[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, SUSPENS\u00c3O, PASSE ESTUDANTIL, DISTRO FEDERAL (BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 proposta do Governo do Distrito Federal de n\u00e3o concess\u00e3o do Passe Livre Estudantil ao alunato de escolas particulares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (Bloco/PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 uma honra fazer uso desta tribuna como Parlamentar, como Deputado Federal, pela primeira vez.\r\nO assunto que me traz aqui \u00e9 muito importante e de grande gravidade para a nossa Capital Bras\u00edlia, para o nosso Distrito Federal. N\u00f3s temos esperan\u00e7a nos estudantes brasileiros. Os estudantes brasileiros s\u00e3o o futuro deste Pa\u00eds, s\u00e3o a esperan\u00e7a do Brasil. O garoto e a garota que se interessam pelos livros t\u00eam que ser incentivados a estudar, t\u00eam que ter as condi\u00e7\u00f5es para isso facilitadas. N\u00f3s n\u00e3o podemos transformar os estudantes em problema, Sr. Presidente.\r\nHoje n\u00f3s temos em Bras\u00edlia um debate sobre mudan\u00e7as nas regras do Passe Livre Estudantil, um instrumento que garante um direito humano, que \u00e9 o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Muitas fam\u00edlias s\u00f3 podem manter seus filhos na escola, porque eles t\u00eam o direito ao Passe Livre aqui na Capital da Rep\u00fablica. Apesar de ser uma cidade rica, Bras\u00edlia \u00e9 a vice-campe\u00e3 brasileira em desigualdade social. Agora se pretende diminuir o acesso ao Passe Livre, pretende-se por exemplo tirar esse direito dos estudantes de escolas privadas.\r\nA fam\u00edlia brasiliense tem uma renda m\u00e9dia de 5.192 reais. Se fizermos os c\u00e1lculos, n\u00f3s vamos ver que essas fam\u00edlias se sacrificam para manter seus filhos nas escolas privadas, porque acreditam que a educa\u00e7\u00e3o pode significar uma mudan\u00e7a na vida deles. Sabemos que o custo do transporte significaria para essas fam\u00edlias um impacto 13 vezes maior do que o impacto que o Passe Livre traz para o Estado, por um motivo simples: n\u00e3o se educa uma crian\u00e7a s\u00f3 com pai e m\u00e3e; \u00e9 preciso de uma aldeia inteira, de uma comunidade inteira para educar uma crian\u00e7a. Portanto, transporte escolar \u00e9 responsabilidade da sociedade. Em qualquer pa\u00eds civilizado do mundo, o direito \u00e0 escola est\u00e1 associado ao direito ao transporte escolar. Eu quero dizer ainda que n\u00e3o se pode comparar Bras\u00edlia a outras capitais, porque ela recebe um fundo constitucional por ser a Capital Federal e tem mais recursos.\r\nO mundo est\u00e1 discutindo avan\u00e7os na amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, e aqui estamos discutindo a redu\u00e7\u00e3o desse direito. Eu concordo que temos que cortar as regalias, mas n\u00e3o podemos cortar para quem \u00e9 mais fraco, porque \u00e9 para ele que o Estado existe. Uma fam\u00edlia brasiliense que tem renda de 5.192 reais \u00e9 considerada de classe m\u00e9dia, n\u00e3o \u00e9 milion\u00e1ria. Se essa fam\u00edlia tiver tr\u00eas filhos, o gasto com transporte ser\u00e1 alto. Temos que dividir o gasto com a sociedade, porque a sociedade inteira \u00e9 respons\u00e1vel pela educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnquanto tratarmos a educa\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dessa forma, n\u00f3s continuaremos em 60\u00ba lugar no PISA - Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes, competindo com apenas 73 pa\u00edses. Estamos na lanterninha da educa\u00e7\u00e3o, Deputada. Essa \u00e9 a verdade. O Passe Livre representa 0,6% do or\u00e7amento do Distrito Federal. Esse \u00e9 um percentual muito pequeno para destinarmos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "ACESSO, ESTUDANTE, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica governamental destinada ao acesso dos estudantes menos favorecidos \u00e0 universidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (Bloco/PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Srs. Deputados, fa\u00e7o desta tribuna um questionamento que o Brasil tem se feito nos \u00faltimos dias: a universidade brasileira \u00e9 para todo mundo? N\u00f3s olhamos para a realidade e vemos que n\u00e3o, que a universidade brasileira n\u00e3o \u00e9 para todos.\r\nEla n\u00e3o \u00e9 para todos porque aqueles que t\u00eam uma renda familiar per capita de 250 reais s\u00f3 t\u00eam 2% de chances de ingressar numa universidade p\u00fablica, enquanto que para os que t\u00eam uma renda familiar per capita que chega a 20 mil reais essa chance sobe para 40%.\r\nSe olharmos em retrospectiva, precisaremos admitir que entre 2004 e 2013 esses \u00edndices melhoraram. Entre 2004 e 2013, n\u00f3s tivemos uma queda da quantidade de estudantes ricos, aqueles que pertencem aos 20% mais ricos da sociedade brasileira, e um aumento da quantidade de estudantes que pertencem aos 20% mais pobres da sociedade brasileira. Em 2004, os ricos eram 55% da universidade, e os mais pobres eram apenas 1,2%. Em 2013, os mais ricos eram cerca de 36%, e os mais pobres tinham subido de 1,2% para 7,6%, isso em 9 anos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o podemos dizer que o Brasil n\u00e3o tenha tido alguma evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. Houve uma mudan\u00e7a no perfil da universidade. \u00c9 interessante observar que esse per\u00edodo coincidiu com o per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o das cotas, primeiro as cotas raciais, depois as cotas para a escola p\u00fablica, que come\u00e7aram a ser impostas em alguns lugares do Brasil.\r\nN\u00e3o podemos negar, de acordo com os dados estat\u00edsticos, que houve uma melhoria do acesso dos negros e dos pobres \u00e0s universidades nesse per\u00edodo. Tamb\u00e9m n\u00e3o podemos negar que houve uma melhoria nas condi\u00e7\u00f5es gerais de vida dos negros. Eles passaram a acessar mais a universidade e tiveram uma melhoria no \u00cdndice de Desenvolvimento Humano das suas popula\u00e7\u00f5es. \r\nHoje, precisamos admitir que as cotas tiveram import\u00e2ncia para o Brasil, fizeram parte de um momento hist\u00f3rico do Brasil, mas que a sociedade brasileira exige uma nova solu\u00e7\u00e3o. Hoje, o que os estudantes brasileiros querem saber \u00e9 qual ser\u00e1 a pol\u00edtica p\u00f3s-cotas no alvorecer do s\u00e9culo XXI, neste momento em que precisamos debater solu\u00e7\u00f5es inovadoras, solu\u00e7\u00f5es diferentes.\r\nN\u00f3s queremos uma solu\u00e7\u00e3o para que o filho do pobre possa sonhar, sim, com a vida acad\u00eamica. N\u00f3s queremos uma universidade que permita \u00e0s pessoas sonharem com os seus bancos e com as suas cadeiras. A universidade n\u00e3o \u00e9 para todos, isso \u00e9 um fato, ela realmente n\u00e3o \u00e9. Mas ela tem que ser, pelo menos, para todos aqueles que queiram e estejam dispostos a pagar o pre\u00e7o da vida acad\u00eamica, independentemente da condi\u00e7\u00e3o social de sua fam\u00edlia.\r\nSr. Presidente, a universidade p\u00fablica \u00e9 para aqueles que s\u00e3o vocacionados e n\u00e3o pode ser para os que t\u00eam dinheiro apenas. Independentemente da condi\u00e7\u00e3o social, o Brasil ter\u00e1 que dar uma resposta \u00e0 sociedade, com uma pol\u00edtica moderna p\u00f3s-cotas que permita aos meninos pobres que amam os livros sonhar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO VERDE (PV), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, GOVERNO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Descontentamento com o papel exercido pelo PV no cen\u00e1rio pol\u00edtico nacional. Protesto contra a iniciativa da Executiva Nacional do PV, de indica\u00e7\u00e3o de membros do partido para Secretarias do Governo do Distrito Federal \u00e0 revelia da Executiva Regional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (Bloco/PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna expressar uma situa\u00e7\u00e3o muito triste. N\u00f3s temos no nosso Pa\u00eds um partido internacional, um partido que est\u00e1 presente em mais de 70 na\u00e7\u00f5es, mas que, no Brasil, precisa imediatamente de uma inje\u00e7\u00e3o de vitalidade. No Brasil, esse partido precisa urgentemente reencontrar os seus rumos. Estou falando do meu querido e amado Partido Verde, um partido que tem uma pauta clara, que tem uma trajet\u00f3ria de servi\u00e7os prestados a este Pa\u00eds, mas que tem sido v\u00edtima da falta de um projeto partid\u00e1rio. Muitas vezes, esse partido tem sido tratado como uma simples sigla, como se n\u00e3o trouxesse na sua hist\u00f3ria todas as marcas da luta ambientalista deste Pa\u00eds. \u00c9 um partido cujas lideran\u00e7as aceitaram uma posi\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria no cen\u00e1rio pol\u00edtico nacional. \r\nEu fa\u00e7o essas cr\u00edticas com muita dor e muita tristeza, porque \u00e9 o meu partido. Eu tive a honra de ser o primeiro Deputado Distrital eleito pelo Partido Verde em Bras\u00edlia e agora eu tenho a honra de adentrar as portas do Congresso Nacional como o primeiro Deputado Federal eleito pelo Distrito Federal no Partido Verde. Mas, depois de tantas elei\u00e7\u00f5es, de tantas lutas, sa\u00edmos da \u00faltima elei\u00e7\u00e3o com apenas quatro Deputados Federais eleitos. O partido parece estar se desligando da pol\u00edtica eleitoral, da busca pelo voto, do debate na sociedade. \u00c9 um partido no qual se verifica um div\u00f3rcio entre a dire\u00e7\u00e3o executiva nacional e os representantes do Congresso Nacional. Quatro Deputados Federais eleitos tomaram posse nesta Casa. O partido precisa tomar uma postura de amor pr\u00f3prio, de respeito \u00e0 sua pr\u00f3pria identidade. \r\n\u00c9 um partido pequeno, mas um partido fundamental, essencial, importante para o debate pol\u00edtico, especialmente o debate ambiental, neste momento de crise dessa pauta no nosso Pa\u00eds. Apesar de pela primeira vez o Partido Verde ter elegido aqui no Distrito Federal um Deputado Federal, apesar de termos participado na chapa majorit\u00e1ria que disputou o Governo do Distrito Federal, candidatos \u00e0 Vice-Governadoria do Distrito Federal, na chapa do Ex-Governador, que foi derrotado, apesar de a Executiva Regional do PV ter um projeto pol\u00edtico, apesar de termos feito o 1\u00ba suplente de Deputado Distrital, apesar dos sucessos do PV do Distrito Federal, causou-me esp\u00e9cie saber que tr\u00eas membros da Executiva Nacional do Partido Verde, os Ex-Ministros, Edson Duarte, Sarney Filho, e outro membro da Executiva, Eduardo Zaratz, assumiram no Distrito Federal a dire\u00e7\u00e3o de Secretarias de Estado no novo Governo, Governo contra o qual o PV disputou uma elei\u00e7\u00e3o.\r\nSem nenhuma consulta \u00e0 Executiva Regional, tr\u00eas membros da Executiva Nacional assumiram Secretarias de Estado no DF, Secretaria de Meio Ambiente, IBRAM e Secretaria de Desenvolvimento Social. E eu n\u00e3o posso deixar de formar a minha convic\u00e7\u00e3o de que a Executiva Nacional do Partido Verde fez uma interven\u00e7\u00e3o branca no Distrito Federal. Apesar de eu ser o primeiro Deputado Federal...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, TABATA AMARAL, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO. \r\nEDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, INVESTIMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Deputada Tabata Amaral pelo discurso proferido no plen\u00e1rio. Cr\u00edticas \u00e0 polariza\u00e7\u00e3o dos debates na Casa. Defesa de eleva\u00e7\u00e3o dos investimentos governamentais na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (Bloco/PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, eu fico muito feliz por suceder a Deputada Tabata Amaral aqui nesta tribuna num discurso que, para mim, foi brilhante. Eu vinha falar desse mesmo assunto.\r\nDeputada Celina Le\u00e3o, este Congresso n\u00e3o pode ver monstros em moinhos de vento. O Congresso Nacional est\u00e1 polarizado em debates que n\u00e3o s\u00e3o o centro da quest\u00e3o. N\u00f3s temos problemas verdadeiros na educa\u00e7\u00e3o. Este Congresso est\u00e1 debatendo o que viraliza nas redes, o que gera debates acalorados, o que nos gera divis\u00e3o, ciz\u00e2nia, rompimento da alian\u00e7a fraterna nacional. Parece que o Congresso est\u00e1 mais preocupado em aparecer nas redes sociais com assuntos e pol\u00eamicas rasas.\r\nO Brasil gasta mais de 6% do seu PIB em educa\u00e7\u00e3o, e isso quer dizer que n\u00f3s gastamos mais do que 80% dos pa\u00edses do mundo. Mesmo gastando mais do que 80% dos pa\u00edses do mundo em educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos entre os 20% dos pa\u00edses com os piores resultados nas avalia\u00e7\u00f5es internacionais. \r\nTemos no Brasil um mau gasto com educa\u00e7\u00e3o. Nossa educa\u00e7\u00e3o superior recebe a mesma quantidade de d\u00f3lares por aluno do que a Coreia do Sul. O Brasil gasta 9.300 d\u00f3lares com os estudantes do ensino superior. A Coreia do Sul gasta 9.300 d\u00f3lares. O problema n\u00e3o est\u00e1 no que n\u00f3s gastamos com o ensino superior, temos que gastar mesmo. O problema \u00e9 que, enquanto a Coreia do Sul equipara o seu gasto com o ensino b\u00e1sico ao seu gasto com o ensino superior, n\u00f3s gastamos tr\u00eas vezes menos. Ent\u00e3o, no ensino b\u00e1sico, a Coreia do Sul gasta 9.600 d\u00f3lares com o ensino superior e b\u00e1sico, e o Brasil gasta 3.800 d\u00f3lares. Esses s\u00e3o problemas reais, Deputados.\r\nN\u00e3o podemos nos seduzir pelas redes sociais, pela viraliza\u00e7\u00e3o de temas rasos. N\u00f3s temos temas s\u00e9rios que precisam de tratamento. Temos que equiparar o gasto em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao gasto com o ensino superior. Essa \u00e9 a verdade. Dos nossos estudantes, 40,8% n\u00e3o concluem o ensino m\u00e9dio na idade correta; 24,1% dos nossos estudantes n\u00e3o conseguem terminar o ensino fundamental; um quarto dos nossos estudantes n\u00e3o chegar\u00e1 nem ao ensino m\u00e9dio; e 92,7% dos estudantes brasileiros n\u00e3o conseguem calcular porcentagem ao final do 3\u00ba ano.\r\nN\u00f3s lutamos contra moinhos de vento, inventamos problemas que n\u00e3o existem, criamos monstros, porque monstros viralizam nas redes sociais. \r\nNosso Pa\u00eds \u00e9 o primeiro no ranking mundial de desprest\u00edgio do professor, \u00e9 o primeiro no ranking mundial de viol\u00eancia escolar, e \u00e9 o primeiro no ranking mundial de indisciplina em sala de aula.\r\nE os pa\u00edses que tiveram sucesso em educa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, s\u00e3o aqueles que conseguiram envolver a comunidade na vida escolar; s\u00e3o os pa\u00edses que conseguiram fazer os pais dos alunos respeitarem os professores de seus filhos; s\u00e3o pa\u00edses em que jamais um chefe de Estado criticaria um mestre em p\u00fablico, porque isso \u00e9 um mau exemplo. \r\nProfessor \u00e9 para ser respeitado! A escola \u00e9 sagrada! N\u00f3s temos que enfrentar os verdadeiros problemas da educa\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o os moinhos de vento que acreditamos ser gigantes e monstros amedrontadores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEFESA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL DE ENSINO SUPERIOR (IFES), ENSINO T\u00c9CNICO, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, CR\u00cdTICA, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO, COMUNIDADE, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM).",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o que me traz a essa tribuna hoje \u00e9 um tema muito importante para os estudantes brasileiros que h\u00e1 alguns anos vivem uma revolu\u00e7\u00e3o no acesso \u00e0s escolas t\u00e9cnicas, por meio de uma joia brasileira que est\u00e1 sendo desprezada nos \u00faltimos anos, especialmente nos \u00faltimos meses: trata-se dos Institutos Federais de Ensino Superior - IFES, que s\u00e3o uma revolu\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nDe 2005 a 2016, n\u00f3s triplicamos o n\u00famero de institui\u00e7\u00f5es federais, de 143 para 517. E isso fez muita diferen\u00e7a para os estudantes brasileiros. O Brasil viveu uma revolu\u00e7\u00e3o no ensino t\u00e9cnico e essa conquista n\u00e3o pode ser amea\u00e7ada pelo contingenciamento que n\u00f3s estamos vivendo hoje no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Houve cortes nos recursos dos Institutos Federais, que come\u00e7aram em 2015, e que aprofundaram gravemente nos \u00faltimos meses. As atividades acad\u00eamicas de norte a sul do Brasil est\u00e3o sendo amea\u00e7adas. H\u00e1 precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, h\u00e1 uma crise de infraestrutura nos institutos, e, pior, esses cortes agora amea\u00e7am tamb\u00e9m a perman\u00eancia estudantil nos Institutos Federais. Os Institutos Federais s\u00e3o resultado da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.948, de 1994, que permitiu a expans\u00e3o da rede federal de educa\u00e7\u00e3o profissional, cient\u00edfica e tamb\u00e9m a perman\u00eancia estudantil.\r\nHoje existem institutos que se baseiam num trip\u00e9: ensino, pesquisa e extens\u00e3o e que causam modifica\u00e7\u00f5es nas comunidades em que est\u00e3o inseridos, Sr. Presidente.\r\nOs Institutos Federais se destacam na produ\u00e7\u00e3o de tecnologia e no fortalecimento dessa nascente ind\u00fastria 4.0 que precisa ser bem implantada no Brasil para que n\u00f3s n\u00e3o fiquemos atr\u00e1s na disputa internacional pelo com\u00e9rcio e pela tecnologia. \r\nO interessante \u00e9 que quando esses institutos se instalam em algum bairro, em alguma comunidade, procuram dialogar e ver a voca\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica daquela regi\u00e3o, para que a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes esteja de acordo com as necessidades econ\u00f4micas das comunidades em que est\u00e3o inseridas, Sr. Presidente. \u00c9 interessante que eles estimulam o desenvolvimento regional e eles inserem a comunidade no Instituto Federal.\r\nEsses institutos t\u00eam uma forma democr\u00e1tica de acesso, e, por isso, ali est\u00e3o os jovens de periferia, os jovens tradicionalmente exclu\u00eddos dos melhores bancos escolares brasileiros, mas que conseguem acessar a educa\u00e7\u00e3o de qualidade dos Institutos Federais. Hoje, est\u00e3o amea\u00e7adas algumas garantias \u00e0 perman\u00eancia dos estudantes, como \u00e9 caso do Bolsa Perman\u00eancia, do Bolsa Monitoria, do PADTC - Programa de Apoio ao Desenvolvimento T\u00e9cnico-Cient\u00edfico. Tudo isso est\u00e1 amea\u00e7ado pelos cortes constantes de recursos nos Institutos Federais.\r\nOs Institutos Federais d\u00e3o muita prioridade \u00e0 extens\u00e3o, e, por isso, vemos a comunidade entrando na escola, se apossando daquele espa\u00e7o p\u00fablico com muito orgulho. Quando analisamos as m\u00e9dias das provas do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio, o ENEM, percebemos a import\u00e2ncia de defender esses institutos. Em 2014, por exemplo, a m\u00e9dia da nota dos estudantes do ENEM foi de 561,5, enquanto a m\u00e9dia nacional foi de 517,6, o que demonstra que os institutos t\u00eam o desempenho superior \u00e0 m\u00e9dia nacional do ENEM. Eles s\u00e3o donos dos melhores \u00edndices do Pa\u00eds entre as escolas p\u00fablicas.\r\nSr. Presidente, sabemos que hoje o ensino federal est\u00e1 sendo diretamente atingido pelo corte das verbas, n\u00e3o s\u00f3 os Institutos Federais, mas tamb\u00e9m as universidades federais. O or\u00e7amento para 2019 \u00e9 similar ao or\u00e7amento que foi para 2016. Isso reduz a capacidade de investimento dos institutos, e, hoje, eles precisa escolher entre oferecer a Bolsa Perman\u00eancia e o Bolsa Monitoria. Ent\u00e3o, n\u00f3s, que precisamos investir mais em educa\u00e7\u00e3o e com qualidade de investimento, n\u00e3o estamos fazendo isso.\r\nEm todo o Pa\u00eds, os institutos precisaram cancelar projetos, reajustar or\u00e7amentos, v\u00e1rias obras de amplia\u00e7\u00e3o de sala de aula foram suspensas. Hoje h\u00e1 uma profunda falta de servidores. Aqui em Bras\u00edlia n\u00f3s temos uma realidade complicada. A reitoria deveria ter 180 t\u00e9cnicos e opera com 102 t\u00e9cnicos. O Campus Bras\u00edlia, por exemplo, que tem 4 mil alunos, est\u00e1 operando com 60% da quantidade necess\u00e1ria de t\u00e9cnicos. E, do or\u00e7amento previsto para este ano, est\u00e1 operando com 1/18 da perspectiva de recursos.\r\nSr. Presidente, quero sensibilizar o Congresso Nacional no sentido de que entenda que a instala\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais no Brasil foi uma not\u00edcia importante para a educa\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. Eles atingem as melhores notas nas avalia\u00e7\u00f5es do ensino brasileiro. N\u00e3o podemos simplesmente perder essa conquista pela falta de investimentos, por n\u00e3o entendermos a educa\u00e7\u00e3o como prioridade. N\u00f3s n\u00e3o podemos cortar investimentos na educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsta \u00e9 a minha defesa aos Institutos Federais, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO VERDE (PV), CONTRARIEDADE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Pedido ao PT de vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV \u00e9 a favor de impedirmos os cortes nos recursos universit\u00e1rios, mas o Distrito Federal neste momento n\u00e3o pode esperar. Fa\u00e7o um apelo para a bancada do PT a fim de que possamos apressar a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861. A nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, CI\u00caNCIAS HUMANAS, FILOSOFIA, YUVAL HARARI, HISTORIADOR, \u00c9TICA SOCIAL, INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nSenhoras e senhores, eu entendo que o Brasil est\u00e1 vivendo um momento estranho na educa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 um Ministro que se comporta de maneira inadequada, muitas vezes parecendo aquele valent\u00e3o da escola. \u00c9 um Ministro que prefere dar vaz\u00e3o aos debates emocionantes, em vez de dar vaz\u00e3o aos debates que s\u00e3o realmente importantes. Por isso, envolve-se em pol\u00eamicas e aprofunda uma guerra ideol\u00f3gica.\r\nPrimeiro, o Ministro lan\u00e7a um ataque \u00e0s ci\u00eancias humanas, mostrando total incompreens\u00e3o de mundo. Faz um ataque \u00e0 filosofia e amea\u00e7a cortes. Ele se lan\u00e7a em um debate como os de grupos de WhatsApp de meus alunos de ensino m\u00e9dio: \"Voc\u00ea \u00e9 de humanas, e voc\u00ea \u00e9 de exatas.\" Isso \u00e9 uma grande bobagem! \r\nEsse ataque n\u00e3o compreende que, se as ci\u00eancias exatas permitiram que constru\u00edssemos espa\u00e7onaves e foguetes para chegarmos \u00e0 Lua, quem vai debater por que devemos ir \u00e0 lua s\u00e3o os fil\u00f3sofos. Se a matem\u00e1tica nos permitiu discutir e erguer o World Trade Center e fazer um avi\u00e3o, \u00e9 a filosofia que vai discutir por que erguemos o World Trade Center e por que os terroristas sequestraram o avi\u00e3o para derrub\u00e1-lo. Portanto, h\u00e1 uma incompreens\u00e3o do papel da filosofia, das ci\u00eancias humanas. \r\nO historiador Yuval Harari, em seu \u00faltimo livro, 21 li\u00e7\u00f5es para o s\u00e9culo 21, lan\u00e7a um debate importante, dizendo que, na \u00e9poca de Big Data, de revolu\u00e7\u00e3o biotecnol\u00f3gica, neste momento t\u00e3o importante em que vivenciamos a intelig\u00eancia artificial, os fil\u00f3sofos s\u00e3o essenciais para determinar quais s\u00e3o os par\u00e2metros \u00e9ticos e morais que v\u00e3o nortear o uso dessas tecnologias.\r\nPortanto, eu queria aqui dizer que n\u00f3s n\u00e3o podemos ter \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o algu\u00e9m que incendeia debates in\u00fateis e que n\u00e3o compreende a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento humano e das ci\u00eancias humanas, ainda mais neste mundo em que o fil\u00f3sofo, Sr. Ministro, \u00e9 sim o profissional do futuro, segundo os maiores especialistas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, UNIVERSIDADE FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA (UNB).",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins, ressalvados os destaques. Protesto contra o corte de recursos das universidades p\u00fablicas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV orienta o voto \"sim\", mas n\u00e3o foge a esse debate sobre o corte nas universidades brasileiras.\r\nHoje n\u00f3s fizemos um abra\u00e7o em torno da UnB, da biblioteca, porque a UnB ganhou mais de 200 posi\u00e7\u00f5es no ranking internacional das universidades, e isso n\u00e3o pode ser considerado mau rendimento acad\u00eamico e muito menos balb\u00fardia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=332&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), DISCURSO DE \u00d3DIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Descumprimento pelo Governo Jair Bolsonaro do compromisso de reconcilia\u00e7\u00e3o nacional. Agravamento de m\u00e1goas e sectarismos nacionais, demonstrado nas declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Incompatibilidade entre a postura do Titular da Pasta e a grandeza do cargo por ele ocupado.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF) - Eu quero cumprimentar o Presidente, Deputado Marcos Pereira, a L\u00edder do Partido Verde, Deputada Leandre, e os meus colegas Deputados de bancada.\r\nSr. Ministro, preocupa-me profundamente o clima de polariza\u00e7\u00e3o que vigora no Brasil. Pens\u00e1vamos que, depois da elei\u00e7\u00e3o, o novo Governo teria a sobriedade de descer do palanque e agir com a grandeza que cabe aos vencedores. Por\u00e9m, o que aconteceu foi a escalada da agressividade e do revanchismo. O Governo n\u00e3o cumpriu a fun\u00e7\u00e3o de Estado de promover a unidade, a reconcilia\u00e7\u00e3o nacional.\r\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o tem servido ao processo de ruptura do tecido social brasileiro. As suas declara\u00e7\u00f5es, Ministro, apontam para o aprofundamento das m\u00e1goas nacionais e dos sectarismos. Sua postura tem sido incompat\u00edvel com a grandeza do cargo que ocupa.(Palmas.)\r\nPrimeiro, o senhor desconsidera a import\u00e2ncia dos cursos das Ci\u00eancias Humanas e Sociais, reproduz, em n\u00edvel ministerial, uma guerra colegial de ensino m\u00e9dio, que eu presenciei nas minhas salas de aula, entre Exatas e Humanas. Depois, mira tr\u00eas universidades com bom desempenho acad\u00eamico e usa o argumento inconsistente de balb\u00fardia para propor um corte or\u00e7ament\u00e1rio. Percebendo o erro, o senhor, ent\u00e3o, amplia o corte para as demais universidades.\r\nA forma como o senhor anunciou o corte foi simb\u00f3lica: era um castigo por mau comportamento. Mas, como n\u00f3s vivemos em um ambiente democr\u00e1tico, a rea\u00e7\u00e3o veio das ruas. No dia de hoje, milhares de estudantes lotaram as ruas do Pa\u00eds contra os cortes or\u00e7ament\u00e1rios. Mais uma vez a resposta do Governo foi de confronto.\r\nPor isso, eu pergunto, Ministro: o senhor endossa a avalia\u00e7\u00e3o do Presidente de que os manifestantes que foram \u00e0s ruas s\u00e3o idiotas \u00fateis, imbecis ou massa de manobra? \u00c9 a pergunta, Sr. Ministro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "STEVEN LEVITSKY, ESCRITOR, LIVRO, AMEA\u00c7A, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, VIOL\u00caNCIA INSTITUCIONAL, LIMITA\u00c7\u00c3O, LIBERDADES FUNDAMENTAIS, OFENSA, MOVIMENTO DE PROTESTO.\r\nAUTORITARISMO, DITADURA, CR\u00cdTICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, DEFESA, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com as amea\u00e7as ao regime democr\u00e1tico brasileiro no Governo Jair Bolsonaro. Protagonismo do Congresso Nacional na garantia da estabilidade pol\u00edtica do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vivendo um momento muito preocupante no nosso Pa\u00eds, um momento em que aqueles que ocupam os espa\u00e7os de poder parecem n\u00e3o compreender as suas fun\u00e7\u00f5es institucionais. O Brasil vive hoje uma amea\u00e7a ao Estado Democr\u00e1tico de Direito por falta de compreens\u00e3o do papel institucional que cada ente p\u00fablico deve exercer.\r\nRecentemente, o escritor Steven Levitsky, da Universidade Harvard, lan\u00e7ou um livro que teve repercuss\u00e3o muito grande no mundo inteiro: Como as democracias morrem, em que ele enumera pelo menos quatro sinais de enfraquecimento democr\u00e1tico. \r\nO primeiro desses sinais \u00e9 a rejei\u00e7\u00e3o \u00e0s regras estabelecidas do jogo democr\u00e1tico. N\u00f3s s\u00f3 podemos aperfei\u00e7oar a democracia jogando o jogo democr\u00e1tico. N\u00f3s s\u00f3 podemos aperfei\u00e7oar a democracia atrav\u00e9s da pr\u00f3pria democracia. N\u00e3o h\u00e1 outro caminho de aperfei\u00e7oamento do regime democr\u00e1tico. E, hoje, n\u00f3s temos pessoas que ocupam o poder e que rejeitam as regras desse jogo, o jogo pelo qual foram eleitas.\r\nHoje, n\u00f3s temos um segundo sinal, que \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o da legitimidade dos oponentes. Quando eu chamo um manifestante de \"idiota \u00fatil\", eu estou negando a ele a legitimidade de se manifestar, e isso \u00e9 um sinal de debilita\u00e7\u00e3o da democracia.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m temos no Brasil, hoje, n\u00e3o s\u00f3 a toler\u00e2ncia, mas tamb\u00e9m o encorajamento \u00e0 viol\u00eancia. A viol\u00eancia parte das tribunas institucionais. \u00c9 um modo de pensar que est\u00e1 sendo incentivado.\r\nE, por \u00faltimo, n\u00f3s temos a imin\u00eancia da restri\u00e7\u00e3o das liberdades civis de oponentes. N\u00f3s n\u00e3o podemos restringir liberdades civis no regime democr\u00e1tico. Isso n\u00e3o existe. O Sr. Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 guardi\u00e3o da democracia.\r\nN\u00f3s precisamos nos lembrar de que, na hist\u00f3ria, muitos dos mais perversos ditadores foram conduzidos ao poder pelo voto das massas manipuladas. Um governante, mesmo sendo eleito por maioria, nunca deve ter carta branca para governar a despeito das institui\u00e7\u00f5es. Essa \u00e9 a maior conquista que n\u00f3s temos no mundo ocidental, desde o Bar\u00e3o de Montesquieu, nos tempos do Iluminismo.\r\nN\u00f3s temos que dizer a plenos pulm\u00f5es que o autoritarismo liberal n\u00e3o \u00e9 melhor que o autoritarismo de esquerda. Uma ditadura de direita \u00e9 t\u00e3o ditadura quanto uma ditadura de esquerda.\r\nO nosso Pa\u00eds n\u00e3o pode ser seduzido pelo populismo e pela manipula\u00e7\u00e3o das massas, derrubando as institui\u00e7\u00f5es para se estabelecer um relacionamento direto com as maiorias. N\u00f3s precisamos, como Congresso Nacional, garantir a estabilidade pol\u00edtica brasileira e a manuten\u00e7\u00e3o das regras do jogo democr\u00e1tico.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 216/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 216, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o que legou ao mundo a boa m\u00fasica, como a bossa nova. O Brasil tem uma produ\u00e7\u00e3o cultural intensa. N\u00f3s n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o da nossa influ\u00eancia no planeta como pot\u00eancia cultural.\r\nSr. Presidente, \u00e9 um absurdo o Brasil n\u00e3o ter um Minist\u00e9rio da Cultura! Temos autores de filmes, de livros, escritores mundialmente famosos; temos novelas de autores como Walcyr Carrasco e Manoel Carlos circulando pelo mundo inteiro. \u00c9 uma vergonha que o Brasil, que est\u00e1 entre as dez maiores na\u00e7\u00f5es do mundo, n\u00e3o tenha um Minist\u00e9rio da Cultura!\r\nO PV orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), DEBATE, EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Cr\u00edtica \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o realizada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o dos professores brasileiros pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nOntem, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o esteve aqui nesta Casa, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Eu tenho a dizer que ele n\u00e3o entendeu o seu papel como Ministro. O Ministro deveria se portar como professor dos professores brasileiros. O Ministro, no entanto, perdeu a tropa. Neste Governo, que gosta tanto da linguagem b\u00e9lica, eu devo dizer que, como general, ele est\u00e1 fadado ao fracasso. Est\u00e1 fadado ao fracasso porque os soldados do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o professoras que est\u00e3o l\u00e1 na ponta, nas escolas do interior deste Pa\u00eds, mas ele optou por combater essas professoras e esses profissionais.\r\nO Ministro n\u00e3o entendeu que n\u00e3o h\u00e1 reforma educacional neste Pa\u00eds que aconte\u00e7a sem passar pela sala dos professores. Qualquer reforma educacional passa especialmente pela opini\u00e3o do professor brasileiro. Primeiro, o Ministro deveria defender que, antes de falarmos em reforma da Previd\u00eancia para os professores, dever\u00edamos apresentar-lhes um novo plano de carreira. O Brasil \u00e9 o primeiro pa\u00eds do mundo no ranking do desprest\u00edgio do professor. A carreira do magist\u00e9rio n\u00e3o atrai ningu\u00e9m. Apenas 2,4% dos estudantes de ensino m\u00e9dio desejam ser professores, e o Ministro ent\u00e3o ainda piora a atratividade da carreira, sem defender um novo plano para a carreira do magist\u00e9rio.\r\nO Ministro tem na m\u00e3o uma Ferrari, que \u00e9 o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o consegue dirigir um Fusca. O Minist\u00e9rio tem capilaridade no Brasil inteiro, mas ele opta pela guerra. O Minist\u00e9rio \u00e9 um instrumento de transforma\u00e7\u00e3o social, mas falta clareza \u00e0s teses do Ministro. O Minist\u00e9rio d\u00e1 a possibilidade de conversar com o Brasil, mas o Ministro prefere demonizar os professores. Ent\u00e3o, se n\u00f3s queremos demonizar os professores e queremos que eles percam a sua influ\u00eancia, n\u00f3s devemos saber que, se o professor n\u00e3o exercer sua influ\u00eancia, o traficante vai exercer, uma youtuber seminua vai exercer. N\u00f3s precisamos de um Ministro que valorize os soldados da luta pela educa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os professores brasileiros.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV entende que esse projeto, no texto original, atende \u00e0s necessidades propostas, mas esse texto vem com muitos jabutis, desrespeitando 13 anos de trabalho desta Casa. Esse projeto traduz-se num verdadeiro desrespeito ao trabalho do pr\u00f3prio Congresso, Sr. Presidente. N\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos vencido essa fase de submarinos, de jabutis em projetos de lei. N\u00f3s precisamos de seriedade nos textos tratados pelo Congresso Nacional. Esse texto traz assuntos que n\u00e3o se referem ao tema central do projeto original que chegou a esta Casa, Sr. Presidente.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos orientar o voto \"sim\". N\u00f3s queremos a retirada de pauta desse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-10T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, LEITURA, PRONUNCIAMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DO DOS DEPUTADOS, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O,  INSTITUTO HIST\u00d3RICO E GEOGR\u00c1FICO DO DISTRITO FEDERAL (IHG-DF),  HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 55\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Distrito Federal. Sauda\u00e7\u00f5es aos Deputados e convidados presentes.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Neste momento, procedo \u00e0 leitura do discurso enviado pelo Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados por ocasi\u00e3o desta Sess\u00e3o Solene.\r\n\"Senhoras e Senhores, ilustres representantes do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Distrito Federal, que muito nos honram com sua presen\u00e7a nesta sess\u00e3o, bem-vindos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\tEstamos reunidos hoje para fazer uma justa e merecida homenagem ao Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Distrito Federal, que este ano completa 55 anos de servi\u00e7os prestados \u00e0 mem\u00f3ria de Bras\u00edlia e \u00e0 hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Colho o ensejo deste pronunciamento de abertura para agradecer ao nobre Deputado Professor Israel Batista, que requereu a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o solene. Iniciativas como essa d\u00e3o a esta Casa a oportunidade de enaltecer institui\u00e7\u00f5es que desenvolvem atividades imprescind\u00edveis ao Pa\u00eds e que merecem ter seu trabalho reconhecido por todos os brasileiros, como \u00e9 o caso do IHG-DF.\r\n\tO Instituto foi fundado, em 3 de junho de 1964, por iniciativa de Saulo Diniz, ent\u00e3o Conselheiro do Tribunal de Contas do Distrito Federal. Para dar in\u00edcio a suas atividades, a sede do Instituto foi constru\u00edda em terreno doado pela NOVACAP, no centro de Bras\u00edlia. O projeto arquitet\u00f4nico foi assinado pelo conceituado arquiteto carioca Milton Ramos e at\u00e9 hoje \u00e9 apreciado e reverenciado pelos que t\u00eam a oportunidade de visitar o IHG.\r\n\tSenhoras e Senhores Deputados, um pa\u00eds que n\u00e3o preserva o seu passado est\u00e1, invariavelmente, fadado a ser um pa\u00eds sem futuro. Nesse contexto, para garantir a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do Centro-Oeste e, em especial, da Capital Federal, o Instituto dedica-se, h\u00e1 55 anos, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o de documentos, mapas e registros de valor hist\u00f3rico.\r\n\tSua especializa\u00e7\u00e3o nesse campo transformou o IHG em um reposit\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es e em um guardi\u00e3o da hist\u00f3ria e da mem\u00f3ria de Bras\u00edlia e regi\u00e3o. Na mesma medida, seus arquivos s\u00e3o fontes quase inesgot\u00e1veis para estudantes e pesquisadores e seguem fomentando a produ\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-cient\u00edfica na Capital Federal.\r\n\tO Instituto \u00e9 composto de 120 s\u00f3cios acad\u00eamicos, oriundos das mais diversas camadas culturais de nossa sociedade, e conta ainda com mais de uma centena de s\u00f3cios correspondentes, espalhados por todos os Estados do Pa\u00eds. A alta qualidade de seus quadros soma-se a um trabalho constante e abnegado em prol da hist\u00f3ria e da verdade.\r\n\tAl\u00e9m de suas inestim\u00e1veis contribui\u00e7\u00f5es para o campo acad\u00eamico, o IHG tamb\u00e9m \u00e9, desde 1976, parceiro da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal. Essa parceria proporciona o atendimento gratuito e priorit\u00e1rio do corpo estudantil da Rede Oficial de Ensino do DF, dando aos estudantes da rede p\u00fablica acesso ao melhor acervo hist\u00f3rico da regi\u00e3o.\r\n\tSenhoras e Senhores, o patrono do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do DF \u00e9 o Presidente Juscelino Kubitschek, um dos nossos maiores estadistas e o principal respons\u00e1vel pela constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia. Penso que n\u00e3o poderia haver personalidade brasileira mais adequada para abra\u00e7ar as virtudes do IHG.\r\n\tSobre a constru\u00e7\u00e3o da Capital Federal, JK afirmou, com propriedade, que \"a cria\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia (...) foi um ato democr\u00e1tico e irretrat\u00e1vel de ocupa\u00e7\u00e3o efetiva do nosso vazio territorial.\r\nNesse mesmo sentido, n\u00e3o \u00e9 exagero dizer que a cria\u00e7\u00e3o do IHG, h\u00e1 55 anos, veio tamb\u00e9m preencher, com documentos, registros e ci\u00eancia, a mem\u00f3ria de Bras\u00edlia e regi\u00e3o.\r\n\tParabenizo mais uma vez o Instituto Hist\u00f3rico Geogr\u00e1fico do Distrito Federal pelos seus 55 anos de trabalho e de dedica\u00e7\u00e3o a esta cidade e \u00e0 hist\u00f3ria do Brasil. Sa\u00fado tamb\u00e9m os representantes do Instituto que prestigiam a realiza\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o. Fa\u00e7o votos de que o IHG continue, por muitas e muitas d\u00e9cadas, o trabalho de excel\u00eancia que vem realizando at\u00e9 hoje.\r\n\tMuito obrigado.\"\r\nSenhoras e senhores, eu fico muito honrado por receb\u00ea-los aqui, por fazer parte desta Mesa de tanto prest\u00edgio, uma Mesa que guarda a mem\u00f3ria da nossa Capital, orgulho do Brasil, a nossa joia mais preciosa, a cidade que resgatou a autoestima do povo brasileiro.\r\nEu quero cumprimentar as minhas amigas Deputada Bia Kicis e Deputada Erika Kokay, que est\u00e3o aqui e daqui a pouco tamb\u00e9m far\u00e3o uso da palavra. Eu quero cumprimentar o Saulo Diniz, que tem hist\u00f3ria e orgulho da heran\u00e7a dos seus antepassados.\r\nMuito obrigado pela sua presen\u00e7a.\r\nEu quero cumprimentar as senhoras e os senhores que vieram prestigiar esta Casa. O Poder Legislativo se sento muito orgulhoso por poder prestar esta homenagem ao Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Distrito Federal.\r\nEu gostaria de mencionar aqui a presen\u00e7a da Prof\u00aa. Inara Bezerra, que nesta ocasi\u00e3o representa o Sr. Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal, o Prof. Rafael Parente.\r\nEu quero tamb\u00e9m cumprimentar o Prof. Carlos Henrique Cardim, que foi meu professor na Universidade de Bras\u00edlia.\r\nProfessor, \u00e9 muito bom rev\u00ea-lo. Fico muito feliz. \u00c9 um grande mestre, Embaixador do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. Muito obrigado pela sua presen\u00e7a.\r\nEu gostaria de convidar, para fazer uso da palavra, o Prof. Virg\u00edlio Caixeta Arraes, acad\u00eamico do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do Distrito Federal. \r\nHoje, eu estou muito contente, porque os meus professores vieram me visitar. O Prof. Virg\u00edlio foi meu professor tamb\u00e9m. S.Sa. tem a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV entende que esse destaque \u00e9 para fazer justi\u00e7a aos professores. N\u00f3s entendemos que a aposentadoria diferenciada para os professores do Brasil foi estabelecida justamente porque as condi\u00e7\u00f5es da carreira do magist\u00e9rio no Brasil eram muito ruins. O problema \u00e9 que essas condi\u00e7\u00f5es ruins persistem.\r\nNo ano passado, a Varkey Foundation admitiu que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds com o maior \u00edndice de desprest\u00edgio ao professor do mundo.\r\nO Brasil \u00e9 o campe\u00e3o mundial de viol\u00eancia escolar. Isso n\u00e3o pode ser desconsiderado.\r\nEnt\u00e3o, esse destaque faz justi\u00e7a aos professores. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque, porque, sem um plano de carreira para os professores, n\u00e3o podemos falar em reforma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV orienta o voto \"sim\", por entender que n\u00f3s precisamos respeitar as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s n\u00e3o podemos dar um sinal trocado neste momento, em que dizemos que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 uma prioridade.\r\nEu gostaria de dizer aos Deputados que t\u00eam a pauta de seguran\u00e7a p\u00fablica como importante que n\u00f3s professores precisamos do apoio dos senhores ainda hoje neste plen\u00e1rio. \r\nPortanto, Deputados da seguran\u00e7a, n\u00f3s professores precisaremos de V.Exas. daqui a pouco. N\u00f3s professores contamos com V.Exas., para garantir nossos direitos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado. Eu quero acrescentar o tempo de instru\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, eu fui indicado para a Comiss\u00e3o Especial da reforma pelo meu partido, o Partido Verde, ao qual eu quero agradecer. Eu tamb\u00e9m fui representar a Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o, que tem nos subsidiado com todas as informa\u00e7\u00f5es importantes para que tomemos sempre as melhores decis\u00f5es.\r\nOs professores t\u00eam uma aposentadoria especial pelo menos desde 1964, por conta de suas condi\u00e7\u00f5es penosas de trabalho. E eu quero dizer que, 55 anos depois, essas condi\u00e7\u00f5es penosas n\u00e3o se abrandaram. Elas pioraram, porque, no desejo de universalizar a educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s fizemos com que os professores aceitassem as piores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Cinquenta e cinco anos depois do estabelecimento da aposentadoria especial, o Brasil \u00e9 o primeiro do mundo no ranking de indisciplina escolar; \u00e9 o primeiro do mundo no ranking de viol\u00eancia escolar; \u00e9 o primeiro do mundo no ranking de desprest\u00edgio do professor; \u00e9 o primeiro do mundo no tempo gasto para obten\u00e7\u00e3o do sil\u00eancio da turma. O Brasil tamb\u00e9m \u00e9 o primeiro do mundo em contraindica\u00e7\u00e3o para a profiss\u00e3o de professor: s\u00f3 2,4% dos nossos estudantes querem ser professores. Este \u00e9 o menor \u00edndice do mundo!\r\nEnt\u00e3o, enquanto as condi\u00e7\u00f5es do professor n\u00e3o melhorarem, n\u00f3s n\u00e3o aceitamos discutir regras diferentes de previd\u00eancia. Defendemos uma previd\u00eancia especial enquanto n\u00f3s tivermos a menor remunera\u00e7\u00e3o entre todas as categorias de n\u00edvel superior do Brasil, uma previd\u00eancia diferenciada enquanto o Brasil tiver condi\u00e7\u00f5es degradantes na profiss\u00e3o de professor.\r\nEu quero dizer que os problemas sociais e familiares desaguam na sala de aula, recaem nas costas do professor. A desresponsabiliza\u00e7\u00e3o dos pais no Brasil sempre acaba onerando o trabalho do professor. Nas periferias, os pais n\u00e3o se responsabilizam por conta da pobreza, das dificuldades sociais. Na classe m\u00e9dia, os pais n\u00e3o se responsabilizam porque terceirizam a educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos. O que n\u00f3s temos na classe m\u00e9dia s\u00e3o pais bananas, filhos tiranos e professores ref\u00e9ns. \u00c9 por isso que o professor tem que ter aposentadoria especial.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s encerramos este combate com as nossas conquistas. N\u00f3s quer\u00edamos ter conquistado mais. A Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o queria ter conquistado mais para os professores, porque eles merecem. N\u00f3s acreditamos que n\u00e3o se devia mudar a previd\u00eancia do professor enquanto o Governo n\u00e3o enviasse a este Congresso um plano de carreira docente para o Brasil, porque n\u00f3s precisamos desse plano.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado, Partido Verde. Muito obrigado, Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o. Muito obrigado, guerreiros da educa\u00e7\u00e3o neste Congresso.\r\nA nossa indica\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" a esse texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, DEBATE, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Necessidade de amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, infelizmente o debate foi encerrado. Eu estava inscrito. N\u00f3s precis\u00e1vamos debater melhor a Previd\u00eancia.\r\nQueremos, Sr. Presidente, um projeto que evite diagn\u00f3sticos t\u00e3o discrepantes sobre os n\u00fameros da Previd\u00eancia. Institui\u00e7\u00f5es respeit\u00e1veis dizem que nem h\u00e1 d\u00e9ficit na Previd\u00eancia, e outras institui\u00e7\u00f5es falam em 200 bilh\u00f5es de reais de d\u00e9ficit. Essa reforma da Previd\u00eancia que est\u00e1 sendo aprovada deveria trazer uma metodologia de c\u00e1lculo de resultado da Previd\u00eancia, para que, no futuro, n\u00e3o houvesse esse tipo de varia\u00e7\u00e3o nos c\u00e1lculos. \r\nEste Congresso perde a oportunidade de estabelecer por lei quais s\u00e3o os n\u00fameros que t\u00eam que entrar no c\u00e1lculo da Previd\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos garantir o estabelecimento das regras de transi\u00e7\u00e3o. Esta n\u00e3o \u00e9 uma reforma apenas econ\u00f4mica. N\u00f3s estamos falando de garantias de regras jur\u00eddicas, do Estado de Direito. Assim como se exige que o Estado brasileiro cumpra seus contratos com os fornecedores e credores internacionais, este Congresso tem que garantir que o Estado brasileiro cumpra seus contratos com os seus servidores, com os seus professores.\r\n\u00c9 interessante como t\u00eam demonizado os servidores p\u00fablicos nesta Casa, Sr. Presidente, negando a eles uma regra de transi\u00e7\u00e3o. O servidor p\u00fablico faz um concurso e assina um contrato, escrito n\u00e3o por ele, mas pelo Estado, e n\u00e3o pode ser demonizado por aceitar um contrato que j\u00e1 foi escrito pelo pr\u00f3prio Estado.\r\nO PV diz \"sim\" a este texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ACUSA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DISCURSO DE \u00d3DIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o discurso da campanha eleitoral do Presidente Jair Bolsonaro e as queimadas na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, colegas Deputados aqui presentes.\r\nEstou aqui para falar que as nossas palavras t\u00eam poder, ainda mais quando ocupamos cargos p\u00fablicos. Hoje, ouvimos a fala do Presidente Jair Bolsonaro sobre as ONGs, numa insinua\u00e7\u00e3o de que elas poderiam estar causando os inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia para que ele levasse a culpa pelas queimadas.\r\nN\u00f3s temos visto que o nosso Presidente tem sido tagarela, e esse comportamento tem se repetido nos seus Minist\u00e9rios, como se n\u00e3o compreendessem que a fala de uma autoridade gera comportamentos sociais. As falas do Presidente promovem comportamentos e posturas nas pessoas comuns. Os discursos dos homens poderosos s\u00e3o os princ\u00edpios da a\u00e7\u00e3o. A floresta est\u00e1 sendo incendiada, mas ela n\u00e3o come\u00e7ou a pegar fogo agora. A floresta come\u00e7ou a pegar fogo durante a campanha presidencial, com discurso antifloresta, contra o meio ambiente, anti-IBAMA, anti-ONGs. \u00c9 esse discurso que autoriza moralmente as pessoas a cometerem crimes.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos esquecer, Sr. Presidente, de que os discursos de \u00f3dio precedem os crimes de \u00f3dio. Quando falamos do genoc\u00eddio na Alemanha nazista, do holocausto, esse holocausto n\u00e3o come\u00e7ou nas c\u00e2maras de g\u00e1s; come\u00e7ou no discurso antissemita. A tristeza que estamos vivendo hoje no Sri Lanka come\u00e7ou com o discurso dos budistas contra os islamitas rohingyas, e hoje n\u00f3s temos uma crise de refugiados.\r\nEnt\u00e3o, eu quero alertar o nosso Pa\u00eds, eu quero alertar os nossos homens poderosos de que suas palavras t\u00eam poder para gerar comportamentos e, portanto, o Presidente da Rep\u00fablica deve se pronunciar com sisudez, deve se pronunciar com civilidade, com responsabilidade, compreendendo o peso de suas palavras para as pessoas mais simples e para a sociedade.\r\nEu pe\u00e7o sisudez ao Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=15&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em cada escola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV orienta \"sim\", Sra. Presidente.\r\nN\u00f3s precisamos colocar com urg\u00eancia esses profissionais nas escolas brasileiras. Recentemente, aconteceu um grave incidente em Suzano, e muita gente disse que a solu\u00e7\u00e3o para evitar tiroteios, viol\u00eancia na escola seria armar os professores, Sra. Presidente. Mas eu quero dizer que trocaria uma arma por um psic\u00f3logo em cada escola. Prefiro que um assistente social acompanhe os alunos nas escolas, fora da classe. Muitas vezes, os professores brasileiros n\u00e3o conseguem oferecer o necess\u00e1rio acompanhamento aos estudantes nas escolas.\r\nEnt\u00e3o, o PV orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSenhoras e senhores, n\u00f3s precisamos desmitificar algumas informa\u00e7\u00f5es sobre a crise ambiental no Brasil, porque estamos vivendo na \u00e9poca das vers\u00f5es e n\u00e3o dos fatos. \u00c9 verdade, sim, que sempre houve desmatamento na Amaz\u00f4nia, mas, em 2004, as pol\u00edticas de controle atingiram um recorde positivo, e, em 2019, n\u00f3s j\u00e1 temos mais que o dobro do desmatamento de 2013.\r\nAlguns dizem, para tentar criar uma vers\u00e3o da realidade, que as ONGs atearam fogo na floresta. N\u00f3s sabemos que aquela \u00e9 uma regi\u00e3o de expans\u00e3o agr\u00edcola e pecu\u00e1ria, e n\u00e3o faz sentido nenhum essa afirma\u00e7\u00e3o. Ele serve apenas para confundir a opini\u00e3o p\u00fablica. N\u00f3s tamb\u00e9m ouvimos dizerem que esse fogo \u00e9 natural por conta da seca, mas os especialistas mostram que essas \u00faltimas queimadas n\u00e3o est\u00e3o relacionadas \u00e0 falta de chuva. Os inc\u00eandios de 2019 j\u00e1 s\u00e3o maiores que os inc\u00eandios dos anos anteriores. \r\nO que o nosso Governo tem a ver com isso ? Primeiro, o discurso. O Presidente n\u00e3o pode dizer que preserva\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 coisa de vegano, \u00e9 coisa que atrasa o Pa\u00eds. Ele n\u00e3o pode ridicularizar essa pauta. O Instituto IBAMA n\u00e3o pode ser taxado de ind\u00fastria de multas, sob o risco de perder a credibilidade. O Presidente n\u00e3o deve propor a extin\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, como ele fez, porque isso passa um sinal para as quadrilhas organizadas na Amaz\u00f4nia. E n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar a defesa da explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios em terras ind\u00edgenas. \r\nAs a\u00e7\u00f5es do Governo levaram a este estado de coisa. Houve um corte de 187 milh\u00f5es no Or\u00e7amento do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente; tivemos incidentes diplom\u00e1ticos nunca vistos na hist\u00f3ria brasileira com pa\u00edses amigos h\u00e1 s\u00e9culos, como os casos da Alemanha e da Noruega; foram suspensos os repasses para o Fundo da Amaz\u00f4nia; o Governo ignora os alertas de inc\u00eandios emitidos pelo INPE e ainda transfere o servi\u00e7o florestal brasileiro para o Minist\u00e9rio de Agricultura; o Governo cria um sistema de alerta que mostrar \u00e0s pessoas que devastam a floresta onde ser\u00e1 a pr\u00f3xima fiscaliza\u00e7\u00e3o. Nada disso n\u00f3s podemos aceitar. \r\nN\u00f3s temos que combater o discurso antifloresta que est\u00e1 prevalecendo no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=279&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROCESSO LEGISLATIVO, SENADO FEDERAL, EMENDA SUPRESSIVA, AL\u00cdQUOTA, TASSO JEREISSATI, SENADOR, ALTERA\u00c7\u00c3O, DELIBERA\u00c7\u00c3O, REVIS\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Defesa de retorno \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, em face de altera\u00e7\u00e3o realizada pelo Relator da mat\u00e9ria no Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, eu venho \u00e0 tribuna falar sobre um tema que j\u00e1 passou por esta Casa e hoje est\u00e1 no Senado, a reforma da Previd\u00eancia - a famigerada reforma da Previd\u00eancia.\r\nA proposta de reforma, infelizmente, passou por esta Casa, com a decis\u00e3o dos Deputados de dela excluir os Estados e os Munic\u00edpios. No Senado, foi constru\u00eddo o consenso de n\u00e3o se alterar a PEC 6, para que ela n\u00e3o precisasse retornar \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Os Senadores decidiram que iam fazer uma PEC paralela, a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 133, de 2019. Dentro deste acordo, nossos colegas do Senado passaram a admitir apenas as emendas ditas supressivas, usando o argumento de que medidas supressivas n\u00e3o obrigariam o texto a voltar ao debate aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nPara come\u00e7ar, este argumento \u00e9 question\u00e1vel, porque toda emenda supressiva promove, sim, alguma altera\u00e7\u00e3o no sentido do texto. Por isso, algumas supress\u00f5es podem ter o efeito de ampliar a aplica\u00e7\u00e3o dos dispositivos. Neste sentido, a PEC necessariamente teria que voltar para a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAcontece que uma supress\u00e3o feita pelo Senador Tasso Jereissati agrava esta interpreta\u00e7\u00e3o. Ele promoveu uma emenda supressiva no caso das al\u00edquotas extraordin\u00e1rias: ele subtraiu a express\u00e3o \"no \u00e2mbito da Uni\u00e3o\" do \u00a7 1\u00ba, al\u00ednea \"b\", do art. 149. Com isso, o Relator ampliou a aplica\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas extraordin\u00e1rias para todos os entes federados.\r\nQuero dizer ao Senador Tasso Jereissati que o Senado n\u00e3o tem o direito de alterar o texto. Vamos recorrer a todos os instrumentos jur\u00eddicos para que, se esta emenda supressiva for aprovada, o texto volte para a C\u00e2mara dos Deputados. O contr\u00e1rio seria um desrespeito a esta Casa. \r\nN\u00e3o podemos nos esconder atr\u00e1s do entendimento extrajur\u00eddico de que as emendas supressivas n\u00e3o alteram o texto. Este Congresso Nacional tem que respeitar as regras! E a regra \u00e9 clara: se houver altera\u00e7\u00e3o no texto que modifique a estrutura da PEC, a C\u00e2mara precisa ser consultada a respeito desta altera\u00e7\u00e3o. \r\nEst\u00e1 ali o Presidente da nossa Comiss\u00e3o Especial, que manifestou posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 reforma. Discordamos neste aspecto, por entendermos que os aspectos formais t\u00eam que ser respeitados. N\u00e3o podemos aceitar que a inclus\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios, que foram expressamente retirados do texto pelos Deputados, seja recolocada no texto pelos Senadores.\r\nPortanto, eu defendo o retorno da PEC da Previd\u00eancia a esta Casa. Defendo que, se a altera\u00e7\u00e3o feita pelo Senador Tasso Jereissati prosperar no Senado, a C\u00e2mara dos Deputados reivindique seu direito de revisar o texto vindo do Senado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 23/2019,  PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 888/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 888, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.328, de 2016, com vista \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o de pessoal para a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para preenchimento de cargos na Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos que a Defensoria precisa de fortalecimento, mas sobretudo n\u00f3s defendemos a necessidade de um concurso p\u00fablico para a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o Estado brasileiro est\u00e1 sendo desconstru\u00eddo, depauperado. O Estado brasileiro sempre foi o indutor do desenvolvimento econ\u00f4mico e do desenvolvimento social. Toda vez que investiu nos seus servidores, o Brasil foi para frente.\r\nO Estado sempre protagonizou desenvolvimento neste Pa\u00eds por algum motivo, no desenvolvimento do nosso capitalismo, Presidente.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta apenas autorizar a cess\u00e3o de servidores. Temos que exigir concurso p\u00fablico para a Defensoria.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penal federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada, Sr. Presidente.\r\nEste projeto \u00e9 parte de um importante processo de valoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Esses agentes precisam da aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC. N\u00f3s vivemos uma crise geral no sistema penitenci\u00e1rio brasileiro. Certamente, esta PEC vai mudar essa realidade ou pelo menos vai ajudar a mudar essa realidade.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa. tamb\u00e9m que abra o painel, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, BRASIL, JORNADA DE TRABALHO, AGRESS\u00c3O, CL\u00c1UDIO HUMBERTO, JORNALISTA, DESRESPEITO, INDISCIPLINA ESCOLAR.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o do professorado brasileiro. Desrespeito do jornalista Cl\u00e1udio Humberto para com os docentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nHoje \u00e9 o Dia do Professor, e neste dia t\u00e3o importante eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para alguns fatos sobre a carreira do professor brasileiro.\r\nSegundo a OCDE, o Brasil \u00e9 o Pa\u00eds que paga a menor remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia para os professores entre todos os pa\u00edses avaliados. Tamb\u00e9m \u00e9 o Pa\u00eds que exige a maior carga hor\u00e1ria de seus professores entre todos os pa\u00edses avaliados. O Brasil tamb\u00e9m \u00e9 o campe\u00e3o mundial do ranking de agress\u00e3o contra professores em sala de aula. O Brasil \u00e9, ainda, o campe\u00e3o mundial em indisciplina e viol\u00eancia escolar.\r\nO que eu quero dizer com isso, Sr. Presidente, \u00e9 que o nosso Pa\u00eds tem avan\u00e7ado muito, mas n\u00f3s precisamos tirar a valoriza\u00e7\u00e3o do professor do discurso e coloc\u00e1-la na pr\u00e1tica.\r\nAqui em Bras\u00edlia n\u00f3s tivemos o coment\u00e1rio do jornalista Cl\u00e1udio Humberto, da Band News, sobre a atua\u00e7\u00e3o dos professores.\r\nHoje o professor brasileiro \u00e9 o primeiro do ranking mundial em desprest\u00edgio social, segundo a Varkey Foundation, conforme dados de pesquisa feita em 2018.\r\nEu quero fazer um apelo aos nossos jornalistas, inclusive ao Cl\u00e1udio Humberto, para que n\u00e3o usem palavras inadequadas para tratar o mestre, porque toda vez que um jornalista ou um governante se d\u00e1 o direito de tratar o professor num tom desrespeitoso, ele autoriza milhares de estudantes em sala de aula a fazerem o mesmo. Eu gostaria de pedir que se lembrassem de que os professores enfrentam diariamente 45 alunos por turma, em m\u00e9dia, e de que n\u00f3s vivemos uma epidemia de indisciplina escolar que \u00e9 a mais grave do mundo.\r\nEu entendo a diverg\u00eancia de opini\u00f5es, mas pe\u00e7o que a imprensa e os Governos tenham uma postura de respeito pelos professores, porque sen\u00e3o ser\u00e1 imposs\u00edvel exigirmos isso dos nossos alunos.\r\nEu tenho certeza de que os pais desejam que seus filhos frequentem salas de aula com professores que tenham autoridade para pedir sil\u00eancio e controlar a turma, porque disso depende a seguran\u00e7a dos nossos alunos na escola.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 9/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.\r\nMPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2019, sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio de Minas e Energia e de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 1.849.010.000,00, para os fins especificados. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, bem como do novo modelo do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA inserido no texto da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s precisamos aprovar esse cr\u00e9dito, n\u00f3s precisamos investir na nossa infraestrutura. N\u00f3s n\u00e3o devemos fazer nenhum tipo de oposi\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica a nenhum Governo, especialmente se se eleito dentro das regras e padr\u00f5es da nossa democracia.\r\nEu quero acrescentar que esta Casa est\u00e1 prestes a debater um assunto muito importante: a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890. Essa MP precisa da nossa aten\u00e7\u00e3o, porque o texto original permitia que se fizesse justi\u00e7a aos estudantes de medicina do Brasil, mas o texto que est\u00e1 sendo apresentado me parece a farra da medicina no Brasil. Eu, que sou professor, tenho visto a prolifera\u00e7\u00e3o de cursos de fundo de quintal nas \u00e1reas de pedagogia e licenciatura e o quanto isso prejudica a carreira docente no Brasil. A MP 890 prop\u00f5e a mesma coisa para os estudantes de medicina. \r\nO Brasil \u00e9 o pa\u00eds que tem mais faculdades de medicina por habitante no mundo. N\u00f3s temos um n\u00famero t\u00e3o grande dessas faculdades, que s\u00f3 perdemos, em termos absolutos, para a \u00cdndia, que \u00e9 o segundo pa\u00eds mais populoso do planeta. Em 50 anos, enquanto a popula\u00e7\u00e3o brasileira aumentou em 119%, o n\u00famero de m\u00e9dicos aumentou em 665% no Brasil.\r\nEu vou fazer uma afirma\u00e7\u00e3o que pode parecer pol\u00eamica, mas, se os senhores prestarem aten\u00e7\u00e3o, ver\u00e3o que n\u00e3o \u00e9. N\u00e3o h\u00e1 falta de m\u00e9dicos no Brasil.\r\nO que h\u00e1 \u00e9 a necessidade de interioriza\u00e7\u00e3o da medicina. N\u00f3s precisamos levar m\u00e9dicos para os lugares onde eles n\u00e3o existem. Para isso, o Estado deveria ser eficiente e prover as compensa\u00e7\u00f5es financeiras necess\u00e1rias para que os m\u00e9dicos aceitassem trabalhar no interior do Brasil.\r\nHoje, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade preconiza um m\u00e9dico para cada 1 mil habitantes. Esse \u00e9 o ideal. O Brasil tem 2,18 m\u00e9dicos para cada mil habitantes. Nas capitais, s\u00e3o 5,07 m\u00e9dicos para cada habitante, ou seja, 5 vezes mais do que o necess\u00e1rio, segundo a OMS. E, no interior, onde faltam m\u00e9dicos, ainda assim temos 1,28 m\u00e9dico para cada mil habitantes, portanto, mais do que o indicado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\nO que \u00e9 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890 vai permitir \u00e9 mais deteriora\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dico, com a prolifera\u00e7\u00e3o de custos prec\u00e1rios e a flexibiliza\u00e7\u00e3o do REVALIDA, flexibiliza\u00e7\u00e3o essa que \u00e9 uma agress\u00e3o aos m\u00e9dicos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. A valida\u00e7\u00e3o de cursos n\u00e3o deve ser autorizada para universidades privadas, mas somente para universidades p\u00fablicas.\r\nEm Pedro Juan Caballero, que tem apenas 116 mil habitantes, na fronteira do Brasil com Paraguai, n\u00f3s temos 12 mil estudantes brasileiros de medicina, \u00e9 mais do que as 10.600 vagas ofertadas por todas as universidades p\u00fablicas de medicina do Brasil, o que \u00e9 um absurdo.\r\nSr. Presidente, estou aqui para dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, a medida da farra da medicina no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), DADOS, ENSINO, MEDICINA, BRASIL, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Defesa de regulariza\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, senhoras e senhores, vamos tomar uma decis\u00e3o importante sobre o REVALIDA, prova que avalia m\u00e9dicos brasileiros ou estrangeiros que se formam em universidades fora do Brasil. N\u00f3s precisamos regularizar a prova do REVALIDA, que tem que acontecer com data certa e marcada, mas n\u00e3o podemos permitir que o populismo facilite essa prova.\r\nNo Brasil, hoje, n\u00f3s temos uma realidade muito diferente da apresentada nos discursos. O Congresso n\u00e3o pode se entregar \u00e0 era das not\u00edcias falsas, n\u00e3o pode se entregar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil de desacreditar as institui\u00e7\u00f5es que avaliam n\u00fameros sobre sa\u00fade. Quem avalia esses n\u00fameros \u00e9 a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Assim como criticamos no Congresso o elogio \u00e0 loucura, o elogio \u00e0 antirraz\u00e3o e o elogio \u00e0 antici\u00eancia, eu convoco os senhores \u00e0 raz\u00e3o.\r\nA prova do REVALIDA deve acontecer com regularidade, mas n\u00e3o deve ser facilitada pelo argumento de que o Brasil tem poucos m\u00e9dicos. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o Brasil \u00e9 o pa\u00eds com a maior quantidade de faculdades de medicina, por habitante, no mundo, perdendo em n\u00fameros absolutos apenas para a gigantesca \u00cdndia. O resto \u00e9 conversa de quem n\u00e3o gosta de n\u00fameros, de quem n\u00e3o gosta de ci\u00eancia, de quem n\u00e3o gosta da ONU, de quem n\u00e3o gosta da OMS.\r\nSegundo a OMS, o ideal \u00e9 que os pa\u00edses tenham um m\u00e9dico para cada mil habitantes. O Brasil tem 2,18 m\u00e9dicos por mil habitantes. As cidades t\u00eam 5,7 m\u00e9dicos por mil habitantes. Mesmo no interior, onde dizem que faltam m\u00e9dicos, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o Brasil tem mais do que o recomendado, com 1,28 m\u00e9dico por mil habitantes. Populismo n\u00e3o! N\u00f3s estamos falando de medicina. \r\n\u00c9 claro que o populismo toma conta dos Deputados, ainda mais quando sabemos que h\u00e1 mais estudantes de medicina em faculdades prec\u00e1rias do exterior do que no Brasil. Somente em Pedro Juan Caballero, no Paraguai, h\u00e1 12 mil estudantes brasileiros. Isso \u00e9 mais do que o total de vagas oferecidas por todas as universidades p\u00fablicas do Brasil. Isso \u00e9 voto, e \u00e9 por isso que o populismo reina neste debate.\r\nREVALIDA, sim, com regularidade, mas n\u00e3o vamos facilitar essa prova, porque n\u00f3s lutamos muito para ter uma boa forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica no Brasil. E essa forma\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 amea\u00e7ada pela precariza\u00e7\u00e3o da oferta do ensino de medicina dentro do nosso Pa\u00eds.\r\nEstamos atentos e vamos denunciar os populistas toda vez que eles buscarem voto em vez de sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Essa mat\u00e9ria \u00e9 estranha ao texto. Ela n\u00e3o deveria ser votada antes de fazermos o debate necess\u00e1rio. Neste momento estamos falando de TI, e n\u00e3o de ind\u00fastria automobil\u00edstica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. N\u00f3s precisamos manter o incentivo para que o cinema brasileiro prospere. O cinema brasileiro tem sido refer\u00eancia internacional nos \u00faltimos anos, justamente porque houve uma pol\u00edtica estruturada de apoio \u00e0 s\u00e9tima arte no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos permitir que um Minist\u00e9rio que \u00e9 anticultura crie uma Secretaria que desdenha da cultura nacional e um conjunto de Ministros, que s\u00e3o a ant\u00edtese das Pastas que representam, destruam um sistema que ainda estava em aperfei\u00e7oamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA ADMINISTRATIVA, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SUSPENS\u00c3O, CONCURSO P\u00daBLICO, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, IRREDUTIBILIDADE DE VENCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos na discuss\u00e3o da reforma administrativa. An\u00fancio pelo Presidente da Rep\u00fablica da suspens\u00e3o de concursos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhoras e senhores, boa tarde.\r\nN\u00f3s estamos na imin\u00eancia do envio do texto da reforma administrativa para esta Casa. A proposta de reforma administrativa deveria ter sido constru\u00edda considerando a opini\u00e3o daqueles que realmente entendem do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro e dos gargalos desse servi\u00e7o: os servidores deste Pa\u00eds. Mas, infelizmente, o Minist\u00e9rio da Economia optou por aderir \u00e0 cruzada revanchista do Governo Federal. H\u00e1 uma vontade de excluir os servidores p\u00fablicos desse debate, um debate forjado em mitos que s\u00e3o inaceit\u00e1veis, em fal\u00e1cias.\r\nEsta semana, o Sr. Presidente da Rep\u00fablica anunciou a suspens\u00e3o dos concursos p\u00fablicos. Essa suspens\u00e3o, segundo ele, seria para que os novos servidores j\u00e1 ingressassem sob novas regras. Mas, diante de um quadro em que 17% dos servidores do Poder Executivo Federal j\u00e1 podem se aposentar - muitos deles j\u00e1 est\u00e3o recebendo abono de perman\u00eancia, e a expectativa \u00e9 que se aposentem 118 mil servidores dos cerca de 640 mil que est\u00e3o na ativa -, n\u00e3o nos resta d\u00favida de que essa \u00e9 uma estrat\u00e9gia para desequilibrar a oferta de servi\u00e7os p\u00fablicos no Brasil, para gerar um caos no servi\u00e7o p\u00fablico, levando a opini\u00e3o p\u00fablica a aceitar que a reforma administrativa, baseada em diversos mitos, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para resolver o problema do nosso servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nN\u00f3s vamos, por meio da Frente Parlamentar em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico, fazer um esclarecimento para a popula\u00e7\u00e3o. Os servidores p\u00fablicos hoje correspondem \u00e0 mesma quantidade de servidores p\u00fablicos que existia no Brasil em 1991, embora a nossa popula\u00e7\u00e3o tenha crescido tanto. Hoje eles s\u00e3o cerca de 12% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 8% a menos do que a m\u00e9dia dos pa\u00edses membros da OCDE.\r\nPortanto, essa reforma tem que ser debatida fugindo-se dos mitos, das fal\u00e1cias, das inverdades que t\u00eam sido colocadas pela m\u00eddia para mobilizar a opini\u00e3o p\u00fablica e transformar os servidores em inimigos do Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, gostaria que esta fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil, para que os servidores p\u00fablicos do Brasil acordem e percebam o que est\u00e1 prestes a acontecer. Os servidores p\u00fablicos precisam discutir a sua mobilidade, a sua progress\u00e3o na carreira. Mas este Governo tem sido vingativo. Ele quer afetar os sal\u00e1rios, rompendo com a regra constitucional da irredutibilidade. Ele quer tratar do fim da estabilidade do servi\u00e7o p\u00fablico, que \u00e9 uma garantia democr\u00e1tica da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, de 1988. Os servidores precisam ficar atentos, para que n\u00e3o haja um colapso na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil \u00e9 o pa\u00eds com a maior quantidade de faculdades de medicina por habitantes do mundo. N\u00f3s s\u00f3 perdemos em n\u00fameros absolutos para a \u00cdndia, que \u00e9 o segundo pa\u00eds mais populoso do mundo. Em 50 anos, o total de m\u00e9dicos no Brasil cresceu 665%, enquanto a nossa popula\u00e7\u00e3o cresceu 119%. O que falta \u00e9 a interioriza\u00e7\u00e3o da medicina, j\u00e1 que a OMS indica 1 m\u00e9dico para cada mil habitantes, e o Brasil tem 2,18 m\u00e9dicos para cada mil habitantes. \r\nMedicina n\u00e3o tem que ser democr\u00e1tica, n\u00e3o; tem que ser s\u00e9ria, tem que ser cient\u00edfica e tem que ser muito bem controlada, para n\u00e3o colocar os nossos cidad\u00e3os em perigo. Parem de populismo!\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Como vota o PV?\r\nO SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF) - O PV vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REDE SOCIAL, AUTORIDADE P\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), CRITICA, CHINA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com declara\u00e7\u00f5es ir\u00f4nicas e de deboche de autoridades p\u00fablicas veiculadas pelas redes sociais. Omiss\u00e3o e indiferen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica diante do momento emergencial por que passa o Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela oportunidade. \r\nO Brasil vive um momento crucial da hist\u00f3ria, em que se exige de todos n\u00f3s uma postura irreprov\u00e1vel, uma postura de homens p\u00fablicos. Mas, infelizmente, Sr. Presidente, hoje o Pa\u00eds tamb\u00e9m vive a era do deboche, a era da ode \u00e0 ignor\u00e2ncia. N\u00f3s estamos diante de autoridades p\u00fablicas que n\u00e3o compreenderam o seu papel como autoridades p\u00fablicas. Eu tenho muito orgulho de participar desta Legislatura. A 56\u00aa Legislatura tem levado este Pa\u00eds nas costas, Sr. Presidente.\r\nHoje n\u00f3s vimos nas redes sociais a debochada hashtag #jairnobeldapaz. E agora \u00e0 tarde a sociedade reage contra o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Ministro Abraham Weintraub, com a hashtag #opiorministrodahistoria. O Pa\u00eds precisa urgentemente de di\u00e1logo, de conversa. Mas o tom de ironia e de deboche n\u00e3o s\u00e3o adequados neste momento.\r\nO Pa\u00eds tem uma cabine de comando desprovida de piloto. O piloto simplesmente desapareceu. Se n\u00e3o fossem as articula\u00e7\u00f5es feitas pela Presid\u00eancia da C\u00e2mara e do Senado, pelo Poder Judici\u00e1rio, por um grupo de Ministros, que foi obrigado a se insurgir contra o Presidente, para criar uma \"petrarquia\" formada pela Casa Civil, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e pelo Minist\u00e9rio da Economia, Sr. Presidente, o Pa\u00eds estaria perdido hoje.\r\nN\u00f3s tivemos um momento de crise mundial, mas s\u00f3 no Brasil as autoridades n\u00e3o parecem \u00e0 altura desses desafios. N\u00e3o \u00e9 hora de permitirmos que as brigas pol\u00edticas se imponham sobre a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia que o Pa\u00eds est\u00e1 passando. N\u00f3s vamos ter ainda uma grave crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria. \r\nN\u00e3o ajuda um Ministro que se mete nas rela\u00e7\u00f5es internacionais de maneira pueril ao atacar a China com um quadrinho da Turma da M\u00f4nica. Tamb\u00e9m n\u00e3o ajuda um Ministro que n\u00e3o compreende a premente necessidade de adiamento da prova do ENEM. O Congresso Nacional precisa impedir isso. Se a prova do ENEM n\u00e3o for adiada em virtude do orgulho do Ministro Weintraub, n\u00f3s aprofundaremos o fosso da desigualdade educacional no Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado, Deputado Enrico Misasi. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Solidariedade do PV ao Presidente Rodrigo Maia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente eu gostaria de, em nome do Partido Verde, solidarizar-me com V.Exa. e dizer que a democracia vai prevalecer. O Congresso Nacional \u00e9 a Casa da democracia, e n\u00f3s podemos divergir em muitos pontos, mas \u00e9 no Congresso que essa diverg\u00eancia deve acontecer, em par\u00e2metros civilizados.\r\nO nosso Congresso hoje \u00e9 um elemento civilizador neste Pa\u00eds, quando tantas for\u00e7as buscam desestabilizar institui\u00e7\u00f5es e gerar uma ruptura do nosso tecido social.\r\nO PV orienta \"sim\" \u00e0 emenda do Deputado Jo\u00e3o H. Campos, porque compreende que os estudantes s\u00e3o uma parte fr\u00e1gil no Pa\u00eds neste momento e precisam desse apoio.\r\nSe vier outra legisla\u00e7\u00e3o depois, n\u00f3s sabemos que ela vai superar essa nossa decis\u00e3o de hoje.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 1085/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES),CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA EM SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, \u00e9 um prazer rev\u00ea-lo, mesmo que a dist\u00e2ncia - essa dist\u00e2ncia n\u00e3o nos separa, para o bem do nosso Pa\u00eds. \u00c9 muito bom v\u00ea-lo nessa mesa, Sr. Presidente.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Moses Rodrigues pelo relat\u00f3rio, pelo substitutivo, e dizer que o nosso partido tem muito a ver com essa pauta. Eu tamb\u00e9m sou autor do Projeto de Lei n\u00ba 1.085, de 2020, que est\u00e1 apensado a este projeto principal. A Deputada Leandre tem um projeto que autoriza o uso do FGTS para a quita\u00e7\u00e3o de d\u00edvida do FIES, inclusive para dependentes. Entendemos que se trata de um assunto importante e que este substitutivo foi o texto poss\u00edvel. Eu acho que poder\u00edamos tratar da forma de cobran\u00e7a suspendendo as parcelas e cobrando ao final do processo de pagamento, mas, enfim, estamos felizes com o texto.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PELNARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero parabeniz\u00e1-lo pela sensibilidade e pela gentileza de trazer \u00e0 pauta o Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, justamente no Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nNo momento em que o Brasil assiste \u00e0 extrema brutalidade de um Governo, esse tipo de gesto nos deixa muito felizes, todos n\u00f3s que somos Deputados da bancada da educa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s do Partido Verde entendemos que as fam\u00edlias beneficiadas por esse projeto precisam muito desse diploma, que pode significar o passaporte a uma nova realidade social.\r\nPortanto, o Partido Verde orienta \"sim\" e parabeniza os autores do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que quando esta pandemia passar, quando a quarentena for suspensa - e isso vai acontecer de maneira muito lenta -, muitas pessoas estar\u00e3o desempregadas, a economia ainda levar\u00e1 um tempo para se reposicionar, para se recuperar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o vejo como uma medida populista e ruim tratarmos as pessoas que mais precisam do Estado com certa toler\u00e2ncia, com certo senso de responsabilidade pelos mais pobres.\r\nPortanto, se temos previs\u00e3o de que a pandemia come\u00e7ar\u00e1 a se debelar no fim do ano, n\u00e3o faz sentido colocarmos essa faca no pesco\u00e7o dos estudantes.\r\nN\u00f3s dizemos \"sim\" a esse destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente eu queria agradecer \u00e0 bancada do Partido Verde, enaltecer o L\u00edder, o Deputado Enrico Misasi, que me deu essa oportunidade de orientar hoje, agradecer aos colegas, \u00e0 Deputada Leandre e ao Deputado C\u00e9lio Studart.\r\nEssa emenda, esse destaque se parece com o Projeto de Lei n\u00ba 1.085, de 2020, que eu apresentei e que foi apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020. \u00c9 uma proposta semelhante \u00e0 que eu tinha feito. Portanto, eu quero elogiar o PSB por esse destaque e dizer que o PV vai orientar \"sim\", porque acredita que precisamos ampliar o prazo para enquanto durar essa calamidade e precisamos ter regras fixas para esses momentos de calamidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o como instrumento de transforma\u00e7\u00e3o social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV orienta \"sim\" ao destaque.\r\nNeste Dia da Educa\u00e7\u00e3o, queremos dizer que a escola tem um papel de transforma\u00e7\u00e3o social. Eu ouvi alguns Deputados falando que a escola deve sempre concordar com as fam\u00edlias.\r\n\u00c9 bom lembrar que, quando o Brasil tinha escravos, as fam\u00edlias eram escravocratas, e os estudantes aprendiam a ser abolicionistas na escola. \u00c9 bom lembrar que, quando eram proibidas outras religi\u00f5es que n\u00e3o fossem o catolicismo, como a da igreja evang\u00e9lica, a fam\u00edlia era contra outras religi\u00f5es, e foram professores e estudantes que defenderam a liberdade religiosa, permitindo que n\u00f3s profess\u00e1ssemos a f\u00e9 que n\u00f3s desej\u00e1ssemos no nosso cora\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV diz \"sim\" ao Destaque n\u00ba 11 e aproveita para pedir a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. Isso seria uma bela homenagem ao Pa\u00eds neste momento em que sabemos que, de cada 10 reais que entram nas escolas brasileiras, 4 reais s\u00e3o provenientes do FUNDEB. A Deputada Dorinha fez um esfor\u00e7o enorme para que o projeto tivesse um bom parecer, tivesse um bom relat\u00f3rio, e n\u00f3s estamos dispostos a fazer essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m pedimos, Sr. Presidente, que o senhor coloque como priorit\u00e1rio o Projeto de Decreto Legislativo (falha na transmiss\u00e3o) porque o ENEM precisa ser adiado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, onde couber, no texto do substitutivo oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que essa medida \u00e9 necess\u00e1ria. N\u00e3o podemos permitir que se forme uma situa\u00e7\u00e3o de bola de neve no desemprego. \u00c9 isso o que n\u00f3s precisamos fazer no Congresso Nacional. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos votado tantas medidas econ\u00f4micas.\r\nNo final, todas as medidas econ\u00f4micas que est\u00e3o sendo apreciadas pelo Congresso t\u00eam como objetivo evitar uma onda de desemprego, o que, nas an\u00e1lises mais otimistas, poder\u00e1 chegar a 17% na massa trabalhadora brasileira.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos ter uma contrapartida do setor privado, sim. Mesmo os pa\u00edses que adotam um estilo de capitalismo mais liberal est\u00e3o fazendo isso. N\u00f3s temos experi\u00eancias hist\u00f3ricas que mostram que o aumento do desemprego \u00e9 o que h\u00e1 de pior num momento de crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 8\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde n\u00e3o chegou a um consenso, por isso liberamos a nossa bancada.\r\nAgrade\u00e7o ao meu L\u00edder, Deputado Enrico Misasi, a oportunidade de adiantar o meu voto \"n\u00e3o\". Sabemos da import\u00e2ncia da ajuda financeira aos Estados, mas ela esconde uma agress\u00e3o ao funcionalismo e imp\u00f5e restri\u00e7\u00f5es que extrapolam, e muito, o tempo do per\u00edodo abarcado por esse aux\u00edlio, que vai s\u00f3 at\u00e9 o dia 31 de dezembro, Sr. Presidente.\r\nPrecisamos observar que s\u00e3o servidores p\u00fablicos da \u00e1rea de sa\u00fade, pesquisa, assist\u00eancia social, seguran\u00e7a p\u00fablica, que est\u00e3o na linha de frente do combate ao coronav\u00edrus e suas consequ\u00eancias sociais. Outros est\u00e3o na retaguarda. N\u00f3s vamos ter uma crise educacional que vai exigir muito mais dos professores no ano que vem.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu acredito que a manuten\u00e7\u00e3o do poder de compra do servidor vai ajudar o Brasil a superar essa crise.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=274&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, professoras e professores v\u00e3o estar no front de batalha para a recupera\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Portanto, precisamos reconhecer a import\u00e2ncia desses profissionais.\r\nA Deputada Professora Dorinha, Presidente da Frente de Educa\u00e7\u00e3o, disse do tamanho do desafio que n\u00f3s vamos enfrentar. Os professores v\u00e3o estar na linha de frente no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia. A escola p\u00fablica vai ter um acr\u00e9scimo de estudantes que migrar\u00e3o das escolas privadas por causa da crise econ\u00f4mica que est\u00e1 por vir. Os professores ainda v\u00e3o ter uma longa jornada, com uma isonomia salarial com outras categorias. Os professores t\u00eam o menor sal\u00e1rio dentre todas as categorias de ensino superior do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nEsse destaque inclui um texto de emenda feita pelo Deputado Danilo Cabral, da qual sou coautor. Quero dizer que isso n\u00e3o \u00e9 corporativismo, n\u00e3o \u00e9 por causa da categoria, mas \u00e9 pela educa\u00e7\u00e3o.\r\nO PV orienta \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Senador Izalci Lucas, \u00e9 muito bom ver V.Exa. neste processo.\r\nEu quero elogiar toda a bancada do Distrito Federal, porque hoje n\u00f3s estamos permitindo o cumprimento de um acordo feito em dezembro do ano passado, que possibilitava que as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal tivessem o redirecionamento das aplica\u00e7\u00f5es dos recursos do Fundo Constitucional.\r\nN\u00f3s estamos muito felizes com o apoio que temos recebido. A bancada do DF trabalhou muito para que esta proposta fosse aceita. Hoje n\u00f3s fazemos justi\u00e7a \u00e0 Pol\u00edcia Militar, \u00e0 Pol\u00edcia Civil e ao Corpo de Bombeiros. \r\nSr. Presidente, o PV vota \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BIBO NUNES, DEPUTADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, FALECIMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTESTA\u00c7\u00c3O, IMAGEM, BRASIL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPL 795/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O (PAGAMENTO), IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, FINANCIAMENTO HABITACIONAL, PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o de discurso do Deputado Bibo Nunes. Situa\u00e7\u00e3o vexaminosa do Brasil no cen\u00e1rio internacional, em decorr\u00eancia das pol\u00edticas implementadas pelo Governo Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento do financiamento de im\u00f3veis urbanos, no \u00e2mbito do Programa Minha Casa Minha Vida, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. Apelo ao Relator de reexame do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito bom participar desta sess\u00e3o sob sua presid\u00eancia hoje.\r\nEu quero dizer que a fala do Deputado Bibo Nunes \u00e9 lament\u00e1vel. Hoje nosso Pa\u00eds \u00e9 um vexame internacional, do ponto de vista das rela\u00e7\u00f5es exteriores. Do ponto de vista sanit\u00e1rio, n\u00f3s somos p\u00e1rias. Do ponto de vista democr\u00e1tico, n\u00f3s nos aproximamos das piores ditaduras do mundo. Do ponto de vista do meio ambiente, n\u00f3s estamos sofrendo muito nas m\u00e3os desse Governo que n\u00e3o sabe a que veio.\r\nMas hoje eu venho falar sobre o PL 795/20, que deve ir \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s devemos aprov\u00e1-lo na forma do texto original, que atende aos usu\u00e1rios do Programa Minha Casa, Minha Vida, pessoas humildes que est\u00e3o passando por dificuldades. N\u00f3s precisamos de um texto robusto, para conseguirmos adiar o pagamento das parcelas do programa. O texto feito pelo Relator n\u00e3o atende \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, pois o projeto foi esvaziado. \r\nEu solicito, humildemente, ao Relator que reveja sua posi\u00e7\u00e3o. Ele tem a oportunidade hist\u00f3rica de ser relevante ao Pa\u00eds no momento em que nossa sociedade precisa do apoio do Estado, do carinho do Governo, de um Estado que realmente sirva ao prop\u00f3sito de beneficiar a popula\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos que seja adiado o pagamento das parcelas por at\u00e9 180 dias depois do fim da calamidade p\u00fablica, j\u00e1 que n\u00f3s sabemos que a crise econ\u00f4mica vai demorar a ser debelada. Como eu disse, as pessoas inscritas no Minha Casa, Minha Vida s\u00e3o simples, pertencem a fam\u00edlias humildes. Neste momento, o Estado precisa agir em favor delas.\r\nComo autor do PL 795/20, eu apelo ao Relator para que n\u00e3o apresente um texto esvaziado ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, mas que fa\u00e7a a diferen\u00e7a e, assim, realmente entre para a hist\u00f3ria como algu\u00e9m que estendeu a m\u00e3o \u00e0s pessoas mais humildes no momento em que elas mais precisavam do Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MEIO AMBIENTE, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESTRUI\u00c7\u00c3O, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nRICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV).",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Responsabilidade do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, pela desestrutura\u00e7\u00e3o da \u00e1rea ambiental. Pedido, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, de afastamento do Ministro do Meio Ambiente. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa, pela bancada do PV, de abertura de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de Ricardo Salles.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vivendo um caos ambiental no Brasil. Esse caos ambiental \u00e9 marcado por uma estrat\u00e9gia de demiss\u00e3o de todos os servidores que buscam fazer uma fiscaliza\u00e7\u00e3o adequada do meio ambiente.\r\nN\u00f3s tivemos, nos \u00faltimos meses, uma a\u00e7\u00e3o orquestrada para passar a chamada \"boiada\" do Ministro Ricardo Salles: suspens\u00e3o dos contratos do Fundo da Amaz\u00f4nia, troca de gestores t\u00e9cnicos ambientais por militares, transfer\u00eancia do servi\u00e7o florestal brasileiro para o Minist\u00e9rio da Agricultura, concess\u00e3o de anistia a desmatadores e madeireiros, nega\u00e7\u00e3o de dados oficiais sobre o aumento do desmatamento na Amaz\u00f4nia; temos insistentes ataques \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e ao licenciamento ambiental; temos tamb\u00e9m persegui\u00e7\u00e3o a servidores. Tudo isso tornou indiscut\u00edvel a necessidade de abertura de um inqu\u00e9rito para investigar o Ministro Salles.\r\nNa segunda-feira passada, dia 6 de julho, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pediu o afastamento do Ministro Salles. Acusou o Ministro de desestrutura\u00e7\u00e3o dolosa das estruturas de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Mas antes que o Minist\u00e9rio P\u00fablico fizesse isso, a nossa banca do Partido Verde j\u00e1 havia entrado com um pedido de abertura de CPI contra o Ministro Salles. N\u00f3s precisamos impedir a continuidade desses crimes contra os recursos naturais brasileiros.\r\nN\u00f3s da bancada do Partido Verde pedimos neste momento apoio aos demais partidos para instalarmos essa CPI. As a\u00e7\u00f5es do Ministros Salles, Sr. Presidente, s\u00e3o muito ruins para o Pa\u00eds, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que afetam nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais, que destroem a imagem brasileira constru\u00edda internacionalmente com tanta dificuldade pelo Itamaraty.\r\nO Brasil precisa se livrar de Salles! N\u00f3s estamos atentos e n\u00f3s n\u00e3o vamos permitir o desmonte das estruturas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental neste Pa\u00eds.\r\nPe\u00e7o aos L\u00edderes que assinem o pedido de abertura de CPI contra o Ministro Salles.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde.\r\nBoa tarde, colegas Deputados.\r\nHoje eu estou aqui para falar da import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. O novo FUNDEB nasce do amadurecimento do debate, nasce de um conjunto de reuni\u00f5es, de mais de 60 audi\u00eancias p\u00fablicas, de mais de 100 reuni\u00f5es t\u00e9cnicas, de farta produ\u00e7\u00e3o de material de base. \u00c9 um dos projetos que est\u00e3o sendo votados pela C\u00e2mara dos Deputados com muita autoridade. A Deputada Professora Dorinha Seabra lutou incansavelmente para negociar, para fazer os acordos, para perceber o que era poss\u00edvel e o que n\u00e3o era poss\u00edvel.\r\nO FUNDEB vence em dezembro deste ano. Se o FUNDEB vencer, n\u00f3s vamos ter o aumento da desigualdade educacional, que hoje \u00e9 de 500%, entre a escola mais rica e a escola mais pobre. Ela pode passar a ser de 13.800%, se n\u00e3o aprovarmos o FUNDEB.\r\nNeste fim de semana, n\u00f3s fomos surpreendidos por uma proposta de texto ap\u00f3crifa, atribu\u00edda ao Governo, que (falha na transmiss\u00e3o) pretende mudar todo o debate. \u00c9 importante lembrar que o Governo n\u00e3o participou ativamente dos \u00faltimos 18 meses de discuss\u00e3o, quando n\u00f3s vivemos o chamado \"apag\u00e3o do MEC\". Enquanto o MEC se preocupava com as grandes pol\u00eamicas, enquanto o MEC se preocupava com curtidas e likes nas redes sociais, o Congresso Nacional se debru\u00e7ava de maneira s\u00e9ria sobre a necessidade de aprovar o novo FUNDEB.\r\nA Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e a Comiss\u00e3o Externa de acompanhamento do MEC definiram que o FUNDEB \u00e9 o assunto mais importante de 2020, porque n\u00f3s n\u00e3o temos tempo a perder.\r\nEu quero solicitar aos Deputados da base governista que n\u00e3o permitam um atropelo como esse. N\u00e3o \u00e9 hora de fazer grandes guinadas, grandes mudan\u00e7as. Retirar 5% dos 20% que estamos destinando ao FUNDEB, para serem colocados no Programa Renda Brasil, \u00e9 tirar dinheiro dos pobres para dar aos pobres. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso.\r\nHoje n\u00f3s pedimos: #votafundeb.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o som n\u00e3o estava sendo liberado.\r\nHoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para o Congresso Nacional, e eu queria relembrar, neste momento, o papel do Poder Legislativo, que defendeu a pauta do FUNDEB. O Poder Legislativo n\u00e3o aceitou nenhuma desculpa, nenhuma intercorr\u00eancia externa, nem mesmo a crise fiscal gerada pela pandemia. O Congresso Nacional entendeu que o FUNDEB precisava avan\u00e7ar, apesar de tudo; que ele era o assunto mais urgente para o Pa\u00eds neste momento.\r\nEu preciso aqui parabenizar o Presidente Rodrigo Maia por ter colocado o Poder Legislativo como protagonista dessa discuss\u00e3o.\r\nParabenizo tamb\u00e9m a Deputada Professora Dorinha Seabra por ter feito um relat\u00f3rio equilibrado, por ter ouvido todo mundo, por ter constru\u00eddo um texto poss\u00edvel, que hoje garantiu, no painel de orienta\u00e7\u00f5es, a palavra \"sim\" para todos os partidos, de todas as colora\u00e7\u00f5es pol\u00edticas poss\u00edveis no nosso Brasil.\r\nQuando eu entrei no Congresso Nacional, eu entrei para lutar pela educa\u00e7\u00e3o, e hoje eu sinto que cumpri essa minha fun\u00e7\u00e3o. Agora o FUNDEB \u00e9 permanente. O FUNDEB agora \u00e9 patrim\u00f4nio do Brasil, est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais nas Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.\r\nN\u00f3s conseguimos muito do que quer\u00edamos. Conseguimos um FUNDEB com maior participa\u00e7\u00e3o do Governo Federal, num Pa\u00eds em que os Munic\u00edpios s\u00e3o muito pobres, muito desiguais; um FUNDEB que consegue incentivar a qualidade, a melhoria do ensino p\u00fablico; um FUNDEB que olha para os Munic\u00edpios pobres nos Estados ricos, que n\u00e3o tinham aten\u00e7\u00e3o; um FUNDEB que valoriza a primeira inf\u00e2ncia.\r\nO Congresso Nacional foi um farol. A atua\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista de Educa\u00e7\u00e3o foi importante para promover um ambiente prop\u00edcio para esse debate, que n\u00e3o permitisse o uso de quaisquer desculpas para interromper, mais uma vez, o progresso da educa\u00e7\u00e3o brasileira, que sempre fica em segundo lugar quando vivemos algum problema ou alguma emerg\u00eancia.\r\nEu estou muito orgulhoso por este dia e quero dizer que, para mim, \u00e9 uma honra participar desta legislatura sob a Presid\u00eancia do Deputado Rodrigo Maia e ter feito parte da Comiss\u00e3o Especial da PEC 15/15 na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Deputada Tabata Amaral. Quero dizer que V.Exa. fica muito bem nessa cadeira. Estou muito feliz em v\u00ea-la presidindo a sess\u00e3o nesta noite hist\u00f3rica.\r\nN\u00f3s devemos entender que a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 um farol. Ela diz n\u00e3o apenas o que vamos fazer agora, mas tamb\u00e9m o que devemos perseguir como objetivo. Por isso, dizemos \"sim\" ao texto.\r\nEu tamb\u00e9m quero dizer que o Partido Novo precisa cumprir acordos, que s\u00e3o as regras n\u00e3o escritas da pol\u00edtica, t\u00e3o importantes quanto as regras escritas.\r\nHavia um acordo n\u00e3o formal no primeiro turno. Este \u00e9 um debate infrut\u00edfero, que mostra que n\u00f3s n\u00e3o estamos cumprindo as regras de fidalguia necess\u00e1rias para a boa conviv\u00eancia no Parlamento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s dizemos \"sim\" ao texto da Deputada Professora Dorinha, conforme um amplo acordo, que gerou uma grande festa nacional pelo FUNDEB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DOSSI\u00ca, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFESSOR,  UNIVERSIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, FACISMO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao monitoramento, pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, de agentes da seguran\u00e7a p\u00fablica e professores universit\u00e1rios participantes de movimento antifascista.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito bom dia!\r\nBom dia a todos os nossos colegas Deputados!\r\nHoje eu venho a esta tribuna virtual para tratar de um requerimento de informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s fizemos ao Sr. Ministro da Justi\u00e7a. N\u00f3s entendemos que n\u00e3o \u00e9 papel do Estado Democr\u00e1tico de Direito atribuir \u00e0s suas institui\u00e7\u00f5es formais o protagonismo na busca por informa\u00e7\u00f5es sobre opositores do Governo de plant\u00e3o. O Presidente da Rep\u00fablica e seus aliados n\u00e3o podem se utilizar do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, por meio da sua Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas - SEOPI, para fazer um dossi\u00ea contra 579 profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica e 3 professores universit\u00e1rios pertencentes ao chamado movimento antifascista brasileiro. Isso era papel do DOI-CODI nos tempos da ditadura militar, ditadura \u00e0 qual n\u00f3s temos \u00f3dio e nojo, nas palavras do grande Ulysses Guimar\u00e3es, que nomeia o plen\u00e1rio desta C\u00e2mara. \r\nAlguns partidos tamb\u00e9m est\u00e3o se unindo para entrar com uma a\u00e7\u00e3o judicial contra essa medida, que, a meu ver, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico, \u00e9 uma verdadeira ca\u00e7a \u00e0s bruxas. Cada palmo de democracia que n\u00f3s permitimos que seja engolido por esse pensamento autorit\u00e1rio \u00e9 um palmo da nossa liberdade que desaparece. \r\nOs servidores p\u00fablicos t\u00eam sim o direito de se expressar politicamente, os servidores p\u00fablicos t\u00eam direito de se posicionar politicamente. Sabemos que eles t\u00eam suas obriga\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, que eles t\u00eam suas obriga\u00e7\u00f5es com as reparti\u00e7\u00f5es em que trabalham, com as suas fun\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o \u00e9 papel da SEOPI nem do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a fazer uma campanha de amedrontamento, uma tentativa de amorda\u00e7amento, uma tentativa de enquadramento de servidores que assinam o manifesto antifascista brasileiro.\r\nPor isso, n\u00f3s da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico repudiamos a a\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a. Entendemos que, no equil\u00edbrio entre os Poderes, tanto o Judici\u00e1rio quanto o Legislativo precisam entrar em campo para que esse tipo de abuso n\u00e3o prevale\u00e7a, n\u00e3o cres\u00e7a e n\u00e3o se torne um monstro a devorar o regime democr\u00e1tico brasileiro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 10/2020, VETO TOTAL, PL 4699/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROFISS\u00c3O, HISTORIADOR, REQUISITO, ATIVIDADE PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Regozijo com a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2020, aposto ao Projeto de Lei  n\u00ba 368, de 2009, do Senado Federal, (n\u00ba 4.699, 2012, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Historiador. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, parab\u00e9ns! Fico muito feliz, como sempre, de ver V.Exa. na Presid\u00eancia. \r\nJ\u00e1 est\u00e1 batendo saudade do nosso plen\u00e1rio agitado.\r\nQuero deixar aqui a minha felicidade pela derrubada do Veto n\u00ba 10, que trata da profiss\u00e3o dos historiadores.\r\nVivemos um momento importante do Pa\u00eds. Precisamos resgatar a mem\u00f3ria nacional. Precisamos relembrar algumas coisas que j\u00e1 foram vividas pela humanidade e que n\u00e3o podem voltar. \u00c9 para isso que serve o historiador. O historiador \u00e9 o guardi\u00e3o da mem\u00f3ria. O historiador \u00e9 aquele que promove a consci\u00eancia de um povo. Por isso, precis\u00e1vamos muito derrubar esse veto sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o dos historiadores brasileiros.\r\nQuero parabenizar o Congresso Nacional por esse acordo que derruba um dos vetos mais perniciosos do nosso Pa\u00eds na atualidade.\r\nO PV orienta \"n\u00e3o\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Reexame do anunciado corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada, eu quero cumpriment\u00e1-la e parabeniz\u00e1-la por sua Presid\u00eancia no dia de hoje e agradecer esta oportunidade.\r\nN\u00f3s estamos diante de um momento muito delicado, em que o Brasil precisa definir suas prioridades. Uma das prioridades que nunca pode deixar de ser prioridade no nosso Pa\u00eds \u00e9, sem d\u00favida, a educa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s recebemos uma informa\u00e7\u00e3o que foi um verdadeiro balde de \u00e1gua fria. Desde 2017, os investimentos nas universidades e nos institutos federais v\u00eam se mantendo est\u00e1veis ou caindo. Agora, diante desse quadro que estamos vivendo, recebemos a not\u00edcia de um corte de cerca de 18% no or\u00e7amento das universidades e dos institutos federais para o ano de 2021. Isso foi um balde de \u00e1gua fria, porque os cortes j\u00e1 estavam acontecendo. \r\nN\u00f3s temos agora a necessidade de adaptar as unidades dos institutos federais e das universidades para receber os alunos no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia, provavelmente tendo que guardar distanciamento social, provavelmente tendo que aumentar os estoques de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e, \u00e9 claro, dos produtos de limpeza e de higiene pessoal. N\u00f3s precisamos aprofundar a limpeza dos campi e a limpeza das escolas.\r\nEsse corte de 20%, para os institutos federais e para as universidades, realmente \u00e9 muito grave. S\u00f3 o Instituto Federal de Bras\u00edlia deve perder 7 milh\u00f5es e 400 mil reais no ano que vem. Isso vai atingir o pagamento dos terceirizados, da conta de \u00e1gua, da conta de energia. \u00c9 bom lembrar que as universidades e os institutos j\u00e1 fizeram cortes muito grandes nos \u00faltimos anos. Como \u00e9 que n\u00f3s vamos retornar \u00e0s aulas, num momento em que vai ser necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de mais recursos, se n\u00f3s vamos ter um corte de um quinto do or\u00e7amento das universidades e dos institutos?\r\nEu sei que o momento \u00e9 dif\u00edcil, mas o Brasil precisa definir as suas prioridades. A educa\u00e7\u00e3o, a meu ver, sempre tem que ser uma prioridade nacional. As universidades s\u00e3o essenciais neste momento de pesquisa cient\u00edfica, neste momento em que estamos buscando uma cura, uma vacina para a COVID-19. Os institutos federais s\u00e3o um alento para as suas comunidades e servem como um esteio para o Brasil, para o nosso desenvolvimento social.\r\nEu fa\u00e7o um apelo para que mudemos o or\u00e7amento destinado aos institutos e \u00e0s universidades em 2021, a fim de que n\u00e3o haja esse corte t\u00e3o abrupto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.867, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde vota pela urg\u00eancia.\r\nN\u00e3o aprovar a urg\u00eancia \u00e9 muito perigoso. Estamos na pen\u00faltima semana de trabalho. Esse projeto ainda tem que passar pelo Senado.\r\nEmbora o texto n\u00e3o tenha agradado a todos, como aconteceu com Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, que conseguiu quase unanimidade no Congresso Nacional, o texto traz avan\u00e7os. Tenho certeza de que conseguiremos fazer uma negocia\u00e7\u00e3o, uma costura, nesse \u00faltimo momento, para evitar que tenhamos que regulamentar o FUNDEB por meio de uma medida provis\u00f3ria vinda de um Governo que n\u00e3o quis participar das negocia\u00e7\u00f5es da PEC 15/15. \r\nFa\u00e7o um apelo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o para que ven\u00e7amos essa urg\u00eancia e possamos discutir os detalhes do projeto, porque n\u00e3o temos tempo. Isso n\u00e3o pode acontecer. Temos que aprovar a urg\u00eancia agora, sen\u00e3o vamos ficar prejudicados no pr\u00f3ximo ano, com 1.500 Munic\u00edpios perdendo 3 bilh\u00f5es de reais no ano que vem.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00e3o aprovar a urg\u00eancia, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.822, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, a respeito de medidas de est\u00edmulo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empresas startups, e de incentivos aos investimentos por meio do aprimoramento do ambiente de neg\u00f3cios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcel, o Partido Verde orienta \"sim\".\r\nTemos feito um trabalho muito intenso na Frente Digital. O Deputado Vinicius Poit tem sido um grande l\u00edder nessa frente. Entendemos que existem muitas diverg\u00eancias, em diversos aspectos, e delas tratamos cara a cara, em diversos assuntos, mas este \u00e9 assunto sobre o qual h\u00e1 converg\u00eancia. Precisamos revolucionar este Pa\u00eds, precisamos dar seguran\u00e7a jur\u00eddica \u00e0s startups brasileiras, porque o nosso Pa\u00eds \u00e9 um matadouro de novas iniciativas, \u00e9 um matadouro de coragem, de produ\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e inova\u00e7\u00f5es.\r\nParab\u00e9ns! N\u00f3s do PV estamos juntos com este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAVIRUS, ATRASO, VACINA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, FIM, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19,  ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, ARMA DE FOGO, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), AGROTOXICO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Politiza\u00e7\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Falta de comando do poder central para enfrentamento da crise gerada pela Covid-19. Inevit\u00e1vel atraso na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a, diante do negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro. Incongru\u00eancia entre a n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de recursos para o pagamento do aux\u00edlio emergencial e a isen\u00e7\u00e3o do imposto incidente na importa\u00e7\u00e3o de armas de fogo. Descompasso entre o tempo para aprova\u00e7\u00e3o de vacina e o tempo para libera\u00e7\u00e3o de novos agrot\u00f3xicos, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Julio Cesar, \u00e9 bom v\u00ea-lo na Presid\u00eancia hoje.\r\nEstou aqui para trazer tamb\u00e9m a minha cr\u00edtica \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Governo. O Brasil foi um dos pa\u00edses que mais politizou a pandemia da COVID-19. Alguns estudos demonstraram que quanto mais as pessoas estavam ligadas ideologicamente ao Governo, menor era a preocupa\u00e7\u00e3o dessas pessoas com os riscos da COVID-19. A pandemia, que deveria ser algo t\u00e9cnico, conseguiu dividir o Pa\u00eds em torcidas, e o Governo contribuiu muito para isso. A verdade \u00e9 que o nosso Pa\u00eds vive uma crise profunda, uma crise que envolve a nossa a\u00e7\u00e3o no campo da sa\u00fade, uma crise que envolve as rela\u00e7\u00f5es federativas entre a Uni\u00e3o e os Estados, entre o Governo Federal e os Estados brasileiros, de modo que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 sem comando. \r\nA verdade \u00e9 que o Brasil vai se atrasar de qualquer forma para vacinar a sua popula\u00e7\u00e3o, se n\u00f3s conseguirmos vacinar a popula\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 hoje um movimento muito influenciado pelo negacionismo deste Governo, Sr. Presidente, que \u00e9 o movimento antivacina\u00e7\u00e3o. As equipes de vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade foram desmontadas, e os servidores de carreira do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, concursados, hoje t\u00eam medo de assumir cargos de confian\u00e7a. O chefe da campanha de imuniza\u00e7\u00e3o no Brasil deixou o cargo h\u00e1 muito tempo, porque esse \u00e9 um Governo que trabalha contra si mesmo, trabalha contra o nosso Pa\u00eds.\r\nEste Pa\u00eds est\u00e1 de cabe\u00e7a para baixo, Sr. Presidente. Quando falamos de aux\u00edlio emergencial, o Governo diz que ele n\u00e3o vai existir mais, mas libera do pagamento de impostos a importa\u00e7\u00e3o de armas. Quem disse que armas s\u00e3o fundamentais para os cidad\u00e3os num pa\u00eds civilizado? Um pa\u00eds civilizado defende a sua popula\u00e7\u00e3o, e o nosso Pa\u00eds libera as armas de impostos de importa\u00e7\u00e3o neste momento. Avisaram que a ANVISA levar\u00e1 60 dias para aprovar uma vacina, mas ela leva muito menos que isso, Sr. Presidente Deputado J\u00falio Cesar, para aprovar novos agrot\u00f3xicos que n\u00e3o s\u00e3o usados em parte alguma do mundo.\r\nEste Pa\u00eds precisa acordar desse pesadelo, precisa despertar. N\u00f3s vivemos o pior Governo da hist\u00f3ria desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil, um Governo que nega a realidade, que nega as evid\u00eancias, um Governo que trabalha contra si, um Governo que est\u00e1 em guerra contra os Estados, um Governo que n\u00e3o se entendeu com o Congresso Nacional, com o Poder Judici\u00e1rio, com os cientistas, com as universidades. At\u00e9 quando, Sr. Presidente? O nosso Pa\u00eds precisa despertar desse pesadelo urgentemente, sob pena de aprofundarmos nossa condi\u00e7\u00e3o de p\u00e1rias internacionais. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos muito felizes. Hoje \u00e9 uma consagra\u00e7\u00e3o da sua gest\u00e3o nesta Casa. N\u00f3s da bancada da educa\u00e7\u00e3o estamos muito orgulhosos, porque o novo FUNDEB \u00e9 filho do Congresso Nacional.\r\nDesde 2015, n\u00f3s v\u00ednhamos discutindo um relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha. Depois, n\u00f3s conseguimos constitucionalizar o FUNDEB, torn\u00e1-lo permanente. Esta Casa, agora, faz uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o brasileira ao regulamentar o FUNDEB.\r\nQuero parabenizar o Deputado Felipe Rigoni pela sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, pela sua capacidade de conversar com todas as frentes, de entender os pontos de vista e de criar um texto o melhor poss\u00edvel, que vai marcar a hist\u00f3ria do Congresso Nacional.\r\nO Congresso hoje diz que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante e mostra isso para o Brasil.\r\nParab\u00e9ns a todos os membros deste Parlamento!\r\nO PV orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, o PV tamb\u00e9m se soma \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar o que est\u00e1 acontecendo aqui, no meio de um processo eleitoral para definir a Presid\u00eancia desta Casa: foram retirados mais de 1 bilh\u00e3o e 400 milh\u00f5es de reais da educa\u00e7\u00e3o, e agora vem essa proposta.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o. Entendemos que o Congresso n\u00e3o pode aceitar uma interfer\u00eancia desse n\u00edvel vinda do Pal\u00e1cio do Planalto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO VERDE (PV), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, sobre a abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PV orienta \"n\u00e3o\", Sra. Presidente.\r\nEste Congresso, especialmente a C\u00e2mara dos Deputados, conseguiu, desde 2019, cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o de equilibrar, com o Poder Executivo, a condu\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. N\u00f3s sabemos como foi 2019 e o in\u00edcio de 2020 com a radicaliza\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio do Planalto. Se o Congresso n\u00e3o tivesse independ\u00eancia, n\u00e3o tivesse altivez, certamente a amea\u00e7a \u00e0 democracia teria se concretizado neste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, defendemos o \"n\u00e3o\", porque n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que o Governo use o artigo destacado para influenciar a elei\u00e7\u00e3o aqui no Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Partido Verde vota \"sim\" ao texto vindo do Senado, em homenagem ao relat\u00f3rio produzido pelo Deputado Felipe Rigoni, um relat\u00f3rio que consagrou um FUNDEB p\u00fablico, redistributivo e capaz de promover mais equidade entre os sistemas educacionais deste nosso Pa\u00eds, que \u00e9 t\u00e3o desigual.\r\nSolicito a V.Exa. o tempo de Lideran\u00e7a durante a vota\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, EMENDA CONSTITUCIONAL, PROFESSORA DORINHA, DEPUTADA FEDERAL, FRENTE PARLAMENTAR, EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nFELIPE RIGONI, RELATOR, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO, RECURSOS P\u00daBLICOS, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Relev\u00e2ncia do papel desenvolvido pela Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o e da organiza\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos Todos pela Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fico muito satisfeito em v\u00ea-la presidir esta que \u00e9 uma sess\u00e3o hist\u00f3rica. Eu tive a honra de presidir a primeira vota\u00e7\u00e3o e agora fico muito feliz em v\u00ea-la nessa mesa.\r\nO FUNDEB \u00e9 filho do Congresso Nacional. Desde que a Deputada Raquel Muniz apresentou a PEC 15/15, este Congresso tem feito um debate extremamente democr\u00e1tico. O FUNDEB foi discutido em mais de 60 audi\u00eancias p\u00fablicas aqui no Congresso Nacional. A Relatora da PEC, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, tamb\u00e9m Presidente da Frente Parlamentar Mista de Educa\u00e7\u00e3o no Congresso, ouviu todas as for\u00e7as, n\u00e3o teve pressa em produzir seu relat\u00f3rio.\r\nDesde que eu cheguei ao Congresso, em 2019, este \u00e9 o tema mais importante da educa\u00e7\u00e3o brasileira. A hist\u00f3ria deste debate \u00e9 a hist\u00f3ria da preserva\u00e7\u00e3o da capacidade democr\u00e1tica do Congresso Nacional. Especialistas e membros da sociedade civil se organizaram para participar deste processo. N\u00f3s tivemos uma atua\u00e7\u00e3o conjunta com diversos partidos pol\u00edticos, o que gerou a aprova\u00e7\u00e3o quase un\u00e2nime do texto da PEC 15/15.\r\nAqui eu uso este tempo da Lideran\u00e7a para destacar, primeiro, a atua\u00e7\u00e3o da Deputada Professora Dorinha, Relatora da PEC. Depois, ela se tornou autora do projeto de regulamenta\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m ressalto o papel do Relator Felipe Rigoni, que produziu um texto que foi restaurado pelo Senado, e \u00e9 muito importante que esta Casa o preserve. Ressalto, igualmente, a figura importante do Presidente Rodrigo Maia, que fez com que esta Casa tivesse um protagonismo nesta discuss\u00e3o do FUNDEB. \r\nN\u00f3s sabemos que h\u00e1 uma disputa para saber se alguns recursos poderiam ser usados para se conveniar com entidades confessionais e com as entidades filantr\u00f3picas. Isso, no entanto, poderia abrir uma brecha para que mais de 12 bilh\u00f5es e 800 milh\u00f5es de reais fossem para as confessionais. O impacto do novo FUNDEB sobre os Munic\u00edpios mais pobres em 2021 ser\u00e1 de apenas 3 bilh\u00f5es e 200 milh\u00f5es de reais. Por isso, n\u00e3o d\u00e1 para retrocedermos nisso.\r\nDepois de tanto debate, o texto do relat\u00f3rio do Deputado Felipe Rigoni \u00e9 o que n\u00f3s devemos aprovar. N\u00f3s n\u00e3o podemos aprovar os destaques no susto, Sra. Presidente, porque este \u00e9 um debate de 5 anos nesta Casa.\r\nParab\u00e9ns a todos os Deputados envolvidos!\r\nPara encerrar, eu n\u00e3o poderia me furtar a lembrar o papel da Frente Parlamentar Mista de Educa\u00e7\u00e3o e do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, que, durantes esses 5 anos, promoveram dezenas de relat\u00f3rios que embasaram as decis\u00f5es do Congresso Nacional e desta C\u00e2mara. Estas decis\u00f5es se fundamentaram em evid\u00eancias. Estas decis\u00f5es nos fazem votar com a consci\u00eancia tranquila.\r\nParab\u00e9ns a todos os envolvidos!\r\nParab\u00e9ns, Deputada Tabata Amaral!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do texto da C\u00e2mara dos Deputados \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Partido Verde vamos liberar nossa bancada, mas eu quero deixar aqui a minha posi\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos todo o respeito pelas entidades confessionais filantr\u00f3picas, n\u00f3s reconhecemos o trabalho que vem sendo feito desde a funda\u00e7\u00e3o do Brasil. O Brasil tem uma forma\u00e7\u00e3o escolar jesu\u00edta, por exemplo. Mas n\u00e3o \u00e9 disso que estamos tratando aqui. O FUNDEB vem sendo discutido desde 2015. A bancada da educa\u00e7\u00e3o, os Deputados que est\u00e3o mais presentes nesse debate constru\u00edram esse texto, trabalharam em cima dele, e n\u00f3s n\u00e3o podemos tratar do assunto das confessionais agora, no FUNDEB. O FUNDEB serve para que o professor brasileiro tenha um aumento salarial no mesmo n\u00edvel das outras categorias. O FUNDEB serve para diminuir a desigualdade entre o Estado do Maranh\u00e3o e o Estado do Rio Grande do Sul, \u00e9 para isso que ele serve.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, n\u00f3s liberamos a bancada, mas \u00e9 com dor no cora\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o isso, porque a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CONTRARIO, REDU\u00c7\u00c3O, SALARIO, SERVIDOR PUBLICO.\r\nAUMENTO, AL\u00cdQUOTA, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR)..",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o da retomada do aux\u00edlio emergencial \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, acerca da institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Inadmissibilidade de redu\u00e7\u00e3o salarial dos servidores p\u00fablicos, preconizada no texto da proposi\u00e7\u00e3o. Defesa de eleva\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do Imposto de Renda incidente sobre sal\u00e1rios acima de 160 mil reais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (Bloco/PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos numa vota\u00e7\u00e3o muito importante para o Pa\u00eds neste momento. O aux\u00edlio emergencial n\u00e3o pode ser condicionado a uma medida t\u00e3o extrema como esse ajuste fiscal que est\u00e1 em pauta neste plen\u00e1rio hoje. A massa salarial dos servidores p\u00fablicos \u00e9 essencial para a manuten\u00e7\u00e3o da economia brasileira. No Distrito Federal, a Capital da Rep\u00fablica, de cada 100 reais que circulam na economia, 36 reais proveem do sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos. Se gerarmos inseguran\u00e7a, esses servidores n\u00e3o consumir\u00e3o os servi\u00e7os e os produtos que fazem a economia privada girar.\r\nEsse ajuste fiscal \u00e9 como uma chantagem do Governo, que coloca a faca no pesco\u00e7o do Congresso, e muitos partidos s\u00e9rios est\u00e3o caindo nela, est\u00e3o aceitando esta discuss\u00e3o em momento t\u00e3o inoportuno.\r\nSr. Presidente, Joe Biden aprovou um aumento salarial para os servidores norte-americanos porque entende ser esta a ocasi\u00e3o de valorizar o servi\u00e7o p\u00fablico. Este \u00e9 o momento em que os pa\u00edses est\u00e3o seguindo medidas de aumento da participa\u00e7\u00e3o do Estado na economia. E o Brasil, que est\u00e1 sem rumo, est\u00e1 fazendo o contr\u00e1rio. O Congresso tem que orientar um Governo desorientado, e n\u00e3o atender as maluquices e desatinos dele.\r\nN\u00f3s estamos tirando do servidor p\u00fablico, da classe m\u00e9dia e dos pobres para compor o aux\u00edlio emergencial. Eu pergunto: quando este Congresso vai chamar a elite brasileira para colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia e, principalmente, colocar a m\u00e3o no bolso? Por que fazemos congelamento salarial de servidores, que s\u00e3o da classe m\u00e9dia, se n\u00f3s poder\u00edamos estar discutindo a m\u00e3e de todas as reformas, que \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria?\r\nSr. Presidente, o Congresso est\u00e1 errado neste momento. A C\u00e2mara est\u00e1 cometendo um erro. Se aument\u00e1ssemos a al\u00edquota de Imposto de Renda, que \u00e9 de 6%, para 9%, somente para os brasileiros que ganham mais de 160 mil reais por m\u00eas - o que corresponde a 0,2% da popula\u00e7\u00e3o brasileira -, n\u00f3s ter\u00edamos 160 bilh\u00f5es de reais arrecadados ao ano, e nenhuma dessas pessoas deixaria de viajar de helic\u00f3ptero. \u00c9 isso o que dever\u00edamos estar discutindo, Presidente Lira. \u00c9 isso o que esta C\u00e2mara deveria estar discutindo. \r\nQuando \u00e9 que a elite brasileira vai se comportar como elite, e n\u00e3o como uma oligarquia, e vai cumprir com seu papel neste momento cr\u00edtico em que o Pa\u00eds clama pelo aux\u00edlio \u00e0queles que s\u00e3o mais poderosos?\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, LIMITE, DESPESA P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INFLA\u00c7\u00c3O, CONGELAMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, KIM KATAGUIRI, DEPUTADO FEDERAL, CONCURSO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Necessidade de altera\u00e7\u00e3o do limite de recursos previstos para o aux\u00edlio emergencial na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.  Equ\u00edvoco do discurso do Deputado Kim Kataguiri sobre o congelamento salarial do funcionalismo a partir de 2025.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje n\u00f3s estamos aqui tomando uma decis\u00e3o de alterar a Constitui\u00e7\u00e3o. Ontem, a C\u00e2mara aprovou o m\u00e9rito da PEC 186. Hoje, estamos aqui votando os destaques.\r\nApesar de n\u00f3s termos obtido at\u00e9 agora algumas vit\u00f3rias, como, por exemplo, evitar a desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o; evitar que os fundos de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e outras \u00e1reas essenciais fossem retirados da obrigatoriedade de permanecer \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dessas \u00e1reas, n\u00f3s precisamos, sim, de algumas altera\u00e7\u00f5es no texto.\r\nPrimeiro, porque o limite de 44 bilh\u00f5es de reais \u00e9 insustent\u00e1vel. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que esta C\u00e2mara permita que o aux\u00edlio emergencial seja t\u00e3o insuficiente para a popula\u00e7\u00e3o. Tr\u00eas meses de aux\u00edlio, 250 reais, com o pre\u00e7o que a carne, os alimentos, o botij\u00e3o de g\u00e1s atingiram \u00e9 imposs\u00edvel, \u00e9 uma desumanidade.\r\nToda a boa pr\u00e1tica econ\u00f4mica mostra que nesses momentos de crise o Estado precisa usar todos os seus artif\u00edcios para manter a economia girando e para evitar o caos social.\r\nSr. Presidente, eu queria aqui corrigir uma falha cometida pelo Deputado Kim, que afirma que o congelamento dos sal\u00e1rios dos servidores vai ser s\u00f3 a partir de 2025, que os concursos p\u00fablicos para reposi\u00e7\u00e3o de vagas n\u00e3o ser\u00e3o suspensos de imediato.\r\nIsso \u00e9 uma falha. Uma falha que acontece por conta da discuss\u00e3o apressada, a\u00e7odada, uma discuss\u00e3o feita de maneira muito veloz aqui no Congresso. Na verdade, o congelamento dos sal\u00e1rios se dar\u00e1 a partir de 2025 apenas se desde agora n\u00e3o houver aumentos salariais, n\u00e3o houver reposi\u00e7\u00f5es. Se houver reposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s furamos o teto em 2025.\r\nEnt\u00e3o, de agora em diante n\u00e3o pode haver aumento. De agora em diante, tamb\u00e9m n\u00e3o pode haver nem concurso para reposi\u00e7\u00e3o.\r\nEssa confus\u00e3o por conta da nossa pressa est\u00e1 confundindo Deputados. Deputados est\u00e3o falando coisas incorretas. O Deputado Kim n\u00e3o entendeu, e eu entendo por que ele n\u00e3o entendeu. Est\u00e1 dif\u00edcil mesmo! N\u00f3s dever\u00edamos ter debatido tudo isso nos detalhes.\r\nPoder\u00edamos explicar para os Deputados, por exemplo, que o teto se d\u00e1 n\u00e3o em termos gerais, mas por \u00f3rg\u00e3o. A Defensoria, por exemplo, j\u00e1 n\u00e3o pode fazer nada, j\u00e1 est\u00e1 congelada, n\u00e3o pode fazer concurso a partir de hoje, se aprovarmos do jeito que est\u00e1.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CARREIRA MILITAR, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, DIREITO ADQUIRIDO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, SUBTENENTE GONZAGA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nLIBERALISMO, ESTADOS UNIDOS, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTR\u00c1RIO, PROFESSOR ISRAEL BATISTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Subtenente Gonzaga pelo empenho na preserva\u00e7\u00e3o de direitos dos servidores p\u00fablicos, no \u00e2mbito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (Bloco/PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela gentileza.\r\nEu queria cumprimentar o meu colega Deputado Subtenente Gonzaga, pela luta que tem feito para alterar os pontos mais agressivos desta Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, para garantir a progress\u00e3o das carreiras militares e de outras carreiras do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nEssa PEC 186 tem sido muito desafiadora para n\u00f3s, porque entendemos que o Governo, ao n\u00e3o tomar as medidas necess\u00e1rias para que haja o equil\u00edbrio de contas - entendemos que as medidas necess\u00e1rias s\u00e3o relacionados \u00e0 proposta de reforma tribut\u00e1ria -, mais uma vez, coloca a conta para ser paga pelos servidores p\u00fablicos. Essa j\u00e1 \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o aqui no nosso Pa\u00eds. Todas as vezes em que h\u00e1 lucros, esses lucros pertencem \u00e0s elites econ\u00f4micas, \u00e0s oligarquias. Todas as vezes em que h\u00e1 um custo, esse custo \u00e9 compartilhado com a classe m\u00e9dia e com os pobres. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo agora. \r\nMais uma vez na hist\u00f3ria brasileira, quem vai pagar a conta \u00e9 a classe m\u00e9dia, s\u00e3o os pobres, para que os paup\u00e9rrimos possam receber um miser\u00e1vel aux\u00edlio emergencial de 250 reais por, no m\u00e1ximo, 4 meses. E a elite brasileira, mais uma vez, n\u00e3o vai se co\u00e7ar, n\u00e3o vai colocar a m\u00e3o no bolso, vai se fingir de morta diante dessa crise.\r\nPara aqueles que gostam muito dos Estados Unidos, dos norte-americanos, que se empolgam com o liberalismo deles - um liberalismo para os outros, n\u00e3o para si mesmo -, eu lembro que a elite americana talvez seja realmente uma elite, porque, nos momentos cr\u00edticos, essa elite p\u00f5e a m\u00e3o no bolso e financia a crise do pa\u00eds. Ela comparece, digamos assim, como fez depois da Segunda Guerra Mundial, quando as empresas norte-americanas que lucraram com a guerra pagaram impostos extraordin\u00e1rios para financiar a reconstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 dos Estados Unidos, mas at\u00e9 do mundo. \r\nSer\u00e1 que as empresas que, neste momento, est\u00e3o lucrando com a pandemia v\u00e3o comparecer, v\u00e3o colocar a m\u00e3o no bolso, v\u00e3o se co\u00e7ar? Ou ser\u00e1 que a conta vai ficar para o servidor p\u00fablico, mais uma vez, depois da reforma da Previd\u00eancia, depois do congelamento salarial?\r\nSr. Presidente, eu fico muito chateado, porque o Brasil permanece nesse c\u00edrculo vicioso da sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria. A elite n\u00e3o \u00e9 uma elite, \u00e9 uma oligarquia. E o Governo n\u00e3o tem coragem de fazer o que realmente precisa fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FELIPE NETO, YOUTUBER PROFISSIONAL, INDICIAMENTO, GENOC\u00cdDIO, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONTRA, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, GENOC\u00cdDIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Solidariedade ao youtuber Felipe Neto, diante do seu indiciamento por compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocidas. Ocorr\u00eancia de genoc\u00eddio no Pa\u00eds diante da omiss\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (Bloco/PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, agrade\u00e7o a oportunidade de falar no plen\u00e1rio virtual.\r\nTrago aqui um assunto muito s\u00e9rio, um assunto muito grave. N\u00f3s estamos confundindo a defesa de uma tese jur\u00eddica, a defesa de um ponto de vista com a amea\u00e7a ao Estado Democr\u00e1tico de Direito no Brasil. \r\nO que aconteceu com o youtuber Felipe Neto \u00e9 inaceit\u00e1vel, \u00e9 uma clara amea\u00e7a \u00e0 liberdade de express\u00e3o que ele tem, e alguns dos radicais que t\u00eam defendido certos pontos de vista deste Governo est\u00e3o tentando fazer uma falsa equival\u00eancia com o caso do nosso colega Daniel Silveira. \r\n\u00c9 uma falsa equival\u00eancia porque em nenhum momento defendeu-se o fechamento do Pal\u00e1cio do Planalto, a extin\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a subvers\u00e3o da ordem democr\u00e1tica brasileira. O que Felipe Neto faz \u00e9 defender uma tese que muitos Parlamentares e grandes especialistas do mundo defendem sobre a COVID-19. Est\u00e1 em fluxo, sim, o genoc\u00eddio, segundo essa tese, a qual vamos levar aos tribunais internacionais que julgar\u00e3o o Presidente por essas milhares de mortes que est\u00e3o acontecendo no Brasil. \r\nO genoc\u00eddio acontece quando muitas pessoas de uma mesma localidade come\u00e7am a morrer pela mesma causa e quando os esfor\u00e7os que poderiam evitar essas mortes n\u00e3o s\u00e3o feitos.\r\nNo caso da COVID, n\u00f3s poder\u00edamos apoiar os cientistas, poder\u00edamos combater as not\u00edcias falsas, poder\u00edamos promover o uso de m\u00e1scaras, poder\u00edamos comprar as vacinas a tempo para imunizar a nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nH\u00e1 um genoc\u00eddio quando existe uma autoridade que se recusa a liderar os esfor\u00e7os para impedir as mortes. Essa autoridade que tem poder para evitar as mortes e n\u00e3o usa esse poder de forma correta, usa a sua autoridade para confundir a popula\u00e7\u00e3o, essa autoridade tem, sim, responsabilidade e deve ser levada \u00e0s cortes internacionais de Justi\u00e7a.\r\nAqui fica a minha solidariedade ao Felipe Neto, que nunca defendeu a subvers\u00e3o da ordem democr\u00e1tica brasileira, nunca defendeu o fechamento do Pal\u00e1cio do Planalto, e que defende, com muita corre\u00e7\u00e3o, a tese jur\u00eddica de que o Presidente da Republica ter\u00e1, sim, de responder por n\u00e3o cumprir com suas fun\u00e7\u00f5es para evitar essas mortes que acontecem no Brasil.\r\nEst\u00e1 em curso, sim, um genoc\u00eddio: genoc\u00eddio por omiss\u00e3o do Sr. Presidente da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSOR ISRAEL BATISTA, DEPUTADO FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR,  EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do orador para a Presid\u00eancia da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o. Principais metas do Parlamentar \u00e0 frente do colegiado.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna por um motivo que me causa grande satisfa\u00e7\u00e3o. Eu recebi, hoje pela manh\u00e3, o voto de confian\u00e7a da bancada da educa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional para que eu pudesse me tornar Presidente da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer que estou muito orgulhoso. Est\u00e1 aqui o meu amigo Deputado General Peternelli, que tanto nos ajudou nesse primeiro bi\u00eanio. Estou mais orgulhoso ainda por suceder na Presid\u00eancia ningu\u00e9m menos do que a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que agora ocupa a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEstou muito contente tamb\u00e9m, Sr. Presidente, porque a Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o tem conseguido evitar que pautas diversionistas e pol\u00eamicas tomem conta do debate educacional brasileiro. N\u00f3s n\u00e3o precisamos, neste momento, incendiar as discuss\u00f5es, brigar por curtidas no Twitter, no Instagram. N\u00e3o \u00e9 hora de debatermos assuntos que trazem pouca repercuss\u00e3o, poucas mudan\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o d\u00e1 para discutir doutrina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para discutir, neste momento, o Escola sem Partido, n\u00e3o d\u00e1 para discutir se as ideias de Paulo Freire t\u00eam que ser priorizadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, porque 6 milh\u00f5es de estudantes n\u00e3o tiveram acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o durante a pandemia; porque 2 milh\u00f5es de crian\u00e7as de 5 a 17 anos est\u00e3o fora da escola, sem matr\u00edcula; porque, de cada cem escolas brasileiras, 16 n\u00e3o t\u00eam vaso sanit\u00e1rio.\r\nHoje, ao assumir a Presid\u00eancia da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o, quero dizer que n\u00f3s temos prioridades. Temos como prioridade a reabertura das escolas, com vacina\u00e7\u00e3o maci\u00e7a dos professores e dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o no Brasil; temos como prioridade a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos legais para que os recursos da merenda escolar possam chegar \u00e0s m\u00e3os das fam\u00edlias que dependem da merenda para dar uma refei\u00e7\u00e3o digna aos seus filhos diariamente e dos agricultores familiares que fornecem os alimentos da merenda escolar \u00e0s escolas brasileiras.\r\nNossa prioridade \u00e9 criar uma estrat\u00e9gia nacional de retorno seguro \u00e0s aulas, uma estrat\u00e9gia que tenha uma coordena\u00e7\u00e3o. Hoje, n\u00e3o temos estrat\u00e9gia, estamos \u00e0 deriva. N\u00f3s gostar\u00edamos que o MEC tomasse provid\u00eancias, que o MEC se responsabilizasse pela coordena\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios e nos Estados brasileiros durante esta pandemia. Tamb\u00e9m gostar\u00edamos muito que cada escola, por meio do Programa Dinheiro Direto na Escola, tivesse recurso para reformar seus banheiros, consertar suas torneiras, colocar sabonete em todos os seus banheiros, comprar \u00e1lcool em gel. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos.\r\nN\u00e3o queremos o debate que n\u00e3o acrescenta nada, que s\u00f3 gera divis\u00e3o na sociedade brasileira, que leva fam\u00edlias a brigarem no jantar. N\u00e3o permitiremos que a educa\u00e7\u00e3o seja sequestrada pela pauta dos costumes. N\u00e3o permitiremos que os estudantes que precisam de uma a\u00e7\u00e3o efetiva do Congresso Nacional e do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o sejam abandonados porque o Ministro, o Presidente, pol\u00edticos querem tratar de assuntos incendi\u00e1rios para ganhar curtidas no Instagram. N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir isso.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 com muito orgulho que anuncio que vou assumir a Presid\u00eancia da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito a oportunidade para agradecer o apoio de V.Exa.\r\nVamos fazer muito pela educa\u00e7\u00e3o brasileira, concentrando-nos nos temas t\u00e9cnicos e nas propostas baseadas em evid\u00eancias.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SETOR PUBLICO, LIVRO, CARREIRA T\u00cdPICA DE ESTADO, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO.\r\nARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o do Dia Nacional em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico. Lan\u00e7amento do livro Rumo ao Estado Necess\u00e1rio  pelo F\u00f3rum Nacional Permanente de Carreiras T\u00edpicas de Estado - FONACATE, em parceria com a Frente Parlamentar em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela decis\u00e3o de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ser\u00e1 realizado hoje um dia nacional em defesa do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nO F\u00f3rum Nacional Permanente de Carreiras T\u00edpicas de Estado - FONACATE e a nossa Frente Parlamentar Mista em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico, da qual sou Presidente, lan\u00e7aram a obra Rumo ao Estado necess\u00e1rio. Eu pe\u00e7o licen\u00e7a a V.Exas. para ler a apresenta\u00e7\u00e3o desse livro, que foi escrita por Rudinei Marques, o Presidente do mencionado f\u00f3rum.\r\nNesta quadra desoladora da vida nacional, em que a terra bem-aventurada converteu-se em imenso necrot\u00e9rio, e a desesperan\u00e7a invadiu mentes e cora\u00e7\u00f5es, exauridos diante da in\u00e9pcia e da trucul\u00eancia, fardada ou n\u00e3o, ecoam funestas as palavras do precursor do realismo fant\u00e1stico (...).\r\nEle cita o escritor mexicano Juan Rulfo: \"Fazia tantos anos que n\u00e3o levantava o rosto que me esqueci do c\u00e9u\".\r\nTer\u00e1 sido epis\u00f3dica a esperan\u00e7a de um Brasil mais justo e solid\u00e1rio? De uma economia desenvolvida, que reduzia pobreza e desigualdades? De um pa\u00eds altivo, com voz no cen\u00e1rio internacional? De uma sociedade livre e inclusiva, que exorcizava preconceitos e discrimina\u00e7\u00f5es? De uma juventude que cruzava fronteiras, \u00e1vida por conhecimento e por um futuro digno?\r\nBastou pouco para perdermos o rumo. Dia a dia s\u00e3o atacados os fundamentos do Estado democr\u00e1tico de direito. S\u00e3o t\u00e3o frequentes as agress\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es republicanas, \u00e0 moralidade p\u00fablica, ao meio ambiente e aos princ\u00edpios da dignidade da pessoa humana insculpidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal - e \u00e0 pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o - que hoje damos gra\u00e7as t\u00e3o somente por pisarmos em terra firme, vale dizer, por estarmos vivos e podermos respirar.\r\nNesse contexto de terra devastada - pela doen\u00e7a, pela regress\u00e3o produtiva e pelo retorno ao mapa da fome -, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil perceber a invers\u00e3o de prioridades na (des)ordem pol\u00edtica nacional. A insanidade do governo Bolsonaro fez do Brasil o pior pa\u00eds do mundo na gest\u00e3o da pandemia. Logo, \u00e9 evidente que solu\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica e para os problemas econ\u00f4mico-sociais deveriam estar em primeiro plano (...).\r\nEu quero parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, por ter usado esse freio de arruma\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de o Brasil se concentrar no que \u00e9 mais importante. Parab\u00e9ns pela decis\u00e3o! Espero que o Congresso Nacional apoie essa tomada de rumo do nosso Pa\u00eds, porque estamos sem Presidente no Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PROFESSOR, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ESCOLA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Imediata vacina\u00e7\u00e3o dos professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, no Distrito Federal e no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, fico feliz em v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da Mesa, neste momento.\r\nQuero cumprimentar as Sras. e os Srs. Parlamentares e tratar de um assunto muito grave nesta sess\u00e3o de hoje. \r\nNo Distrito Federal, hospedeiro da Capital da Rep\u00fablica, o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, Leandro Cruz, anunciou, h\u00e1 alguns dias, o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o de professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o no dia 9 de abril. Mas, ontem, o Secret\u00e1rio de Estado-Chefe da Casa Civil, Gustavo Rocha, anunciou que n\u00e3o pode garantir o in\u00edcio dessa t\u00e3o esperada vacina\u00e7\u00e3o. Ele explicou que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o entregou ainda as doses necess\u00e1rias. \r\nO Brasil precisa ter como obsess\u00e3o a vacina. O Governo Federal precisa envidar esfor\u00e7os para vacinar todos os brasileiros, especialmente, neste momento, os profissionais de sa\u00fade, os que t\u00eam comorbidades, os idosos e os professores.\r\nO que n\u00f3s perdemos com as escolas fechadas s\u00f3 vai ser sentido daqui a alguns anos, e o Brasil vai sofrer muito por conta dessa falta de atitude do Governo Federal.\r\nO Brasil hoje, Sr. Presidente, vive, na verdade, uma crise de lideran\u00e7a. N\u00f3s precis\u00e1vamos, neste momento, de um grande l\u00edder, algu\u00e9m que soubesse definir as prioridades do Pa\u00eds. Em meio \u00e0 pandemia, j\u00e1 estamos no quarto Ministro da Sa\u00fade. N\u00f3s j\u00e1 tivemos quatro Ministros da Educa\u00e7\u00e3o. Ontem me causou esp\u00e9cie perceber que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o estava gastando o seu tempo, que \u00e9 do povo brasileiro, para discutir homeschooling, trazendo consigo a Ministra Damares. H\u00e1 uma crise de prioridades neste Pa\u00eds, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, as creches est\u00e3o abertas, as escolas privadas est\u00e3o abertas, mas os profissionais de educa\u00e7\u00e3o e os professores n\u00e3o est\u00e3o recebendo vacina. O SINPRO-DF - Sindicato dos Professores no Distrito Federal e o SINPROEP - Sindicato dos Professores em Estabelecimentos Particulares de Ensino do Distrito Federal, que representa os professores das escolas privadas, t\u00eam pedido isso. E eu, como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o, quero pedir ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que interrompa a sua agenda e fa\u00e7a uma gest\u00e3o criteriosa e militante a favor da vacina\u00e7\u00e3o de professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o em todo o Brasil.\r\nEu solicito que este discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BRASIL, DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), GERALDO DE PAULA SOUZA, M\u00c9DICO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IBANEIS ROCHA, GOVERNADOR, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMPRA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE ECON\u00d4MICA, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB).",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. N\u00e3o cumprimento, pelo Governo brasileiro, de estrat\u00e9gias e  manuais de combate a doen\u00e7as preconizados pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS. Perplexidade ante a declara\u00e7\u00e3o do Governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, sobre a corre\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus adotadas pelo Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado por esta oportunidade. Quero parabeniz\u00e1-lo por estar, mais uma vez, nessa mesa. Ficamos muito satisfeitos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Obrigado.\r\nEu gostaria de parabenizar V.Exa. pela fala, ontem, no Jornal Nacional, em defesa da nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nPe\u00e7o o restabelecimento dos 3 minutos para o Deputado Professor Israel Batista.\r\nO SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nHoje \u00e9 dia 7 de abril de 2021, e, h\u00e1 73 anos, Geraldo de Paula Souza, em nome da diplomacia brasileira, assinava, como fundador, documento com o qual se criaria a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. O Brasil \u00e9 fundador da OMS. Por isso, hoje se comemora o Dia Mundial da Sa\u00fade. O Brasil, durante 20 anos, teve como Diretor-Geral da OMS o Marcolino Gomes Candau. H\u00e1 73 anos, n\u00f3s brasileiros pagamos uma anualidade \u00e0 OMS, justamente para que a OMS produza os manuais, as estrat\u00e9gias de combate a doen\u00e7as que afetam o mundo inteiro, especialmente as pandemias. Pagamos h\u00e1 73 anos, embora ultimamente tenhamos uma d\u00edvida com a OMS, mas \u00e9 uma d\u00edvida recente. No momento em que o mundo mais precisa da OMS, no momento em que a OMS pode oferecer os seus manuais, o Brasil simplesmente rasga os manuais da OMS e segue as orienta\u00e7\u00f5es de um presidente que n\u00e3o tem nenhuma responsabilidade.\r\nEu fiquei muito espantado, ontem, num evento entre o Governador do Distrito Federal e o Presidente da Rep\u00fablica, em que o nosso Governador do Distrito Federal afirmou que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 no caminho certo. Quero refutar isso com toda a veem\u00eancia. Quero perguntar ao Governador Ibaneis que caminho certo \u00e9 esse. \u00c9 o caminho de rasgar os manuais da OMS? \u00c9 o caminho de ser negacionista diante da pandemia, de resistir aos protocolos da OMS, de n\u00e3o aderir \u00e0 compra internacional de vacinas, de n\u00e3o aceitar a quebra de patentes, conforme proposta da \u00cdndia e da \u00c1frica do Sul, de trocar quatro vezes o Ministro da Sa\u00fade durante a pior pandemia da hist\u00f3ria do Brasil? Ou ser\u00e1 que o Presidente est\u00e1 no caminho certo na economia? O Brasil teve a maior desvaloriza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do mundo, e a queda do nosso PIB foi maior do que a queda m\u00e9dia do PIB dos pa\u00edses da OCDE - Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico.\r\nEu queria que o Governador Ibaneis nos explicasse, para n\u00f3s brasilienses, em que sentido o Presidente Bolsonaro est\u00e1 no caminho certo e se ele concorda com a nega\u00e7\u00e3o do Presidente, com a gest\u00e3o da economia do Brasil e com todos esses desastres que est\u00e3o acontecendo em praticamente todas as \u00e1reas do Governo brasileiro. Era isso o que eu queria entender.\r\nN\u00e3o podemos passar pano para este Presidente, Governador Ibaneis! N\u00f3s precisamos defender a vida acima de tudo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGRUPAMENTO BRASIL-R\u00daSSIA-\u00cdNDIA-CHINA-\u00c1FRICA DO SUL (BRICS), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, POL\u00cdTICA EXTERNA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DO COM\u00c9RCIO (OMC), ERNESTO ARA\u00daJO, EX-MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, DONALD TRUMP, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, DIPLOMACIA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF) - Sr. Presidente, Deputado A\u00e9cio Neves, eu quero cumprimentar V.Exa. e a todos e dizer que o Brasil perdeu o bonde da hist\u00f3ria nesta discuss\u00e3o quando resolveu desmontar os esfor\u00e7os hist\u00f3ricos que n\u00f3s fizemos para a cria\u00e7\u00e3o do BRICS, um conjunto de pa\u00edses emergentes, um conjunto de pa\u00edses que t\u00eam interesses em comum, que se reuniu num grande bloco para pressionar o mundo e para colocar os seus interesses e as suas necessidades em quest\u00e3o.\r\nDesde que o Governo do Presidente Jair Bolsonaro se iniciou, o Brasil tem desdenhado desse grande bloco internacional. A prova desse desd\u00e9m, o \u00faltimo epis\u00f3dio lament\u00e1vel de uma pol\u00edtica externa completamente sem rumo, uma pol\u00edtica externa hist\u00e9rica, altamente ideol\u00f3gica e infrut\u00edfera, foi justamente a recusa do Brasil em apoiar, em outubro de 2020, a proposta de suspens\u00e3o das patentes dos produtos de combate ao coronav\u00edrus que foi feita \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio por dois parceiros hist\u00f3ricos do Brasil: a \u00cdndia e a \u00c1frica do Sul.\r\nNeste momento, eu queria ressaltar o quanto a diplomacia do Ernesto Ara\u00fajo, que agora se foi, ainda bem, prejudicou o Pa\u00eds. Na hist\u00f3ria, v\u00e3o perguntar de que lado o Brasil ficou quando os pa\u00edses emergentes, mais de 90 pa\u00edses liderados por \u00cdndia e \u00c1frica do Sul, se posicionaram a favor da quebra dessas patentes no \u00e2mbito da pandemia. \r\nO Brasil se recusou a apoiar os seus parceiros hist\u00f3ricos, apostando numa rela\u00e7\u00e3o bilateral n\u00e3o com os Estados Unidos, mas com o Presidente Donald Trump, o que se mostrou absolutamente inadequado, porque pa\u00edses n\u00e3o deveriam ter amigos, deveriam ter interesses a zelar. \r\nN\u00f3s estamos fazendo esta Comiss\u00e3o Geral, ocasi\u00e3o em que eu queria ressaltar o quanto uma diplomacia sem rumo, mal planejada e completamente ideol\u00f3gica pode prejudicar o Pa\u00eds em diversos aspectos.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s j\u00e1 estamos prejudicados no meio ambiente, pela gest\u00e3o temer\u00e1ria do Governo; j\u00e1 estamos prejudicados na sa\u00fade, porque hoje somos um foco da pandemia, o que pode prejudicar o resto do mundo; e estamos tamb\u00e9m prejudicados por n\u00e3o sabermos quem s\u00e3o os nossos aliados hist\u00f3ricos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, ESCOLA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA, RETORNO, AULA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, PROGRAMA DINHEIRO DIRETO NA ESCOLA (PDDE), CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Defesa de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu estou aqui para dizer que votar o Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sem a devida aten\u00e7\u00e3o, \u00e9 um grave risco para a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nEsse projeto transforma a atividade escolar em atividade essencial. Isso para efeito de reabertura das escolas. Se quisermos mesmo que a escola seja uma atividade essencial, Sr. Presidente, n\u00f3s dever\u00edamos reconhecer que existem 3.500 escolas sem banheiros; que 80% das nossas escolas n\u00e3o t\u00eam Internet banda larga; e que 27% n\u00e3o t\u00eam esgoto.\r\nA minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 que esse projeto \u00e9 um equ\u00edvoco. Se a escola fosse essencial, esse projeto estaria discutindo a inser\u00e7\u00e3o de um protocolo eficaz de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria para a volta \u00e0s aulas, esse projeto estaria exigindo a vacina\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nSe este Congresso considerasse a escola realmente priorit\u00e1ria, n\u00f3s estar\u00edamos falando do Programa Dinheiro Direto na Escola, que \u00e9 unanimidade na Frente Parlamentar da Educa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional e permite que as escolas tenham dinheiro para arrumar as torneiras, os banheiros, para colocar sabonete no banheiro, Sr. Presidente.\r\nSe a escola fosse essencial, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos tido um corte or\u00e7ament\u00e1rio de 1 bilh\u00e3o e 600 milh\u00f5es de reais na educa\u00e7\u00e3o. Dinheiro esse que foi investido no Minist\u00e9rio da Defesa, que foi investido em emendas para o Relator do Or\u00e7amento, que foi retirado da garantia dos protocolos de seguran\u00e7a para as escolas, para as universidades, para os institutos federais, Sr. Presidente.\r\nO PL 5.595 precisa ser retirado de pauta ou, no m\u00ednimo, ter corrigido seu art. 2\u00ba, que diz para as escolas reabrirem sem a observ\u00e2ncia de regra de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria. N\u00f3s vivemos num pa\u00eds onde 52% dos intubados hoje s\u00e3o jovens de at\u00e9 39 anos, um pa\u00eds que, dia ap\u00f3s dia, bate recorde de mortalidade pela COVID-19.\r\nEu pe\u00e7o \u00e0 C\u00e2mara que tenha responsabilidade, que n\u00e3o vote esse texto do jeito que ele foi apresentado, porque a escola \u00e9, sim, uma atividade essencial, mas n\u00e3o para a finalidade proposta por esse projeto, que \u00e9 uma simples reabertura da sala de aula, sem os protocolos de seguran\u00e7a.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020,  sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Marcelo Ramos. Fico feliz em v\u00ea-lo na cadeira presidencial neste momento.\r\nEu quero alertar sobre a necessidade de que o Congresso hoje se una para a derrubada do Veto n\u00ba 10, ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020. \r\nN\u00f3s temos discutido na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, temos discutido na Frente Parlamentar Mista que trata da educa\u00e7\u00e3o sobre a necessidade de o Governo assumir a responsabilidade sobre a conectividade para as escolas, para os professores e para os estudantes brasileiros. \r\nO veto interposto pelo Presidente \u00e9 completamente inaceit\u00e1vel. N\u00f3s hoje temos no Brasil uma crise educacional muito profunda, mas, assim como o Governo brasileiro n\u00e3o reconhece a crise da pandemia em outros setores do nosso Pa\u00eds, tamb\u00e9m n\u00e3o reconhece na educa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 como se o sistema educacional brasileiro estivesse passando ao largo da crise sanit\u00e1ria, mas a verdade \u00e9 que os impactos da pandemia sobre a educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 s\u00e3o muito graves, j\u00e1 s\u00e3o sentidos. E com o n\u00e3o reconhecimento disso pelo Governo, n\u00f3s n\u00e3o temos uma estrat\u00e9gia para passar por esse momento cr\u00edtico da nossa hist\u00f3ria, porque o Governo n\u00e3o apresentou uma estrat\u00e9gia, n\u00e3o est\u00e1 interessado em apresentar estrat\u00e9gia, n\u00e3o quer coordenar os esfor\u00e7os coletivos dos Estados, dos Munic\u00edpios. \r\nO veto ao PL 3.477 \u00e9 inaceit\u00e1vel no momento em que n\u00f3s temos dados que mostram que 6 milh\u00f5es de estudantes brasileiros n\u00e3o tiveram acesso a nenhum tipo de educa\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo de pandemia. \r\nEsse veto \u00e9 inaceit\u00e1vel, porque hoje o Brasil amarga um retorno, um retrocesso, um atraso de 20 anos na sua hist\u00f3ria em termos de frequ\u00eancia escolar, em termos de evas\u00e3o escolar. N\u00f3s t\u00ednhamos, em 2020, 1 milh\u00e3o e 300 mil crian\u00e7as fora da escola e, na virada do ano, quando dever\u00edamos ter de novo as matr\u00edculas, esse n\u00famero saltou de um 1 milh\u00e3o e 300 mil para 4 milh\u00f5es de crian\u00e7as na idade escolar desvinculadas da escola. Isso \u00e9 muito s\u00e9rio! Quatro milh\u00f5es \u00e9 um retorno ao \u00edndice de 2001. \r\nN\u00f3s temos como futuro da educa\u00e7\u00e3o, a pandemia mostrou isso, o modelo h\u00edbrido. A Internet, a conex\u00e3o, nunca mais vai deixar de ser parte integrante da educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nMas o Brasil n\u00e3o est\u00e1 se preparando para isso. Enquanto outros pa\u00edses percebem a gravidade do desafio e se preparam para recuperar a crise de aprendizagem que as escolas fechadas est\u00e3o deixando, o Brasil parece que n\u00e3o entende o problema.\r\nEssa \u00e9 a oportunidade de tomarmos as atitudes necess\u00e1rias para possibilitar um futuro h\u00edbrido para a educa\u00e7\u00e3o. Aquele comum que existia antes da pandemia nunca mais vai voltar a existir. A defasagem dos nossos estudantes \u00e9 muito grave, especialmente dos estudantes pobres, dos estudantes que n\u00e3o t\u00eam nenhum acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, a equipamentos de Internet, \u00e0 pr\u00f3pria Internet.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer um apelo hoje ao Congresso para que derrub\u00e1ssemos esse veto. Derrubar esse veto significa que o Poder Legislativo vai informar ao Poder Executivo Federal que ele tem, sim, responsabilidade pela crise educacional que se est\u00e1 vivendo e que ele precisa agir, precisa tomar as devidas provid\u00eancias.\r\nEu, como Presidente da Frente que trata da educa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, quero dizer aqui aos Parlamentares presentes a esta sess\u00e3o que n\u00f3s tivemos amplos debates na Frente. Mesmo Deputados que t\u00eam um alinhamento mais pr\u00f3ximo ao Governo entendem que esse veto \u00e9 inadequado, \u00e9 extempor\u00e2neo e precisa ser derrubado.\r\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o precisa assumir o seu papel de coordenador dos sistemas de educa\u00e7\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios. Ele n\u00e3o pode continuar lavando as m\u00e3os diante das dificuldades por que a educa\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 passando.\r\nEste \u00e9 o apelo que eu deixo: que nos concentremos hoje em derrubar o Veto n\u00ba 10, o veto ao PL 3.477, que \u00e9 fundamental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO BARROS, LIDER DO GOVERNO, CRITICA, DIRETOR, ESCOLA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, INTERNET, DEFESA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROTESTO.\r\nCLOROQUINA, COMBATE, CORONAVIRUS, REPUDIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia das afirma\u00e7\u00f5es do L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros, sobre a incompet\u00eancia e inabilidade em inform\u00e1tica de diretoras das escolas brasileiras. Defesa, pelo L\u00edder do Governo, do retorno dos professores \u00e0s aulas presenciais. Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil como o pior pa\u00eds do mundo no tocante \u00e0 gest\u00e3o da epidemia de coronav\u00edrus. Indica\u00e7\u00e3o de cloroquina para o tratamento da Covid-19 t\u00e3o-somente pelo Brasil. Impedimento da compra de vacinas pelo Presidente Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio ao  posicionamento do Deputado Ricardo Barros favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Desrespeito do L\u00edder do Governo para com o professorado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, \u00e9 bom v\u00ea-lo mais uma vez na Presid\u00eancia da sess\u00e3o. \r\nHoje os Deputados que t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica educacional brasileira se viram diante de um discurso extremado, de um discurso absolutamente inadequado, um discurso que representa, infelizmente, parte consider\u00e1vel do Governo brasileiro. O discurso numa TV de alcance nacional feito pelo L\u00edder do Governo na C\u00e2mara de Deputados, o Deputado Ricardo Barros, nos causou esp\u00e9cie. Ele afirma que as diretoras das escolas brasileiras n\u00e3o sabem mexer com inform\u00e1tica, e, por isso, n\u00e3o existe demanda por inform\u00e1tica. Alega  ainda que as diretoras de escolas n\u00e3o pedem equipamentos de inform\u00e1tica e Internet porque t\u00eam medo de perder os seus cargos para professoras mais jovens. E disse que o Brasil foi abduzido pelas corpora\u00e7\u00f5es. \r\nDeputado Ricardo Barros, o Brasil foi abduzido pela desinforma\u00e7\u00e3o que o seu grupo pol\u00edtico teima em propagar. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma pesquisa, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma evid\u00eancia que corrobore as suas palavras. As suas palavras t\u00eam o mesmo peso que a indica\u00e7\u00e3o do tratamento precoce feito por um Governo que baseia as suas a\u00e7\u00f5es na desinforma\u00e7\u00e3o e na mentira. \r\nO Deputado Ricardo Barros afirma que os professores n\u00e3o t\u00eam motivo algum para n\u00e3o trabalhar. Ora, se 375 mil mortes n\u00e3o s\u00e3o motivo, me d\u00ea um motivo. Ele ainda diz que o Brasil \u00e9 o segundo pa\u00eds com escolas fechadas. E eu concordo com o Deputado Ricardo Barros, mas tamb\u00e9m o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que n\u00e3o apresentou uma estrat\u00e9gia de retorno \u00e0s aulas. O Brasil tamb\u00e9m \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que abriu os bares antes de abrir as escolas e que fez uma escolha errada, porque sabemos que o Brasil n\u00e3o poderia abrir tudo de uma vez. O Brasil tamb\u00e9m \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que foi considerado de pior gest\u00e3o da pandemia no do mundo. O Brasil tamb\u00e9m \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que indica cloroquina para o tratamento da COVID-19 e \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds ocidental que sabotou a vacina\u00e7\u00e3o. \r\nDeputado Ricardo Barros, com esses argumentos t\u00edpicos desse Governo, V.Exa. defende o PL 5.595, que estabelece que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 servi\u00e7o essencial. Mas, se o senhor acreditasse que a educa\u00e7\u00e3o realmente \u00e9 um servi\u00e7o essencial, certamente, n\u00e3o teria defendido todas as a\u00e7\u00f5es de sabotagem \u00e0s medidas de controle da pandemia que o nosso pa\u00eds deveria ter tomado por indica\u00e7\u00e3o dos organismos internacionais, como a OMS.\r\nEstamos indignados com a sua fala.\r\nO L\u00edder do Governo deveria se portar com mais altivez e adequa\u00e7\u00e3o ao falar dos professores. Os professores, se fossem defendidos mesmo pelas grandes corpora\u00e7\u00f5es, como alega o Deputado, certamente n\u00e3o teriam dificuldade para receber o piso nacional salarial para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nO senhor tenha respeito pela categoria dos professores, porque os professores trabalham. Eles trabalham muito e trabalham como se fossem sacerdotes. Esse Governo, que V.Exa. representa, \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio, Deputado Ricardo Barros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CENSO DEMOGR\u00c1FICO, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTAT\u00cdSTICA (IBGE), REALIZA\u00c7\u00c3O, DETERMINA\u00c7\u00c3O, MARCO AUR\u00c9LIO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPROVA (ENSINO), AVALIA\u00c7\u00c3O DO ENSINO, \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (IDEB), SISTEMA DE AVALIA\u00c7\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (SAEB), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Determina\u00e7\u00e3o pelo Ministro Marco Aur\u00e9lio, do Supremo Tribunal Federal, de realiza\u00e7\u00e3o do Censo 2021 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. Descaso do Governo Federal com a import\u00e2ncia do Censo para o Pa\u00eds. Transcurso do Dia da Educa\u00e7\u00e3o. Cobran\u00e7a ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o das provas do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - SAEB e do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Alexandre Leite, hoje, o Ministro Marco Aur\u00e9lio, do Supremo Tribunal Federal, determinou a realiza\u00e7\u00e3o do Censo do IBGE. \r\nDepois de uma manobra or\u00e7ament\u00e1ria extremamente irrespons\u00e1vel, os mais de 2 bilh\u00f5es de reais previstos para o Censo foram reduzidos a p\u00f3 - reduzidos a 71 milh\u00f5es de reais -, colocando o Brasil na mesma condi\u00e7\u00e3o de pa\u00edses que est\u00e3o em guerra h\u00e1 d\u00e9cadas, como Afeganist\u00e3o e Som\u00e1lia. Ser\u00edamos um dos poucos pa\u00edses do mundo a n\u00e3o fazer o Censo da sua popula\u00e7\u00e3o nesse momento grave de pandemia, em que n\u00f3s precisamos dos dados. Sem o Censo, n\u00e3o podemos fazer outras pesquisas. Sem o Censo, n\u00e3o sabemos que bairro precisa de uma escola e que bairro precisa de um hospital geri\u00e1trico. Sem o Censo, n\u00e3o sabemos para onde mandar as vacinas e quantas vacinas cada postinho de sa\u00fade deve receber. O Censo d\u00e1 a base para todas as pol\u00edticas p\u00fablicas do nosso Pa\u00eds.\r\nHoje \u00e9 Dia da Educa\u00e7\u00e3o. Como Presidente da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, quero dizer da minha preocupa\u00e7\u00e3o com o profundo movimento de enfraquecimento da pauta de avalia\u00e7\u00f5es e de dados educacionais do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nAssim como o Censo foi desprezado pelo Governo, o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - SAEB e o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB, que s\u00e3o as provas que avaliam a nossa educa\u00e7\u00e3o e norteiam a elabora\u00e7\u00e3o das nossas pol\u00edticas p\u00fablicas, tamb\u00e9m est\u00e3o suspensos, cancelados. \r\nN\u00f3s da Frente Parlamentar Mista temos uma posi\u00e7\u00e3o discutida sobre isso.\r\nN\u00f3s queremos que pelo menos o SAEB e o IDEB sejam feitos de forma amostral.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o somos negacionistas e sabemos das preocupa\u00e7\u00f5es geradas pela pandemia, mas n\u00e3o podemos permitir a falta de dados que norteiem as pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras. Sabemos que s\u00e3o ferramentas de monitoramento e de indu\u00e7\u00e3o da qualidade das pol\u00edticas educacionais. \u00c9 com base nesses indicadores que o MEC e as Secretarias Estaduais e Municipais criam as pol\u00edticas p\u00fablicas para tornarem o ensino efetivo. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente Alexandre Leite, neste momento, em nome da Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o, eu quero fazer um apelo, neste Dia da Educa\u00e7\u00e3o, para que o MEC realize o SAEB de forma amostral, pelo menos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que registre o meu pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), AMPLIA\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA PRIVATIVA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ALTERA\u00c7\u00c3O, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, PRINC\u00cdPIOS, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, INCONSTITUCIONALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Inconstitucionalidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es sobre servidores, empregados p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00e3o administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Rosangela Gomes, que bom v\u00ea-la na presid\u00eancia! Fico muito feliz!\r\nDeputada, hoje eu quero falar do debate que est\u00e1 acontecendo na CCJC sobre a reforma administrativa, a PEC 32, e quero fazer um alerta.\r\nMuita, muita gente est\u00e1 achando que a PEC 32 pode passar com facilidade pela CCJC, mas isso s\u00f3 acontecer\u00e1 se a CCJC n\u00e3o for devidamente criteriosa para lidar com esse assunto, porque a PEC 32 traz pelo menos duas inconstitucionalidades muito evidentes. E n\u00f3s da Frente Parlamentar Servir Brasil, a Frente em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico aqui no Congresso, e os Parlamentares envolvidos nesse debate, como a Deputada Alice Portugal, que tamb\u00e9m preside uma frente, j\u00e1 identificamos inconstitucionalidades \u00f3bvias.\r\nPrimeiro, a PEC 32 concede amplos poderes aos Chefes do Executivo, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica, para extinguir \u00f3rg\u00e3os aut\u00e1rquicos e fundacionais. Se a regra estivesse valendo, diante de toda a contenda que este Governo causa com alguns \u00f3rg\u00e3os, talvez o IBGE j\u00e1 n\u00e3o existisse mais, j\u00e1 que o Governo n\u00e3o gosta de dados, tem medo dos dados, porque sabe que ser\u00e1 mal avaliado, especialmente na pol\u00edtica econ\u00f4mica e social.\r\nO IBAMA, igualmente, porque o Governo tamb\u00e9m n\u00e3o gosta de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, poderia j\u00e1 ter sido extinto, se essa regra estivesse valendo. Ent\u00e3o, \u00e9 uma inconstitucionalidade. O Congresso precisa ser chamado, ouvido na hora de se extinguir algum \u00f3rg\u00e3o ou alguma funda\u00e7\u00e3o. \r\nOutro ponto tamb\u00e9m obviamente \u00e9 inconstitucional \u00e9 o acr\u00e9scimo de certos princ\u00edpios que n\u00e3o s\u00e3o princ\u00edpios na Constitui\u00e7\u00e3o, deveriam ser tratados como diretrizes. Princ\u00edpio pode ser afrontado, diretriz \u00e9 o rumo que o Governo quer dar para a pol\u00edtica p\u00fablica. Ent\u00e3o, \u00e9 um Governo confuso que coloca como princ\u00edpio inova\u00e7\u00e3o, responsabilidade, coordena\u00e7\u00e3o, subsidiariedade, que \u00e9 uma desculpa para privatizar os servi\u00e7os p\u00fablicos, Deputada Ros\u00e2ngela Gomes. \r\nPortanto, a CCJ precisa ficar atenta porque existem inconstitucionalidades evidentes na PEC 32 e, por isso mesmo, n\u00f3s temos feito intenso contato com o Deputado Darci de Matos para alert\u00e1-lo sobre essas inconstitucionalidades.\r\nPresidente, pe\u00e7o que seja divulgado este discurso nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO VERDE (PV), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, muito obrigado por nos apoiar hoje na vota\u00e7\u00e3o importante de alguns projetos da educa\u00e7\u00e3o. \r\nO PV vai votar \"sim\" ao requerimento de retirada de pauta. Para a nossa plataforma, este projeto \u00e9 problem\u00e1tico para o Pa\u00eds pelos motivos que j\u00e1 se sabe. A pecu\u00e1ria \u00e9 respons\u00e1vel por emiss\u00f5es de gases superiores \u00e0 emiss\u00e3o de gases de todo o setor de transporte do mundo, carros, caminh\u00f5es, trens, navios, avi\u00f5es, tudo junto. Em termos econ\u00f4micos, podemos ter um preju\u00edzo enorme ao Er\u00e1rio, porque cumprir essa exig\u00eancia \u00e9 muito dif\u00edcil, al\u00e9m do que, este projeto simplesmente retira a prioridade conferida aos assentamentos da reforma agr\u00e1ria, \u00e0s comunidades tradicionais ind\u00edgenas, \u00e0s comunidades quilombolas. \r\nEnt\u00e3o, trata-se de um projeto extempor\u00e2neo, que n\u00e3o deveria estar na pauta. Um pouco mais de reflex\u00e3o nos faz perceber que ele n\u00e3o \u00e9 bom.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, USO DA PALAVRA, LIMITA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, PROTESTO.\r\nCR\u00cdTICA, PRONUNCIAMENTO, BIBO NUNES, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O TERRORISTA, ATENTADO, TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Perplexidade diante da falta de veracidade de informa\u00e7\u00f5es apresentadas em discursos parlamentares. Preocupa\u00e7\u00e3o com o a\u00e7odamento na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, acerca da altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9\u00ba, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias. Legitimidade concedida ao processo legislativo pela atua\u00e7\u00e3o dos partidos oposicionistas durante a aprecia\u00e7\u00e3o dos projetos de lei.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s ouvimos cada discurso aqui que ficamos chocados. O discurso do Deputado Bibo \u00e9 absolutamente sem cabimento. O discurso do Deputado Eduardo Bolsonaro \u00e9 assustador. Ser\u00e1 que ele n\u00e3o sabe que s\u00f3 2,5% das mortes por atentados terroristas s\u00e3o em pa\u00edses ocidentais? Para quem n\u00e3o sabe, \u00e9 no Iraque, na Som\u00e1lia, no Afeganist\u00e3o, pa\u00edses que n\u00e3o toleram a liberdade religiosa, que est\u00e1 o grosso dos atentados terroristas, os mais agressivos, os mais violentos. N\u00e3o sei se o Deputado sabe que \u00e9 mais f\u00e1cil algu\u00e9m morrer atacado por uma vaca do que morrer num atentado terrorista. Essa \u00e9 a realidade; esses s\u00e3o os n\u00fameros.\r\nMeu Deus do c\u00e9u! Este Congresso precisa urgentemente melhorar o n\u00edvel dos dados usados nos discursos, porque h\u00e1 discursos sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. N\u00f3s ficamos muito chateados, porque esta \u00e9 uma Casa que deveria ser um exemplo de boa informa\u00e7\u00e3o para a sociedade brasileira. Credo!\r\nSr. Presidente, a minha preocupa\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 com um projeto de resolu\u00e7\u00e3o, o PRC 35/21, que altera o Regimento da Casa. O Congresso Nacional tem sido uma estrutura da democracia brasileira, e, desde Ulysses Guimar\u00e3es, n\u00f3s atuamos com esse Regimento. \u00c9 verdade que ele pode ser melhorado, mas a melhoria do nosso Regimento n\u00e3o pode ser endere\u00e7ada a diminuir a capacidade de debate que a Oposi\u00e7\u00e3o tem no Congresso.\r\nEu tenho aqui hoje um apelo a fazer a todos os Parlamentares. Pe\u00e7o que entendam que a Oposi\u00e7\u00e3o fala com a sociedade atrav\u00e9s dos debates, dos discursos, e que n\u00f3s n\u00e3o podemos alterar o Regimento Interno simplesmente para apressar o processo de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o das leis, porque o Congresso Nacional n\u00e3o \u00e9 uma f\u00e1brica de leis. O Congresso Nacional \u00e9 alta c\u00fapula do Pa\u00eds, onde, apesar de toda essa desinforma\u00e7\u00e3o que alguns Deputados trazem aqui para dentro, n\u00f3s fazemos an\u00e1lises apuradas, aprofundadas.\r\nPara ganhar tempo, n\u00f3s podemos estar tirando a legitima\u00e7\u00e3o que os direitos da Oposi\u00e7\u00e3o oferecem \u00e0s leis aprovadas no Congresso. Quando h\u00e1 uma lei debatida \u00e0 exaust\u00e3o, com a Oposi\u00e7\u00e3o podendo se colocar em todos os momentos, com todos os direitos para contestar a decis\u00e3o do Governo, a\u00ed, sim, h\u00e1 legitimidade do processo pol\u00edtico.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o esse apelo para n\u00f3s n\u00e3o tomarmos aqui nenhuma medida a\u00e7odada, apressada e que venha diminuir a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira na democracia brasileira, que \u00e9 representada pelo Poder Legislativo e pelo Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFOMA ADMINISTRATIVA (2020), PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, relativa \u00e0 reforma administrativa. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente, pela gentileza de me chamar. Eu quero dizer que, na semana que passou, n\u00f3s tivemos alguns debates sobre a reforma administrativa na CCJC, e a presen\u00e7a do Ministro Paulo Guedes naquela Comiss\u00e3o foi um desalento. Foi extremamente decepcionante, porque n\u00f3s ach\u00e1vamos que o Ministro Paulo Guedes iria \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania para discutir a PEC n\u00ba 32, mas ele foi falar do pa\u00eds das maravilhas.\r\nEle falou de um texto que n\u00e3o existe. Ele falou que a reforma administrativa vem para melhorar o servi\u00e7o p\u00fablico, mas o texto da PEC n\u00e3o traz melhorias. Ele disse que a PEC vem para dirimir as desigualdades no servi\u00e7o p\u00fablico, mas o texto n\u00e3o fala sobre isso. O Ministro Paulo Guedes se esqueceu de dizer que esta \u00e9 uma reforma que vem precarizar o trabalho dos servidores brasileiros. Ela n\u00e3o moderniza o servi\u00e7o p\u00fablico, como ele deu a entender na CCJC, ela n\u00e3o traz nada sobre moderniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, ela n\u00e3o prop\u00f5e nenhuma solu\u00e7\u00e3o inovadora. \u00c9 uma proposta de desmonte do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nA discuss\u00e3o da PEC n\u00ba 32 j\u00e1 come\u00e7ou errada, primeiro, porque come\u00e7ou com a vilaniza\u00e7\u00e3o dos servidores pelo Governo Federal, com o Ministro da Economia chamando-os de parasitas, com Paulo Guedes dizendo que iria colocar uma granada no bolso deles.\r\nDepois, a PEC chegou ao Congresso sem informa\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o temos nenhum dado, nenhum relat\u00f3rio sobre o impacto fiscal da PEC, sobre o impacto que ela vai gerar na corrup\u00e7\u00e3o, porque ela vai aumentar as formas prec\u00e1rias de contrata\u00e7\u00e3o. Ela n\u00e3o fala sobre o impacto da PEC na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEsta PEC favorece apadrinhamento pol\u00edtico, amplia a contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e prec\u00e1ria no servi\u00e7o p\u00fablico e acrescenta o princ\u00edpio da subsidiariedade, que \u00e9 um desmonte do estado de bem-estar social, preconizado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. A PEC n\u00ba 32 vai transformar a Constitui\u00e7\u00e3o num verdadeiro Frankenstein, numa colcha de retalhos. \r\nEsta reforma vai acabar com o percentual m\u00ednimo de cargos de lideran\u00e7a e assessoramento, que hoje s\u00e3o obrigatoriamente ocupados por servidores, e o Ministro Paulo Guedes tem a desfa\u00e7atez de dizer que os atuais servidores n\u00e3o ser\u00e3o atingidos pela PEC. Eu pe\u00e7o aos servidores que fiquem espertos, porque esta PEC vai atingi-los no peito. \r\nObrigado, Deputado Eduardo Bismarck, e parab\u00e9ns pela Presid\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, SETOR P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, APOSENTADORIA, CHILE, CONTR\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), ENERGIA EL\u00c9TRICA, SANEAMENTO B\u00c1SICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO, VACINA\u00c7\u00c3O, EMPRESA PRIVADA, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico com a s\u00e9rie de privatiza\u00e7\u00f5es promovidas pelo Governo Federal. Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputado Alexandre Leite.\r\nEu quero dizer da imensa preocupa\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Servi\u00e7o P\u00fablico com essa s\u00e9rie de privatiza\u00e7\u00f5es que o Governo tem proposto. A Servir Brasil considera que as decis\u00f5es do Governo Bolsonaro v\u00e3o na contram\u00e3o do mundo, v\u00e3o na contram\u00e3o do bom senso. O mundo, de 2000 a 2019, buscou reestatizar servi\u00e7os de tratamento de \u00e1gua e esgoto, de energia - 312 cidades, como Paris, Berlim, Buenos Aires, La Paz, fizeram a reestatiza\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os de infraestrutura, servi\u00e7os de base -, e o Brasil vai no sentido contr\u00e1rio. Neste momento, 36 pa\u00edses est\u00e3o reestatizando empresas. Dentre eles, est\u00e3o a Alemanha, de Angela Merkel, e a Fran\u00e7a, de Macron. Todos perceberam que essa n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, perceberam que o que motiva uma empresa privada n\u00e3o \u00e9 ofertar servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o como um bem social, mas, sim, o lucro.\r\nH\u00e1 certos bens e servi\u00e7os que n\u00e3o devem estar diretamente associados ao lucro. N\u00e3o se pode utilizar o servi\u00e7o de energia para gerar lucro para algu\u00e9m. As pessoas precisam de energia. Esse \u00e9 o fato.\r\nO Brasil tem regredido em muitos aspectos. O Pa\u00eds est\u00e1 indo na contram\u00e3o. Neste momento, o Chile faz a escolha de novos constituintes para enterrar o legado liberal de Augusto Pinochet, um legado que n\u00e3o serviu para a Am\u00e9rica, um legado que fez com que os aposentados chilenos tivessem um m\u00e9dia de aposentadoria de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Por isso, eles est\u00e3o sofrendo hoje. \r\nN\u00f3s precisamos repensar os rumos que o Brasil tem tomado, rumos de desresponsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro em todos os aspectos. Essa privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o de que o Governo n\u00e3o quer responsabilidade, n\u00e3o quer bem administrar. Todas as solu\u00e7\u00f5es que o Governo apresenta para os problemas do Brasil s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es de desresponsabiliza\u00e7\u00e3o. Solu\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o: homeschooling. Eduque o seu filho! Solu\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a: compre a pr\u00f3pria arma e se defenda. Solu\u00e7\u00e3o para a vacina\u00e7\u00e3o: somos o \u00fanico pa\u00eds a permitir que empresas privadas comprem vacinas. \u00c9 este o Pa\u00eds em que n\u00f3s estamos vivendo. O Governo n\u00e3o quer se responsabilizar por nada. Este Congresso n\u00e3o pode apoiar isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO PEDAGOGO, PAULO FREIRE, EDUCADOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Pedagogo. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do educador Paulo Freire.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero dizer que hoje \u00e9 o Dia do Pedagogo, uma data muito importante para um pa\u00eds que precisa educar a sua popula\u00e7\u00e3o urgentemente.\r\nNeste Dia do Pedagogo, eu trago um debate importante, que a sociedade brasileira vem fazendo e, \u00e0s vezes, vem fazendo de maneira muito injusta, que \u00e9 o debate sobre o legado do Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira, o grande pedagogo Paulo Freire.\r\nPaulo Freire, que \u00e9 o brasileiro mais agraciado com t\u00edtulos de Doutor Honoris Causa - recebeu 48 t\u00edtulos de universidades estrangeiras importantes, como Harvard e Sorbonne; foi indicado ao Pr\u00eamio Nobel da Paz em 1995; ganhou o Pr\u00eamio Educa\u00e7\u00e3o para a Paz, da UNESCO, de 1986; foi professor na Universidade de Harvard e membro do Conselho Mundial de Igrejas -, Paulo Freire \u00e9 um injusti\u00e7ado nos \u00faltimos anos aqui no Brasil. Ele ficou conhecido por criar um m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos que conseguia alfabetizar pessoas em 45 dias e ele conseguiu fazer isso com uma turma de 300 alunos.\r\nO que causa \u00f3dio em parte da sociedade brasileira, especialmente numa parte elitista da sociedade brasileira, \u00e9 que a pedagogia de Paulo Freire n\u00e3o entendia a educa\u00e7\u00e3o como uma forma de dominar as pessoas, de coloc\u00e1-las num padr\u00e3o. N\u00e3o. Paulo Freire acreditava que a educa\u00e7\u00e3o era uma ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o social, uma ferramenta para fazer com que as pessoas comuns aprendam n\u00e3o s\u00f3 a ler e a escrever, mas tamb\u00e9m aprendam a reconhecer que t\u00eam direitos e, ent\u00e3o, possam reivindicar esses direitos. A educa\u00e7\u00e3o, para Paulo Freire, portanto, \u00e9 libertadora. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, no Brasil deste in\u00edcio da d\u00e9cada de 2020, com o retorno de um conservadorismo reacion\u00e1rio, Paulo Freire tenha se tornado - desculpe-me o termo, Presidente - um verdadeiro saco de pancadas.\r\nPorque ele defende uma educa\u00e7\u00e3o que faz com que o trabalhador questione as injusti\u00e7as a que \u00e9 submetido, que faz com que o trabalhador questione o fato de que, durante a pandemia, o Brasil ganhou 12 novos bilion\u00e1rios, ao mesmo tempo em que ganhou 13 milh\u00f5es de pessoas passando fome.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINSTRATIVA (2020), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate da mat\u00e9ria pelo Parlamento brasileiro. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nQuero cumprimentar todos os Parlamentares aqui presentes.\r\nAgora h\u00e1 pouco, foi aprovado na CCJ o relat\u00f3rio do Deputado Darci de Matos sobre a reforma administrativa. A aprova\u00e7\u00e3o foi por 39 votos favor\u00e1veis e 26 votos contr\u00e1rios.\r\nQuero dizer que este Parlamento precisa se aprofundar nos estudos da reforma administrativa, porque os defensores da reforma est\u00e3o falando sobre uma reforma que n\u00e3o est\u00e1 presente no texto apresentado pelo Governo.\r\nO texto do Governo n\u00e3o entrega o que o Governo est\u00e1 dizendo que a reforma vai entregar. Ele n\u00e3o ataca os privil\u00e9gios, por exemplo. \u00c9 uma reforma que n\u00e3o condiz com a propaganda da reforma.\r\nN\u00f3s tivemos uma nota t\u00e9cnica do Senado muito importante sobre a PEC 32 aqui da C\u00e2mara. \u00c9 um estudo, elaborado pela Consultoria Legislativa do Senado, sobre a reforma, que revela alguns pontos muito preocupantes e que precisam ser levados em considera\u00e7\u00e3o, porque duas altera\u00e7\u00f5es propostas pela PEC 32 pioram a corrup\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Primeiro, porque ela elimina as restri\u00e7\u00f5es que atualmente existem para a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a; segundo, porque ela cria novas possibilidades para os contratos de gest\u00e3o.\r\nA PEC 32 tamb\u00e9m tem medidas que facilitam a captura do Estado por interesses privados. Ela amplia a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de pessoal sem concurso. As autoridades da administra\u00e7\u00e3o ter\u00e3o dom\u00ednio sobre a for\u00e7a de trabalho do setor p\u00fablico e v\u00e3o poder nortear o Estado em benef\u00edcio privado.\r\nEnt\u00e3o a PEC 32 \u00e9 perigosa. N\u00f3s precisamos fazer uma an\u00e1lise apurada dessa proposta do Governo, uma an\u00e1lise de m\u00e9rito muito bem-feita na Comiss\u00e3o Especial, porque todos os especialistas que t\u00eam compromisso com o setor p\u00fablico e com a oferta de servi\u00e7os p\u00fablicos no Brasil t\u00eam se mostrado preocupados com o texto da reforma do Bolsonaro. \u00c9 uma reforma ruim. Talvez precisemos de uma reforma administrativa, mas a que esse texto apresenta n\u00e3o \u00e9 uma boa reforma administrativa. Eu, que tenho analisado o tema desde o in\u00edcio do meu mandato, tenho d\u00favidas sobre se o texto da PEC 32 \u00e9 corrig\u00edvel de alguma forma.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Muito obrigado pela palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nQuero cumprimentar todos os Parlamentares aqui presentes.\r\nAgora h\u00e1 pouco, foi aprovado na CCJ o relat\u00f3rio do Deputado Darci de Matos sobre a reforma administrativa. A aprova\u00e7\u00e3o foi por 39 votos favor\u00e1veis e 26 votos contr\u00e1rios.\r\nQuero dizer que este Parlamento precisa se aprofundar nos estudos da reforma administrativa, porque os defensores da reforma est\u00e3o falando sobre uma reforma que n\u00e3o est\u00e1 presente no texto apresentado pelo Governo.\r\nO texto do Governo n\u00e3o entrega o que o Governo est\u00e1 dizendo que a reforma vai entregar. Ele n\u00e3o ataca os privil\u00e9gios, por exemplo. \u00c9 uma reforma que n\u00e3o condiz com a propaganda da reforma.\r\nN\u00f3s tivemos uma nota t\u00e9cnica do Senado muito importante sobre a PEC 32 aqui da C\u00e2mara. \u00c9 um estudo, elaborado pela Consultoria Legislativa do Senado, sobre a reforma, que revela alguns pontos muito preocupantes e que precisam ser levados em considera\u00e7\u00e3o, porque duas altera\u00e7\u00f5es propostas pela PEC 32 pioram a corrup\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Primeiro, porque ela elimina as restri\u00e7\u00f5es que atualmente existem para a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a; segundo, porque ela cria novas possibilidades para os contratos de gest\u00e3o.\r\nA PEC 32 tamb\u00e9m tem medidas que facilitam a captura do Estado por interesses privados. Ela amplia a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de pessoal sem concurso. As autoridades da administra\u00e7\u00e3o ter\u00e3o dom\u00ednio sobre a for\u00e7a de trabalho do setor p\u00fablico e v\u00e3o poder nortear o Estado em benef\u00edcio privado.\r\nEnt\u00e3o a PEC 32 \u00e9 perigosa. N\u00f3s precisamos fazer uma an\u00e1lise apurada dessa proposta do Governo, uma an\u00e1lise de m\u00e9rito muito bem-feita na Comiss\u00e3o Especial, porque todos os especialistas que t\u00eam compromisso com o setor p\u00fablico e com a oferta de servi\u00e7os p\u00fablicos no Brasil t\u00eam se mostrado preocupados com o texto da reforma do Bolsonaro. \u00c9 uma reforma ruim. Talvez precisemos de uma reforma administrativa, mas a que esse texto apresenta n\u00e3o \u00e9 uma boa reforma administrativa. Eu, que tenho analisado o tema desde o in\u00edcio do meu mandato, tenho d\u00favidas sobre se o texto da PEC 32 \u00e9 corrig\u00edvel de alguma forma.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Muito obrigado pela palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE.\r\nALFABETIZA\u00c7\u00c3O, REPET\u00caNCIA ESCOLAR, EVAS\u00c3O ESCOLAR, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Prioridade dada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ao ensino domiciliar, homeschooling, em detrimento do debate sobre o retorno seguro \u00e0s aulas, a alfabetiza\u00e7\u00e3o, a repet\u00eancia e evas\u00e3o escolar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Eduardo Bismarck, \u00e9 bom v\u00ea-lo, mais uma vez, presidindo a nossa sess\u00e3o.\r\nHoje, Deputado, eu trago uma reflex\u00e3o para o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara. N\u00f3s vivemos um momento de invers\u00e3o de prioridades. N\u00f3s dever\u00edamos estar preocupados com o retorno seguro das aulas para os milh\u00f5es de estudantes das escolas p\u00fablicas brasileiras. Dever\u00edamos estar preocupados com a evas\u00e3o escolar, j\u00e1 que o Brasil voltou aos \u00edndices de 2001, com mais de 5 milh\u00f5es de crian\u00e7as de 4 a 17 anos fora da escola. Voltamos 20 anos.\r\nN\u00f3s dever\u00edamos estar preocupados com a repet\u00eancia escolar, com a grave crise de alfabetiza\u00e7\u00e3o, com a garantia de aprendizagem, com a igualdade de acesso ao ensino superior para os filhos dos ricos e dos pobres.\r\nMas o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 preocupado com o homeschooling. E das 34 prioridades do Governo Bolsonaro, as que ele apresentou ao Plen\u00e1rio desta C\u00e2mara, Presidente Bismarck, a \u00fanica linha que ele dedicou \u00e0 educa\u00e7\u00e3o foi \u00e0 educa\u00e7\u00e3o domiciliar, um assunto que diz respeito a cerca de 15 mil estudantes, segundo dados da ANED - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Domiciliar, um assunto que n\u00e3o diz respeito aos 40 milh\u00f5es de estudantes da escola p\u00fablica brasileira que est\u00e3o precisando de um mero relance de aten\u00e7\u00e3o do Governo, que est\u00e3o olhando para o Presidente da Rep\u00fablica e falando: \"Presidente, olhe por n\u00f3s! Olhe os nossos problemas aqui!\" \r\nN\u00f3s estamos vivendo a pior crise sanit\u00e1ria dos \u00faltimos 100 anos, Sr. Presidente. As escolas est\u00e3o fechadas, os professores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o sem vacina, o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo um caos, mas a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 o homeschooling. E para isso, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o gasta o seu tempo, juntamente com o tempo da Ministra Damares, dois Minist\u00e9rios focados nesse assunto. \r\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o gastou tempo, Sr. Presidente Eduardo Bismarck, para fazer uma cartilha do homeschooling que mais parece um f\u00f4lder de propaganda. Usa como exemplos de sucesso educacional do homeschooling pessoas como Benjamin Franklin, do s\u00e9culo XVIII, e Carlos Gomes, pessoas pelas quais eu tenho um grande respeito, mas isso mostra o quanto esse Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 anacr\u00f4nico. Faz discuss\u00f5es fora do seu tempo, faz discuss\u00f5es que n\u00e3o t\u00eam relev\u00e2ncia para o Pa\u00eds, confunde as prioridades.\r\nO que n\u00f3s precisamos neste momento \u00e9 de uma escola garantidora de direitos, uma escola que ajude as fam\u00edlias na educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos e que leve em considera\u00e7\u00e3o que 69,2% dos casos de viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as acontecem dentro de casa. E por isso, sim, fam\u00edlia e escola dividem entre si a responsabilidade de educar os seus filhos. Homeschooling \u00e9 uma pauta antiquada, \u00e9 uma pauta ultrapassada, \u00e9 uma pauta que n\u00e3o \u00e9 prioridade neste momento em que o nosso Pa\u00eds e a nossa escola est\u00e3o na UTI. \r\nEu quero deixar aqui o meu protesto e o meu pux\u00e3o de orelha, para que o Governo defina melhor quais deveriam ser as prioridades do Brasil neste momento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1540/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA DE BEM-ESTAR, SA\u00daDE E QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO E VALORIZA\u00c7\u00c3O DO PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ISRAEL BATISTA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nCR\u00cdTICA, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, ESCOLA, PROFESSOR, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ESTADOS UNIDOS, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, BASE NACIONAL COMUM CURRICULAR (BNCC).",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.540, de 2021, de autoria do orador, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Bem-Estar, Sa\u00fade e Qualidade de Vida no Trabalho e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do ensino domiciliar no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Rosangela Gomes, fico muito feliz em v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o. \r\nHoje eu trago um tema muito importante para o nosso Pa\u00eds. Ontem, eu fiquei honrado com a vota\u00e7\u00e3o, no plen\u00e1rio, do pedido de urg\u00eancia de um projeto de minha autoria, que institui a Pol\u00edtica de Bem-Estar, Sa\u00fade e Qualidade de Vida no Trabalho e Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds que precisa valorizar os seus professores, os seus profissionais de educa\u00e7\u00e3o, urgentemente. Em 2018, no ranking mundial, o Brasil ficou em primeiro lugar em desprest\u00edgio social do professor, e n\u00f3s precisamos corrigir isso. \r\nMas para corrigir isso, Deputada Rosangela, n\u00e3o contribui em nada o debate que est\u00e1 crescendo na C\u00e2mara sobre a educa\u00e7\u00e3o domiciliar. Assim como no hospital n\u00f3s precisamos de m\u00e9dicos e enfermeiros qualificados, assim como nos tribunais atuam advogados com forma\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, assim como na imprensa de um pa\u00eds civilizado deveriam atuar jornalistas com forma\u00e7\u00e3o, a escola \u00e9 o lugar de atua\u00e7\u00e3o do professor. O professor \u00e9 o profissional indicado para ensinar as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes. \r\nNos Estados Unidos, onde em muitos lugares a educa\u00e7\u00e3o domiciliar \u00e9 permitida, est\u00e1 acontecendo neste momento uma confer\u00eancia que discute a impossibilidade de o governo norte-americano identificar abusos nas resid\u00eancias em que \u00e9 praticado o ensino domiciliar. N\u00e3o que os pais que defendem essa pr\u00e1tica tenham m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es. Pelo contr\u00e1rio, s\u00e3o pais muito carinhosos com seus filhos. Mas a verdade \u00e9 que se discutir isso agora pode expor as nossas crian\u00e7as e os nossos adolescentes a perigos ainda maiores do que aqueles que eles est\u00e3o vivendo nesta pandemia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos infraestrutura de conselhos tutelares para averiguar a aplica\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nessas resid\u00eancias.\r\nO Brasil n\u00e3o tem infraestrutura nas secretarias municipais de educa\u00e7\u00e3o, para observar a aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e se os pais est\u00e3o adotando a Base Nacional Comum Curricular para os seus filhos. \r\nLugar de crian\u00e7a \u00e9 na escola. A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas uma obriga\u00e7\u00e3o dos pais, um dever do Estado brasileiro. Ir \u00e0 escola \u00e9, sobretudo, um direito da crian\u00e7a e do adolescente. Vamos lutar pela preserva\u00e7\u00e3o desse direito.\r\nMuito obrigado, Presidente Rosangela Gomes. Parab\u00e9ns pelo seu trabalho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PREVID\u00caNCIA SOCIAL, MILITAR, AVALIA\u00c7\u00d5A NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, a respeito da reforma administrativa. Distor\u00e7\u00f5es de dados do sistema previdenci\u00e1rio dos militares. Car\u00e1ter injusto da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Julio Cesar, fico feliz em v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da Mesa neste dia. Eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira para uma quest\u00e3o muito grave.\r\nO Brasil est\u00e1 diante de uma pauta muito importante, que \u00e9 a proposta de reforma administrativa, que veio do Governo Federal num momento de crise, num momento de pandemia, em que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode se expressar da forma como podia no passado.\r\nA Casa do Povo est\u00e1 fechada aos representantes dos sindicatos, da sociedade civil. N\u00f3s temos restri\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es na Esplanada.\r\nEnt\u00e3o, nesse cen\u00e1rio, o Governo deseja realizar essa reforma administrativa nociva ao Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s j\u00e1 temos um cen\u00e1rio de restri\u00e7\u00e3o, um cen\u00e1rio de calamidade na sa\u00fade. O Brasil j\u00e1 perdeu meio milh\u00e3o de vidas, mais do que as perdas de todas as guerras das quais o Brasil participou em toda a sua hist\u00f3ria. N\u00f3s temos ainda um agravante, que \u00e9 a falta de transpar\u00eancia do Governo Federal, para o qual eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o.\r\nO TCU votou ontem uma auditoria sobre os dados inflados na previd\u00eancia dos militares. Um ac\u00f3rd\u00e3o que foi aprovado trouxe recomenda\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio da Economia e ao Minist\u00e9rio da Defesa para a corre\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es dos valores e das distor\u00e7\u00f5es de defici\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o de dados e controles, isso sobre a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nO debate ontem esquentou quando o Ministro Raimundo Carreiro mostrou que h\u00e1 uma confus\u00e3o imensa na previd\u00eancia dos militares e pediu ao Relator, Ministro Bruno Dantas, que, dali para a frente, os gastos dos militares e dos civis sejam calculados separadamente.\r\nEu quero lembrar uma mat\u00e9ria da revista Veja de 26 de mar\u00e7o deste ano e tamb\u00e9m da TV Globo que tonaram p\u00fablica uma auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras dos Minist\u00e9rios da Economia e da Defesa que verificou distor\u00e7\u00f5es bilion\u00e1rias nas proje\u00e7\u00f5es do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social e do Regime Geral de Previd\u00eancia Social.\r\nEm s\u00edntese, basicamente, subestimaram o d\u00e9ficit da previd\u00eancia militar e superestimaram o d\u00e9ficit da previd\u00eancia civil. E, com isso, n\u00f3s votamos uma reforma previdenci\u00e1ria completamente injusta.\r\nO mesmo risco temos agora com a reforma administrativa. Precisamos de clareza nos dados do Minist\u00e9rio da Economia, para que n\u00f3s n\u00e3o erremos de novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER DO GOVERNO, GOVERNO FEDERAL, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), DEMOCRATAS (DEM), PARTIDO POL\u00cdTICO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, RICARDO MIRANDA, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEPOIMENTO, DEN\u00daNCIA, IRREGULARIDADE, COMPRA, VACINA COVAXIN, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CARREIRA T\u00cdPICA DE ESTADO, ALEXANDRE SARAIVA, FRANCO PERAZZONI, DELEGADO DE POL\u00cdCIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de ambiente pol\u00edtico para discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Apelo ao DEM e ao MDB por n\u00e3o prosseguimento da aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Den\u00fancia do servidor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Ricardo Miranda, sobre o envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro em esquema de compra superfaturada da vacina indiana Covaxin. Suspeita da participa\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Ricardo Barros, em negocia\u00e7\u00f5es il\u00edcitas para aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, \u00e9 muito bom v\u00ea-lo na Presid\u00eancia. \r\nHoje trago um assunto muito s\u00e9rio. Quero me dirigir especialmente aos partidos que se consideram partidos de centro, que t\u00eam emprestado apoio ao Governo Bolsonaro.\r\nQuero me dirigir a partidos muito s\u00e9rios, como o MDB e o DEM, com os quais eu n\u00e3o concordo, mas para os quais eu quero fazer um apelo. O Governo do Presidente Bolsonaro n\u00e3o tem moral para levar adiante um debate sobre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste momento. O L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados sofreu uma acusa\u00e7\u00e3o seri\u00edssima. O Governo est\u00e1 sob suspei\u00e7\u00e3o, e, por isso, a reforma administrativa n\u00e3o pode seguir. Eu apelo para esses partidos de centro a fim de que reconhe\u00e7am que este Governo n\u00e3o inspira a confian\u00e7a necess\u00e1ria para debater o fim da estabilidade dos servidores p\u00fablicos. \r\nNa \u00faltima semana, o servidor Ricardo Miranda, irm\u00e3o de um dos Parlamentares da C\u00e2mara, apontou poss\u00edveis irregularidades na compra de uma vacina indiana, compra esta que pode ter sido o motivo do atraso da compra de outras vacinas, que poderiam ter sido compradas antes, evitando-se a morte de milhares de brasileiros. A suspeita \u00e9 que o Governo do Presidente Bolsonaro tenha atrasado a compra das vacinas para que tivesse tempo de negociar a Covaxin. Esta \u00e9 a suspeita. Esta suspeita recai sobre o L\u00edder do Governo. O pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica teria sido informado sobre isso. \r\nN\u00f3s n\u00e3o temos clima, n\u00e3o temos ambiente pol\u00edtico, n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e morais para discutir o fim da estabilidade dos servidores p\u00fablicos neste momento, porque, em nenhum tipo de an\u00e1lise, o servidor Ricardo Miranda, que \u00e9 t\u00e9cnico administrativo - n\u00e3o \u00e9 um servidor -, em nenhum caso ele poderia ser considerado um servidor de carreira t\u00edpica de Estado, em nenhum tipo de an\u00e1lise, mas ele s\u00f3 p\u00f4de fazer esta den\u00fancia porque ele goza de estabilidade.\r\nEstabilidade n\u00e3o \u00e9 privil\u00e9gio, mas uma garantia democr\u00e1tica que permitiu ao Delegado Alexandre Saraiva permanecer na Pol\u00edcia Federal, uma garantia democr\u00e1tica que permitiu ao Delegado Franco Perazzoni permanecer na Pol\u00edcia Federal.\r\nA reforma administrativa n\u00e3o pode ser debatida neste momento. N\u00f3s precisamos, Presidente Eduardo Bismarck, que os partidos de centro coloquem a m\u00e3o na consci\u00eancia e interrompam este debate, porque n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas nem \u00e9ticas para discutir reforma da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sob a lideran\u00e7a do Governo Bolsonaro, que deseja um servi\u00e7o p\u00fablico mais fraco no Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA,  RETOMADA, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nBRASIL, PERDA, LIBERDADE DE IMPRENSA, RANKING, RESPONSABILIDADE, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DDA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "N\u00e3o submiss\u00e3o do Congresso Nacional \u00e0s amea\u00e7as do Presidente Jair Bolsonaro para aprova\u00e7\u00e3o da proposta de ado\u00e7\u00e3o do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es de 2022. Atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica da responsabilidade pela queda do Brasil no ranking mundial de liberdade de imprensa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Gilberto Nascimento, folgo em v\u00ea-lo na Presid\u00eancia.\r\nDeputado, este Congresso pode debater diversos temas, inclusive o voto impresso, mas de modo algum o Parlamento debater\u00e1 debaixo de amea\u00e7a. N\u00e3o debateremos o tema com uma faca no nosso pesco\u00e7o. Amea\u00e7a n\u00e3o!\r\nA lei diz que o Congresso decide sobre esse tema. Esse Presidente age como uma crian\u00e7a mimada, o dono da bola, que, quando est\u00e1 perdendo o jogo, tira a bola do campinho e deixa as outras crian\u00e7as sem jogar. \u00c9 assim que o Presidente tem agido. Ele coloca a sua turba enfurecida nas ruas. E essa turba come\u00e7a, ent\u00e3o, a nos amea\u00e7ar, come\u00e7a a nos mandar mensagens pelas redes sociais. Ele come\u00e7a a amea\u00e7ar o Tribunal Superior Eleitoral e o Supremo Tribunal Federal, porque tem um pensamento autorit\u00e1rio.\r\nO Presidente Bolsonaro tenta evitar a sua iminente e fragorosa derrota em 2022. Ele busca uma alternativa para se sair bem. Se este Congresso ceder \u00e0 chantagem e n\u00f3s tivermos voto impresso no ano que vem, o Presidente, ainda assim, contestar\u00e1 o resultado das urnas. Isso porque a inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 melhorar o sistema. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 contestar o resultado, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 bagun\u00e7ar as regras do jogo.\r\nEu quero dizer a todos os nobres colegas Parlamentares que esse debate pode acontecer. Sempre vamos querer o aperfei\u00e7oamento do sistema, \u00e9 claro, mas n\u00e3o nos moldes em que est\u00e1 acontecendo, de modo algum.\r\nEste debate pode acontecer em ambientes de estabilidade institucional e pol\u00edtica, mas, enquanto estivermos nesta tempestade antidemocr\u00e1tica, n\u00e3o podemos lev\u00e1-lo \u00e0 frente.\r\nO Brasil perdeu 19 posi\u00e7\u00f5es no Ranking Mundial da Liberdade de Imprensa. O Presidente Bolsonaro \u00e9 considerado pela organiza\u00e7\u00e3o Rep\u00f3rteres sem Fronteiras um dos 37 chefes de Estado predadores da liberdade de imprensa, ao lado do Aiatol\u00e1 Ali Khamenei, chefe daquela teocracia iraniana, e ao lado de Nicol\u00e1s Maduro. O Presidente Bolsonaro prometeu que n\u00e3o ser\u00edamos uma Venezuela, e hoje o Brasil s\u00f3 perde em proibi\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de express\u00e3o, em todo o continente americano, justamente para a Venezuela. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar essas amea\u00e7as. N\u00e3o vamos aceitar jogo de chantagista - que o Presidente tem se mostrado ser. A democracia vai triunfar, porque n\u00f3s n\u00e3o vamos aceitar um retrocesso antidemocr\u00e1tico neste Pa\u00eds.\r\nEu solicito a V.Exa. que divulgue este pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEN\u00daNCIA, HACKER, ACESSO, SISTEMA INFORMATIZADO, TIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), HAALINE SLEUTJES, DEPUTADA FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nSISTEMA ELEITORAL, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), CONTR\u00c1RIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do pronunciamento da Deputada Aline Sleutjes sobre a viola\u00e7\u00e3o de urnas eletr\u00f4nicas nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Falta de embasamento da acusa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro ao Tribunal Superior Eleitoral por suposto acobertamento de invas\u00e3o do sistema eleitoral. Prop\u00f3sito do Presidente da Rep\u00fablica de quebra da confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o no sistema eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Rosangela Gomes, estou feliz em v\u00ea-la na Presid\u00eancia mais uma vez. Ao mesmo tempo, estou muito preocupado com o que est\u00e1 acontecendo no nosso Pa\u00eds. A Deputada Aline Sleutjes acaba de fazer uma divulga\u00e7\u00e3o de fake news. Ela replicou algo que o Presidente Bolsonaro falou que j\u00e1 est\u00e1 desmentido. \r\nO Presidente disse que, em 2018, uma pessoa teria acessado o c\u00f3digo de programa\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas, assim como senhas de acesso de um Ministro e de servidor do TSE. Segundo o Presidente Bolsonaro, o agente teria oferecido o material ao blog TecMundo em novembro de 2018. No entanto, a plataforma mant\u00e9m no ar uma corre\u00e7\u00e3o a essa informa\u00e7\u00e3o, uma corre\u00e7\u00e3o material. Ela diz que o material tinha sido publicado e que um grupo de criminosos digitais republicou um apanhado de dados antigos, possivelmente de 20 anos atr\u00e1s, como se fossem resultado de um ataque recente ao TSE. \r\nDeputada Aline, eu n\u00e3o sei se V.Exa. est\u00e1 enganada ou se V.Exa. faz parte de um grupo que pretende enganar a sociedade brasileira. As fontes do TecMundo conseguiram confirmar que existem registros de datas e horas, remetendo ao per\u00edodo de 2001 at\u00e9 2010, no pacote de dados divulgado neste domingo. E, de acordo com a plataforma, Deputada Aline, as informa\u00e7\u00f5es teriam sido obtidas de um servidor abandonado, o que tornaria os dados irrelevantes, pouco valiosos at\u00e9 mesmo para estelionat\u00e1rios digitais.\r\nParem de mentir para o povo brasileiro! \r\nBolsonaro tamb\u00e9m acusou o TSE de acobertar invas\u00e3o ao sistema eleitoral da Corte, que continha os c\u00f3digos usados nas urnas eletr\u00f4nicas. Disse o Presidente que o pr\u00f3prio TSE apagou os arquivos por onde andou o hacker e que estaria ali a prova do que o hacker possivelmente adulterou. \"Isso \u00e9 um crime! Isso \u00e9 um crime!\", Bolsonaro fica gritando. Mas essa vers\u00e3o j\u00e1 foi rebatida no ano passado. Essa vers\u00e3o j\u00e1 teve todas as formas de desmentido, e o Presidente insiste nela. Por qu\u00ea? Porque ele fala para uma audi\u00eancia cativa. Ele fala para um conjunto de pessoas que s\u00f3 escutam as fontes de informa\u00e7\u00e3o que ele controla. \r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s estamos vivendo no Brasil n\u00e3o \u00e9 uma discuss\u00e3o sobre urna eletr\u00f4nica, sobre melhoria do sistema de vota\u00e7\u00f5es. Se n\u00f3s tivermos a urna eletr\u00f4nica na elei\u00e7\u00e3o que vem, Bolsonaro vai contestar o resultado eleitoral; se n\u00f3s tivermos o voto impresso, ou audit\u00e1vel, ele tamb\u00e9m vai questionar o resultado eleitoral, porque a inten\u00e7\u00e3o do bolsonarismo n\u00e3o \u00e9 aperfei\u00e7oar o sistema, a inten\u00e7\u00e3o do bolsonarismo \u00e9 quebrar a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira no nosso sistema eleitoral, que garante a democracia.\r\nEu pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLIA, DEFESA, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se esta pauta do voto impresso fosse uma pauta democr\u00e1tica, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos assistido hoje ao espet\u00e1culo bizarro de tanques na Esplanada dos Minist\u00e9rios. O Presidente Bolsonaro j\u00e1 tem uma vit\u00f3ria neste debate: ele plantou a desconfian\u00e7a no seio da sociedade brasileira. Ele rompeu o tecido social da nossa sociedade, causou brigas nas mesas de jantar das fam\u00edlias brasileiras.\r\nO Presidente Bolsonaro tem uma inten\u00e7\u00e3o com isso tudo. A inten\u00e7\u00e3o dele \u00e9 que, se ele perder a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, o povo brasileiro, ou uma parte do nosso povo, n\u00e3o aceite o pr\u00f3ximo Presidente e leve essa briga para as ruas.\r\nO PV...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, REJEI\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PROPAGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), AFASTAMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Rejei\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Confus\u00e3o e mentira como m\u00e9todo do Governo Jair Bolsonaro. Urgente necessidade de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nHoje, a C\u00e2mara dos Deputados agiu contra uma mentira. N\u00f3s precisamos entender, Sr. Presidente, que o Governo de Jair Bolsonaro \u00e9 um governo mentiroso. O site de checagem de informa\u00e7\u00f5es www.aosfatos.org, muito respeitado, at\u00e9 ontem, dia 9 de agosto, havia contado 3.590 falas mentirosas ou distorcidas por parte do Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 por isso que a sociedade brasileira est\u00e1 t\u00e3o confusa. A confus\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de governo deste Presidente.\r\nN\u00f3s estamos vivendo o que se chama de firehosing, ou jato de mangueira de inc\u00eandio. A \u00e1gua \u00e9 leve, mas quando voc\u00ea a ponta o jato de uma mangueira de bombeiro contra uma pessoa, a \u00e1gua joga essa pessoa longe. \u00c9 o que eles fazem com as mentiras. Eles lan\u00e7am mentiras ininterruptamente, com alto volume de conte\u00fado, numa produ\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, cont\u00ednua e repetitiva, sem nenhum compromisso com a realidade e sem nenhuma consist\u00eancia entre o que se diz em um discurso e o que se diz no discurso seguinte. Numa semana dizem uma coisa, na outra semana, dizem outra coisa.\r\nA sociedade j\u00e1 est\u00e1 desnorteada. E aquelas pessoas que se dedicam a desmentir as not\u00edcias falsas ficam desacreditadas, cansadas e humilhadas, Sr. Presidente, porque este Governo mobiliza a opini\u00e3o p\u00fablica por meio da confus\u00e3o e cria uma disson\u00e2ncia cognitiva nas pessoas.\r\n\u00c9 preciso dizer que este Governo coloca a democracia em quest\u00e3o. O voto impresso \u00e9 uma cortina de fuma\u00e7a. Parte da sociedade brasileira se sensibilizou com esta pauta, mas n\u00e3o se sensibilizou com o fato de que temos hoje 18 milh\u00f5es de famintos neste Pa\u00eds.\r\nPresidente, n\u00f3s precisamos impedir que este Governo continue fazendo como suas v\u00edtimas a democracia e a confian\u00e7a social. N\u00f3s precisamos urgentemente interromper o avan\u00e7o da mentira no nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, VOTO, REJEI\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONTRA, LIBERDADE DE IMPRENSA, PERDA, POPULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Natureza hist\u00f3rica da rejei\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade da emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Farsa e mentiras como norte das a\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro. Inclus\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica entre os predadores da liberdade de imprensa, pela organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental Rep\u00f3rteres sem Fronteira. Elevado \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o popular do mandat\u00e1rio do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela gentileza. \r\nO Congresso Nacional, ontem, passou por um momento hist\u00f3rico muito importante, mesmo diante das piores amea\u00e7as \u00e0s quais somente os Parlamentares mais idosos assistiram neste Pa\u00eds. O Congresso mostrou a soberania do Poder Legislativo, representante do povo brasileiro, e recusou o absurdo do voto impresso, sustentado pela maior onda, pela maior enxurrada de mentiras contadas desde o in\u00edcio da redemocratiza\u00e7\u00e3o brasileira de 1988.\r\nN\u00f3s vivemos em um Governo que baseia todas as suas a\u00e7\u00f5es na mentira, na farsa.\r\nE a quantidade de mentiras, Sr. Presidente, \u00e9 t\u00e3o exagerada, \u00e9 t\u00e3o grande, \u00e9 t\u00e3o intensa que as pessoas n\u00e3o conseguem mais desmentir a tempo. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 ser repetitivo, \u00e9 ser constante, \u00e9 subir tetricamente \u00e0 tribuna da C\u00e2mara com a inten\u00e7\u00e3o primeira de enganar os eleitores. O Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 um dos Chefes de Estado mais mentirosos do mundo, segundo as ag\u00eancias de checagem de fatos. O Presidente do Brasil tem, no entanto, um secto que aprofunda o grau de desinforma\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s precisamos vencer esse Governo de mentirosos. E \u00e9 uma mentira t\u00e3o c\u00ednica que o Presidente ousa usar nos seus discursos um vers\u00edculo b\u00edblico importante para a cristandade: \"E conhecereis a verdade, e a verdade vos libertar\u00e1\". Este Pa\u00eds est\u00e1 escravizado pelo falso testemunho. E muitos Deputados, inclusive alguns que se dizem religiosos, que se dizem pastores, que se dizem membros do clero, ainda t\u00eam coragem de sustentar esse regime de mentira.\r\nO Presidente Bolsonaro n\u00e3o gosta da auditagem, dos dados, dos fatos. O Presidente Bolsonaro \u00e9 um dos 37 predadores da liberdade de imprensa, segundo a Rep\u00f3rteres sem Fronteiras, justamente porque sabe que o jornalismo profissional de qualidade \u00e9 capaz de desmenti-lo. Mas essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sustentar\u00e1 mais. Os altos \u00edndices de rejei\u00e7\u00e3o ao Presidente Bolsonaro j\u00e1 se mostram, porque os brasileiros est\u00e3o cansados de um Governo que mente at\u00e9 na defini\u00e7\u00e3o de prioridades. No momento em que o Brasil precisa de p\u00e3o, de vacina, o Governo oferece o falso voto impresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO VERDE (PV), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de duas sess\u00f5es para inclus\u00e3o, na Ordem do Dia, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde vai obstruir, porque entendemos que, para muitos de n\u00f3s, essa regra do distrit\u00e3o pode at\u00e9 trazer benef\u00edcios. Muitos de n\u00f3s est\u00e3o entre os mais votados nos seus Estados. N\u00f3s temos um Parlamentar que at\u00e9 mesmo ultrapassou a quantidade de votos do quociente eleitoral. Embora isso nos beneficie pessoalmente, isso pode ser um tiro no p\u00e9 da democracia. Pode prejudicar o nosso regime democr\u00e1tico profundamente. \r\nNo Brasil, n\u00f3s precisamos fortalecer a cultura partid\u00e1ria, e n\u00e3o a enfraquecer. Os partidos no Brasil s\u00e3o fr\u00e1geis, e partidos fr\u00e1geis representam uma democracia fr\u00e1gil. N\u00f3s precis\u00e1vamos fortalecer o sistema partid\u00e1rio brasileiro, e n\u00e3o o enfraquecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CURANDEIRISMO, INFLA\u00c7\u00c3O, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), FOME.",
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do pronunciamento de Deputado em defesa da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro. Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices inflacion\u00e1rios bem como dos pre\u00e7os de combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha e dos alimentos no Pa\u00eds. Queda do Brasil no ranking mundial da economia. Reinclus\u00e3o do Pa\u00eds no Mapa da Fome.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada, fico feliz sempre em v\u00ea-la a\u00ed na Presid\u00eancia. Todos n\u00f3s Deputados temos muito orgulho da sua atua\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.\r\nEu quero aqui rebater a fala de alguns colegas que t\u00eam defendido o Governo do Presidente Bolsonaro, com muita veem\u00eancia. Um deles, agora h\u00e1 pouco, com voz de locutor de r\u00e1dio, chegou a dizer que os ataques ao Presidente Bolsonaro, que a acusa\u00e7\u00e3o de curandeirismo s\u00e3o porque o Brasil est\u00e1 dando certo. Eu queria entender qual \u00e9 o conceito de \"Brasil est\u00e1 dando certo\" para esses Parlamentares. S\u00f3 podem ser amigos da mentira!\r\nDeputado, o senhor precisa saber que a gasolina est\u00e1 custando 6 reais, que o g\u00e1s passou de 100 reais e que o d\u00f3lar passou de 6 reais e est\u00e1 custando hoje 5 reais e 20 centavos. Pare de falar bobagem! Pare de mentir para o povo brasileiro! O senhor, Deputado, tem que saber, porque n\u00e3o sabe, que a carne est\u00e1 custando 69 reais e 90 centavos o quilo!\r\nO Brasil est\u00e1 bom onde, Deputado? Tome vergonha! O Brasil est\u00e1 bom s\u00f3 para as f\u00e1bricas de miojo, porque houve uma explos\u00e3o no consumo de miojo no Brasil. A infla\u00e7\u00e3o bateu quase um ponto percentual no m\u00eas de julho, a maior desde 2002. A infla\u00e7\u00e3o acumulou 9% nos \u00faltimos 12 meses.\r\nEst\u00e1 bom para quem, Deputado? S\u00f3 se for para o senhor. O Brasil vai crescer 3,7% do PIB pela proje\u00e7\u00e3o de 2021. Parece muito, e o bolsonarismo mentiroso fica passando para a popula\u00e7\u00e3o que o Pa\u00eds est\u00e1 crescendo. Ora, 3,7% seriam muito se a m\u00e9dia global n\u00e3o fosse de 6%, se a m\u00e9dia da Am\u00e9rica Latina n\u00e3o fosse de 4,6%. \r\nEnt\u00e3o, parem de mentir, Deputados bolsonaristas! Parem de mentir!\r\nDe 2010 a 2014, o Brasil foi a s\u00e9tima economia do mundo. Agora, caiu para a 14\u00aa posi\u00e7\u00e3o. Brasileiros, o Brasil n\u00e3o est\u00e1 mais entre as dez maiores economias do mundo, e a culpa \u00e9 deste Governo criminoso. O Brasil est\u00e1 t\u00e3o \"bom\" que n\u00f3s voltamos para o Mapa da Fome, com 13 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o sabem o que v\u00e3o comer na hora do almo\u00e7o. \r\nQue o bolsonarismo tenha piedade deste Pa\u00eds e saia do Governo, porque n\u00e3o sabe governar e precisa ser apeado do Pal\u00e1cio do Planalto no ano que vem para voltarmos a cuidar do nosso Brasil!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento, que bom v\u00ea-lo na cadeira da Presid\u00eancia! Eu fico muito feliz! E est\u00e3o todos satisfeitos com a sua condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, como sempre.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de solicitar que esta fala fosse integrada ao programa A Voz do Brasil e aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nA CPI da Pandemia, Sr. Presidente, recebeu o auditor do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, Alexandre Silva Marques, que comprovou que o relat\u00f3rio do TCU foi alterado.\r\nEsse relat\u00f3rio gerou uma confus\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional. Confus\u00e3o essa em que muitos dos nossos Deputados e Senadores entraram, ca\u00edram e come\u00e7aram a soltar not\u00edcias falsas que deixaram a popula\u00e7\u00e3o alarmada.\r\n Provavelmente, esse relat\u00f3rio foi alterado por uma atua\u00e7\u00e3o do Governo. \u00c9 isso que a CPI est\u00e1 investigando. E o nosso Presidente da Rep\u00fablica, infelizmente, tanto para Deputados de esquerda quanto para os de direita, \u00e9 um Presidente muito prec\u00e1rio. Ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de exercer a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, porque recebeu esse relat\u00f3rio sem timbre do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e divulgou isso extraoficialmente.\r\nO relat\u00f3rio dizia que pelo menos 50% dos \u00f3bitos por COVID n\u00e3o tinham sido por COVID! Isso circulou pelos grupos bolsonaristas, e o pr\u00f3prio Presidente, no cercadinho, falou sobre isso.\r\n Meu Deus! Estamos sendo governados por um Presidente que n\u00e3o tem acesso a relat\u00f3rios, que n\u00e3o tem acesso \u00e0 melhor assessoria da intelig\u00eancia brasileira, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade!\r\nO Senador Eduardo Gir\u00e3o protagonizou um vexame para o nosso Pa\u00eds, trazendo \u00e0 CPI uma avalanche de desinforma\u00e7\u00e3o. Ele, o mesmo Senador que falou que havia vacina feita de c\u00e9lulas de fetos, de beb\u00eas abortados, teve a coragem de falar que a supernotifica\u00e7\u00e3o estava acontecendo. E teve a coragem de criticar o Tribunal Superior Eleitoral por impedir o repasse de verbas a sites mentirosos!\r\nMeu Deus! O que est\u00e1 acontecendo com a extrema-direita? A extrema-direita sempre foi amante da mentira, da desinforma\u00e7\u00e3o, enganadora do povo!\r\nDeputada Aline Sleutjes, a extrema-direita \u00e9 mentirosa! Essa \u00e9 a verdade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para que esta mat\u00e9ria seja votada por meio de medida provis\u00f3ria, primeiro, porque n\u00e3o h\u00e1 urg\u00eancia para isso; segundo, porque n\u00f3s estamos fazendo este mesmo debate ao tratarmos da reforma administrativa, que tem, Sr. Presidente, uma Comiss\u00e3o Especial, uma Comiss\u00e3o capaz de verificar com mais profundidade a quest\u00e3o. Aqui n\u00f3s temos um Relator... Enfim, n\u00f3s n\u00e3o temos, Presidente, as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para fazer esta an\u00e1lise aqui no plen\u00e1rio deste jeito neste momento. A mat\u00e9ria contida na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.042 n\u00e3o devia estar sendo tratada por meio de medida provis\u00f3ria, Sr. Presidente.\r\nO PV orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Partido Verde vai orientar \"n\u00e3o\". E quer\u00edamos lembrar uma inconstitucionalidade importante: os crit\u00e9rios que definem as responsabilidades de cada cargo p\u00fablico devem ser decididos por meio de lei, e n\u00e3o da forma proposta.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m orientamos \"n\u00e3o\", em consequ\u00eancia da inconstitucionalidade da mat\u00e9ria e, agora, da discord\u00e2ncia com seu m\u00e9rito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PV diz \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, porque n\u00f3s entendemos que este projeto prejudica sobremaneira a luta de professores e professoras em todo o Brasil pela isonomia salarial.\r\nEu n\u00e3o sei se este Plen\u00e1rio sabe, mas, dentre as categorias de n\u00edvel superior no Brasil, a do professor e da professora \u00e9 a mais mal remunerada. Ent\u00e3o, se n\u00f3s atrelarmos o reajuste do piso \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, obviamente n\u00f3s nunca vamos acabar com essa diferen\u00e7a, com essa injusti\u00e7a, com essa desigualdade, que torna a carreira docente t\u00e3o pouco atrativa no nosso Pa\u00eds. \r\nO PV, portanto, diz \"sim\" \u00e0 retirada de pauta, para que n\u00f3s possamos debater isso melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido Verde entende que o debate do FUNDEB foi aprofundado. A Frente da Educa\u00e7\u00e3o e a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, desde 2015, se debru\u00e7aram sobre este tema, e este Congresso Nacional, depois de 5 anos de debates e de mais de 60 audi\u00eancias p\u00fablicas, com a relatoria da Deputada Professora Dorinha Seabra, aprovou o FUNDEB com estas regras de reajuste do piso salarial dos professores. Agora, no entanto, sem o devido o debate, sem que os professores estejam mobilizados, com muitas escolas ainda fechadas, n\u00f3s estamos mudando a regra.\r\nEu apelo para os membros da Frente da Educa\u00e7\u00e3o a fim de que falem com os L\u00edderes dos seus partidos no sentido de que mudem a orienta\u00e7\u00e3o a favor do recurso, porque n\u00f3s estamos destruindo o que constru\u00edmos.\r\nN\u00f3s orientamos \"sim\" ao recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck! Que bom v\u00ea-lo na Presid\u00eancia! \r\nEu gostaria, Sr. Presidente, que esta fala fosse levada ao programa A Voz do Brasil, para que possamos lembrar que hoje \u00e9 um dia de mobiliza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos brasileiros, dos trabalhadores que mant\u00eam os servi\u00e7os p\u00fablicos em movimento neste Pa\u00eds, neste momento de grave crise. Hoje, dia 18, \u00e9 o dia da mobiliza\u00e7\u00e3o que uniu as centrais sindicais, que uniu as frentes de representa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico no Congresso Nacional no movimento contra a PEC 32, que trata da reforma administrativa e tem sido conduzida da pior forma poss\u00edvel pelo Governo.\r\nTodos concordamos que o servi\u00e7o p\u00fablico precisa de aperfei\u00e7oamentos constantes, mas, quando analisamos a PEC 32 com mais profundidade, Deputada Luiza Erundina, n\u00f3s percebemos que ela n\u00e3o entrega o que promete. A PEC 32 diz que vai melhorar a qualidade na oferta do servi\u00e7o p\u00fablico, mas n\u00e3o entrega isso. Ela n\u00e3o melhora a equidade entre os servidores p\u00fablicos. H\u00e1 uma imensa desigualdade entre servidores que fazem o mesmo trabalho, e ela n\u00e3o trata disso. A PEC 32 n\u00e3o aumenta a transpar\u00eancia nos atos do poder p\u00fablico. A PEC 32 n\u00e3o democratiza o processo de tomada de decis\u00f5es do servi\u00e7o p\u00fablico. Ent\u00e3o, ela n\u00e3o entrega nem qualidade, nem equidade, nem transpar\u00eancia, nem democratiza\u00e7\u00e3o. \r\nEu queria chamar os servidores p\u00fablicos \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o. Essa mobiliza\u00e7\u00e3o independe da a\u00e7\u00e3o dos sindicatos e das centrais. Sabem por qu\u00ea? Porque o Brasil foi tomado por um grupo que todos os dias de manh\u00e3 acorda para disparar fake news. E foi por isso, Deputado Otoni de Paula, foi por isso que o Supremo e o TSE tomaram atitudes para desmonetizar esses sites. Eu quero dizer para os servidores que, contra as mentiras que s\u00e3o espalhadas diuturnamente  n\u00e3o por engano, mas por m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o , precisamos espalhar a verdade.\r\nServidores e servidoras do Brasil, comecem a fazer o bom combate nas redes sociais, no WhatsApp, no Instagram, no Facebook, no Twitter, porque este Governo \u00e9 um espalhador de mentiras, como nunca se viu na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, e a mentira s\u00f3 pode ser combatida com a integridade das not\u00edcias verdadeiras. \r\nQue este dia 18 seja um dia de convoca\u00e7\u00e3o dos trabalhadores brasileiros \u00e0 luta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professor Israel Batista",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ISRAEL BATISTA (PV - DF. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Rosangela Gomes, que bom v\u00ea-la!\r\nEu fiquei muito feliz agora ao acompanhar o discurso da Deputada Rejane Dias. Quero dizer que a Frente Parlamentar Mista da Educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e1 indignada com a fala do Ministro, fala que, neste Dia Nacional do Historiador, nos remete aos piores momentos da nossa hist\u00f3ria humana.\r\nEste tipo de pensamento que considera que uma pessoa com defici\u00eancia atrapalha os outros \u00e9 arcaico, \u00e9 um pensamento semelhante ao que, na pior das hip\u00f3teses, levou a cabo projetos de poder extremamente violentos que exterminaram popula\u00e7\u00f5es inteiras. Esse tipo de pensamento que considera os deficientes um peso na sociedade se assemelha ao que fez com que na Alemanha nazista se permitissem experimentos em pessoas deficientes, a esteriliza\u00e7\u00e3o de pessoas que tinham uma simples miopia, experimentos em pessoas que tinham algum tipo de atraso de racioc\u00ednio. Pessoas com defici\u00eancias f\u00edsicas eram exclu\u00eddas da sociedade e mortas porque eram consideradas um peso.\r\nEu, como professor de hist\u00f3ria, al\u00e9m de cientista pol\u00edtico e amigo de tantos historiadores, preciso dizer que essa fala do Ministro \u00e9 perigosa, pois imp\u00f5e uma mentalidade nociva ao nosso Pa\u00eds. \u00c9 uma mentalidade que n\u00e3o pode prevalecer. N\u00f3s temos que combat\u00ea-la.\r\nComo professor, eu digo que as pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o uma oportunidade para que os estudantes aprendam a lidar com as diferen\u00e7as, aprendam sobre a necessidade da a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, coletiva, aprendam valores como a solidariedade, valores que este Governo n\u00e3o reconhece.\r\nN\u00f3s estamos chocados com a fala do Ministro! \r\nNeste Dia Nacional do Historiador, n\u00f3s estamos fazendo uma reflex\u00e3o sobre o que esse tipo de pensamento produziu na sociedade humana. N\u00f3s estamos aqui para rebater e para mostrar nossa indigna\u00e7\u00e3o com esse tipo de comportamento do Ministro Milton Ribeiro, que revela o tipo de pensamento que ocupa a Esplanada dos Minist\u00e9rios e a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Estamos aqui para refor\u00e7ar nossa inten\u00e7\u00e3o de que, no ano que vem, este Governo seja retirado do poder, porque uma pessoa que tem esse pensamento n\u00e3o merece governar um pa\u00eds lindo como o Brasil.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]