[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA \u00c1GUA, RECURSOS HIDRICOS.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da \u00c1gua. Preserva\u00e7\u00e3o dos mananciais brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (Bloco/PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres e ilustres Deputados, o que nos traz aqui neste momento \u00e9 fazer um alerta para o dia 22 de mar\u00e7o, pr\u00f3xima sexta-feira, que \u00e9 considerado o Dia Mundial da \u00c1gua. Essa data nos leva a uma profunda reflex\u00e3o, uma vez que n\u00f3s estamos tamb\u00e9m inseridos na Comiss\u00e3o do Meio Ambiente e, portanto, tamb\u00e9m chamamos a aten\u00e7\u00e3o para o protagonismo do nosso Brasil nesse cen\u00e1rio.\r\nA princ\u00edpio, falar da import\u00e2ncia das \u00e1guas, uma vez que n\u00f3s entendemos que o planeta Terra \u00e9 chamado de planeta azul, porque 70% dele \u00e9 composto de \u00e1gua - e tamb\u00e9m 70% do corpo humano \u00e9 composto de \u00e1gua - e, sem \u00e1gua, nenhum de n\u00f3s aqui viver\u00e1 ou sobreviver\u00e1. Ent\u00e3o, neste momento, urge chamarmos a aten\u00e7\u00e3o para essa import\u00e2ncia t\u00e3o grande que t\u00eam as \u00e1guas. A come\u00e7ar do protagonismo do nosso Brasil que, tipol\u00f3gica e simbolicamente, traz o peso da responsabilidade, uma vez que o nosso Pa\u00eds tem cinco biomas: a Amaz\u00f4nia; o Cerrado, no Centro-Oeste; a Caatinga, no Nordeste; a Mata Atl\u00e2ntica e a Mata de Arauc\u00e1ria, no Sul. Dentro de um mesmo pa\u00eds, n\u00f3s temos esses cinco biomas, caracterizados pela fauna, pela flora e, sobretudo, pelo clima e pelos recursos h\u00eddricos.\r\nE aqui no nosso Brasil chamamos tamb\u00e9m a aten\u00e7\u00e3o para a grandeza dessas \u00e1guas, que passam pelo Amazonas e, sobretudo, pelo Aqu\u00edfero Guarani, que, segundo dados de pesquisas realizadas, concentra 20% da \u00e1gua pot\u00e1vel do mundo, o que nos traz uma responsabilidade ainda maior sobre como estamos conduzindo e tratando da quest\u00e3o das \u00e1guas.\r\nO Brasil \u00e9 t\u00e3o rico em \u00e1gua, que tem rios em tr\u00eas dimens\u00f5es: os rios submersos, que n\u00f3s chamamos de len\u00e7\u00f3is d'\u00e1gua; os rios de superf\u00edcie; e tamb\u00e9m os rios a\u00e9reos, como acontece na Amaz\u00f4nia. Cabe neste momento essa profunda reflex\u00e3o sobre como estamos tratando as \u00e1guas no nosso Brasil. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o ainda deste Parlamento porque, \u00e0 medida que formos trazendo as demandas para c\u00e1, eu quero contar com o apoio da Presid\u00eancia e de todos os Parlamentares, uma vez que eu tamb\u00e9m entendo que, neste momento, n\u00f3s precisamos de velocidade na resposta dessa problem\u00e1tica da contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas, o que resulta principalmente da falta de saneamento b\u00e1sico. \r\nHoje, 70% das cidades brasileiras ainda n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico, um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o que tem a ver com coleta do lixo, com tratamento de esgoto e sobretudo com a quest\u00e3o das nossas \u00e1guas.\r\nEu quero trazer este profundo alerta e dizer que n\u00f3s Na\u00e7\u00e3o brasileira temos sim essa grande responsabilidade, haja vista que importantes encontros ambientais dos s\u00e9culos XX e XXI passaram pelo nosso Brasil, como o Eco 92 e o Rio+20, ambos no Rio de Janeiro. Ent\u00e3o, este \u00e9 um pa\u00eds protagonista internacional na quest\u00e3o ambiental, sobretudo no tratamento das \u00e1guas. Que n\u00f3s possamos levar a contento essa import\u00e2ncia quest\u00e3o.\r\nPara terminar, eu quero dizer que, se continuarmos contaminando as \u00e1guas, estaremos contaminando n\u00f3s mesmos: se contamino a \u00e1gua, contamino o peixe; depois vou pescar e comer esse peixe contaminado, que eu mesmo contaminei; e esse ciclo vai se perpetuando e se acentuando. Cabe este alerta. Que em 22 de mar\u00e7o, Dia Mundial da \u00c1gua, possamos entender que, dentro da magnitude e do gigantismo do nosso Brasil - \"gigante pela pr\u00f3pria natureza\" -, somos tamb\u00e9m gigante nas \u00e1guas.\r\nAqui fica o nosso alerta.\r\nPresidente, pe\u00e7o que esta mensagem seja citada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, URG\u00caNCIA, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, ATENDIMENTO, DEMANDA, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Imediata implementa\u00e7\u00e3o, pela Casa, de a\u00e7\u00f5es para atendimento aos anseios e expectativas da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente! Boa tarde, seleto Plen\u00e1rio!\r\nAproveitando que n\u00f3s estamos aqui no primeiro trimestre do ano, eu entendo que urge, neste instante, fazemos uma profunda introspec\u00e7\u00e3o sobre todo o trabalho que, daqui para frente, temos que realizar, levando em considera\u00e7\u00e3o o tempo que temos para fazer esse trabalho e necessidade que temos daquilo que eu chamo de velocidade.\r\nNeste momento, eu quero aqui, juntamente com V.Exas., entender que n\u00f3s temos um tempo e que esse tempo vai ter que ser muito bem otimizado, para que possamos ter velocidade na resposta que a popula\u00e7\u00e3o tanto espera desta Casa, deste Parlamento.\r\nA princ\u00edpio, n\u00f3s temos a rapidez, temos o espa\u00e7o, que \u00e9 o plen\u00e1rio, e temos a oportunidade de fazer com que todas as atividades aqui realizadas cheguem em tempo de dar resposta \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00f3 para a nossa medita\u00e7\u00e3o, eu quero falar aqui de tr\u00eas coisas muito importantes que est\u00e3o ligadas a tudo o que est\u00e1 acontecendo aqui. \r\nPrimeiro, este mundo \u00e9 movido em velocidade. A velocidade do nosso planeta \u00e9 de 107 quil\u00f4metros por hora. Neste momento em que n\u00f3s estamos aqui, o nosso planeta est\u00e1 girando nessa velocidade. A velocidade da luz \u00e9 de 300 quil\u00f4metros por segundo. E a velocidade do som \u00e9 300 quil\u00f4metros por hora. Cabe a n\u00f3s entendermos que, se estamos inseridos no mundo da velocidade, precisamos saber qual \u00e9 a velocidade deste Parlamento neste momento. \r\nE nesse particular eu quero dizer que, neste exato momento em que n\u00f3s estamos aqui, existe uma popula\u00e7\u00e3o l\u00e1 fora que clama por velocidade na resposta para a educa\u00e7\u00e3o, que clama por velocidade na resposta \u00e0 vota\u00e7\u00e3o das reformas, que clama por velocidade nas respostas ao saneamento b\u00e1sico. Em linhas gerais, todas as nossas a\u00e7\u00f5es aqui geram uma expectativa de resposta veloz para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQue n\u00f3s possamos, neste momento, no quarto m\u00eas do ano, que j\u00e1 se aproxima, implementar uma velocidade de resposta \u00e0 altura dos anseios e expectativas da popula\u00e7\u00e3o que nos trouxe para c\u00e1! Eu tor\u00e7o para que este Parlamento tenha e implemente essa velocidade.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BR-493, RODOVIA, MAG\u00c9 (RJ), PROVID\u00caNCIAS, DEPARTAMENTO NACIONAL DE INFRAESTRUTURA DE TRANSPORTES (DNIT), NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Precariedade da BR-493, trecho Mag\u00e9-Manilha, Estado do Rio de Janeiro. Apelo aos \u00f3rg\u00e3os competentes de restaura\u00e7\u00e3o da rodovia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, neste momento quero aqui fazer coro \u00e0 voz e ao clamor da cidade de Mag\u00e9, no Estado do Rio de Janeiro, que est\u00e1 com um problema muito grave na Rodovia BR-493, que liga Mag\u00e9 a Manilha. Essa estrada est\u00e1 abandonada. No final de semana agora, n\u00f3s perdemos as vidas preciosas de dois policiais em virtude do transtorno que aquela cidade est\u00e1 passando, devido a uma obra inacabada localizada em uma rodovia federal. \r\nEu quero chamar, aqui, a aten\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis, como o DNIT e o Minist\u00e9rio dos Transportes, para que tenham um olhar todo especial para a Rodovia BR-493, que liga Mag\u00e9 a Manilha, que est\u00e1 em estado deplor\u00e1vel, trazendo profundo transtorno para a popula\u00e7\u00e3o de Mag\u00e9 e do entorno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DENISE PIRES DE CARVALHO, REITORA, UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO (UFRJ), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, da Reitora da Universidade Federal do Rio de Janeiro, Denise Pires de Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente. Boa tarde, seleto Plen\u00e1rio. Neste momento, eu quero fazer not\u00f3ria a presen\u00e7a da Reitora da Universidade Federal do Rio de Janeiro, a Sra. Denise Pires de Carvalho, que est\u00e1 aqui nesta tarde conhecendo e reconhecendo o nosso trabalho. Com muita alegria, satisfa\u00e7\u00e3o e regozijo na alma, n\u00f3s a recebemos, dizendo que esta Casa \u00e9 uma extens\u00e3o do trabalho que ela vai realizar no Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GUSTAVO SCHMIDT, DEPUTADO ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), MARCINHO DA CONSTRU\u00c7\u00c3O, RENATINHO DA OFICINA, VEREADOR, MARIC\u00c1 (RJ), NITER\u00d3I (RJ), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual Gustavo Schmidt, do Rio de Janeiro, e dos Vereadores Marcinho da Constru\u00e7\u00e3o e Renatinho da Oficina, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Maric\u00e1 e Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente; boa tarde, seleto Plen\u00e1rio. Quero fazer not\u00f3ria aqui a presen\u00e7a dos legisladores do Rio de Janeiro Deputado Estadual Gustavo Schmidt, Vereador de Maric\u00e1 Marcinho da Constru\u00e7\u00e3o e Vereador Renatinho da Oficina, de Niter\u00f3i, que est\u00e3o aqui acompanhando os trabalhos deste Parlamento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDERSON DO CARMO, PASTOR, MARIDO, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade \u00e0 Deputada Flordelis pelo assassinato do seu esposo, Pastor Anderson do Carmo de Souza.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, seleto Plen\u00e1rio! Boa tarde, egr\u00e9gia Casa!\r\nNeste momento, fa\u00e7o coro a todos aqueles que se solidarizam com nossa querida Deputada Federal Flordelis, bem como com toda a sua fam\u00edlia. Quero ressaltar que o atentado foi n\u00e3o apenas contra a pessoa do Pastor Anderson, mas tamb\u00e9m contra aquilo a que chamamos de preceitos mais importantes da lei: a justi\u00e7a, a miseric\u00f3rdia e a f\u00e9. Aquele homem encarnava o senso de justi\u00e7a social, a miseric\u00f3rdia, dando oportunidade ao pr\u00f3ximo e, mais do que isso, sua f\u00e9, combust\u00edvel de certeza, para que ele continuasse na prospec\u00e7\u00e3o da sua jornada.\r\nManifesto meu ato de solidariedade a toda a fam\u00edlia, \u00e0 preciosa fam\u00edlia, da minha querida amiga e irm\u00e3 Deputada Federal Flordelis.\r\nDeus aben\u00e7oe o Brasil e a fam\u00edlia da Deputada Flordelis!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSALTO, CONTRA, FAMILIA, PROFESSOR JOZIEL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), DEPUTADO FEDERAL,",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades da seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro de investiga\u00e7\u00e3o da autoria e de puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelo assalto ocorrido contra familiares do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sra. Presidente, e boa noite, seleto Plen\u00e1rio, o que nos traz \u00e0 tribuna neste momento \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com um assunto que envolve o cotidiano de todos n\u00f3s. \r\nNo momento em que estamos aqui - e eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio para o fato que vou relatar em poucos minutos, que est\u00e1 ligado \u00e0quilo a que todos n\u00f3s, todos dias, podemos estar suscet\u00edveis - trabalhando pela sociedade brasileira, pelo Brasil, pelo Estado do Rio de Janeiro, bem como pela cidade onde resido, S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, recebo a not\u00edcia de que minha sobrinha foi assaltada. Estavam ela, minha m\u00e3e e meu sobrinho. Levaram o carro, apontaram armas para as cabe\u00e7as e outras coisas mais. Passaram-me essa not\u00edcia para mim agora, relatando esse quadro dr\u00e1stico do Rio de Janeiro.\r\nQuero aproveitar que estou neste momento em plen\u00e1rio para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todas as autoridades da seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado, eu preciso passar \u00e0 discuss\u00e3o. Por favor, pe\u00e7o que V.Exa. conclua.\r\nO SR. IDILVAN ALENCAR (PDT - CE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Deputado Idilvan Alencar votou com o PDT nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - O.k., Deputado Idilvan Alencar.\r\nO SR. IDILVAN ALENCAR (PDT - CE) - Obrigado.\r\nO SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ) - Chamo a aten\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil e da Pol\u00edcia Militar, para que todos os culpados sejam exemplarmente punidos e que n\u00f3s, nesta Casa, possamos voltar nossas aten\u00e7\u00f5es para essas quest\u00f5es que s\u00e3o comuns a todos n\u00f3s. \r\nMuito obrigado. Vou ter que me ausentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria, administrativa e educacional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, seleto Plen\u00e1rio, todos os Parlamentares presentes, \u00e9 um orgulho poder estar aqui neste momento, representando o nosso Pa\u00eds, o Estado do Rio de Janeiro, a cidade, onde moro, S\u00e3o Jo\u00e3o do Meriti.\r\nNeste momento entendo que o recesso nos traz uma reflex\u00e3o desse estado por que passamos agora, o primeiro semestre. Eu estava ali sentado, ouvindo cada Parlamentar. Ali diante da minha direita, h\u00e1 um texto muito importante do livro de \u00caxodos, ao qual quero criar uma analogia com este momento em que n\u00f3s estamos vivendo no Congresso Nacional, especificamente na C\u00e2mara dos Deputados.\r\n\tO Estado brasileiro vem de uma hist\u00f3ria, desde 1500 at\u00e9 a data presente, que eu chamo de per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o de mentalidade, em que passamos por per\u00edodos muito dif\u00edceis no nosso Pa\u00eds, a saber: per\u00edodo escravocrata, per\u00edodo satrapiano, per\u00edodo provinciano e, mais do que isso, per\u00edodo colonialista. Todos esses per\u00edodos criaram ciclos que fizeram com que a mentalidade brasileira fosse formada de uma forma aqu\u00e9m, pequena e atrofiada.\r\nNeste momento em que n\u00f3s estamos aqui, urge cada um dos Parlamentares come\u00e7ar a pensar que tipo de mentalidade e consci\u00eancia que n\u00f3s precisamos implementar, introjetar no nosso Brasil a partir da perspectiva e do entendimento claro e l\u00facido de que, enquanto a mentalidade e a consci\u00eancia n\u00e3o evoluem, o Pa\u00eds tamb\u00e9m n\u00e3o evolui, porque a consci\u00eancia e a mentalidade ditam as normas de crescimento deste Pa\u00eds e de qualquer pa\u00eds existente no mundo.\r\nE \u00e9 neste momento que n\u00f3s chamamos a aten\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares para a cria\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia nacional em outro patamar, em outra vertente, em outra prospec\u00e7\u00e3o. Este momento que n\u00f3s estamos vivendo no Brasil, em que n\u00f3s estamos falando de reforma, n\u00e3o se reduz apenas \u00e0 Previd\u00eancia. Obviamente, teremos que passar pela reforma previdenci\u00e1ria, sim, mas, como j\u00e1 estamos come\u00e7ando a fazer aqui, precisamos passar tamb\u00e9m pela reforma tribut\u00e1ria, pela reforma administrativa, pela reforma do processo educacional do nosso Brasil. Sr. Presidente, existe uma regra m\u00e1xima no mundo. Dizem que toda regra tem uma exce\u00e7\u00e3o, mas existe uma regra no mundo que n\u00e3o tem exce\u00e7\u00e3o: n\u00e3o existe nenhum pa\u00eds desenvolvido que n\u00e3o tenha o \u00edndice, o patamar e o n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o altos. Todo pa\u00eds desenvolvido no mundo, em todo o tempo, em toda a hist\u00f3ria, tem um n\u00edvel, um \u00edndice e um patamar de educa\u00e7\u00e3o altos. Ent\u00e3o, eu vejo tamb\u00e9m na reforma da educa\u00e7\u00e3o um caminho de excel\u00eancia para o nosso Brasil.\r\nNeste momento, essas reformas simbolizam para n\u00f3s, para o povo brasileiro, a desobstru\u00e7\u00e3o das art\u00e9rias do nosso Pa\u00eds. Nos \u00faltimos 33 anos, Sr. Presidente Ganime, as art\u00e9rias do nosso Pa\u00eds foram entupidas, inviabilizando o crescimento, o desenvolvimento, a prosperidade e, sobretudo, o crescimento do nosso Pa\u00eds. Mas este momento das reformas \u00e9 um momento em que as art\u00e9rias do nosso Brasil, que \u00e9 o corpo maior, precisam ser desobstru\u00eddas, para que o pulm\u00e3o do Brasil seja oxigenado e a nossa Na\u00e7\u00e3o volte a crescer. \u00c9 com essa vis\u00e3o de reforma que n\u00f3s ainda estamos aqui, no recesso, discutindo com todos voc\u00eas. \r\nEste momento que n\u00f3s estamos vivendo \u00e9 um momento \u00fanico, que eu chamo de o momento da sa\u00edda do Brasil. O Brasil hoje est\u00e1 vivendo um momento de \u00eaxodo. \u00c9 o momento da sa\u00edda do Brasil que n\u00e3o deu certo para o Brasil que pode dar certo; do Brasil arcaico para o Brasil moderno; do Brasil analfabeto para o Brasil tecnol\u00f3gico, cient\u00edfico e acad\u00eamico; do Brasil que n\u00e3o funcionou para o Brasil que funciona; do Brasil deformado para o Brasil transformado. E isso vai passar pela postura, pela vis\u00e3o, pela profici\u00eancia, pela capacidade, pela habilidade de cada um dos Parlamentares. Eu tenho certeza de que cada Parlamentar que aqui est\u00e1, junto com a sociedade brasileira, vai dar uma resposta neste momento de \u00eaxodo da Na\u00e7\u00e3o brasileira, em que esta sai da escravid\u00e3o para a liberdade; sai da pequenez para o crescimento; sai da maldi\u00e7\u00e3o para a ben\u00e7\u00e3o; sai da mediocridade para a \"macrocidade\" e para o gigantismo.\r\nDeus aben\u00e7oe o Brasil e este Parlamento! Que cada um seja revestido de uma capacidade suprac\u00f3smica para dar \u00e0 sociedade brasileira uma resposta \u00e0 altura do que o s\u00e9culo exige de cada um de n\u00f3s. Que n\u00f3s possamos meditar neste momento.\r\nMuito obrigado a todos voc\u00eas. Que todos tenham um recesso exemplar!\r\nPe\u00e7o que minhas palavras sejam divulgadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nBrasil acima de tudo, Deus acima de todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa noite!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Boa noite, Deputado!\r\nO SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ) - Eu quero fazer not\u00f3rio este dia todo especial, 6 agosto, o Dia Nacional dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. Registro a minha solidariedade a esses profissionais, sem os quais seria imposs\u00edvel a vida em sociedade. Parab\u00e9ns a todos os profissionais de educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=367&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NIL\u00d3POLIS (RJ), S\u00c3O JO\u00c3O DE MERITI (RJ), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Transcurso do 72\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti e Nil\u00f3polis, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer uma justa homenagem \u00e0 cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, na Baixada Fluminense, e \u00e0 cidade de Nil\u00f3polis, que hoje, dia 21 de agosto, comemoram 72 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e autonomia administrativa.\r\nEu quero mandar um recado a cada um dos cidad\u00e3os de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti: n\u00e3o se enfraque\u00e7am, n\u00e3o esmore\u00e7am, n\u00e3o se curvem, n\u00e3o se entreguem. O futuro est\u00e1 logo ali, S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, cidade da Baixada Fluminense. Parab\u00e9ns a todos os cidad\u00e3os desse Munic\u00edpio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUCIANO RAMOS PINTO, PREFEITO, MARIA HELENA, VICE-PREFEITA, PABLO S\u00c9RGIO, VEREADOR, CORDEIRO (RJ), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.\r\nEXPO GOSPEL (2019, CORDEIRO (RJ)).",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Luciano Ramos Pinto, da Vice-Prefeita Maria Helena Coelho Pinto Vasconcellos e do Vereador Pablo S\u00e9rgio de Freitas, do Munic\u00edpio de Cordeiro, Estado do Rio de Janeiro. Realiza\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Expo Gospel na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todo o Plen\u00e1rio! Boa tarde, Presidente.\r\nQuero s\u00f3 ressaltar a presen\u00e7a neste plen\u00e1rio do Prefeito Luciano, da cidade de Cordeiro, da Vice-Prefeita Maria Helena e do Vereador Pablo.\r\nNo dia 14 de setembro acontecer\u00e1 a 1\u00aa Expo Gospel da cidade de Cordeiro, no Estado do Rio de Janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCOLA, RIO DE JANEIRO (RJ), GEST\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), ILHA, GOVERNADOR.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Perman\u00eancia do Col\u00e9gio Brigadeiro Newton Gama sob a administra\u00e7\u00e3o da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, egr\u00e9gia mista Casa. Eu quero fazer not\u00f3rio neste momento um grande desfecho que houve no Rio de Janeiro. Havia um conflito sobre a dire\u00e7\u00e3o de uma escola na Ilha do Governador, o Col\u00e9gio Brigadeiro Newton Braga, que era administrado pela FAB, e, por algum momento, houve uma vis\u00e3o de passar para o Estado. Mas, depois de um clamor da popula\u00e7\u00e3o, bem como das representantes Stella Gaio e Rose Vit\u00f3ria, na companhia do nosso guerreiro Gerson Paulo, a administra\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio Brigadeiro Newton Gama continuar\u00e1 sob a excel\u00eancia administrativa da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira.\r\nParab\u00e9ns a esta Casa! Parab\u00e9ns a todos que se engajaram nessa causa, para que todos juntos logr\u00e1ssemos isso!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Parlamentares presentes, neste momento quero fazer uma justa homenagem a todos os professores do nosso Brasil. \r\nEstou ao lado de um grande professor, o Francisco Costa, que \u00e9 um exemplo de que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante, pelo trabalho que ele vem fazendo neste plen\u00e1rio.\r\nQuero fazer uma justa homenagem a esses que s\u00e3o verdadeiros sacerdotes, que carregam todo o peso da import\u00e2ncia de educar um pa\u00eds. Mais do que isso: estendo essa homenagem a todos os professores do nosso Brasil, do Estado do Rio de Janeiro, especialmente da cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti.\r\nQue Deus aben\u00e7oe todos os professores do nosso Brasil e que possamos, a cada dia, valorizar e colocar a educa\u00e7\u00e3o como premissa e prioridade nesta Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CONFLITO, JOICE HASSELMANN, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de pacto de reconcilia\u00e7\u00e3o entre o Presidente da Rep\u00fablica, a Deputada Joice Hasselmann e Parlamentares, em prol da paz e do progresso do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, Srs. Deputados, Deputada Joice Hasselmann, todos os presentes, pedi a palavra neste momento para dizer que, a partir das constata\u00e7\u00f5es e das narrativas implementadas nesta Casa, desde o in\u00edcio e dos prim\u00f3rdios das discuss\u00f5es, n\u00f3s propusemos aqui o que se chama de pacto de reconcilia\u00e7\u00e3o. Nesse pacto de reconcilia\u00e7\u00e3o, n\u00f3s entendemos que existem dois lados. Entendemos que \u00e9 preciso haver respeito ao Presidente da Rep\u00fablica, respeito \u00e0 nossa Parlamentar Joice Hasselmann, respeito a todos os Parlamentares desta Casa. Precisamos fazer aqui um pacto de reconcilia\u00e7\u00e3o pelo progresso, pela paz, pela prosperidade e pelo triunfo da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero, nesta tarde, refor\u00e7ar que urgentemente precisamos fazer um pacto de reconcilia\u00e7\u00e3o.\r\nQue essa palavra possa servir para todos n\u00f3s!\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, CONTRA, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Clamor da popula\u00e7\u00e3o brasileira pela pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares que est\u00e3o nesta tarde nesta Casa, eu venho a esta tribuna para falar sobre o clamor da nossa popula\u00e7\u00e3o. Todos aqui sabem que numa sociedade democr\u00e1tica e no Estado de direito quem manda \u00e9 a maioria. Tenho ouvido o clamor da maioria da popula\u00e7\u00e3o, que tem gritado pedindo para que aqueles que tenham cometido algum tipo de il\u00edcito respondam, sim, em segunda inst\u00e2ncia.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos aqui neste momento - e respeitamos esta Casa, o Regimento, a Constitui\u00e7\u00e3o, as leis. Que possamos encontrar um caminho para atender ao clamor da popula\u00e7\u00e3o, que querem, repito, que aqueles que cometeram il\u00edcitos respondam em segunda Inst\u00e2ncia. Somos a favor da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, e que essa possa ser a m\u00e1xima da t\u00f4nica deste Plen\u00e1rio na reta conclusiva deste ano que termina.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEDOFILIA,  S\u00c3O JO\u00c3O DE MERITI (RJ),  RIO DE JANEIRO (RJ).",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com crimes de pedofilia ocorridos no Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti e no Complexo do Alem\u00e3o, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 audi\u00eancia p\u00fablica promovida pela Frente Parlamentar Mista de Enfrentamento \u00e0 Pedofilia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente e todos os Srs. Deputados.\r\nEu venho neste momento manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o e minha repulsa a dois atos catastr\u00f3ficos que aconteceram na \u00faltima semana no Rio de Janeiro que est\u00e3o diretamente ligados a pedofilia. O primeiro aconteceu em S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, Munic\u00edpio em que resido. Um homem foragido da lei cometeu um ato nefasto que veio a vitimar uma pessoa. O segundo caso aconteceu no Complexo do Alem\u00e3o, no Rio de Janeiro, onde uma crian\u00e7a de 1 ano e 7 meses foi estuprada pelo namorado da m\u00e3e e veio a falecer. Eu quero manifestar toda a minha repulsa e meu rep\u00fadio a estes dois atos.\r\nNo pr\u00f3ximo dia 5, haver\u00e1 uma audi\u00eancia p\u00fablica em que n\u00f3s, como Presidente da Frente Parlamentar Mista de Enfrentamento \u00e0 Pedofilia, nos manifestaremos com veem\u00eancia, porque n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel tolerar que casos como estes ocorram no nosso Pa\u00eds. \r\nEu pe\u00e7o o apoio de todos os Parlamentares no dia 5, quando faremos uma grande audi\u00eancia p\u00fablica nesta Casa, das 10 horas da manh\u00e3 at\u00e9 \u00e0s 17 horas.\r\nMais uma vez, refor\u00e7o que esta repulsa n\u00e3o \u00e9 apenas minha, mas tamb\u00e9m da Baixada Fluminense, de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, do Estado do Rio de Janeiro e de todo o nosso Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00d5ES, MUNIC\u00cdPIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), S\u00c3O JO\u00c3O DE MERITI (RJ).",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Votos de sucesso aos Deputados no exerc\u00edcio do mandato parlamentar em 2020. Realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es municipais. Conclama\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para atua\u00e7\u00e3o em prol do desenvolvimento e prosperidade do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente e todos os Parlamentares presentes, muito boa noite.\r\nAproveitando que estamos dando in\u00edcio a mais este ano de trabalho, quero, em primeiro lugar, desejar a todos os Parlamentares desta Casa uma sess\u00e3o legislativa de muito sucesso, muito \u00eaxito. Aproveito tamb\u00e9m para lembrar que este \u00e9 um momento muito importante, levando em considera\u00e7\u00e3o que este ano n\u00f3s teremos as elei\u00e7\u00f5es municipais.\r\nConquanto este seja um ano de elei\u00e7\u00f5es municipais e as atividades do Congresso, em particular desta Casa do Parlamento, se tornem bastante reduzidas em virtude do calend\u00e1rio eleitoral municipal, eu quero desejar que n\u00f3s possamos, no tempo que nos resta, tendo sido encurtado por causa das elei\u00e7\u00f5es municipais, lembrar aquela letra bastante importante do nosso Hino Nacional, que diz que o nosso Pa\u00eds \u00e9 \"gigante pela pr\u00f3pria natureza\". \u00c9 gigante em \u00e1gua, \u00e9 gigante em ecossistema, \u00e9 gigante em regionalidade, \u00e9 gigante em cultura, em arte, em culin\u00e1ria. Que n\u00f3s Parlamentares desta Casa possamos encarnar a grandeza do nosso Brasil!\r\nEsse recado eu quero passar para o Estado do Rio de Janeiro, para a Baixada Fluminense e para a minha cidade querida, S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti. Precisamos, neste momento, encarnar a grandeza do nosso Brasil, e que essa grandeza seja cada dia mais reverberada em a\u00e7\u00f5es, em atitudes e comportamentos que levar\u00e3o o nosso Pa\u00eds a um rumo de muito mais desenvolvimento, crescimento e prosperidade.\r\nEsse \u00e9 o meu desejo a todos os Parlamentares desta Casa e a cada cidad\u00e3o desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO ROBERTO, CORONEL DA POL\u00cdCIA MILITAR, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Presen\u00e7a do plen\u00e1rio do coronel da Pol\u00edcia Militar, Paulo Roberto, do Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente! Eu queria registrar a presen\u00e7a do nosso querido Coronel Paulo Roberto, da Pol\u00edcia Militar, que est\u00e1 aqui acompanhando todo o trabalho deste Parlamento e \u00e9 uma pessoa que tanto contribuiu com o processo pol\u00edtico legislativo durante muito tempo.\r\nMuito obrigado por sua presen\u00e7a, Coronel Paulo Roberto, que abrilhanta todo o nosso trabalho! Muito obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 895/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), MEIA-ENTRADA, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Perda da efic\u00e1cia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da carteira de identifica\u00e7\u00e3o estudantil digital. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde!\r\nNossos pares e queridos legisladores que se encontram aqui, venho a esta tribuna para falar sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, editada pelo nosso Presidente, que tratava da identidade digital e ajudava muito as pessoas de baixa renda, os idosos, os portadores de necessidades especiais e especificamente os estudantes.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro, Brasil, Baixada Fluminense e S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, j\u00e1 se passaram 40 dias, e, devido a muitas ocupa\u00e7\u00f5es desta Casa, essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o foi votada. \r\nEu vim aqui nesta tarde assumir um compromisso solene com todos os Deputados para transformarmos isso num projeto de lei e, a\u00ed, sim, coloc\u00e1-lo nesta Casa para ser votado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 895/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), MEIA-ENTRADA, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Expira\u00e7\u00e3o do prazo de validade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, acerca de institui\u00e7\u00e3o da carteira de identifica\u00e7\u00e3o estudantil digital. Compromisso de apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e seletos Deputados que est\u00e3o aqui neste momento.\r\nEu vim aqui de novo refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, que o nosso Presidente, de forma ilustre, editou e que ia beneficiar estudantes, idosos e portadores de necessidades especiais. Entretanto, o prazo para que a MP fosse votada expirou. \r\nEu quero aqui assumir o compromisso de transformar a mat\u00e9ria em projeto de lei.\r\nAten\u00e7\u00e3o, Brasil, Estado do Rio de Janeiro, Baixada Fluminense, S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti, quero transformar essa mat\u00e9ria em projeto de lei, para beneficiar os idosos, os estudantes e os portadores de necessidades especiais.\r\nSr. Presidente, solicito que este pronunciamento seja registrado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, BRASIL, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, COMBATE, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CRIAN\u00c7A, PEDOFILIA.",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Satisfa\u00e7\u00e3o do orador com a Opera\u00e7\u00e3o Luz da Inf\u00e2ncia, coordenada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, destinada \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de autores de crimes de abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sra. Presidente. Boa tarde, seleto Plen\u00e1rio.\r\nNeste momento, eu trago uma palavra de aprova\u00e7\u00e3o total em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de combate ao abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as, que tivemos hoje no Brasil...\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - N\u00f3s temos um colega ao microfone.\r\nPor favor, vamos respeit\u00e1-lo.\r\nO SR. PROFESSOR JOZIEL (PSL - RJ) - O grande ganho que n\u00f3s tivemos hoje foi o Brasil despontar no cen\u00e1rio internacional como uma na\u00e7\u00e3o que est\u00e1 combatendo a pedofilia.\r\nParticiparam dessa opera\u00e7\u00e3o, aqui na Am\u00e9rica Latina, o Paraguai e a Col\u00f4mbia; na Am\u00e9rica Central, o Panam\u00e1; e, na Am\u00e9rica do Norte, os Estados Unidos.\r\nEu quero aqui conclamar V.Exas. a puxarmos todas as for\u00e7as deste Congresso e deste Plen\u00e1rio para que n\u00f3s possamos, juntamente com o Presidente Jair Bolsonaro, com a Ministra Damares e com o Ministro Sergio Moro, criar um grande coro em defesa das nossas crian\u00e7as, contra o abuso e a explora\u00e7\u00e3o sexual.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WELLINGTON SANTOS, L\u00c9O DA BOMBA, VEREADOR, RIO DE JANEIRO (RJ). PRESEN\u00c7A, CAMARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nRETIRADA , PED\u00c1GIO, RODOVIA, MAG\u00c9 (RJ).",
        "nomeDeputado": "Professor Joziel",
        "sumario": "Visita, \u00e0 Casa, dos Vereadores Wellington Santos e L\u00e9o da Bomba, da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Retirada de pra\u00e7a de ped\u00e1gio instalada na Rodovia Santos Dumont, no Munic\u00edpio de Mag\u00e9, Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR JOZIEL (Bloco/PSL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente e seleto Plen\u00e1rio.\r\nEm primeiro lugar, eu quero agradecer a visita de dois ilustres Vereadores do Rio de Janeiro que recebemos esta semana. Eles aqui vieram conhecer de perto todo o trabalho que est\u00e1 sendo realizado na C\u00e2mara. Falo de Wellington Santos e L\u00e9o da Bomba.\r\nEm segundo lugar, queremos fazer um grande agradecimento a toda a equipe t\u00e9cnica do Presidente Jair Bolsonaro, especialmente ao Ministro Tarc\u00edsio, por ter atendido o nosso clamor pela retirada do ped\u00e1gio na Rodovia Santos Dumont, no Rio de Janeiro, ped\u00e1gio que atrasou muito o crescimento e o desenvolvimento da cidade de Mag\u00e9.\r\nQuero dar parab\u00e9ns a todos os atores que participaram disso, especialmente ao Prefeito da cidade de Mag\u00e9, bem como \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que se empenhou incansavelmente nessa grande solu\u00e7\u00e3o que vai trazer a revers\u00e3o de todo o atraso que a cidade de Mag\u00e9 sofreu ao longo do tempo. Portanto, quero dar parab\u00e9ns a todos e dizer: vit\u00f3ria para a cidade de Mag\u00e9! Contem conosco.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Parab\u00e9ns pela excelente condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta Casa.\r\nBom trabalho a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]