[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL. \r\nAPRESENTA\u00c7\u00c3O, PL 504/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O MORAL E C\u00cdVICA, PL 505/2019,  PROFESSOR. \r\nDEFESA, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE).",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Jair Bolsonaro pelos votos recebidos nas elei\u00e7\u00f5es para Deputado Federal. Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 504 e 505, de 2019, respectivamente, sobre a inclus\u00e3o da disciplina Educa\u00e7\u00e3o Moral e C\u00edvica no curr\u00edculo do ensino fundamental das escolas p\u00fablicas e privadas, e sobre a concess\u00e3o de meia-entrada para professores das redes p\u00fablica e particular de ensino, em eventos de cunho cultural, de esporte e lazer. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI da UNE - Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (Bloco/PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos.\r\n\u00c9 a primeira vez que venho \u00e0 tribuna neste plen\u00e1rio.\r\nGostaria, primeiramente, de me apresentar: sou a Deputada Professora Dayane Pimentel, do Estado da Bahia, a mais votada da Direita em nosso Estado, um Estado assolado pelo caos da Esquerda.\r\nSou filha de caminhoneiro, de t\u00e9cnica em educa\u00e7\u00e3o no campo, estudei a vida inteira em escola e universidade p\u00fablicas e defendo a meritocracia.\r\nFui, durante muito tempo, doutrinada pela Esquerda - no seio familiar, no seio social, no seio das institui\u00e7\u00f5es de ensino -, e, por isso, eu bato na doutrina\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Eu estava presa, at\u00e9 que encontrei no meu esposo a liberta\u00e7\u00e3o, ao conhecer outra literatura, a literatura republicana, atrav\u00e9s do Prof. Olavo de Carvalho, a quem sa\u00fado aqui, e atrav\u00e9s do que defende Jair Messias Bolsonaro, o nosso Presidente. \r\nEu gostaria de agradecer a ele, que hoje se encontra em recupera\u00e7\u00e3o. Jair Bolsonaro, meu eterno Capit\u00e3o, meu Presidente, agrade\u00e7o-lhe os 136.742 votos que eu tive no Estado da Bahia. Junto com a sua for\u00e7a, Capit\u00e3o e eterno Presidente, vamos disseminar a verdadeira ideologia da Direita em nosso Estado.\r\nEu gostaria de salientar que protocolei hoje dois projetos de lei, o PL 504/19,  e o PL 505/19. No PL 504, viso trazer novamente para o ensino a educa\u00e7\u00e3o moral e c\u00edvica. Vamos come\u00e7ar retomando nas salas de aula a disciplina, o respeito dos estudantes entre si, dos estudantes para com o professor, dos estudantes para com o corpo docente, dos estudantes para com a escola como um todo e para com o conjunto escolar. E tamb\u00e9m quero instituir a meia-entrada para professores da rede p\u00fablica e privada em estabelecimentos que promovam cultura, esporte e lazer.\r\nRicardo V\u00e9lez, nosso querid\u00edssimo Ministro, pode n\u00e3o falar portugu\u00eas t\u00e3o bem quanto muitos que s\u00e3o doutores, mas que s\u00f3 fazem roubar - podemos encontrar esses perfis na Esquerda, por exemplo. Ele ressaltou esse PL e quero fazer men\u00e7\u00e3o a ele.\r\nGostaria de dizer tamb\u00e9m que, junto com os Deputados Heitor Freire e Filipe Barros, do meu partido, protocolarei o requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI da UNE. Foram usurpados 80 milh\u00f5es do dinheiro p\u00fablico, e isso n\u00e3o vai ficar assim.\r\nMostraremos que a verdadeira Direita vai fazer a diferen\u00e7a neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.\r\nPe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 33/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso \u00e0 Presid\u00eancia contra o n\u00e3o recebimento de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 10 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (Bloco/PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu s\u00f3 gostaria de lembrar \u00e0 esquerda, que falou em doa\u00e7\u00f5es, vamos lembrar das doa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do BNDES para as ditaduras que voc\u00eas, no Foro de S\u00e3o Paulo, financiam. \r\nLugar de mulher realmente \u00e9 onde ela quiser. \u00c9 por isso que a bancada do PSL quer estar neste partido. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que somos as mulheres mais votadas deste Pa\u00eds!\r\nO choro \u00e9 livre! A reforma vai passar!\r\nO PSL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO. BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (Bloco/PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, \u00e9 engra\u00e7ada a preocupa\u00e7\u00e3o da Esquerda com patriotismo. Foram quase 20 anos roubando, deixando as nossas crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria. \r\nUma mulher vem aqui falar da nossa Primeira-Dama. Isso \u00e9 vergonhoso. Sabem por qu\u00ea? Porque \u00e9 uma Primeira-Dama que p\u00f4de fazer um discurso ao lado do Presidente mais patriota. N\u00f3s n\u00e3o somos manchados de sangue. \r\nO \u00f3dio est\u00e1 em voc\u00eas. \r\nHoje n\u00f3s temos um Presidente se recuperando de uma tentativa de assassinato que a Esquerda promoveu. O \u00f3dio aqui \u00e9 de voc\u00eas. (Apupos.)\r\nN\u00f3s somos combatentes desse \u00f3dio. Voc\u00eas s\u00e3o manchados de vermelho. N\u00f3s somos patriotas, em verde e amarelo, n\u00e3o \u00e9 pelo partido, n\u00e3o \u00e9 pelo Presidente, n\u00e3o, mas pela nossa Na\u00e7\u00e3o.(Palmas e apupos.)\r\nLavem essa boca suja de corrup\u00e7\u00e3o e de morte, porque n\u00f3s somos novos e vamos fazer a diferen\u00e7a. Engulam! \r\nO Governo vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ASSALTO, COMBATE, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, BAHIA, ATUA\u00c7\u00c3O, PROFESSORA DAYANE PIMENTEL, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, AGRADECIMENTO.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA, FEIRA DE SANTANA (BA).",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Agradecimento aos policiais civis e militares do Estado da Bahia, pela recupera\u00e7\u00e3o de pertences da oradora subtra\u00eddos em assalto. Classifica\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Feira de Santana em 14\u00ba lugar no ranking mundial de viol\u00eancia e periculosidade. Pedido ao Governador Estadual de realiza\u00e7\u00e3o de investimentos nas pol\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Eu gostaria de usar este meu tempo para agradecer \u00e0 Pol\u00edcia Civil e \u00e0 Pol\u00edcia Militar do Estado da Bahia. Eu virei uma estat\u00edstica de viol\u00eancia: fui assaltada neste final de semana. E a 64\u00aa Companhia Independente da Pol\u00edcia Militar, junto com a Delegacia de Repress\u00e3o a Furtos e Roubos da Bandeira, na Bahia, fizeram um trabalho digno, um trabalho excelente: recuperaram meus pertences e dos meus assessores e prenderam o bandido.\r\nEste \u00e9 o Pa\u00eds onde n\u00f3s vivemos. Eu me sinto envergonhada, mas n\u00e3o posso deixar de dizer que Feira de Santana, a cidade onde eu nasci e fui criada, a cidade onde eu fui assaltada neste final de semana, se encontra como 14\u00aa cidade mais perigosa e violenta do mundo.\r\nFa\u00e7o aqui um apelo para que o Governador tome vergonha na cara e comece a olhar os nossos policiais com mais respeito, pois n\u00e3o podemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o-lhe que conclua, Deputada.\r\nO SR. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA) - Isto aconteceu comigo, e eu tive meios para que pud\u00e9ssemos recuperar. E o cidad\u00e3o comum, l\u00e1 na ponta? Pe\u00e7o mais respeito para as pessoas, Governador, e que voc\u00ea pare de investir em propaganda e comece a investir nos nossos policiais, para que a\u00e7\u00f5es como esta possam ser cotidianas dentro da nossa sociedade.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nDADOS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), BRASIL, DESPESA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.\r\nGREVE, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, UNIVERSIDADE ESTADUAL, BAHIA, GOVERNO ESTADUAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal de investimentos no ensino superior brasileiro. Rep\u00fadio ao tratamento dispensado aos professores pelo Governo do Estado da Bahia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA) - Boa tarde. Gostaria de agradecer e parabenizar o Ministro por sua vinda a esta Casa. \r\nCome\u00e7o dizendo que a OCDE diagnosticou que aqui no Brasil, Ministro, n\u00f3s j\u00e1 gastamos quatro vezes mais com os nossos alunos do ensino superior do que com nossos alunos do ensino b\u00e1sico.\r\nEu n\u00e3o quero chocar voc\u00eas nem ofender ningu\u00e9m, mas \u00e9 preciso dizer aqui para onde vai muito desse investimento. Eis alguns produtos: \"... desejo, excita\u00e7\u00e3o e prazer entre boys de programa com pr\u00e1ticas homossexuais em Recife\". Se preferir, \"Folia dos cus prolapsados: pornografia bizarra e prazer sexual entre mulheres\" - Universidade Federal de Pernambuco. \u00c9 para onde v\u00e3o nossos investimentos!\r\nEu pergunto aos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o: \u00e9 isso que voc\u00eas querem que os seus filhos leiam? Porque n\u00e3o \u00e9 isso que eu quero que nem o meu filho, nem os meus alunos leiam.\r\nVou fazer outra pergunta para voc\u00eas, porque eu hoje vim aqui indagar, n\u00e3o o Ministro, porque ele j\u00e1 me respondeu tudo que eu precisava saber. Vou perguntar agora para os Deputados de oposi\u00e7\u00e3o se eles est\u00e3o sabendo, por exemplo, que l\u00e1 na Bahia, meu Estado, desgovernado pelo PT, o Governo...(Apupos.)\r\nEu adoro quando voc\u00eas fazem isso, porque voc\u00eas fundamentam o que eu digo. Voc\u00eas s\u00e3o o refor\u00e7o do exemplo da m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o no Brasil.(Palmas.)\r\nSe voc\u00eas n\u00e3o respeitam uma Parlamentar, quem \u00e9 que voc\u00eas v\u00e3o respeitar? Sou Parlamentar, professora e mulher e estou discutindo pol\u00edticas p\u00fablicas para a educa\u00e7\u00e3o!\r\nComo eu dizia, o Governo da Bahia derrubou liminar que garantia sal\u00e1rios de professores de universidades estaduais da Bahia, ap\u00f3s mais um m\u00eas de greve. Docentes da UNEB, da UEFS, da UESC est\u00e3o com atividades suspensas desde o dia 9 de abril.\r\nPortanto, Ministro, fique tranquilo. O problema n\u00e3o \u00e9 o investimento, porque isso h\u00e1. H\u00e1 investimento at\u00e9 para podermos contingenciar recursos e esperar at\u00e9 que a economia se recupere. O que n\u00e3o d\u00e1 \u00e9 vir aqui e ver Deputados hip\u00f3critas que defendem esse Governo petista da Bahia, que faz atrocidades com os nossos professores, dizerem aqui que o senhor est\u00e1 sendo um pouquinho duro. V\u00e3o resolver primeiro esses problemas estaduais, para depois falarmos de modo geral.\r\nEste \u00e9 o meu recado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA PROFESSORA DAYANE PIMENTEL.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quem est\u00e1 bem informado e age de boa-f\u00e9 n\u00e3o nega a import\u00e2ncia de aprovarmos a reforma da Previd\u00eancia. Justamente por isso, a maior parte dos brasileiros apoia a reforma, conforme demonstrado em pesquisa. \r\nPor mais que tentem confundir a popula\u00e7\u00e3o com c\u00e1lculos distorcidos e m\u00e9todos desonestos, a verdade \u00e9 que a Previd\u00eancia vem acumulando sucessivos d\u00e9ficits. Em 2018, o saldo ficou negativo em R$290 bilh\u00f5es. Caso nada seja feito, esse rombo ser\u00e1 cada vez mais maior.\r\nAtualmente, os gastos com previd\u00eancia e assist\u00eancia representam cerca de metade das despesas da Uni\u00e3o. H\u00e1 proje\u00e7\u00f5es de que, em menos de 10 anos, esses gastos podem passar de 80% das despesas p\u00fablicas. Ou seja, em pouco tempo n\u00e3o sobrar\u00e1 nada, ou quase nada, para as demais despesas p\u00fablicas.\r\nAlgu\u00e9m acha certo que um pa\u00eds deixe de investir em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a para pagar aposentadorias em um modelo injusto e desequilibrado? Pois bem, \u00e9 isso que vem acontecendo. Basta olhar os n\u00fameros para ver que os gastos com previd\u00eancia s\u00e3o tr\u00eas vezes maiores que os gastos com sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica somados, como muito bem apontou o Ministro Paulo Guedes em audi\u00eancia p\u00fablica nesta Casa.\r\nAs contas em desalinho tamb\u00e9m afastam os investidores, o que agrava ainda mais o quadro das contas p\u00fablicas. Sem a necess\u00e1ria reforma, vai faltar dinheiro para os compromissos mais b\u00e1sicos; o Brasil seguir\u00e1 sendo visto com desconfian\u00e7a e deixar\u00e1 de receber novos investimentos. Com menos recursos, ser\u00e1 ainda mais dif\u00edcil honrar os compromissos e atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara sair desse c\u00edrculo vicioso, \u00e9 preciso reaquecer a economia, criar empregos, colocar as engrenagens para rodar novamente. O povo sabe disso e cobra uma solu\u00e7\u00e3o, que, neste momento, est\u00e1 nas m\u00e3os do Congresso Nacional.\r\nCabe a n\u00f3s aprovar uma reforma que combata os privil\u00e9gios e promova a equidade, uma reforma que equilibre as contas e garanta as aposentadorias futuras. N\u00e3o queremos o Brasil entregue ao caos. Na verdade, queremos retir\u00e1-lo do caos em que foi colocado.\r\nJ\u00e1 estamos nesse caminho, prestes a dar um dos passos mais decisivos do percurso. Acredito que o conhecimento, a boa-f\u00e9 e o desejo de melhorar o Pa\u00eds t\u00eam muita for\u00e7a nesta Casa de Leis e que, com essa for\u00e7a, aprovaremos a reforma da Previd\u00eancia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, AEROPORTO, VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA (BA). \r\nRUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, PROVID\u00caNCIA, ROMPIMENTO, BARRAGEM, PEDRO ALEXANDRE (BA).",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Visita do Presidente Jair Bolsonaro ao Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, Estado da Bahia, para inaugura\u00e7\u00e3o de aeroporto na municipalidade. Necessidade de a\u00e7\u00e3o do Governador Rui Costa em prol do Munic\u00edpio de Pedro Alexandre atingido por rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de dizer aqui, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, que anunciei a ida do Presidente Bolsonaro \u00e0 Bahia, em especial \u00e0 Vit\u00f3ria da Conquista, para inaugurar a maior obra de avia\u00e7\u00e3o j\u00e1 feita: o aeroporto da cidade.\r\nSoube inclusive que o PT anda questionando a ida do Presidente Bolsonaro, que ainda vai ser confirmada, alegando que a obra foi realizada com recurso do Governo da ex-Presidente Dilma Rousseff.\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - E foi! \r\nO SR. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA) - Precisamos esclarecer aos petistas... \r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Claro que foi.\r\nA SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA) -  Eu estou falando. O dinheiro n\u00e3o \u00e9 do Governo, querida. O Governo \u00e9 do Estado. O Bolsonaro est\u00e1 indo inaugurar uma obra para o povo, o que inclusive voc\u00eas deixaram muito a desejar. Mas se voc\u00eas querem tanto ser os protagonistas, ent\u00e3o, eu vou lhes dizer que h\u00e1 60 mil assassinatos por ano. Existem 14 mil desempregados deixados pelo Governo de voc\u00eas. Ent\u00e3o, podem se apegar a isso.\r\nAproveito aqui tamb\u00e9m para dizer que se a quest\u00e3o for...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. FLAVIO NOGUEIRA (PDT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, na Emenda Aglutina n\u00ba 8, o Deputado Flavio Nogueira acompanhou o partido.\r\nO SR. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA) - Para finalizar, se a quest\u00e3o \u00e9 o protagonismo, chegou a hora, Sr. Rui Costa, de voc\u00ea com seu Governo petista dar as caras l\u00e1 na cidade de Pedro Alexandre, onde houve o rompimento da barragem, onde a  popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 desolada, precisando que voc\u00eas recuperem os bens perdidos.\r\nO recado est\u00e1 dado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, CRISE, HOSPITAL GERAL, FALECIMENTO, REC\u00c9M-NASCIDO, CAMA\u00c7ARI (BA), RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, da responsabilidade pela morte de rec\u00e9m-nascido no Hospital Geral de Cama\u00e7ari.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, estou de luto porque soube agora que um rec\u00e9m-nascido, nos bra\u00e7os do pai, acabou de falecer num corredor do Hospital Geral de Cama\u00e7ari por falta de atendimento.\r\nEu gostaria de fazer esta pergunta \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o: n\u00e3o seria melhor reivindicar algo que pudesse ter evitado essa morte - a morte de um rec\u00e9m-nascido - do que tentar fazer com que ladr\u00e3o fique livre?\r\nO que n\u00f3s queremos \u00e9 existam crian\u00e7as livres, rec\u00e9m-nascidos livres, gestantes livres, m\u00e3es e pais de fam\u00edlia livres!\r\nEu quero que Rui Costa, nesta noite, tenha na consci\u00eancia pelo menos 10% da dor que os pais dessa crian\u00e7a ir\u00e3o carregar pelo resto da vida! Eu ponho a morte desse anjo na conta do Governador do Estado da Bahia.\r\nMeus p\u00easames!\r\nQue isso seja divulgado no programa A Voz do Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com todo o respeito que tenho por esta Casa, estou abismada com a celeridade com que se d\u00e1 essa vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero firmar o compromisso que n\u00f3s temos com o nosso discurso de campanha, com os nossos eleitores, em respeito ao povo brasileiro.\r\nO PSL \u00e9 a favor da retirada de pauta da mat\u00e9ria. N\u00f3s somos contra o PL dos partidos. N\u00f3s somos contra o fund\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), PROFESSORA DAYANE PIMENTEL, DEPUTADA FEDERAL,VOTO CONTR\u00c1RIO, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), ELEI\u00c7\u00d5ES, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), CONSULTORIA JUR\u00cdDICA, ADVOGADO, CONDENADO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Altera\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o de voto de Deputados do PSL em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do Fundo Eleitoral. Posicionamento do partido contr\u00e1rio \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao referido fundo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de iniciar com uma frase de D. Pedro II, que diz o seguinte: \"Despesa in\u00fatil \u00e9 furto \u00e0 Na\u00e7\u00e3o\".\r\nEu gostaria de fazer uma errata aqui. Na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o do fundo eleitoral, a priori, o PSL, em sua maioria, atrav\u00e9s dos seus Deputados, decidiu votar \"sim\" a algumas flexibiliza\u00e7\u00f5es que ach\u00e1vamos palp\u00e1veis. S\u00f3 que, com a mudan\u00e7a do texto, a orienta\u00e7\u00e3o do PSL foi mudada. No entanto, eu e mais nove Deputados n\u00e3o mudamos a nossa orienta\u00e7\u00e3o porque isso aconteceu no \u00faltimo instante. Como aquela era a \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, eu e mais nove Deputados j\u00e1 t\u00ednhamos nos ausentado do plen\u00e1rio e n\u00e3o pudemos mudar o voto. Ent\u00e3o, eu quero dizer para o povo brasileiro que esta \u00e9 a nossa posi\u00e7\u00e3o. O PSL sempre foi contra o fund\u00e3o. N\u00e3o sou hip\u00f3crita para dizer que somos contra o fundo eleitoral, que j\u00e1 existe por lei, porque precisamos, obviamente, disputar de forma igualit\u00e1ria com partidos que t\u00eam milh\u00f5es para gastar com os seus candidatos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu quero reiterar: O PSL, os seus Deputados e a Professora Dayane Pimentel s\u00e3o contra o fund\u00e3o eleitoral, bem como somos contra consultoria advocat\u00edcia para condenados, seja ele Lula, seja ele Eduardo Cunha, seja ele Jos\u00e9 Dirceu, qualquer que seja o condenado.\r\nEu reitero, porque \u00e9 preciso mandar um recado para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que o PSL \u00e9 contra o fund\u00e3o eleitoral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 24/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de aproveitar este minuto para manifestar minha defer\u00eancia a todos os professores do Brasil, pelo Dia do Professor.\r\nTamb\u00e9m aproveito este minuto em que fa\u00e7o refer\u00eancia aos professores para dizer que o analfabetismo n\u00f3s podemos curar, mas as mortes, n\u00e3o. A Pol\u00edcia Militar da Bahia est\u00e1 sendo trucidada pelo Governador Rui Costa. Existem reivindica\u00e7\u00f5es que precisam ser atendidas.\r\nNo Dia do Professor, eu gostaria de manifestar minha defer\u00eancia tamb\u00e9m \u00e0 Pol\u00edcia Militar do meu Estado e pedir ao Governador que seja mais atento \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es. A nossa classe merece isso. \u00c9 justo! N\u00f3s n\u00e3o queremos uma greve no nosso Estado, mas queremos uma pol\u00edcia respeitada.\r\nO voto do PSL \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Solidariedade aos profissionais da sa\u00fade engajados na luta contra o coronav\u00edrus. Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Agradecimento ao ex-Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de manifestar um ato de solidariedade a todos os profissionais que est\u00e3o combatendo o coronav\u00edrus, sobretudo os agentes de sa\u00fade do nosso Brasil. Eu gostaria tamb\u00e9m de prestar a minha homenagem a todos os colaboradores da educa\u00e7\u00e3o. Ontem foi o Dia da Educa\u00e7\u00e3o. Eu gostaria de prestar minha homenagem e manifestar meus agradecimentos ao ex-Ministro Sergio Moro. Quero dizer a ele que o Brasil de bem o apoia e sabe o quanto ele fez bem para a nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nO PSL, nesta mat\u00e9ria, encaminha favoravelmente. O voto do PSL \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria de parabenizar pelo projeto nossas colegas Deputadas Jandira Feghali e Benedita da Silva pelo projeto, em nome dos artistas baianos. Sou Parlamentar do Estado da Bahia, e aqui a quest\u00e3o cultural \u00e9 muito forte.\r\n\u00c9 importante salientar, Sr. Presidente que o objetivo desse projeto n\u00e3o \u00e9 beneficiar celebridades do mundo das artes, mas um nicho que hoje precisa de muita ajuda, o dos pequenos artistas. A literatura \u00e9 uma arte, a poesia \u00e9 uma arte, a m\u00fasica \u00e9 uma arte, o forr\u00f3 \u00e9 uma arte.\r\nE muitos artistas hoje se encontram sem condi\u00e7\u00f5es de sobreviver, por conta do estado de calamidade que n\u00f3s estamos enfrentando.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSL \u00e9 \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dayane Pimentel",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DAYANE PIMENTEL (PSL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nSr. Presidente, o colega Marcelo Feitas iniciou sua fala com a mesma frase de Kant que eu tinha trazido para retratar este momento e que diz que o homem n\u00e3o \u00e9 nada al\u00e9m daquilo que a educa\u00e7\u00e3o faz dele. Essa frase me marcou muito, porque comigo foi assim, foi na educa\u00e7\u00e3o que eu me encontrei, que encontrei o rumo da minha vida. Eu venho da escola p\u00fablica e com muita for\u00e7a de vontade ingressei na Universidade Estadual de Feira de Santana. Minha especializa\u00e7\u00e3o foi voltada para a educa\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior. Sei o quanto investimentos e boa gest\u00e3o podem levar o aluno ao sucesso.\r\nHoje estou ausente da sala de aula para cumprir minha miss\u00e3o como Deputada Federal. Quis Jesus Cristo, o maior professor do universo, permitir que eu presenciasse neste mandado um dos momentos mais importantes para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, o marco de tornar o FUNDEB instrumento permanente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero parabenizar todos os Deputados, sobretudo a Deputada Raquel, a Deputada Dorinha e o Deputado Bacelar.\r\nDedico esta vit\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o aos meus ex-alunos, colegas e a todas as comunidades escolares da quais eu j\u00e1 fiz parte.\r\nProfessores e alunos do Brasil, esta vit\u00f3ria \u00e9 por voc\u00eas e \u00e9 para voc\u00eas!\r\nMais do que de investimentos, precisamos de boa gest\u00e3o. Por isso, gestores, fa\u00e7am a sua parte.\r\nRegistro na hist\u00f3ria da minha vida pol\u00edtica, na minha hist\u00f3ria como docente e na hist\u00f3ria do Brasil a minha contribui\u00e7\u00e3o. FUNDEB sim! FUNDEB agora! FUNDEB j\u00e1!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]