[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "USO DA PALAVRA, CRITICA.\r\nPROFESSOR ALCIDES, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Protesto contra  o uso da  palavra por Parlamentares para discuss\u00f5es f\u00fateis e vazias. Comprometimento do orador com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO PROFESSOR ALCIDES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao mesmo tempo que manifesto minha alegria pela ocupa\u00e7\u00e3o desta tribuna para o meu primeiro pronunciamento como Deputado Federal eleito no Estado de Goi\u00e1s, quero manifestar tamb\u00e9m meu protesto com o impacto do que tenho visto nesses primeiros dias de legislatura.\r\nVim disposto a representar bem o povo do meu Estado e o de todo o nosso Pa\u00eds, participando ativamente do processo de recoloca\u00e7\u00e3o do Brasil nos trilhos, para que nossa Na\u00e7\u00e3o consiga embalar mais uma vez no caminho do desenvolvimento. Vim disposto a enriquecer o debate salutar, necess\u00e1rio, vital no regime democr\u00e1tico e \u00e9 com esta esperan\u00e7a que ainda estou aqui. \r\nNesses primeiros dias de conviv\u00eancia neste Parlamento, minha esperan\u00e7a foi impactada pelas cenas repetidas que tenho visto. \r\nH\u00e1 uma clara cis\u00e3o que deixa transparecer que a C\u00e2mara dos Deputados Federais do Brasil n\u00e3o passa de um f\u00f3rum sustentador de acusa\u00e7\u00f5es f\u00fateis, vazias, desnecess\u00e1rias e por vezes levianas. \r\nNa maioria das vezes tenho visto aqui pronunciamentos exagerados tanto da Situa\u00e7\u00e3o, onde me encontro, quanto da Oposi\u00e7\u00e3o que outro objetivo n\u00e3o tem que n\u00e3o o de provocar o lado contr\u00e1rio. E s\u00e3o provoca\u00e7\u00f5es que n\u00e3o levam a nada e que n\u00e3o interessam a um s\u00f3 cidad\u00e3o brasileiro neste momento.\r\nSendo assim, aproveito a introdu\u00e7\u00e3o do meu primeiro pronunciamento nesta Casa para sugerir a todos que aproveitemos esta tribuna para debater assuntos que colaborem com o crescimento da Na\u00e7\u00e3o, temas que afligem o povo, pautas que percorrem o Brasil contempor\u00e2neo.\r\nTemos 4 anos pela frente, na condi\u00e7\u00e3o de representantes do povo brasileiro, para buscar solu\u00e7\u00f5es, para impulsionar uma forma de vida mais digna, humana e justa para nossa gente, e precisamos come\u00e7ar logo a travar debates salutares, que v\u00e3o al\u00e9m das provoca\u00e7\u00f5es mesquinhas. Afinal, como disse o maranhense Coelho Neto, imortal da Academia Brasileira de Letras: \"Quem deixa para fazer depois o que pode fazer logo, perde o que nunca mais encontrar\u00e1\". \r\nPrecisamos encontrar as solu\u00e7\u00f5es para reorganizar o nosso Pa\u00eds, que viveu dias de irresponsabilidade extrema, que geraram a situa\u00e7\u00e3o que vivemos. N\u00e3o estamos aqui para apurar nomes de irrespons\u00e1veis, nem para tentar tapar o sol com a peneira, com prote\u00e7\u00e3o de quem errou. A apura\u00e7\u00e3o compete \u00e0 pol\u00edcia. A prote\u00e7\u00e3o aos inocentes e a puni\u00e7\u00e3o aos culpados compete a Justi\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 l\u00facido mantermos nesta Casa o que temos visto. O povo certamente n\u00e3o nos elegeu para isso.\r\nSou um professor. Toda a minha vida foi dedicada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Essa bandeira continuar\u00e1 nos meus ombros at\u00e9 o ultimo dia da minha vida. Sendo assim, vou lutar pelo engrandecimento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, n\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o avaliada pela quantidade somente, mas sobretudo a educa\u00e7\u00e3o sob a \u00f3tica da qualidade.\r\nN\u00e3o podemos aceitar que cerca de 40% dos alunos oriundos da escola p\u00fablica brasileira terminem o ensino m\u00e9dio com dificuldade para decodificar as palavras e sem nenhuma capacidade de leitura do texto, da vida, das circunst\u00e2ncias.\r\nN\u00e3o podemos aceitar os baix\u00edssimos n\u00fameros de alunos da escola p\u00fablica que tem chegado ao final do mesmo ensino m\u00e9dio sem dominar plenamente as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da matem\u00e1tica. \r\nPrecisamos promover a qualidade na escola, entendendo que essa ser\u00e1 a primeira forma de combate \u00e0 inefici\u00eancia sustentadora do desemprego, da viol\u00eancia, da car\u00eancia.\r\nA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica porta de sa\u00edda para essas situa\u00e7\u00f5es. E \u00e9 preciso vontade, uni\u00e3o, trabalho para mudar o quadro a que me refiro. Estou disposto \u00e0 entrega total, em busca desse objetivo, pois como disse a poetisa goiana Cora Coralina: \"H\u00e1 mais esperan\u00e7a nos meus passos do que tristeza nos meus ombros\". \r\nEm nome dessa esperan\u00e7a \u00e9 que convoco a todos os que sabem como eu a import\u00e2ncia do rompimento com o discurso demag\u00f3gico e populista com que a educa\u00e7\u00e3o foi tratada recentemente para ombrear comigo esta miss\u00e3o.\r\nAs escolas precisam difundir o saber verdadeiro, com professores t\u00e3o competentes quanto valorizados, com instala\u00e7\u00f5es t\u00e3o funcionais quanto competentes, com material did\u00e1tico t\u00e3o esclarecedor quanto estimulador.\r\nCabe aqui a lembran\u00e7a do g\u00eanio su\u00ed\u00e7o Johann Heinrich Pestalozzi quando disse que \"a arte da educa\u00e7\u00e3o deve ser cultivada em todos os aspectos, para se tornar uma ci\u00eancia constru\u00edda a partir do conhecimento profundo da natureza humana\". Essa educa\u00e7\u00e3o vai dosar a natureza humana nos caminhos do bem e da luz, dando ao Brasil condi\u00e7\u00f5es para gastar menos com constru\u00e7\u00e3o de pres\u00eddios e com manuten\u00e7\u00e3o de presos.\r\nTenho f\u00e9 em que chegaremos ao final desta legislatura com outra forma de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, sobretudo a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, onde se alicer\u00e7a toda a vida educacional do cidad\u00e3o, afinal n\u00e3o existe parede, por mais s\u00f3lida que seja, que se mant\u00e9m de p\u00e9, quando edificada em alicerce malfeito. \r\nMinha f\u00e9 vem acompanhada de trabalho. Pretendo apresentar nesta Casa v\u00e1rios projetos com propostas de mudan\u00e7as estruturais profundas na educa\u00e7\u00e3o do Brasil e espero ter a parceria da sensatez para que minha miss\u00e3o seja cumprida a contento, afinal o povo brasileiro precisa e merece. \r\nVolto ao imortal maranhense Coelho Neto, que disse que \"a f\u00e9 \u00e9 uma claridade que desfaz as sombras interiores\", e como disse tenho f\u00e9 e com ela haverei de desfazer as sombras interiores que escurecem a forma\u00e7\u00e3o educacional brasileira.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, LAN\u00c7AMENTO, CUSTEIO, EDUCA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o pelo anunciado custeio da \u00e1rea educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu quero aproveitar este momento e fazer um agradecimento ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que lan\u00e7ou, na \u00faltima quinta-feira, o custeio para a educa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 um grande avan\u00e7o para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Temos custeio na sa\u00fade e, a partir agora, tamb\u00e9m teremos na educa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), SUSPENS\u00c3O, ROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), GOI\u00c1S.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Expectativa de revis\u00e3o, pelo Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, de medida prejudicial \u00e0 economia da regi\u00e3o do Entorno do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de complementar o que a nossa Deputada Celina Le\u00e3o falou.\r\nIsso vai trazer um grande preju\u00edzo para o Entorno de Bras\u00edlia. Aproximadamente 100 mil pessoas v\u00e3o ficar desempregadas. Isso come\u00e7ou no Entorno, mas vai acabar ocorrendo em todo o Estado de Goi\u00e1s. Oxal\u00e1 que n\u00e3o ocorra em todo o Brasil!\r\nColegas Deputados, principalmente os Deputados da base do Governo, precisamos unir nossas for\u00e7as para que isso n\u00e3o volte a acontecer. Esperamos que o Presidente da Caixa volte atr\u00e1s na decis\u00e3o tomada ontem.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), COMPORTAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, CRITICA, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Comportamento inadequado de Parlamentares no plen\u00e1rio. Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Necessidade de investimentos governamentais nos ensinos b\u00e1sico e infantil.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO) - Sr. Ministro, caros colegas Deputados e Deputadas, hoje quero pedir desculpa aos nossos telespectadores por tudo o que aconteceu aqui. Alguns aqui disseram que s\u00e3o professores, mas s\u00e3o professores que n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o. Eu desconhe\u00e7o professor mal-educado.\r\n(Tumulto no plen\u00e1rio.)\r\nO SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO) - Sr. Presidente, vou parar meu pronunciamento at\u00e9 que haja ordem no plen\u00e1rio.\r\n(O Sr. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Se V.Exas. n\u00e3o se comportarem, eu vou encerrar a sess\u00e3o. Calma!\r\nPor favor, colaborem com os trabalhos. Est\u00e1 todo mundo cansado, todo mundo nervoso.\r\nDeputada, pe\u00e7o calma. O Deputado est\u00e1 com a palavra. Pe\u00e7o sil\u00eancio, por favor.\r\nContinue, Deputado. \r\n(O Sr. Presidente faz soar as campainhas.)\r\nO SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO) - Sr. Presidente, pe\u00e7o que meu tempo seja restabelecido, por gentileza.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - V.Exa. tem mais 1 minuto, Deputado. \r\nO SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO) - Como eu estava dizendo, eu fico triste, como Deputado, por ver essas coisas que acontecem aqui. \r\nSou educador por ess\u00eancia, vim de Goi\u00e1s com o objetivo de defender a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Infelizmente, estou com vergonha de tudo o que estou vendo, de tudo a que eu estou assistindo. Meus colegas n\u00e3o me deixam falar. Isso \u00e9 um absurdo, um verdadeiro absurdo! \u00c9 uma falta de respeito e de educa\u00e7\u00e3o!\r\nSrs. Deputados, comportem-se como pessoas s\u00e9rias! Os senhores foram eleitos para isso. Tenham educa\u00e7\u00e3o, principalmente voc\u00ea, cara-pintada! Tenha educa\u00e7\u00e3o, tenha respeito! O povo n\u00e3o merece o que est\u00e1 havendo aqui. N\u00f3s ouvimos os senhores e gostar\u00edamos que os senhores nos ouvissem.\r\nSr. Ministro, quero lhe dizer que n\u00e3o estou satisfeito com o corte que V.Exa. fez na educa\u00e7\u00e3o. Eu sou educador e me sinto triste, mas tenho a certeza de que, se a economia for recuperada, n\u00f3s vamos restabelecer os recursos e, assim, continuarmos nosso trabalho em prol de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade no Brasil.\r\nO Brasil precisa de investimentos principalmente na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino b\u00e1sico. \u00c9 nestes setores que precisamos de grandes investimentos. Hoje milhares de jovens brasileiros t\u00eam o ensino m\u00e9dio, mas n\u00e3o sabem nem ler nem escrever. Infelizmente, esta \u00e9 a nua, crua e triste realidade no Brasil. Temos que discutir este assunto. N\u00e3o temos que ficar aqui brigando, falando, debochando, e o povo assistindo. Podem ter certeza, na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, o povo vai saber julgar. O povo vai saber separar o joio do trigo, aqueles que vieram para c\u00e1 para trabalhar com seriedade e com respeito, daqueles que vieram para c\u00e1 apenas para bagun\u00e7ar, para fazer balb\u00fardia e malandragem. Ainda se dizem professores!\r\nHoje eu fico envergonhado, porque vejo colegas professores dizerem que s\u00e3o professores, mas que n\u00e3o t\u00eam respeito nem com o Sr. Ministro, nem com o Presidente da Casa, nem com os colegas Deputados.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "HACKER, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pela defesa enf\u00e1tica do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputadas e Deputados, venho a este plen\u00e1rio para parabenizar o nosso Presidente Jair Bolsonaro, em defesa de Moro, parabenizar tamb\u00e9m o Ministro Sergio Moro e falar um pouquinho em defesa da nossa PEC da Previd\u00eancia.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 engessado. O Pa\u00eds est\u00e1 parado. N\u00f3s precisamos, urgentemente, come\u00e7ar a discutir e a trabalhar para aprovar a PEC da Previd\u00eancia. A PEC da Previd\u00eancia \u00e9 uma necessidade para que o Brasil possa continuar avan\u00e7ando. N\u00f3s estamos estagnados, estamos engessados. O Brasil est\u00e1 parado.\r\nVamos, ent\u00e3o, aprovar a PEC da Previd\u00eancia para que o Brasil possa se desenvolver, trazer investimentos externos e, com isso, fazer com que as coisas voltem a andar. S\u00f3 assim o Brasil voltar\u00e1 a crescer, a melhorar.\r\nOutra coisa importante: a negocia\u00e7\u00e3o da PEC da Previd\u00eancia. J\u00e1 conseguimos muitas coisas importantes e fundamentais. Uma delas \u00e9 a sa\u00edda do professor do processo, ele vai continuar como est\u00e1. E h\u00e1 mais: o BPC vai continuar como est\u00e1; o pessoal da zona rural vai continuar como est\u00e1.\r\nH\u00e1 outras coisas importantes que n\u00e3o s\u00e3o acordos, mas que n\u00f3s vamos discutir a partir de hoje aqui nesta Casa, para que juntos possamos fazer com que essa PEC seja aprovada, v\u00e1 para o Senado, e, logicamente, a partir de agosto ou setembro, o Brasil deslanche e volte a crescer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA, DEBATE, PREVID\u00caNCIA SOCIAL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMISS\u00c3O, JOAQUIM LEVY, PRESIDENTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), ELOGIO.\r\nHOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, ANDERSON DO CARMO, PASTOR, MARIDO, FLORDELIS, DEPUTADA FEDERAL, SOLIDARIEDADE.\r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, LEI ANTICRIME, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela demiss\u00e3o do Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, Joaquim Levy. Assassinato do Pastor Anderson do Carmo de Souza, esposo da Deputada Flordelis. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das propostas anticrime, encaminhadas ao Congresso Nacional pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje, mais uma vez, infelizmente, n\u00f3s presenciamos aqui atos que n\u00e3o condizem com esta Casa.\r\nEu queria solicitar aos meus colegas Deputados e \u00e0s minhas colegas Deputadas que deixemos de tratar aqui neste Plen\u00e1rio de coisas pessoais. Vamos cuidar do Brasil. O Brasil est\u00e1 precisando muito de n\u00f3s. Precisamos adotar posi\u00e7\u00f5es s\u00e9rias, posi\u00e7\u00f5es corretas, e n\u00e3o ficarmos acusando o Jo\u00e3o, a Maria, o Jos\u00e9, o Ant\u00f4nio, a Esquerda, a Direita, o Centro etc. e tal. Vamos nos unir em prol do Brasil. O Brasil precisa de n\u00f3s. Temos que dar uma resposta ao povo brasileiro.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 no caminho certo. E a reforma n\u00f3s precisamos aprov\u00e1-la. Vamos discutir a reforma, e n\u00e3o discutir pessoas. Vamos discutir a reforma da Previd\u00eancia Social, porque ela \u00e9 essencial para o progresso do Brasil. Alguns dizem que n\u00e3o, mas eu como economista afirmo que sim. Sem a reforma, o Brasil n\u00e3o anda.\r\nQuero aproveitar e parabenizar o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, pela demiss\u00e3o de Joaquim Levy. Em quem ocupa cargo de confian\u00e7a voc\u00ea tem que ter confian\u00e7a. Joaquim Levy teve quase 6 meses para fazer o seu trabalho, e n\u00e3o fez. Portanto, o caminho do feio \u00e9 por onde veio.\r\nParab\u00e9ns, Presidente! Vamos tocar o Brasil para a frente!\r\nVamos agora apoiar a proposta de legisla\u00e7\u00e3o contra a criminalidade. Ontem n\u00f3s tivemos mais um fato hist\u00f3rico, mais um crime no Rio de Janeiro: mataram o Pastor Anderson, esposo da nossa Deputada Flordelis. Minhas condol\u00eancias a toda a fam\u00edlia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que o Brasil continue fazendo coisas como essa. Precisamos tomar provid\u00eancias. Precisamos urgentemente nos debru\u00e7ar sobre o projeto de lei anticrime do Ministro Sergio Moro e aprov\u00e1-la o mais rapidamente poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente e caros Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003).",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Pedido aos Deputados de apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB  em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas, este \u00e9 um momento \u00edmpar. Lutamos muito para conseguir mais para os nossos colegas professores, mas infelizmente conseguimos somente isso.\r\nEste destaque suprime a express\u00e3o \"em dois anos\" do \u00a7 1\u00ba do art. 20, para favorecer o professor em uma das regras transi\u00e7\u00e3o, uma vez que se aplicaria uma redu\u00e7\u00e3o de 5, e n\u00e3o de 2 anos, no requisito de idade. Desse modo, a regra de transi\u00e7\u00e3o para as mulheres, que previa idade m\u00ednima de 57 anos, vai para 52 anos; no caso dos homens, a idade que era de 60 anos passa para 55 anos. As mulheres ter\u00e3o que trabalhar por 25 anos, os homens, por 30 anos, para se aposentarem.\r\nFoi isso que n\u00f3s conseguimos, depois de uma luta \u00e1rdua, de um trabalho muito grande que tivemos junto com todas as bancadas, com todos os colegas do Congresso Nacional, para fazer com que o professor n\u00e3o ficasse de fora de um movimento importante como \u00e9 a PEC 6, da reforma Previd\u00eancia. Essa PEC estabeleceria, para professores, crit\u00e9rios de idade para aposentadoria aos 58 anos para mulheres e 60 anos para homens. Conseguimos reduzir isso para 52 anos e 55 anos, respectivamente. Isso j\u00e1 foi um grande ganho.\r\nPor isso, estamos aqui para agradecer a todos os nossos colegas professores pela luta e pelas mensagens de WhatsApp que nos enviaram. Vamos juntos continuar trabalhando em prol de uma educa\u00e7\u00e3o melhor.\r\nVamos pedir apoio a todos nossos colegas tamb\u00e9m para a PEC 15, a PEC do FUNDEB, que em breve estar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os nossos colegas congressistas, para votarmos em favor da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Brasil e para que voltemos a ter educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nAgora vou ceder a palavra a nossa colega Deputada Jaqueline Cassol.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-17T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, NECESSIDADE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DESTAQUE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, EDUCA\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CATEGORIA PROFISSIONAL, VALORIZA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de reformas constitucionais para a retomada do crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde que cheguei a esta Casa, tenho manifestado minha preocupa\u00e7\u00e3o com a estagna\u00e7\u00e3o da economia do Brasil. Tenho trabalhado para que o Pa\u00eds volte a crescer e a gerar emprego e renda para os trabalhadores brasileiros.\r\nA taxa de desemprego no Brasil subiu para 12,7% no primeiro trimestre deste ano, atingindo 13,4 milh\u00f5es de pessoas, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. \u00c9 uma taxa alt\u00edssima, que coloca os mais humildes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, numa verdadeira condi\u00e7\u00e3o de pobreza. N\u00e3o podemos continuar aceitando essa realidade. Os trabalhadores brasileiros precisam do nosso apoio para sair dessa situa\u00e7\u00e3o vergonhosa e humilhante.\r\nE \u00e9 por isso que estamos aqui defendendo as reformas necess\u00e1rias para o Brasil voltar a crescer. J\u00e1 passamos pela primeira etapa da reforma da Previd\u00eancia, uma medida antip\u00e1tica aos olhos do povo, uma reforma que, sem d\u00favida, vai tirar alguma coisa de algu\u00e9m, mas \u00e9 um mal necess\u00e1rio para que a Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o entrem em colapso financeiro por causa da falta de recursos para pagar seus aposentados. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 apenas a primeira das reformas. Temos ainda v\u00e1rias outras pela frente, como a reforma tribut\u00e1ria, a reforma do pacto federativo e a reforma pol\u00edtica.\r\nQuem trabalhou tanto tempo na vida n\u00e3o merece nem pode ser subjugado quando mais precisa do Estado brasileiro. E \u00e9 justamente na sua aposentadoria que o cidad\u00e3o precisa ter estabilidade financeira para garantir sua qualidade de vida. N\u00e3o \u00e9 justo que ele sofra com a falta de recursos para o pagamento da sua aposentadoria. E quem deve garantir isso \u00e9 o Estado, \u00e9 a Previd\u00eancia Social. Por isso, vou me ater aqui \u00e0s quest\u00f5es relacionadas a essa reforma.\r\nO texto-base da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, a PEC da Previd\u00eancia, foi aprovado pelos Deputados na quarta-feira passada, dia 10, com 379 votos favor\u00e1veis e 131 votos contr\u00e1rios. Muito j\u00e1 se falou e muito ainda vai ser falado. Uma parte da popula\u00e7\u00e3o critica a sua aprova\u00e7\u00e3o, a outra elogia. Essa reforma dividiu o Brasil, e precisamos ter coragem para falar abertamente sobre ela e encarar nossos eleitores, olhando nos seus olhos para faz\u00ea-los entender que tudo que p\u00f4de ser feito para diminuir o impacto negativo para o trabalhador foi feito nesta Casa de Leis.\r\nN\u00e3o me escondo por tr\u00e1s de uma cortina de fuma\u00e7a para negar os meus feitos, os meus posicionamentos e as minhas convic\u00e7\u00f5es. Sempre disse que a Reforma da Previd\u00eancia era um mal necess\u00e1rio e que ter\u00edamos que passar por ela. Mas destaco o posicionamento desta Casa, que n\u00e3o se curvou diante do Governo, que queria aprovar uma reforma economizando 1,2 trilh\u00e3o de reais em 10 anos, considerando apenas as mudan\u00e7as para os trabalhadores vinculados ao Instituto Nacional de Seguridade Social - INSS e para os servidores da Uni\u00e3o. \r\nDesde o in\u00edcio, nos posicionamos com transpar\u00eancia e autonomia nesta Casa sem, no entanto, afrontar o Governo do Presidente Jair Bolsonaro. Tivemos que mexer na reforma, e a economia vai ficar em torno de 1 bilh\u00e3o de reais, em 10 anos, valor considerado razo\u00e1vel pelo pr\u00f3prio Governo. \r\nPor isso, quero deixar claro a todo o povo brasileiro, sem esconder nada de ningu\u00e9m, o que aprovamos aqui, para acabar com essa onda de boatos que parece n\u00e3o ter mais fim, muitos deles maldosos, feitos por pessoas maldosas, a fim de confundir o povo brasileiro e gerar tumulto e medo na sociedade.\r\nN\u00e3o aceitei, como apoio do meu partido e de dezenas de outros colegas, que trouxessem para o plen\u00e1rio a redu\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada, o BPC. O Governo queria reduzi-lo para 400 reais para quem tinha de 65 a 70 anos, para s\u00f3 depois desta idade pass\u00e1-lo para um sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00e3o aceitamos essa mudan\u00e7a, e o BPC continua do jeito que est\u00e1 hoje. Todos que t\u00eam direito ao BPC, os idosos, os portadores de necessidades especiais, v\u00e3o continuar recendo um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Matamos esse assunto ainda na Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia. \r\nMais do que isso, Sr. Presidente, caros colegas, \u00e9 preciso dizer que deixamos servidores de Estados e Munic\u00edpios fora da PEC, e que dessa economia prevista inicialmente de mais de 1,2 trilh\u00e3o de reais, n\u00e3o est\u00e3o contabilizados Estados e Munic\u00edpios. No caso de inclus\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios, a economia poderia aumentar mais de 500 bilh\u00f5es de reais em 10 anos. No caso dos Estados, sendo inclu\u00eddos, a expectativa de economia seria de 350 bilh\u00f5es de reais em 10 anos. No caso dos munic\u00edpios, a economia poderia chegar a 170 bilh\u00f5es de reais em 10 anos. Mas essa situa\u00e7\u00e3o pode ser revista no Senado quando a PEC for votada l\u00e1.\r\nAinda na Comiss\u00e3o Especial conseguimos, por exemplo, manter a idade m\u00ednima de aposentadoria para os trabalhadores rurais. Na proposta inicial do Governo, a idade m\u00ednima para a aposentadoria rural era de 60 anos tanto para homens quanto para mulheres. O item que alterava a idade m\u00ednima foi retirado na Comiss\u00e3o Especial e foram mantidas as regras atuais, com 55 anos para mulheres e 60 anos para homens, incluindo garimpeiros e pescadores artesanais. Quanto ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, a proposta do Governo estipulava tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para ambos os sexos em 20 anos. Na proposta aprovada em primeiro turno, o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para homens subiu para 20 anos, com a manuten\u00e7\u00e3o de 15 anos para mulheres.\r\nDepois de aprovarmos o texto-base, a C\u00e2mara analisou e aprovou os destaques, propostas que alteraram trechos do texto-base em quatro pontos. E quero esclarecer aqui quais foram eles.\r\nCom a emenda aprovada, continua a exig\u00eancia de 62 anos de idade e 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o para a mulher requerer a aposentadoria. O valor do benef\u00edcio continua o equivalente a 60% da m\u00e9dia dos sal\u00e1rios adotados como base para contribui\u00e7\u00f5es, mas o acr\u00e9scimo de 2% passa a ser para cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o que exceder o m\u00ednimo de 15 anos, em vez de 20 anos.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o do destaque, o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para os homens ser\u00e1 de 15 anos, mesmo tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o previsto para as mulheres.\r\nAprovamos tamb\u00e9m regras mais brandas para integrantes de carreiras policiais.\r\nA mudan\u00e7a prev\u00ea que a idade m\u00ednima para essas categorias passa a ser de 53 anos para policiais homens e de 52 para mulheres. Nesta lei, s\u00e3o 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o, com pelo menos 20 anos no exerc\u00edcio do cargo de natureza policial, para homens, e 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o, com pelo menos 15 anos no exerc\u00edcio do cargo de natureza policial, para mulheres. As regras beneficiam principalmente os policiais que est\u00e3o pr\u00f3ximos de conquistar a aposentadoria e preveem que esses policiais t\u00eam direito \u00e0 integralidade, que \u00e9 o direito a se aposentar com benef\u00edcio igual ao \u00faltimo sal\u00e1rio. A emenda aprovada n\u00e3o trata dos policiais dos Estados - policiais militares, civis e bombeiros dos Estados -, uma vez que os servidores dos Estados e Munic\u00edpios foram exclu\u00eddos da reforma.\r\nNesse discurso, quero fazer uma refer\u00eancia especial aos professores, meus colegas de trabalho, os quais defendo com garra sempre buscando dar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e sal\u00e1rios dignos.\r\nA nova Previd\u00eancia beneficia professores pr\u00f3ximos da aposentadoria. A altera\u00e7\u00e3o, que atinge uma das regras de transi\u00e7\u00e3o entre o antigo e o novo sistema previdenci\u00e1rio, reduz a idade m\u00ednima, para que os professores tenham direito ao benef\u00edcio. Nessa regra de transi\u00e7\u00e3o, o texto-base da reforma fixava um ped\u00e1gio de 100% para que trabalhadores que j\u00e1 cumprem os requisitos de idade e de tempo de contribui\u00e7\u00e3o tenham direito \u00e0 aposentadoria. Com a altera\u00e7\u00e3o aprovada pelo Plen\u00e1rio, o texto da reforma prev\u00ea que a idade m\u00ednima de aposentadoria de professores seja 5 anos menor que a dos demais trabalhadores. Com a mudan\u00e7a, uma professora que se encaixar nessa regra de transi\u00e7\u00e3o se aposentar\u00e1 com 52 anos, e um professor, com 55 anos. Pela reda\u00e7\u00e3o anterior, a professora se aposentaria com 55 anos, e o professor, com 58 anos. A proposta original do Governo fixava em 60 anos a idade m\u00ednima para professores se aposentarem. Assim, a redu\u00e7\u00e3o no tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o foi mantida em 5 anos.\r\nEsta foi uma luta nossa. N\u00e3o poder\u00edamos deixar que os professores fossem prejudicados.\r\nFoi isso o que conseguimos depois de uma luta \u00e1rdua, de um trabalho muito grande que tivemos junto a todos os colegas de todas as bancadas aqui do Congresso Nacional, para fazermos com que os professores tivessem essa redu\u00e7\u00e3o na idade m\u00ednima. J\u00e1 foi um avan\u00e7o. Vamos continuar trabalhando em prol de uma educa\u00e7\u00e3o melhor.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F7%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, GOI\u00c1S, INSUFICI\u00caNCIA, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, REPONSABILIDADE, ENEL DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE GOI\u00c1S. \r\nCELG TRANSMISS\u00c3O DE ENERGIA (CELG GT),  UTILIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa Enel da responsabilidade pela crise no fornecimento de energia el\u00e9trica no Estado de Goi\u00e1s.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, Goi\u00e1s vive uma fase importante no seu crescimento econ\u00f4mico, mas enfrenta, no momento, um grave problema na oferta de energia el\u00e9trica para as novas empresas que pretendem se instalar no Estado e at\u00e9 para as resid\u00eancias.\r\nDe que adianta termos distritos agroindustriais ou polos empresariais em todas as regi\u00f5es? De que adianta termos no Governo programas de incentivos fiscais que visam atrair a implanta\u00e7\u00e3o de novas empresas no Estado? De que adianta termos m\u00e3o de obra qualificada para ocupar as vagas de empregos? De que adianta o interesse do Governo do Estado na atra\u00e7\u00e3o de novas empresas que v\u00e3o gerar riquezas, empregos e renda para o trabalhador? De que adianta tudo isso, se n\u00e3o temos energia el\u00e9trica suficiente para fornecer \u00e0s novas empresas com projetos prontos e aprovados para instala\u00e7\u00e3o em Goi\u00e1s?\r\nSem energia el\u00e9trica para atender \u00e0 nova demanda, as empresas suspendem seus projetos de expans\u00e3o ou implanta\u00e7\u00e3o ou desistem de se instalar em Goi\u00e1s, gerando preju\u00edzos incalcul\u00e1veis para a economia goiana. E tudo isso est\u00e1 acontecendo por causa da inefici\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o da ENEL, empresa que comprou a CELG no final do ano de 2016, na Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo, e assinou contrato de compra e venda em fevereiro de 2017, quando assumiu efetivamente o controle da estatal goiana.\r\nA ENEL comprou a CELG por 2,187 bilh\u00f5es de reais, montante dividido com a ELETROBRAS, que era s\u00f3cia da estatal goiana. Na \u00e9poca da compra da CELG, a empresa italiana ficou de investir 3 bilh\u00f5es de reais, nos 3 anos seguintes, em tecnologias e equipamentos para melhorar a qualidade do servi\u00e7o prestado aos goianos, o que parece n\u00e3o estar acontecendo. Por isso, o Governador de Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado, j\u00e1 reivindica a cassa\u00e7\u00e3o do contrato de venda CELG.\r\nNossa bancada federal discutiu o assunto com o Governador, e ele nos apresentou uma alternativa interessante que pode solucionar o problema. Ronaldo Caiado nos apresentou a possibilidade de usar a CELG GT de forma emergencial para atuar na distribui\u00e7\u00e3o de energia no Estado e solucionar a crise energ\u00e9tica causada pela inefici\u00eancia da ENEL.\r\nA CELG GT \u00e9 uma geradora de energia sob controle acion\u00e1rio do Estado e se encarregaria de investir tamb\u00e9m at\u00e9 2 bilh\u00f5es de reais na rede de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, com recursos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social, o BNDES. Assim, a CELG GT teria acesso \u00e0 rede da ENEL e passaria a ter a responsabilidade de fazer as amplia\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, passando a ofertar mais 480 megawatts de energia, que hoje est\u00e3o perdidos por causa dos problemas estruturais na rede de distribui\u00e7\u00e3o da ENEL. Dessa forma, a ENEL teria que recompensar a CELG GT, aumentando a parte da tarifa que hoje \u00e9 transferida para a estatal de forma proporcional ao investimento realizado, promovendo reequil\u00edbrio na reparti\u00e7\u00e3o dessa tarifa e possibilitando a recupera\u00e7\u00e3o do investimento feito pela CELG GT.\r\n\u00c9 importante ressaltar que o problema existe n\u00e3o por falta de energia, mas pela falta de investimentos em linhas de transmiss\u00e3o a fim de promover a universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\r\nPara o sucesso da proposta, o Governo de Goi\u00e1s precisa do apoio da bancada goiana na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal.\r\nGoi\u00e1s vive hoje uma realidade ca\u00f3tica na distribui\u00e7\u00e3o de energia por causa dos problemas relatados aqui.\r\nEst\u00e1 claro que a empresa que comprou a nossa CELG at\u00e9 agora n\u00e3o fez os investimentos necess\u00e1rios, e isso faz com que Goi\u00e1s fique engessado. Hoje fica invi\u00e1vel a implanta\u00e7\u00e3o de uma nova empresa em Goi\u00e1s, e isso nos preocupa muito.\r\nS\u00e3o muitos os relatos de empresas que paralisaram seus investimentos por falta de energia, acarretando milh\u00f5es em preju\u00edzo. H\u00e1 casos em que est\u00e3o sendo utilizados geradores abastecidos a diesel para a empresa continuar funcionando.\r\nA melhoria na qualidade dos servi\u00e7os \u00e9 um clamor dos goianos, pois toda a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo atingida pela inefici\u00eancia da ENEL. Para se ter ideia do tamanho problema, o Estado de Goi\u00e1s tem uma m\u00e9dia de 26 horas de interrup\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, o dobro da segunda colocada no ranking de reclama\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL.\r\nEste \u00e9 o nosso gargalo: falta rede de distribui\u00e7\u00e3o para que a energia chegue \u00e0queles que demandam aumento da oferta ou at\u00e9 mesmo instala\u00e7\u00e3o da rede de energia numa resid\u00eancia ou numa empresa.\r\nN\u00e3o podemos aceitar que Goi\u00e1s continue vivendo um colapso completo no fornecimento de energia em todas as regi\u00f5es do Estado.\r\nO Governador Ronaldo Caiado pode contar com o meu irrestrito apoio nessa sua luta. E conclamo os colegas Deputados e Senadores goianos para que, juntos, ajudemos o Governador a vencer mais essa batalha.\r\nO povo goiano quer seguran\u00e7a e qualidade no servi\u00e7o. A energia el\u00e9trica n\u00e3o pode ser fator inibidor do desenvolvimento da economia, mas sim fator gerador do desenvolvimento do Estado de Goi\u00e1s.\r\nEra o que t\u00ednhamos a dizer.\r\nObrigado, Sr. Presidente. Obrigado, colegas Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JARI BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ECONOMIA, DESEMPREGO, TURISMO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), COM\u00c9RCIO EXTERIOR, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Dados auspiciosos da economia brasileira. Efici\u00eancia da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna destacar os dados positivos da economia brasileira, amplamente divulgados pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas semanas. S\u00e3o dados que mostram o Brasil nos trilhos do desenvolvimento, impulsionado pela gest\u00e3o eficiente do Presidente Jair Bolsonaro.\r\nO Governo brasileiro faz pol\u00edtica interna e externa voltada para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil. A reforma da Previd\u00eancia, j\u00e1 aprovada por esta Casa, \u00e9 um bom exemplo disso. No aspecto da pol\u00edtica externa, o acordo hist\u00f3rico entre o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia vai possibilitar o interc\u00e2mbio comercial bilion\u00e1rio entre seus membros.\r\nOs indicadores positivos mostram que, no trimestre encerrado em junho, a taxa de desemprego caiu para 12,6%, um \u00edndice mais baixo do que nos 3 primeiros meses do ano. O desemprego, na realidade, caiu ao menor n\u00edvel nos \u00faltimos 11 anos. O IBOVESPA bate recorde constante, o d\u00f3lar est\u00e1 custando menos de 4 reais. No in\u00edcio do m\u00eas, a PETROBRAS diminuiu o pre\u00e7o dos botij\u00f5es de g\u00e1s usados nas casas e nas empresas.\r\nO turismo de neg\u00f3cios no Brasil cresceu quase 15% no primeiro semestre deste ano, na compara\u00e7\u00e3o com o ano passado. S\u00f3 este segmento rendeu ao Pa\u00eds cerca de 5,5 bilh\u00f5es de reais.\r\nE h\u00e1 mais: todos estamos vendo que o pre\u00e7o do combust\u00edvel est\u00e1 mais baixo. A PETROBRAS diminuiu o pre\u00e7o da gasolina e do \u00f3leo diesel nas refinarias. O pre\u00e7o do combust\u00edvel recuou cerca de 0,85% em, ao menos, 14 Estados. O valor m\u00e9dio do litro do diesel ficou 6% menor.\r\nDepois de ter enfrentado muitas dificuldades no passado, por causa da m\u00e1 gest\u00e3o, a PETROBRAS registrou aumento no lucro l\u00edquido no segundo trimestre deste ano. O lucro l\u00edquido de abril a junho deste ano alcan\u00e7ou 18,86 bilh\u00f5es de reais, o melhor resultado trimestral da hist\u00f3ria da PETROBRAS.\r\nA reforma da Previd\u00eancia foi aprovada por esta Casa, o que, tenho certeza, far\u00e1 o Brasil crescer mais rapidamente ainda.\r\nO acordo hist\u00f3rico entre o MERCOSUL e a Uni\u00e3o Europeia vai possibilitar que muitas tarifas sejam quase eliminadas e outras at\u00e9 zeradas. Juntos, Uni\u00e3o Europeia e MERCOSUL representam um mercado de quase 800 milh\u00f5es de consumidores; e os dois blocos somam um quarto do Produto Interno Bruto mundial.\r\nComo vimos, s\u00e3o n\u00fameros e dados positivos que nos d\u00e3o a certeza de que o Governo do Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1 no caminho certo.\r\nFico feliz porque luto por um Brasil melhor para todos, com a garantia dos direitos individuais, com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e por melhor qualidade de vida para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nSou brasileiro. Sou Bolsonaro.\r\nViva o Brasil!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSOR, CARGO TEMPOR\u00c1RIO, DESCUMPRIMENTO, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE).",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Clima de mal-estar e desconfian\u00e7a gerado pelo expressivo n\u00famero de docentes contratados em regime tempor\u00e1rio, na condi\u00e7\u00e3o de pr\u00f3-labore.  N\u00e3o cumprimento de metas preconizadas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE. Oportunidade de implementa\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de medidas e a\u00e7\u00f5es em prol do professorado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputadas e Deputados, meus colegas professores de todo o Pa\u00eds, amparada nos princ\u00edpios constitucionais, a Lei n\u00ba 9.394, de 1996, Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira - LDB, \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o sistema educacional p\u00fablico ou privado no Brasil da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao ensino superior.\r\nEla reafirma o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o universal e gratuita a todo cidad\u00e3o, assim como assegura aos professores a liberdade de ensino, a pluralidade de ideias e a valoriza\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria. Tanto a Constitui\u00e7\u00e3o como a LDB s\u00e3o inovadoras e democr\u00e1ticas, s\u00e3o textos exemplares, por\u00e9m o que prescrevem ainda n\u00e3o \u00e9 a pr\u00e1tica social. \r\nO Estado \u00e9 o primeiro fator social que afeta o processo de educa\u00e7\u00e3o no Brasil. O distanciamento entre as pol\u00edticas p\u00fablicas (leis) a serem cumpridas e as pr\u00e1ticas sociais \u00e9 uma caracter\u00edstica comum dos pa\u00edses subdesenvolvidos e em desenvolvimento, como \u00e9 o caso brasileiro, ou seja, h\u00e1 uma inten\u00e7\u00e3o oficial e legal cujo tempo muito se alonga para se configurar como pr\u00e1tica, em raz\u00e3o das pr\u00f3prias resist\u00eancias das elites dominantes e dos pol\u00edticos eleitos mandato ap\u00f3s mandato.\r\nUm fato \u00e9 a expressiva quantidade de docentes n\u00e3o qualificados contratados temporariamente, na condi\u00e7\u00e3o de pr\u00f3-labore. Essa condi\u00e7\u00e3o cria um mal-estar geral, um clima de desconfian\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o, vinda dos familiares, estudantes, gestores e pr\u00f3prios professores tempor\u00e1rios. Imaginemos m\u00e9dicos leigos e tempor\u00e1rios para consultas, exames e cirurgias. Que confian\u00e7a merecem, se s\u00e3o \"leigos e tempor\u00e1rios\"?\r\nH\u00e1 um Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE que partiu de 2014 e deve se cumprir at\u00e9 2024. Ele vai lentamente e sem indicadores de que cumprir\u00e1 todas as suas 20 metas: n\u00e3o conseguiu cumprir a meta de crian\u00e7as na pr\u00e9-escola; a alfabetiza\u00e7\u00e3o no ensino fundamental est\u00e1 estagnada; houve retrocesso na oferta do ensino em tempo integral; o investimento p\u00fablico em educa\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 abaixo do percentual do PIB previsto para ser alcan\u00e7ado at\u00e9 2024. A qualifica\u00e7\u00e3o, o plano de carreira e o sal\u00e1rio dos professores est\u00e3o tamb\u00e9m entre as metas ainda n\u00e3o cumpridas. \r\n\tMesmo nesse contexto ca\u00f3tico e transit\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o brasileira, em crise, espero que este 15 de outubro de 2019 seja um dia de reflex\u00e3o para todas as autoridades que deliberam em favor dos professores, um dia para se enaltecer a import\u00e2ncia da miss\u00e3o docente, compreender que a educa\u00e7\u00e3o eleva qualidade de vida das pessoas, cobrar as pol\u00edticas p\u00fablicas por meio dos votos dos eleitores, compreender que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 fator de cidadania, valorizar aqueles que colaboram com a forma\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e dos jovens brasileiros e resgatar o status e o bem-estar de todos aqueles que s\u00e3o formadores dos profissionais de todas as \u00e1reas do trabalho humano. \r\nEnfim, expressamos aqui, agora e sempre, o nosso reconhecimento pela imprescind\u00edvel e necess\u00e1ria profiss\u00e3o docente, exercida pelos professores, aos quais reiteramos as nossas mais nobres e respeitosas sauda\u00e7\u00f5es. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DESCONTINGENCIAMENTO, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, pelo desbloqueio de recursos das universidades p\u00fablicas e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas, parabenizo o Presidente Jair Bolsonaro e o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, pelo desbloqueio total das verbas destinadas \u00e0s universidades e aos institutos federais ocorrido na \u00faltima semana.\r\nComo educador h\u00e1 50 anos, fiquei muito preocupado quando o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o bloqueou 5,8 bilh\u00f5es de reais em abril e, logo depois, em julho, mais 348 milh\u00f5es de reais. N\u00e3o podia concordar com isso, por isso lutei para que o contingenciamento fosse desfeito. Isso n\u00e3o ocorreu antes porque a situa\u00e7\u00e3o financeira do Governo era prec\u00e1ria. Portanto, n\u00e3o havia outra solu\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, gra\u00e7as ao nosso bom Deus, o Governo do Presidente Bolsonaro est\u00e1 reequilibrando as finan\u00e7as do Brasil, o que permitiu ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o fazer o remanejamento interno e o desbloqueio dos recursos, dando f\u00f4lego financeiro \u00e0s nossas universidades e aos nossos institutos federais novamente.\r\nA educa\u00e7\u00e3o, no entanto, ainda sofre com o bloqueio de verbas que atinge a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Vamos trabalhar para ajudar o Governo a resolver este problema o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a fim de que seja garantida educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade a todos os cantos do Brasil.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 905/2019, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, CONTRATO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, hoje o Governo de Jair Bolsonaro lan\u00e7a o Programa Verde Amarelo, que incentiva a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, o que \u00e9 muito importante.\r\nO objetivo desse programa \u00e9, nos pr\u00f3ximos 3 anos, gerar 4,5 milh\u00f5es de empregos. O p\u00fablico-alvo dessa iniciativa s\u00e3o os jovens que buscam a inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho ou o primeiro emprego, os trabalhadores desempregados que estejam cadastrados no banco de dados do Sistema Nacional de Emprego e as pessoas inscritas no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo.\r\nO programa tamb\u00e9m ser\u00e1 voltado para os trabalhadores que est\u00e3o empregados em ocupa\u00e7\u00f5es que sofrem com a diminui\u00e7\u00e3o das vagas de trabalho devido \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e a outras formas de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva. Para esse p\u00fablico devem ser oferecidos mecanismos para a requalifica\u00e7\u00e3o ou a recoloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho.\r\nUma das metas do programa \u00e9 que, dos cerca de 4,5 milh\u00f5es de empregos que o Governo espera gerar, 50% sejam ocupadas por trabalhadores que ingressem no mercado de trabalho at\u00e9 1 ano ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o dos cursos.\r\nA qualifica\u00e7\u00e3o desses profissionais se dar\u00e1 por meio de um sistema de vouchers para a participa\u00e7\u00e3o em processos de forma\u00e7\u00e3o. Os vouchers s\u00e3o vagas de qualifica\u00e7\u00e3o oferecidas sem custo para os trabalhadores e que ser\u00e3o utilizadas para que as empresas treinem seus empregados e novos contratados em \u00e1reas e compet\u00eancias que realmente s\u00e3o necess\u00e1rias para as companhias.\r\nDe acordo com o Planalto, as entidades encarregadas dos processos de forma\u00e7\u00e3o ser\u00e3o pagas por performance. Pela proposta, s\u00f3 receber\u00e3o recursos p\u00fablicos os parceiros privados que comprovarem a empregabilidade dos ex-alunos.\r\nQuero parabenizar o Governo Bolsonaro e o Ministro da Economia por mais esse ato positivo para o emprego.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ANA, COMPET\u00caNCIA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE \u00c1GUAS (ANA), NORMATIZA\u00c7\u00c3O, REGULA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nOR\u00c7AMENTO ANUAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Sucesso do Governo Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, acerca do padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003; do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico, e da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, relativa ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM. Aprova\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2020. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos encerrando mais um per\u00edodo legislativo e concluindo o primeiro ano de mandato do Presidente Bolsonaro. Foi um ano de muito trabalho. O Congresso Nacional trabalhou como nunca e foi protagonista nesse per\u00edodo, em que colaborou com sucesso com o Governo, discutindo e votando mat\u00e9rias importantes para o Pa\u00eds.\r\nRessalto aqui o \u00eaxito do Governo Bolsonaro traduzido em n\u00fameros importantes para a sociedade. Com coragem, enfrentou um s\u00e9rio problema que aflige muita a sociedade: a seguran\u00e7a p\u00fablica oferecida pelo Estado, que melhorou os \u00edndices. Tivemos 5.423 assassinatos a menos no primeiro semestre de 2019 em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2018; roubos a bancos ca\u00edram 40%; roubos a ve\u00edculos, 27%. A Pol\u00edcia Federal bateu recorde de apreens\u00e3o de drogas em 2019 e j\u00e1 superou 60 toneladas apreendidas, sufocando o crime organizado.\r\nO Programa Crian\u00e7a Feliz, do Minist\u00e9rio da Cidadania, avan\u00e7ou em todas as regi\u00f5es, levando educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade aos mais necessitados. Hoje, \u00e9 o maior programa do mundo de visita\u00e7\u00e3o domiciliar para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia.\r\nDe julho para agosto, a ind\u00fastria cresceu em 11 dos 15 locais pesquisados, como em Goi\u00e1s, meu Estado, onde houve um crescimento de 0,2%. Hoje, a maioria das capitais vive a retomada do emprego formal, revertendo uma heran\u00e7a danosa deixada pelo Governo petista.\r\nO Governo Bolsonaro j\u00e1 bateu a meta estipulada para privatiza\u00e7\u00f5es em 2019. Os recursos p\u00fablicos est\u00e3o sendo aplicados com transpar\u00eancia onde realmente s\u00e3o necess\u00e1rios, e j\u00e1 se conseguiu superar o rombo no caixa da Uni\u00e3o deixado pelos governos anteriores.\r\nAp\u00f3s muitas idas e vindas e mais de 3 anos de tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, aprovamos o novo Marco das Telecomunica\u00e7\u00f5es.\r\nO dinheiro retornado da corrup\u00e7\u00e3o descoberta na Lava-Jato est\u00e1 sendo utilizado em obras importantes para o povo brasileiro, entre elas a transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. \r\nNa \u00e1rea de avia\u00e7\u00e3o, temos mais de 17 aeroportos prontos para serem concedidos \u00e0 iniciativa privada. \r\nE os n\u00fameros positivos n\u00e3o param por a\u00ed. O Brasil subiu de posi\u00e7\u00e3o no ranking global de competitividade.\r\nAgora em dezembro, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central baixou a taxa b\u00e1sica de juros da economia de 5% para 4,5% ao ano, o menor patamar da hist\u00f3ria, o que mostra que a economia vai indo muito bem no Brasil. Em Governos anteriores, essa taxa chegou a 14,25%. Em setembro deste ano, a infla\u00e7\u00e3o ficou negativa em 0,04%, a menor taxa para setembro desde 1998. De janeiro a setembro deste ano, o \u00edndice da infla\u00e7\u00e3o acumula alta de 2,49%. Em 12 meses, ficou em 2,89%, abaixo dos 3,43% registrados nos 12 meses imediatamente anteriores. O resultado est\u00e1 dentro do limite da meta do Governo Federal de manter a infla\u00e7\u00e3o em 4,25% no ano, com uma toler\u00e2ncia de 1,5 ponto para cima ou para baixo, ou seja, podendo variar entre 2,75% e 5,75%.\r\nDados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados - CAGED mostram que s\u00f3 no m\u00eas de setembro foram gerados 157 mil novos postos de trabalho com carteira assinada no Brasil. Esses n\u00fameros s\u00e3o o reflexo de um Governo s\u00e9rio, transparente, que encontrou o caminho certo e est\u00e1 devolvendo o Brasil para os brasileiros.\r\nMas o sucesso do Governo deve-se tamb\u00e9m ao apoio do Congresso Nacional. Recentemente, aprovamos mat\u00e9rias importantes para o andamento do Pa\u00eds. Uma delas foi a reforma da Previd\u00eancia, que passou por v\u00e1rios Governos e n\u00e3o saiu do papel. Com coragem, n\u00f3s criamos a nova Previd\u00eancia, que vai permitir ao Pa\u00eds a continuidade do benef\u00edcio aos aposentados. \r\nS\u00f3 nesta semana, aprovamos o projeto que modifica regras do Imposto sobre Servi\u00e7os - ISS e o novo Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico. Tamb\u00e9m aprovamos a PEC que vai dar mais recursos aos Munic\u00edpios, que hoje vivem em situa\u00e7\u00e3o financeira muito dif\u00edcil. Ser\u00e1 0,25% a mais no ano que vem; 0,5% a mais em 2021; e 1% a mais em 2022 no Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.\r\nNa noite de ontem, o Congresso Nacional aprovou o or\u00e7amento para 2020, que prev\u00ea receitas totais estimadas em 3 trilh\u00f5es e 687 bilh\u00f5es de reais, medida que garante a governabilidade. O texto aprovado prev\u00ea ainda que a infla\u00e7\u00e3o oficial do Pa\u00eds deve ficar em 3,53% em 2020, a meta da taxa de juros SELIC \u00e9 4,4% e o c\u00e2mbio m\u00e9dio projetado \u00e9 de 4 reais para cada d\u00f3lar. Espera-se ainda um crescimento de 2,32% no Produto Interno Bruto - PIB.\r\nH\u00e1 muito ainda o que fazer. V\u00e1rias reformas est\u00e3o por vir, como a reforma tribut\u00e1ria, a reforma do pacto federativo e a reforma pol\u00edtica. Encerro o ano legislativo na certeza do dever cumprido e de cabe\u00e7a erguida por ter participado deste processo de transforma\u00e7\u00e3o do Brasil, apoiando o Governo do Presidente Jair Bolsonaro nesta Casa.\r\nO Brasil vai continuar trilhando o caminho do desenvolvimento. E, no ano que vem, estarei aqui novamente para juntos trabalharmos por um Pa\u00eds melhor a cada dia.\r\nEra o que t\u00ednhamos a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nQuero aproveitar para desejar a todos os nossos colegas, Deputados e Deputadas, e a todo o povo brasileiro um feliz Natal e um pr\u00f3spero ano novo.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, PAGAMENTO, DUPLICATA, EMPR\u00c9STIMO, EMPRESA, SAL\u00c1RIO, TRABALHADOR.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Urgente necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de projeto de lei sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vencimento de duplicatas e a concess\u00e3o de empr\u00e9stimo \u00e0s empresas brasileiras para o pagamento salarial de seus empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os nossos colegas. \r\nSr. Presidente, parabenizo V.Exa. e todo o pessoal da C\u00e2mara por este excelente trabalho que tem sido feito aqui. N\u00f3s estamos preocupados n\u00e3o s\u00f3 com esses itens que est\u00e3o sendo discutidos, mas tamb\u00e9m com outros itens importantes. Eu vou sugerir algo e talvez V.Exa. possa formular uma lei, j\u00e1 que estou no meu Estado e n\u00e3o em Bras\u00edlia.\r\nN\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o \u00edmpar com o depois, ou seja, desde o dia 20 que as empresas em Goi\u00e1s n\u00e3o trabalham, n\u00e3o prestam nenhum tipo de servi\u00e7o, foram fechadas todas, literalmente. Ent\u00e3o, o que fazer com as duplicatas vencidas e o que fazer com o pagamento desses funcion\u00e1rios? No quinto dia \u00fatil, a minha folha de pagamento beira aos 6,5 milh\u00f5es. E n\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o a esse respeito.\r\nEu n\u00e3o sei se o Presidente poderia sugerir algo ou fazer um projeto no sentido de unir o \u00fatil ao agrad\u00e1vel, para que n\u00e3o houvesse preju\u00edzo nem para os empregados nem para as empresas. Por exemplo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s duplicatas vencidas, poder\u00edamos criar uma lei em que os cart\u00f3rios n\u00e3o protestassem por um per\u00edodo \"x\", vamos supor at\u00e9 o dia 25 de abril. Se at\u00e9 o dia 25 perdurar essa crise, que se prorrogasse por mais 30 dias. A mesma coisas poderia acontecer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas, aos pagamentos que n\u00f3s temos que fazer agora no dia 5. N\u00f3s temos condi\u00e7\u00e3o de fazer o nosso pagamento no dia 5, temos caixas para isso, mas, no dia 5 subsequente, n\u00e3o teremos. E o que vamos fazer com isso? N\u00f3s temos que propor uma lei urgentemente, porque o Minist\u00e9rio da Economia est\u00e1 muito acomodado em rela\u00e7\u00e3o a isso. Eu n\u00e3o vejo falarem nada para socorrer as empresas de forma plena. N\u00e3o queremos nada de gra\u00e7a, esse dinheiro pode ser emprestado, com uma car\u00eancia de 6 meses, 8 meses, mas que n\u00e3o precisemos ter que mandar funcion\u00e1rio embora, ter que dispensar funcion\u00e1rios por falta de pagamento.\r\nParabenizo o nosso colega Deputado do Rio de Janeiro que apresentou essa quest\u00e3o do atestado, que eu achei muito interessante.\r\nEnt\u00e3o, era isso que t\u00ednhamos a dizer. Era essa a nossa colabora\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, PISO SALARIAL, ENFERMEIRO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional do Enfermeiro, do T\u00e9cnico de Enfermagem, do Auxiliar de Enfermagem e da Parteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de solicitar de V.Exa. que colocasse em vota\u00e7\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias o Projeto de Lei n\u00ba 2.564, de 2020, que trata do piso salarial dos enfermeiros e que j\u00e1 foi aprovado no Senado Federal.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO PEDAGOGO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professor Alcides",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Pedagogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSOR ALCIDES (Bloco/PP - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Deputados e Deputadas, hoje estamos aqui para parabenizar uma classe extremamente importante para o Brasil. Refiro-me aos meus colegas pedagogos. H\u00e1 um grande n\u00famero de pedagogos no Brasil, e hoje \u00e9 o dia deles.\r\nEu quero parabenizar todos os pedagogos, em especial os goianos, goianienses e aparecidenses, da minha regi\u00e3o, e dizer que estamos firmes e juntos para continuar trabalhando por este Brasil. Um abra\u00e7o a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]