[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME, ASS\u00c9DIO MORAL, TRABALHO, DANO MORAL, EMPREGADOR, CHEFE, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Geovania de S\u00e1, eu gostaria apenas de ponderar que este tema realmente est\u00e1 em debate h\u00e1 muito tempo. Esta vers\u00e3o j\u00e1 deve ser a d\u00e9cima oitava ou a vig\u00e9sima vers\u00e3o constru\u00edda. Este projeto teve a urg\u00eancia votada no ano passado. Foi feito um acordo no Col\u00e9gio de L\u00edderes, sem nenhum tipo de manifesta\u00e7\u00e3o. A vota\u00e7\u00e3o foi acordada.\r\nN\u00f3s estamos numa pauta feminina, numa pauta das mulheres. A Deputada Margarete Coelho est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. J\u00e1 fez inclusive v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es em plen\u00e1rio. E eu gostaria de chamar aten\u00e7\u00e3o, porque, pela complexidade, n\u00f3s n\u00e3o vamos conseguir construir outro texto sem risco, em 5 minutos ou 3 minutos. N\u00e3o \u00e9 um tema dessa natureza. \r\nPrimeiro, quero s\u00f3 reafirmar que n\u00e3o existe subjetividade, e isto est\u00e1 muito claro. Trata-se de a\u00e7\u00e3o reiterada que cause dano, preju\u00edzo moral ou psicol\u00f3gico a trabalhador. A Deputada Margarete Coelho est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para esclarecer o que for preciso.\r\nEu quero chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que houve acordo, e hoje passamos novamente no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Infelizmente, n\u00e3o foi levada ou n\u00e3o foi colocada a posi\u00e7\u00e3o de nenhum outro partido que fosse contr\u00e1rio a esta vota\u00e7\u00e3o. E temos outros temas muito importantes, que precisam ser votados, que tratam da seguran\u00e7a, da perman\u00eancia do combate \u00e0 viol\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00f3s gostar\u00edamos de parabenizar a Deputada Carmem Zanotto pela relatoria e dizer que votamos \"sim\". Logicamente, \u00e9 uma garantia do direito \u00e0 mulher, a escolha \u00e9 dela. Havendo uma condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, s\u00f3 vai ajudar quando ela precisar cuidar do seu filho rec\u00e9m-nascido.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 \"sim\" pelo bloco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Posicionamento do DEM contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 55-A, da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, acrescido pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados. Eu gostaria de fazer, na verdade, um apelo.\r\nEu concordo com todos os argumentos que a Deputada Fernanda apresenta: a nossa luta como mulheres por maior espa\u00e7o na pol\u00edtica, por melhores condi\u00e7\u00f5es de disputa nas campanhas eleitorais; a preocupa\u00e7\u00e3o com o uso do recurso para campanhas que incentivem a participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica.\r\nO art. 55-A, que \u00e9 o fruto deste destaque, na verdade, reduz danos e foi uma garantia a partir de um debate com a bancada de mulheres.\r\nExiste, sim, uma situa\u00e7\u00e3o em que n\u00f3s asseguramos que s\u00f3 ser\u00e3o anistiados, at\u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de contas de 2018, nos casos em que os partidos tiverem usado os recursos para a candidatura de mulheres.\r\nQueria fazer um apelo, porque o art. 55-C deveria ser retirado, porque eu acho que ele era o fruto, e, na verdade, a quest\u00e3o de todas n\u00f3s mulheres, mas o art. 55-A, que \u00e9 este destaque, assegura que s\u00f3 ser\u00e3o anistiados, perdoados, ou considerada a aplica\u00e7\u00e3o dos partidos, nos casos - e unicamente - em que os partidos tiverem usado o recurso para a candidatura de mulheres.\r\nN\u00f3s sabemos a nossa luta, o que n\u00f3s enfrentamos no \u00e2mbito de cada um dos nossos partidos. Ent\u00e3o, n\u00f3s, na verdade, somos contr\u00e1rias a este destaque, porque ele faz um destaque em cima do art. 55-A, e o art. 55-A, na verdade, condiciona: somente ser\u00e1 considerado nos casos em que os partidos tiverem aplicado os recursos nas candidaturas femininas. Se esse artigo for rejeitado, vai valer o art. 55-C, e o art. 55-C n\u00e3o estabelece nenhuma condicionalidade. Por isso, a bancada feminina se posiciona.\r\nLogicamente, todos os argumentados colocados aqui pela Deputada fazem parte da nossa luta di\u00e1ria de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de disputa de n\u00f3s mulheres. Mas chamo a aten\u00e7\u00e3o: o art. 55-A estabelece uma condicionalidade. Ele s\u00f3 assegura que os partidos ser\u00e3o considerados e n\u00e3o ter\u00e3o suas contas reprovadas se e unicamente tiverem usado os recursos de incentivo da participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica em candidaturas femininas, ou seja, em candidaturas para n\u00f3s mulheres. E \u00e9 s\u00f3 neste caso. Ent\u00e3o, se ele for retirado, infelizmente fica valendo o art. 55-C, que deixa aberto e n\u00e3o assegura nada para n\u00f3s mulheres que queremos mais mulheres na pol\u00edtica.\r\nPor isso, a bancada se posiciona contra esse destaque.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nINVESTIMENTO P\u00daBLICO, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, OR\u00c7AMENTO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, DOC\u00caNCIA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRECHE, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO.\r\nPEC 15/20115, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, DEFESA.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DO TOCANTINS (UFT), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO) - Boa tarde a todos.\r\nEu gostaria, Sr. Ministro, de agradecer a sua presen\u00e7a, sim. O senhor tinha hoje um compromisso na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, a convite da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, eu queria destacar a import\u00e2ncia de este Plen\u00e1rio convidar o Ministro para o debate de um tema central deste Pa\u00eds: a educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu tenho a responsabilidade de falar por 77 Deputadas, com diferentes bandeiras, causas e posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, mas quero falar pela educa\u00e7\u00e3o e tentar, nesse conjunto, dizer da necessidade de n\u00e3o perdermos tempo com dicotomias e falsos debates. N\u00e3o \u00e9 mais ou menos importante a alfabetiza\u00e7\u00e3o ou a universidade, n\u00e3o \u00e9 mais ou menos importante o ensino fundamental ou o ensino m\u00e9dio. A educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds precisa ser priorizada, e n\u00e3o s\u00f3 nos enfrentamentos ideol\u00f3gicos e pol\u00edtico-partid\u00e1rios. A educa\u00e7\u00e3o precisa ser prioridade na defini\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que n\u00e3o \u00e9 deste Governo. Eu j\u00e1 estou no meu terceiro mandato. Infelizmente, j\u00e1 enfrentei e vi v\u00e1rios contingenciamentos na educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o precisa ser prioridade neste Pa\u00eds, que tem que fazer escolhas, como a de definir uma carreira docente que seja atrativa, para que os melhores alunos do ensino m\u00e9dio queiram ser professores. \r\nN\u00e3o existe dicotomia em dizer da qualidade do gasto. Muita gente diz que h\u00e1 muito dinheiro e que o que existe \u00e9 um gasto mal aplicado, um investimento inadequado. N\u00f3s precisamos melhorar, sim, a qualidade do gasto, garantir que o recurso aplicado possa gerar aprendizagem e conhecimento. \u00c9 preciso garantir que o direito \u00e0 escola e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o seja respeitado, que cada crian\u00e7a e cada jovem que chegue \u00e0 escola ou \u00e0 universidade saia de l\u00e1 com a garantia do seu direito de aprender. Ent\u00e3o, n\u00e3o existe dicotomia em mais ou menos dinheiro e inexist\u00eancia de necessidade de recursos. A luta nossa, da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e das diferentes pessoas desta Casa, em especial das mulheres, \u00e9 por mais recurso, sim, para a educa\u00e7\u00e3o, mas com um investimento respons\u00e1vel, um investimento comprometido com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nEu n\u00e3o posso deixar de mencionar o desafio que n\u00f3s temos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB, tema que estamos discutindo. E tenho a honra de ser Relatora do texto que vai trazer para a Constitui\u00e7\u00e3o o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de maneira respons\u00e1vel e comprometida, comprometida, acima de tudo, com um Pa\u00eds que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de V.Exa., como Ministro, ou do Presidente escolhido por este povo. N\u00f3s temos responsabilidade, como Congresso, de garantir, sim, as prioridades, e \u00e9 por isso que n\u00f3s nos juntamos neste apelo. Eu j\u00e1 fui v\u00e1rias vezes da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e sei que n\u00e3o se trata s\u00f3 de escolher dizer: \"Deixe de contingenciar recursos da educa\u00e7\u00e3o\". As escolhas fazem parte, sim, do processo discricion\u00e1rio de qualquer Governo. \r\nEu gostaria de fazer um apelo por cuidado, para que o Minist\u00e9rio e todos n\u00f3s, Parlamentares dos diferentes partidos, possamos buscar mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu venho de um Estado jovem, o Estado do Tocantins, e a Universidade Federal do Tocantins est\u00e1 presente em v\u00e1rias cidades. Ela representa desenvolvimento, pesquisa e inova\u00e7\u00e3o. Mas esse mesmo Estado se preocupa com as escolas ind\u00edgenas e com as escolas do campo, esse mesmo Estado quer professores cada vez mais qualificados.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Ministro, eu gostaria de fazer um apelo para que, num esfor\u00e7o dentro do Governo, ao definir \u00e1reas que podem e que devem ser contingenciadas, uma limita\u00e7\u00e3o e uma a\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria plenamente poss\u00edvel e fact\u00edvel, possamos fazer um esfor\u00e7o para definir a educa\u00e7\u00e3o como prioridade do Pa\u00eds, como um compromisso de todos n\u00f3s. Que n\u00f3s possamos fazer esse esfor\u00e7o de garantir que as universidades e os institutos federais tenham um di\u00e1logo aberto, para que tenham a sua a\u00e7\u00e3o, que \u00e9 estrat\u00e9gica, sim, para este Pa\u00eds, preservada.\r\nDa mesma forma, temos preocupa\u00e7\u00e3o com a garantia das creches, com as obras inacabadas, com os diferentes desafios que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica deste Pa\u00eds tem. Independentemente de bandeiras partid\u00e1rias, \u00e9 preciso haver um compromisso com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, um compromisso com cada uma de n\u00f3s mulheres, que nos preocupamos, sim, com a educa\u00e7\u00e3o, com as nossas fam\u00edlias e com a forma\u00e7\u00e3o profissional, mas, acima de tudo, com a cidadania e o direito de aprender de cada crian\u00e7a e cada jovem deste Pa\u00eds, que precisa investir na educa\u00e7\u00e3o como uma a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, que causa desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nAgrade\u00e7o a cada uma das Deputadas pela honra de represent\u00e1-las.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MULHER, BANCADA FEMININA, EMENDA AGLUTINATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Pedido aos Deputados, em especial aos L\u00edderes partid\u00e1rios, de aprova\u00e7\u00e3o da emenda aglutinativa apresentada pela bancada feminina \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu falo aqui em nome da bancada feminina e em nome das mulheres, e gostaria de esclarecer por que a bancada feminina est\u00e1 segurando essas plaquinhas a respeito da reforma e pelas preocupa\u00e7\u00f5es centralizadas na quest\u00e3o da mulher.\r\nN\u00f3s temos v\u00e1rios estudos e preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da mulher e da nossa inser\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho - a mulher professora, a mulher que atua diretamente na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nA nossa movimenta\u00e7\u00e3o n\u00f3s constru\u00edmos a partir de uma debate com o Relator Deputado Samuel Moreira, com o Presidente Rodrigo Maia, com o Governo e com v\u00e1rios partidos, contando com o apoio em rela\u00e7\u00e3o a algumas altera\u00e7\u00f5es no que se refere \u00e0 bancada feminina, como na prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade\r\nCada um dos senhores, assim como eu, estamos aqui gra\u00e7as a uma mulher e da gera\u00e7\u00e3o de outros filhos. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com a licen\u00e7a-maternidade, mas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e seu conjunto.\r\nEsse texto n\u00f3s conseguimos assegurar. Pedimos o apoio a cada um de V.Exas. Parlamentares para que seja suprimido o atual texto e para que isso seja tratado como \"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade\". Esta Casa, em diferentes momentos, j\u00e1 teve a oportunidade de votar e assim o fez. \r\nExiste outro ponto extremamente importante para a bancada feminina. Mais de 90% das mulheres acabam sendo beneficiadas pela pens\u00e3o por morte. Nenhuma mulher escolhe esse benef\u00edcio, nenhuma mulher escolhe essa condi\u00e7\u00e3o, mas a situa\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de vida e at\u00e9 a cultura da sociedade colocam-nos nessa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 nossa preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m a quest\u00e3o da pens\u00e3o por morte, a sua garantia, principalmente para as mais pobres, que precisam ter assegurada a sua remunera\u00e7\u00e3o. \r\nFoi atendida tamb\u00e9m outra proposta da bancada feminina, pelo Relator, desde o in\u00edcio do texto: a dos 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o para as mulheres. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 porque queremos ser diferentes. Os n\u00fameros, as pesquisas mostram que a nossa entrada tardia no mundo do trabalho, o trabalho informal, o trabalho da mulher que cuida da casa, o emprego dom\u00e9stico, que, at\u00e9 bem recentemente, n\u00e3o era nem reconhecido, tamb\u00e9m nos impedem e dificultam o tempo de carteira assinada, de vincula\u00e7\u00e3o ao mundo do trabalho. O Deputado Samuel j\u00e1 havia incorporado os 15 anos para a mulher, mas n\u00f3s t\u00ednhamos e temos um problema na transi\u00e7\u00e3o. Os homens, a partir dos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, a cada ano trabalhado a mais, podem acrescentar um percentual \u00e0 aposentadoria, mas, para n\u00f3s mulheres, s\u00f3 a partir dos 20 anos. Ou seja, dos 15 anos aos 20 anos n\u00f3s fic\u00e1vamos no limbo, sem nenhum acr\u00e9scimo por ano trabalhado. Esse foi um ponto crucial para a bancada feminina, que assegurou que, a partir dos 15 anos, quando j\u00e1 temos condi\u00e7\u00e3o de ter acesso \u00e0 aposentadoria, teremos o acr\u00e9scimo percentual a cada ano trabalhado, no mesmo padr\u00e3o e na mesma regra. \r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de solicitar o apoio de cada um dos L\u00edderes, o apoio dos Deputados e das Deputadas e de agradecer pela disposi\u00e7\u00e3o ao Relator Samuel, aos L\u00edderes que estiveram conosco, ao Presidente Rodrigo Maia.\r\nN\u00f3s devemos apresentar uma emenda aglutinativa com esses diferentes pontos, que ser\u00e1 repassada a cada uma das Lideran\u00e7as. Pedimos esse apoio lembrando que as condi\u00e7\u00f5es e a inser\u00e7\u00e3o da mulher na sociedade nos colocam nessa situa\u00e7\u00e3o, que requer um olhar diferenciado do Pa\u00eds, desta Casa e acima de tudo o compromisso de reverter e reconhecer que a mulher precisa ser olhada de maneira diferenciada, sim, pelas nossas condi\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o o apoio e agrade\u00e7o a todas as Deputadas aqui presentes, em especial aos L\u00edderes. N\u00f3s precisamos do voto, da sinaliza\u00e7\u00e3o de cada um de V.Exas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fui chamada para fazer a orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada pela bancada feminina.\r\nN\u00f3s est\u00e1vamos ali num di\u00e1logo a respeito das outras aglutinativas, devido \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o da bancada feminina com as mulheres. Os pontos abordados pela Emenda Aglutinativa n\u00ba 5 se referem \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do termo \"licen\u00e7a-maternidade\" para \"amplia\u00e7\u00e3o e garantia dos servi\u00e7os de apoio \u00e0 maternidade\", apresentada pela bancada feminina. \r\nO segundo ponto tratado pela mesma aglutinativa se refere \u00e0 garantia e \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o que a bancada feminina tem com a pens\u00e3o por morte. O texto apresentado pelo Relator necessitava de v\u00e1rias corre\u00e7\u00f5es. Nas discuss\u00f5es realizadas pela bancada feminina, parte desses pontos foram revistos, em especial a garantia e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, que, na sua maioria, s\u00e3o as que recebem pens\u00e3o por morte. A bancada tinha inclusive uma demanda que seria a de garantir um sal\u00e1rio m\u00ednimo dentro da prote\u00e7\u00e3o e da garantia da pens\u00e3o por morte. Foi-nos assegurado que, no caso da somat\u00f3ria dos dependentes que tem no texto atual, n\u00e3o seria considerado, mas somente a preocupa\u00e7\u00e3o de que a benefici\u00e1ria da pens\u00e3o por morte n\u00e3o tivesse nenhuma outra renda. Neste caso, seria garantido o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nQuero ainda destacar que um dos pontos mais caros para a bancada feminina se refere ao tempo de acesso \u00e0 aposentadoria. O texto inicial do Governo trazia 20 anos para homens e mulheres. O Relator Samuel Moreira atendeu a proposta da bancada feminina de coloca\u00e7\u00e3o de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o da mulher. \r\nEu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o, porque em alguns ve\u00edculos da imprensa tem sido colocado que isso seria beneficiar as mulheres ou tornar as regras mais brandas. A nossa posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a de beneficiar ou tornar as regras mais brandas: \u00e9 reconhecer a situa\u00e7\u00e3o da mulher inserida no mercado de trabalho, a posi\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o que a mulher tem com o mercado informal, a mulher que cuida da casa, a mulher que cuida da fam\u00edlia e a mulher que faz o enfrentamento de diferentes situa\u00e7\u00f5es e n\u00e3o tem a garantia da carteira assinada. Portanto, n\u00e3o se trata de favor, mas de reconhecer uma situa\u00e7\u00e3o que todos voc\u00eas, homens e mulheres, sabem: s\u00e3o as mulheres que cuidam das suas fam\u00edlias, s\u00e3o as mulheres que muitas vezes adiam a entrada no mercado de trabalho para cuidar dos seus filhos. Por isso a bancada assegurou os 15 anos.\r\nMas n\u00f3s t\u00ednhamos um ponto ainda muito caro para a bancada feminina. No caso de homens e mulheres, a partir dos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, cada ano trabalhado se acresceria \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, ao vencimento desse aposentado. No caso da mulher, mesmo podendo ter acesso \u00e0 aposentadoria com 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, s\u00f3 passaria a contar o acr\u00e9scimo na aposentadoria a partir dos 20 anos, ou seja, as mulheres ficariam 5 anos trabalhando a mais, mas sem ter mudan\u00e7a na sua remunera\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o ponto que foi negociado pela bancada feminina e que foi atendido. Assim, a cada ano trabalhado, a partir dos 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, as mulheres acrescer\u00e3o na sua contribui\u00e7\u00e3o, ou seja, ao final de 35 anos, e n\u00e3o mais aos 40 anos - ou, como os homens, aos 40 anos -, elas ter\u00e3o 100% da aposentadoria.\r\nPor isso eu gostaria de refor\u00e7ar essa disposi\u00e7\u00e3o da bancada feminina e o pedido do apoio \u00e0 Aglutinava n\u00ba 5.\r\nComo eu disse, n\u00f3s est\u00e1vamos tentando avan\u00e7ar. Sabemos que h\u00e1 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o nossa, j\u00e1 que representamos as mulheres que n\u00e3o t\u00eam voz, que n\u00e3o t\u00eam direito. Esta \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o, principalmente. Como eu disse, n\u00e3o se trata de favor ou benef\u00edcio: \u00e9 um reconhecimento da nossa posi\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho, da nossa posi\u00e7\u00e3o nas nossas fam\u00edlias, em um Pa\u00eds que precisa tratar melhor e respeitar as nossas diferen\u00e7as. Isso n\u00e3o \u00e9 inferioridade. O fato de tratar diferente n\u00e3o significa que estamos merecendo favor, muito menos que sejamos inferiores; ao contr\u00e1rio, a nossa posi\u00e7\u00e3o na sociedade nos obriga a entrar mais tarde no mercado de trabalho.\r\nPor isso, a bancada feminina refor\u00e7a este pedido do voto \u00e0 Aglutinativa n\u00ba 5.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DIREITOS, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o da bancada feminina com a garantia dos direitos da mulher vi\u00fava no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de esclarecer a todos os Deputados e Deputadas que a preocupa\u00e7\u00e3o da bancada feminina sempre foi a de assegurar e melhorar direitos para as mulheres. A preocupa\u00e7\u00e3o, como eu disse, \u00e9 com v\u00e1rios temas: com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, com a melhor remunera\u00e7\u00e3o, com o tempo menor para o processo de aposentadoria e com a garantia do sal\u00e1rio de 100%.\r\nA proposta e a preocupa\u00e7\u00e3o apresentada \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pens\u00e3o por morte, o que foi acertado pela bancada feminina. Na verdade, a grande preocupa\u00e7\u00e3o nossa \u00e9 a de assegurar que a mulher, que em 90% dos casos \u00e9 a benefici\u00e1ria no caso de pens\u00e3o por morte, tenha assegurada a sua remunera\u00e7\u00e3o. A preocupa\u00e7\u00e3o acima de tudo \u00e9 com a garantia do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Na discuss\u00e3o com a bancada evang\u00e9lica, foi sugerido que fosse feita uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, garantindo que s\u00f3 ser\u00e1 considerada a renda formal, aquela que vem de um v\u00ednculo de trabalho.\r\nGostaria, Sr. Presidente, de reafirmar o compromisso, o acerto feito com a bancada feminina, mas que a preocupa\u00e7\u00e3o nossa \u00e9 com a garantia desses direitos. A Deputada Rosangela fez a exposi\u00e7\u00e3o, pela bancada evang\u00e9lica, da preocupa\u00e7\u00e3o deles em garantir que as vi\u00favas tenham uma remunera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja menor do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. O texto, no formato que est\u00e1 assegurado, coloca que, na situa\u00e7\u00e3o em que a mulher n\u00e3o tenha outra renda, est\u00e1 assegurado o sal\u00e1rio m\u00ednimo. No caso de uma acumula\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 a proporcionalidade.\r\nEnt\u00e3o, a bancada feminina s\u00f3 reafirma o seu compromisso. N\u00e3o temos preocupa\u00e7\u00e3o com a quest\u00e3o do debate que foi colocado pela bancada evang\u00e9lica. Eles entraram em acordo para fazer uma mudan\u00e7a de reda\u00e7\u00e3o. A bancada feminina agradece, na verdade, a aten\u00e7\u00e3o, mas refor\u00e7a: n\u00f3s precisamos construir um espa\u00e7o do ponto de vista formal para a mulher. Gostaria, Sr. Presidente, s\u00f3 de refor\u00e7ar a preocupa\u00e7\u00e3o nossa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 garantia das condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia das mulheres na situa\u00e7\u00e3o de viuvez. Essa foi a preocupa\u00e7\u00e3o assegurada pela bancada.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Democratas vota \"sim\", Sra. Presidente. N\u00f3s estamos construindo um texto para atender a bancada feminina e as mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do novo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu quero agradecer a gentileza ao Deputado Idilvan Alencar. Na verdade, na bancada da educa\u00e7\u00e3o, os que t\u00eam a educa\u00e7\u00e3o como meta e responsabilidade somos muitos. \r\nEu queria fazer um chamamento ao Congresso. N\u00f3s estamos, neste momento, com um grande desafio: definir o financiamento definitivo para a educa\u00e7\u00e3o, no novo FUNDEB. O que n\u00f3s estamos votando aqui \u00e9 um reconhecimento, mas \u00e9 muito pouco. N\u00f3s precisamos ter uma carreira atrativa. Os sal\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o vergonhosos. O sal\u00e1rio e a carreira de professor precisam ser reorganizados.\r\nA vota\u00e7\u00e3o deste destaque, que garante uma idade diferente para aposentadoria de professor e professora faz diferen\u00e7a, mas n\u00f3s precisamos votar o FUNDEB. Eu sou Relatora do FUNDEB. Tenho v\u00e1rios colegas que est\u00e3o aqui. A nossa luta pela educa\u00e7\u00e3o na Frente Parlamentar da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 suprapartid\u00e1ria.\r\nDe maneira diferente, de maneira comprometida, eu chamo este Congresso. \u00c9 muito f\u00e1cil todo mundo vir \u00e0 tribuna e, em diferentes momentos, dizer que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante, mas n\u00e3o \u00e9 essa a educa\u00e7\u00e3o que o nosso Pa\u00eds merece. N\u00f3s precisamos ter escolas dignas, com estrutura de funcionamento.\r\nO Deputado Idilvan Alencar, que foi Presidente do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, sabe de que realidade eu estou falando. O desafio n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para a Uni\u00e3o, mas tamb\u00e9m para Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 preciso financiamento, recurso garantido, para que escolas novas sejam constru\u00eddas. Mas, Deputado Idilvan Alencar e Deputados que est\u00e3o aqui conosco e que t\u00eam a educa\u00e7\u00e3o como meta, s\u00f3 o pr\u00e9dio, por melhor que seja, n\u00e3o constr\u00f3i nenhuma realidade de educa\u00e7\u00e3o diferente. N\u00f3s precisamos ter professores e professoras, trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o que se sintam valorizados e respeitados. Por isso, n\u00f3s defendemos n\u00e3o s\u00f3 este destaque, mas tamb\u00e9m a educa\u00e7\u00e3o. E vamos precisar, em breve, da vota\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio para o novo FUNDEB, com mais recursos da Uni\u00e3o para a valoriza\u00e7\u00e3o do professor. \r\nEnt\u00e3o, com todo o meu respeito, eu pe\u00e7o uma vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime, para que este destaque mostre o nosso compromisso com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o a supress\u00e3o desse termo que vai melhorar a idade de aposentadoria de professoras e professores.\r\nPela educa\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PACTO, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, MINIST\u00c9RIO DA CIDADANIA, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nLEI MARIA DA PENHA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EFETIVIDADE, LEI.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o por Minist\u00e9rios de pacto de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Necessidade de implementa\u00e7\u00e3o e aprimoramento do Diploma Legal. Import\u00e2ncia do engajamento dos governantes na luta pela redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia e do feminic\u00eddio no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de, em nome da bancada feminina, mas especialmente em nome das mulheres do nosso Pa\u00eds, dizer que hoje n\u00f3s participamos da assinatura de um pacto em benef\u00edcio das mulheres no combate \u00e0 viol\u00eancia, de maneira integrada, num trabalho de diferentes Minist\u00e9rios - Minist\u00e9rio da Cidadania, Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica -, em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 viol\u00eancia e ao feminic\u00eddio.\r\nHoje \u00e9 uma data especial para o nosso Pa\u00eds, porque completa 13 anos a edi\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, uma lei que por si s\u00f3 segue um processo de implanta\u00e7\u00e3o e fortalecimento nos diferentes Munic\u00edpios brasileiros, nos diferentes Estados.\r\nOs desafios que temos pela frente parecem estar cada vez mais evidentes.\r\nAinda somos um dos pa\u00edses em que mais se matam mulheres no mundo. As not\u00edcias de feminic\u00eddio estampam todos os dias as manchetes de jornais. S\u00e3o in\u00fameros os Munic\u00edpios que ainda n\u00e3o contam com delegacias especializadas para o atendimento \u00e0 mulher. As enormes desigualdades no acesso ao mercado de trabalho ainda enfrentadas pelas mulheres colocam-nas na posi\u00e7\u00e3o de submiss\u00e3o econ\u00f4mica, o que dificulta, e muito, o rompimento do ciclo da viol\u00eancia. Tratar das quest\u00f5es de g\u00eanero ainda \u00e9 um desafio nas nossas escolas.\r\nO que fazer para implementar a Lei Maria da Penha e enfrentar esses enormes desafios que ainda impedem a plena efetiva\u00e7\u00e3o dessa lei? Como Coordenadora da bancada feminina, posso afirmar que esse \u00e9 um dos maiores desafios e objetivos do trabalho de diferentes Parlamentares nesta Casa, por meio da aprova\u00e7\u00e3o de novas leis que alterem, complementem e aprimorem a Lei Maria da Penha e o nosso ordenamento jur\u00eddico, para que o arcabou\u00e7o legislativo de nosso Pa\u00eds contemple todas as alternativas de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nNo entanto, temos a consci\u00eancia de que \u00e9 preciso fazer muito mais. Precisamos da colabora\u00e7\u00e3o dos Deputados e Deputadas, dos Senadores e Senadoras, mas precisamos, acima de tudo, da responsabilidade dos Executivos Municipais e Estaduais. Logicamente, a assinatura desse pacto guarda um simbolismo muito grande para o Pa\u00eds e para o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e ao feminic\u00eddio.\r\nPor isso, em meio \u00e0s celebra\u00e7\u00f5es do 13\u00ba anivers\u00e1rio de uma lei t\u00e3o importante, convido todos os pares a refletir sobre de que modo as mulheres t\u00eam sido inclu\u00eddas no dia a dia, quais os maiores desafios que temos para garantir que o que est\u00e1 previsto na legisla\u00e7\u00e3o, na Maria da Penha e em outras legisla\u00e7\u00f5es complementares, possa, de maneira equilibrada, garantir o direito das mulheres.\r\nEu fa\u00e7o essa refer\u00eancia e gostaria de fazer um chamamento p\u00fablico a todas as mulheres e homens. Quando n\u00f3s tratamos do feminic\u00eddio, da garantia e respeito ao direito da mulher, n\u00e3o h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o de homens e mulheres, mas um pa\u00eds que precisa ter uma realidade diferente, em que a garantia do direito e do respeito \u00e0 mulher esteja presente na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, na justi\u00e7a e na igualdade.\r\nParab\u00e9ns a todos os que t\u00eam contribu\u00eddo com a efetiva\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha! Chamo todos a enfrentar os enormes desafios ainda presentes na realidade da mulher. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO DE LIDERAN\u00c7AS, CUMPRIMENTO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de cumprimento do acordo de L\u00edderes para a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria, pela bancada feminina, de dizer que o Col\u00e9gio de L\u00edderes reuniu-se e definiu uma pauta: hoje seriam os projetos de acordo. A bancada feminina tem trabalhado para que os projetos sejam votados.\r\nEu gostaria de pedir respeito ao acordo. Esta Casa \u00e9 feita de acordos, e houve um combinado, um acordo. N\u00e3o adianta pedir refor\u00e7o para que cada um dos partidos fa\u00e7a esse enfrentamento ao que j\u00e1 tinha sido acordado, com parecer j\u00e1 discutido e de conhecimento p\u00fablico. Espero que fa\u00e7amos o que foi combinado e cumpramos o acordado na pauta, inclusive na pauta feminina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA PARLAMENTAR, MULHER",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de cumprimento de acordo para vota\u00e7\u00e3o de projetos de interesse da bancada feminina.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer novamente um apelo.\r\nA bancada feminina \u00e9 diversa: n\u00f3s somos 77 Parlamentares. Participamos ativamente da constru\u00e7\u00e3o da pauta. O Deputado e Presidente Rodrigo Maia sabia que existia consenso em rela\u00e7\u00e3o a esses projetos da pauta feminina e disse textualmente: \"Como \u00e9 acordo, n\u00f3s vamos votar na quinta-feira\".\r\nEu gostaria de pedir bom senso, companheirismo e respeito \u00e0s mulheres de todos os partidos. N\u00f3s fizemos um acordo para que os projetos n\u00e3o fossem votados na ter\u00e7a-feira e na quarta-feira, cientes de que o acordo seria cumprido.\r\nEu quero fazer um apelo especial ao PSL e ao NOVO, para que n\u00e3o nos usem como moeda de troca, de permuta. N\u00f3s queremos votar. Eu respeito a posi\u00e7\u00e3o do NOVO, que tem uma clareza em rela\u00e7\u00e3o a determinado projeto... (Pausa.)\r\nN\u00e3o adianta. Eu vou colocar, Deputado Marcel, porque existe... N\u00f3s s\u00f3 n\u00e3o queremos ficar como um acordo...\r\nO apelo que eu gostaria de fazer \u00e9 para que os dois projetos cuja vota\u00e7\u00e3o foi acordada no Col\u00e9gio de L\u00edderes... N\u00f3s temos um acordo e uma constru\u00e7\u00e3o para votar. A bancada feminina construiu suprapartidariamente esse acordo. Existe uma preocupa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 leg\u00edtima, dos partidos em aprovar os seus projetos. H\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o do Governo com os dois tratados espec\u00edficos, em rela\u00e7\u00e3o a grupo parlamentar. O NOVO tem uma posi\u00e7\u00e3o que \u00e9 muito clara em rela\u00e7\u00e3o ao projeto dos psic\u00f3logos e assistentes sociais, uma preocupa\u00e7\u00e3o que tem a ver com a ideologia do partido. Tudo isso n\u00f3s respeitamos. Eu s\u00f3 gostaria que a bancada feminina, com a sua pauta negociada, acordada, com texto aprovado, n\u00e3o fosse utilizada como uma condi\u00e7\u00e3o para esse acordo. Se for poss\u00edvel construir, a bancada est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nFalo pelo Democratas em rela\u00e7\u00e3o ao apoio aos diferentes projetos, que \u00e9 o partido pelo qual eu posso falar, porque a bancada \u00e9 diversa e tem posi\u00e7\u00f5es diferentes.\r\nMas quero fazer esse apelo para o acordo. N\u00f3s estamos h\u00e1 mais de 1 hora tentando fazer acordo para a vota\u00e7\u00e3o do que j\u00e1 tinha sido combinado. A bancada feminina n\u00e3o se afastou nem 1 mil\u00edmetro do pactuado, do acordado em rela\u00e7\u00e3o aos dois projetos. Temos outros projetos como priorit\u00e1rios, mas respeitamos a constru\u00e7\u00e3o do que foi acordado na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes. Ent\u00e3o, fa\u00e7o este apelo.\r\nUm dos projetos trata da obriga\u00e7\u00e3o da notifica\u00e7\u00e3o nos prontu\u00e1rios m\u00e9dicos de viol\u00eancia contra a mulher, e o outro se preocupa com o atendimento a mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e a seus dependentes. S\u00e3o projetos caros \u00e0 bancada feminina. Fa\u00e7o o apelo para que n\u00f3s possamos vot\u00e1-los, sem preju\u00edzo do que vai ser constru\u00eddo na pr\u00f3xima semana. O que foi combinado no Col\u00e9gio de L\u00edderes eu espero que seja cumprido, que a bancada feminina possa ter esses dois projetos aprovados.\r\nQuero fazer uma ressalva. A bancada feminina refor\u00e7a, sim, o apoio ao projeto que garante aos sistemas de ensino, \u00e0s redes, a presen\u00e7a de psic\u00f3logo e assistente social. N\u00f3s n\u00e3o estamos garantindo por escola, o que seria o ideal. Compreendemos, primeiro, que h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de despesas e que h\u00e1 dificuldade de terem profissional dispon\u00edvel, mas o servi\u00e7o \u00e9 necess\u00e1rio. Estamos na campanha Setembro Amarelo. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o bullying, para o suic\u00eddio, para a viol\u00eancia, acima de tudo para a garantia do atendimento no sistema de ensino \u00e0s crian\u00e7as e aos jovens. A escola precisa desses profissionais. A escola \u00e9 um espa\u00e7o multiprofissional. Respeitamos as diverg\u00eancias, mas a bancada feminina faz esse apelo. Se n\u00e3o h\u00e1 acordo para votar o projeto, vamos a voto semana que vem - tenho certeza de que esta Casa vai garantir esse atendimento -, mas vamos cumprir o acordo em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho da bancada feminina. S\u00e3o dois temas muito importantes: o combate \u00e0 viol\u00eancia e a garantia de direitos.\r\nEu fa\u00e7o esse apelo pela bancada e pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes, em que foi feito um acordo claro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5625/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ANEXO, LEI FEDERAL, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), INCLUS\u00c3O, META, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PROMO\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, RESID\u00caNCIA, EXTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL PARA CERTIFICA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIAS DE JOVENS E ADULTOS (ENCCEJA).",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, do Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016,  acerca da promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na verdade, este projeto que foi aprovado hoje na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o visa ao atendimento, no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, de brasileiros que moram no exterior. N\u00f3s temos comunidades bastante significativas de brasileiros em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo. Hoje a Deputada Luisa Canziani levou o texto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, o qual foi aprovado por unanimidade. \r\n\u00c9 muito importante o reconhecimento do Pa\u00eds no atendimento a esses brasileiros. Eu destaco a comunidade brasileira que vive nos Estados Unidos e no Jap\u00e3o: milhares de brasileiros de diferentes idades n\u00e3o podem frequentar a escola do pa\u00eds em que est\u00e3o. Agora, o Brasil reconhece a possibilidade deste atendimento, com diversas parcerias, mas garantindo, acima de tudo, que esses brasileiros tenham sua certifica\u00e7\u00e3o e deem continuidade ao seu processo de forma\u00e7\u00e3o e escolariza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 o Pa\u00eds assumindo um compromisso com milhares de brasileiros que vivem no exterior.\r\nSra. Presidente, quero fazer um apelo a esta Casa para votarmos esta mat\u00e9ria em plen\u00e1rio, pois, tenho certeza, \u00e9 um desejo e um compromisso do Governo atender e garantir a educa\u00e7\u00e3o para todos os brasileiros, inclusive para aqueles que n\u00e3o est\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, BANCADA FEMININA, FAVOR\u00c1VEL, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, DOMINGOS NETO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nFUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP), FUNDO PENITENCI\u00c1RIO NACIONAL (FUNPEN), BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator-Geral do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de 2020, Deputado Domingos Neto, pela aten\u00e7\u00e3o dispensada \u00e0 bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Deputadas, Senadores, Senadoras, eu hoje tenho a tarefa de coordenar a bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. N\u00f3s somos 77 Parlamentares e temos quest\u00f5es ideol\u00f3gicas divergentes, mas temos tamb\u00e9m algumas quest\u00f5es que s\u00e3o centrais para a bancada feminina, em especial o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nO Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds que mais mata mulheres. Treze mulheres por dia s\u00e3o assassinadas com caracter\u00edsticas de feminic\u00eddio. A bancada feminina tamb\u00e9m preza o atendimento na \u00e1rea da sa\u00fade da mulher e, em especial, a amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\r\nEu gostaria de destacar a aten\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos, na condi\u00e7\u00e3o de bancada feminina, da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, presidida pela Deputada Luisa Canziani, que votou duas emendas para que recompus\u00e9ssemos o or\u00e7amento da mulher. No or\u00e7amento que veio do Minist\u00e9rio, havia uma a\u00e7\u00e3o global, mas sem tratar da viol\u00eancia contra a mulher. Pela import\u00e2ncia desse tema, n\u00f3s votamos uma emenda at\u00edpica, colocando no Or\u00e7amento claramente o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, com a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas e a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.\r\nDa mesma forma, o Minist\u00e9rio recomp\u00f4s e reorganizou a Casa da Mulher Brasileira, um espa\u00e7o para garantir o atendimento da mulher e o combate \u00e0 viol\u00eancia. Entretanto, o or\u00e7amento enviado a esta Casa colocava quatro milh\u00f5es, duzentos e poucos mil reais, um valor insignificante. Deputados e Deputadas, Senadores e Senadoras, v\u00e1rias bancadas refor\u00e7aram o or\u00e7amento da mulher.\r\nQuero destacar a aten\u00e7\u00e3o com a bancada feminina por parte do Relator-Geral, o Deputado Domingos Neto. Foi com a aten\u00e7\u00e3o dele que conseguimos o fortalecimento no or\u00e7amento, que era em torno de 4 milh\u00f5es de reais e foi acrescido de 38 milh\u00f5es de reais, distribu\u00eddos nestas a\u00e7\u00f5es: o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, o fortalecimento das campanhas de combate ao feminic\u00eddio e para a Casa da Mulher Brasileira, que vai poder ajudar todos os Estados na cria\u00e7\u00e3o desses espa\u00e7os de acolhimento \u00e0 mulher.\r\nDeputado Domingos Neto, eu quero agradecer, em nome da bancada feminina, a sua aten\u00e7\u00e3o com o or\u00e7amento da mulher e, de maneira muito especial, a sua preocupa\u00e7\u00e3o e a liberdade dada \u00e0 bancada feminina, a partir das duas emendas acolhidas pelo Relator Setorial, logicamente na sua relatoria. N\u00e3o s\u00f3 se mantiveram as emendas, mas tamb\u00e9m as tornaram mais robustas, com or\u00e7amentos que chegar\u00e3o \u00e0 ponta, no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e na garantia dos direitos da mulher. Isso mostra a sua compreens\u00e3o e a compreens\u00e3o desta Casa.\r\nN\u00f3s fortalecemos o or\u00e7amento e, mais do que isso, vamos acompanhar, garantir que o or\u00e7amento da mulher seja executado. Queremos pol\u00edticas permanentes, na garantia de melhores condi\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. A mulher se submete a muitas situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia, pela domina\u00e7\u00e3o, em especial financeira, pela necessidade de manter as suas fam\u00edlias. Mais do que isso, a educa\u00e7\u00e3o pode garantir que as mulheres, de maneira preparada, enfrentem o mundo do trabalho.\r\nNessa mesma linha, a bancada feminina procurou o Ministro Sergio Moro para fortalecer o Or\u00e7amento atrav\u00e9s do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e do Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional. N\u00f3s queremos combater toda fragilidade das mulheres.\r\nEu agrade\u00e7o, Presidente, porque em muitas situa\u00e7\u00f5es a mulher \u00e9 inviabilizada, sim - n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. E n\u00f3s n\u00e3o queremos nenhum tratamento de favor. O que n\u00f3s queremos \u00e9 respeito e a garantia de que nenhum direito ser\u00e1 retirado das mulheres.\r\nMuito obrigada ao Relator Domingos Neto, em especial pela aten\u00e7\u00e3o dada \u00e0 bancada feminina. \r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.\r\nSAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), ESTUDANTE, ESCOLA PUBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nBANCADA, MULHER, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ISOLOAMENTO SOCIAL, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados, notadamente do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. San\u00e7\u00e3o presidencial do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da  Lei \u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter excepcional, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o das aulas em face de situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, aos pais ou respons\u00e1veis dos estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei da bancada feminina, apresentados em defesa da mulher brasileira. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos Deputados pelo empenho da aprova\u00e7\u00e3o de pauta de combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Compet\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados!\r\nEu gostaria de falar em nome da bancada, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia do que o Parlamento tem feito. \r\nHoje n\u00f3s votamos temas muito importantes, como o acesso, o direito \u00e0 libera\u00e7\u00e3o da tarifa social, a quest\u00e3o da energia, a inclus\u00e3o de novos participantes dentro do aux\u00edlio emergencial. E eu gostaria de refor\u00e7ar essa quest\u00e3o do cadastro positivo que v\u00e1rias Deputadas, que s\u00e3o autoras, defenderam. Ouvimos a preocupa\u00e7\u00e3o de alguns Deputados, que disseram que n\u00f3s estar\u00edamos quebrando o sistema, que h\u00e1 um hist\u00f3rico irreal e que \u00e9 importante a prote\u00e7\u00e3o ao consumidor. Gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que n\u00f3s estamos vivendo um per\u00edodo at\u00edpico, situa\u00e7\u00f5es dessa natureza nunca ocorreram. N\u00e3o se trata aqui de uma vontade do cidad\u00e3o, mas de situa\u00e7\u00f5es fortuitas, logicamente provocadas por uma mudan\u00e7a e uma desorganiza\u00e7\u00e3o completa no sistema de trabalho, de renda e financeira do Pa\u00eds. N\u00f3s temos lidado com isso no Congresso Nacional com v\u00e1rias medidas.\r\nEssa semana foi homologado pelo Presidente Jair Bolsonaro o projeto de lei da alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Esse \u00e9 um exemplo. A alimenta\u00e7\u00e3o escolar tem o objetivo de atender, na escola, as crian\u00e7as e os jovens.\r\nO mais importante \u00e9 que n\u00f3s observamos uma situa\u00e7\u00e3o em que o alimento estava na escola ou em que havia condi\u00e7\u00e3o de compr\u00e1-lo. O pequeno produtor est\u00e1 produzindo e deve vender para a escola. E do outro lado est\u00e3o as fam\u00edlias carentes.\r\nEssa lei, num per\u00edodo determinado, vai atender as pessoas mais carentes vinculadas \u00e0s escolas, que conhecem a sua realidade.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em especial L\u00edderes desta Casa e Presidente Rodrigo Maia, a Bancada Feminina tem v\u00e1rios projetos que foram apresentados com foco na melhoria e no olhar para a mulher, mas eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica. Vivemos um per\u00edodo de isolamento, em que as estruturas p\u00fablicas n\u00e3o t\u00eam funcionado da maneira natural como deveriam, e a mulher est\u00e1 exposta a uma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia ainda maior. Os n\u00fameros t\u00eam crescido, e n\u00f3s temos tr\u00eas projetos de lei que n\u00e3o s\u00f3 ampliam a divulga\u00e7\u00e3o de como a mulher pode pedir socorro, pedir ajuda, mas dizem como a estrutura p\u00fablica precisa funcionar.\r\nEu queria fazer este apelo para que na pr\u00f3xima semana, depois da P\u00e1scoa, votemos a urg\u00eancia e o m\u00e9rito desses projetos das Deputadas da Bancada Feminina, que tem se preocupado com o tema da viol\u00eancia. Obviamente a situa\u00e7\u00e3o do isolamento amplia situa\u00e7\u00f5es mal colocadas em que a mulher, muitas vezes por depend\u00eancia financeira, econ\u00f4mica, por uma situa\u00e7\u00e3o familiar, \u00e9 obrigada a conviver com quem pratica a viol\u00eancia. E muitas vezes quem pratica a viol\u00eancia \u00e9 o pr\u00f3prio companheiro.\r\nFazemos esse apelo para que possamos votar esses projetos. O pedido de urg\u00eancia j\u00e1 foi apresentado, e a Bancada Feminina faz esse apelo. Precisamos olhar, neste momento de epidemia, para diferentes aspectos, e a viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 um deles.\r\nParab\u00e9ns a todas as Sras. e a todos Srs. Deputados pelo esfor\u00e7o que realizaram durante toda esta semana! Parab\u00e9ns ao nosso Presidente Rodrigo Maia por esse esfor\u00e7o de, em toda situa\u00e7\u00e3o adversa, estar enfrentando a realidade contra a qual infelizmente o mundo inteiro se coloca. Parab\u00e9ns tamb\u00e9m ao Ministro Mandetta pela compet\u00eancia e dedica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Arruda e, de maneira muito especial, a Deputada Sh\u00e9ridan por essa iniciativa. \r\nLogicamente, temos de reconhecer todo o esfor\u00e7o realizado pelo Parlamento que, em suas diferentes \u00e1reas, d\u00e1 a possibilidade de se olhar a realidade hoje da nossa sociedade. Nesse caso espec\u00edfico da \u00e1rea social, cerca de 1,5 bilh\u00e3o de reais est\u00e3o hoje \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos entes federados e poder\u00e3o, a crit\u00e9rio de cada um dos Munic\u00edpios e Estados, por meio da assist\u00eancia social, melhorar e garantir o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente.\r\nComo L\u00edder da bancada feminina - e solicito, inclusive, que esse tempo seja agregado ao tempo de orienta\u00e7\u00e3o -, eu gostaria de refor\u00e7ar a import\u00e2ncia desse enfrentamento, diante dessa possibilidade, em cada um dos Munic\u00edpios e Estados, onde est\u00e3o os profissionais que lidam diretamente com a \u00e1rea de assist\u00eancia e no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. \r\nAs colegas Deputadas que me antecederam, em especial com o seu olhar atencioso a Deputada Fl\u00e1via e a Deputada Sh\u00e9ridan, mostraram a nossa preocupa\u00e7\u00e3o do quanto a assist\u00eancia social precisa trabalhar e o quanto o profissional da \u00e1rea social tem uma atua\u00e7\u00e3o importante no atendimento \u00e0s fam\u00edlias, no combate \u00e0 fome e \u00e0 vulnerabilidade e, especificamente, no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Infelizmente, os n\u00fameros t\u00eam crescido muito, o que demonstra o quanto esse tema \u00e9 importante.\r\nHoje, o Parlamento, que tem tido um olhar para diferentes \u00e1reas, como, por exemplo, da economia, da vulnerabilidade da renda, do microempresariado, das pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o - com certeza teremos que cuidar desse tema - e, em especial, dos recursos j\u00e1 dispon\u00edveis, sem impacto financeiro, deve dar agilidade e permitir que, acima de tudo, cada uma das redes tenha autonomia de, no desenho poss\u00edvel, melhorar o atendimento na oferta de uma cesta b\u00e1sica e na pol\u00edtica de assist\u00eancia social.\r\nEu quero, em nome do meu partido, o Democratas, pelo qual fa\u00e7o a orienta\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ar que a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 o voto \"sim\". Fazemos o nosso reconhecimento \u00e0 autora, a Deputada Fl\u00e1via, \u00e0 Deputada Sh\u00e9ridan e, especialmente, ao Parlamento, que tem enfrentado de maneira suprapartid\u00e1ria este momento que, com certeza, queremos superar, aprender com as dificuldades e, acima de tudo, avan\u00e7ar nas pol\u00edticas p\u00fablicas garantindo atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente.\r\nO Democratas vota \"sim\". Tenho certeza de que a bancada feminina tamb\u00e9m referenda o projeto da Deputada Fl\u00e1via e a relatoria da Deputada Sh\u00e9ridan.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - (Falha na transmiss\u00e3o) importante, dentro da pol\u00edtica de ensino superior no Brasil, como uma forma de atendimento a uma faixa da popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem acesso \u00e0 universidade p\u00fablica.\r\nO Democratas vota \"sim\" e quer parabenizar tanto o autor quanto o Deputado Moses Rodrigues. Tamb\u00e9m gostaria de parabenizar o Deputado Denis Bezerra e o Deputado Luis Miranda, que \u00e9 autor de uma das proposi\u00e7\u00f5es apensadas a esse projeto, que, na verdade, reconhece a situa\u00e7\u00e3o diferenciada que estamos vivendo. N\u00f3s n\u00e3o estamos num per\u00edodo de normalidade. O FIES j\u00e1 passa por problemas h\u00e1 algum tempo. O que esse PL faz \u00e9 reconhecer esse intervalo e essa situa\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 piora as condi\u00e7\u00f5es dos nossos alunos que buscam esse financiamento.\r\nO Democratas, portanto, vota \"sim\" e ressalta quanto o Parlamento \u00e9 amplo, \u00e9 diverso, e tem tentado ajudar o Brasil a se conduzir neste momento de combate \u00e0 COVID-19.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica de apoio aos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em nome do Democratas, eu gostaria de apoiar a proposta e destacar a relatoria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, mas tamb\u00e9m de chamar a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de haver uma formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica de apoio aos Munic\u00edpios.\r\n Acho que o Relator avan\u00e7ou muito ao estender os prazos, ao fazer a categoriza\u00e7\u00e3o do tamanho dos Munic\u00edpios e ao reconhecer algumas especificidades de Munic\u00edpios, mas \u00e9 preciso haver uma pol\u00edtica p\u00fablica de apoio em especial aos pequenos Munic\u00edpios. Os Munic\u00edpios que estejam na faixa de obrigatoriedade de fazer o plano de mobilidade devem ter uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica de sua ocupa\u00e7\u00e3o, para garantir espa\u00e7o nas cidades, a fim de que sejam acolhedoras para as pessoas idosas, para as mulheres, com preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente. \u00c9 muito importante ter um programa e uma a\u00e7\u00e3o p\u00fablica de apoio diretamente a cada um dos Munic\u00edpios.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Democratas reconhece a import\u00e2ncia desta iniciativa em rela\u00e7\u00e3o ao FIES, mas, neste caso em espec\u00edfico, como a pr\u00f3pria Deputada Perp\u00e9tua Almeida mencionou na reuni\u00e3o passada, \u00e9 preciso um debate mais aprofundado. O FIES precisa ser melhor compreendido no seu conjunto.\r\nO Democratas vota \"n\u00e3o\", no caso espec\u00edfico deste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu acho que o princ\u00edpio do projeto era dar melhores condi\u00e7\u00f5es aos alunos que precisam do FIES, era dar uma car\u00eancia dentro desse conceito de calamidade.\r\nO Democratas orienta \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEMOCRATAS (DEM), FAVOR\u00c1VE, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FINANCIAMENTO ESTUDANTIL, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, BENEFICI\u00c1RIO, FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nPDL 169/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, EDITAL, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 169, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos dos Editais de n\u00bas 25 e 27, de 2020, do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP, respectivamente, sobre o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM impresso e o ENEM digital de 2020. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero destacar que o Democratas tem votado de maneira sens\u00edvel ao projeto que amplia e d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para as pessoas que precisam e buscam um fundo de financiamento por meio do FIES. \r\nFoi por isso que o Democratas apoiou a medida e vem reconhecendo a situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para aqueles alunos que n\u00e3o t\u00eam acesso ao ensino superior gratuito, mas que precisam e t\u00eam direito ao acesso, ao atendimento e ao financiamento. O Democratas tem acompanhado tudo e reconhece a situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica neste per\u00edodo da pandemia, uma situa\u00e7\u00e3o extremamente adversa. \r\nN\u00f3s gostar\u00edamos de, neste Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o, destacar a import\u00e2ncia de a educa\u00e7\u00e3o ser olhada por este Pa\u00eds de maneira s\u00e9ria, com investimento. Eu estou falando do FUNDEB. O FUNDEB \u00e9 o financiamento que mant\u00e9m toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Estamos falando de mais de 40 milh\u00f5es de alunos, que est\u00e3o nas nossas escolas p\u00fablicas, urbanas, rurais e escolas ind\u00edgenas. \r\nN\u00f3s precisamos - e precisamos muito! - que o Parlamento vote o novo FUNDEB, um FUNDEB mais amplo que possa assegurar recursos para todos os Munic\u00edpios e redes que precisam de ajuda. At\u00e9 hoje o FUNDEB tem contribu\u00eddo com sete Estados do Nordeste e dois da Regi\u00e3o Norte. \r\nSou a Relatora do novo FUNDEB. Temos tido o apoio fenomenal do nosso Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, para enfrentar o debate do FUNDEB. Est\u00e1vamos prestes a vot\u00e1-lo, quando, em virtude desta pandemia, tivemos que suspender j\u00e1 a Comiss\u00e3o Especial. Mas foi esgotado todo o debate, em que diferentes Parlamentares, com as suas vis\u00f5es, apresentaram sugest\u00f5es de melhoria do texto. E o que \u00e9 importante? Esse financiamento mant\u00e9m as escolas funcionando, garante a remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 dos professores, mas tamb\u00e9m dos demais profissionais que atuam nas escolas. Ele procura reduzir a desigualdade, porque neste Pa\u00eds h\u00e1 alunos que t\u00eam 19 mil reais por ano para o investimento p\u00fablico e h\u00e1 Munic\u00edpios, inclusive o do Maranh\u00e3o, Sr. Presidente, em que n\u00e3o h\u00e1 2 mil reais por aluno/ano. \r\n\u00c9 o FUNDEB que permite essa igualdade, com financiamento, com maior aporte da Uni\u00e3o, porque a Uni\u00e3o tem todo um compromisso de descentralizar o recurso, para fazer com que ele chegue \u00e0 ponta. Esse novo FUNDEB vai direto \u00e0s redes mais pobres e mais vulner\u00e1veis.\r\n E nada melhor do que, no Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, este Parlamento firmar o compromisso de votar o FUNDEB nos pr\u00f3ximos dias, um FUNDEB que corrija distor\u00e7\u00f5es, que reduza desigualdades, que sinalize para a melhoria da qualidade, mas reconhecendo, acima de tudo, que a educa\u00e7\u00e3o precisa ser prioridade.\r\nFa\u00e7o este apelo a toda a Casa, aos diferentes L\u00edderes e aos demais Deputados, para que possamos assumir este compromisso. N\u00f3s estamos cuidando da sa\u00fade e enfrentando temas que talvez nunca tiv\u00e9ssemos imaginado que enfrentar\u00edamos no Parlamento. Contudo, o Parlamento precisa tamb\u00e9m sinalizar o futuro.\r\nA vig\u00eancia desse FUNDEB atual termina em dezembro. No ano que vem, a partir de janeiro, precisamos j\u00e1 ter aprovado esta PEC na C\u00e2mara e no Senado e ter votado a lei de regulamenta\u00e7\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, seria um desastre para todas as escolas, escolas que est\u00e3o fechadas agora, mas que ter\u00e3o que reabrir suas portas e mudar o seu modelo de atendimento. V\u00e3o precisar de mais dinheiro para transporte escolar e para a alimenta\u00e7\u00e3o escolar. V\u00e3o ter que contratar mais professores, para dar conta desse per\u00edodo em que a escola, de maneira correta, est\u00e1 isolada, em que n\u00e3o h\u00e1 aula, em que os alunos n\u00e3o est\u00e3o na escola. Temos um compromisso com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero fazer um apelo final. Apresentei o PDL n\u00ba 169, de 2020, que susta o atual calend\u00e1rio do ENEM. V\u00e1rios Deputados t\u00eam-se manifestado. O Deputado Idilvan Alencar foi um dos pioneiros ao chamar esta discuss\u00e3o. N\u00e3o tem cabimento que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o mantenha o calend\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o e de realiza\u00e7\u00e3o de provas do ENEM, o que significa n\u00e3o reconhecer a situa\u00e7\u00e3o que vivemos.\r\nNa semana passada, num pronunciamento, o Ministro chama Governadores e Prefeitos para reabrirem as escolas. Diz que no Brasil podem morrer 40 mil pessoas - \"E o que s\u00e3o 40 mil pessoas, comparando-se \u00e0s 40 mil pessoas que morrem de acidente de tr\u00e2nsito por ano? -, como se essas 40 mil vidas n\u00e3o fossem importantes. A pandemia \u00e9 grave, tem ceifado vidas, e esse PDL susta o atual calend\u00e1rio do ENEM. N\u00e3o temos a menor condi\u00e7\u00e3o de manter o calend\u00e1rio de provas do ENEM com escolas fechadas, muitas delas fechadas desde o in\u00edcio de mar\u00e7o.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo: no Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, votemos o FUNDEB, para garantir o financiamento permanente da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nO Democratas \u00e9 contra o destaque, reconhecendo toda a especificidade deste momento que n\u00f3s vivemos. O voto \u00e9 \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAGRADECMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAVOR\u00c1VEL, APRECIA\u00c7\u00c3O,  PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE. \r\nPDL 169/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, EDITAL, INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), REALIZA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM).",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pelo apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de apoiamento ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 169, de 2020, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos dos Editais de n\u00bas 25 e 27, de 2020, do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP, respectivamente, sobre o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM impresso e o ENEM digital de 2020. Orienta\u00e7\u00e3o  de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Democratas pede que seja agregado o tempo de L\u00edder.\r\n Eu gostaria de lhe agradecer pela disponibilidade e por todo o trabalho feito em apoio ao FUNDEB. Sem a lideran\u00e7a de V.Exa. n\u00e3o ter\u00edamos conseguido avan\u00e7ar no debate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, a um FUNDEB que sinalize a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e a busca da qualidade e do equil\u00edbrio no Brasil, que \u00e9 um pa\u00eds desigual e infelizmente enfrenta um enorme desafio. Algumas escolas t\u00eam piscina, biblioteca, laborat\u00f3rio, mas outras sequer t\u00eam salas de aula.\r\nSr. Presidente, gostaria de lhe pedir apoio na vota\u00e7\u00e3o do PDL que susta o calend\u00e1rio do ENEM. As escolas est\u00e3o sem funcionar desde mar\u00e7o, e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel seguir com um calend\u00e1rio como se nada estivesse acontecendo.\r\nO Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, que lida com as escolas de ensino m\u00e9dio, j\u00e1 publicou nota, j\u00e1 fez apelo para que pud\u00e9ssemos nessa discuss\u00e3o racionalizar essa oferta. O ENEM tem uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica. \u00c9 atrav\u00e9s dele que os nossos estudantes t\u00eam acesso ao ensino superior e \u00e0s universidades por meio do SISU. Por isso, tamb\u00e9m fa\u00e7o esse apelo.\r\nO Democratas vota \"n\u00e3o\" e recomenda que seja respeitado o acordo feito na constru\u00e7\u00e3o de todo o conjunto do FIES.\r\nQuero dividir meu tempo com o Deputado Luis Miranda, que est\u00e1 em plen\u00e1rio para falar em nome do Democratas, refor\u00e7ando que hoje, no Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, V.Exa. mostra respeito pela educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, que tem mais de 40 milh\u00f5es de alunos espalhados nas escolas - escolas do campo, escolas ind\u00edgenas e escolas urbanas. \u00c9 preciso um financiamento permanente, que sinalize a redu\u00e7\u00e3o da desigualdade.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Democratas tem acompanhando as preocupa\u00e7\u00f5es e em muitos destaques tem votado \"n\u00e3o\". Mas eu gostaria, em nome do Democratas, de dizer \"sim\" a este destaque.\r\nN\u00f3s temos uma situa\u00e7\u00e3o no FIES que reconhece a especificidade dos profissionais que atuam na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e na \u00e1rea da sa\u00fade, na \u00e1rea m\u00e9dica, dentro do sistema de sa\u00fade. E eu acho que todos n\u00f3s reconhecemos que os profissionais da sa\u00fade que hoje enfrentam essa pandemia colocam n\u00e3o s\u00f3 o seu exerc\u00edcio profissional, mas tamb\u00e9m, em grande parte, a sua vida nesse atendimento. Portanto, o Democratas orienta \"sim\" e faz um apelo pela aprova\u00e7\u00e3o do destaque, porque na verdade n\u00e3o se trata de algo que quebrar\u00e1 o sistema. \u00c9 s\u00f3 a permiss\u00e3o de abatimento de 1% no saldo devedor desses profissionais para cada m\u00eas trabalhado na pandemia. Na verdade, isso seria um reconhecimento pelo trabalho desses profissionais.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em nome do Democratas, eu pediria que fosse agregado ao meu tempo o tempo de L\u00edder da bancada feminina.\r\nAs profiss\u00f5es na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o majoritariamente femininas. Mais de 2 milh\u00f5es de professoras atuam em nossas escolas em todo o Pa\u00eds. E eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes que se posicionaram contra o destaque, os que orientaram \"n\u00e3o\", para o fato de que o texto, de qualquer forma, voltar\u00e1 ao Senado e n\u00e3o h\u00e1 nenhuma justificativa para que, assim como houve a exce\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o seja exclu\u00edda. Por que n\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o? \r\nA educa\u00e7\u00e3o lida com quase 48 milh\u00f5es de alunos e vai ter que lidar com esses alunos quando acabar o isolamento, garantindo o n\u00famero de horas-aulas e os dias letivos deste e do pr\u00f3ximo ano. As escolas v\u00e3o ter que se organizar para dar conta de toda essa diversidade. \r\nQuero lembrar que o nosso Pa\u00eds \u00e9 muito desigual e que muitos de nossos alunos sequer t\u00eam energia em casa.\r\nEnt\u00e3o, a aula remota, as atividades remotas, as atividades a dist\u00e2ncia s\u00e3o atividades paliativas e complementares. Essas escolas ter\u00e3o de fazer um esfor\u00e7o imenso para corrigir as distor\u00e7\u00f5es e repor o tempo. Diferente de outras \u00e1reas, que n\u00e3o t\u00eam que repor, no caso da escola, o profissional da educa\u00e7\u00e3o vai ter que repor as suas aulas, vai ter que garantir que nenhuma crian\u00e7a fique para tr\u00e1s. A escola vai lidar com aquelas crian\u00e7as que t\u00eam dificuldade de aprendizado, com as crian\u00e7as com defici\u00eancia.\r\nE qual a justificativa, principalmente no ano de 2021, de n\u00e3o tratar a educa\u00e7\u00e3o como ela merece ser tratada? Por que a seguran\u00e7a p\u00fablica e a sa\u00fade foram excetuadas, e a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o? A educa\u00e7\u00e3o vai ter que enfrentar, lidar com as fam\u00edlias, lidar com toda a diversidade, com toda a desigualdade.\r\nEnt\u00e3o eu gostaria de fazer este apelo: que n\u00f3s possamos, nesse Destaque n\u00ba 11, reconhecer essa diferen\u00e7a e a especificidade da educa\u00e7\u00e3o e garantir que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, que os professores possam ser inclu\u00eddos, assim como os profissionais da sa\u00fade e da seguran\u00e7a, para os quais abrimos uma exce\u00e7\u00e3o. \r\nQual \u00e9 a nossa justificativa? Quero chamar a bancada feminina e quero fazer um alerta: n\u00f3s lidamos diretamente com a educa\u00e7\u00e3o, com milhares de professoras que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia. S\u00e3o elas que cuidam das suas casas. Elas est\u00e3o hoje trabalhando, preparando as atividades remotas, dando assist\u00eancia \u00e0s escolas - escolas do campo, escolas ind\u00edgenas, escolas urbanas, escolas rurais -, mas elas t\u00eam que lidar com essa diversidade. Elas est\u00e3o trabalhando hoje, mas, quando as escolas reabrirem, elas ter\u00e3o que retomar as aulas. E nenhuma crian\u00e7a pode ser deixada para tr\u00e1s.\r\nO trabalho da educa\u00e7\u00e3o infantil, da alfabetiza\u00e7\u00e3o, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio \u00e9 presencial, e vai ter que acontecer. As escolas, os professores e toda a organiza\u00e7\u00e3o v\u00e3o ter que atender esses alunos. Gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos: n\u00f3s n\u00e3o vamos ter nenhuma fam\u00edlia que n\u00e3o tenha uma crian\u00e7a na escola, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma fam\u00edlia que n\u00e3o tenha v\u00e1rias crian\u00e7as. Esses profissionais estar\u00e3o expostos a todos os riscos tamb\u00e9m. Se assim n\u00e3o fosse, n\u00e3o precisariam estar hoje no isolamento. E n\u00f3s temos um n\u00famero muito alto de professores com mais de 50 anos de idade, com mais de 60 anos de idade. S\u00e3o professores que correm riscos, s\u00e3o profissionais que ter\u00e3o que lidar com toda essa diversidade e com toda a quest\u00e3o sanit\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o eu queria fazer este apelo: aprovemos o Destaque n\u00ba 11. Vamos reconhecer que, assim como a sa\u00fade e a seguran\u00e7a, a educa\u00e7\u00e3o pode e deve ser enxergada de uma maneira diferente.\r\nPor isso eu agrade\u00e7o muito ao Democratas, ao meu L\u00edder, reconhe\u00e7o o trabalho realizado por V.Exa. como Presidente e agrade\u00e7o de uma maneira especial ao nosso Relator Pedro Paulo, que acolhe um texto que n\u00e3o \u00e9 o texto constru\u00eddo pela C\u00e2mara. N\u00f3s n\u00e3o fomos irrespons\u00e1veis ao construir aquele outro texto. Ent\u00e3o n\u00e3o existe nenhuma justificativa para que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha esse tratamento, assim como a seguran\u00e7a, assim como a sa\u00fade. N\u00f3s precisamos olhar para o futuro, e o futuro significa educa\u00e7\u00e3o, o futuro significa que cada crian\u00e7a que hoje est\u00e1 em casa e que muitas vezes n\u00e3o tem nem energia el\u00e9trica na sua casa, n\u00e3o tem computador, n\u00e3o tem Internet ter\u00e1 direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria fazer um apelo aos partidos que orientaram antes: orientem \"sim\" - sim pela educa\u00e7\u00e3o, sim por milh\u00f5es de professores que est\u00e3o espalhados por nosso Pa\u00eds e que ter\u00e3o a tarefa bastante desafiadora de n\u00e3o s\u00f3 garantir os dias letivos, as horas letivas, mas garantir o aprendizado.\r\nEnt\u00e3o, muito obrigada ao L\u00edder Efraim por me dar essa oportunidade de orientar. Obrigada, bancada feminina. Fa\u00e7o este apelo: votemos pela educa\u00e7\u00e3o, votemos pelos professores, votemos pelas nossas escolas.\r\nO Democratas vota \"sim\" ao Destaque n\u00ba 11.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nEXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), ADIAMENTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, sobre a garantia da ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica previstas na Lei Maria da Penha e no C\u00f3digo Penal durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio em territ\u00f3rio nacional. Defesa de adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de pedir a V.Exa., Sr. Presidente, que fosse acrescentado o tempo de L\u00edder do Democratas ao tempo para minha manifesta\u00e7\u00e3o. \r\nSras. e Srs. Deputados, primeiro, eu gostaria de refor\u00e7ar o esfor\u00e7o que foi realizado pelo Relator na constru\u00e7\u00e3o desse texto.\r\nO Democratas apoia o texto, ent\u00e3o, diz \"n\u00e3o\" ao destaque, entendendo que n\u00f3s tratamos de direito privado e que h\u00e1, na vis\u00e3o do Democratas, um problema de constitucionalidade. Por isso, o Democrata apoia o texto. \r\nMas queria chamar a aten\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, Sr. Presidente, para dois temas importantes que o Col\u00e9gio de L\u00edderes ontem debateu de maneira muito forte, preocupado com a sociedade. \r\nEu acho que n\u00f3s temos demonstrado, ao longo desses meses de trabalho, o esfor\u00e7o, a preocupa\u00e7\u00e3o a respeito da situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vivemos no mundo inteiro, que, logicamente, no Brasil n\u00e3o \u00e9 diferente. \r\nEu queria fazer um apelo, em nome da bancada feminina, ao Presidente e a todos os Parlamentares. N\u00f3s pedimos a urg\u00eancia na vota\u00e7\u00e3o do PL 1.291/20 - trata-se do Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 575, de 2020.\r\nInfelizmente, neste momento de pandemia, o n\u00famero de casos de viol\u00eancia contra mulher tem aumentado muito. Logicamente, h\u00e1 todo o contexto do lar, que tem deixado as mulheres expostas, h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o de deslocamento, h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es limitadas de expor as mulheres \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, foi apresentado o PL 1.291, que trata, primeiro, da prorroga\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica das medidas protetivas durante toda a pandemia, o que nos ajuda muito, porque garante \u00e0 mulher a continuidade da medida protetiva. \r\nO PL tem autoria da Deputada Maria do Ros\u00e1rio e de mais 23 Deputadas. A Deputada Fl\u00e1via Morais \u00e9 a Relatora.\r\nEu acho que houve uma constru\u00e7\u00e3o muito importante com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, a Secret\u00e1ria Cristiane Britto e o pr\u00f3prio Ouvidor Nacional de Direitos Humanos, Fernando. Eles est\u00e3o discutindo a constru\u00e7\u00e3o de um processo de integra\u00e7\u00e3o entre o Ligue 180 e o Disque 100, para que haja a padroniza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, a fim de que esta chegue \u00e0 ponta. N\u00e3o adianta n\u00f3s votamos projetos, garantirmos medidas legislativas se o direito n\u00e3o chegar \u00e0 ponta, para o acesso pelas pessoas mais vulner\u00e1veis, pelas pessoas que mais precisam. \r\nNo caso espec\u00edfico do PL 1.291, ele assegura, neste recorte do per\u00edodo de pandemia, em que o volume de mortes e situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia tem aumentado, um direito e assegura o acesso \u00e0 Justi\u00e7a, at\u00e9 que novas formas sejam encontradas pelos Poderes no \u00e2mbito dos Munic\u00edpios, dos Estados e, logicamente, da Uni\u00e3o, em um trabalho de parceria. \r\nLembramos que, durante todo esse processo de vota\u00e7\u00e3o remota na C\u00e2mara, talvez este seja o primeiro PL direcionado ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Ele \u00e9 um PL constru\u00eddo de maneira suprapartid\u00e1ria e que, como eu disse, procura enfrentar, de maneira bastante simples, situa\u00e7\u00f5es localizadas nesse per\u00edodo de pandemia. \r\nEu gostaria de conclamar todos os partidos para nos ajudarem a votar rapidamente a urg\u00eancia e o PL 1.291/20.\r\nA bancada feminina chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que n\u00f3s temos por princ\u00edpio a preserva\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha. Logicamente, todos os servi\u00e7os que s\u00e3o assegurados na Lei Maria da Penha continuam valendo. N\u00f3s estamos trabalhando um recorte, pensando em alternativas que possam assegurar o acesso da mulher a direitos e a uma resposta r\u00e1pida. Um exemplo \u00e9 essa prorroga\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de atendimento e da pr\u00f3pria medida protetiva.\r\nO segundo tema, Sr. Presidente, \u00e9 o ENEM, algo que ontem tamb\u00e9m foi bastante debatido no Col\u00e9gio de L\u00edderes. N\u00f3s reconhecemos a import\u00e2ncia do ENEM para a educa\u00e7\u00e3o brasileira como uma forma de acesso ao ensino superior, como uma avalia\u00e7\u00e3o individual do desempenho de cada um. \r\nNeste momento que o Brasil vive, em que as nossas escolas est\u00e3o fechadas h\u00e1 mais de 3 meses, em muitas situa\u00e7\u00f5es, na grande maioria dos Estados e Munic\u00edpios, h\u00e1 desigualdades presentes no sistema educacional. A maioria dos nossos sistemas municipais e estaduais n\u00e3o tem o h\u00e1bito de lidar com a educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, com a educa\u00e7\u00e3o remota ou com o pr\u00f3prio homeschooling - inclusive, eu gostaria tamb\u00e9m de fazer um apelo para que esta Casa trate desse assunto. Precisamos garantir que as desigualdades n\u00e3o se ampliem.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo para que n\u00f3s possamos construir, junto com o Governo, o adiamento da realiza\u00e7\u00e3o do ENEM. O problema n\u00e3o \u00e9 a data da prova, em novembro, \u00e9 as escolas, os alunos estarem sem aula. Eles n\u00e3o v\u00e3o conseguir cumprir o calend\u00e1rio e ter\u00e3o dificuldade ainda maior de, em novembro, realizar a prova.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de fazer um apelo para que construamos uma alternativa em rela\u00e7\u00e3o ao ENEM, pela import\u00e2ncia que ele tem no acesso ao ensino superior. Diferentes programas usam a nota do ENEM como crit\u00e9rio de acesso, por exemplo, o PROUNI, o FIES e outros tantos programas que v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es utilizam.\r\nQuero fazer este apelo a V.Exa., Presidente: que possamos votar o Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 575, que trata do PL 1.291, que, por sua vez, combate a viol\u00eancia contra a mulher e procura garantir que as mulheres possam ser mais protegidas.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder Deputado Efraim pela oportunidade de orientar o partido. Como eu disse, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", para preservar o relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu falo em nome do Democratas e gostaria tamb\u00e9m de parabenizar os diferentes autores dos projetos. Em especial, quero falar da Deputada Fernanda Melchionna, que foi solid\u00e1ria e abriu para a bancada feminina, e do L\u00edder do Democratas, o Deputado Efraim Filho, por esta oportunidade. \r\nQuero dizer que o Pa\u00eds precisa, sim, reconhecer a exposi\u00e7\u00e3o de todos os profissionais, n\u00e3o s\u00f3 os da \u00e1rea da sa\u00fade, que, no exerc\u00edcio do seu trabalho profissional, colocam a vida em risco.\r\nPor isso, o Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar o Deputado Rodrigo Maia e agradec\u00ea-lo pela aten\u00e7\u00e3o a este tema. Parabenizo, em especial, a Deputada Professora Rosa Neide.\r\nQueria que fosse agregado ao meu tempo o tempo de L\u00edder do Democratas, por favor.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para a Deputada Joenia Wapichana. Parabenizo-a pela sua disposi\u00e7\u00e3o em construir. Talvez muitos n\u00e3o entendam por que o Congresso Nacional tem que tratar de um tema ligado \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena e \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com os quilombolas. \r\nExiste logicamente uma estrutura de atendimento realizado pelos Munic\u00edpios e pelos Estados. Muita gente se perguntou por que tratar em um PL dessa natureza de \u00e1gua pot\u00e1vel. Isso \u00e9 um direito de todos e \u00e9 um problema muito forte nas \u00e1reas ind\u00edgenas. Quem conhece de perto as aldeias sabe do que n\u00f3s estamos falando: da falta de saneamento b\u00e1sico e da falta de \u00e1gua pot\u00e1vel.\r\nNesta pandemia agora, a situa\u00e7\u00e3o das aldeias \u00e9 de grande calamidade por conta da falta de \u00e1gua, de saneamento e de atendimento \u00e0 sa\u00fade.\r\nN\u00f3s temos no Brasil uma secretaria que trata da sa\u00fade ind\u00edgena, a SESAI. Nos Estados que t\u00eam sa\u00fade ind\u00edgena, h\u00e1 os DSEIs, mas eles precisam ter condi\u00e7\u00f5es de fazer o trabalho, de coordenar essa pol\u00edtica de atendimento, que precisa, sim, ser espec\u00edfica e diferenciada. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para isso. Quem conhece a situa\u00e7\u00e3o das cidades pr\u00f3ximas \u00e0s aldeias sabe do que eu estou falando. \r\nOs ind\u00edgenas est\u00e3o em suas aldeias, precisam ficar l\u00e1. O isolamento deles, no caso, \u00e9 um isolamento coletivo no espa\u00e7o da aldeia, mas n\u00f3s precisamos atend\u00ea-los, em especial na quest\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o e do suporte ao atendimento \u00e0 sa\u00fade. Eles ficam nas aldeias, mas v\u00e3o \u00e0 cidade, ao mercado, para comprar comida. \r\nA fome tem chegado de maneira muito forte porque muitos deles vivem da venda de produtos de artesanato. Precisam buscar a cidade. Quando chegam \u00e0 cidade, imediatamente reagem a ela pelos riscos que sentem no espa\u00e7o urbano.\r\n\u00c9 das comunidades ind\u00edgenas que n\u00f3s estamos falando. Por isso eu parabenizo a Deputada Joenia Wapichana pelo seu olhar, logicamente, como representante dos povos ind\u00edgenas, e pela sua enorme boa vontade de construir.\r\nEu mesma, em nome do Democratas, tive a oportunidade de tratar com V.Exa. de v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es. Agora recentemente uma altera\u00e7\u00e3o at\u00e9 foi feita no texto com o objetivo de construir um entendimento. Eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de que \u00e9 necess\u00e1ria uma pol\u00edtica de atendimento diferenciado.\r\nN\u00e3o vou usar todo o tempo, s\u00f3 vou refor\u00e7ar a disposi\u00e7\u00e3o da bancada do Democratas e a nossa posi\u00e7\u00e3o de estarmos em constru\u00e7\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o do seu relat\u00f3rio, Deputada Joenia Wapichana, pela sua disposi\u00e7\u00e3o, conhecimento e boa vontade.\r\nAcima de tudo, chamo a aten\u00e7\u00e3o para que rapidamente esse programa chegue \u00e0s aldeias, chegue \u00e0 regi\u00e3o dos quilombolas. A estrutura urbana tem feito o seu esfor\u00e7o, mas pela necessidade desses povos, ind\u00edgenas e quilombolas, n\u00f3s precisamos ser r\u00e1pidos e resolver a fome, a sa\u00fade e o atendimento diferenciado.\r\nEu vou ceder o tempo para que avancemos, pois temos muitos projetos importantes.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA , CORONAV\u00cdRUS. CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FLAVIA MORAIS, RELATORA, MARIA DO ROS\u00c1RIO, AUTORA, AGRADECIMENTO, DEPUTADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.  Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios, \u00e0s Deputadas Maria do Ros\u00e1rio, Fl\u00e1via de Morais e aos demais Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu quero come\u00e7ar, Deputada Fernanda Melchionna, dizendo que \u00e9 muito bom v\u00ea-la presidindo esta Casa. Parab\u00e9ns pelo seu trabalho, pela iniciativa que n\u00f3s conseguimos aprovar hoje mais cedo.\r\nQuero dizer, em nome de toda a bancada feminina, o quanto \u00e9 importante para n\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o desse projeto de lei, cuja autora principal \u00e9 a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, que tem um hist\u00f3rico de trabalho que mostra o seu compromisso com a mulher, com o idoso, com a crian\u00e7a e com o adolescente.\r\nQuero tamb\u00e9m cumprimentar, de maneira muito especial, a nossa Relatora, a Deputada Fl\u00e1via Morais, pelo seu esp\u00edrito de constru\u00e7\u00e3o junto com a Deputada Maria do Ros\u00e1rio. Foram muitos dias e muitos debates, porque s\u00e3o muitos olhares: a C\u00e2mara tem uma diversidade enorme, e h\u00e1 preocupa\u00e7\u00f5es de diferentes bancadas.\r\nAo mesmo tempo em que todo o Col\u00e9gio de L\u00edderes reconheceu e definiu essa pauta como importante, logicamente existe todo um debate para a constru\u00e7\u00e3o desse texto. Agrade\u00e7o aos diferentes Parlamentares que retiraram os seus destaques. Como a Deputada Fl\u00e1via colocou, s\u00e3o destaques merit\u00f3rios, mas podem ser tratados em outro momento, em outros projetos, porque houve um processo de constru\u00e7\u00e3o com o Governo e com as diferentes bancadas.\r\nEu quero agradecer \u00e0 Deputada Soraya Santos; \u00e0 Deputada Rosangela Gomes, que foi muito importante neste processo de constru\u00e7\u00e3o; \u00e0 Deputada Chris Tonietto, que trouxe tamb\u00e9m um di\u00e1logo para a constru\u00e7\u00e3o desse texto; \u00e0 Ministra Damares; \u00e0 Secret\u00e1ria Cristiane Britto. N\u00f3s realizamos v\u00e1rias reuni\u00f5es remotas com toda a estrutura do Minist\u00e9rio, em especial com o Fernando, da Ouvidoria.\r\nO que eu quero assegurar \u00e9 que o projeto \u00e9 muito importante para n\u00f3s mulheres.\r\nNesta situa\u00e7\u00e3o de isolamento, infelizmente, os dados apresentados aqui - a Deputada Fl\u00e1via Arruda acabou de elencar alguns deles - mostram que a viol\u00eancia aumentou muito. Logicamente, h\u00e1 todo um conjunto de fatores que sabemos que aumenta a viol\u00eancia. A mulher est\u00e1 sendo obrigada a ficar em casa, numa situa\u00e7\u00e3o de isolamento, em muitos casos exposta ao agressor. Esta situa\u00e7\u00e3o obrigou Casa a se preocupar.\r\nO Minist\u00e9rio da Mulher est\u00e1 construindo um sistema extremamente importante para a unifica\u00e7\u00e3o de um protocolo que possa ajudar os Estados e Munic\u00edpios na coleta de informa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero chamar aten\u00e7\u00e3o para o ponto que o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es apresentou. A bancada feminina est\u00e1 atenta e discutiu com o Presidente da Caixa, que foi muito atencioso com o tema, em especial com o da viol\u00eancia patrimonial, a que ele se referiu.\r\nO PL 873 havia inclu\u00eddo a possibilidade de pagamento tamb\u00e9m para a fam\u00edlia monoparental n\u00e3o chefiada por uma mulher. N\u00f3s pedimos que isso fosse rejeitado, e a Ministra Damares entrou em a\u00e7\u00e3o: isso foi vetado pelo Presidente Bolsonaro. N\u00f3s vamos construir alternativas. Tenho certeza de que, administrativamente, poderemos construir uma solu\u00e7\u00e3o, com a Secret\u00e1ria Cristiane e com a Ministra Damares, para que o pr\u00f3prio sistema do Ligue 180 possa dar prioridade para este fato, que realmente tem acontecido: homens t\u00eam apresentado o CPF de seus filhos como se eles fossem respons\u00e1veis pela fam\u00edlia, lesando as mulheres e, acima de tudo, as crian\u00e7as e os adolescentes.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos trabalhar administrativamente. Como a Deputada Fl\u00e1via colocou muito bem, s\u00e3o emendas merit\u00f3rias, mas n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de voltar a fazer todo o caminho percorrido at\u00e9 agora, que possibilitou a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291. \r\nQuero finalizar agradecendo a boa vontade, a dedica\u00e7\u00e3o e o reconhecimento da C\u00e2mara, do Presidente Rodrigo Maia, do Col\u00e9gio de L\u00edderes e de todos os Deputados, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia de tratar esse tema da seguran\u00e7a das fam\u00edlias e, em especial, do cuidado e do combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nFa\u00e7o um agradecimento especial \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio, \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Morais e a todos os Deputados e Deputadas que nos ajudaram a construir um consenso para esse texto, que, tenho certeza, ser\u00e1 aprovado na C\u00e2mara e no Senado.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu vou direto ao voto, em virtude de este ser um tema bastante importante para todos n\u00f3s que lidamos com aux\u00edlio emergencial, considerando-se tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da mulher... (Falha na transmiss\u00e3o.) \r\n\"II - Voto da Relatora\r\nOs Projetos de Lei n\u00bas 2.508 e 2.835, ambos de 2020, buscam solucionar um problema grav\u00edssimo que tem sido relatado por in\u00fameras mulheres provedoras de lares monoparentais: mulheres chefes de fam\u00edlia que, embora detenham o poder familiar sobre seus filhos menores, habitem o mesmo domic\u00edlio e sejam respons\u00e1veis pelo seu cuidado e bem-estar, foram surpreendidas com o indeferimento do pedido de duas cotas do aux\u00edlio emergencial, pois os CPFs dos seus dependentes foram utilizados por outra pessoa, em geral os pais dessas crian\u00e7as e adolescentes, para acessar indevidamente esse benef\u00edcio social. \r\nO aux\u00edlio emergencial, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, foi criado para amenizar os efeitos da perda de renda laboral em fun\u00e7\u00e3o das medidas de distanciamento e isolamento social, necess\u00e1rias para o devido enfrentamento da r\u00e1pida propaga\u00e7\u00e3o da COVID-19, doen\u00e7a causada pela infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (Sars-CoV-2). A desacelera\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica, decorrente do j\u00e1 mencionado distanciamento social, atinge em cheio a renda das fam\u00edlias brasileiras, diminuindo consideravelmente o sustento de muitos trabalhadores. Com efeito, a perda de renda \u00e9 observada com mais intensidade entre os estratos mais pobres da sociedade, cuja renda \u00e9 muito suscet\u00edvel a oscila\u00e7\u00f5es na atividade econ\u00f4mica.\r\nO aux\u00edlio emergencial, em regra, tem o valor de tr\u00eas parcelas mensais de R$ 600,00. \u00c9 pago para trabalhadores informais ou aut\u00f4nomos com renda familiar mensal per capita de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo ou renda familiar total de at\u00e9 tr\u00eas pisos salariais.\r\nPara a mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, a lei acertadamente concedeu tr\u00eas parcelas mensais de R$ 1.200,00, o equivalente a duas cotas mensais do aux\u00edlio, pois sabe-se que precisam de reposi\u00e7\u00e3o de renda para suprir n\u00e3o somente suas necessidades b\u00e1sicas, mas tamb\u00e9m a de seus filhos, sem que possam contar, em geral, com o aux\u00edlio financeiro do pai das crian\u00e7as.\r\nFeitos esses registros iniciais, observamos que, como se n\u00e3o bastassem todas essas dificuldades financeiras, o esfor\u00e7o incans\u00e1vel dessas mulheres de prestar cuidado integral aos filhos que n\u00e3o podem frequentar a escola nesse per\u00edodo, e a tens\u00e3o de proteger a si e aos pr\u00f3prios filhos do risco de contra\u00edrem uma doen\u00e7a t\u00e3o s\u00e9ria, com significativa taxa de letalidade, muitas mulheres brasileiras de baixa renda enfrentam ainda a viol\u00eancia patrimonial perpetrada por homens sem escr\u00fapulos que, indevidamente, utilizaram e utilizam os CPFs dos filhos menores, que s\u00e3o criados unicamente pelas m\u00e3es, para acessarem o aux\u00edlio emergencial. Isso tem causado enormes preju\u00edzos para essas batalhadoras, al\u00e9m de colocar em risco a sua seguran\u00e7a alimentar e a dos seus dependentes.\r\nEssas irregularidades j\u00e1 ocorriam antes da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, por este Congresso Nacional. Ap\u00f3s essa delibera\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, observou-se um crescente n\u00famero de relatos e den\u00fancias de que pais que n\u00e3o tinham a guarda dos filhos - ou que n\u00e3o eram os principais respons\u00e1veis pela sua cria\u00e7\u00e3o - usaram seus CPFs em cadastros nos aplicativos da Caixa Econ\u00f4mica Federal, na expectativa de receberem duas cotas do aux\u00edlio, j\u00e1 que o texto aprovado inicialmente no PL n\u00ba 873, de 2020, estendia essa possibilidade tamb\u00e9m para os pais chefes de fam\u00edlias monoparentais. Vale lembrar, contudo, que essa altera\u00e7\u00e3o foi vetada pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, estando pendente de aprecia\u00e7\u00e3o esse veto.\r\nEntendemos que o caminho para barrar as dificuldades que as mulheres est\u00e3o tendo com os pais que prestam informa\u00e7\u00f5es falsas n\u00e3o \u00e9 simplesmente vetar a possibilidade de eles tamb\u00e9m acessarem o benef\u00edcio em dobro quando forem de fato os respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a. Essa medida simplista prejudica sobremaneira as crian\u00e7as que vivem com o pai e que est\u00e3o sofrendo diversas priva\u00e7\u00f5es por conta da redu\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo impossibilidade do pai de exercer a atividade laboral.\r\nAssim, concordamos com a amplia\u00e7\u00e3o do pagamento de duas cotas para lares monoparentais chefiados por homens, por promover evidente justi\u00e7a entre pessoas em situa\u00e7\u00e3o equivalente, mas, ao reconhecer que a expectativa em torno dessa mudan\u00e7a acelerou as fraudes em detrimento de m\u00e3es solteiras, (...) propomos juntamente com essa medida a prioridade das mulheres sobre os homens, pelas raz\u00f5es que passamos a expor.\r\nAs trabalhadoras informais inscritas no Cadastro \u00danico est\u00e3o menos sujeitas a esse tipo de viol\u00eancia patrimonial, pois o pr\u00f3prio regulamento do aux\u00edlio emergencial, Decreto n\u00ba 10.316, de 7 de abril de 2020, em seu art. 5\u00ba, \u00a7 3\u00ba, determina: \"N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel para os trabalhadores integrantes de fam\u00edlias benefici\u00e1rias do Programa Bolsa Fam\u00edlia e de fam\u00edlias j\u00e1 inscritas no Cadastro \u00danico se inscreverem na plataforma digital para requerer o aux\u00edlio emergencial\". Assim, embora n\u00e3o necessariamente os CPFs dos menores de fam\u00edlias inscritas conste do Cadastro \u00danico, os cruzamentos de dados feitos para os pedidos do aux\u00edlio por meio de autodeclara\u00e7\u00e3o j\u00e1 permitem sejam rastreados esses CPFs, de forma a bloquear tentativas de fraudes como a que estamos a tratar aqui.\r\nEm adi\u00e7\u00e3o, notamos que o inciso II do caput do art. 10 do mesmo regulamento imp\u00f5e que o pagamento do aux\u00edlio aos benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia ser\u00e1 \"feito em favor do respons\u00e1vel pela unidade familiar, conforme a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro \u00danico, inclusive na hip\u00f3tese de o benef\u00edcio gerado ser proveniente da situa\u00e7\u00e3o de outro integrante da fam\u00edlia\". Vale lembrar que, j\u00e1 em 2016, 92% das fam\u00edlias benefici\u00e1rias do Bolsa t\u00eam mulheres como titulares e respons\u00e1veis pelo n\u00facleo familiar.\r\nJ\u00e1 as trabalhadoras informais, n\u00e3o inscritas no Cadastro \u00danico, atingidas pelo forte choque de renda decorrente do combate \u00e0 crise sanit\u00e1ria causada pelo novo coronav\u00edrus, t\u00eam de solicitar o aux\u00edlio emergencial por meio de autodeclara\u00e7\u00e3o na plataforma digital disponibilizada pela Caixa. Como j\u00e1 explicado, algumas se depararam com a negativa na concess\u00e3o do benef\u00edcio, pois os CPFs dos seus filhos menores j\u00e1 estavam vinculados a outro trabalhador que, antes dela, solicitou o aux\u00edlio. \r\n\u00c9 evidente que, nessas situa\u00e7\u00f5es, torna-se uma tarefa muito complexa para o Governo ter o controle na emiss\u00e3o desses benef\u00edcios, pois n\u00e3o h\u00e1 como diligenciar para averiguar diverg\u00eancias de informa\u00e7\u00f5es, j\u00e1 que essas medidas demandariam: (a) a requisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sigilosas, tais como decis\u00f5es judiciais em processos de guarda familiar, que n\u00e3o constam de bases de dados que pudessem ser acessadas com a rapidez que a gest\u00e3o do aux\u00edlio exigiria; e (b) a produ\u00e7\u00e3o de provas sobre quem cuida dos menores, tais como visitas domiciliares e coleta de testemunhos para verificar com quem de fato as crian\u00e7as e adolescentes moram. Muitas vezes os menores est\u00e3o sob os cuidados de apenas um genitor sem que haja um processo judicial determinando a guarda. Al\u00e9m disso, mais recentemente, a guarda compartilhada se tornou a regra, situa\u00e7\u00e3o em que pode ser dif\u00edcil determinar a quem seria devido o aux\u00edlio emergencial, uma vez que, em regra, as obriga\u00e7\u00f5es devem ser compartilhadas.\r\nSe, para o pagamento de outras transfer\u00eancias de renda, essas dilig\u00eancias s\u00e3o plenamente poss\u00edveis de serem adotadas em procedimentos administrativos, no caso do aux\u00edlio emergencial n\u00e3o h\u00e1 tempo h\u00e1bil para tanto, al\u00e9m das limita\u00e7\u00f5es que o isolamento social e as restri\u00e7\u00f5es de contatos f\u00edsicos imp\u00f5em \u00e0 gest\u00e3o dessa prote\u00e7\u00e3o social, que depende muito de processos automatizados e de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o podemos nos esquecer, como muito bem pontuaram os Deputados Fernanda Melchionna e Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, a grande quantidade de mulheres chefes de fam\u00edlias pobres que dependem do aux\u00edlio para garantia das necessidades b\u00e1sicas, tais como gastos com alimenta\u00e7\u00e3o, medicamentos, higiene e moradia. A maioria dos lares monoparentais chefiado por mulheres solteiras \u00e9 constitu\u00eddo por pessoas pobres e vulner\u00e1veis. Pesquisas recentes demonstram que 56,9% das pessoas que comp\u00f5em esses domic\u00edlios vivem em situa\u00e7\u00e3o de pobreza, percentual que chega a 64,4%, quando a chefe de fam\u00edlia \u00e9 uma mulher parda ou preta. \r\nAssim, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de nos posicionarmos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00bas 2.508 e 2.835, de 2020. S\u00e3o duas iniciativas louv\u00e1veis e merit\u00f3rias que merecem prosperar. Somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria, contudo, na forma do substitutivo que apresentamos a seguir, fruto de negocia\u00e7\u00f5es e debates em torno do assunto. \r\nSabemos que a maioria esmagadora dos lares monoparentais no Brasil tem como respons\u00e1veis mulheres, tendo o \u00faltimo levantamento a respeito do assunto realizado pelo IBGE revelado que, no ano de 2015, apenas 3,6% das fam\u00edlias brasileiras tinham uma configura\u00e7\u00e3o com homem sem c\u00f4njuge e com filho.\r\nComo bem pontuaram os autores dos projetos de lei em exame, dados mais recentes do IBGE d\u00e3o conta de que mais de 80% das crian\u00e7as no Brasil t\u00eam como primeiro respons\u00e1vel uma mulher, e 5,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam sequer o nome do pai sequer no registro de nascimento. \r\nComo j\u00e1 dissemos anteriormente, n\u00e3o h\u00e1 como ser operacionalizada em tempo h\u00e1bil uma checagem acerca da guarda dos menores. Dessa forma, propomos no substitutivo que a informa\u00e7\u00e3o prestada pela mulher deva ser prestigiada, pois normalmente \u00e9 ela que assume a maior parte da responsabilidade pelo cuidado com os filhos, ou seja, o cadastro para recebimento do auxilio emergencial feito pela mulher, mesmo que posterior ao do pai, dever\u00e1 prevalecer. \r\nA fim de resguardar, contudo, os pais solteiros, para que n\u00e3o sejam injustamente prejudicados, estabelecemos que nas hip\u00f3teses em que o cadastro da m\u00e3e for posterior e prevalecer sobre o do pai, que ele possa manifestar sua irresigna\u00e7\u00e3o por meio da plataforma digital desenvolvida para o requerimento do aux\u00edlio emergencial, informando os dados referentes \u00e0 guarda unilateral dos dependentes, ou seja, o poder familiar exercido de fato ou de direito, de forma que, at\u00e9 que seja apurada a situa\u00e7\u00e3o, possa receber o aux\u00edlio de R$ 600,00, ainda que em duplicidade com a m\u00e3e. \r\nDessa maneira, considerando as limita\u00e7\u00f5es dos dados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo na gest\u00e3o do aux\u00edlio e o car\u00e1ter de autodeclara\u00e7\u00e3o do requerimento ao benef\u00edcio, assegura-se e promove-se a devida prote\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e adolescentes. E como numericamente os lares monoparentais chefiados por homens s\u00e3o muito menores, tal medida certamente implicar\u00e1 um diminuto impacto nas despesas emergenciais com o benef\u00edcio institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com muito mais raz\u00e3o se a prorroga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio vier acompanhada de uma redu\u00e7\u00e3o no seu valor, como t\u00eam anunciado representantes do Governo.\r\nPor oportuno, considerando a dificuldade que essas m\u00e3es t\u00eam para resolver o problema, julgamos necess\u00e1rio disponibilizar o canal de atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia - Ligue 180, que dever\u00e1 repassar as den\u00fancias aos \u00f3rg\u00e3os competentes.\r\nPrevemos, ainda, no substitutivo que os pagamentos indevidos ou feitos em duplicidade do aux\u00edlio emergencial, em raz\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es falsas prestadas, em preju\u00edzo do real provedor de lares monoparentais, ser\u00e3o ressarcidos ao Er\u00e1rio p\u00fablico pelo agressor ou por quem lhe deu causa. \r\nMerecem, portanto, ser aprovados os Projetos de Lei n\u00bas 2.508 e 2.835, ambos de 2020, na forma do substitutivo que propomos a seguir. \r\nDessa forma, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher, somos pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei n\u00bas 2.508 e 2.835, ambos na forma do substitutivo em anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de toda a mat\u00e9ria e do substitutivo Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.\"\r\nSubstitutivo\r\n\"Substitutivo aos Projetos de Lei n\u00bas 2.508, de 2020, e 2.835, de 2020, que estabelece medidas de prote\u00e7\u00e3o para mulher provedora de lar monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial de que trata o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei estabelece medidas de prote\u00e7\u00e3o para a mulher provedora de lar monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial de que trata o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, e contra a viol\u00eancia ou o dano patrimonial envolvendo esse benef\u00edcio.\r\nArt. 2\u00ba A Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\n\"Art. 2\u00ba ..........................................................................................\r\n......................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba-A pessoa provedora de fam\u00edlia monoparental receber\u00e1 2 (duas) cotas do aux\u00edlio emergencial, independentemente do sexo, observado o disposto nos \u00a7\u00a7 3\u00ba-B a 3\u00ba-D.\r\n\u00a7 3\u00ba-B Quando genitor e genitora n\u00e3o formem uma \u00fanica fam\u00edlia e haja duplicidade na indica\u00e7\u00e3o de dependente no cadastro do genitor e da genitora realizado em autodeclara\u00e7\u00e3o na plataforma digital de que trata o \u00a7 4\u00ba, ser\u00e1 considerado o cadastro de dependente feito pela mulher, ainda que posterior \u00e0quele efetuado pelo homem. \r\n\u00a7 3\u00ba-C Nos casos de cadastro superveniente feito pela mulher na forma prevista no \u00a7 3\u00ba-B, poder\u00e1 o homem que det\u00e9m a guarda unilateral dos filhos menores ou que, de fato, seja respons\u00e1vel por sua cria\u00e7\u00e3o manifestar discord\u00e2ncia por meio da mesma plataforma digital de que trata o \u00a7 4\u00ba. \r\n\u00a7 3\u00ba-D Na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o de que trata o \u00a7 3\u00ba-C, o trabalhador dever\u00e1 ser advertido das penas legais em caso de falsidade na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a composi\u00e7\u00e3o no seu n\u00facleo familiar e ter\u00e1 a renda familiar mensal per capita de que trata o inciso IV do caput calculada provisoriamente considerando-se os dependentes cadastrados para aferir o direito a uma cota mensal do aux\u00edlio emergencial de que trata o caput, e receber\u00e1 essa cota mensal, desde que cumpridos os demais requisitos deste artigo, at\u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o seja devidamente elucidada pelo \u00f3rg\u00e3o competente. \r\nArt. 3\u00ba A Central de Atendimento \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia - Ligue 180, de que trata o Decreto n\u00ba 7.393, de 15 de dezembro de 2010, disponibilizar\u00e1 op\u00e7\u00e3o de atendimento espec\u00edfico para den\u00fancias de viol\u00eancia e dano patrimonial, para os casos em que a mulher tiver o aux\u00edlio emergencial de que trata o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, subtra\u00eddo, retido ou recebido indevidamente por outrem. \r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Os pagamentos indevidos ou feitos em duplicidade do benef\u00edcio de que trata o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, em raz\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es falsas prestadas, em preju\u00edzo do real provedor de lares monoparentais, ser\u00e3o ressarcidos ao er\u00e1rio pelo agressor ou por quem lhe deu causa.\r\nArt. 4\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 o voto, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 3, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \"durante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas tr\u00eas emendas de plen\u00e1rio.\r\nA primeira prop\u00f5e o acr\u00e9scimo de um artigo ao projeto em ep\u00edgrafe com o seguinte teor: 'Ao genitor que teve seu benef\u00edcio subtra\u00eddo ou recebido indevidamente por outro genitor em virtude de conflito de informa\u00e7\u00f5es no que tange \u00e0 guarda de dependentes em comum \u00e9 garantido o pagamento retroativo a que faria jus'.\r\nA segunda disp\u00f5e que 'ter\u00e1 acesso a duas cotas do aux\u00edlio emergencial, na forma do \u00a73\u00ba, a pessoa provedora de fam\u00edlia monoparental que possua dependente com defici\u00eancia, independentemente da idade, desde que n\u00e3o seja titular do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, observadas as demais regras de veda\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o previstas nesta lei'.\r\nA terceira prop\u00f5e que 'ser\u00e1 considerada benefici\u00e1ria do aux\u00edlio a mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica desprovida de recursos para seu sustento em raz\u00e3o do afastamento da conviv\u00eancia familiar, pr\u00f3prio ou do agressor, sempre que o agressor n\u00e3o dispuser de condi\u00e7\u00f5es de prestar alimentos provis\u00f3rios ou provisionais'.\r\nII - Voto da Relatora\r\nEm que pese o elevado m\u00e9rito das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2 e 3, entendemos que elas devem ser rejeitadas, a fim de se manter o texto do substitutivo acordado com diversos L\u00edderes Partid\u00e1rios.\r\nSomos, contudo, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1, na forma da subemenda substitutiva global que apresentamos.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher e da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, na forma da subemenda substitutiva global que apresentamos, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais; e pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2 e 3.\"\r\nSubemenda Substitutiva Global ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, e apenso.\r\nEstabelece medidas de prote\u00e7\u00e3o para a mulher provedora de lar monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial de que trata o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta lei estabelece medidas de prote\u00e7\u00e3o para a mulher provedora de lar monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial de que trata o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, e contra a viol\u00eancia ou o dano patrimonial envolvendo esse benef\u00edcio.\r\nArt. 2\u00ba A Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7\u00f5es:\r\nArt. 2\u00ba................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba-A pessoa provedora de fam\u00edlia monoparental receber\u00e1 2 (duas) cotas do aux\u00edlio emergencial, independentemente do sexo, observado o disposto nos \u00a7\u00a7 3\u00ba-B a 3\u00ba-D.\r\n\u00a7 3\u00ba-B Quando genitor e genitora n\u00e3o formem uma \u00fanica fam\u00edlia e haja duplicidade na indica\u00e7\u00e3o de dependente no cadastro do genitor e da genitora realizado em autodeclara\u00e7\u00e3o na plataforma digital de que trata o \u00a7 4\u00ba, ser\u00e1 considerado o cadastro de dependente feito pela mulher, ainda que posterior \u00e0quele efetuado pelo homem.\r\n\u00a7 3\u00ba-C Nos casos de cadastro superveniente feito pela mulher na forma prevista no \u00a7 3\u00ba-B, poder\u00e1 o homem que det\u00e9m a guarda unilateral dos filhos menores ou que, de fato, seja respons\u00e1vel por sua cria\u00e7\u00e3o manifestar discord\u00e2ncia por meio da mesma plataforma digital de que trata o \u00a7 4\u00ba.\r\n\u00a7 3\u00ba-D Na hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o de que trata o \u00a7 3\u00ba-C, o trabalhador dever\u00e1 ser advertido das penas legais em caso de falsidade na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a composi\u00e7\u00e3o no seu n\u00facleo familiar e ter\u00e1 a renda familiar mensal per capita de que trata o inciso IV do caput calculada provisoriamente considerando-se os dependentes cadastrados para aferir o direito a uma cota mensal do aux\u00edlio emergencial de que trata o caput, e receber\u00e1 essa cota mensal, desde que cumpridos os demais requisitos deste artigo, at\u00e9 que a situa\u00e7\u00e3o seja devidamente elucidada pelo \u00f3rg\u00e3o competente.\r\n.............................................................................................'\r\nArt. 3\u00ba A Central de Atendimento \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia - Ligue 180, de que trata o Decreto n\u00ba 7.393, de 15 de dezembro de 2010, disponibilizar\u00e1 op\u00e7\u00e3o de atendimento espec\u00edfico para den\u00fancias de viol\u00eancia e dano patrimonial, para os casos em que a mulher tiver o aux\u00edlio emergencial de que trata o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, subtra\u00eddo, retido ou recebido indevidamente por outrem.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Os pagamentos indevidos ou feitos em duplicidade do benef\u00edcio de que trata o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2 de abril de 2020, em raz\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es falsas prestadas, em preju\u00edzo do real provedor de lares monoparentais, ser\u00e3o ressarcidos ao er\u00e1rio pelo agressor ou por quem lhe deu causa.\r\nArt. 4\u00ba Ao genitor que teve seu benef\u00edcio subtra\u00eddo ou recebido indevidamente por outro genitor em virtude de conflito de informa\u00e7\u00f5es no que tange \u00e0 guarda de dependentes em comum \u00e9 garantido o pagamento retroativo a que faria jus.\r\nArt. 5\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\" \r\nSr. Presidente, enquanto eu lia o parecer, mais uma emenda entrou no sistema. Ent\u00e3o, estou tamb\u00e9m rejeitando a Emenda n\u00ba 4, em que pesem os m\u00e9ritos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Apoio do DEM \u00e0 subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Democratas logicamente \u00e9 a favor da mat\u00e9ria, por todo o processo de constru\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, pela preocupa\u00e7\u00e3o com a garantia do cuidado com o outro e, neste caso espec\u00edfico, pelo respeito \u00e0s fam\u00edlias monoparentais e pela necessidade de recomposi\u00e7\u00e3o dessas fam\u00edlias.\r\nOs projetos de lei aprovados na forma do substitutivo n\u00e3o s\u00f3 resgatam o direito da mulher que \u00e9 l\u00edder de fam\u00edlia monoparental, respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o e o cuidado em especial das crian\u00e7as e dos jovens, que ter\u00e3o a renda garantida para a sua sobreviv\u00eancia, mas tamb\u00e9m asseguram o direito das fam\u00edlias monoparentais que s\u00e3o lideradas por homens.\r\nO Democratas vota \"sim\" e reconhece a import\u00e2ncia e a lideran\u00e7a de vossa Presid\u00eancia neste debate t\u00e3o importante para todos n\u00f3s neste momento de enfrentamento da pandemia. Ent\u00e3o, o Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nACORDO, VETO PRESIDENCIAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA PER CAPITA, FAM\u00cdLIA, VULNERABILIDADE SOCIAL, IMPOSSIBILIDADE, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, IDOSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVIOL\u00caNCIA PATRIMONIAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DISQUE-DEN\u00daNCIA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios, ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcos Pereira, e outros pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado no art. 2\u00ba do referido diploma legal. Apelo \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo na Casa de empenho na san\u00e7\u00e3o presidencial da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados. Eu quero, em nome da bancada feminina, das 77 Parlamentares, agradecer o apoio de todos os L\u00edderes a este trabalho desenvolvido neste momento de pandemia. Quero tamb\u00e9m aproveitar a oportunidade para agradecer ao Presidente Marcos Pereira, que estava no Col\u00e9gio de L\u00edderes quando acertamos a vota\u00e7\u00e3o deste projeto. Rapidamente o projeto foi aceito e incorporado \u00e0 pauta por S.Exa. Reconhe\u00e7o que esta Casa tem feito todo um esfor\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vota\u00e7\u00f5es importantes neste momento t\u00e3o dif\u00edcil para todos n\u00f3s por causa da COVID-19, em especial no caso do aux\u00edlio emergencial para as mulheres.\r\nO aux\u00edlio emergencial para a mulher que \u00e9 chefe da fam\u00edlia, que tem a lideran\u00e7a monoparental, com a possibilidade de pagamento em dobro \u00e9 muito importante para essas mulheres, chefes de fam\u00edlia, que cuidam dos seus filhos em situa\u00e7\u00e3o de total depend\u00eancia e com dificuldades. Lembro que nessas fam\u00edlias as crian\u00e7as n\u00e3o est\u00e3o na escola, est\u00e3o em casa. H\u00e1 todo um problema do ponto de vista financeiro, econ\u00f4mico e de organiza\u00e7\u00e3o.\r\nQuero fazer um registro sobre os dois projetos principais, o da Deputada Fernanda Melchionna e o do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, com v\u00e1rios coautores. Deputados de diferentes partidos tamb\u00e9m acenaram para essa preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento indevido, em muitos casos pela autodeclara\u00e7\u00e3o de pessoas que n\u00e3o eram chefes de fam\u00edlia, mas apresentavam o CPF dos filhos, crian\u00e7as e adolescentes, para receber indevidamente o aux\u00edlio.\r\nN\u00e3o posso deixar de registrar a preocupa\u00e7\u00e3o que a bancada feminina e v\u00e1rios Deputados e Deputadas tiveram ao identificar o pagamento indevido em virtude de uma declara\u00e7\u00e3o mentirosa, com informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o eram verdade e que tiravam duplamente o direito da crian\u00e7a, do jovem e logicamente da mulher na sua chefia e responsabilidade pela fam\u00edlia. N\u00f3s votamos o texto. Quero agradecer ainda \u00e0 Ministra Damares, \u00e0 Secret\u00e1ria Cristiane, ao pr\u00f3prio Governo, que entendeu que n\u00f3s hav\u00edamos feito um acordo para o veto no Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, para fazer essa corre\u00e7\u00e3o. Esse texto refor\u00e7a a posi\u00e7\u00e3o da mulher. O percentual mostra que, infelizmente, o maior n\u00famero s\u00e3o mulheres l\u00edderes de fam\u00edlia. O texto reconhece n\u00e3o s\u00f3 essa necessidade de um tratamento diferenciado, mas tamb\u00e9m permite, nos casos em que houver a guarda oficial para a fam\u00edlia monoparental dirigida por homens, que isso seja reconhecido. Ent\u00e3o, acho que avan\u00e7amos muito na legisla\u00e7\u00e3o.\r\nEu agrade\u00e7o a todos os partidos que t\u00eam feito o encaminhamento de maneira positiva, apoiando este projeto, reconhecendo que o aux\u00edlio emergencial pode ser corrigido. Agrade\u00e7o ainda ao Presidente da Caixa por toda a discuss\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades de corre\u00e7\u00e3o administrativa. Quero destacar que o Ligue 180 deve fazer altera\u00e7\u00f5es para essa coleta da den\u00fancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia patrimonial. Eu tenho certeza de que vamos inclusive aprimorar a coleta de dados e, acima de tudo, garantir o direito e o respeito \u00e0s fam\u00edlias.\r\nFinalizo agradecendo aos consultores Alan, Ver\u00edssimo e Daniele, da Secretaria da Mulher, e de maneira muito especial a todos os Deputados e Deputadas que nos ajudaram nesse processo de constru\u00e7\u00e3o, inclusive a V.Exa., Sr. Presidente, no exerc\u00edcio da presid\u00eancia. Em nome da bancada feminina, eu agrade\u00e7o a sensibilidade \u00e0 C\u00e2mara.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Governo para que nos ajude e homologue este projeto t\u00e3o logo seja votado no Senado.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em nome do Democratas, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio, pois n\u00f3s j\u00e1 votamos esse texto. \r\nQuero parabenizar o Deputado Moses Rodrigues pelo grande trabalho, por ser o tema extremamente importante. Acho que agora, ap\u00f3s a mat\u00e9ria retornar do Senado, S.Exa. conseguiu fazer um bom equil\u00edbrio com a incorpora\u00e7\u00e3o dos textos do Senado e da C\u00e2mara.\r\nPor\u00e9m, eu penso que, neste caso, h\u00e1 um equ\u00edvoco. Algo n\u00e3o faz sentido! N\u00f3s estamos reconhecendo uma temporalidade da pandemia, fazendo um recorte para os profissionais que est\u00e3o envolvidos diretamente com ela. Ao estabelecer 6 meses, \u00e9 at\u00e9 desrespeitoso para com o profissional da sa\u00fade. N\u00f3s n\u00e3o temos um tempo garantido, a pandemia tem um recorte temporal. O quanto antes ela terminar, muito melhor para todos n\u00f3s e para o Pa\u00eds.\r\nO Democratas apoia o decreto, vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s teremos que retomar o texto da C\u00e2mara, que est\u00e1 muito melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Uso politico da demiss\u00e3o do ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu queria s\u00f3 esclarecer que o Democratas, por coer\u00eancia, vota \"n\u00e3o\". Eu gostaria, de novo, de parabenizar o Deputado Moses Rodrigues pelo brilhante trabalho, pela compreens\u00e3o do texto, mas, no contexto da pandemia, em que as pessoas est\u00e3o \u00e9 perdendo o trabalho, eu acho que nenhum profissional da sa\u00fade que est\u00e1 contratado vai deixar de trabalhar. O problema \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o temos como garantir o v\u00ednculo. Como \u00e9 que ele pode ter a garantia de que vai ficar, no m\u00ednimo, 6 meses trabalhando num posto que, muitas vezes, foi um posto tempor\u00e1rio?\r\nEnt\u00e3o, por coer\u00eancia, o Democratas vota \"n\u00e3o\" e faz um apelo para respeitarmos o texto que foi votado e aprovado pela C\u00e2mara. Ningu\u00e9m abre m\u00e3o do trabalho podendo ficar numa atua\u00e7\u00e3o t\u00e3o importante, que faz diferen\u00e7a na vida das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-G, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Apelo \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Democratas entende este tema como um tema central, porque trata de investimento e da preocupa\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3prio FIES.\r\nO Ministro Mendon\u00e7a Filho, quando esteve no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, dedicou parte do seu trabalho ao fortalecimento do FIES. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos apoiar o texto do Relator. O Democratas vota \"sim\".\r\nQuero mencionar o quanto n\u00f3s, hoje, estamos preocupados com a educa\u00e7\u00e3o. Quero fazer um apelo a esta Casa: precisamos votar o FUNDEB, que faz toda a diferen\u00e7a para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir de 2020. Eu tenho certeza de que esta Casa, que se preocupa com a educa\u00e7\u00e3o, vai cuidar tamb\u00e9m da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para manuten\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 15-D, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079 de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, com vista \u00e0 suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Democratas vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s acompanhamos o Relator.\r\nEu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o seguinte: no nosso sistema, o acesso ao ensino superior no Brasil \u00e9 muito limitado. N\u00f3s temos as universidades p\u00fablicas estaduais e algumas poucas municipais. As universidades federais, embora fa\u00e7am um grande trabalho, t\u00eam uma estrutura bastante limitada, em termos de atendimento, e o FIES \u00e9, sim, uma pol\u00edtica que permite o financiamento e o acesso a quem n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de frequentar uma universidade p\u00fablica.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel esse recorte, em termos de cursos que s\u00e3o mais ou menos importantes. Ent\u00e3o, n\u00f3s apoiamos o Relator, a manuten\u00e7\u00e3o do texto. O Democratas vota \"n\u00e3o\", pelo respeito, pela diversidade. Acima de tudo, faz um apelo para que este projeto, para que a lei seja homologada pelo Presidente Bolsonaro de maneira \u00e1gil, para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que, para o Democratas, neste caso, \u00e9 muito importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1494/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.494, de 2020, acerca da permiss\u00e3o do atendimento na modalidade telessa\u00fade para fins fisioterap\u00eauticos e terap\u00eauticos ocupacionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na verdade, eu acho que essa \u00e9 uma quest\u00e3o de acessibilidade. O Democratas vota \"sim\" e reconhece que \u00e9 necess\u00e1rio fazer esse intervalo de atendimento, adequando-o aos limites hoje da nossa realidade.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, a respeito da  altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na verdade, eu gostaria de falar sobre o projeto, a fim de esclarecer quais as preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00f3s da bancada feminina temos. \r\nV\u00e1rios projetos foram apresentados, nesta Casa, com o recorte do tempo de pandemia, e esse tamb\u00e9m \u00e9 um projeto com esse recorte. Ele refor\u00e7a algumas medidas que j\u00e1 est\u00e3o na Lei Maria da Penha, no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e, acima de tudo, no impedimento de que mais mulheres continuem morrendo em virtude desse per\u00edodo de isolamento e de todo o conjunto que afeta as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia.\r\nEu quero tranquilizar a maioria das Deputadas e dos Deputados que talvez n\u00e3o tenham acompanhado o debate do texto. N\u00f3s j\u00e1 estamos na oitava ou d\u00e9cima vers\u00e3o do texto, trocando nomes, colocando express\u00f5es, ressalvando cuidados com os quais nos preocupamos.\r\nTodos n\u00f3s nos preocupamos com a vida. Eu acho que esse \u00e9 um tema que nos une no conjunto.\r\nE o que o projeto estabelece? Na verdade, o projeto disp\u00f5e que, em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia dom\u00e9stica, em especial aquelas em que a mulher corre risco de vida, n\u00f3s continuamos seguindo todos os passos j\u00e1 definidos na Lei Maria da Penha.\r\n A tentativa inicial, que j\u00e1 est\u00e1 determinada em lei, ser\u00e1 a retirada do agressor da casa. Quando eu digo \"tentativa\", refiro-me \u00e0 provid\u00eancia a ser tomada. E por que retirar o agressor? Porque a mulher deve ficar em casa, com seus filhos e a fam\u00edlia, e deve se sentir protegida. Em alguns casos, inclusive quando a mulher corre risco de vida, a partir da ocorr\u00eancia policial e da defini\u00e7\u00e3o de uma medida protetiva, ela precisa ser retirada de casa, porque o agressor n\u00e3o pode saber onde ela est\u00e1, e ela n\u00e3o pode estar \u00e0 merc\u00ea de ser morta ou violentada.\r\nQual \u00e9 o passo seguinte? Existem j\u00e1 definidas na lei as casas-abrigo, um lugar de prote\u00e7\u00e3o. E o poder p\u00fablico \u00e9 obrigado a garantir que a mulher seja levada para esse lugar em seguran\u00e7a, com seus filhos, para que possa ter a vida protegida. Isso continua da mesma forma.\r\nO que esse projeto de lei introduz? Ele d\u00e1 alternativas ao poder p\u00fablico nesse per\u00edodo de pandemia, para que retire a mulher daquela situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia a partir da determina\u00e7\u00e3o judicial. Sobre isso, n\u00f3s estamos fazendo acertos com o pr\u00f3prio Governo. O texto propunha, inclusive, a possibilidade de pagamento de um aluguel chamado de \"aluguel social\".\r\n Na proposta, consta tamb\u00e9m o aux\u00edlio emergencial, que esta Casa j\u00e1 votou, que o Presidente Bolsonaro apoiou e que foi prorrogado. N\u00f3s estamos colocando que a mulher que se enquadrar na situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, de pobreza e de risco de vida, se precisar, possa receber o aux\u00edlio emergencial, para que tenha condi\u00e7\u00e3o de se proteger, bem como proteger sua fam\u00edlia e seus filhos.\r\n\u00c9 isso que n\u00f3s votamos, e s\u00f3 para o per\u00edodo de pandemia. Ent\u00e3o, n\u00e3o existe transfer\u00eancia de recursos para nenhuma outra institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe compra de outros equipamentos nem qualquer tipo de situa\u00e7\u00e3o que possa deixar algu\u00e9m preocupado. \r\nO que faz o PL 1.444/20? Ele d\u00e1 agilidade \u00e0s medidas de prote\u00e7\u00e3o, usando os canais j\u00e1 existentes, e permite que, no caminho do aux\u00edlio emergencial que esta Casa e o Governo adotaram, a mulher possa receber essa ajuda para, se necess\u00e1rio, sair do local onde est\u00e1 exposta. Mas lembro que as primeiras tentativas ser\u00e3o a retirada do agressor e as casas-abrigo, que j\u00e1 est\u00e3o definidas numa lei consolidada, a Lei Maria da Penha. \r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo. Quero agradecer ao L\u00edder do Governo, o Deputado Vitor Hugo, \u00e0 Deputada Aline e a v\u00e1rios Deputadas que est\u00e3o trabalhando nesse processo de constru\u00e7\u00e3o, entendendo que a nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com a garantia e a prote\u00e7\u00e3o da mulher, dos filhos e dependentes. Infelizmente, o nosso Brasil ainda lida com situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia, o que nenhum de n\u00f3s, independente de partido, independente de qualquer posi\u00e7\u00e3o, admite. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o inegoci\u00e1vel, tenho certeza, para esta Casa. Por isso, a bancada feminina esclarece esses pontos e agradece a todos. \r\nComo j\u00e1 foi mencionado aqui, a Deputada Rosangela Gomes tamb\u00e9m ajudou nesse processo de entendimento, para que o texto pudesse dar seguran\u00e7a a todos que t\u00eam como princ\u00edpio o fortalecimento sim da fam\u00edlia, o respeito e a garantia \u00e0 vida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, BANCADA FEMININA, L\u00cdDER DO PARTIDO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MEDIDA DE PROTE\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, ABRIGO PROVIS\u00d3RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento ao Vice-Presidente da Casa, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Est\u00e1 certo, Presidente.\r\nEu quero agradecer a todos os que nos ajudaram nesse processo de constru\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m a V.Exa., como Vice-Presidente, que nos ajudou nesse processo todo, dando tempo em todo o debate.\r\nDestaco que foi muito importante para n\u00f3s, para todo o conjunto da bancada feminina, o respeito \u00e0s diferen\u00e7as, \u00e0s diverg\u00eancias, \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es e, acima de tudo, esse cuidado com a vida.\r\nPortanto, eu agrade\u00e7o a todas. N\u00f3s vamos seguir nesse trabalho, em virtude do respeito, para a garantia do combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. \r\nAgrade\u00e7o, de maneira especial, a todos os L\u00edderes que nos ajudaram na aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.444, de 2020.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS  (DEM),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em nome do Democratas, eu quero cumprimentar o Deputado Felipe Carreras pelo projeto e o Deputado Alexandre Frota pelo di\u00e1logo realizado com as diferentes entidades. Obviamente, este \u00e9 um projeto muito importante, que reconhece, nesta situa\u00e7\u00e3o de pandemia, a necessidade de apoio \u00e0 \u00e1rea do esporte, aos atletas, aos paratletas e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es.\r\nO Democratas vota \"sim\", reconhecendo inclusive a import\u00e2ncia de a\u00e7\u00f5es permanentes nessa \u00e1rea.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2824/20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para  supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente.\r\nNa pr\u00f3xima segunda-feira, esta Casa votar\u00e1 pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de mais de 43 milh\u00f5es de alunos do FUNDEB. Conto com todos os partidos, Deputados e Deputadas.\r\nO Democratas entende que \u00e9 \"sim\", at\u00e9 porque \u00e9 uma forma de acessibilidade que n\u00f3s estamos garantindo, inclusive, nessa situa\u00e7\u00e3o emergencial. Ent\u00e3o o Democratas fica com o Relator e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o parecer apresentado pela oradora \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, referente \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer a V.Exa., de maneira muito especial, por toda sua condu\u00e7\u00e3o e apoio nas pautas importantes do Congresso.\r\nOntem, a primeira bancada com que me reuni para falar sobre o FUNDEB foi a do Republicanos, quando pude explicar esse poderoso mecanismo de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. O debate durou mais de 2 horas, e a bancada estava interessada em colaborar e compreender esse mecanismo.\r\nO FUNDEB \u00e9 a maior fonte de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira e responde pelo apoio e a garantia de vaga para as crian\u00e7as na escola, desde a creche at\u00e9 o ensino m\u00e9dio.\r\nAlgo muito importante \u00e9 que o FUNDEB, sendo aprovado por esta Casa, na segunda-feira, como eu acredito que ser\u00e1, garante as escolas funcionando no ano de 2021. Sem o FUNDEB, seriam escolas fechadas, professores sem remunera\u00e7\u00e3o e um Pa\u00eds que n\u00e3o garantiria a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para os seus cidad\u00e3os.\r\nMas n\u00f3s queremos ampliar, queremos mais. A cobertura e o atendimento em creches no Brasil ainda \u00e9 muito pequeno. Faz toda diferen\u00e7a a crian\u00e7a n\u00e3o ficar na rua, ter um ambiente de educa\u00e7\u00e3o nas creches, ter espa\u00e7os de forma\u00e7\u00e3o, ser apoiada pela fam\u00edlia e haver organiza\u00e7\u00e3o na sua forma de aprender.\r\nO FUNDEB \u00e9 um financiamento que at\u00e9 hoje foi mantido pelos Estados e Munic\u00edpios. Noventa por cento dos recursos que mant\u00eam a escola p\u00fablica funcionando v\u00eam de Estados e Munic\u00edpios. A Uni\u00e3o coloca 10% e ajuda em sete Estados do Nordeste e em dois da Regi\u00e3o Norte.\r\nN\u00f3s queremos um FUNDEB mais justo, um FUNDEB que chegue a todos os Munic\u00edpios ou a mais cidades, as mais pobres, aquelas que precisam de ajuda na sua tarefa de garantir a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.\r\nPoder\u00edamos dizer que esse novo FUNDEB tem duas asas que se equilibram.\r\nUma asa \u00e9 a da equidade, da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades de um pa\u00eds em que alguns Munic\u00edpios recebem por aluno/ano 40 mil reais, 20 mil reais ou 18 mil reais, e outros Munic\u00edpios recebem 1.800 reais.\r\nNesse exerc\u00edcio do FUNDEB, n\u00f3s queremos ajudar a reduzir as desigualdades, de modo que todos os Munic\u00edpios procurem ter uma per capita, um valor por aluno/ano que seja vi\u00e1vel para manter uma escola funcionando com qualidade.\r\nN\u00f3s conseguiremos na m\u00e9dia brasileira aumentar esse valor para melhorar a estrutura da nossa escola p\u00fablica. A escola precisa ter biblioteca, precisa ter laborat\u00f3rio, precisa ter sala de aula. Infelizmente, enquanto n\u00f3s temos escolas que t\u00eam at\u00e9 piscina e refeit\u00f3rios, h\u00e1 outras escolas que n\u00e3o poderiam nem ser chamadas de escolas, pois elas n\u00e3o t\u00eam nem saneamento b\u00e1sico, n\u00e3o t\u00eam sala de aula, n\u00e3o t\u00eam uma estrutura de trabalho, que \u00e9 t\u00e3o importante para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que, quando falamos de educa\u00e7\u00e3o, estamos falando de garantia de cidadania, de respeito ao bem p\u00fablico, de respeito ao desenvolvimento econ\u00f4mico, de gera\u00e7\u00e3o de trabalho, de renda e de emprego. Acima de tudo, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito do cidad\u00e3o, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nO novo FUNDEB, portanto, procurar\u00e1 corrigir as distor\u00e7\u00f5es para melhorar o equil\u00edbrio do ponto de vista do financiamento. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Qual \u00e9 a outra asa? A asa da evolu\u00e7\u00e3o da aprendizagem. N\u00f3s queremos que os alunos cheguem \u00e0 escola e aprendam nessa escola.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m estabelecemos, por sugest\u00e3o de v\u00e1rios Deputados, a indu\u00e7\u00e3o \u00e0 busca da qualidade. N\u00e3o \u00e9 um ranqueamento, n\u00e3o \u00e9 uma disputa por resultado, \u00e9 uma busca para que cada rede possa se esfor\u00e7ar e contar com a ajuda dos Estados, com a ajuda da Uni\u00e3o, para melhorar a sua educa\u00e7\u00e3o, para melhorar os resultados de alfabetiza\u00e7\u00e3o, do 1\u00ba ao 5\u00ba ano, do 6\u00ba ao 9\u00ba ano, do ensino m\u00e9dio, da educa\u00e7\u00e3o profissional, da educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena e da educa\u00e7\u00e3o do campo. Essa \u00e9 a tarefa que todos n\u00f3s, de maneira suprapartid\u00e1ria, abra\u00e7aremos. Queremos um novo FUNDEB com maior participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, por\u00e9m gradativa.\r\nAntes da pandemia, n\u00f3s pens\u00e1vamos em partir dos atuais 10% para 15% no primeiro ano. Fizemos um movimento e entendemos toda a situa\u00e7\u00e3o, que fugiu ao nosso controle. Esta Casa tem trabalhado muito em busca de recursos para atender a setores muito afetados e a toda a sociedade. Hoje mesmo, votamos uma importante ajuda para a \u00e1rea do esporte, para os paratletas, para os atletas, e assim temos feito incessantemente. Agora \u00e9 a hora de a educa\u00e7\u00e3o ter um investimento permanente e garantido.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o a todos os partidos e \u00e0s diferentes institui\u00e7\u00f5es. Tenho carta de apoio da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios - CNM, da UNDIME, que re\u00fane os Secret\u00e1rios Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, dos Secret\u00e1rios Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o, do F\u00f3rum de Governadores. E tenho certeza que tenho o apoio da grande maioria dos partidos desta Casa que tem compromisso com a sociedade e tamb\u00e9m do Governo, que acredita e defende a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nN\u00f3s estamos juntos neste processo de constru\u00e7\u00e3o. O Presidente Rodrigo Maia tamb\u00e9m nos ajuda neste processo, que vai contar com todos voc\u00eas, L\u00edderes partid\u00e1rios. Contamos, em especial, Presidente, com a sua sinaliza\u00e7\u00e3o, porque o seu compromisso faz toda a diferen\u00e7a na condu\u00e7\u00e3o desta Casa e do Republicanos.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende. V.Exa. pode contar com o meu apoio, como Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m como Presidente Nacional do Republicanos, e com o da nossa bancada de 33 Deputados, porque \u00e9 uma pauta muito nobre.\r\nA SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO) - Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELATORIA, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica,  e \u00e0s Emendas de Comiss\u00e3o de n\u00bas 1 a 5, apresentadas nos termos do art. 52, \u00a7 6\u00ba, do Regimento Interno.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande prazer e responsabilidade que fa\u00e7o a leitura do relat\u00f3rio da PEC 15/15, apresentada pela Deputada Raquel Muniz, com a preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fonte de financiamento mais importante da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o FUNDEB.\r\nO FUNDEB \u00e9 o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel por mais de 63% do financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, da creche at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, em todas as modalidades de ensino, com os diferentes atendimentos - a educa\u00e7\u00e3o do campo, a educa\u00e7\u00e3o urbana, a educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena - e com a grande responsabilidade de melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPasso, agora, \u00e0 leitura do parecer.\r\n\"Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15-B, de 2015, da Sra. Raquel Muniz e outros, que 'insere par\u00e1grafo \u00fanico no art. 193; inciso IX, no art. 206 e art. 212-A, todos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de forma a tornar o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB\r\ninstrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, incluir o planejamento na ordem social e inserir novo princ\u00edpio no rol daqueles com base nos quais a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ministrada, e revoga o art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.\r\nAutora: Deputada Raquel Muniz e outros.\r\nRelatora: Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nA Proposta de Emenda Constitucional (PEC) n\u00ba 15, de 2015, foi apresentada pela nobre Deputada Raquel Muniz em 7 de abril de 2015.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica brasileira. Em harmonia com esse objetivo maior, sugere-se a inclus\u00e3o do princ\u00edpio do planejamento tamb\u00e9m na ordem social, uma vez que este s\u00f3 figura atualmente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal no cap\u00edtulo da ordem econ\u00f4mica. N\u00e3o descolamos dessa trilha para formular o substitutivo que vamos apresentar. Tudo o que \u00e9 proposto tem conex\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o sist\u00eamica com a concretiza\u00e7\u00e3o desse renovado instrumento de financiamento da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEm 16 de junho de 2015 - h\u00e1 praticamente cinco anos - foi aprovado pela Douta Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC) o parecer, de lavra do ent\u00e3o Deputado, hoje Senador, Veneziano Vital do R\u00eago, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015.\r\nNa 55\u00aa Legislatura, foi constitu\u00edda Comiss\u00e3o Especial cujos debates foram conduzidos por Mesa formada pelos Deputados: Thiago Peixoto (Presidente); Izalci Lucas, S\u00e1guas Moraes e Roberto Sales (Vice-Presidentes).\r\nEsteve sempre presente \u00e0s reuni\u00f5es a primeira signat\u00e1ria da proposi\u00e7\u00e3o, a nobre Deputada Raquel Muniz. (...) Realizaram-se, naquela ocasi\u00e3o, vinte e nove audi\u00eancias p\u00fablicas, al\u00e9m de uma s\u00e9rie de reuni\u00f5es t\u00e9cnicas. Desde ent\u00e3o, optamos por elaborar minutas, apresentadas \u00e0 considera\u00e7\u00e3o dos Parlamentares, do Governo e de atores da sociedade civil com o objetivo de aprimorar a proposta e construir consensos.\r\nNaquele momento, a Comiss\u00e3o Especial avan\u00e7ou at\u00e9 onde p\u00f4de, mas se deparou com a situa\u00e7\u00e3o concreta da interven\u00e7\u00e3o federal no Estado do Rio de Janeiro, que impedia a vota\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o.\r\nNesta legislatura, solicitamos o desarquivamento da PEC e a constitui\u00e7\u00e3o de nova Comiss\u00e3o Especial para retomar a an\u00e1lise da proposta.\r\nCoube-nos novamente a honrosa fun\u00e7\u00e3o de assumir a relatoria desta importante proposi\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial. Foi eleito para a condu\u00e7\u00e3o dos debates, como Presidente, o Deputado Bacelar, e, para Vice-Presidentes os Deputados Idilvan Alencar, Danilo Cabral e Professora Rosa Neide. Importante destacar o fato de que todos os membros da Mesa s\u00e3o experientes gestores, tendo sido Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, respectivamente, do Munic\u00edpio de Salvador e dos Estados do Cear\u00e1, Pernambuco e Mato Grosso.\r\nAproveitamos o legado dos debates na Comiss\u00e3o Especial que funcionou na 55\u00aa Legislatura - e realizamos, nesta 56\u00aa Legislatura, mais doze audi\u00eancias p\u00fablicas na C\u00e2mara dos Deputados, tr\u00eas semin\u00e1rios regionais (Paran\u00e1, Minas Gerais e Mato Grosso) com a participa\u00e7\u00e3o de representantes dos tr\u00eas Poderes (Legislativo, Executivo E Judici\u00e1rio) e de todas as tr\u00eas esferas federativas, de t\u00e9cnicos e pesquisadores do tema e de movimentos sociais que atuam no setor educacional, al\u00e9m reuni\u00f5es t\u00e9cnicas. No total, fizemos mais de mais de cinquenta encontros para debater o tema.\r\nAinda no primeiro semestre de 2019, iniciamos um prof\u00edcuo trabalho com o nobre Senador Fl\u00e1vio Arns, Relator, no Senado Federal, de outras proposi\u00e7\u00f5es acerca do FUNDEB apresentadas naquela Casa.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o recebeu cinco emendas, que analisamos detidamente no parecer apresentado \u00e0 Comiss\u00e3o Especial.\r\nA Emenda n\u00ba 1, que tem como primeiros signat\u00e1rios os nobres Deputados Tabata Amaral e Felipe Rigoni, prop\u00f5e a institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o adicional da Uni\u00e3o, equivalente ao m\u00ednimo de 10% da complementa\u00e7\u00e3o, para os entes federados que alcan\u00e7arem evolu\u00e7\u00e3o significativa em processos e resultados educacionais, considerando o n\u00edvel socioecon\u00f4mico dos alunos e visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades em cada rede, nos termos da lei. \r\nA Emenda n\u00ba 2, apresentada pelos nobres Deputados T\u00e1bata Amaral, Felipe Rigoni e outros, prev\u00ea que a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 15% (quinze por cento) do total dos recursos aportados ao Fundo pelos entes subnacionais.\r\nA Emenda n\u00ba 3, de lavra dos Deputados Tiago Mitraud, Marcelo Calero e outros, prop\u00f5e que os Estados e Munic\u00edpios possam, na forma da lei, converter parte dos recursos para financiar o ensino p\u00fablico em institui\u00e7\u00f5es privadas com ou sem fins lucrativos e altera o \u00a7 1\u00ba do art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata dos recursos p\u00fablicos, de modo a serem distribu\u00eddas bolsas de estudo para o ensino b\u00e1sico, na forma da lei, para os interessados inscritos e selecionados que demonstrarem insufici\u00eancia de recursos, quando houver institui\u00e7\u00f5es cadastradas segundo requisitos definidos em lei na localidade da resid\u00eancia do educando.\r\nA Emenda n\u00ba 4, de autoria do nobre Deputado Felipe Rigoni e outros, inclui mecanismo de transpar\u00eancia e de presta\u00e7\u00e3o de contas de todos os entes federados no uso de recursos provenientes do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB; \r\nA Emenda n\u00ba 5 \u00e9 de lavra dos Deputados Waldenor Pereira, Airton Faleiro, Alencar Santana Braga, Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, Jos\u00e9 Ricardo, Margarida Salom\u00e3o, Maria do Ros\u00e1rio, Nat\u00e1lia Bonavides, Patrus Ananias, Pedro Uczai, Professora Rosa Neide, Reginaldo Lopes, Rejane Dias, Rog\u00e9rio Correia e Zeca Dirceu e outros e prev\u00ea que:\r\n - sejam adotados os princ\u00edpios do planejamento, com participa\u00e7\u00e3o da sociedade (art. 193) e proibi\u00e7\u00e3o do retrocesso (art. 206, IX);\r\n - a lei dispor\u00e1 sobre as categorias de trabalhadores considerados profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, diretrizes nacionais de carreira e prazo para elabora\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o dos respectivos planos no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, do Distrito Federal, dos Estados e dos Munic\u00edpios;\r\n - o acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito, direito p\u00fablico subjetivo, ser\u00e1 assegurado mediante responsabilidade solid\u00e1ria dos entes federados;\r\n - haver\u00e1 universaliza\u00e7\u00e3o, qualidade e equidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, dever solid\u00e1rio dos entes federados, nos termos da lei complementar prevista no art. 23, par\u00e1grafo \u00fanico, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal;\r\n - \u00e9 vedado o uso dos recursos do FUNDEB para pagamento de aposentadorias e pens\u00f5es;\r\n- passa a integrar a cesta FUNDEB percentual definido em lei dos recursos provenientes da participa\u00e7\u00e3o no resultado ou de compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o mineral, inclu\u00eddas as de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural;\r\n(...)\r\n- a vincula\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino estabelecida no art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal suportar\u00e1, no m\u00e1ximo, 30% (trinta por cento) da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o; \r\n- a lei dispor\u00e1 sobre um conjunto de mat\u00e9rias: organiza\u00e7\u00e3o dos Fundos e a distribui\u00e7\u00e3o proporcional de seus recursos, as diferen\u00e7as e as pondera\u00e7\u00f5es; forma de c\u00e1lculo dos valores anuais por aluno; crit\u00e9rios referentes \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos recursos na modalidade de complementa\u00e7\u00e3o destinada a cada Munic\u00edpio, Estado e Distrito Federal (...);\r\n- propor\u00e7\u00e3o n\u00e3o inferior a 75% (setenta e cinco por cento) de cada Fundo referido, ou a 60% (sessenta por cento) dos recursos totais vinculados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, a que for maior, ser\u00e1 destinada ao pagamento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em efetivo exerc\u00edcio; \r\n(...)\r\nAl\u00e9m das emendas, abrimos a possibilidade para os nobres pares de encaminhamento de sugest\u00f5es por of\u00edcio, que foram analisados como se emendas fossem e, em muitos casos, incorporados \u00e0 reda\u00e7\u00e3o.\r\nAp\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o do substitutivo, em 18 de fevereiro de 2020, e do Parecer n\u00ba 2, de 3 de mar\u00e7o de 2020, como temos procedido ao longo do processo de aprecia\u00e7\u00e3o da PEC 15/15, mantivemos aberto o di\u00e1logo com os v\u00e1rios atores da sociedade civil e Parlamentares.\r\nEstivemos tamb\u00e9m em reuni\u00f5es com representantes do Poder Executivo federal, quando recebemos sugest\u00f5es e esclarecemos algumas quest\u00f5es. Da mesma forma, recolhemos para an\u00e1lise mais propostas de Parlamentares, de representa\u00e7\u00f5es de trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, reunidos na CNTE, representados pela UBES e pela UNE, movimentos sociais, como a Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e o Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, de gestores educacionais representados pelo CONSED e pela UNDIME, al\u00e9m de entidades representativas de Prefeitos\" - Frente Nacional de Prefeitos e CNM.\r\n\"Em 11 de mar\u00e7o, encerrou-se a discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o Especial.\r\nO texto estava em condi\u00e7\u00f5es de ser votado na semana em que, acertadamente, o Congresso Nacional diminuiu suas atividades presenciais diante da necessidade de isolamento social para enfrentar a pandemia (...).\r\nAs conclus\u00f5es desta relatoria buscam valorizar o resultado do processo democr\u00e1tico, participativo e suprapartid\u00e1rio que norteou os trabalhos da Comiss\u00e3o Especial, conforme orienta\u00e7\u00e3o de seus membros, a quem registro meu agradecimento. De maneira especial, agrade\u00e7o ao Presidente, Deputado Bacelar, e aos Deputados Idilvan Alencar, Danilo Cabral e Professora Rosa Neide, Vice-Presidentes - todos ex-Secret\u00e1rios da Educa\u00e7\u00e3o, respectivamente, do Munic\u00edpio de Salvador e dos Estados do Cear\u00e1, Pernambuco e Mato Grosso. Esta Relatora tamb\u00e9m teve a honra e reconhece o peso da responsabilidade de liderar a Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins.\r\n(...)\r\nNeste trabalho foi poss\u00edvel:\r\n- identificar as necessidades de financiamento, dada a baixa aplica\u00e7\u00e3o de recursos por aluno em nosso Pa\u00eds, conforme registram as estat\u00edsticas nacionais e internacionais;\r\n- reconhecer a necessidade de recursos para o cumprimento da Emenda Constitucional n\u00ba 59, de 2009, que estendeu a obrigatoriedade para 4 a 17 anos, o que implicar\u00e1 em recursos para a inclus\u00e3o e a perman\u00eancia de novos educandos, al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o da jornada para atingir o tempo integral, nos termos em que preconiza o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o;\r\n- destacar os desafios de aprimoramento cont\u00ednuo de gest\u00e3o, da educa\u00e7\u00e3o nos Estados e Munic\u00edpios e de apoio t\u00e9cnico para o bom desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es, objetivos que tamb\u00e9m demandam investimentos.\r\nTivemos o privil\u00e9gio, ainda, de, na Comiss\u00e3o Especial, contar com o conhecimento e a experi\u00eancia dos ex-Secret\u00e1rios da Educa\u00e7\u00e3o dos Estados do Maranh\u00e3o, Pernambuco e Piau\u00ed, nobres Deputados Gast\u00e3o Vieira, Raul Henry e o Deputado Constituinte \u00c1tila Lira. Agrade\u00e7o, ainda, \u00e0 primeira signat\u00e1ria da proposi\u00e7\u00e3o, a nobre Deputada Raquel Muniz, e ao ex-Secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s, Deputado Thiago Peixoto, Presidente da Comiss\u00e3o Especial na legislatura passada, e aos demais Srs. e Sras. Parlamentares dessa Comiss\u00e3o Especial e da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, na pessoa do seu Presidente, o nobre Deputado Pedro Cunha Lima.\r\nEste agradecimento \u00e9 extensivo \u00e0s Frentes Parlamentares que funcionam na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal, cujo objetivo \u00e9 a defesa da educa\u00e7\u00e3o, e a seus membros e aos Presidentes e Vice-Presidentes das Comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o das Assembleias Legislativas e das C\u00e2maras Municipais, que realizaram reuni\u00f5es e enviaram diversas manifesta\u00e7\u00f5es de apoio\" a este texto.\r\n\"Registramos, ainda, e agradecemos, o competente assessoramento proporcionado pelas Consultorias Legislativa e de Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira da Casa, o diligente e qualificado apoio da Secret\u00e1ria da Comiss\u00e3o Especial e sua equipe e dos servidores de meu gabinete. Assinalamos, ainda, a relevante participa\u00e7\u00e3o do Senado Federal e dos gabinetes dos nobres Senadores autores e Relatores das PECs 33 e 65/19. Da mesma forma, servidores p\u00fablicos de carreira do Poder Executivo, do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), do Minist\u00e9rio Educa\u00e7\u00e3o (MEC), da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)\" e do Minist\u00e9rio da Economia, \"dedicaram-se a debates de car\u00e1ter t\u00e9cnico que muito auxiliaram na formula\u00e7\u00e3o dessa proposta.\r\nRegistramos, finalmente, por ser de justi\u00e7a e um sinal positivo para o ambiente do debate, a presen\u00e7a de representa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, (...), na qual compareceu o Dr. Antonio Paulo Vogel, Secret\u00e1rio Executivo do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, sendo cont\u00ednuo o acompanhamento\" - tamb\u00e9m do ponto de vista t\u00e9cnico - \"pela Dra. Sylvia Cristina Toledo Gouveia.\r\nAgrade\u00e7o, ainda, as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de apoio que chegaram de Assembleias Legislativas, C\u00e2maras Municipais e entidades da sociedade civil e destaco o importante apoio prestado pelo F\u00f3rum dos Governadores\". Destaco, inclusive, o recebimento de uma recente carta, em que 20 Governadores apoiam o texto do FUNDEB.\r\n\"Agradecemos, ainda, a todos os expositores das audi\u00eancias p\u00fablicas e \u00e0s entidades e movimentos que acompanharam os debates (...): a Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o - UNDIME; o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o - CONSED; a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE; o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - CNE; o F\u00f3rum Nacional dos Conselhos Estaduais e Distrital de Educa\u00e7\u00e3o - FNCE; a Uni\u00e3o Nacional dos Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o - UNCME; a Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - CNDE; o movimento Todos pela Educa\u00e7\u00e3o - TPE; o Movimento Interf\u00f3runs de Educa\u00e7\u00e3o Infantil do Brasil - MIEIB; a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Pesquisa em Financiamento da Educa\u00e7\u00e3o - FINEDUCA; a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o - ANPED; a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Pol\u00edtica e Administra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o - ANPAE; o Insper; o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA; a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Munic\u00edpios - ABM; a Frente Nacional de Prefeitos - FNP; a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios - CNM; o Comit\u00ea Nacional de Secret\u00e1rios da Fazenda, Finan\u00e7as, Receitas ou Tributa\u00e7\u00e3o dos Estados e Distrito Federal - COMSEFAZ; o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU; o Instituto Rui Barbosa - IRB; o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE; o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; e a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura - UNESCO.\r\nFinalmente, quero fazer dois agradecimentos muito especiais. O primeiro \u00e9 ao Presidente Rodrigo Maia, que, desde o in\u00edcio dos trabalhos, ainda na legislatura passada, concorreu para o melhor ambiente poss\u00edvel de discuss\u00e3o de propostas e garantiu tranquilidade e observ\u00e2ncia do regular processo legislativo, inclusive com a amplia\u00e7\u00e3o do prazo de emendas. Al\u00e9m disso, buscou caminhos para viabilizar a proposta de amplia\u00e7\u00e3o\", com recursos, \"com sustentabilidade, da contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o\".\r\nQuero fazer um agradecimento, de maneira especial, ao Presidente Rodrigo Maia por sua dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, pelo reconhecimento de que milhares de crian\u00e7as neste Pa\u00eds ficariam sem escolas, por sua dedica\u00e7\u00e3o nesse processo de concilia\u00e7\u00e3o para encontrar caminhos que ao mesmo tempo fossem coerentes com a preocupa\u00e7\u00e3o com o Pa\u00eds, com a sustenta\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, com a quest\u00e3o fiscal. V.Exa., em momento nenhum, furtou-se a construir um debate pela garantia da educa\u00e7\u00e3o a milhares de crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam voz e que muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o nem lembradas pelo pr\u00f3prio poder p\u00fablico.\r\nEu gostaria de quebrar o protocolo para, em nome de V.Exa., parabenizar o Sr. Cesar Maia, que fez hist\u00f3ria na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, teve compromisso com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds, que conta com quase 45 milh\u00f5es de alunos.\r\nFa\u00e7o isso porque sou da educa\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, deixei a minha m\u00e3e na UTI e vim aqui para acompanhar o debate da educa\u00e7\u00e3o, pelo compromisso com milhares de crian\u00e7as.\r\nMuitos n\u00e3o sabem, mas a sensa\u00e7\u00e3o hoje era saber se havia acordo em rela\u00e7\u00e3o ao texto. Se n\u00e3o fosse a sua determina\u00e7\u00e3o, Presidente, e o seu compromisso com todos, n\u00e3o s\u00f3 com a educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m com a seriedade desta Casa, n\u00f3s n\u00e3o chegar\u00edamos a este momento.\r\n(Palmas prolongadas.)\r\nIsso faz diferen\u00e7a em um pa\u00eds que nega, muitas vezes, o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, em um pa\u00eds que n\u00e3o enxerga a pobreza e a mis\u00e9ria em que n\u00f3s vivemos, em um pa\u00eds que esquece a inf\u00e2ncia.\r\nPela determina\u00e7\u00e3o de V.Exa., n\u00f3s conseguimos construir um texto, com o qual vamos marcar a hist\u00f3ria deste Pa\u00eds com a valoriza\u00e7\u00e3o, com o respeito aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, com o reconhecimento de quem tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nSe n\u00e3o fosse a determina\u00e7\u00e3o e o compromisso de pessoas como o Presidente Rodrigo Maia, de tantos Deputados e Deputadas, de institui\u00e7\u00f5es e do pr\u00f3prio Governo, que se esfor\u00e7ou em construir caminhos poss\u00edveis, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos chegado a este momento.\r\nAos L\u00edderes partid\u00e1rios, de maneira muito forte, eu quero dizer que n\u00f3s marcamos um passo pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil, pelo respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, pela busca da equidade, para corrigir um pa\u00eds em que as crian\u00e7as podem ter a sorte ou o azar de nascerem em determinado Munic\u00edpio, podem ter a sorte ou o azar, Deputada Joenia Wapichana, de estarem numa aldeia em que n\u00e3o lhes seja assegurada a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 qual elas t\u00eam direito, a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue.\r\nMilhares de crian\u00e7as precisam de atendimento porque s\u00e3o pessoas que t\u00eam necessidades especiais, s\u00e3o pessoas com defici\u00eancia, que, muitas vezes, n\u00e3o s\u00e3o enxergadas pelo poder p\u00fablico. Em muitos casos, Prefeitos e Governadores t\u00eam feito um esfor\u00e7o enorme para garantir a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. E o Governo Federal, da mesma forma, tem buscado construir pontes.\r\nEste texto mostra n\u00e3o o texto ideal da Deputada Professora Dorinha, ou do Deputado Idilvan Alencar, ou do Presidente Rodrigo Maia, ou de todos os L\u00edderes que est\u00e3o aqui; mostra o caminho poss\u00edvel de constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds que merece ter uma hist\u00f3ria diferente, de um pa\u00eds que quer garantir a cada crian\u00e7a e a cada jovem uma oportunidade, que a educa\u00e7\u00e3o fa\u00e7a a diferen\u00e7a.\r\nCom a constru\u00e7\u00e3o de V.Exa., Presidente, com a preocupa\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia, com a preocupa\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo Federal em fortalecer o atendimento a milhares de crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam vaga na creche, que n\u00e3o t\u00eam vaga na escola - isso n\u00e3o \u00e9 assistencialismo, porque n\u00f3s n\u00e3o queremos atendimento assistencial, n\u00f3s queremos educa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o de qualidade -, n\u00f3s marcamos hoje essa responsabilidade, com seriedade, com compromisso.\r\nEu quero citar a Deputada Leandre, a Deputada Paula Belmonte e o Deputado Pedro Cunha Lima, como representantes da primeira inf\u00e2ncia, pelo cuidado com a crian\u00e7a desde a creche at\u00e9 o final do ensino m\u00e9dio, pelo respeito, Sr. Presidente Rodrigo Maia, com a profissionaliza\u00e7\u00e3o.\r\nMilhares de jovens est\u00e3o fora da escola, n\u00e3o t\u00eam trabalho e n\u00e3o acreditam que a escola pode melhorar a vida deles.\r\nDessa forma, o relat\u00f3rio procura caminhar no sentido da redu\u00e7\u00e3o da desigualdade, porque n\u00e3o faz sentido uma crian\u00e7a ter 19 mil reais de custo por ano e uma outra n\u00e3o ter nem 2 mil reais, como ocorre em v\u00e1rios Munic\u00edpios brasileiros. N\u00e3o \u00e9 esse pa\u00eds que n\u00f3s queremos. Este pa\u00eds faz parte desse processo todo de constru\u00e7\u00e3o.\r\nEu volto para o meu texto para dizer que acho que n\u00f3s marcamos hoje um passo importante. E mais: \u00e9 uma nova constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira no reconhecimento de um compromisso com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com o direito e o respeito aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, professoras, merendeiras, vigias, pessoas que trabalham na educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu falei da quest\u00e3o da equidade, mas tamb\u00e9m quero falar da qualidade da aprendizagem. N\u00f3s n\u00e3o estamos trabalhando com ranqueamento ou resultados meros de competi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos falando, Deputada Tabata, Deputado Raul, Deputado Rodrigo Maia, que queremos mais recursos, mais investimento, para garantir o direito de aprendizagem. Cada crian\u00e7a que chega \u00e0 escola precisa ter o seu direito de aprendizagem respeitado.\r\nPortanto, registro meus agradecimentos especiais ao nosso Presidente Rodrigo Maia, que hoje \u00e9 um amigo das crian\u00e7as, um amigo da educa\u00e7\u00e3o, um amigo, acima de tudo, do Brasil.\r\nPelo compromisso de todos n\u00f3s com uma nova educa\u00e7\u00e3o, Presidente, pelo que V.Exa. compreendeu - eu lhe agrade\u00e7o por isso -, pela hist\u00f3ria de Cesar Maia, pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00f3s constru\u00edmos esse texto.\r\nN\u00f3s t\u00ednhamos uma proposta de 20%, e vamos votar um texto com 23% de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.(Palmas.)\r\nVamos assegurar, de maneira especial, num Pa\u00eds que tem hoje 6 milh\u00f5es e 500 mil crian\u00e7as fora da escola, que a educa\u00e7\u00e3o infantil, pela primeira vez, ter\u00e1 prioridade. E prioridade faz-se com financiamento, com recursos, com investimentos.\r\nRespeitamos o momento que j\u00e1 passou de m\u00e3e crecheira e de atendimentos sociais, mas hoje n\u00f3s queremos escolas, escolas boas com profissionais respeitados, com boa forma\u00e7\u00e3o, comprometidos.\r\nQuero agradecer ao Senador Fl\u00e1vio Arns, que, como Relator das duas PECs no Senado, de maneira bastante comprometida, acompanhou todo o trabalho, das discuss\u00f5es \u00e0s vota\u00e7\u00f5es, e fez uma ren\u00fancia para que o texto votado e aprovado na C\u00e2mara fosse o texto assumido no Senado para que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira - n\u00f3s temos pressa - seja respeitada.\r\nEu quero passar ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nO voto baseia-se na discuss\u00e3o desses 3 anos (...).\r\n\u00c9 preciso destacar a import\u00e2ncia do FUNDEB para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das crian\u00e7as e jovens brasileiros e para viabiliza\u00e7\u00e3o desta por Estados e Munic\u00edpios.\r\nEm 2019, os recursos do FUNDEB equivaleram a 156,3 bilh\u00f5es de reais, provenientes, predominantemente, do Tesouro dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, os quais contribuem com 90% (noventa por cento) do montante. \r\nA Uni\u00e3o aporta o m\u00ednimo de 10% do valor dos fundos, com uma contribui\u00e7\u00e3o de 14,34 bilh\u00f5es de reais em 2019. Esses recursos da Uni\u00e3o alcan\u00e7am apenas um ter\u00e7o dos Estados: Amazonas, Par\u00e1, Alagoas, Bahia, Cear\u00e1, Maranh\u00e3o, Para\u00edba, Pernambuco e Piau\u00ed.\r\nO esfor\u00e7o macroecon\u00f4mico do FUNDEB estabilizou-se em torno de 2,3% do PIB (...). Assim, propomos, ap\u00f3s proveitoso processo de negocia\u00e7\u00e3o, uma maior participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o: 23% (vinte e tr\u00eas por cento) dos recursos aportados pelos entes subnacionais, a serem adicionados e alcan\u00e7ados gradualmente, para que esta melhor cumpra sua atribui\u00e7\u00e3o constitucional redistributiva e supletiva, de forma a garantir equaliza\u00e7\u00e3o de oportunidades educacionais e padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade.\r\nFoi tamb\u00e9m levado em considera\u00e7\u00e3o o papel do FUNDEB como instrumento de apoio e de concretiza\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (...), aprovado por amplo debate e significativo apoio de praticamente todas as for\u00e7as pol\u00edticas desta Casa. Acreditamos que o novo FUNDEB permanente pode impulsionar tanto a consolida\u00e7\u00e3o (...) do Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o quanto o aperfei\u00e7oamento da solidariedade federativa.\r\nO FUNDEB \u00e9 a maior express\u00e3o do pacto federativo na educa\u00e7\u00e3o.\r\nAo longo do debate foram suscitadas algumas quest\u00f5es relevantes, que passamos a analisar. O FUNDEB tem por objetivos financiar a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica de qualidade com equidade e valorizar seus profissionais.\r\nOs pa\u00edses latino-americanos presentes no relat\u00f3rio anual da (...) OCDE (...) apresentam sal\u00e1rios iniciais para seus docentes abaixo da m\u00e9dia da OCDE (...). Segundo esse relat\u00f3rio, no Brasil os professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica contam com um piso salarial nacional anual equivalente a 14.775 d\u00f3lares (...).\r\n(...)\r\n\u00c9 fato ineg\u00e1vel que a popula\u00e7\u00e3o brasileira em idade escolar tem diminu\u00eddo, e esta tend\u00eancia continuar\u00e1 por toda esta d\u00e9cada. O que se precisa ressalvar \u00e9 que este fen\u00f4meno est\u00e1 longe de indicar que precisar\u00edamos de menos professores (...). (...) a jornada escolar brasileira figura entre as menores do mundo. A jornada di\u00e1ria m\u00e9dia nos sistemas educacionais mais antigos fica em torno de 6 horas di\u00e1rias (no Chile s\u00e3o 8 horas).\r\nDe acordo com as proje\u00e7\u00f5es populacionais do IBGE, a popula\u00e7\u00e3o nas faixas et\u00e1rias da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em 2030, dever\u00e1 ser 4% e, em 2030, 11% menor do que a observada em 2020. (...) Segundo os dados do Censo Escolar de 2019, 89,9% dos alunos da pr\u00e9-escola e 90,6% de estudantes do ensino fundamental frequentavam a escola em turnos com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 4 horas di\u00e1rias. (...)\r\nNa intersec\u00e7\u00e3o entre economia e demografia, cumpre lembrar que o decr\u00e9scimo demogr\u00e1fico acarretar\u00e1 uma propor\u00e7\u00e3o menor de pessoas em idade produtiva relativamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa.\r\nO economista Ricardo Paes de Barros costumava chamar a aten\u00e7\u00e3o para este momento como uma janela temporal de oportunidade para que preparemos nossos jovens da melhor forma poss\u00edvel, de modo a termos uma popula\u00e7\u00e3o economicamente que, sendo menor, ter\u00e1 que ser mais produtiva. Isto s\u00f3 se faz com boa educa\u00e7\u00e3o em tempo integral, como foi nos demais pa\u00edses com dinamismo econ\u00f4mico.\r\n(...)\r\nO aumento da complementa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gradual. A proposta inicial era de que, no primeiro ano, a eleva\u00e7\u00e3o fosse para 15% (as experi\u00eancias do FUNDEF e do FUNDEB mostraram que a \"primeira eleva\u00e7\u00e3o\" tem grande impacto positivo). Mas, sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o da pandemia (que tamb\u00e9m tem impacto negativo na educa\u00e7\u00e3o), a relatoria prop\u00f5e um novo gradualismo, come\u00e7ando por 12% - o que \u00e9 menor que todas as propostas de eleva\u00e7\u00e3o inicial. A menor era do Senador Kajuru (...).\r\n(...)\r\n\u00c9 adotado o chamado modelo h\u00edbrido de complementa\u00e7\u00e3o, que atingir\u00e1 o total de 23% em 6 anos:\r\n- para 10% da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, as regras s\u00e3o mantidas porque os Estados que recebem s\u00e3o os mais pobres (7 do Nordeste e 2 do Norte), e suas redes n\u00e3o poderiam arcar com as perdas (...)\" de recursos sem interromper o atendimento \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. (...)\r\n\"- para 10,5% dos recursos adicionais, cria-se o crit\u00e9rio do Valor Aluno Ano Total - VAAT, com destina\u00e7\u00e3o global de 50% para a educa\u00e7\u00e3o infantil, calculado com base nos recursos integrantes da cesta do FUNDEB, acrescidos de outras receitas e transfer\u00eancias de vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Isto \u00e9, olha-se para receitas que n\u00e3o est\u00e3o na cesta-FUNDEB (ISS, IPTU), mas que mostram que determinados Munic\u00edpios necessitariam menos de complementa\u00e7\u00e3o, abrindo espa\u00e7o\", pela primeira vez, \"para que outras redes recebam.\"\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para o fato de que, pela primeira vez, o FUNDEB passa a olhar diretamente cada Munic\u00edpio, os Munic\u00edpios mais pobres, vulner\u00e1veis. Pela primeira vez, o Estado de Minas Gerais ter\u00e1 Munic\u00edpios pobres que receber\u00e3o a complementa\u00e7\u00e3o. Da mesma forma, diferentes Estados, como o meu Estado do Tocantins, que nunca recebeu 1 centavo de complementa\u00e7\u00e3o federal. O novo FUNDEB passa a enxergar diretamente cada rede de ensino.\r\n\"(...)\r\n- para os 2,5% restantes, adota-se como crit\u00e9rio de distribui\u00e7\u00e3o da complementa\u00e7\u00e3o a evolu\u00e7\u00e3o dos indicadores de atendimento e de melhoria da aprendizagem com redu\u00e7\u00e3o das desigualdades.\r\nEm um esfor\u00e7o de alcan\u00e7ar o consenso amplo que incorporasse elementos da proposta do Governo, apresentada em julho de 2020, acordamos em uma complementa\u00e7\u00e3o final de 23% em 6 anos, com a prioriza\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o infantil, etapa de ensino em que se concentra a maior demanda n\u00e3o atendida pelo sistema p\u00fablico de ensino. Isso trar\u00e1 grande impacto para a educa\u00e7\u00e3o da primeira inf\u00e2ncia.\r\nProp\u00f5em-se novas pondera\u00e7\u00f5es que considerem educandos dos mais baixos n\u00edveis socioecon\u00f4micos e a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria das localidades.\r\n\u00c9 preservada a cesta atual (...) do FUNDEB.\r\nCom a complementa\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 23%, em 2026, 24 Estados teriam Munic\u00edpios recebendo aux\u00edlio da Uni\u00e3o. (...)\" Durante toda a vig\u00eancia do FUNDEB, o n\u00famero de Estados atendidos nunca superou o de 9 Estados: os 7 do Nordeste e os 2 da Norte.\r\n\"Com a ado\u00e7\u00e3o dos novos indicadores socioecon\u00f4micos e fiscais, a serem tratados na lei de regulamenta\u00e7\u00e3o, a destina\u00e7\u00e3o de recursos torna-se mais redistributiva, atingindo mais entes federados.\r\nApesar de a discuss\u00e3o acerca da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o atrair mais aten\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante destacar que a distribui\u00e7\u00e3o interna de cada Estado tamb\u00e9m ser\u00e1 mais equitativa com as novas pondera\u00e7\u00f5es (...)\" - olhando-se a realidade de cada um dos Estados - \"e com a prioridade conferida \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica da primeira inf\u00e2ncia.\r\nMuda-se o crit\u00e9rio da subvincula\u00e7\u00e3o - hoje \u00e9 de no m\u00ednimo 60% para a remunera\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio. Passa-se a 70% de todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, de outra base, outro universo de benefici\u00e1rios\" - os demais trabalhadores. \"Somados esses dois grupos, praticamente todas as redes j\u00e1 gastam no m\u00ednimo 70% (...)\" com remunera\u00e7\u00e3o. \"Em contrapartida, a mudan\u00e7a permitir\u00e1 maior efici\u00eancia alocativa na gest\u00e3o do gasto de pessoal.\r\nS\u00e3o adotadas mais regras de transpar\u00eancia e controle social, sugeridas pelo FNDE e pela STN. S\u00e3o mantidos conselhos de acompanhamento e controle social. As dificuldades p\u00f3s-pandemia v\u00e3o requerer que a educa\u00e7\u00e3o seja uma das alavancas de recupera\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. A educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 um dos pilares da reconstru\u00e7\u00e3o dos la\u00e7os sociais e de solidariedade da sociedade brasileira ap\u00f3s a retomada da rotina, uma vez controlada a pandemia, para que n\u00e3o subsista mais nenhum tipo de isolamento ou exclus\u00e3o social.\r\nFoi um desafio para o setor educacional construir o consenso em torno da proposta que ora apresentamos, que foi escrita por muitas m\u00e3os e trata desse assunto estruturante para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica brasileira, que \u00e9 o FUNDEB.\r\nE, para finalizar, procuramos inspira\u00e7\u00e3o no educador que seguramente mais se debru\u00e7ou sobre o tema do financiamento da educa\u00e7\u00e3o e cujo anivers\u00e1rio de 120 anos de nascimento foi na semana passada. Dizia An\u00edsio Teixeira: \"S\u00f3 existir\u00e1 democracia no Brasil no dia em que se montar no pa\u00eds a m\u00e1quina que prepara as democracias. Essa m\u00e1quina \u00e9 a da escola p\u00fablica\".\r\nNeste momento grave da vida nacional, vamos financiar adequadamente a democracia\", a educa\u00e7\u00e3o.\r\n\"Diante do exposto, voto pela admissibilidade das Emendas n\u00bas 1, 2, 4 e 5, pela inadmissibilidade da Emenda n\u00ba 3 e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, e das Emendas n\u00ba 1, 2, 4 e 5, na forma do substitutivo em anexo.\"\r\n\"Substitutivo \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015\r\nAltera os incisos I e II do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 158, para estabelecer crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o da cota municipal do ICMS; inclui o art. 163-A, de forma a disciplinar a disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados cont\u00e1beis pelos entes federados; insere par\u00e1grafo \u00fanico no art. 193 para tratar do planejamento na ordem social; insere o inciso IX no art. 206; altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba e insere \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba no art. 211; acrescenta \u00a7\u00a7 7\u00ba, 8\u00ba e 9\u00ba no art. 212; insere art. 212-A, para dispor sobre...\"\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputada, s\u00f3 um minutinho.\r\nN\u00f3s fizemos a disposi\u00e7\u00e3o das cadeiras que podem ser utilizadas, com distanciamento. Eu pe\u00e7o a cada um que sente nas cadeiras, j\u00e1 que a orienta\u00e7\u00e3o da Casa \u00e9 a mesma em rela\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, ou os Deputados usam as cadeiras autorizadas, ou n\u00f3s vamos ter dificuldade para deixar o plen\u00e1rio funcionando desta forma.\r\nDesculpe-me, Deputada.\r\nA SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO) - Sem problema.\r\n\"insere art. 212-A, para dispor sobre o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 60 e do inciso I do \u00a7 6\u00ba do art. 107 e insere o art. 60-A do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nAs Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, nos termos do art. 60 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promulgam a seguinte emenda ao texto constitucional:\r\nArt. 1\u00ba O art. 158 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art.158........................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\n...............................................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico...........................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\nI - sessenta e cinco por cento, no m\u00ednimo, na propor\u00e7\u00e3o do valor adicionado nas opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e nas presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os, realizadas em seus territ\u00f3rios;\r\nII - at\u00e9 trinta e cinco por cento, de acordo com o que dispuser lei estadual, observada, obrigatoriamente, a distribui\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, dez pontos percentuais com base em indicadores de melhoria nos resultados de aprendizagem e de aumento da equidade, considerado o n\u00edvel socioecon\u00f4mico dos educandos.\" (NR)\r\nArt. 2\u00ba A Constitui\u00e7\u00e3o Federal passa a vigorar acrescida do seguinte art. 163-A:\r\n\"Art. 163-A. A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios disponibilizar\u00e3o suas informa\u00e7\u00f5es e dados cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rios e fiscais, conforme periodicidade, formato e sistema estabelecidos pelo \u00f3rg\u00e3o central de contabilidade da Uni\u00e3o, de forma a garantir a rastreabilidade, comparabilidade e publicidade dos dados coletados, os quais dever\u00e3o ser divulgados em meio eletr\u00f4nico de amplo acesso p\u00fablico\".\r\nArt. 3\u00ba O art. 193 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art. 193.......................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O Estado exercer\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de planejamento das pol\u00edticas sociais, assegurada, na forma da lei, a participa\u00e7\u00e3o da sociedade nos processos de formula\u00e7\u00e3o, monitoramento, controle e avalia\u00e7\u00e3o dessas pol\u00edticas.\" (NR)\r\nArt. 4\u00ba O art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art. 206.......................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\n......................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\nIX - garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida. \r\n...........................................................................................................................................................................................................................................................................................................\"(NR)\r\nArt. 5\u00ba O art. 211 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n\"Art. 211.......................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\n.........................................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 4\u00ba Na organiza\u00e7\u00e3o de seus sistemas de ensino, a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios definir\u00e3o formas de colabora\u00e7\u00e3o, de modo a assegurar a universaliza\u00e7\u00e3o, qualidade e equidade do ensino obrigat\u00f3rio.\r\n.........................................................................................................................................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 6\u00ba A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios exercer\u00e3o a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o a suas escolas.\r\n\u00a7 7\u00ba O padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade de que trata o \u00a7 1\u00ba deste artigo considerar\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es adequadas de oferta e ter\u00e1 como refer\u00eancia o custo aluno qualidade, pactuados em regime de colabora\u00e7\u00e3o na forma do disposto em lei complementar, conforme o art. 23, par\u00e1grafo \u00fanico.\" (NR)\r\nArt. 6\u00ba O art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 212 ................................................................................................\r\n..............................................................................................................\r\n\u00a7 7\u00ba \u00c9 vedado o uso dos recursos referidos no caput e nos \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba deste artigo para pagamento de aposentadorias e pens\u00f5es.\r\n\u00a7 8\u00ba Na hip\u00f3tese de extin\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de impostos, ser\u00e3o redefinidos os percentuais referidos no caput e no inciso II do art. 212-A, de modo que resultem recursos vinculados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, bem como os recursos subvinculados aos fundos de que trata o art. 212-A, em aplica\u00e7\u00f5es equivalentes \u00e0s anteriormente praticadas. (NR)\r\n\u00a7 9\u00ba A lei dispor\u00e1 sobre normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle das despesas com educa\u00e7\u00e3o nas esferas estadual, distrital e municipal.\r\nArt. 7\u00ba A Constitui\u00e7\u00e3o Federal passa a vigorar acrescida do seguinte art. 212-A:\r\nArt. 212-A. Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios destinar\u00e3o parte dos recursos a que se refere o caput do art. 212 \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o condigna de seus profissionais, respeitadas as seguintes disposi\u00e7\u00f5es:\r\nI - a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos e de responsabilidades entre o Distrito Federal, os Estados e seus Munic\u00edpios \u00e9 assegurada mediante a institui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito de cada Estado e do Distrito Federal, de um Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, de natureza cont\u00e1bil;\r\nII - os Fundos referidos no inciso I ser\u00e3o constitu\u00eddos por 20% (vinte por cento) dos recursos a que se referem os incisos I, II e III do art. 155; o inciso II do caput do art. 157; os incisos II, III e IV do caput do art. 158 e as al\u00edneas \"a\" e \"b\" do inciso I e o inciso II do caput do art. 159; por 20% dos recursos financeiros provenientes de compensa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios decorrente da desonera\u00e7\u00e3o do imposto referido no inciso II do art. 155;\r\nIII - os recursos referidos no inciso II ser\u00e3o distribu\u00eddos entre cada Estado e seus Munic\u00edpios, proporcionalmente ao n\u00famero de alunos das diversas etapas e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica presencial, matriculados nas respectivas redes, nos \u00e2mbitos de atua\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria, conforme estabelecido nos \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 211, observadas as pondera\u00e7\u00f5es referidas na al\u00ednea \"a\" do inciso X e no \u00a7 2\u00ba deste artigo;\r\nIV - a Uni\u00e3o complementar\u00e1 os recursos dos Fundos a que se refere o inciso II;\r\nV - a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ser\u00e1 equivalente a, no m\u00ednimo, 23% (vinte e tr\u00eas por cento) do total de recursos a que se refere o inciso II, distribu\u00edda da seguinte forma:\r\na) 10 (dez) pontos percentuais no \u00e2mbito de cada Estado e do Distrito Federal, sempre que o valor anual por aluno (VAAF), nos termos do inciso III, n\u00e3o alcan\u00e7ar o m\u00ednimo definido nacionalmente;\r\nb) no m\u00ednimo, 10,5 (dez inteiros e cinco d\u00e9cimos) pontos percentuais, em cada rede p\u00fablica de ensino municipal, estadual ou distrital, sempre que o valor anual total por aluno (VAAT), referido no inciso VI, n\u00e3o alcan\u00e7ar o m\u00ednimo definido nacionalmente;\r\nc) 2,5 (dois inteiros e cinco d\u00e9cimos) pontos percentuais nas redes p\u00fablicas que, uma vez cumpridas condicionalidades de melhoria de gest\u00e3o previstas em lei, alcan\u00e7arem evolu\u00e7\u00e3o de indicadores a serem definidos, de atendimento e melhoria da aprendizagem com redu\u00e7\u00e3o das desigualdades, nos termos do sistema nacional de avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nVI - o valor anual total por aluno ser\u00e1 calculado, na forma da lei de que trata o inciso X, com base nos recursos a que se refere o inciso II, acrescidos de outras receitas e transfer\u00eancias vinculadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, observado o \u00a7 1\u00ba deste artigo e consideradas as matr\u00edculas nos termos do inciso III;\r\nVII - os recursos de que tratam os incisos II e IV ser\u00e3o aplicados pelos Estados e Munic\u00edpios exclusivamente nos respectivos \u00e2mbitos de atua\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria, conforme estabelecido nos \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 211;\r\nVIII - a vincula\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino estabelecida no art. 212 suportar\u00e1, no m\u00e1ximo, 30% (trinta por cento) da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, considerando-se para os fins deste inciso os valores previstos no inciso V;\r\nIX - aplica-se aos recursos referidos nos incisos II e IV o disposto no caput do art. 160, importando o descumprimento em crime de responsabilidade da autoridade competente;\r\nX - observadas as garantias estabelecidas nos incisos I, II, III e IV e no \u00a7 1\u00ba do art. 208, e as metas pertinentes do plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, nos termos previstos no art. 214, a lei dispor\u00e1 sobre:\r\na) a organiza\u00e7\u00e3o dos Fundos e a distribui\u00e7\u00e3o proporcional de seus recursos, as diferen\u00e7as e as pondera\u00e7\u00f5es quanto ao valor anual por aluno entre etapas, modalidades, dura\u00e7\u00e3o da jornada e tipos de estabelecimento de ensino, observando-se as respectivas especificidades e os insumos necess\u00e1rios para a garantia de sua qualidade;\r\nb) a forma de c\u00e1lculo do valor por aluno (VAAF) decorrente do inciso III e do valor anual total por aluno (VAAT) referido no inciso VI;\r\nc) a forma de c\u00e1lculo para distribui\u00e7\u00e3o prevista na al\u00ednea \"c\" do inciso V deste artigo;\r\nd) a transpar\u00eancia, o monitoramento, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle interno, externo e social dos Fundos, assegurada a cria\u00e7\u00e3o, autonomia, manuten\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de conselhos de acompanhamento e controle social, admitida sua integra\u00e7\u00e3o aos conselhos de educa\u00e7\u00e3o;\r\ne) conte\u00fado e periodicidade da avalia\u00e7\u00e3o, por parte do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel, dos efeitos redistributivos, da melhoria dos indicadores educacionais e da amplia\u00e7\u00e3o do atendimento.\r\nXI - exclu\u00eddos os recursos de que trata o inciso V, al\u00ednea \"c\", na propor\u00e7\u00e3o n\u00e3o inferior a 70% (setenta por cento) de cada Fundo referido no inciso I, ser\u00e1 destinada ao pagamento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em efetivo exerc\u00edcio, observando-se, em rela\u00e7\u00e3o aos recursos previstos no inciso V, al\u00ednea \"b\", um percentual m\u00ednimo de 15% (quinze por cento) para despesas de capital para investimento nas redes p\u00fablicas);\r\nXII - lei espec\u00edfica dispor\u00e1 sobre o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica;\r\nXIII - \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos a que se refere o \u00a7 5\u00ba do art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao FUNDEB, referida no inciso V do caput;\r\n\u00a7 1\u00ba O c\u00e1lculo do valor anual total por aluno (VAAT), referido no inciso VI do caput, dever\u00e1 considerar, al\u00e9m dos recursos previstos no inciso II, tamb\u00e9m do caput, pelo menos, as seguintes disponibilidades:\r\nI - receitas de Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios vinculadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino n\u00e3o integrantes dos Fundos referidos no inciso I do caput;\r\nII - cotas estaduais e municipais da arrecada\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o de que trata o \u00a7 6\u00ba do art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal;\r\nIII - complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o transferida a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios nos termos da al\u00ednea \"a\" do inciso V do caput.\r\n\u00a7 2\u00ba Al\u00e9m das pondera\u00e7\u00f5es previstas na al\u00ednea \"a\" do inciso X, a lei definir\u00e1 outras relativas ao n\u00edvel socioecon\u00f4mico dos educandos e aos indicadores de disponibilidade de recursos vinculados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e de potencial de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de cada ente federado, bem como seus prazos de implementa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00a7 3\u00ba Ser\u00e1 destinada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil a propor\u00e7\u00e3o de 50% (cinquenta por cento) dos recursos globais a que se refere o inciso V, al\u00ednea \"b\", nos termos da lei.\r\n\u00a7 4\u00ba Em caso de falta de vagas na rede p\u00fablica, ser\u00e1 admitida, na forma da lei, a destina\u00e7\u00e3o dos recursos a que se refere o inciso V, al\u00ednea \"b\" \u00e0s institui\u00e7\u00f5es referidas no caput do art. 213.\r\nArt. 8\u00ba O art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 60. A complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o referida no inciso IV do caput do art. 212-A ser\u00e1 implementada progressivamente at\u00e9 alcan\u00e7ar a propor\u00e7\u00e3o estabelecida no inciso V do caput do mesmo artigo, a partir do primeiro ano subsequente ao da vig\u00eancia desta Emenda Constitucional, nos seguintes valores m\u00ednimos:\r\nI - 12% (doze por cento), no primeiro ano;\r\nlI - 15% (quinze por cento), no segundo ano;\r\nIII - 17% (dezessete por cento), no terceiro ano;\r\nIV - 19% (dezenove por cento), no quarto ano;\r\nV - 21% (vinte e um por cento), no quinto ano;\r\nVI - 23% (vinte e tr\u00eas por cento), no sexto ano;\r\n\u00a7 1\u00ba A parcela da complementa\u00e7\u00e3o de que trata a al\u00ednea \"b\" do inciso V do art. 212-A observar\u00e1, no m\u00ednimo, os seguintes valores:\r\nI - 2 (dois ) pontos percentuais, no primeiro ano;\r\nII - 5 (cinco) pontos percentuais, no segundo ano;\r\nIII - 6,25 (seis inteiros e vinte e cinco cent\u00e9simos) pontos percentuais, no terceiro ano;\r\nIV - 7,5 (sete inteiros e cinco d\u00e9cimos) pontos percentuais, no quarto ano;\r\nV - 9 (nove inteiros) pontos percentuais, no quinto ano;\r\nVI - 10,5 (dez inteiros e cinco d\u00e9cimos) pontos percentuais, no sexto ano.\r\n\u00a7 2\u00ba A parcela da complementa\u00e7\u00e3o de que trata a al\u00ednea \"c\" do inciso V do art. 212-A observar\u00e1 os seguintes valores:\r\nI - 0,75 (setenta e cinco cent\u00e9simos) pontos percentuais, no terceiro ano;\r\nII - 1,5 (um inteiro e cinco d\u00e9cimos) pontos percentuais, no quarto ano;\r\nIII - 2 (dois) pontos percentuais, no quinto ano;\r\nIV - 2,5 (dois inteiros e cinco d\u00e9cimos) pontos percentuais, no sexto ano. (NR)\"\r\nAqui, h\u00e1 todo o detalhamento em rela\u00e7\u00e3o ao custo da qualidade, na verdade, o valor de equaliza\u00e7\u00e3o, o incentivo \u00e0 melhoria de resultados e da educa\u00e7\u00e3o infantil.\r\n\"Art. 9\u00ba \u00c9 acrescido o art. 60-A no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias:\r\nArt. 60-A Os crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos fundos a que se refere o art. 212-A ser\u00e3o revistos em seu sexto ano de vig\u00eancia e, a partir desta primeira revis\u00e3o, periodicamente, a cada 10 anos. (NR)\r\nArt. 10. O art. 107 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 107 ..................................................................................................\r\n................................................................................................................\r\n\u00a7 6\u00ba..........................................................................................................\r\nI - transfer\u00eancias constitucionais estabelecidas no \u00a7 1\u00ba do art. 20, no inciso III do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 146, no \u00a7 5\u00ba do art. 153, no art. 157, nos incisos I e II do art. 158, no art. 159 e no \u00a7 6\u00ba do art. 212, as despesas referentes ao inciso XIV do caput do art. 21 e as complementa\u00e7\u00f5es de que tratam os incisos IV e V do caput do art. 212-A, todos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal;\r\n......................................................................................................... (NR)\r\nArt. 11. Os estados ter\u00e3o prazo de dois anos, a contar da data da promulga\u00e7\u00e3o desta Emenda, para aprovar lei, nos termos do disposto no art. 1\u00ba, relativamente ao inciso II do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 158 da Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nArt. 12. A compensa\u00e7\u00e3o de que trata o inciso II do art. 212-A, do art. 7\u00ba desta Emenda, refere-se ao disposto nos \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 91 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias. \r\nArt. 13. Esta Emenda Constitucional entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, gerando efeitos financeiros a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. \r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Ficam mantidos os efeitos do art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, conforme estabelecido pela Emenda Constitucional n\u00ba 53, de 19 de dezembro de 2006, at\u00e9 o in\u00edcio dos efeitos financeiros desta Emenda Constitucional.\"\r\nSr. Presidente, al\u00e9m de todos os agradecimentos que j\u00e1 fiz, quero agradecer aos consultores legislativos Alisson, Ana Valeska, Marcos Tadeu, Maur\u00edcio Holanda, Paulo de Sena Martins, Ricardo Chaves, Claudio Tanno e Marcos Rog\u00e9rio, assim como aos consultores do Senado Federal, que trabalharam conosco de maneira bastante efetiva.\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio.\r\nFinalizo colocando-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nMais uma vez, quero dizer que esta Casa assume um compromisso p\u00fablico com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, de garantia e de respeito por milhares de crian\u00e7as e jovens, com a capacidade e a esperan\u00e7a que a educa\u00e7\u00e3o pode trazer ao Pa\u00eds.\r\nAgrade\u00e7o aos Governadores que, de maneira bastante ativa, tamb\u00e9m nos ajudaram nesse processo de constru\u00e7\u00e3o do texto, que \u00e9 coletivo, desenvolvido a partir do consenso poss\u00edvel, mas com muitos avan\u00e7os. De maneira significativa, Deputada Raquel Muniz, o seu texto, a sua preocupa\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica configura-se no relat\u00f3rio hoje apresentado.\r\nMuito obrigada aos Deputados, \u00e0s Deputados e a todos que nos ajudaram nesse processo de constru\u00e7\u00e3o.\r\nMais uma vez, Presidente Rodrigo Maia, muito obrigada pela sua disposi\u00e7\u00e3o incans\u00e1vel. Muitas vezes quis at\u00e9 desistir de um debate, porque parecia que n\u00e3o \u00edamos chegar a um pacto t\u00e3o dif\u00edcil, mas V.Exa., com o di\u00e1logo, acima de tudo, n\u00e3o arredou nenhum passo em rela\u00e7\u00e3o aos seus compromissos iniciais, firmados com a educa\u00e7\u00e3o de milhares de brasileiros, os quais n\u00e3o teriam voz, n\u00e3o teriam espa\u00e7o se a determina\u00e7\u00e3o de V.Exa. n\u00e3o fosse tanta de votar uma PEC neste per\u00edodo de pandemia que todos n\u00f3s vivemos.\r\nReitero o agradecimento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de milhares de professores, de servidores, de pais de alunos. Hoje tenho certeza de que marcamos um espa\u00e7o e a redefini\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o com corre\u00e7\u00e3o de desigualdade, mas tamb\u00e9m com a preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade, com o direito de cada crian\u00e7a e de cada jovem de aprender.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, gostaria de falar pelo Democratas e tamb\u00e9m chamar aten\u00e7\u00e3o para dois aspectos.\r\nPrimeiro, n\u00f3s sabemos que h\u00e1 diverg\u00eancias, h\u00e1 preocupa\u00e7\u00f5es dos partidos em rela\u00e7\u00e3o ao CAQ. Eu fiz toda uma altera\u00e7\u00e3o no relat\u00f3rio para que o CAQ fosse tratado, e ele vai ser regulamentado numa lei complementar. Ent\u00e3o, eu compreendo toda a dificuldade dos partidos. Logicamente, esse n\u00e3o foi um ponto de consenso. Desde o in\u00edcio, existe uma preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a ele.\r\nAo relatar a PEC, eu o fiz com seguran\u00e7a e com confian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de o CAQ ser detalhado uma lei complementar, que tratar\u00e1 do sistema e que ser\u00e1 bastante debatida nesta Casa.\r\nLogicamente, a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 definir os crit\u00e9rios de qualidade e as escolhas, e, com os recursos dispon\u00edveis, cada rede definir\u00e1 as suas prioridades. N\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 os insumos, mas todo um conjunto importante para a constru\u00e7\u00e3o dessa qualidade.\r\nEnt\u00e3o, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, o Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, aos partidos pol\u00edticos, ao L\u00edder do Governo da Casa, Deputado Vitor Hugo, e ao Presidente Jair Bolsonaro pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu quero agradecer, Presidente Tabata, a todos os partidos, aos Deputados e Deputadas e, de maneira muito especial, ao nosso Presidente Rodrigo Maia, a quem j\u00e1 tive a oportunidade de falar sobre a import\u00e2ncia da lideran\u00e7a e da condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\nAgrade\u00e7o, tamb\u00e9m, ao L\u00edder Vitor Hugo, todo o processo de constru\u00e7\u00e3o - e o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro interveio para que essa constru\u00e7\u00e3o acontecesse. \r\n\u00c9 l\u00f3gico que o compromisso desta Casa, conduzida de maneira brilhante pelo Deputado Rodrigo Maia, \u00e9 com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e com o cuidado com mais de 40 milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens que acreditam e t\u00eam esperan\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o. \r\nObrigado a todos os Parlamentares e a todas as institui\u00e7\u00f5es que ajudaram a construir este texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, HOMENAGEM, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre; ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, e aos demais Parlamentares. Import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Cumprimento de maneira especial o Presidente Davi Alcolumbre e o Presidente Rodrigo Maia. Eu quero dizer que tenho grande orgulho, orgulho democrata, do trabalho de V.Exas., dessa forma de condu\u00e7\u00e3o do Parlamento num momento t\u00e3o dif\u00edcil do nosso Brasil e do mundo inteiro. T\u00eam mostrado seriedade, compromisso, dedica\u00e7\u00e3o e cuidado, cuidado com o Pa\u00eds, cuidado com as pessoas, cuidado com o mandato que cada um de n\u00f3s recebeu, que foi outorgado pelo povo. Isso nos traz uma enorme responsabilidade.\r\nQuero cumprimentar o Senador Eduardo Gomes, do meu Estado, Secret\u00e1rio da Mesa do Senado, e dizer do nosso orgulho como tocantinenses; o Senador Weverton Rocha; e o Deputado Ricardo Barros, L\u00edder do Governo, a quem agrade\u00e7o a dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do FUNDEB, que tem import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para o Brasil.\r\nEu gostaria de falar em nome de milh\u00f5es de alunos, n\u00e3o s\u00f3 dos 40 milh\u00f5es de alunos que t\u00eam vaga nas escolas, nas urbanas, nas ind\u00edgenas, nas do campo, mas tamb\u00e9m dos milhares de alunos que est\u00e3o fora da escola.\r\nA coloca\u00e7\u00e3o do FUNDEB na Constitui\u00e7\u00e3o de maneira permanente \u00e9 a garantia de um financiamento seguro que permite que Munic\u00edpios e Estados criem vagas nessa \u00e1rea. No caso da educa\u00e7\u00e3o infantil, a cada cem crian\u00e7as que buscam vaga na escola, atendemos em m\u00e9dia 36 e mandamos para casa 64, dizendo que n\u00e3o temos vaga, dizendo que o Brasil n\u00e3o consegue assegurar o direito delas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Isso acontece tamb\u00e9m no ensino fundamental, na educa\u00e7\u00e3o do campo, na educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, na educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, a quem o Brasil j\u00e1 disse n\u00e3o quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o na idade correta.\r\nHoje temos condi\u00e7\u00e3o, com pol\u00edticas acertadas no \u00e2mbito dos Munic\u00edpios, dos Estados e da Uni\u00e3o, de oferecer esse atendimento, de respeitar e valorizar a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 t\u00e3o importante para o nosso Brasil, que precisa e quer ter tamb\u00e9m um novo momento econ\u00f4mico. Um pa\u00eds n\u00e3o tem crescimento econ\u00f4mico, n\u00e3o oferece empregos, n\u00e3o \u00e9 rico se a sua educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o garante aprendizagem, se a sua educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 boa, se os profissionais da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o respeitados.\r\nEste texto assegura a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Assegura isso n\u00e3o s\u00f3 aos professores mas tamb\u00e9m \u00e0s merendeiras, que cuidam da seguran\u00e7a da alimenta\u00e7\u00e3o, aos diretores, aos coordenadores. Este texto, que vai para a Constitui\u00e7\u00e3o, garante financiamento permanente, reconhece e incentiva os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Queremos mais, queremos profissionais bem formados, qualificados e comprometidos com o direito da crian\u00e7a e do jovem de aprender. Este texto, a Emenda Constitucional n\u00ba 108, que garante agora um financiamento permanente para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, da creche at\u00e9 o final do ensino m\u00e9dio, assume um compromisso, um compromisso de pa\u00eds.\r\nO nosso Presidente Rodrigo Maia disse muito bem que n\u00f3s, quando lidamos com o or\u00e7amento p\u00fablico, fazemos escolhas. Estamos aqui fazendo uma escolha, em detrimento de outras \u00e1reas, para dizer que a educa\u00e7\u00e3o precisa ter um papel diferenciado na nossa sociedade, o de constru\u00e7\u00e3o de cidadania, em favor de uma sociedade cidad\u00e3.\r\nEu quero dizer que este FUNDEB busca a melhoria da aprendizagem e tem aqui uma dire\u00e7\u00e3o que busca reconhecer os resultados, n\u00e3o s\u00f3 os baseados em contabilidade e estat\u00edstica mas tamb\u00e9m os decorrentes do esfor\u00e7o de cada escola, que quer garantir o direito \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 aprendizagem, para que essas crian\u00e7as que chegam \u00e0 escola possam sair dela em situa\u00e7\u00e3o melhor do que a que tinham quando a ela chegaram, possam sair bem formadas.\r\nEste texto procura tamb\u00e9m reduzir a desigualdade. N\u00e3o faz sentido que um brasileiro tenha o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o negado por ter nascido num Munic\u00edpio pobre e que outro brasileiro tenha esse direito garantido porque nasceu num Munic\u00edpio rico. N\u00e3o faz sentido que alguns Munic\u00edpios ou Estados tenham 20 mil ou 30 mil reais por aluno ao ano enquanto outros Estados, como \u00e9 o caso do Maranh\u00e3o, onde esse valor, em alguns Munic\u00edpios, n\u00e3o chega a 2 mil reais. O brasileiro tem que ser respeitado e tem que ter esse direito, no campo ou na cidade, tendo nascido no meu Estado do Tocantins ou no Estado de S\u00e3o Paulo, no Estado de Roraima ou no do Amap\u00e1. Ele tem direito a ter uma boa escola, uma escola que lhe garanta a aprendizagem. Este texto sinaliza na dire\u00e7\u00e3o desse crescimento.\r\nSinaliza tamb\u00e9m na dire\u00e7\u00e3o de uma corre\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. A contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ser\u00e1 ampliada gradativamente, de maneira a garantir inclusive o que j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, o seu papel redistributivo, colaborativo, reduzindo essas desigualdades.\r\nEste texto tamb\u00e9m reconhece e garante - este foi um passo importante -, pela primeira vez, a educa\u00e7\u00e3o infantil. \u00c9 reconhecida hoje como o primeiro e essencial passo para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Est\u00e1 a cargo dos Munic\u00edpios, que t\u00eam uma baixa cobertura. Como eu disse, de cada cem crian\u00e7as, s\u00f3 conseguimos atender 36 delas. Dos novos 13% colocados, 5% ser\u00e3o dedicados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e0 garantia da vaga e \u00e0 perman\u00eancia na escola.\r\nEu quero cumprimentar a Deputada Raquel Muniz, signat\u00e1ria da PEC 15/15, e dizer do seu esfor\u00e7o e do compromisso dos colegas Deputados que a apoiaram.\r\nQuero saudar o Senador Davi Alcolumbre, o Senador Randolfe Rodrigues e o Senador Jorge Kajuru, que, tamb\u00e9m preocupados com o FUNDEB, foram autores de outras PECs sobre o tema.\r\nEu quero dizer do respeito ao Senador Fl\u00e1vio Arns, o Relator deste texto no Senado Federal. Ao cumprimentar o Senador Fl\u00e1vio Arns, cumprimento todos os Senadores e Senadoras.\r\nAgrade\u00e7o o trabalho dos consultores das duas Casas que trabalharam juntos. Audi\u00eancias p\u00fablicas foram realizadas em conjunto.\r\nEste texto mostra a maturidade do Congresso, que reconhece a educa\u00e7\u00e3o como prioridade e que quer deixar n\u00e3o marcas individualizadas, mas sim um compromisso com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPresidente Rodrigo Maia, sua fala mostrou isso. Na C\u00e2mara, eu tive a oportunidade de fazer esse reconhecimento. Eu sei do seu compromisso com a C\u00e2mara, do seu compromisso com o Pa\u00eds, do seu compromisso com a educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o posso deixar de dizer isso. V.Exa., em seu pronunciamento, falou sobre o que aprendeu e o que viveu, sobre as oportunidades constru\u00eddas pelo seu pai, Cesar Maia, sobre o que ele construiu a partir da pr\u00e1tica, da viv\u00eancia concreta a respeito da valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, da escola e da forma\u00e7\u00e3o, do cuidado que demonstrou com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nAo fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a ele, sa\u00fado os milhares de professores e educadores que, quando t\u00eam oportunidade da chegar \u00e0 gest\u00e3o, atuam com seriedade e com compromisso.\r\nQuero cumprimentar as diferentes entidades, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE, a UNDIME, que re\u00fane os Secret\u00e1rios Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, o CONSED, que re\u00fane os Secret\u00e1rios Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o, a UNE, a UBES, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, a Frente Nacional de Prefeitos, o F\u00f3rum de Governadores, entidades do terceiro setor, pesquisadores que se dedicaram a estudar o tema FUNDEB, a Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, o Todos pela Educa\u00e7\u00e3o e v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es que se dedicam \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nConcluo agradecendo a todo este Pa\u00eds, que se mobilizou pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelo financiamento da educa\u00e7\u00e3o e pelo direito de cada crian\u00e7a e de cada jovem a que a escola possa ser boa para sua vida e os coloque em outra posi\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o faz isso. Ela transforma vidas, ela transforma hist\u00f3rias. Agrade\u00e7o a este Pa\u00eds, que fez essa escolha de colocar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira na Constitui\u00e7\u00e3o, com garantia de financiamento, para tirar do papel o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o aos colegas Deputados e Deputadas, aos Senadores e Senadoras, ao Presidente Rodrigo Maia e ao Presidente Davi Alcolumbre pelo compromisso com o nosso Pa\u00eds, com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com a garantia desse direito a milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens, tanto os que j\u00e1 est\u00e3o na escola quanto os que sonham em ter acesso a ela, com garantia de vaga e garantia de aprendizagem.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Contentamento da oradora com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muita alegria que aqui - eu, como Relatora, na C\u00e2mara dos Deputados, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 1015 e, agora, da Emenda n\u00ba 108, de 2020, que foi enviada para publica\u00e7\u00e3o - reconhecemos e tornamos o FUNDEB permanente.\r\nO FUNDEB \u00e9 a maior fonte de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, da creche at\u00e9 o fim do ensino m\u00e9dio. O Senado votou hoje o texto que foi aprovado por esta Casa. O Senado, na verdade, votou ontem, por unanimidade, e hoje foi feita a sess\u00e3o solene de promulga\u00e7\u00e3o. \r\nEu quero s\u00f3 refor\u00e7ar o quanto esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, marcou a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com grande responsabilidade.\r\nCom o financiamento permanente na Constitui\u00e7\u00e3o, teremos um FUNDEB mais justo, em que as desigualdades ser\u00e3o combatidas, j\u00e1 que a Uni\u00e3o, no hist\u00f3rico do FUNDEB, n\u00e3o passou de 10% de complementa\u00e7\u00e3o, comprometeu-se a chegar a 23% at\u00e9 2026, uma presen\u00e7a muito maior do ponto de vista de financiamento; em que h\u00e1 a prioriza\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o infantil. Hoje a cada 100 crian\u00e7as n\u00f3s atendemos 36 e mandamos as outras para casa. N\u00e3o temos vaga e n\u00e3o temos como atender.\r\nO FUNDEB aprovado pelo Congresso Nacional reconhece a import\u00e2ncia dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o das diferentes \u00e1reas e tamb\u00e9m passa a olhar cada cidade, cada rede, e n\u00e3o mais s\u00f3 os Estados. At\u00e9 hoje, ele s\u00f3 atendia sete Estados da Regi\u00e3o Nordeste e dois da Regi\u00e3o Norte, mas agora qualquer Munic\u00edpio, at\u00e9 mesmo os Munic\u00edpios mais carentes e mais vulner\u00e1veis ser\u00e3o atendidos.\r\n Trata-se de um reconhecimento e uma escolha que o Pa\u00eds faz atrav\u00e9s da prioriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Acima de tudo, eu vejo uma oportunidade para que o Brasil possa reconhecer a centralidade, a urg\u00eancia do investimento permanente no atendimento \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\n Eu n\u00e3o poderia encerrar este dia sem reconhecer a tarefa cumprida e muito bem feita pela C\u00e2mara dos Deputados em um debate que envolveu todos os L\u00edderes, Deputados e Deputadas, com a determina\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, que foi essencial para a constru\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo e, acima de tudo, para que se assumisse a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como prioridade. Esse \u00e9 um FUNDEB mais justo e equitativo, com sinal para a melhoria da aprendizagem, porque parte do esfor\u00e7o de cada rede ser\u00e1 reconhecida tamb\u00e9m nesse novo FUNDEB. Da mesma forma, h\u00e1 a determina\u00e7\u00e3o para que Estados e Munic\u00edpios juntos possam colaborar e constituir um sistema de educa\u00e7\u00e3o.\r\n O Congresso Nacional promulgou hoje a emenda que garante o FUNDEB permanente. Esse \u00e9 um ganho de todos n\u00f3s Parlamentares e consultores das duas Casas que trabalharam de maneira dedicada e qualificada para que tiv\u00e9ssemos um texto que n\u00e3o sofreu nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no Senado. E agora n\u00f3s temos, com um FUNDEB permanente, o reconhecimento da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n Muito obrigada \u00e0 C\u00e2mara, ao Senado, e ao Brasil pela vit\u00f3ria. E quem ganha \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 962/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, R\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, MINIST\u00c9RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, POL\u00cdTICA EXTERNA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 962, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es, e do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores no valor de R$ 418.800.000,00, para os fins especificados.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. \r\nA medida provis\u00f3ria \u00e9 extremamente importante para n\u00f3s, principalmente pelo aporte financeiro \u00e0 \u00e1rea da ci\u00eancia e da tecnologia. Agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, que, pela import\u00e2ncia, acolheu esta medida, que abrange a instala\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias estruturas ligadas \u00e0 Internet e de postos de pesquisa e de inova\u00e7\u00e3o ligados ao combate \u00e0 pandemia e a institutos de pesquisa brasileiros, como a FIOCRUZ, e outras a\u00e7\u00f5es importantes da \u00e1rea da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. \r\nPe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Por favor, Deputada, siga direto ao voto.\r\nObrigado.\r\nA SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO) - Eis o voto, Sr. Presidente.\r\n\"II. Voto\r\nO art. 2\u00ba, \u00a7 6\u00ba, da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, que disp\u00f5e sobre a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, das medidas provis\u00f3rias a que se refere o art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece que compete \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO o exame e a emiss\u00e3o de parecer \u00e0 medida provis\u00f3ria que abra cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, conforme os arts. 62 e 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNo entanto, consoante o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 2\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020, foi disposto que, 'enquanto durar a Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional e o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da COVID-19, as medidas provis\u00f3rias ser\u00e3o instru\u00eddas perante o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e o do Senado Federal, ficando excepcionalmente autorizada a emiss\u00e3o de parecer em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Mista por Parlamentar de cada uma das Casas designado na forma regimental'.\r\nII.1 Dos pressupostos constitucionais\r\nO art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que, em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, devendo submet\u00ea-las de imediato ao Congresso Nacional. O art. 167, \u00a7 3\u00ba, prev\u00ea que a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio somente ser\u00e1 admitida para atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica, observado o disposto no art. 62.\r\nPortanto, as medidas provis\u00f3rias devem atender aos pressupostos de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade. Quanto a isso, a exposi\u00e7\u00e3o de motivos esclarece que:\r\n(...) a urg\u00eancia decorre da necessidade de viabilizar prontamente o retorno ao pa\u00eds dos cidad\u00e3os brasileiros retidos no exterior em fun\u00e7\u00e3o de cancelamento de voos e do fechamento de fronteiras, assim como as a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia humanit\u00e1ria internacional; e o r\u00e1pido desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es inovadoras e de baixo custo para 'kits' de diagn\u00f3sticos, novos projetos de respiradores mec\u00e2nicos, e pesquisa e desenvolvimento de vacinas, como resposta tempestiva do poder p\u00fablico \u00e0 pandemia.\r\nA relev\u00e2ncia, por sua vez, deve-se \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de pandemia que representa alto risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, dado o elevado potencial de cont\u00e1gio e o risco de morte, haja vista a experi\u00eancia dos pa\u00edses onde a dissemina\u00e7\u00e3o atingiu est\u00e1gio mais avan\u00e7ado.\r\n(...) a imprevisibilidade decorre da impossibilidade de antever, para o presente exerc\u00edcio financeiro, a necessidade dos recursos para o enfrentamento da atual situa\u00e7\u00e3o emergencial, j\u00e1 que o novo coronav\u00edrus foi descoberto ao final de 2019, na China, e o primeiro caso registrado, no Brasil, ocorreu ao fim de fevereiro de 2020.\r\nDessa forma, n\u00e3o havia condi\u00e7\u00f5es de se determinar o aparecimento, a gravidade do surto e a situa\u00e7\u00e3o de alastramento da doen\u00e7a pelo mundo (...).\r\nPelas raz\u00f5es apresentadas na exposi\u00e7\u00e3o de motivos que acompanhou a medida provis\u00f3ria em exame, posicionamo-nos por considerar atendidos os pressupostos constitucionais de admissibilidade referentes \u00e0 relev\u00e2ncia, \u00e0 urg\u00eancia e \u00e0 imprevisibilidade, prescritos nos arts. 62 e 167, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nII.2 Da compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nA Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2002, do Congresso Nacional, estabelece, em seu art. 5\u00ba, \u00a7 1\u00ba, que o exame de compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das medidas provis\u00f3rias 'abrange a an\u00e1lise da repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa p\u00fablica da Uni\u00e3o e da implica\u00e7\u00e3o quanto ao atendimento \u00e0s normas or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras vigentes, em especial a conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000 (LRF), a Lei do Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o'.\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o Novo Regime Fiscal, estabelecido pela Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016. Embora a medida promova aumento em despesas prim\u00e1rias, os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios n\u00e3o se incluem na base de c\u00e1lculo e nos limites estabelecidos pelo teto de gastos, nos termos do art. 107, \u00a7 6\u00ba, inciso II, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.\r\nNo que se refere \u00e0 origem de recursos que financiar\u00e3o as despesas previstas na medida provis\u00f3ria, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, conforme se depreende do disposto no inciso V do art. 167, n\u00e3o exige a indica\u00e7\u00e3o dessa origem quando da abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio. Todavia, ainda que albergado pela dispensa constitucional de indica\u00e7\u00e3o da fonte (CF, art. 167, V), quadro anexo \u00e0 EM 175/2020-ME, aponta como origem dos recursos o super\u00e1vit financeiro apurado no balan\u00e7o patrimonial da Uni\u00e3o do exerc\u00edcio de 2019, relativo a Recursos de Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es.\r\nNo tocante ao impacto nas metas fiscais imposto pela medida provis\u00f3ria, com a pandemia de COVID-19 foi declarado estado de calamidade p\u00fablica, consubstanciado no Decreto Legislativo n\u00ba 06, de 20 de mar\u00e7o de 2020. Tal decreto tem como resultado pr\u00e1tico, conforme prev\u00ea o art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, a promo\u00e7\u00e3o da flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras fiscais, na forma da dispensa do atingimento das metas fiscais previstas no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.898, de 2019 (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias para 2020), da dispensa da limita\u00e7\u00e3o de empenho, e da suspens\u00e3o dos prazos e disposi\u00e7\u00f5es previstas na Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, relacionados a despesas com pessoal e d\u00edvida.\r\nPor fim, e n\u00e3o menos relevante, com a recente promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 106, em 07 de maio de 2020, foi conferido status constitucional \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras fiscais. Segundo a emenda constitucional, as proposi\u00e7\u00f5es legislativas e os atos do Poder Executivo com prop\u00f3sito exclusivo de enfrentar a calamidade e suas consequ\u00eancias sociais e econ\u00f4micas, desde que n\u00e3o impliquem despesa permanente, foram dispensados da observ\u00e2ncia das limita\u00e7\u00f5es legais quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou ao aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento de despesa e \u00e0 concess\u00e3o ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria da qual decorra ren\u00fancia de receita. (...) \r\nAssim sendo, est\u00e1 afastada a an\u00e1lise quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o e \u00e0 compatibilidade da medida provis\u00f3ria, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s limita\u00e7\u00f5es legais que regem a mat\u00e9ria, tendo em vista o que disp\u00f5em o Decreto-Lei n\u00ba 6, de 2020, e a Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020.\r\nII.3 M\u00e9rito\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 962, de 2020, \u00e9 dotada de justificativas de relev\u00e2ncia, urg\u00eancia e imprevisibilidade condizentes com a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que a contempla. Assim sendo, restou comprovada a necessidade do cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio.\r\nII.4 Emendas\r\nDe acordo com o art. 111 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 2006, do Congresso Nacional, \u00e0s medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio 'somente ser\u00e3o admitidas emendas que tenham como finalidade modificar o texto da medida provis\u00f3ria ou suprimir dota\u00e7\u00e3o, total ou parcialmente'.\r\nEncerrado o prazo regimental, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 962, de 2020, n\u00e3o foram apresentadas emendas.\r\nII.5 Conclus\u00e3o\r\nDiante das raz\u00f5es expostas, o nosso voto \u00e9 no sentido de que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 962, de 2020, atende aos pressupostos constitucionais que devem orientar sua ado\u00e7\u00e3o, e, no m\u00e9rito, somos por sua aprova\u00e7\u00e3o nos termos propostos pelo Poder Executivo.\"\r\nSr. Presidente, a medida provis\u00f3ria e o relat\u00f3rio respeitam a medida original, com o fortalecimento nas \u00e1reas do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, cuidando dos brasileiros que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\r\nEsse \u00e9 o nosso voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER,  VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de conjunto de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da bancada feminina, ao ensejo da realiza\u00e7\u00e3o da campanha 21 Dias pelo Fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados.\r\nExiste um movimento mundial de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e nos estamos no per\u00edodo dos 21 dias de ativismo. V\u00e1rios temas ligados a esse assunto t\u00eam sido enfrentados no mundo e aqui no Brasil tamb\u00e9m. A Bancada Feminina tem promovido discuss\u00f5es sobre o combate \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica, \u00e0 viol\u00eancia institucional, \u00e0 viol\u00eancia f\u00edsica, e sobre projetos de apoio e de coloca\u00e7\u00e3o das mulheres e sua prote\u00e7\u00e3o.\r\nEsses requerimentos de urg\u00eancia j\u00e1 est\u00e3o com o devido apoiamento, e todos os relat\u00f3rios tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis. Amanh\u00e3, pela manh\u00e3, teremos uma pauta dedicada \u00e0 Bancada Feminina, com projetos de homens e mulheres voltados para o combate \u00e0 viol\u00eancia em todos os n\u00edveis e para o fortalecimento da representa\u00e7\u00e3o feminina. Dentro desse conjunto de projetos que ser\u00e3o votados amanh\u00e3, tamb\u00e9m h\u00e1 projetos de resolu\u00e7\u00e3o que denominam alguns espa\u00e7os desta Casa com o nome da representa\u00e7\u00e3o feminina. Mulheres que ocuparam e que ocupam espa\u00e7os importantes na hist\u00f3ria do Brasil ser\u00e3o homenageadas por esta Casa.\r\nEnt\u00e3o, todo o conjunto de vota\u00e7\u00f5es est\u00e1 dentro de todas as a\u00e7\u00f5es dos 21 dias de ativismo e de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER,  VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento aos partidos pol\u00edticos pelo apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, de projetos de lei de interesse da bancada feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu s\u00f3 quero, em nome da bancada feminina, agradecer a todos os partidos que apoiaram os requerimentos de urg\u00eancia. Amanh\u00e3 n\u00f3s teremos a oportunidade de conhecer cada projeto.\r\nTemos realizado reuni\u00f5es com o Governo para acertar tamb\u00e9m o texto, mas, obviamente, o nosso foco \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 aprimoramento de legisla\u00e7\u00e3o existente, como tamb\u00e9m ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os na constru\u00e7\u00e3o de uma nova legisla\u00e7\u00e3o, em v\u00e1rias \u00e1reas, inclusive na \u00e1rea da viol\u00eancia institucional e da viol\u00eancia pol\u00edtica.\r\nAmanh\u00e3 n\u00f3s teremos a oportunidade de votar nesta Casa os diferentes textos. Do ponto de vista da bancada feminina, n\u00f3s n\u00e3o temos nenhum problema em acolher o pedido do Deputado, mencionado aqui anteriormente, at\u00e9 porque isso foi fruto tamb\u00e9m do debate da bancada feminina.\r\nFaremos amanh\u00e3 um dia de homenagem. V\u00e1rios espa\u00e7os ser\u00e3o denominados em homenagem a mulheres que ocuparam posi\u00e7\u00f5es importantes no nosso Pa\u00eds.\r\nE podemos acolher, sim, a sugest\u00e3o do Deputado Santini e do Deputado F\u00e1bio Trad.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Promo\u00e7\u00e3o pela Casa de eventos destinados ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Vota\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da classe feminina, ao ensejo da realiza\u00e7\u00e3o da campanha  21 Dias de Ativismo pelo Fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em nome do Democratas, eu gostaria de dizer da import\u00e2ncia desta a\u00e7\u00e3o e dos diferentes eventos que a C\u00e2mara dos Deputados sediou, coordenou, em parceria com v\u00e1rias embaixadas, com a ONU Mulheres, numa a\u00e7\u00e3o integrada em todos os Estados, de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nO Congresso Nacional - de maneira particular, a C\u00e2mara dos Deputados - tem enfrentado isso de maneira s\u00e9ria, com o aprimoramento de projetos de leis que deem condi\u00e7\u00f5es para que a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 muito avan\u00e7ada, possa ser cumprida e garantir o direito na ponta, no \u00e2mbito dos Estados e Munic\u00edpios, para que sejam cumpridas as prote\u00e7\u00f5es e garantias para as mulheres.\r\nEste dia de hoje, quando fazemos no Brasil a campanha 21 Dias de Ativismo - Pelo Fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres, por ocasi\u00e3o do movimento mundial dos 16 dias de Ativismo, n\u00f3s marcamos com a vota\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios projetos importantes, projetos que mostram a preocupa\u00e7\u00e3o da Casa, do Pa\u00eds com o combate \u00e0 viol\u00eancia e com a garantia da seguran\u00e7a.\r\nCom os projetos que j\u00e1 foram votados, projetos de resolu\u00e7\u00e3o de sua iniciativa, Sra. Presidente, como 1\u00aa Secret\u00e1ria, os espa\u00e7os que ainda n\u00e3o t\u00eam denomina\u00e7\u00e3o ter\u00e3o o nome de mulheres importantes, por sua hist\u00f3ria, por sua contribui\u00e7\u00e3o para o Pa\u00eds, mulheres negras, mulheres cientistas, mulheres que inovam e que nos honram na sua representatividade. Elas v\u00e3o denominar espa\u00e7os p\u00fablicos nesta Casa.\r\nEnt\u00e3o, eu parabenizo a todos os que tornaram poss\u00edvel este momento na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 5091/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, TIPIFICA\u00c7\u00c3O DE CONDUTA, AGENTE P\u00daBLICO, VIOL\u00caNCIA INSTITUCIONAL, V\u00cdTIMA, TESTEMUNHA, REVITIMIZA\u00c7\u00c3O, SOFRIMENTO PSICOL\u00d3GICO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.091, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.869, de 2019, com vista \u00e0 tipifica\u00e7\u00e3o do crime de viol\u00eancia institucional.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidente, Deputada Erika Kokay.\r\nPasso direito ao voto do Projeto de Lei n\u00ba 5.091, de 2020, de autoria da Deputada Soraya Santos e de v\u00e1rias outras coautoras.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nO projeto de lei em comento atende adequadamente a todos os preceitos constitucionais formais concernentes \u00e0 compet\u00eancia legislativa da Uni\u00e3o, \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional e \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o de iniciativa parlamentar, nos exatos termos dos arts. 22 e 61, todos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\r\nNo tocante \u00e0 constitucionalidade material, n\u00e3o se vislumbram tamb\u00e9m quaisquer discrep\u00e2ncias entre ele e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 juridicidade, a proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conforma\u00e7\u00e3o ao direito, porquanto n\u00e3o viola normas e princ\u00edpios do ordenamento jur\u00eddico vigente, n\u00e3o apresentando v\u00edcios sob os prismas da inova\u00e7\u00e3o, efetividade, coercitividade e generalidade.\r\nOutrossim, quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, cumpre informar que o PL 5.091/20 atende aos ditames da Lei Complementar n\u00ba 95/98.\r\nSuperada a an\u00e1lise da admissibilidade da proposi\u00e7\u00e3o, imp\u00f5e-se a manifesta\u00e7\u00e3o sobre o m\u00e9rito.\r\nConforme narram as autoras na justificativa da proposi\u00e7\u00e3o, recentemente o Brasil assistiu estarrecido \u00e0 audi\u00eancia de processo de acusa\u00e7\u00e3o de estupro, em que figurava como v\u00edtima Mariana Ferrer.\r\nNas imagens veiculadas, \u00e9 poss\u00edvel constatar a humilha\u00e7\u00e3o a que Mariana fora submetida pelo advogado de defesa.\r\nAto cont\u00ednuo, o v\u00eddeo mostra que o juiz se manteve inerte, sem reprimir ou colocar fim aos ataques deferidos contra a moral e a pessoa da v\u00edtima.\r\nDiante da divulga\u00e7\u00e3o das posturas do advogado e do juiz, juristas e especialistas de todo o Pa\u00eds manifestaram-se a respeito do caso.\r\nPara o Ministro do Supremo Tribunal Federal - STF Gilmar Mendes \"as cenas s\u00e3o estarrecedoras\". E, no of\u00edcio que instrui a abertura de procedimento para investiga\u00e7\u00e3o da conduta do juiz, o conselheiro do Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ Henrique \u00c1vila afirma que \"as chocantes imagens do v\u00eddeo mostram o que equivale a uma sess\u00e3o de tortura psicol\u00f3gica no curso de uma solenidade processual\".\r\nPois bem. Estamos diante de um t\u00edpico caso de viol\u00eancia institucional.\r\nInfelizmente, essas condutas s\u00e3o antigas e constantemente utilizadas como t\u00e1tica de defesa pelos patronos de agressores de crimes sexuais que, em vez de se aterem aos fatos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, baseiam-se no comportamento das v\u00edtimas e em alega\u00e7\u00f5es sexistas para questionar sua \u00edndole e moral, justificando os crimes cometidos por seus clientes.\r\nAl\u00e9m disso, constatamos que a postura de diversos magistrados legitima a viol\u00eancia de g\u00eanero institucional, perpetuando uma estrutura no sistema penal brasileiro que culpabiliza a v\u00edtima.\r\nNesse ponto, o Judici\u00e1rio, que deveria ser um ambiente de acolhimento e escuta das v\u00edtimas, revela-se um campo de humilha\u00e7\u00f5es e desest\u00edmulo a den\u00fancias.\r\nA manuten\u00e7\u00e3o desse tipo de pr\u00e1tica, em que as v\u00edtimas s\u00e3o constantemente 'reviolentadas' ao procurarem o sistema de Justi\u00e7a, contribui de forma direta para a subnotifica\u00e7\u00e3o de crimes sexuais no Pa\u00eds.\r\nCumpre mencionar que a viol\u00eancia institucional \u00e9 definida como a viol\u00eancia praticada por \u00f3rg\u00e3os e agentes p\u00fablicos que deveriam responder pelo cuidado, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos cidad\u00e3os, podendo se manifestar em diversos setores, como o sistema de justi\u00e7a, sistema de sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica etc.\r\nCabe ressaltar que a viol\u00eancia institucional constitui grave problema no Brasil e tem potencial de causar consequ\u00eancias f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas para as v\u00edtimas, principalmente por partir de representantes de institui\u00e7\u00f5es que deveriam promover o cuidado e respeito dos direitos humanos.\r\nNo entanto, a despeito da gravidade dessas a\u00e7\u00f5es e/ou omiss\u00f5es, a viol\u00eancia institucional persiste ainda pouco reconhecida e naturalizada por in\u00fameros setores da sociedade.\r\nE, nesse cen\u00e1rio, verifica-se que a express\u00e3o da viol\u00eancia institucional \u00e9 ainda maior em alguns grupos, como mulheres, idosos, negros e aqueles de classe econ\u00f4mica mais baixa, refletindo situa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do sexo, idade, classe social e ra\u00e7a, al\u00e9m de valores culturais e julgamento moral.\r\nAssim, acreditamos que a gravidade e a invisibilidade da viol\u00eancia institucional requerem urg\u00eancia na tomada de provid\u00eancias pelo Poder Legislativo, a fim de um melhor reconhecimento e enfrentamento desse problema.\r\nEntretanto, visando ao aprimoramento do tipo penal, sugerimos a inclus\u00e3o de tr\u00eas par\u00e1grafos, explicando que:\r\n1. Para fins de caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de viol\u00eancia institucional, considera-se revitimiza\u00e7\u00e3o o discurso ou pr\u00e1tica institucional que submeta a v\u00edtima ou a testemunha a procedimentos desnecess\u00e1rios, repetitivos, invasivos, que a levem a reviver a situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia ou outras situa\u00e7\u00f5es que gerem sofrimento, estigmatiza\u00e7\u00e3o ou exposi\u00e7\u00e3o de sua imagem;\r\n2. \u00c9 isento de pena o agente p\u00fablico que, por erro plenamente justificado pelas circunst\u00e2ncias, sup\u00f5e situa\u00e7\u00e3o de fato que, se existisse, tornaria a a\u00e7\u00e3o leg\u00edtima; e \r\n3. A omiss\u00e3o \u00e9 penalmente relevante quando o omitente devia e podia agir para evitar o resultado.\r\nPor esse motivo, insta utilizar a inst\u00e2ncia penal, como ultima ratio, para conter essas condutas com alto poder de lesividade, revelando-se o projeto ora examinado extremamente merit\u00f3rio e oportuno.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e adequada t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.091, de 2020, e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o, na forma do substitutivo que ora apresentamos.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 346/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Democratas vota para manter o acordo.\r\nEu acho importante ressaltar que o texto \u00e9 amplo o suficiente e acolhe todas as diferen\u00e7as. Na verdade, n\u00f3s estamos introduzindo e trazendo, inclusive, o combate \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica, um tema que precisa ser enfrentado no Pa\u00eds.\r\nEu acho que o texto da Deputada Angela Amin, com as justificativas apresentadas pelas Deputadas, em especial pela Deputada Margarete, contempla toda essa situa\u00e7\u00e3o de desigualdade e enxerga a todas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Apelo ao partido Novo de apoio \u00e0 inser\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, no rol das medidas financiadas pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer um apelo ao NOVO, destacando a import\u00e2ncia desse projeto que foi apresentado com o objetivo de inserir no Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nOs n\u00fameros mostram que o Brasil n\u00e3o tem do que se orgulhar. O n\u00famero de feminic\u00eddios e de casos de viol\u00eancia cresce enormemente, e a inser\u00e7\u00e3o do combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher no rol das a\u00e7\u00f5es do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e9 muito importante.\r\nIgualmente, quanto \u00e0 inclus\u00e3o dessa a\u00e7\u00e3o, eu gostaria de discordar do NOVO. Em um total de 100% do Fundo, n\u00f3s estamos pedindo que 5% sejam destinados ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Eu tenho aqui os n\u00fameros, e eles mostram que, primeiro, o empenho de recursos do Fundo chegou, anualmente, no m\u00e1ximo ao total de 70% - tenho estudos de 2016 at\u00e9 2020.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estar\u00edamos falando de um percentual de 5% do que \u00e9 empenhado na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nN\u00f3s mulheres somos mais de 52% da popula\u00e7\u00e3o, e os n\u00fameros da viol\u00eancia mostram o qu\u00e3o essa viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 significativa. \r\nTodo o processo de debate deste tema foi tratado e discutido v\u00e1rias vezes com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos e tamb\u00e9m com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, dentro das a\u00e7\u00f5es estabelecidas como prioridade. \r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo pela inser\u00e7\u00e3o do combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher nas a\u00e7\u00f5es do Fundo, porque, logicamente, assegurar este percentual significa dar concretude \u00e0s a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o realizadas pelo Governo no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo, porque, simbolicamente, estar\u00edamos falando de um valor muito pequeno em rela\u00e7\u00e3o a todo o conjunto de recursos dispon\u00edveis do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. \r\nSomos mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o, e eu n\u00e3o acho que isso seja engessar o Or\u00e7amento, mas dar visibilidade e assumir um compromisso de Pa\u00eds - um Pa\u00eds que tem os maiores \u00edndices de viol\u00eancia contra a mulher no contexto mundial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Democratas vota \"sim\".\r\nQuero esclarecer que n\u00f3s n\u00e3o estamos engessando o Or\u00e7amento. Fundos s\u00e3o criados com objetivos espec\u00edficos. Neste caso, o Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica tem o objetivo de fortalecer a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo? A mulher faz diferen\u00e7a e precisa ser tratada de maneira espec\u00edfica nesse Fundo. A a\u00e7\u00e3o foi criada com o foco no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Desse bolo, com o que foi empenhado e que foi efetivamente gasto, n\u00f3s estamos dando condi\u00e7\u00e3o para o Governo direcionar a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nN\u00f3s somos mais de 52% da popula\u00e7\u00e3o. Somos violentadas e mortas. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos condi\u00e7\u00e3o de reservar do Fundo - n\u00e3o, do Or\u00e7amento - 5% para o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Rigoni e ao Presidente Rodrigo Maia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de cumprimentar o Deputado Felipe Rigoni pela sua disposi\u00e7\u00e3o de dialogar e ouvir as diferentes posi\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.\r\nAcho que esta Casa gostaria de parabenizar o Presidente Rodrigo Maia. Poucos acreditavam que ser\u00edamos capazes de votar este ano uma emenda constitucional com tal envergadura, de trazer o financiamento para a Constitui\u00e7\u00e3o, a sua perman\u00eancia, o aprimoramento e a corre\u00e7\u00e3o das desigualdades.\r\nFalta a lei de regulamenta\u00e7\u00e3o. Eu sei que a nossa previs\u00e3o \u00e9 de que, de maneira sucessiva, possamos aprimorar a regulamenta\u00e7\u00e3o. Alguns temas ser\u00e3o enfrentados neste PL. Outros temas ser\u00e3o enfrentados em 2021, esperamos que com mais condi\u00e7\u00e3o de debate, com a presen\u00e7a da UNE, da UBES, da CNTE, do CONSED, da UNDIME, com condi\u00e7\u00e3o de aprimoramento do processo de legisla\u00e7\u00e3o.\r\nO Democratas vota \"sim\", acreditando que estamos dando um passo extremamente importante para o futuro deste Pa\u00eds com uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica com maior financiamento e com a busca de melhores garantias de aprendizagem para todos os alunos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\". \r\nQuero chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o Relator fez todo o esfor\u00e7o para a manuten\u00e7\u00e3o dos principais pilares do texto do FUNDEB. \u00c9 preciso compreender tamb\u00e9m todo o esfor\u00e7o que \u00e9 realizado em prol da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Embora este texto represente um pensamento, n\u00f3s realmente enfrentamos de maneira muito direta as limita\u00e7\u00f5es dele. Na abertura de um texto dessa natureza, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos nenhuma forma de apoiamento, em virtude, inclusive, da diminui\u00e7\u00e3o do valor per capita do aluno do FUNDEB.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, l\u00f3gico, como autora deste PL e como Relatora do FUNDEB, eu respeito e acho muito importante o trabalho realizado na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o profissional. Quando n\u00f3s debatemos esse texto, n\u00f3s t\u00ednhamos dois focos principais: a amplia\u00e7\u00e3o e a garantia do atendimento, de maneira mais democr\u00e1tica, da educa\u00e7\u00e3o infantil e o cuidado com o jovem, logicamente no ensino m\u00e9dio e na educa\u00e7\u00e3o profissional. O que eu quero destacar \u00e9 essa preocupa\u00e7\u00e3o com o enfraquecimento do recurso do FUNDEB. O volume de recursos nosso ainda \u00e9 muito limitado, e o valor per capita que n\u00f3s temos para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ainda \u00e9 muito limitado.\r\nEntendo tamb\u00e9m que os sistemas de ensino podem fazer conveniamento com o Sistema S, com as institui\u00e7\u00f5es estaduais, com institui\u00e7\u00f5es parceiras, inclusive as filantr\u00f3picas e conveniadas, porque \u00e9 verdade que a educa\u00e7\u00e3o profissional, no \u00e2mbito dos Estados, ainda carece de maior desenvolvimento. Mas o Democratas, por coer\u00eancia, e eu, como autora da lei, votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Significado da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Import\u00e2ncia de garantia da sua estrutura principal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de falar - acho que o Deputado Ivan Valente n\u00e3o acompanhou a minha orienta\u00e7\u00e3o e muito menos a participa\u00e7\u00e3o - que eu fui Relatora do FUNDEB, que, na verdade, foi fruto da Emenda n\u00ba 15, de autoria da Deputada Raquel Muniz, principal autora. Esse tema ficou em discuss\u00e3o nesta Casa por v\u00e1rios anos. Foram realizadas mais de 50 audi\u00eancias p\u00fablicas, mais de 20 idas aos Estados, com debates e a constru\u00e7\u00e3o do texto, que foi aprovado aqui na Casa praticamente por unanimidade. Acho que foram 5 ou 6 votos contr\u00e1rios. No Senado, houve unanimidade.\r\nEu acho que n\u00f3s temos que garantir, primeiro, a estrutura principal do FUNDEB, que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica permanente, o crescimento da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. N\u00f3s estamos finalizando a dura\u00e7\u00e3o do atual FUNDEB, e nunca a Uni\u00e3o colocou mais do que 10%. O que n\u00f3s sinalizamos agora \u00e9 que, independentemente de bandeira pol\u00edtica, o Governo vai ter que colocar at\u00e9 23%, no m\u00ednimo, de complementa\u00e7\u00e3o em um fundo mais justo e mais equitativo, que passa a olhar cada rede de ensino, os mais vulner\u00e1veis e mais fr\u00e1geis. Acho que essa tem de ser a nossa orienta\u00e7\u00e3o o tempo todo em todas as vota\u00e7\u00f5es que estamos fazendo aqui.\r\nO per capita do FUNDEB ainda \u00e9 muito baixo: em torno de 3.700 reais por aluno/ano. Os desafios da escola p\u00fablica ainda s\u00e3o enormes, com escolas sucateadas, sem salas de aula, sem estrutura, sem biblioteca, sem laborat\u00f3rio, ent\u00e3o n\u00e3o t\u00eam muito dinheiro. O recurso p\u00fablico para a escola e para a sua estrutura\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade.\r\nAcho que haver\u00e1 a oportunidade, at\u00e9 2026, de a complementa\u00e7\u00e3o chegar at\u00e9 a 23%, com o foco, como eu disse anteriormente, na educa\u00e7\u00e3o infantil, na remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, de maneira muito clara, para quem est\u00e1 em efetivo exerc\u00edcio no espa\u00e7o da escola, no trabalho, na garantia da educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nUm desafio muito grande \u00e9 reduzir as desigualdades de um Pa\u00eds que tem rede p\u00fablica com 10 mil, 12 mil, 15 mil por ano, em m\u00e9dia, e outras que n\u00e3o chegam aos 2 mil reais e precisam de complementa\u00e7\u00e3o. \u00c9 desse lugar que n\u00f3s estamos falando e \u00e9 esse desafio que n\u00f3s temos que enfrentar. \r\nInclusive, agrade\u00e7o ao meu partido o respeito em muitas posi\u00e7\u00f5es. Embora reconhe\u00e7a, como \u00e9 o caso agora, a import\u00e2ncia do Sistema S, quanto ele realiza um bom trabalho, quanto recurso n\u00f3s ainda temos para garantir na escola e na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. H\u00e1 necessidade, e a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 permite, de estabelecimento de parcerias e conv\u00eanios com o Sistema S. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante termos este foco.\r\nN\u00f3s precisamos votar um texto. O que tiver que ser aprimorado, desde que garantidos os principais pilares, n\u00f3s o faremos quando voltarmos a tratar do texto, em 2021. Alguns aspectos, do ponto de vista legal, j\u00e1 est\u00e1 definido que ser\u00e3o tratados posteriormente. Um exemplo \u00e9 o CAQ, que precisa ser enfrentado, sim, e vai estar na Lei do Sistema de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nAcho que este foi o mesmo esfor\u00e7o do Deputado Felipe Rigoni. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil construir um texto com tamanho detalhamento, que liga e trabalha com \u00e1reas t\u00e3o diferentes, que lida com um sistema extremamente desigual, e \u00e9 desse lugar que eu falo.\r\nEu quero agradecer mais uma vez a esta Casa e ao Senado, que teve a oportunidade de votar um FUNDEB de verdade, a garantia, na Constitui\u00e7\u00e3o, de financiamento permanente para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. E isso ainda \u00e9 pouco. N\u00f3s queremos mais, porque o investimento na educa\u00e7\u00e3o \u00e9 que far\u00e1 a diferen\u00e7a no desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. \u00c9 por isso que eu agrade\u00e7o a todos os Deputados e Deputadas que se esfor\u00e7am para a constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL, ACORDO, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Participa\u00e7\u00e3o do DEM no acordo sobre a destina\u00e7\u00e3o de 10% dos recursos do FUNDEB para as institui\u00e7\u00f5es educacionais privadas sem fins lucrativos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de mudar talvez as estruturas o pr\u00f3prio debate. O atual FUNDEB, cuja vig\u00eancia termina em dezembro de 2020, j\u00e1 permite, no interesse do sistema, para garantia do direito do aluno, a possibilidade de parceria e conveniamento com a rede das institui\u00e7\u00f5es privadas sem fins lucrativos, confessionais, filantr\u00f3picas, religiosas, que est\u00e3o em muitos Munic\u00edpios.\r\nComo fruto do acordo que foi firmado - e isto j\u00e1 est\u00e1 no texto, j\u00e1 est\u00e1 garantido e permitido para a educa\u00e7\u00e3o infantil e a pr\u00e9-escola -, o Democratas vai votar \"sim\", dentro do acordo. E entende que este foi inclusive um acordo tratado hoje, rompendo at\u00e9 o nosso modelo regimental, a estrutura do Regimento. Por\u00e9m, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para o fato de que a nossa preocupa\u00e7\u00e3o continua com o foco estruturado da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, do direito de aprender, e, logicamente, na busca do atendimento e do fortalecimento da escola p\u00fablica. Eu n\u00e3o entro pelo discurso de qualidade. N\u00f3s temos escolas p\u00fablicas com excelente resultado, com qualidade, que faz um trabalho de garantia da cidadania, de garantia da aprendizagem. Da mesma forma, h\u00e1 muitas institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, confessionais e comunit\u00e1rias que, em muitas regi\u00f5es, chegaram primeiro e garantem o atendimento, a bem do sistema e a interesse do aluno.\r\nEu gostaria de destacar que foi fruto de debate com o Relator Felipe Rigoni o estabelecimento de trava. Os 10% s\u00e3o uma trava e uma prote\u00e7\u00e3o para o sistema p\u00fablico das escolas p\u00fablicas municipais e estaduais.\r\nPortanto, cumprindo o acordo e todo o debate, o Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS  (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na verdade, eu estava observando a emenda. Eu entendo que est\u00e1 permitindo a matr\u00edcula no contraturno - d\u00e1 a entender que pode ser em outras institui\u00e7\u00f5es - para a amplia\u00e7\u00e3o do tempo integral.\r\nO Democratas vota \"n\u00e3o\" a este texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA DE PLENARIO, REJEI\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento da oradora pela rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00e3o, Sr. Presidente. Na verdade, eu gostaria de fazer um apelo: para que os partidos compreendessem o texto.\r\nAcho que a preocupa\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Barbosa \u00e9, logicamente... Todos n\u00f3s reconhecemos a import\u00e2ncia de um tempo maior de perman\u00eancia na escola. O Brasil tem uma atipia, inclusive fruto do pequeno volume de recursos e da falta de estrutura. O nosso atendimento \u00e9 feito em tempo parcial, e, logicamente, todos n\u00f3s queremos que as crian\u00e7as e os jovens tenham mais tempo de perman\u00eancia na escola. Eu s\u00f3 entendo que neste texto, primeiro, n\u00e3o est\u00e1 claro em qual formato isso se daria, o que estamos de verdade propondo quando o texto fala de 0,30%, que, na verdade, s\u00e3o os valores per capita que h\u00e1 dentro dos fatores de pondera\u00e7\u00e3o que podem ir para o contraturno. Para quem? Para alguma entidade? Para outra institui\u00e7\u00e3o? O tempo integral, a garantia ou o incentivo ao tempo integral, deve ser tratado dentro dos fatores de pondera\u00e7\u00e3o. O que \u00e9 isso? Quando dizemos - e este texto j\u00e1 tem isso e pode ser revisto em 2021 - qual \u00e9 o fator de pondera\u00e7\u00e3o do ensino fundamental, da creche, do tempo integral, da educa\u00e7\u00e3o do campo, podemos sinalizar um incentivo maior para o tempo integral com esse fator, que vai multiplicar o valor que cada rede vai receber. Agora, acho que o texto induz a um desenho que n\u00e3o vamos conseguir executar. Corre-se o risco, inclusive, de ele prejudicar muito o sistema, a estrutura p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Democratas j\u00e1 orientou \"n\u00e3o\", e eu gostaria de fazer um apelo aos partidos, para que tenham essa compreens\u00e3o. Que possamos fortalecer, sim, o tempo integral, mas dentro dos fatores de pondera\u00e7\u00e3o.\r\nNa minha opini\u00e3o, o texto tem um equ\u00edvoco em rela\u00e7\u00e3o a esse contraturno, porque n\u00e3o fica nem muito claro como isso se daria dentro dos sistemas: para quem, em qual institui\u00e7\u00e3o, e como vamos trabalhar essa quest\u00e3o da matr\u00edcula e da contabilidade? Eu entendo que, apesar da boa inten\u00e7\u00e3o do fortalecimento do tempo integral, o texto pode prejudicar muito o sistema de ensino. N\u00e3o est\u00e1 clara, inclusive, qual \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o do conjunto.\r\nEstou colocando isso porque fiz o apanhamento do texto inicial do Deputado Eduardo Barbosa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA, CONV\u00caNIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu tamb\u00e9m gostaria de manifestar posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria. \r\nFizemos um esfor\u00e7o para a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, e n\u00e3o \u00e9 verdade que n\u00f3s aumentamos os recursos para a \u00e1rea de remunera\u00e7\u00e3o. Hoje, no m\u00ednimo, 60% dos recursos s\u00e3o destinados para os professores e 40%, para os demais profissionais. N\u00f3s colocamos 70%, mas no conceito de profissionais da educa\u00e7\u00e3o, o que est\u00e1 devidamente regulamentado na LDB. \r\nEmbora reconhe\u00e7amos os profissionais das demais \u00e1reas, o texto est\u00e1 muito amplo e causa um preju\u00edzo enorme para a educa\u00e7\u00e3o, para a remunera\u00e7\u00e3o dos professores e dos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, o que j\u00e1 est\u00e1 conceitualmente claro. \r\nFa\u00e7o um apelo para que rejeitemos essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=341&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o DEM orienta \"n\u00e3o\". Apesar de reconhecer a import\u00e2ncia da preocupa\u00e7\u00e3o apresentada pela Deputada, o DEM entende que os fatores de pondera\u00e7\u00e3o, o Custo Aluno Qualidade e o incentivo a essa \u00e1rea, na verdade, s\u00e3o temas para estrutura curricular, grade e cria\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sentimos muita dificuldade na operacionaliza\u00e7\u00e3o disso agora.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=354&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio no 20, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, logicamente, o Democratas n\u00e3o tem por que se opor ao destaque, at\u00e9 porque, na pr\u00f3pria Emenda n\u00ba 108, n\u00f3s asseguramos a manuten\u00e7\u00e3o do piso. Ent\u00e3o, o piso est\u00e1 assegurado. Ele deve ser tratado numa lei espec\u00edfica. At\u00e9 conversava agora com a Deputada Alice - j\u00e1 conversei com a Consultoria tamb\u00e9m - sobre o fato de que, em princ\u00edpio, este destaque n\u00e3o seria necess\u00e1rio, porque isto j\u00e1 est\u00e1 assegurado na emenda constitucional. O que acontece \u00e9 que a atual lei do piso menciona a lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Logicamente, como n\u00f3s estamos votando uma nova lei de regulamenta\u00e7\u00e3o, o piso ter\u00e1 de ser atualizado conforme a nova legisla\u00e7\u00e3o. \r\nMas \u00e9 \u00f3bvio que o Democratas n\u00e3o \u00e9 contr\u00e1rio ao destaque, at\u00e9 porque a defesa do piso \u00e9 um princ\u00edpio, mesmo entendendo que este destaque n\u00e3o seria necess\u00e1rio. N\u00f3s j\u00e1 temos tratados na Constitui\u00e7\u00e3o o direito e a presen\u00e7a da lei do piso, que \u00e9 uma lei espec\u00edfica. \u00c9 nela que est\u00e1 o regramento, o que inclusive n\u00f3s vamos ter que enfrentar, porque ela faz men\u00e7\u00e3o, sim, \u00e0 lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Essa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria Consultoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=364&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CAMPANHA EDUCATIVA, BANCADA FEMININA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA NACIONAL DE TEREZA DE BENGUELA E DA MULHER NEGRA, MULHER, POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, DENOMINA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O TEM\u00c1TICA, PLEN\u00c1RIO DA COMISS\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de relevantes mat\u00e9rias da pauta feminina. Encerramento da campanha 21 Dias de Ativismo pelo Fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres. Transcurso do Dia Nacional de Tereza de Benguela e da Mulher Negra. Acerto da denomina\u00e7\u00e3o, de plen\u00e1rios das Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas e de corredores da Casa, de Tereza de Benguela, Deputada Ceci Cunha, An\u00e9sia Pinheiro Machado, e Mar\u00edlia Chves Peitoxo. Inaugura\u00e7\u00e3o de galeria com fotos de Deputadas Federais. Discuss\u00e3o da presen\u00e7a das Parlamentares na Mesa Diretora da Casa, na dire\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os relevantes e na relatoria de proposi\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de, em nome da bancada feminina, dizer que sim n\u00f3s tivemos um ano dif\u00edcil. com enormes desafios, com vota\u00e7\u00f5es de projetos muito importantes para as mulheres, para a sociedade. \r\nA nossa atua\u00e7\u00e3o Parlamentar n\u00e3o se limita apenas a fatos e envolvimentos diretamente relacionados a n\u00f3s mulheres, mas ao envolvimento de cada Parlamentar com a sua hist\u00f3ria, com o seu trabalho e de onde fala. E neste m\u00eas de dezembro, finalizando os 16 Dias de Ativismo pelo Fim da Viol\u00eancia contra as Mulheres, n\u00f3s tivemos oportunidade de votar dez projetos importantes, que trataram, por exemplo, do marco de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, da cria\u00e7\u00e3o e garantia de recursos espec\u00edficos para o uso do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica no combate \u00e0 viol\u00eancia, da preocupa\u00e7\u00e3o da mulher em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia e do enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica e institucional. \r\nPara n\u00f3s, \u00e9 motivo de grande orgulho, Deputada Soraya Santos, nossa L\u00edder da bancada feminina e 1\u00aa Secret\u00e1ria, a iniciativa que assumimos nesta Casa de, pela primeira vez, colocar em espa\u00e7os p\u00fablicos que representam a nossa sociedade, no debate e na constru\u00e7\u00e3o de iniciativas legislativas importantes, o nome de mulheres. E s\u00e3o mulheres com diferentes hist\u00f3rias, como V.Exa. mesmo mencionou. \r\nA vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o permitiu a homenagem \u00e0 Tereza de Benguela, um \u00edcone de resist\u00eancia como mulher negra e como guerreira, que assumiu um quilombo, ap\u00f3s a morte de seu marido, e mostrou, nessa responsabilidade, a qualidade de gest\u00e3o, de cuidado com as pessoas, de cuidado com a alimenta\u00e7\u00e3o, inclusive, criando conhecimento e fazendo hist\u00f3ria. Tereza de Benguela d\u00e1 nome a um dos espa\u00e7os mais importantes da Casa e traz para n\u00f3s uma homenagem importante. Oficialmente, o dia 25 de julho \u00e9 reconhecido como Dia Nacional de Tereza de Benguela e da Mulher Negra.\r\nDando sequ\u00eancia aos espa\u00e7os denominados, n\u00f3s tivemos oportunidade de passar rapidamente em cada uma das Comiss\u00f5es. Ceci Cunha denomina um dos plen\u00e1rios mais importantes desta Casa, o Plen\u00e1rio 2. Ceci Cunha, na verdade, Josefa Santos Cunha, foi m\u00e9dica, exerceu um trabalho importante na garantia dos direitos, no respeito \u00e0s mulheres, foi eleita Deputada Federal em 1992 e exerceu um mandato com grande distin\u00e7\u00e3o. Infelizmente, Ceci Cunha foi assassinada, num grande simbolismo de viol\u00eancia pol\u00edtica e de feminic\u00eddio. Essa representa\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o t\u00e3o importante \u00e9 para n\u00f3s um marco para todo o trabalho da bancada feminina no enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, para a possibilidade e a capacidade da mulher ocupar diferentes espa\u00e7os.\r\nAn\u00e9sia Pinheiro Machado tamb\u00e9m deixou sua marca, porque foi uma das primeiras aviadoras. Pilotando um monomotor, ela voou de Nova York para o Rio de Janeiro, completou voos importantes, foi uma ativista. O mais importante \u00e9 que An\u00e9sia hoje est\u00e1 presente na C\u00e2mara dos Deputados, representando a atua\u00e7\u00e3o da mulher em diferentes espa\u00e7os pol\u00edticos, como ela fez. \r\nA Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia recebeu o nome de Mar\u00edlia Chaves Peixoto. Ela foi uma not\u00e1vel pesquisadora, a primeira mulher brasileira eleita para Academia Brasileira de Ci\u00eancias, quebrou paradigmas ao se dedicar \u00e0 matem\u00e1tica, \u00e0 engenharia, dirigiu um gabinete de mec\u00e2nica, destacando-se na sua produ\u00e7\u00e3o. \r\nE tamb\u00e9m inauguramos e entregamos para a C\u00e2mara dos Deputados a galeria de fotos que homenageia as Deputadas. Hoje n\u00f3s somos 77 Parlamentares, uma representa\u00e7\u00e3o muito aqu\u00e9m ainda da nossa presen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Somos mais de 52% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, temos hoje representa\u00e7\u00e3o e olhares de diferentes Estados e queremos mais. Queremos ter a ousadia e queremos ter a oportunidade de dar voz \u00e0s mulheres que est\u00e3o presentes na sociedade brasileira garantindo a economia, cuidando das suas fam\u00edlias, presentes nas ci\u00eancias exatas e em todas as \u00e1reas. \r\nPor isso n\u00f3s queremos sim discutir a ocupa\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a da mulher na representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, na dire\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os importantes, na Mesa Diretora da C\u00e2mara, na relatoria de projetos importantes. Nosso mandato n\u00e3o \u00e9 um mandato de segunda linha. Chegamos aqui representando a sociedade, temos o direito de dar voz a ela. N\u00e3o chegamos aqui por algum favor, chegamos aqui pelo voto, pelo trabalho. Isso n\u00e3o nos impede de enxergar que nossa sociedade \u00e9 desigual, que as oportunidades s\u00e3o desiguais, mas n\u00f3s vamos construir por meio da educa\u00e7\u00e3o, da cultura e tamb\u00e9m da pol\u00edtica a nossa representa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Deputada Soraya! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Tereza Nelma, que vai falar tamb\u00e9m como uma Deputada que faz hist\u00f3ria! Parab\u00e9ns a todas as mulheres, muitas delas silentes, muitas delas desconhecidas, mas que est\u00e3o fazendo a sua parte no espa\u00e7o em que vivem. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARLAMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FINANCIAMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, FELIPE RIGONI, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Parlamentares para aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de iniciar dizendo que esta \u00e9 a vit\u00f3ria da democracia, da educa\u00e7\u00e3o e do Parlamento.\r\nO Parlamento \u00e9 o lugar da diversidade. N\u00f3s representamos a sociedade, os diferentes grupos. Em um ano t\u00e3o dif\u00edcil, o ano da pandemia, esta Casa conseguiu garantir na Constitui\u00e7\u00e3o a perman\u00eancia do financiamento para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. N\u00f3s garantimos na Constitui\u00e7\u00e3o a presen\u00e7a de um financiamento p\u00fablico para garantir o direito de cada crian\u00e7a e de cada jovem de aprender, de ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o: no campo, nas escolas ind\u00edgenas, em todas os espa\u00e7os.\r\nPresidente Rodrigo Maia, eu n\u00e3o posso deixar de mencionar o quanto foi decisiva a decis\u00e3o de V.Exa., independentemente de todas as circunst\u00e2ncia que o Pa\u00eds vivia e que o Parlamento tamb\u00e9m vivia, no sentido de enfrentarmos e votarmos a PEC 15, da Deputada Raquel Muniz, transformando na Emenda Constitucional n\u00ba 108. \u00c9 nela que n\u00f3s temos os principais pilares.\r\nO texto de regulamenta\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 um passo, e um passo importante. Por isso, em momento nenhum e de maneira bastante direta, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos permitir que uma medida provis\u00f3ria fosse enviada a esta Casa, esta Casa que foi grande no debate de constru\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 108, esta Casa que foi grande ao construir uma unidade, contando, sim, com a sociedade civil, com os representantes dos alunos, atrav\u00e9s da UNE e da UBES, com os representantes dos professores, por meio da CNTE, do CONSED, que reuniu os Secret\u00e1rios Estaduais, a UNDIME, as diferentes entidades. A vit\u00f3ria \u00e9 do Brasil e da educa\u00e7\u00e3o. O trabalho todo realizado pelo Deputado Felipe Rigoni, num momento tamb\u00e9m dif\u00edcil, para tratar a regulamenta\u00e7\u00e3o, ouvindo muitos, tentou construir um texto que pudesse representar todo o avan\u00e7o que n\u00f3s tivemos para a garantia de uma educa\u00e7\u00e3o com financiamento permanente.\r\nEm dezembro deste ano, o FUNDEB atual deixa de existir. O Brasil poderia enfrentar, em 2021, milhares de escolas fechadas, sem dinheiro para manter as suas vagas e a remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Congresso Nacional enfrentou todos os desafios contra diferentes movimentos e votou um FUNDEB que, mais do que os 10% durante toda essa vig\u00eancia, chegar\u00e1 em 2026 a 23%, com peso diferenciado para a educa\u00e7\u00e3o infantil. A nossa cobertura, na verdade, da educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 que, em m\u00e9dia, a cada 100 crian\u00e7as de 0 a 3 anos, n\u00f3s atendemos apenas 36 crian\u00e7as. \u00c9 esse o legado, um legado da democracia. A medida provis\u00f3ria que Governo tinha pronta jamais poderia vir, porque seria um desrespeito com o Congresso, um desrespeito com a educa\u00e7\u00e3o e um desrespeito, acima de tudo, com o direito de cada crian\u00e7a, de cada jovem e cada adulto de ter garantida a educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso \u00e9 que fa\u00e7o um apelo para que n\u00f3s possamos votar o texto de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, um texto constru\u00eddo que respeita o direito, a vontade e, acima de tudo, o compromisso com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nEm nome do Presidente Rodrigo Maia e do Presidente Davi Alcolumbre, eu quero cumprimentar cada Parlamentar, de diferentes cores partid\u00e1rias, sobretudo os educadores e profissionais da educa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o hoje espalhados pelo Pa\u00eds, nas pequenas escolas, no campo, na \u00e1rea ind\u00edgena, que esperam e acreditam na educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds para garantir o seu direito e o direito de aprender, o direito subjetivo da educa\u00e7\u00e3o.\r\n Parab\u00e9ns ao Deputado Felipe Rigoni. Em nome de S.Exa., quero saudar todos os Deputados e as Deputadas que tornaram poss\u00edvel a Emenda n\u00ba 108 e a lei de regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO COMUNIT\u00c1RIA.\r\nRECURSOS P\u00daBLICOS, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, FELIPE RIGONI, RELATOR, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Admira\u00e7\u00e3o da oradora pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais filantr\u00f3picas, confessionais e comunit\u00e1rias. Apoio ao texto oferecido pelo Deputado Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 gostaria de destacar o respeito que n\u00f3s temos pelas institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, pelas confessionais e pelas comunit\u00e1rias. Em muitas regi\u00f5es, elas chegaram primeiro; antes, ali\u00e1s, do poder p\u00fablico, e se mant\u00eam nesse atendimento inclusive de fam\u00edlias muito pobres e carentes. \r\nO debate aqui n\u00e3o trata dessa natureza. Qualquer que seja o resultado, a quest\u00e3o \u00e9 o desafio dos recursos para as escolas p\u00fablicas, que ainda precisam muito, sim, de investimento.\r\nPor isso, acho que \u00e9 importante resgatarmos o respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, ao seu trabalho de qualidade ao lidarem com parcelas da popula\u00e7\u00e3o muito pobres. Logicamente, respeitamos o texto do Deputado Felipe Rigoni, que d\u00e1 prioriza\u00e7\u00e3o para as escolas p\u00fablicas. Acho que se trata disso, que precisa ser bem pontuado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO CIENT\u00cdFICO E TECNOL\u00d3GICO (FNDCT).",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o do limite de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, custeadas por fundo criado para tal finalidade; bem como a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT; e \u00e0 inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do - FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, passo \u00e0 leitura do voto.\r\n\"II - Voto do Relator\r\n(...) \r\nO autor da proposi\u00e7\u00e3o, Senador Izalci Lucas, ressalta a profunda crise por qual passa a atividade de pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds, em um momento no qual o setor mostra-se imprescind\u00edvel para a supera\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o delicad\u00edssima em que nos encontramos, sendo, portanto, da m\u00e1xima urg\u00eancia que os recursos destinados \u00e0s atividades de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o - CT&amp;I n\u00e3o sejam contingenciados.\"\r\n Como tamb\u00e9m foi salientado pelo autor, as altera\u00e7\u00f5es pretendidas fortalecem o Fundo Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia.\r\n\"Ante o exposto, votamos:\r\na) pela Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00b0 135, de 2020.\r\nb) pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, pela adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00b0 135, de 2020.\r\nc) pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei Complementar n\u00b0 135, de 2020\".\r\n(...)\r\nDeputada Professora Dorinha Seabra Rezende\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, INAPLICABILIDADE, PROIBI\u00c7\u00c3O, ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL.\r\nVIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICA CONTRA A MULHER, ISA PENNA, DEPUTADO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Emiss\u00e3o, pela bancada feminina, de nota a respeito do caso de ass\u00e9dio sexual praticado contra Deputada Estadual de S\u00e3o Paulo. Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.981, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, a respeito do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Como L\u00edder da bancada feminina, eu s\u00f3 quero dizer que a bancada j\u00e1 emitiu uma nota e acho que \u00e9 muito importante esta Casa se manifestar de maneira formal. Ent\u00e3o, fa\u00e7o esse apelo em nome da bancada feminina. Acho que a Deputada Fernanda j\u00e1 nos representou muito na sua fala e na defesa feita.\r\nAl\u00e9m disso, eu queria fazer um apelo para votarmos o Requerimento n\u00ba 2.981, de 2020, de urg\u00eancia. Para votarmos o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, precisamos votar essa urg\u00eancia. Ela afeta diretamente cinco universidades novas. Ent\u00e3o, se for poss\u00edvel votar esse requerimento de urg\u00eancia, eu gostaria que fosse feito ao final da aprova\u00e7\u00e3o dessa nota, se todos estiverem de acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Relato de atividades desenvolvidas pela bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de come\u00e7ar ressaltando a presen\u00e7a de V.Exa. na Mesa. Para n\u00f3s mulheres, Deputadas, que ocupamos fun\u00e7\u00f5es que o povo nos outorgou, \u00e9 muito importante v\u00ea-la presidindo a sess\u00e3o, porque isso representa a sua compet\u00eancia, a sua dedica\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s somos mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o, e a nossa presen\u00e7a em fun\u00e7\u00f5es que possam significar uma melhoria de vida para o nosso Pa\u00eds \u00e9 muito importante. A sua presen\u00e7a d\u00e1 voz a milhares de mulheres, muitas vezes, caladas - caladas pela dor, caladas pela fome, caladas pela necessidade e, muitas vezes, caladas pela falta de oportunidade.\r\nA sua presen\u00e7a representa uma oportunidade que foi dada a algu\u00e9m que agarrou essa responsabilidade e vem desempenhando com grande qualidade o seu trabalho. Foi assim, tamb\u00e9m, com a Deputada Soraya \u00e0 frente da 1\u00aa Secretaria, quando, pela primeira vez, uma mulher assumiu uma fun\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o nesta Casa - e o fez com grande qualidade. A Deputada desempenhou sua fun\u00e7\u00e3o com profissionalismo, tendo cuidado com as pessoas, com um jeito de mulher, um jeito de cuidar e de administrar com compet\u00eancia, com firmeza e com dureza. \r\nMuita gente, no meu Estado, diz que, quando uma mulher age dessa forma, \u00e9 como a rapadura: \u00e9 doce, mas \u00e9 dura, \u00e9 firme, quando precisa ser. Assim \u00e9 a mulher nos diferentes pap\u00e9is que ela ocupa.\r\n\u00c9 por isso que, em nome da bancada feminina, eu gostaria de abra\u00e7ar e de reconhecer todas as mulheres, aquelas que vivem em nosso Pa\u00eds de forma an\u00f4nima; aquelas que est\u00e3o nas salas de aula; aquelas que est\u00e3o nas aldeias ind\u00edgenas; aquelas que est\u00e3o nas cidades; aquelas que est\u00e3o espalhadas por este nosso Pa\u00eds, com tanta pobreza e com tanta dificuldade. \r\nEu sou da educa\u00e7\u00e3o. E, em nome das professoras, das enfermeiras, das trabalhadoras do campo, das mulheres que fazem a limpeza na nossa cidade, das mulheres que procuram emprego, porque querem sobreviver, que eu gostaria de falar.\r\nHoje n\u00e3o \u00e9 dia de comemorar, porque n\u00e3o \u00e9 dia de anivers\u00e1rio, mas \u00e9 um dia simb\u00f3lico para n\u00f3s. O m\u00eas de mar\u00e7o \u00e9 simb\u00f3lico para as mulheres no mundo inteiro. \u00c9 um dia de luta, sim; \u00e9 um dia de reflex\u00e3o, e temas importantes ser\u00e3o discutidos. A bancada feminina, ao longo deste m\u00eas de mar\u00e7o, vai realizar homenagens importantes. Vamos entregar a mulheres que foram escolhidas como representantes simb\u00f3licas de diferentes \u00e1reas medalhas de platina, de ouro, de prata, de bronze.\r\nA bancada feminina tamb\u00e9m vai falar sobre reforma tribut\u00e1ria. Como a reforma tribut\u00e1ria nos afeta como mulheres? A bancada feminina vai conversar sobre o mercado de trabalho, um espa\u00e7o de que n\u00f3s queremos e precisamos cuidar, para que exista trabalho, para que exista renda. Como n\u00f3s podemos, num Pa\u00eds como o nosso, enfrentar a desigualdade e garantir que mulheres pequenas ou microempreendedoras possam come\u00e7ar o seu trabalho? Como n\u00f3s vamos lidar com a ci\u00eancia, com a inova\u00e7\u00e3o e com a pesquisa?\r\nHoje contamos, para acender a c\u00fapula do Congresso com a cor lil\u00e1s, com a presen\u00e7a de pesquisadoras brasileiras que foram chefes e capazes de identificar o genoma do coronav\u00edrus aqui no Brasil. \r\nAo longo deste m\u00eas, vamos falar de viol\u00eancia pol\u00edtica, de viol\u00eancia simb\u00f3lica, de viol\u00eancia patrimonial - V.Exa. que preside uma Frente que tem como tema o enfrentamento e o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher sabe da import\u00e2ncia do que estou dizendo.\r\nAo mesmo tempo, eu gostaria, em nome de todas as minhas colegas Deputadas, de diferentes partidos e de diferentes \u00e1reas, de dizer que, em muitos momentos, n\u00f3s pensamos de forma bem diferente, \u00e0s vezes at\u00e9 antag\u00f4nicas - o que \u00e9 normal -, mas temos uma unidade na Secretaria da Mulher, na bancada feminina, que \u00e9 a nossa responsabilidade com o voto que recebemos e com quem n\u00f3s representamos. Al\u00e9m dos nossos eleitores, n\u00f3s mulheres representamos as outras mulheres, as que n\u00e3o t\u00eam voz e as que precisam de n\u00f3s. Muitas vezes, ao discutirmos uma cota, uma presen\u00e7a ou a garantia da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9 delas que n\u00f3s estamos falando.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente. A sua presen\u00e7a nos honra, a sua capacidade nos honra. N\u00f3s queremos, assim com a Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, assim como a Ministra Rosa Weber, assim como a Ministra Ana Arraes, ocupar outros espa\u00e7os. Queremos continuar ocupando outros espa\u00e7os, e n\u00f3s temos condi\u00e7\u00e3o de fazer isso.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, REPRESENTA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONGRESSO NACIONAL, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, ACORDO, DERRUBADA DE VETO.\r\nDEFESA, VACINA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRECAT\u00d3RIO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CONTR\u00c1RIO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTR\u00c1RIO.\r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INDENIZA\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o de mulheres em decis\u00f5es do Senado Federal. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por participa\u00e7\u00e3o da bancada feminina nos espa\u00e7os de poder do Congresso Nacional. Aloca\u00e7\u00e3o, no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, de recursos para a sa\u00fade e combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres. Luta da oradora pelo aumento da representa\u00e7\u00e3o feminina no Congresso Nacional, nas Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais. Discuss\u00e3o do Veto Total n\u00ba 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial referido no art. 2\u00ba da referida lei; do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19; e do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento das regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio terminativo contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus. Urgente necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do professorado brasileiro, com vista ao retorno das aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Para discutir. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro eu gostaria de parabeniz\u00e1-lo. Conhe\u00e7o o seu trabalho, a sua qualidade t\u00e9cnica, e me sinto muito bem representada como L\u00edder do Congresso.\r\nComo L\u00edder da bancada feminina, gostaria de reafirmar a import\u00e2ncia - que V.Exa. j\u00e1 introduziu no Senado - da representa\u00e7\u00e3o das mulheres em espa\u00e7os de decis\u00e3o.\r\nGostaria tamb\u00e9m de fazer uma solicita\u00e7\u00e3o, que fez parte do documento constru\u00eddo nesta Casa, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a da bancada feminina. N\u00f3s temos assento no Col\u00e9gio de L\u00edderes da C\u00e2mara, e sei que V.Exa. criou esse espa\u00e7o no Senado. Quero fazer um apelo para que no Congresso a bancada feminina tamb\u00e9m tenha a sua representa\u00e7\u00e3o.\r\nNesse ponto, eu gostaria de reafirmar o qu\u00e3o importante foi a constru\u00e7\u00e3o de um acordo para que, na LDO e, agora, logicamente, na presen\u00e7a do or\u00e7amento da Casa e do Pa\u00eds, ficassem asseguradas as pol\u00edticas destinadas ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra \u00e0 mulher, \u00e0 garantia da sa\u00fade e as pol\u00edticas espec\u00edficas de fortalecimento do atendimento \u00e0s mulheres.\r\nInfelizmente, em nosso Pa\u00eds, cinco mulheres s\u00e3o assassinadas por dia. Ent\u00e3o, da\u00ed a import\u00e2ncia da nossa luta pela representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, pelo aumento da presen\u00e7a de mulheres nas C\u00e2maras Municipais, nas Assembleias, no Congresso Nacional.\r\nO acordo de derrubada de vetos n\u00e3o tem custo, mas, para n\u00f3s, em termos de transpar\u00eancia pol\u00edtica, \u00e9 muito importante, assim como a apresenta\u00e7\u00e3o e o monitoramento dos relat\u00f3rios de execu\u00e7\u00e3o financeira em rela\u00e7\u00e3o ao Governo.\r\nH\u00e1 ainda outro veto extremamente importante para n\u00f3s: a quest\u00e3o da fam\u00edlia monoparental. O n\u00famero de mulheres que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia \u00e9 bastante significativo, e h\u00e1 a possibilidade de enfrentar e derrubar esse veto para atender e respeitar as fam\u00edlias monoparentais e, assim, dar condi\u00e7\u00e3o para que as mulheres chefes de fam\u00edlia possam cuidar dos seus filhos e da sua casa.\r\nDa mesma forma, o acordo foi constru\u00eddo em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais de sa\u00fade.\r\nEu sou da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o poderia deixar de mencionar a import\u00e2ncia da derrubada do veto dos precat\u00f3rios do FUNDEB. Recentemente votamos com uma participa\u00e7\u00e3o desta Casa - V.Exa. votou favoravelmente ao novo FUNDEB - que 60% dos recursos \u00e0 \u00e9poca fossem garantidos \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos professores. Agora esse valor \u00e9 de 70% no m\u00ednimo. A garantia de que nos precat\u00f3rios do FUNDEB sejam respeitados esses mesmos percentuais para a remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais \u00e9 muito importante.\r\nIsso \u00e9 a garantia e o respeito a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, o respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e, acima de tudo, com o esp\u00edrito constru\u00eddo nesse momento extremamente dif\u00edcil para o Pa\u00eds de enfrentamento da pandemia, de enfrentamento da crise.\r\nEu, em particular, que assumi agora a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, estive ontem com o Ministro Milton Ribeiro, reafirmando - e a posi\u00e7\u00e3o dele \u00e9 a mesma - a vacina\u00e7\u00e3o urgente e necess\u00e1ria para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos voltar ao funcionamento das nossas escolas, mas com garantia de sa\u00fade para os profissionais e logicamente para os alunos. As crian\u00e7as e os jovens precisam desse espa\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o, de constru\u00e7\u00e3o do aprendizado, mas, antes de tudo, \u00e9 preciso garantir sa\u00fade.\r\nA vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria para os professores.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROSE MODESTO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO, BANCADA FEMININA. COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BANCADA FEMININA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Rose Modesto. Apelo \u00e0 bancada feminina por vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, de projetos de lei constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos.\r\nQuero cumprimentar a bancada feminina e, em especial, a Presidente Rose Modesto.\r\n\u00c9 muito bom v\u00ea-la na Presid\u00eancia da Mesa. V.Exa. tem uma hist\u00f3ria de trabalho, j\u00e1 ocupou posi\u00e7\u00f5es importantes no seu Estado e, para n\u00f3s aqui, faz um grande trabalho, inclusive na minha \u00e1rea, na \u00e1rea em que atuo muito, que \u00e9 a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de destacar a import\u00e2ncia de o Col\u00e9gio de L\u00edderes ter garantido espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00f3 ao longo do m\u00eas de mar\u00e7o. Temos hoje a tradi\u00e7\u00e3o de votar, ao longo do ano, projetos de interesse da bancada feminina.\r\nN\u00e3o s\u00e3o projetos de mulheres, s\u00e3o projetos de interesse da bancada feminina. O Presidente Arthur Lira tem adotado uma sistem\u00e1tica no mesmo formato da dos partidos. A bancada feminina apresenta, em todas as reuni\u00f5es do Col\u00e9gio de L\u00edderes, dois projetos. Esta pauta de hoje tem v\u00e1rios requerimentos de urg\u00eancia e v\u00e1rios projetos de lei j\u00e1 com relat\u00f3rios para serem votados.\r\nTenho uma proposta para este caso espec\u00edfico e para o outro PL, que n\u00e3o fez parte do conjunto do debate enquanto texto. Eu queria fazer um apelo: que n\u00f3s pud\u00e9ssemos votar a urg\u00eancia. Eu me comprometo, como coordenadora, em me sentar com todas, em especial com quem apresentou e tem preocupa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao texto inicial. N\u00f3s j\u00e1 constru\u00edmos aqui pareceres extremamente \"consensuados\". Eu me comprometo, votada a urg\u00eancia, em que esses textos s\u00f3 ser\u00e3o deliberados, o parecer, ap\u00f3s debate em que todas as institui\u00e7\u00f5es e as mulheres poder\u00e3o nos ajudar, para a constru\u00e7\u00e3o de um texto que as represente e que garanta que estamos avan\u00e7ando na legisla\u00e7\u00e3o. Sen\u00e3o chegarmos a esse consenso, vai ficar o requerimento de urg\u00eancia votado s\u00f3. Acho que tenho condi\u00e7\u00f5es de fazer esse acordo. Faria esse apelo.\r\nQuanto \u00e0queles temas para os quais n\u00f3s j\u00e1 votamos requerimento de urg\u00eancia, cujo parecer j\u00e1 foi divulgado e sobre os quais existe consenso, que tamb\u00e9m pud\u00e9ssemos aproveitar o dia de hoje, em virtude de a pauta estar destrancada. N\u00f3s ficamos semanas esperando para votar os nossos textos, sem condi\u00e7\u00e3o de votar, n\u00e3o s\u00f3 os da bancada feminina, mas tamb\u00e9m outros projetos de lei.\r\nEu queria fazer este apelo - no que for poss\u00edvel. Pelo que sei, h\u00e1 dois projetos, que n\u00f3s queremos discutir, cujo parecer n\u00e3o est\u00e1 pronto. Sobre o que existe de restri\u00e7\u00e3o, podemos construir num texto. Eu me comprometo, pessoalmente, em conduzir esse debate. Ent\u00e3o, eu gostaria de fazer este apelo e dizer que gostar\u00edamos muito de avan\u00e7ar na pauta, principalmente nos textos j\u00e1 debatidos e \"consensuados\".\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CRIME, FEMINIC\u00cdDIO, CRIT\u00c9RIO, AUMENTO DA PENA, LES\u00c3O CORPORAL, V\u00cdTIMA, MULHER, F\u00c1BIO TRAD, LINCOLN PORTELA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APENSA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Esclarecimento aos Deputados F\u00e1bio Trad e Lincoln Portela sobre a vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei apensados ao Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Erika, eu s\u00f3 vou esclarecer o assunto. V.Exa. vai poder falar em seguida.\r\nO requerimento que est\u00e1 sendo votado se refere a determinado projeto. E os projetos do Deputado F\u00e1bio Trad e do Deputado Lincoln Portela est\u00e3o apensados. A bancada feminina mant\u00e9m esse pedido na nossa lista para vota\u00e7\u00e3o. Eles ser\u00e3o votados. Eu apresentei requerimento de urg\u00eancia. O que aconteceu \u00e9 que houve a desapensa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas projetos, que ser\u00e3o votados. Dois deles, inclusive, s\u00e3o de autoria de V.Exa., Deputada Rose.\r\nQuero esclarecer, tanto para o Deputado Lincoln, quanto para o Deputado F\u00e1bio Trad, que h\u00e1 um conjunto de projetos apensados e que eles tamb\u00e9m ser\u00e3o tratados neste m\u00eas da mulher. Eles fazem parte da nossa prioridade e tratam de temas extremamente importantes, em especial tornar o feminic\u00eddio um crime aut\u00f4nomo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), L\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), APOIO POL\u00cdTICO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, DEBATE, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, LES\u00c3O CORPORAL, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, V\u00cdTIMA, MULHER, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MAGISTRADOS BRASILEIROS (AMB).",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Compromisso da oradora de realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate em torno do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, gostaria de fazer alguns esclarecimentos. \r\nHouve um enorme avan\u00e7o diante do fato de que, a cada reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, os partidos poderiam apresentar dois projetos. Por vezes, acontece de serem levados projetos ao Col\u00e9gio de L\u00edderes que n\u00e3o s\u00e3o da bancada feminina, mas que tratam de temas importantes para a bancada feminina, como \u00e9 o caso deste projeto e do pr\u00f3ximo. Quero refor\u00e7ar \u00e9 que existe uma disposi\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nH\u00e1 cerca de 15 dias, o L\u00edder do PT levou um projeto da bancada do PT como prioridade e era tema da bancada feminina. N\u00f3s o referendamos. Mesmo n\u00e3o tendo sido discutido pela bancada como um conjunto, ele foi apoiado e votado. Estou mencionando esse procedimento, que acho extremamente produtivo para n\u00f3s mulheres. \r\nAo votarmos a urg\u00eancia - e acredito que teremos a vota\u00e7\u00e3o, a maioria votou \"sim\" -, h\u00e1 o comprometimento de se fazer o debate, at\u00e9 porque quem decide que projeto vai ser apensado n\u00e3o \u00e9 a bancada feminina nem os autores individualmente. Esse \u00e9 um procedimento regimental. Se algum Deputado n\u00e3o concorda que seu projeto seja apensado, ele pode recorrer. Em muitos casos, h\u00e1 o processo de desapensamento do projeto. Ent\u00e3o, isso \u00e9 regimental, independentemente de ser tema de bancada feminina ou n\u00e3o. Essa n\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o nossa.\r\nO que eu me comprometi a fazer - e vamos fazer - \u00e9 um bom debate. Esse tema, em especial, foi fruto de meses e meses de trabalho de uma comiss\u00e3o criada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es e projetos foi apresentada pela Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros. Ent\u00e3o, \u00e9 um debate que tamb\u00e9m vem de coletividade. Estou dizendo que n\u00f3s vamos ouvir as diferentes institui\u00e7\u00f5es para construirmos um bom texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nROSE MODESTO, SANDERSON, DEPUTADO FEDERAL, REQUERIMENTO, DESAPENSA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MESA DIRETORA, DEFERIMENTO, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, cumprimento a nobre Deputada Rose Modesto pela iniciativa.\r\nQuero fazer um esclarecimento, pela bancada feminina, at\u00e9 pelas coloca\u00e7\u00f5es apresentadas pela Deputada Erika, sobre o procedimento.\r\nHouve um pedido da Deputada Rose Modesto, como uma das autoras, para que fossem desapensados os dois projetos dela e o projeto do Deputado Sanderson, por tratarem do mesma tema. A Mesa acolheu o pedido. Por isso, a projeto est\u00e1 sendo tratado de maneira separada. Os outros projetos que estavam na lista continuam na lista da bancada feminina. Temos requerimento de urg\u00eancia que ser\u00e1 votado tamb\u00e9m. A Deputada Gorete \u00e9 a Relatora e vai continuar tratando do texto.\r\nEnt\u00e3o, esclare\u00e7o que a a\u00e7\u00e3o foi normal, regimental. Foi acolhido pela Mesa um pedido para que fossem desapensados os projetos. O restante continua dentro da prioridade da bancada feminina, para ser votado ao longo do m\u00eas de mar\u00e7o.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Apelo ao partido Novo de apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, com vista \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de campanha de divulga\u00e7\u00e3o da igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Como coordenadora da bancada, eu queria fazer um apelo ao Partido Novo, porque o que n\u00f3s estamos votando \u00e9 um requerimento de urg\u00eancia do texto original apresentado pela Deputada Rosa Neide.\r\nA constru\u00e7\u00e3o do parecer ser\u00e1 feita com base em v\u00e1rios ajustes. Inclusive, eu, como coordenadora, lendo o texto, acho que n\u00f3s podemos aprimor\u00e1-lo em v\u00e1rios pontos. Assegurar que, \u00e9 \u00f3bvio, o m\u00e9rito s\u00f3 vir\u00e1 para vota\u00e7\u00e3o com a constru\u00e7\u00e3o de um texto em que, pelo menos, tenhamos condi\u00e7\u00e3o de ouvir o NOVO. \r\nO pr\u00f3prio Governo j\u00e1 fez a sinaliza\u00e7\u00e3o - e eu j\u00e1 aproveito para agradecer -, apoiando o requerimento de urg\u00eancia, mas dizendo que h\u00e1 pontos que gostar\u00edamos de discutir. Isso \u00e9 parte do nosso trabalho legislativo.\r\nO apelo que eu gostaria de fazer \u00e9 que n\u00f3s vot\u00e1ssemos o requerimento de urg\u00eancia, porque sem essa aprova\u00e7\u00e3o n\u00f3s n\u00e3o conseguimos nem trabalhar na constru\u00e7\u00e3o do parecer, e \u00e9 nele que n\u00f3s vamos fazer essa constru\u00e7\u00e3o. Por isso, eu agrade\u00e7o o Governo quando fez essa sinaliza\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 ajustes, h\u00e1 melhorias. Eu tamb\u00e9m tenho pontos que eu gostaria de alterar. \r\nN\u00f3s, mulheres, estamos muito prejudicadas com a nossa pauta feminina, em virtude da sequ\u00eancia de trancamentos de pauta, em virtude das medidas provis\u00f3rias. E, se houver um \"n\u00e3o\", n\u00f3s precisaremos fazer nominal.\r\n\u00c9 este o apelo.\r\nN\u00f3s vamos rever o texto. O texto \u00e9 o original. Isso faz parte do processo legislativo. O projeto \u00e9 apresentado, e n\u00f3s vamos fazer a constru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), INCLUS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, TIAGO MITRAUD, DEPUTADO FEDERAL, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Tiago Mitraud sobre o requerimento de urg\u00eancia em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o do Deputado Tiago Mitraud, que, ao falar da posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao requerimento, se referiu ao assunto do requerimento que j\u00e1 foi votado e aprovado, sobre a forma\u00e7\u00e3o de professores e novas tecnologias. Estamos votando um requerimento relacionado a campanhas educativas de orienta\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. O requerimento em vota\u00e7\u00e3o \u00e9 o Requerimento n\u00ba 446.\r\nQuero fazer um apelo \u00e0s colegas Deputadas para avan\u00e7armos na vota\u00e7\u00e3o. H\u00e1 ainda m\u00e9ritos de projetos. Poder\u00edamos falar ao longo das vota\u00e7\u00f5es, sen\u00e3o n\u00f3s mesmas vamos trabalhar contra a nossa pauta.\r\nEste \u00e9 um apelo que eu gostaria de fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, APLICA\u00c7\u00c3O, FORMUL\u00c1RIO NACIONAL DE RISCO E PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 VIDA (FRIDA), ATENDIMENTO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de imediata vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu s\u00f3 gostaria de fazer um encaminhamento.\r\nEntre os projetos aprovados pelo Col\u00e9gio de L\u00edderes ainda em fevereiro, a bancada feminina tem o Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, chamado de Protocolo Frida. Em torno do projeto, h\u00e1 acordo do Governo e de todos os partidos. Hoje, n\u00f3s aprovamos o requerimento de urg\u00eancia, e o parecer est\u00e1 dispon\u00edvel h\u00e1 mais de 1 m\u00eas.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de pedir que vot\u00e1ssemos hoje tamb\u00e9m o texto, uma vez que o projeto j\u00e1 foi deliberado por unanimidade no Col\u00e9gio de L\u00edderes. Reitero que h\u00e1 acordo com os L\u00edderes do Governo e com o Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Portanto, o texto est\u00e1 fechado.\r\nConclu\u00edda a aprecia\u00e7\u00e3o desse projeto do qual a Deputada Alice Portugal \u00e9 a Relatora, pe\u00e7o que possamos passar para esse texto, que j\u00e1 tem requerimento de urg\u00eancia aprovado em todos os espa\u00e7os.\r\nAgrade\u00e7o aos colegas a compreens\u00e3o. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Celina Le\u00e3o, o Democratas vota \"sim\".\r\nEu gostaria de fazer um apelo a todos os partidos. A sess\u00e3o j\u00e1 foi prorrogada. N\u00f3s vamos encerrar a sess\u00e3o sem concluir esse projeto. Ent\u00e3o, todos n\u00f3s que temos interesse na vota\u00e7\u00e3o do projeto coloquemos \"sim\". E, at\u00e9 o t\u00e9rmino da sess\u00e3o, todas poder\u00e3o fazer uso da palavra.\r\nEu gostaria muito de agradecer ao Presidente Arthur Lira pela disposi\u00e7\u00e3o que tem demonstrado com a bancada feminina, colocando projetos importantes na pauta, como os que aprovamos nesta quinta feira.\r\nPara que possamos concluir esse projeto de lei, coloquemos \"sim\" todos n\u00f3s. Vamos falar at\u00e9 o t\u00e9rmino da sess\u00e3o, mas votemos o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, MULHER. \r\nPL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR,  AQUISI\u00c7\u00c3O, PRODUTO ALIMENT\u00cdCIO, AGRICULTOR FAMILIAR, GRUPO IND\u00cdGENA, COMPRA, LEITE HIDROLISADO, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a vota\u00e7\u00e3o de s\u00e9rie de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da bancada feminina ao longo do m\u00eas de mar\u00e7o. Discord\u00e2ncia da oradora com o m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Celina, eu s\u00f3 gostaria de fazer um esclarecimento. N\u00f3s fizemos um acerto com o Presidente Arthur Lira de fazer, ao longo do m\u00eas de mar\u00e7o, uma s\u00e9rie de vota\u00e7\u00f5es de projetos que v\u00e3o totalizar 17.\r\nA pauta de hoje saiu com os projetos da Bancada Feminina - n\u00f3s ainda t\u00ednhamos um para ser votado -, mas havia assuntos de outra natureza. Eu disse em particular ao Deputado Vitor Hugo que tenho questionamentos em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito do projeto que ele trouxe. Eu acho que \u00e9 um projeto com muitos problemas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aldeias ind\u00edgenas, a alguns Munic\u00edpios de atendimento rural. E, pela informa\u00e7\u00e3o que tenho, at\u00e9 o FNDE era contr\u00e1rio \u00e0 proposta, no formato em que estava.\r\nEu s\u00f3 quero esclarecer que, quanto aos nossos acertos de pauta, n\u00f3s os estamos cumprindo e vamos finaliz\u00e1-los ao longo do m\u00eas, em v\u00e1rios dias. Hoje n\u00f3s ter\u00edamos mais um projeto para votar. Ent\u00e3o, quero s\u00f3 esclarecer isso, para n\u00e3o parecer que n\u00f3s tivemos um problema de acordo quebrado.\r\nQuanto aos requerimentos de urg\u00eancia, houve concess\u00f5es para v\u00e1rios da pauta feminina sim. N\u00f3s sabemos que temos que fazer muitos ajustes em rela\u00e7\u00e3o ao texto. Mas quero esclarecer que n\u00f3s ainda temos uma s\u00e9rie de pautas. Hoje n\u00e3o \u00e9 o dia da Bancada Feminina. N\u00f3s vamos ter v\u00e1rios dias da Bancada Feminina ao longo do m\u00eas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, BANCADA FEMININA. \r\nLIVRO, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADA FEDERAL, ENCAMINHAMENTO, DEPARTAMENTO DE TAQUIGRAFIA, REVIS\u00c3O E REDA\u00c7\u00c3O (DETAQ).\r\nDEPUTADA FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Deputada Soraya Santos pelo elogio \u00e0 Parlamentar na coordena\u00e7\u00e3o da bancada feminina na Casa. Recebimento de livro com discursos proferidos pelas Parlamentares, encaminhado pelo Departamento de Taquigrafia. Participa\u00e7\u00e3o feminina na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, na verdade, eu quero s\u00f3 agradecer as palavras da Deputada Soraya. \r\nDeputada Soraya, registro o respeito \u00e0 sua condu\u00e7\u00e3o \u00e0 frente da 1\u00aa Secretaria.\r\nO trabalho na bancada feminina \u00e9 um trabalho extremamente coletivo e tem nos dado a oportunidade de avan\u00e7ar na legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, no combate \u00e0 viol\u00eancia, na garantia de condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e sobreviv\u00eancia. A bancada tem buscado isso, de acordo com o olhar de cada Parlamentar, mas tamb\u00e9m a constru\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o que seja digna e que respeite as mulheres.\r\nEu quero aproveitar para falar do livro que foi entregue pela Taquigrafia contendo os discursos das Deputadas. Deputada Soraya, eu sei que o nosso trabalho \u00e9 um trabalho coletivo. Eu tenho falado todo o tempo que n\u00f3s damos voz a quem muitas vezes n\u00e3o tem voz, a quem sofre e precisa, a quem n\u00e3o quer favor, mas, sim, respeito. A bancada feminina defende isso e busca o respeito com as causas femininas. Por isso, \u00e9 t\u00e3o importante, para n\u00f3s, ter, na Mesa Diretora da Casa, mulheres sendo representadas. Isso faz toda a diferen\u00e7a, porque a nossa voz \u00e9 a voz de quem talvez n\u00e3o possa falar.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento supressivo da express\u00e3o aos cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es previstos nas Leis de n\u00bas 13.634, 13.635, 13.637 e 13.651, de 2018; e 13.856, de 2019, e, constante no \u00a7 7\u00ba, art. 8\u00ba, da Lei Complementar 173, de 2020, acrescido pelo art. 1\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quando n\u00f3s aprovamos a cria\u00e7\u00e3o dessas universidades, ficou muito claro que j\u00e1 existiam. Haveria um desmembramento. Obviamente, elas j\u00e1 t\u00eam equipe, pessoal. Ent\u00e3o, o custo que estamos votando \u00e9 relativo \u00e0 estrutura administrativa de reitoria, de pr\u00f3-reitoria. Ele \u00e9 m\u00ednimo. N\u00e3o \u00e9 verdade que houve compromisso de n\u00e3o se gerar nenhum tipo de despesa, at\u00e9 porque, quando ocorreu a vota\u00e7\u00e3o, j\u00e1 sab\u00edamos que n\u00e3o tinham sido feitas ainda as limita\u00e7\u00f5es de contrata\u00e7\u00e3o e de concurso.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vota com o Relator.\r\nChamo aten\u00e7\u00e3o para o fato de que esse equ\u00edvoco \u00e9 lament\u00e1vel. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos esse compromisso. E o custo \u00e9 muito pequeno, uma vez que essas universidades j\u00e1 existem, est\u00e3o em funcionamento, t\u00eam alunos que j\u00e1 est\u00e3o na fase de conclus\u00e3o de curso. Elas cumprem um papel excepcional nas regi\u00f5es em que est\u00e3o instaladas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O tema de reabertura das escolas precisa ser enfrentado. Inclusive, h\u00e1 o PL 2.949, que trata do retorno \u00e0s aulas e estabelece crit\u00e9rios a partir das escolas, Munic\u00edpios e Estados.\r\nMas o desenho da proposta do PL 5.595, em minha opini\u00e3o, atrapalha muito o funcionamento e a garantia da vida. Eu chamo a aten\u00e7\u00e3o e me disponho a conversar sobre o PL.\r\nNossas escolas n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de funcionamento. Mais de 49% delas sequer t\u00eam saneamento b\u00e1sico. N\u00f3s vamos retirar a autonomia de Prefeitos e Governadores, que, ao olhar a pr\u00f3pria realidade, v\u00e3o poder definir como e em que condi\u00e7\u00f5es poder\u00e3o retomar as aulas, que s\u00e3o importantes, sim. N\u00f3s precisamos retomar as aulas. H\u00e1 um preju\u00edzo enorme para a educa\u00e7\u00e3o. \r\nO Democratas vota \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa por vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Srs. L\u00edderes, Deputados e Deputadas, eu gostaria de fazer um apelo para que votemos esse PL que j\u00e1 foi chamado, o PL 1.943/19, da bancada feminina, que regula e estimula que, em todas as campanhas publicit\u00e1rias, exista um equil\u00edbrio no tratamento entre homens e mulheres, al\u00e9m de um cuidado e uma preserva\u00e7\u00e3o da imagem da mulher. Eu gostaria de fazer esse apelo, em virtude do curto espa\u00e7o de tempo que temos ainda nesta sess\u00e3o. N\u00f3s poder\u00edamos votar o PL e, em seguida, seguir com os debates, com a fala dos L\u00edderes.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Contrariedade da oradora ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na verdade, eu gostaria de colocar a minha posi\u00e7\u00e3o como uma Deputada que \u00e9 da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tenho nenhum constrangimento em dizer que o ponto em debate n\u00e3o se trata da educa\u00e7\u00e3o ser essencial ou n\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 muito clara ao dizer que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito subjetivo: a garantia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o \u00e9 como a garantia do direito \u00e0 vida. \r\nO que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui n\u00e3o \u00e9 se o fato de as escolas estarem fechadas traz um preju\u00edzo enorme para os alunos, para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o, para a cidadania. Traz sim, e os preju\u00edzos s\u00e3o enormes. H\u00e1 preju\u00edzos para a alfabetiza\u00e7\u00e3o, para a crian\u00e7a, para o jovem, para a universidade. N\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 em discuss\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio, sim, tratar de todo o enfrentamento e da preocupa\u00e7\u00e3o com a vida, da preocupa\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 verdadeiro, Deputado Osmar - e V.Exa. colocou muito bem -, o preju\u00edzo que \u00e9 causado \u00e0s crian\u00e7as de zero a 3 anos, o preju\u00edzo a todos os graus de ensino. \r\nComo educadora, a minha posi\u00e7\u00e3o \u00e9 de preocupa\u00e7\u00e3o com este PL. E eu respeito muito as autoras. A Deputada Paula Belmonte, inclusive, tamb\u00e9m \u00e9 autora do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, que trata do retorno \u00e0s aulas. Apresentei o relat\u00f3rio a esse PL em agosto do ano passado, e ele poderia ter sido votado. Da mesma forma, n\u00f3s temos um PL que, infelizmente, foi vetado pelo Presidente, o Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, que trata da garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, o que \u00e9 muito importante. \r\nDo mesmo modo, n\u00f3s nos preocupamos sim com a educa\u00e7\u00e3o. Foi por isso que apresentamos, logo no in\u00edcio da pandemia, a possibilidade de usar os recursos da merenda escolar para o atendimento \u00e0s fam\u00edlias. \u00c9 verdade que muitas fam\u00edlias precisam da alimenta\u00e7\u00e3o oferecida nas escolas, precisam dela como a \u00fanica refei\u00e7\u00e3o que as crian\u00e7as e os jovens t\u00eam no dia. \r\nNo entanto, esse PL n\u00e3o se refere somente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil. \u00c9 verdade que as crian\u00e7as t\u00eam menor risco de contamina\u00e7\u00e3o, embora existam estudos que alertem para o perigo e para as condi\u00e7\u00f5es de contamina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. \r\nEu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, para uma escola voltar a funcionar, n\u00f3s temos todo um conjunto de trabalhadores e de profissionais que pegam transporte p\u00fablico e precisam ir \u00e0 escola. O grau de organiza\u00e7\u00e3o das escolas precisa ser diferente. \r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para um dado, que n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero perif\u00e9rico: 49% das nossas escolas n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico, n\u00e3o t\u00eam banheiro, n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua, n\u00e3o t\u00eam ventila\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, apresentamos um PL que trata do PDDE Sa\u00fade. E eu gostaria de contar com o mesmo empenho para votarmos esse PL, que manda dinheiro direto para as escolas fazerem essas altera\u00e7\u00f5es nas suas estruturas. \r\n\u00c9 preciso tamb\u00e9m - e foi por isso que apresentei esse relat\u00f3rio em agosto do ano passado - aprovarmos um relat\u00f3rio que estabelece condi\u00e7\u00f5es que v\u00e3o desde a escola at\u00e9 o Governo Federal. Quando n\u00f3s falamos em protocolo, n\u00e3o \u00e9 algo de cima para baixo, mas \u00e9 a possibilidade de cada escola, de acordo com a sua realidade, discutir quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es seguras para voltar a funcionar.\r\n\u00c9 indiscut\u00edvel o preju\u00edzo para n\u00f3s da educa\u00e7\u00e3o. E eu n\u00e3o estou falando de educa\u00e7\u00e3o s\u00f3 hoje, n\u00e3o. Na minha vida inteira, eu s\u00f3 lidei com educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, o que eu estou dizendo \u00e9 que \u00e9 preciso que n\u00f3s tenhamos esse cuidado. \r\nQuando o tema apresentado \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o essencial, \u00e9 muito bom. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o seja priorizada. Olhem os resultados do Vietn\u00e3, olhem os resultados de Portugal e de v\u00e1rios pa\u00edses que colocaram a educa\u00e7\u00e3o como prioridade de investimento. \u00c9 disso que eu estou falando, que possamos estabelecer a educa\u00e7\u00e3o como prioridade de investimento de pol\u00edtica p\u00fablica, de pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu n\u00e3o tenho nenhum constrangimento em dizer que, infelizmente, n\u00e3o apoio este projeto no formato em que ele est\u00e1, porque n\u00e3o \u00e9 de cima para baixo, nem tornando, por este projeto, a educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o essencial. Na minha opini\u00e3o, ela j\u00e1 o \u00e9; j\u00e1 \u00e9 um direito subjetivo. A nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com as garantias, com as condi\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos nos mais de 5 mil Munic\u00edpios.\r\nLamento muito hoje a fala da Lideran\u00e7a do Governo no sentido de que os diretores n\u00e3o pediram acesso \u00e0 Internet porque t\u00eam receio da concorr\u00eancia, que os professores n\u00e3o querem voltar ao seu trabalho. O professor vive do seu trabalho, do seu dia a dia, da presen\u00e7a na escola. Ent\u00e3o, no m\u00ednimo, isso foi desrespeitoso.\r\nA nossa tarefa, como legisladores, \u00e9 cuidar das condi\u00e7\u00f5es para que a educa\u00e7\u00e3o tenha condi\u00e7\u00e3o de ter seus profissionais vacinados, mas tamb\u00e9m de fazer altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e estruturais necess\u00e1rias para o retorno e de lidar com o ensino h\u00edbrido. Precisamos votar o Projeto de Lei n\u00ba 486, de 2021, que trata das condi\u00e7\u00f5es para que o calend\u00e1rio escolar seja flexibilizado.\r\nPor isso eu fa\u00e7o um apelo. Dizer que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial \u00e9 extremamente importante, mas chamo a aten\u00e7\u00e3o para as condi\u00e7\u00f5es e qual \u00e9 a proposta do projeto - e reitero todo o meu respeito - que coloca a educa\u00e7\u00e3o como o objetivo do retorno \u00e0s aulas. O retorno \u00e0s aulas seguro \u00e9 a nossa meta. Eu acredito que a educa\u00e7\u00e3o tenha isso como meta, bem como os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Logicamente, cada Munic\u00edpio, cada escola, a partir do seu protocolo e da sua realidade, deve construir as condi\u00e7\u00f5es para esse retorno.\r\nPor isso, infelizmente, eu n\u00e3o tenho como aprovar e apoiar este projeto. Esta posi\u00e7\u00e3o \u00e9 minha, n\u00e3o \u00e9 a do meu partido. O partido tem orientado de acordo com a Lideran\u00e7a do Governo. Esta posi\u00e7\u00e3o \u00e9 de algu\u00e9m que acredita na educa\u00e7\u00e3o, na sua import\u00e2ncia e nas condi\u00e7\u00f5es para nossas crian\u00e7as, jovens e adultos. O projeto n\u00e3o trata s\u00f3 das crian\u00e7as, mas do ensino superior e da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como um todo.\r\n\u00c9 esse o apelo. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Democratas vota \"sim\" a este destaque, chamando a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de se garantir, quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, prioridade para todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nLembro que h\u00e1 enorme mobiliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o - professores, merendeiras, vigias -, de pessoas que se organizam para que a escola volte a funcionar, a fim de que haja o retorno \u00e0s aulas presenciais.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=248&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero parabenizar a Deputada Professora Rosa Neide pela autoria e a Deputada Dra. Vanda pela relatoria deste projeto, que fez parte do nosso acordo de a\u00e7\u00f5es em fortalecimento e respeito ao m\u00eas de mar\u00e7o, o m\u00eas da mulher.\r\nEu quero dizer que ele faz diferen\u00e7a sim. \u00c9 um projeto que tem um eixo na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o de valores e, acima de tudo, de equil\u00edbrio e isonomia no respeito entre homens e mulheres. Ent\u00e3o, o Democratas vota \"sim\" e, ao mesmo tempo, agradece \u00e0 Casa a determina\u00e7\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o deste projeto, que \u00e9 muito importante. A regulamenta\u00e7\u00e3o dele far\u00e1 enorme diferen\u00e7a, principalmente na forma\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade, com um novo formato de respeito e de valoriza\u00e7\u00e3o da mulher.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 54, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a cria\u00e7\u00e3o de incentivo financeiro ao estudante do ensino m\u00e9dio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, eu gostaria de agradecer o apoio da Casa e do Presidente Arthur Lira a esse marco da educa\u00e7\u00e3o. \r\nNesse caso espec\u00edfico, \u00e9 um incentivo \u00e0 perman\u00eancia dos jovens no ensino m\u00e9dio, que \u00e9, de longe, a fase em que h\u00e1 o maior desafio para atrair e manter os nossos jovens nas escolas com resultado, com prepara\u00e7\u00e3o para o mundo do trabalho.\r\nPor isso, o Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado. Raz\u00e3o do posicionamento do DEM em defesa da retirada de pauta da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na verdade, eu queria fazer um apelo para que pud\u00e9ssemos retirar de pauta este PL.\r\nEu fui Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o por muito tempo, por mais de 9 anos. Lidei com a escolariza\u00e7\u00e3o da merenda. Os recursos s\u00e3o muito poucos e v\u00e3o direto para a escola, que compra os alimentos de acordo com a sua realidade, j\u00e1 seguindo o percentual m\u00ednimo dos produtos in natura, incentivando o pequeno produtor. Esse j\u00e1 \u00e9 um incentivo.\r\nO Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar \u00e9 uma marca do Brasil. O Brasil criou esse programa, tem todo um desenho que envolve a comunidade, os nutricionistas. As escolas constroem esses card\u00e1pios, com base na diversidade regional e na sazonalidade da produ\u00e7\u00e3o. Para quem recebe t\u00e3o pouco dinheiro - no caso, s\u00e3o centavos por aluno -, n\u00f3s n\u00e3o podemos aqui do Congresso Nacional definir que do total de leite a ser comprado, conforme o que est\u00e1 colocado no projeto, 40% no m\u00ednimo tenha que ser fluido.\r\nEu chamo a aten\u00e7\u00e3o para a nossa dificuldade de atendimento \u00e0s escolas, na sazonalidade. H\u00e1 per\u00edodos em que n\u00e3o h\u00e1 produ\u00e7\u00e3o. H\u00e1 a quest\u00e3o das escolas ind\u00edgenas e das escolas rurais.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para o parecer contr\u00e1rio da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios. Eles s\u00e3o contr\u00e1rios ao projeto, assim como o FNDE - Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o; a Casa Civil; e o MAPA - Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.\r\nE eu gostaria muito de poder ajudar, coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, para que possamos construir um texto de incentivo. Ao mesmo tempo em que se incentiva a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o - se o produtor rural entrega um alimento fresco, de qualidade, \u00e9 muito melhor para a escola -, incrementa-se o com\u00e9rcio local, o que \u00e9 muito importante tamb\u00e9m.\r\nMas o que n\u00f3s n\u00e3o podemos \u00e9 criar regras para um programa t\u00e3o detalhado que j\u00e1 tem todo um desenho do Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Os nutricionistas t\u00eam que fazer suas tabelas l\u00e1 com as continhas certinhas do quanto vai consumir cada crian\u00e7a e cada jovem.\r\nEnt\u00e3o, embora o PL seja extremamente bem-intencionado e preocupado obviamente com o incentivo tamb\u00e9m ao pequeno produtor, h\u00e1 que se dizer que os produtores de leite t\u00eam preju\u00edzo nessa comercializa\u00e7\u00e3o. Eles precisam ser realmente ouvidos. No meu Estado, h\u00e1 pouco tempo, houve um problema s\u00e9rio. Os produtores fizeram doa\u00e7\u00e3o de leite, fizeram um manifesto, e eu at\u00e9 gravei mensagem em apoio a eles. Eu sei que h\u00e1 todo o interesse em ajudar. Mas no Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, n\u00f3s n\u00e3o temos espa\u00e7o financeiro e temos at\u00e9 dificuldades t\u00e9cnicas que se assemelham em todos os lugares, a partir da realidade em cada um dos nossos Munic\u00edpios. \r\nEu tenho certeza de que o nosso Presidente Marcelo Ramos sabe quais s\u00e3o as dificuldades da Amaz\u00f4nia, qual \u00e9 o tipo de alimenta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s precisamos incentivar l\u00e1. O Deputado Felipe e eu tamb\u00e9m nos preocupamos com isso.\r\nEnt\u00e3o, a minha vontade \u00e9 de ajudar como uma forma de fortalecer o pequeno produtor, mas n\u00e3o mexer no Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar nesses termos. N\u00e3o \u00e9 a toa que n\u00f3s temos pareceres t\u00e9cnicos alertando para as grandes dificuldades. Como eu disse, no parecer t\u00e9cnico, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, que re\u00fane os Prefeitos, coloca a dificuldade de este projeto virar mais uma amarra do ponto de vista de execu\u00e7\u00e3o de um programa que j\u00e1 lida com pouco dinheiro. O FNDE chama a aten\u00e7\u00e3o da mesma forma, o MAPA, a Casa Civil, os Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais.\r\nEnt\u00e3o, coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Deputado Vitor Hugo e do Deputado Carlos Jordy, para que possamos tratar do tema da alimenta\u00e7\u00e3o e, em separado, tratar dessa quest\u00e3o da valoriza\u00e7\u00e3o dos produtores de leite.\r\nEu n\u00e3o preciso de todo o tempo, Sr. Presidente. Na verdade, num dia em que estamos tratando de projetos t\u00e3o importantes para a educa\u00e7\u00e3o - n\u00f3s votamos os requerimentos e vamos votar, na pr\u00f3xima semana, projetos de apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o -, eu sei que este projeto n\u00e3o tem o objetivo de atrapalhar a educa\u00e7\u00e3o, mas infelizmente quando, de cima para baixo, h\u00e1 uma determina\u00e7\u00e3o dessa natureza, pode-se correr o risco de at\u00e9 atrapalhar a organiza\u00e7\u00e3o dos card\u00e1pios escolares.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o esse apelo. O Democratas vota \"sim\" ao requerimento de retirada de pauta, para termos esse tempo de conversa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s continuamos com a mesma posi\u00e7\u00e3o de ajudar a construir, mas quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o texto continua com problemas. \u00c9 poss\u00edvel avaliar todo o efeito num programa t\u00e3o capilarizado de escola por escola.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas orienta \"sim\" ao adiamento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de refor\u00e7ar algo. Parece que n\u00f3s estamos fazendo um ensaio repetitivo. O objetivo principal do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar \u00e9 garantir \u00e0s crian\u00e7as e aos jovens, de acordo com os valores nutricionais, a alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Centavos s\u00e3o repassados. Em muitos locais, em muitas cidades, a merenda \u00e9 escolarizada. A escola compra diretamente o alimento. \r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que estamos dando toda a liberdade. Ao contr\u00e1rio, isso n\u00e3o ocorre por acaso. Eu tenho papeis, documentos do FNDE, do Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, da pr\u00f3pria Casa Civil, do MAPA, que mostram que todos s\u00e3o contr\u00e1rios ao projeto. Embora seja merit\u00f3rio o projeto na inten\u00e7\u00e3o e no interesse de ajudar o produtor do leite, invade espa\u00e7os de autonomia dos Munic\u00edpios.\r\nPor isso, o Democratas vota \"sim\" ao adiamento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), AMPLIA\u00c7\u00c3O, DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Apelo para a concess\u00e3o de maior prazo para debate do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria s\u00f3 de fazer uma pondera\u00e7\u00e3o. Eu sei que n\u00e3o foi inten\u00e7\u00e3o de V.Exa., mas, ao mencionar que a Oposi\u00e7\u00e3o entraria com um kit obstru\u00e7\u00e3o, a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que isso n\u00e3o tem nada a ver com a posi\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o: v\u00e1rios partidos t\u00eam essa mesma preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nComo j\u00e1 mencionei in\u00fameras vezes, n\u00f3s temos os documentos e notas t\u00e9cnicas do MAPA, do FNDE, do MEC, de todas as institui\u00e7\u00f5es, ou da grande maioria delas, que s\u00e3o contr\u00e1rios ao projeto. Fa\u00e7o, ent\u00e3o, um apelo para que tenhamos tempo, porque n\u00e3o h\u00e1 tanta urg\u00eancia. J\u00e1 fiz inclusive o apelo de que esse projeto estivesse sendo discutido na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. A natureza desse projeto n\u00e3o \u00e9 de urg\u00eancia. E fa\u00e7o, novamente, esse apelo aos Autores e ao Relator, para que possamos discutir e ajustar o projeto. \u00c9 um verdadeiro desrespeito...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, DESTAQUE SIMPLES, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nGOVERNO, POL\u00cdTICA DE GARANTIA DE PRE\u00c7OS M\u00cdNIMOS PARA PRODUTOS DA SOCIOBIODIVERSIDADE (PGPM-BIO), UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FORTALECIMENTO, PECU\u00c1RIA LEITEIRA, LEITE.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Democratas orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero fazer um apelo: \u00e9 preciso realmente ter cuidado com o produtor de leite. O Governo tem um programa, o PGPM, que trata de pre\u00e7o m\u00ednimo, que, no Or\u00e7amento de 2020, tinha 1,4 bilh\u00e3o de reais, e s\u00f3 foram usados 167 milh\u00f5es de reais.\r\nEssa \u00e9 uma boa sa\u00edda para fortalecer a produ\u00e7\u00e3o do leite, n\u00e3o fazer inger\u00eancia dentro do espa\u00e7o da escola. A escola define, com base na nutri\u00e7\u00e3o, o seu card\u00e1pio. E n\u00e3o \u00e9 verdade que basta escolher o leite. Se vai comprar leite, vai ter que comprar fluido, e a\u00ed o leite vai deixar de ser adquirido por muitas escolas, em muitos Munic\u00edpios.\r\nDemocratas, \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, DESTAQUE SIMPLES, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Democratas orienta pela obstru\u00e7\u00e3o, chamando \u00e0 racionalidade, para que n\u00f3s tenhamos tempo de discutir o projeto. O projeto vai afetar enormemente as escolas.\r\nDemocratas, \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), AUTONOMIA, MUNIC\u00cdPIO, CR\u00cdTICA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, TRAMITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu sei que agora estamos tratando do m\u00e9rito do programa, mas eu quero lamentar que um tema t\u00e3o importante esteja sendo votado neste formato numa quinta-feira, tendo a urg\u00eancia sido votada da mesma forma, da mesma maneira, sem estar na pauta e sem ter sido discutida. \r\nO Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o tem uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica porque mitiga a fome. Ele garante para as nossas crian\u00e7as e jovens uma alimenta\u00e7\u00e3o equilibrada. Infelizmente, tudo o que n\u00f3s apontamos em rela\u00e7\u00e3o ao projeto, como o desrespeito \u00e0 autonomia dos Munic\u00edpios e das escolas, foi desconsiderado.\r\nO Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e9 modelo. E n\u00e3o \u00e9 por acaso que o FNDE, o MAPA, a Casa Civil, todas as estruturas de governo s\u00e3o contr\u00e1rias ao projeto. Mas, infelizmente, n\u00f3s estamos seguindo com a vota\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sei que interesses existem nessa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO Democratas vota \"n\u00e3o\", porque este \u00e9 um texto delet\u00e9rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM).",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do destaque supressivo do art. 5\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu entendo que hoje j\u00e1 \u00e9 exigida a cria\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Isso j\u00e1 \u00e9 obrigat\u00f3rio, j\u00e1 \u00e9 uma condicionalidade, inclusive no \u00e2mbito do FNDE, para que os Munic\u00edpios continuem recebendo os recursos. Ent\u00e3o, isso j\u00e1 existe. Para mim, a \u00fanica coisa que se salva neste PL \u00e9 colocar no corpo da lei a recomenda\u00e7\u00e3o.\r\nO Conselho de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar \u00e9 composto de pais, servidores e alunos e ele acompanha a execu\u00e7\u00e3o de um programa. Isso \u00e9 transpar\u00eancia. N\u00f3s colocamos em todas as a\u00e7\u00f5es com recurso p\u00fablicos os Conselhos de Acompanhamento e Controle Social.\r\nO Democratas vota \"sim\" ao texto, porque entendo que ele \u00e9 importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na verdade, quero parabenizar a Deputada Carla Dickson, a Deputada Celina Le\u00e3o e toda a bancada feminina. O projeto \u00e9 muito importante. Eu que sou da educa\u00e7\u00e3o sei o quanto faz diferen\u00e7a n\u00f3s formarmos uma nova cabe\u00e7a, preparando, orientando. N\u00e3o existe nada que nos preocupe neste projeto, ao contr\u00e1rio. Ele vai ser desenvolvido com orienta\u00e7\u00f5es em cada uma das escolas, com discuss\u00f5es sobre as rela\u00e7\u00f5es e sobre a prote\u00e7\u00e3o da mulher. \r\nO Democratas vota \"sim\" e agradece - eu deixei a coordena\u00e7\u00e3o da Secretaria da Mulher - aos L\u00edderes e ao Presidente da Casa o apoio de sempre.\r\nMuito obrigada.\r\nDemocratas, \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO CONTR\u00c1RIO, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 9\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s todos temos feito um esfor\u00e7o enorme para garantir a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois nos preocupamos com a educa\u00e7\u00e3o, com a acessibilidade, e, embora reconhe\u00e7a que um esfor\u00e7o foi feito para atend\u00ea-la, eu gostaria de fazer um apelo a todos os que entendem a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o, da garantia da conectividade, do funcionamento da escola: n\u00f3s precisamos desse recurso do FUST. Infelizmente, durante a pandemia, n\u00f3s deixamos muitos para tr\u00e1s.  \r\nEnt\u00e3o, o Democratas pede que n\u00f3s apoiemos o destaque do Cidadania. N\u00f3s temos um destaque semelhante. \u00c9 muito importante. Eu gostaria muito que esta Casa mantivesse o texto que votou h\u00e1 pouco. N\u00f3s votamos pelo FUST e pelos 18% para a educa\u00e7\u00e3o, para garantir acesso aos mais pobres.\r\nA Internet \u00e9 muito importante para as nossas escolas e \u00e9 muito importante para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO Democratas vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), REJEI\u00c7\u00c3O, ACORDO, EDUARDO GOMES, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\r\nVETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Eduardo Gomes, pelo empenho na constru\u00e7\u00e3o de acordo para rejei\u00e7\u00e3o dos Vetos Totais de n\u00bas 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; e 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, para estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento de aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer ao Senador Eduardo Gomes ao Congresso o esfor\u00e7o feito para a derrubada de alguns vetos importantes.\r\nEu sou uma das autoras do PL 3.477, que garante conectividade e acesso \u00e0 Internet a alunos e professores. N\u00f3s que lidamos com educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica sabemos dos enormes desafios que foram colocados para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica nesse per\u00edodo. E, para a derrubada desse veto, houve um grande esfor\u00e7o de Parlamentares de diferentes partidos desta Casa. Por isso n\u00f3s agradecemos ao Senador Eduardo Gomes, que conduziu esse acordo.\r\nQuero refor\u00e7ar tamb\u00e9m a derrubada do veto que garante a remunera\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias monoparentais, as fam\u00edlias chefiadas por mulheres, que na pandemia vivem um per\u00edodo ainda mais dif\u00edcil.\r\nAcho que esse \u00e9 um processo democr\u00e1tico de constru\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (Bloco/DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de cumprimentar de maneira especial as autoras, a Deputada Soraya Santos e a Deputada Margarete Coelho, e tamb\u00e9m a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que conseguiu fazer uma excelente leitura dos objetivos do projeto. \r\nEu gostaria de agradecer, na pessoa da Dra. Renata Gil, Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros - AMB, pela iniciativa e por uma a\u00e7\u00e3o que j\u00e1 foi realizada. Eu estava \u00e0 frente da Secretaria quando fizemos uma parceria em uma a\u00e7\u00e3o que aconteceu em todos os Estados brasileiros. \r\nAs minhas colegas Deputadas reiteraram muito bem a situa\u00e7\u00e3o de grave viol\u00eancia a que a mulher est\u00e1 exposta. Infelizmente, os n\u00fameros no Brasil ainda est\u00e3o muito altos. V\u00e1rias iniciativas t\u00eam sido tomadas. O Parlamento tem sido respons\u00e1vel por garantir que a\u00e7\u00f5es concretas e avan\u00e7os, do ponto de vista da legisla\u00e7\u00e3o e de pol\u00edticas p\u00fablicas no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, tenham sido, na verdade, iniciados e amparados, tanto do ponto de vista legislativo quanto do ponto de vista de recursos p\u00fablicos.\r\nEu gostaria ainda, para finalizar, de falar da import\u00e2ncia de n\u00f3s termos de lidar com o tema a partir do ponto de vista da forma\u00e7\u00e3o educacional e da cultura. \u00c9 preciso lidar com as quest\u00f5es de viol\u00eancia contra a mulher e fazer o seu enfrentamento. H\u00e1 a necessidade de a sociedade inteira se indignar com a situa\u00e7\u00e3o que as mulheres t\u00eam vivido no nosso Pa\u00eds. Logicamente, a indigna\u00e7\u00e3o precisa vir acompanhada de pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nNeste caso em especial, deve-se formar toda uma rede que dar\u00e1 apoio ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e garantia para que o Estado possa funcionar. Isso se soma \u00e0 iniciativa do Disque 180, \u00e0s iniciativas que v\u00e1rios Parlamentares tomaram nos seus diferentes Estados, colocando recursos de emendas de bancada ou individuais no combate \u00e0 viol\u00eancia. Neste caso espec\u00edfico, h\u00e1 uma rede e uma campanha de orienta\u00e7\u00e3o que v\u00e3o contar, com certeza, com parceiros importantes na ponta, em cada um dos nossos Munic\u00edpios dos nossos Estados, acima de tudo, com a orienta\u00e7\u00e3o e a garantia de que toda a sociedade se mobilizar\u00e1 e garantir\u00e1 o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher.\r\nFinalizo parabenizando toda a bancada feminina pela unidade na tem\u00e1tica de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. E agrade\u00e7o a todos os Parlamentares e L\u00edderes que se juntaram nesta tarefa no Congresso Nacional, dizendo: \"N\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher\". \r\nPe\u00e7o a todos que aprovemos por unanimidade esta iniciativa.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Celina Le\u00e3o, nossa Coordenadora, por dar andamento a este trabalho t\u00e3o bonito de defesa da mulher!\r\nMuito obrigada.\r\nO Democratas vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, MILTON RIBEIRO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DIRETRIZES, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Presen\u00e7a do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, na C\u00e2mara dos Deputados para tratativas de assuntos pertinentes ao setor educacional. Posicionamento da oradora a respeito da educa\u00e7\u00e3o domiciliar. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, relativo \u00e0 estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas diante da epidemia de coronav\u00edrus. Entraves impostos pelo PSL \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente, Deputada Rosangela Gomes.\r\nA minha fala \u00e9 sobre educa\u00e7\u00e3o. Ontem, o Ministro Milton Ribeiro esteve presente nesta Casa por mais de 4 horas. Houve um bom debate, independentemente de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. E com a boa vontade de S.Exa., discutimos temas ligados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nExiste um movimento na Casa para a vota\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o domiciliar e h\u00e1 bastante pol\u00eamica de ela ser ou n\u00e3o ser importante. Eu n\u00e3o assumo nenhuma postura de preconceito sobre o tema, embora tenha reservas, e acho que ele precisa ser muito bem debatido. \r\nMas quero lamentar o que est\u00e1 acontecendo aqui. O Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, que trata do retorno \u00e0s aulas, teve seu texto final protocolado para vota\u00e7\u00e3o ainda em agosto de 2020. \u00c1 \u00e9poca, j\u00e1 discutimos a import\u00e2ncia do retorno \u00e0s aulas.\r\nFoi apresentado outro projeto depois e, no entanto, ele n\u00e3o foi apensado ao projeto anterior, o que seria o procedimento normal. A Casa votou com v\u00e1rias restri\u00e7\u00f5es e cuidados. Ele est\u00e1 no Senado. Enfim, o PL 2.949 est\u00e1 na pauta desta semana e h\u00e1 o compromisso de ele ser votado. Mas, hoje, infelizmente, n\u00e3o vamos vot\u00e1-lo, porque o PSL \u00e9 contra. O PSL n\u00e3o diz por que \u00e9 contra um projeto que trata do retorno \u00e0s aulas, at\u00e9 porque 90% do texto do outro projeto que votamos foram copiados atrav\u00e9s de sugest\u00e3o, de emenda de colegas Deputados.\r\nHavia tr\u00eas restri\u00e7\u00f5es no texto que me foram apresentadas ontem pelo Governo. Foram pedidas mudan\u00e7as e assim o fiz. Eu modifiquei as tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es, retirei os tr\u00eas pontos apresentados pelo Governo. Inclusive, cheguei a um acordo com o L\u00edder Ricardo Barros porque retirei os tr\u00eas pontos apresentados.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o consigo entender qual \u00e9 a nossa l\u00f3gica. N\u00f3s falamos o tempo todo que \u00e9 preciso retornar \u00e0s aulas. Os professores est\u00e3o sendo vacinados em ritmos diferentes, nos diferentes Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 preciso, sim, o retorno \u00e0s aulas. No entanto, o projeto est\u00e1 parado no Senado para ser votado, esperando que seja constru\u00edda uma proposta de retorno \u00e0s aulas, com situa\u00e7\u00f5es diferentes.\r\nN\u00f3s temos Munic\u00edpios que podem retornar \u00e0s aulas, Munic\u00edpios onde a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais grave. Como podemos equilibrar as diferentes realidades? O fato \u00e9 que a desigualdade social, em especial nas escolas p\u00fablicas, faz com que muitos n\u00e3o tenham acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, o que causa um enorme preju\u00edzo educacional.\r\nApelo para que o PSL nos diga qual o problema no texto desse projeto, porque os tr\u00eas pontos a n\u00f3s apresentados foram corrigidos e retirados. Por que n\u00e3o votamos um texto importante que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o na Casa desde o ano passado?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDER, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, MILTON RIBEIRO, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS. \r\nUNIVERSIDADE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.\r\nPL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DIRETRIZES, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Comparecimento dos Ministros da Economia, Paulo Guedes, e da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, \u00e0 Casa para tratativas de assuntos pertinentes ao setor educacional. Colapso das universidades federais e dos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, provocado pelo corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelos governantes, de medidas efetivas em prol da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, relativo \u00e0 estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas diante da epidemia de coronav\u00edrus. Redu\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, eu gostaria de continuar falando de educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s tivemos aqui a presen\u00e7a do Ministro Paulo Guedes, na semana passada, para tratar de or\u00e7amento, de prioridades, de educa\u00e7\u00e3o.\r\nEsta semana, o Ministro Milton Ribeiro esteve na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o para tratar de v\u00e1rios temas, entre eles, da situa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento na educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m.\r\nO Ministro Paulo Guedes foi muito claro: \"o or\u00e7amento \u00e9 feito por voc\u00eas, as escolhas s\u00e3o pol\u00edticas, \u00e9 a pol\u00edtica que escolhe o que fazer, como fazer e como definir\". Ou seja, a tarefa \u00e9 nossa. E, logicamente, esse processo de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 coletivo e envolve muitos temas, temas importantes.\r\nEu gostaria de fazer um apelo para que a pol\u00edtica pudesse olhar a educa\u00e7\u00e3o. As universidades federais, os institutos federais n\u00e3o t\u00eam como funcionar a partir de agosto.\r\nSe olharmos os recursos, a Emenda n\u00ba 95, a do teto de gastos, tem comprimido o or\u00e7amento de v\u00e1rias \u00e1reas. Eu estou falando da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o estou falando nem de amplia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, considerando as mesmas institui\u00e7\u00f5es existentes, a manuten\u00e7\u00e3o, a oferta dos cursos. E o maior peso \u00e9 o de pessoal, sim, porque o perfil do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a oferta da educa\u00e7\u00e3o. Ela exige profissionais, professores, equipe t\u00e9cnica, pesquisa, inova\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o. \u00c9 disso que n\u00f3s estamos falando na universidade.\r\nS\u00e3o os institutos federais - e eu falo pelo meu Estado, o Tocantins - que fazem um grande trabalho no meu Estado. Est\u00e3o presentes na maioria dos Munic\u00edpios e t\u00eam um trabalho de forma\u00e7\u00e3o para os jovens no ensino t\u00e9cnico, na prepara\u00e7\u00e3o para o mundo do trabalho.\r\nTamb\u00e9m na oferta do ensino superior, as universidades t\u00eam feito um trabalho no Pa\u00eds inteiro. V\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o envolvidas no combate \u00e0 COVID, na testagem, na prepara\u00e7\u00e3o e no apoio \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade. Enfim, as universidades e os institutos federais fazem esse trabalho.\r\nMas \u00e9 sobre a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que eu gostaria de terminar a minha fala.\r\nN\u00f3s temos 44 milh\u00f5es de alunos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em escolas p\u00fablicas estaduais e municipais. Estamos falando desta escola que tem, sim, desafios na qualidade, de onde as nossas crian\u00e7as saem sem saber ler e escrever, pois apresentam ainda uma enorme dificuldade na alfabetiza\u00e7\u00e3o; desta escola que apresenta 49% de aus\u00eancia de saneamento b\u00e1sico. Elas n\u00e3o t\u00eam saneamento b\u00e1sico! \u00c9 por essas escolas que n\u00f3s precisamos fazer um enorme esfor\u00e7o visando \u00e0 garantia de condi\u00e7\u00f5es de funcionamento.\r\nEsta n\u00e3o \u00e9 uma tarefa somente do Governo Federal, mas uma responsabilidade compartilhada dos Munic\u00edpios, dos Estados e da pr\u00f3pria Uni\u00e3o. \u00c9 uma tarefa que precisa, principalmente, romper com a redu\u00e7\u00e3o da desigualdade.\r\nPrecisamos cuidar deste tempo em que ficamos com as escolas fechadas para n\u00e3o deixar nenhuma crian\u00e7a para tr\u00e1s, nenhum jovem para tr\u00e1s. \u00c9 para eles que n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de trabalhar, de legislar. Precisamos prioriz\u00e1-los.\r\nA pol\u00edtica precisa cuidar de 44 milh\u00f5es de alunos que t\u00eam direito a uma boa escola. Eu n\u00e3o falo de quem tem a oportunidade de buscar a rede privada, que, mesmo com toda a dificuldade, conseguiu manter, ainda que com perdas, o seu funcionamento.\r\n\u00c9 por isso que eu fiquei, sim, muito indignada em n\u00e3o votar o PL 2.949, que trata da orienta\u00e7\u00e3o, desde a escola at\u00e9 o Estado, de como organizar o retorno \u00e0s aulas.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito diferente de um Munic\u00edpio para outro. A realidade \u00e9 muito diferente de um Estado para outro. H\u00e1 lugares que dependem muito do transporte escolar, onde as crian\u00e7as ficam muitas horas dentro dele, pois saem cedo de casa. N\u00e3o sei quantos conhecem a realidade das crian\u00e7as que entram num \u00f4nibus escolar \u00e0s 4h30min da manh\u00e3 e retornam para suas casas \u00e0s 14 horas, \u00e0s 15 horas. Elas ficam, muitas vezes, amontoadas nos bancos dos \u00f4nibus amarelinhos no caminho para a escola.\r\nA situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente na estrutura f\u00edsica de muitas escolas brasileiras. Enquanto algumas t\u00eam uma estrutura f\u00edsica justa e boa, que consegue garantir o ensino, outras funcionam em bares, em botecos, debaixo de \u00e1rvore, em situa\u00e7\u00f5es totalmente adversas. E aqui eu falo numa reflex\u00e3o hist\u00f3rica, n\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de agora. Mas n\u00f3s temos a responsabilidade de enfrent\u00e1-la.\r\nN\u00f3s temos a responsabilidade de dar continuidade a um trabalho que fizemos nesta gest\u00e3o. O FUNDEB foi aprovado pela Casa. Est\u00e1 sendo garantido um novo FUNDEB, que olha diretamente cada escola, as mais pobres, as mais fr\u00e1geis. \u00c9 um processo em implanta\u00e7\u00e3o. Parte do dinheiro do FUNDEB vai ser para estimular os resultados de aprendizagem. N\u00e3o \u00e9 um ranking de escolas, mas garante que elas possam melhorar o seu resultado de aprendizagem.\r\nPrecisamos garantir o direito do respeito a cada crian\u00e7a e a cada jovem. E \u00e9 por isso que n\u00f3s temos que enfrentar, sim, este tema. A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais uma \u00e1rea, n\u00e3o pode ser enxergada como mais uma atividade para a qual a escolha pol\u00edtica vai dizer se o dinheiro vai ou n\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos um estudo feito que mostra que, independentemente de qualquer situa\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o vem perdendo recursos de maneira muito forte ao longo dos anos. Isso n\u00e3o se d\u00e1 em n\u00fameros absolutos. Os percentuais de apropria\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o educa\u00e7\u00e3o, no total do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, caem a cada ano, desde 2015.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante lembrar que, comparando os or\u00e7amentos, o da Defesa Nacional tem subido muito, e o da educa\u00e7\u00e3o tem ca\u00eddo em propor\u00e7\u00e3o muito maior. Eu sei que s\u00e3o escolhas pol\u00edticas, mas eu chamo as pessoas para conhecer os pa\u00edses que, atrav\u00e9s de investimento na educa\u00e7\u00e3o, deram um salto na economia.\r\nFalo da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 da vaga, porque n\u00e3o interessa s\u00f3 a vaga. A vaga \u00e9 importante, mas n\u00f3s queremos que as crian\u00e7as aprendam na nossa escola, que tem que ser uma escola para todos, uma escola que respeite as desigualdades, as diferen\u00e7as, mas n\u00e3o aceite as desigualdades.\r\n\u00c9 por isso que eu lamento n\u00f3s n\u00e3o termos votado hoje o PL 2.949, sem nem saber qual \u00e9 a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, SORAYA SANTOS, RELATORA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, L\u00cdDER DO PARTIDO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5625/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ANEXO, LEI FEDERAL, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, RESID\u00caNCIA, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, EXAME NACIONAL PARA CERTIFICA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIAS DE JOVENS E ADULTOS (ENCCEJA), META, JAP\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, aos L\u00edderes partid\u00e1rios e \u00e0 Relatora Soraya Santos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, sobre a adi\u00e7\u00e3o, \u00e0s metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, da promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu gostaria de agradecer, de maneira muito especial, \u00e0 Deputada Soraya Santos, que abra\u00e7ou logo a proposi\u00e7\u00e3o, ao Presidente Arthur Lira, a V.Exa., como Presidente, e a todos os L\u00edderes.\r\nGostaria at\u00e9 de fazer um esclarecimento. Acho que n\u00f3s que lidamos com educa\u00e7\u00e3o temos, sim, uma lei que vem de um longo debate, que foi o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Esse debate aconteceu nas escolas, nos Munic\u00edpios, nos Estados, nesta Casa e no Congresso Nacional tamb\u00e9m. Foi um debate por metas e garantias de direitos.\r\nNo caso espec\u00edfico desse projeto, quero destacar que, numa miss\u00e3o ao Jap\u00e3o, tomei conhecimento de uma realidade que acho que v\u00e1rios colegas podem imaginar, mas n\u00e3o t\u00eam ideia da dimens\u00e3o, porque ela vai al\u00e9m de uma situa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de um brasileiro que foi ao exterior em virtude de trabalho ou de outras a\u00e7\u00f5es.\r\nOs brasileiros que est\u00e3o no Jap\u00e3o t\u00eam o seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o negado. As escolas japonesas n\u00e3o podem receb\u00ea-los. As escolas brasileiras n\u00e3o t\u00eam acompanhamento e t\u00eam muita dificuldade. H\u00e1 uma luta enorme para o seu funcionamento. A maior comunidade de brasileiros que est\u00e3o fora do Pa\u00eds est\u00e1 no Jap\u00e3o. Muitos est\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es subumanas, sem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sem direito a participar da pr\u00f3pria sociedade.\r\nPor isso, quero at\u00e9 esclarecer o que foi dito pelo Deputado Tiago Mitraud. \u00c9 uma escolha, sim. Acho que n\u00f3s tivemos uma enorme falha quando discutimos e n\u00e3o enxergamos os brasileiros que est\u00e3o fora do Pa\u00eds. H\u00e1 crian\u00e7as que foram com as suas fam\u00edlias e que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de escolariza\u00e7\u00e3o, assim como jovens e adultos.\r\nO Brasil vem realizando, com o apoio do Itamaraty e do INEP, a aplica\u00e7\u00e3o de exames, mas sem garantia e sem estrutura\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, esse projeto n\u00e3o foi s\u00f3 de uma iniciativa minha. Ele vem primeiro da busca do consulado, da embaixada do nosso Pa\u00eds, que est\u00e1 em diferentes pa\u00edses. Ele vem tamb\u00e9m da busca do brasileiro que est\u00e1 fora. Ao realizar o exame, permite-se a sua continuidade do ponto de vista de escolariza\u00e7\u00e3o. Isso, na verdade, \u00e9 a garantia de um direito.\r\nAgrade\u00e7o a todos os que apoiaram esse projeto. Espero que logo seja uma realidade o respeito ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do brasileiro que est\u00e1 aqui no nosso territ\u00f3rio, mas tamb\u00e9m daquele que foi, muitas vezes, em busca de programas de incentivo garantidos pelo pr\u00f3prio pa\u00eds, como foi o caso das a\u00e7\u00f5es que o Brasil realizou com o Jap\u00e3o. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente em outros pa\u00edses do mundo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 o Brasil reconhecendo e dando condi\u00e7\u00e3o para que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o continue realizando os exames, mas enxergando esses brasileiros que est\u00e3o fora - crian\u00e7as, jovens, pessoas de todas as idades -- e precisam ter o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o muito o apoio desta Casa. Espero que o Senado aprove logo este projeto que garante que esses brasileiros que est\u00e3o \u00e0 margem, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de frequentar a escola local em muitos pa\u00edses, possam frequent\u00e1-la e a ela ter acesso. Inclusive outros parceiros locais, Deputada Soraya, que V.Exa. defende, escolas e parcerias, v\u00e3o tamb\u00e9m apoiar esses brasileiros que est\u00e3o l\u00e1 fora, enxergando seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s damos um passo importante hoje na consolida\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CONVALIDA\u00c7\u00c3O, ATO ADMINISTRATIVO, TOCANTINS.\r\nACESSO, INTERNET, TECNOLOGIA 5G, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, ESCOLA P\u00daBLICA, AULA PRESENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Gratid\u00e3o \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Inconformismo com o ajuizamento perante o Supremo Tribunal Federal, pelo Poder Executivo, de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade da Lei n\u00ba 14.172, de 2021, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Retomada das aulas presenciais. Defesa de extens\u00e3o ao setor educacional da nova gera\u00e7\u00e3o de Internet m\u00f3vel (tecnologia 5G). Apelo por implementa\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.172, de 2021, nos Estados e Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na verdade, eu gostaria de refor\u00e7ar a gratid\u00e3o pela vota\u00e7\u00e3o, hoje, da PEC dos Pioneiros, relativa ao meu Estado do Tocantins, mat\u00e9ria importante que reconhece atos administrativos. Houve decis\u00f5es que foram muito lesivas a servidores, a pessoas que mudaram sua vida e foram para o nosso jovem Estado do Tocantins, acreditando no futuro e na possibilidade de constru\u00e7\u00e3o do Estado, e esta Casa, hoje, devolve direitos a esses servidores, a esses cidad\u00e3os brasileiros que acreditaram no nosso Tocantins. Agrade\u00e7o enormemente ao Presidente Arthur Lira, a toda a bancada do Tocantins e, em especial, ao restante da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero agora falar sobre a educa\u00e7\u00e3o. Esta Casa votou o PL 3.477/20, transformado na Lei n\u00ba 14.172, de 2021, que apoia Estados e Munic\u00edpios na garantia do acesso \u00e0 Internet, a equipamento de qualidade.\r\nTodos n\u00f3s sabemos das consequ\u00eancias, dos resultados, principalmente para a educa\u00e7\u00e3o, desse per\u00edodo de pandemia, em que as escolas ficaram fechadas. Houve aumento da desigualdade, porque, enquanto alguns brasileiros t\u00eam acesso a uma boa Internet, a equipamentos e a plataformas educacionais, a grande maioria n\u00e3o tem acesso \u00e0 Internet, n\u00e3o tem acesso \u00e0s plataformas educacionais. Portanto, o que j\u00e1 era ruim, em termos de dist\u00e2ncia entre os resultados das escolas p\u00fablicas e das escolas privadas, ficou ainda pior, com ainda maiores consequ\u00eancias para a vida educacional dos nossos estudantes.\r\nEsta casa, ent\u00e3o, votou o Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, que prev\u00ea a libera\u00e7\u00e3o de 3,5 bilh\u00f5es de reais para serem distribu\u00eddos aos alunos mais carentes, de acordo com o Cad\u00danico, nos projetos educacionais de cada Estado e de cada Munic\u00edpio. O Senado tamb\u00e9m votou o projeto, mas ele foi vetado e voltou ao Congresso, para aprecia\u00e7\u00e3o. A\u00ed, ap\u00f3s muito debate, construiu-se um acordo para a aprova\u00e7\u00e3o do PL 3.477/20, que se transformou na Lei n\u00ba 14.172, de 2021. S\u00f3 que, infelizmente, o Governo enviou para o STF uma a\u00e7\u00e3o, pela AGU, com pedido de inconstitucionalidade. E eu gostaria de dizer o tamanho do equ\u00edvoco em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o que esse pedido \u00e9.\r\nPrimeiro, quando a lei foi constru\u00edda, pensou-se, sim, em fontes de recursos, e foram apontadas possibilidades. Eu gostaria de lembrar uma delas, que \u00e9 o recurso do FUST - Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es, fundo que, desde foi criado, em 2001, reuniu mais de 32 bilh\u00f5es de reais. Mas essa n\u00e3o foi a \u00fanica fonte apresentada. Podem ser usados recursos do Minist\u00e9rio de Educa\u00e7\u00e3o, do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es e de outras fontes do pr\u00f3prio Governo Federal.\r\nMais do que isso, h\u00e1 o compromisso desta Casa e do pr\u00f3prio Governo. Quero lembrar que este Governo votou o FUNDEB, que marca, pela primeira vez, a garantia na Constitui\u00e7\u00e3o do financiamento permanente para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e que assegura a amplia\u00e7\u00e3o da complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, que nunca tinha passado de 10% - hoje n\u00f3s vamos chegar a 13%, com dinheiro novo para Estados e Munic\u00edpios, para atendimento, em especial, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de fazer um apelo: que o Congresso e o pr\u00f3prio Governo possam avaliar a situa\u00e7\u00e3o e entender que a Lei n\u00ba 14.172 tem uma import\u00e2ncia estrat\u00e9gica. Se esta Casa votou e existe uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o para entender a educa\u00e7\u00e3o como prioridade, como essencial, como explicar a oposi\u00e7\u00e3o a uma lei que busca garantir o acesso \u00e0 Internet, \u00e0 conectividade, que busca dar apoio a Munic\u00edpios e Estados para que os alunos que n\u00e3o t\u00eam Internet nem nenhum atendimento possam melhorar o seu resultado de educa\u00e7\u00e3o? \r\nA nossa expectativa \u00e9 que retornemos \u00e0s aulas. A nossa expectativa \u00e9 que, a partir de agosto, com as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, com os protocolos respeitados e, logicamente, com a vacina\u00e7\u00e3o avan\u00e7ando, como tem avan\u00e7ado em muitos Estados e Munic\u00edpios, as escolas possam reabrir, as aulas possam ser retomadas. Em muitos lugares, a retomada j\u00e1 come\u00e7ou, dentro da possibilidade e da organiza\u00e7\u00e3o existentes. Independente disso, a Internet e a acessibilidade vieram para ficar. \r\n\u00c9 por isso que eu tamb\u00e9m gostaria de refor\u00e7ar que este Pa\u00eds est\u00e1 dando um passo importante com o leil\u00e3o do 5G, que vai levar Internet de qualidade, 5G, para os Munic\u00edpios maiores, para as capitais, e vai melhorar a qualidade do 4G.\r\nMas eu quero dizer que n\u00f3s precisamos ter a garantia de que as escolas e as universidades ser\u00e3o atendidas. Sabemos que a cidade ser\u00e1 atendida. Obviamente, existe a portabilidade e a possibilidade de o 5G chegar \u00e0s nossas escolas. N\u00f3s, por\u00e9m, queremos a garantia de que realmente as escolas ser\u00e3o alcan\u00e7adas, monitoradas. Mais do que nunca, que todos possam acompanhar a situa\u00e7\u00e3o, para que o 5G esteja presente dentro da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMaus uma vez, quero fazer um apelo para que a Lei n\u00ba 4.172 possa sair do papel e possa chegar diretamente a Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 a nossa tarefa, \u00e9 a nossa responsabilidade garantir educa\u00e7\u00e3o para mais de 44 milh\u00f5es de brasileiros, que esperam que este Pa\u00eds entenda a escola e a educa\u00e7\u00e3o como prioridade e cumpra a essencialidade da educa\u00e7\u00e3o, com financiamento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021,sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar esta Casa pela iniciativa. Acho que o Congresso, durante todo o per\u00edodo de pandemia, realizou, com grande maestria e respeito, vota\u00e7\u00f5es importantes para a sociedade brasileira.\r\nInfelizmente, n\u00f3s precisamos tratar desse tema da inclus\u00e3o de categorias e grupos priorit\u00e1rios no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. A nossa expectativa \u00e9 que, em breve, toda a popula\u00e7\u00e3o esteja protegida. Destacamos a import\u00e2ncia em especial das gr\u00e1vidas, das pu\u00e9rperas e de todas as que, nesta situa\u00e7\u00e3o de fragilidade, precisam e t\u00eam direito ao atendimento.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vota \"sim\", ao mesmo tempo em que parabeniza a iniciativa do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, META, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), INCLUS\u00c3O EDUCACIONAL, FAVOR\u00c1VEL, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, FL\u00c1VIO ARNS, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Defesa de cumprimento da Meta 4 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, sobre a garantia do princ\u00edpio da inclus\u00e3o. (matr\u00edcula de deficientes em escolas regulares).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de uma pessoa que lida com a educa\u00e7\u00e3o e fez parte do movimento de discuss\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, eu gostaria que fosse garantida e respeitada a Meta 4 do PNE, que trata do princ\u00edpio da inclus\u00e3o, ou seja, esses alunos dever\u00e3o ser atendidos preferencialmente nas escolas regulares.\r\nEu acompanhei a iniciativa do Senador Fl\u00e1vio Arns e o relat\u00f3rio apresentado pela Deputada Soraya, e o texto assegura tudo o que j\u00e1 est\u00e1 dito no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Ele mant\u00e9m o princ\u00edpio da inclus\u00e3o, do atendimento nas escolas regulares, mas assegura o que tamb\u00e9m n\u00f3s j\u00e1 definimos na Lei Brasileira de Inclus\u00e3o: a linguagem de sinais, a Libras como l\u00edngua oficial.\r\nE, verdadeiramente, n\u00f3s vamos ter oportunidade de garantir que essas crian\u00e7as e jovens possam ter na escola regular n\u00e3o s\u00f3 o atendimento, mas tamb\u00e9m a oportunidade de que a L\u00edngua Brasileira de Sinais seja a l\u00edngua... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Democratas, primeiro, reconhece o direito de atendimento, o direito de aprender.\r\nEu quero s\u00f3 lembrar que, pelo Censo Escolar e pelo FUNDEB, \u00e9 poss\u00edvel contabilizar a dupla matr\u00edcula. Ent\u00e3o, n\u00e3o significa escolher o atendimento na escolar regular ou a possibilidade do atendimento na escola, ou em turmas bil\u00edngues, que pode acontecer na pr\u00f3pria escola.\r\nEst\u00e1 preservado o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 preservado o princ\u00edpio preferencial para a inclus\u00e3o. O que eu acho muito importante destacar \u00e9 que n\u00e3o se trata da escolha de um lado ou de outro. As fam\u00edlias, as crian\u00e7as poder\u00e3o ser atendidas, inclusive, de maneira concomitante, num hor\u00e1rio, na escola regular, nas turmas integradas e, no outro hor\u00e1rio, no atendimento bil\u00edngue.\r\nEnt\u00e3o, o Democratas vota \"sim\", com toda seguran\u00e7a, porque o projeto s\u00f3 amplia direitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Dorinha Seabra Rezende",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE (DEM - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um apelo aos colegas que votam pela educa\u00e7\u00e3o. Pe\u00e7o que apoiemos o recurso. N\u00f3s votamos o novo FUNDEB e garantimos mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s garantimos, no m\u00ednimo, 70% para a remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o. No caso espec\u00edfico, este formato havia sido proposto em outro contexto, em outra legisla\u00e7\u00e3o. Hoje, n\u00f3s temos uma legisla\u00e7\u00e3o com mais contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, com mais presen\u00e7a dos Estados.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o um grande apelo para que todos votemos para garantir os direitos do professor, para garantir o piso da categoria. N\u00e3o h\u00e1 valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o sem o respeito \u00e0 carreira docente.\r\nO Democratas acha que \u00e9 muito importante garantirmos a corre\u00e7\u00e3o real do piso salarial do professor. Esta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Democratas.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]