[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O,  OFENSA, PROFESSORA MARCIVANIA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Cr\u00edtica a declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia p\u00fablica realizada pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o em conjunto com a Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico. Agress\u00f5es verbais contra a oradora durante a reuni\u00e3o. Interrup\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia p\u00fablica em face da manifesta\u00e7\u00e3o de representantes de estudantes sobre cortes na educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, colegas Parlamentares, Sr. Presidente.\r\nHoje a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e a CTASP, que \u00e9 a Comiss\u00e3o que eu presido, receberam o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o para discutir os cortes nessa \u00e1rea que prejudicam o futuro da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste Pa\u00eds. Infelizmente, o Ministro veio com os dados que foram apresentados neste plen\u00e1rio, dados mentirosos que vamos explanar agora.\r\nEu n\u00e3o sei como um Ministro faz isso. Pela primeira vez eu vi um Ministro que n\u00e3o vem defender mais or\u00e7amento para sua Pasta. Parece que o problema da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o excesso de recursos. Ele falava o tempo todo e defendia os cortes na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. A tentativa sempre \u00e9 de nos dividir. O Ministro e esse Governo tem feito isso reiteradamente, querem causar uma divis\u00e3o na sociedade brasileira. Foi assim no projeto Escola sem Partido; \u00e9 a tentativa da Lei da Morda\u00e7a, colocando professores contra alunos e alunos contra professores; \u00e9 a tentativa de jogar uma \u00e1rea contra a outra; e \u00e9 a tentativa tamb\u00e9m de dividir o ensino superior e a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, dizendo que os recursos que s\u00e3o retirados do n\u00edvel superior ser\u00e3o aplicados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. O Ministro mentiu, porque na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00f3s tivemos um corte de 2,4 bilh\u00f5es de reais.\r\nO Ministro tem que ter coragem de vir aqui e dizer ao povo brasileiro que isso \u00e9 corte, sim! Contingenciamento \u00e9 um eufemismo. O contingenciamento \u00e9 a antessala do corte. N\u00f3s j\u00e1 estamos na metade do ano e sabemos que esses recursos n\u00e3o est\u00e3o apenas contingenciados. Eles ser\u00e3o cortados! Isso pode comprometer de morte a continuidade dos servi\u00e7os prestados, especialmente dos institutos federais e das universidades federais. \r\nSr. Presidente, neste minuto final, eu queria lamentar o desfecho da reuni\u00e3o das Comiss\u00f5es. Aqui \u00e9 o Parlamento brasileiro, \u00e9 a Casa de parlar, de resolver as coisas no di\u00e1logo e no confronto de ideias.\r\nQuem me conhece sabe que eu nunca fui uma Deputada de fazer confronto pessoal. O meu confronto sempre foi no plano das ideias e na pol\u00edtica. E hoje eu me senti amea\u00e7ada na reuni\u00e3o - amea\u00e7ada n\u00e3o s\u00f3 por n\u00e3o conseguir dar continuidade \u00e0 reuni\u00e3o. Eu acho que o comportamento de alguns Parlamentares hoje envergonhou o povo brasileiro. O povo brasileiro n\u00e3o merece assistir ao que assistiu.(Palmas.)\r\nNesta Casa, n\u00f3s n\u00e3o vamos resolver as coisas no grito. Vamos resolv\u00ea-las na discuss\u00e3o, no enfrentamento pol\u00edtico.\r\nSr. Presidente, lamentando a postura dos Deputados, quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o vamos nos acovardar.\r\nO Ministro n\u00e3o quis ouvir. A ofensa que eu recebi ocorreu porque eu quis deixar que a Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE e a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas - UBES falassem. Eles s\u00e3o os representantes dos estudantes. Os maiores interessados em debater sobre os cortes na educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o os estudantes brasileiros. A audi\u00eancia p\u00fablica foi interrompida porque n\u00e3o queriam deixar os estudantes se manifestarem.\r\nPodem ter calado a voz dos estudantes na Comiss\u00e3o, mas n\u00e3o v\u00e3o calar nas ruas! No dia 30, n\u00f3s vamos estar nas ruas defendendo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade neste Pa\u00eds!\r\nVamos mobilizar todos os professores, porque este Governo tem demonstrado reiteradamente que n\u00e3o gosta da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o gosta dos professores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB tem uma posi\u00e7\u00e3o muito firme desde o in\u00edcio da discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria. Houve redu\u00e7\u00e3o dos danos da mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o Especial, depois se reduziram um pouco mais os danos, mas a mat\u00e9ria n\u00e3o deixa de ser extremamente danosa para o povo, em especial para o povo mais pobre deste Pa\u00eds. \r\nA escolha pol\u00edtica de fazer a reforma da Previd\u00eancia, e ainda fazer com chantagem, dizendo \u00e0s pessoas que, se n\u00e3o houvesse reforma, elas n\u00e3o se aposentariam... Chantagem igual fizeram quando da reforma trabalhista no Governo passado, dizendo que ela era necess\u00e1ria para gerar empregos. E nenhum emprego foi gerado com ela. Essa chantagem de agora vai ser desmontada muito brevemente. \r\nEu quero dizer ao povo brasileiro que esta reforma \u00e9 injusta, covarde e perversa, porque atinge as pessoas que mais precisam da aposentadoria na sua velhice. \r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=456&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, se essa reforma fosse boa, as categorias n\u00e3o iriam querer ficar todas fora dela. Houve uma luta incessante de todas as categorias para ficarem fora da reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s tentamos salvar os professores e conseguimos aprovar, no primeiro turno, uma transi\u00e7\u00e3o menos mal\u00e9fica para os professores. Agora vem o NOVO, que de novo n\u00e3o tem nada, propondo prejudicar ainda mais essa categoria que j\u00e1 \u00e9 t\u00e3o sofrida em nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero propor aos Deputados do NOVO, que acham que professor tem privil\u00e9gio no Brasil, que vivam com sal\u00e1rio de professor e com as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que o professor tem neste Pa\u00eds. Sugiro que os Deputados que fazem isso troquem de papel com os professores.\r\nN\u00f3s do PCdoB somos radicalmente contra a reforma, mas nesse item vamos votar \"sim\", para reduzir os danos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APRECIA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Posicionamento do PCdoB favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu queria parabeniz\u00e1-lo por ter pautado a PEC 372/17 no dia de hoje. Essa \u00e9 uma luta antiga e justa dos agentes penitenci\u00e1rios.\r\nQueria, em nome do Sr. Carlos, que \u00e9 um agente penitenci\u00e1rio l\u00e1 do Amap\u00e1, tamb\u00e9m cumprimentar os agentes penitenci\u00e1rios e parabeniz\u00e1-los pela luta que fez com que, no dia de hoje, n\u00f3s tiv\u00e9ssemos uma posi\u00e7\u00e3o praticamente un\u00e2nime em torno dessa mat\u00e9ria, que \u00e9 um reconhecimento a essa profiss\u00e3o que faz a carreira da Pol\u00edcia Penal. \u00c9 justa essa luta. Constitucionalizar essa carreira \u00e9 importante para melhorar e valorizar o trabalho dos agentes penitenci\u00e1rios no Brasil.\r\nO PCdoB \u00e9 um partido que j\u00e1 se posicionou favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, agentes penitenci\u00e1rios, contem com o Partido Comunista do Brasil, com o PCdoB, nessa luta.\r\nEu tenho certeza de que hoje vai haver esse reconhecimento a todos que lutaram nesta Casa para que a PEC fosse votada na noite de hoje.\r\nParab\u00e9ns, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=275&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 889/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Como Presidente da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, n\u00e3o posso concordar com esse movimento do NOVO, com esse destaque, que na verdade n\u00e3o tem nada de defesa do trabalhador. Quem defende trabalhador vota contra esse destaque.\r\nN\u00e3o vamos fazer um destaque tentando ludibriar as pessoas. Pode parecer, \u00e0 primeira vista, que vai ser bom sacar todo o FGTS. A princ\u00edpio, pode parecer bom, mas na pr\u00e1tica sabemos que vai acabar com esse fundo, que \u00e9 a \u00fanica garantia que os trabalhadores t\u00eam no seu momento de maior vulnerabilidade, que \u00e9 o momento de desemprego. Al\u00e9m disso, esse fundo possibilita o financiamento de v\u00e1rias pol\u00edticas, como a de acesso \u00e0 moradia e a de infraestrutura.\r\nEnt\u00e3o, quem \u00e9 a favor do trabalhador, quem pensa no trabalhador vota \"n\u00e3o\" a esse destaque. Isso, na verdade, \u00e9 uma desculpa para acabar com esse fundo, porque n\u00e3o s\u00f3 em tese, mas na pr\u00e1tica, acaba com o FGTS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=323&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NAUFR\u00c1GIO, EMBARCA\u00c7\u00c3O, SANTANA (AP), SANTAR\u00c9M (PA), V\u00cdTIMA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE FLUVIAL, COMUNIDADE RIBEIRINHA.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Naufr\u00e1gio do barco Ana Karoline III, no Rio Amazonas, Estado do Amap\u00e1. Intensifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de  fiscaliza\u00e7\u00e3o do transporte fluvial na regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria registrar o meu pesar pelo naufr\u00e1gio do Barco Ana Karoline III, que saiu de Santana, com destino a Santar\u00e9m, e naufragou na manh\u00e3 de s\u00e1bado, j\u00e1 vitimando 18 pessoas. Segundo a Defesa Civil e o Corpo de Bombeiros, ainda est\u00e3o desaparecidas 12 pessoas. Mas, segundo o relato de sobreviventes, esse n\u00famero pode ser maior.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 important\u00edssimo que tanto a bancada federal quanto o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual e todas as autoridades re\u00fanam-se para que n\u00f3s tenhamos a garantia de uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais eficiente neste que \u00e9 o meio de transporte dos ribeirinhos, das pessoas que moram nas ilhas. Essa fiscaliza\u00e7\u00e3o infelizmente tem-se demonstrado n\u00e3o eficaz para garantir a seguran\u00e7a de quem utiliza esse meio de transporte.\r\nQueria deixar aqui o meu pesar pela morte de v\u00e1rias mulheres, de m\u00e3es de fam\u00edlias, de pais de fam\u00edlias e de crian\u00e7as e solicitar provid\u00eancias no sentido de viabilizarmos um esfor\u00e7o coletivo para que haja fiscaliza\u00e7\u00e3o mais eficiente, a fim de se evitar que trag\u00e9dias como essas voltem a acontecer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, RECUSA, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA , ACOMPANHAMENTO, NAUFR\u00c1GIO, EMBARCA\u00c7\u00c3O, RIO AMAZONAS, AMAP\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o n\u00e3o recebimento, pela Secretaria da Mesa Diretora, de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento das provid\u00eancias adotadas com rela\u00e7\u00e3o ao naufr\u00e1gio da embarca\u00e7\u00e3o Anna Karoline 3, no Rio Amazonas, Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, tenho uma d\u00favida regimental.\r\nTentei protocolar um requerimento de forma\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhar as provid\u00eancias referentes ao desastre com o navio Anna Karoline 3, no Amap\u00e1, e a Secretaria da Mesa n\u00e3o o recebeu. Sr. Presidente, entendemos que, por haver previs\u00e3o no Regimento da C\u00e2mara e no Regimento do Senado, apesar de ser uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita, de nunca ter sido feito isso, h\u00e1 amparo regimental para que a Secretaria receba o requerimento de instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa conjunta, da C\u00e2mara e do Senado. Esse n\u00e3o \u00e9 um assunto que apenas os Deputados Federais do Amap\u00e1 gostariam de acompanhar. Eu creio que os Senadores tamb\u00e9m gostariam de acompanhar de perto a situa\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Vamos consultar a Secretaria-Geral, para ver se cabe...\r\nA SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP) - Nosso entendimento: no art. 75, no Senado Federal, est\u00e1 prevista a Comiss\u00e3o Externa; no art. 38, na C\u00e2mara; e o art. 151 do Regimento Comum prev\u00ea: \"Nos casos omissos neste Regimento aplicar-se-\u00e3o as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento do Senado\" - que tem previs\u00e3o para isso - \"e, se este ainda for omisso, as do da C\u00e2mara dos Deputados\".\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, queremos repor a verdade aqui neste debate. Primeiro, esta mat\u00e9ria n\u00e3o \u00e9 para enfrentar um problema real, que \u00e9 o aumento do desemprego durante e ap\u00f3s o per\u00edodo de pandemia. Essa mat\u00e9ria j\u00e1 estava tramitando na Casa, estava sendo discutida na Comiss\u00e3o. No entendimento do Partido Comunista do Brasil, essa n\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria para o momento.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel, Sr. Presidente, que as pessoas estejam aproveitando um momento como esse para retirar direitos dos trabalhadores e ainda com a falsa cantilena de que menos direitos gera mais empregos. Ent\u00e3o, o PCdoB \u00e9 contra a mat\u00e9ria. Queremos discutir isso de forma bem ampla. Queremos aprofundar a discuss\u00e3o.\r\nSeria importante que os defensores de menos direitos fossem \u00e0s ruas tamb\u00e9m durante a campanha eleitoral e falassem para os trabalhadores que, quando estiver tramitando mat\u00e9ria de interesse dos trabalhadores, eles ir\u00e3o votar contra o direito dos trabalhadores.\r\nInfelizmente, falta verdade no debate. Parecem tratar o trabalhador como se ele fosse um peso. E o trabalhador n\u00e3o \u00e9 um peso, \u00e9 ele quem gera riqueza.\r\nQuero dizer que mat\u00e9rias como essa s\u00e3o inegoci\u00e1veis para o PCdoB. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 porque ela vai ser aprovada que n\u00e3o vamos tentar impedir que ela seja aprovada. Essa mat\u00e9ria tem um cunho muito sens\u00edvel para o PCdoB.\r\nN\u00f3s vamos obstruir, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 27, constante da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1 oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria 905, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, durante todo o dia de hoje eu estive atenta, ouvindo a fala de todos os Parlamentares que defendem a MP 905. Nem que eu n\u00e3o tivesse opini\u00e3o formada sobre a MP n\u00e3o sairia convencida de que ela \u00e9 boa para o trabalhador. Mais uma vez isso ocorre, assim como ocorreu com a reforma trabalhista, quando a cantilena era a de que ela era necess\u00e1ria para gerar empregos.\r\nE n\u00f3s percebemos que n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o os gerou, como precarizou as rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Foi o \u00fanico desfecho, o \u00fanico resultado que a reforma trabalhista trouxe at\u00e9 hoje.\r\nCada vez que se vai fazer uma maldade com o trabalhador, encontra-se uma boa justificativa. Mas, na verdade, as medidas que infelizmente o Parlamento brasileiro tem tomado quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de trabalho, todas elas prejudicam, e muito, a parte hipossuficiente nessa rela\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o trabalhador.\r\nMas a cantilena se repete com a MP 905. Eu queria registrar o trabalho do Relator. S.Exa. fez um esfor\u00e7o muito grande para ficar menos pior o que havia na MP 905. Ent\u00e3o, fez um bom relat\u00f3rio. E o destaque do PCdoB \u00e9 uma tentativa de reduzir danos.\r\nDestaco tamb\u00e9m, Presidente, que eu gostaria muito de ver os mesmos Deputados que defendem efusivamente a MP 905 defenderem, por exemplo, a taxa\u00e7\u00e3o das grandes fortunas. Muitos citaram a taxa\u00e7\u00e3o de grandes fortunas, dizendo que ela n\u00e3o foi feita. Realmente, ela n\u00e3o foi feita, e j\u00e1 deveria ter sido. N\u00f3s estamos esperando, h\u00e1 mais de 30 anos, por uma lei complementar.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 na hora de este Parlamento mostrar que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o trabalhador que paga a conta neste Pa\u00eds, mas que o andar de cima tamb\u00e9m vai ser afetado. Temos proposi\u00e7\u00f5es nesse sentido no Senado, assim como temos na C\u00e2mara. Acho que \u00e9 hora de este Parlamento dar essa resposta ao povo brasileiro.\r\nO Destaque n\u00ba 103, do PCdoB, pretende excluir o art. 27 da emenda aglutinativa, que traz in\u00fameras altera\u00e7\u00f5es \u00e0 CLT. Ent\u00e3o, n\u00f3s pedimos aos nossos pares que apoiem a emenda do PCdoB. Essa \u00e9 uma tentativa a mais. Outros partidos tamb\u00e9m apresentaram tentativas de redu\u00e7\u00e3o de danos. O PCdoB tamb\u00e9m, nesse prop\u00f3sito, est\u00e1 aqui apresentando esse destaque. Gostar\u00edamos de pedir a aprova\u00e7\u00e3o de nossos pares.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 27, constante da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global n\u00ba 1 oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB, na tentativa de reduzir danos, prop\u00f5e a exclus\u00e3o do art. 27, que, entre outras coisas, traz a maldade de fazer prevalecer o negociado sobre o legislado em qualquer situa\u00e7\u00e3o - nessa rela\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia, na verdade, n\u00e3o h\u00e1 como o trabalhador se colocar na posi\u00e7\u00e3o de negociar com o patr\u00e3o -, a atualiza\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas trabalhistas com preju\u00edzo para o trabalhador, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho com dupla visita como regra e n\u00e3o como exce\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o da terceira inst\u00e2ncia recursal para autua\u00e7\u00f5es administrativas e multas, e a interfer\u00eancia na autonomia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, al\u00e9m da mudan\u00e7a nas regras da jornada de trabalho dos banc\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=294&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Cumprimento os coautores do projeto e parabenizo o Deputado Ac\u00e1cio Favacho, Relator da mat\u00e9ria, por ter retirado do texto o dispositivo mais problem\u00e1tico, que reduzia a \u00e1rea de reserva legal dos im\u00f3veis sem a necessidade de zoneamento econ\u00f4mico-ecol\u00f3gico. Portanto, parabenizo o Deputado Ac\u00e1cio.\r\nAcreditamos que ainda h\u00e1 melhorias a serem feitas ao texto. Vamos lutar pela aprova\u00e7\u00e3o dos destaques, a fim de que seja aprovada esta mat\u00e9ria, muito importante e necess\u00e1ria aos Estados do Amap\u00e1 e Roraima, e de que possamos conciliar desenvolvimento econ\u00f4mico com a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de nossas terras, mas com a prote\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es tradicionais do nosso Estado. Ent\u00e3o, vamos brigar pela aprova\u00e7\u00e3o dos destaques, que, a nosso ver, melhoram o texto.\r\nO PCdoB vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.\r\nFALTA, MEDICO, RESID\u00caNCIA M\u00c9DICA, AMAPA.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, inciso VI, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, constante do art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Car\u00eancia de profissionais com resid\u00eancia m\u00e9dica intensivista no Estado do Amap\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, colegas, n\u00f3s precisamos criar todos os mecanismos poss\u00edveis para evitar fraudes. O georreferenciamento \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, \u00e9 necess\u00e1rio. Infelizmente, o nosso querido colega Deputado Ac\u00e1cio n\u00e3o acatou essa mudan\u00e7a. Ent\u00e3o estamos apelando para todos os colegas. N\u00e3o \u00e9 nada demais, n\u00e3o \u00e9 uma necessidade esdr\u00faxula o que estamos pedindo aqui. Votar \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto \u00e9 garantir mais seguran\u00e7a ao georreferenciamento, que vai ser repassado - s\u00e3o terras da Uni\u00e3o - para os propriet\u00e1rios. Quanto mais transpar\u00eancia, quanto mais cuidado, quanto mais zelo n\u00f3s tivermos, melhor ser\u00e1.\r\nQueria aproveitar estes \u00faltimos segundos, Sr. Presidente, para dizer a todos que precisamos nos debru\u00e7ar, neste momento e depois deste momento, junto com o Governo Federal e com o CFM sobre a car\u00eancia de profissionais com resid\u00eancia m\u00e9dica intensivista no Amap\u00e1. Eu tenho certeza de que essa \u00e9 uma realidade de outros Governos e de outros Estados. Ent\u00e3o, precisamos criar uma metodologia por meio da qual possamos oferecer mais resid\u00eancia m\u00e9dica, para que o Brasil, quando passar por uma situa\u00e7\u00e3o como esta, n\u00e3o se veja na situa\u00e7\u00e3o de ter equipamento e respirador, mas n\u00e3o ter profissionais para atender as pessoas, para salvar vidas.\r\nO PCdoB vota \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o taxa de , constante no inciso I, \u00a7 1\u00ba, art. 5\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PCdoB vota pelo texto, como ele veio do Senado, e contra o destaque do NOVO.\r\nUm dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 trabalhar no sentido de diminuir as desigualdades regionais. O Amap\u00e1 e os Estados do Norte, de modo geral, foram criados de forma mais recente. Portanto, a infraestrutura hospitalar deles \u00e9 muito diferente. O Amap\u00e1 hoje \u00e9 o maior em incid\u00eancia de casos por 100 mil habitantes. A nossa infraestrutura hospitalar j\u00e1 n\u00e3o era adequada antes. Agora, n\u00f3s nem atingimos o pico dessa pandemia e j\u00e1 temos ali colapso na sa\u00fade p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu acho que \u00e9 preciso ter sensibilidade com os menores. N\u00e3o \u00e9 um crit\u00e9rio injusto. Ele \u00e9 justo porque atende os Estados que t\u00eam mais dificuldades. Se fossemos atentar s\u00f3 pelo n\u00famero de habitantes, a\u00ed, sim, n\u00f3s ser\u00edamos injustos, porque os Estados que t\u00eam uma popula\u00e7\u00e3o maior normalmente t\u00eam uma infraestrutura tamb\u00e9m melhor.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha \"sim\" ao texto que veio do Senado e \"n\u00e3o\" ao destaque do NOVO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EXONERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-F, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Satisfa\u00e7\u00e3o da oradora com a demiss\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu estava com dificuldade para liberar o som aqui, Presidente.\r\nN\u00f3s concordamos com o destaque apresentado pelo PT.\r\nPortanto, o PCdoB vota \"n\u00e3o\", tentando garantir o texto da C\u00e2mara. O Senado, na verdade, com a nova reda\u00e7\u00e3o, dificulta o acesso desse benef\u00edcio dado aos profissionais da sa\u00fade, porque o v\u00ednculo e o tempo do contrato de trabalho n\u00e3o s\u00e3o estabelecidos pelos profissionais. Muitos Estados est\u00e3o fazendo contratos, por exemplo, por 4 meses. Ent\u00e3o, esses profissionais que est\u00e3o trabalhando para salvar vidas neste momento n\u00e3o seriam beneficiados por tal medida.\r\nQueremos fazer um apelo aos nobres Parlamentares, aos nossos colegas, para mantermos o texto da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAproveito estes meus \u00faltimos segundos para dizer da sa\u00edda do Ministro Abraham Weintraub, que j\u00e1 vai tarde. Ele foi um Ministro que n\u00e3o disse a que veio, n\u00e3o construiu nada, s\u00f3 destruiu o que j\u00e1 havia num Minist\u00e9rio t\u00e3o importante quanto \u00e9 o da Educa\u00e7\u00e3o para o Brasil.\r\nEra isso, Presidente. O voto do PCdoB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA,  VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Falando sobre este projeto, eu queria parabenizar o Deputado Silvio Costa Filho.\r\nInfelizmente, na aprecia\u00e7\u00e3o de um projeto t\u00e3o importante, que beneficia o Estado do Amap\u00e1, um Estado que historicamente foi esquecido pela pauta nacional, n\u00f3s temos muita desinforma\u00e7\u00e3o e muito desconhecimento. Dos 11 Parlamentares do Amap\u00e1, eu tenho certeza de que todos s\u00e3o a favor. Acho que todos os Parlamentares tamb\u00e9m t\u00eam compromisso com os ind\u00edgenas e os quilombolas. \r\nN\u00e3o h\u00e1 aqui, de minha parte, ofensa a esses povos. Pelo contr\u00e1rio, essa companhia vai levar expertise e desenvolvimento ao Estado do Amap\u00e1. Portanto, somos absolutamente favor\u00e1veis.\r\nEu queria parabenizar o Deputado S\u00edlvio Costa Filho e dizer a quem n\u00e3o conhece a companhia que procure conhec\u00ea-la. O Amap\u00e1 precisa muito da companhia no Estado.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar a Deputada Professora Dorinha pelo relat\u00f3rio poss\u00edvel feito para a aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC que tramita nesta Casa desde 2015. Quero cumprimentar o Deputado Bacelar, Presidente da Comiss\u00e3o Especial. E, em nome da Deputada Perp\u00e9tua Almeida e da nossa querida Deputada Alice Portugal, que certamente est\u00e1 nos acompanhando, cumprimento toda a bancada do PCdoB.\r\nEsse tema \u00e9 muito caro para todos n\u00f3s, \u00e9 o financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. N\u00f3s estamos muito distantes de onde queremos chegar. Eu acompanhei atentamente as discuss\u00f5es de ontem e, hoje, eu quero fazer justi\u00e7a aos professores e professoras brasileiros. Eles s\u00e3o grandes her\u00f3is e hero\u00ednas.\r\nN\u00f3s vimos muito desrespeito ontem aos professores, quando foi dito que o professor est\u00e1 interessado em sal\u00e1rio. Eu sou professora, h\u00e1 25 anos, e o que eu vejo entre os meus colegas professores \u00e9 professor tirando dinheiro do bolso para ter instrumento para dar uma aula melhor para o seu aluno, tirando dinheiro do bolso para reproduzir material did\u00e1tico para dar uma aula melhor. Ent\u00e3o, eles s\u00e3o her\u00f3is e hero\u00ednas e merecem o respeito de toda esta Casa.\r\nPara todos os professores e professoras, para todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, esse FUNDEB \u00e9 importante. Vamos constitucionaliz\u00e1-lo, colocar na Constitui\u00e7\u00e3o esse fundo t\u00e3o necess\u00e1rio, para diminuirmos a desigualdade socioeducacional do Brasil, que \u00e9 gritante. Falaram tamb\u00e9m em meritocracia. A meritocracia s\u00f3 vai ser poss\u00edvel, quando todas as crian\u00e7as e jovens partirem do mesmo ponto, quando tiverem as mesmas condi\u00e7\u00f5es e mesmas oportunidades. \r\nViva a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira! Vivam os profissionais da educa\u00e7\u00e3o! \r\nN\u00f3s votamos \"sim\" ao FUNDEB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu queria cumpriment\u00e1-la e dizer que \u00e9 uma grande honra para todas n\u00f3s sermos presididas por V.Exa.\r\nEsta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito cara ao PCdoB e a toda a nossa bancada. O partido sempre defendeu a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, e este \u00e9 um instrumento para tornar isso efetivo. \u00c9 incr\u00edvel como a defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica se torna uma quest\u00e3o de ideologia para alguns! N\u00f3s vivemos num pa\u00eds extremamente desigual, no qual talvez o \u00fanico instrumento que possa diminuir as desigualdades seja a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que precisa de mais investimentos.\r\nN\u00f3s queremos aprovar o texto do Senado. N\u00f3s parabenizamos todos os Senadores, nossa bancada e todos os professores que estiveram envolvidos nesta mobiliza\u00e7\u00e3o para que hoje tiv\u00e9ssemos mais consenso para voltarmos ao texto do Relator Felipe Rigoni, a quem parabenizo.\r\nEste \u00e9 um grande dia para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nEu espero que venham mais investimentos para melhorarmos a educa\u00e7\u00e3o e que esta seja realmente um instrumento para a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais, valorizando os professores da rede p\u00fablica, nossos colegas de luta. Gra\u00e7as a esta grande mobiliza\u00e7\u00e3o, isso est\u00e1 sendo poss\u00edvel na tarde de hoje. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, obviamente, n\u00f3s somos a favor da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020. Essa MP repara pontualmente o sofrimento do Estado do Amap\u00e1, por 21 dias de apag\u00e3o, em novembro. Esse apag\u00e3o no Amap\u00e1 acendeu, na verdade, uma luz amarela enorme sobre a seguran\u00e7a energ\u00e9tica em nosso Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 muitas d\u00favidas de todos n\u00f3s. O que aconteceu no Amap\u00e1 pode acontecer de novo? O que aconteceu no Amap\u00e1 pode acontecer em outros Estados? Eu acho que isso tem que ser discutido pela C\u00e2mara de Deputados. Eu vou propor, no ano que vem, a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Geral nesta Casa, para discutir a privatiza\u00e7\u00e3o do setor energ\u00e9tico, sem ideologia, de forma muito fraterna. Precisamos discutir, de forma muito respons\u00e1vel, a privatiza\u00e7\u00e3o do setor energ\u00e9tico, porque, neste momento do apag\u00e3o, quem socorreu, quem resolveu o problema foi a empresa p\u00fablica ELETRONORTE, uma subsidi\u00e1ria da ELETROBRAS.\r\nEnt\u00e3o, esta MP repara pontualmente o problema, porque ela isenta somente o pagamento da conta de energia dos amapaenses. N\u00f3s tivemos in\u00fameros problemas. Quem vai pagar essa conta? Quem vai pagar a conta, no final, \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, que teve eletrodom\u00e9sticos queimados e ficou sem \u00e1gua. Em Santana, no meu Munic\u00edpio, ficamos 21 dias com interrup\u00e7\u00e3o de energia e de \u00e1gua. Quem vai pagar aos pequenos comerciantes, que perderam os alimentos que precisavam de refrigera\u00e7\u00e3o? Quem vai pagar \u00e0s sorveterias, que perderam toda a sua produ\u00e7\u00e3o de sorvete? Houve preju\u00edzos enormes. Isso vai ser reparado pontualmente. Precisamos discutir esse problema. A privatiza\u00e7\u00e3o desse setor estrat\u00e9gico para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds tamb\u00e9m fala muito da nossa soberania. De forma muito fraterna, vamos propor a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Geral, para discutirmos de forma mais aprofundada essa quest\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, obviamente, somos favor\u00e1veis a esta mat\u00e9ria.\r\nParabenizo o meu colega Deputado Ac\u00e1cio Favacho, Relator da MP 1010. Contamos, sim, com a sensibilidade e com a empatia de todos os nossos pares.\r\nIsso n\u00e3o repara o preju\u00edzo da popula\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1 nesses 21 dias da falta de energia. A concession\u00e1ria, uma empresa espanhola, deveria responder por isso e infelizmente, nesse processo de privatiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o responde, e quem est\u00e1 prestando esse reparo \u00e9 o poder p\u00fablico.\r\nEnt\u00e3o, queria conclamar os nossos pares a aprovar a MP 1.010/2020, muito necess\u00e1ria para minorar os problemas e as dificuldades que o povo do Amap\u00e1 sofreu com o apag\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=350&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB, Presidente, orienta \"n\u00e3o\". \r\nE aqui quero dar uma informa\u00e7\u00e3o importante. A empresa que era respons\u00e1vel pela subesta\u00e7\u00e3o que transmite energia el\u00e9trica no Amap\u00e1 \u00e9 uma empresa privada. Se dependesse dessa empresa, certamente, eu digo com toda a certeza, o Amap\u00e1 estaria no apag\u00e3o at\u00e9 hoje. Gra\u00e7as \u00e0 ELETRONORTE, aos trabalhadores da ELETRONORTE, sa\u00edmos do apag\u00e3o num tempo um pouco menor. \r\nEnt\u00e3o, orientamos \"n\u00e3o\", Presidente, e pedimos agilidade a todos para que possamos votar esta mat\u00e9ria agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=373&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra de interst\u00edcio da verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Insignific\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial de 250 reais proposto pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente.\r\nEntendemos que existem outros mecanismos legislativos para criar um aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s somos totalmente favor\u00e1veis ao aux\u00edlio, mas colocar na Constitui\u00e7\u00e3o o limite de 44 bilh\u00f5es de reais... No aux\u00edlio passado, foram gastos 45 bilh\u00f5es de reais por parcela. Se colocarem na Constitui\u00e7\u00e3o que s\u00f3 poderemos investir 44 bilh\u00f5es e se aumentar a base de beneficiados, ou mesmo se permanecer a que estava, s\u00f3 conseguiremos pagar, no m\u00e1ximo, os 250 reais, e assim mesmo por 3 meses.\r\n\u00c9 incr\u00edvel a capacidade das pessoas de serem insens\u00edveis neste momento t\u00e3o dif\u00edcil pelo qual o Brasil passa. Eu desafio o Deputado Bibo Nunes, que nos antecedeu, a viver com 250 reais por m\u00eas e provar que isso \u00e9 poss\u00edvel.\r\nNeste momento, n\u00f3s precisamos da sensibilidade e da solidariedade de todos os brasileiros e brasileiras. Precisamos ser respons\u00e1veis com isso, n\u00e3o podemos inventar n\u00fameros: existe uma quest\u00e3o financeira que precisa ser considerada. E n\u00f3s temos alternativas de que podemos lan\u00e7ar m\u00e3o delas, como tributar os grandes investimentos, as grandes fortunas.\r\n\u00c9 preciso que esta Casa tenha sensibilidade neste momento dif\u00edcil por que o Brasil est\u00e1 passando, sobretudo as pessoas mais vulner\u00e1veis.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero pedir desculpas aos colegas, mas, ouvindo a fala atentamente de cada um, eu percebo que muitos Deputados Federais desconhecem a realidade da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Alguns dizem: \"Ah, vai voltar com protocolo de seguran\u00e7a\". Eu queria dizer a esses Deputados que h\u00e1 escola que n\u00e3o tem sequer piso cimentado, h\u00e1 escola em que crian\u00e7as dividem o mesmo copo para tomar \u00e1gua. Ent\u00e3o, que protocolo de seguran\u00e7a \u00e9 esse que vai garantir a vida das crian\u00e7as e dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o?\r\nAmanh\u00e3, a manchete vai ser a seguinte: \"C\u00e2mara aprova...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Como orienta o PCdoB, Deputada?\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Pe\u00e7o que libere o som, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Extrapolou o tempo, Deputada Alice.\r\nTem a palavra a Deputada Professora Marcivania.\r\nA SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP) - Presidente, vou s\u00f3 concluir. Amanh\u00e3, a C\u00e2mara vai divulgar que foi aprovada a essencialidade da educa\u00e7\u00e3o. Isso j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Se perguntarem o que mudou, vou dizer que n\u00e3o mudou nada: o piso salarial n\u00e3o vai mudar, n\u00e3o v\u00e3o mandar mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vai melhorar a infraestrutura das nossas escolas. Ent\u00e3o, vamos parar com essa cantilena e falar o que realmente est\u00e1 sendo votado aqui. O que realmente est\u00e1 sendo votado aqui \u00e9 a volta dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o \u00e0s aulas presenciais, sem direito \u00e0 vacina, porque prioridade n\u00e3o garante vacina\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que est\u00e1 sendo votado na noite de hoje.\r\nVamos parar com essa defesa da educa\u00e7\u00e3o e das pessoas mais carentes, porque quem defende pessoas carentes n\u00e3o teria aprovado um aux\u00edlio emergencial de 150 reais.\r\nQuero dizer que o PCdoB...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 88 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB orienta \"n\u00e3o\", Presidente. Somos favor\u00e1veis ao destaque do PSB.\r\nEu n\u00e3o sei, sinceramente, aonde n\u00f3s vamos parar. Cada reforma que vem ou tira muito, ou tira um peda\u00e7o, ou tira tudo. Os trabalhadores est\u00e3o largados \u00e0 pr\u00f3pria sorte. Eu n\u00e3o sei qual \u00e9 o ponto de chegada, aonde se quer chegar. Eu queria que se ilustrassem \u00e0 classe trabalhadora todos os preju\u00edzos que n\u00f3s j\u00e1 tivemos nos \u00faltimos anos. \r\nO PCdoB \u00e9 firme na defesa da classe trabalhadora, porque, nessa rela\u00e7\u00e3o, \u00e9 a parte hipossuficiente, que precisa de prote\u00e7\u00e3o desta Casa, de quem foi eleito com os votos dessas pessoas que s\u00e3o vulnerabilizadas a cada minirreforma ou reforma que vem para esta Casa. \r\nO PCdoB orienta \"n\u00e3o\" e clama \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que se mobilize. Do jeito que est\u00e1 indo, eu n\u00e3o sei aonde vamos parar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB orienta \"sim\", Presidente. \r\nA tentativa desse destaque \u00e9 diminuir a danosidade dessa medida provis\u00f3ria, que, na verdade, s\u00f3 precariza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Hoje as pessoas - que j\u00e1 estavam assim, mas, agora, muito mais - v\u00e3o ter que escolher entre ter emprego e n\u00e3o ter direitos, porque cada medida que vem do Governo Federal para esta Casa retira direito dos trabalhadores. \r\nNa verdade, aqui n\u00f3s temos 513 Deputados. N\u00f3s dever\u00edamos fazer, na reforma eleitoral que est\u00e1 sendo discutida, compromissos de Deputados com pautas. Na hora da campanha, todo mundo vai pedir voto para o trabalhador, mas, na hora de votar aqui, todo mundo vota com o patr\u00e3o, todo mundo vota com o Governo, prejudicando a classe trabalhadora. Esse \u00e9 um estelionato eleitoral. \r\nQueria avisar \u00e0 classe trabalhadora deste Pa\u00eds que est\u00e1 na hora de abrir os olhos, e abrir os olhos para quem realmente est\u00e1 do lado dos trabalhadores nessa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 627-A, constante do art. 90 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB orienta \"n\u00e3o\", Presidente. \r\nEu queria parabenizar o PSB por essa tentativa de n\u00e3o permitir que o malfeito seja continuado, porque, da forma como est\u00e1, ningu\u00e9m mais ser\u00e1 multado, por exemplo, por ter no seu trabalho algu\u00e9m na condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 escravid\u00e3o, ao trabalho escravo. \u00c9 claro que, quando, primeiro, n\u00e3o h\u00e1 multa, s\u00f3 h\u00e1 a notifica\u00e7\u00e3o, em um segundo momento vai-se corrigir isso e ficar tudo bem. \r\nEnt\u00e3o, o texto, da forma como est\u00e1, n\u00e3o olha para essa situa\u00e7\u00e3o, prioriza s\u00f3 o lado do patr\u00e3o, fazendo com que essas situa\u00e7\u00f5es virem rotina no mundo do trabalho. \r\nPor isso, o PCdoB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Dificuldades impostas ao acesso gratuito \u00e0 Justi\u00e7a, pela Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00e3o conseguimos fazer ningu\u00e9m mudar de opini\u00e3o. Eu acho que todo mundo vem com uma opini\u00e3o formada aqui. Os argumentos podem ser os melhores poss\u00edveis, mas n\u00e3o conseguimos.\r\nDeputado Rog\u00e9rio Correia, a pergunta que eu deixo principalmente ao Relator e a quem est\u00e1 votando favoravelmente a essa mat\u00e9ria \u00e9: por que o interesse de dificultar o acesso \u00e0 Justi\u00e7a gratuita? Eu gostaria que me respondesse a essa pergunta, Relator. Por que a necessidade de dificultar o acesso \u00e0 Justi\u00e7a gratuita. \r\nNa verdade, inicia-se essa proposta mentindo para a popula\u00e7\u00e3o, dizendo que se vai gerar emprego, depois se retira todo o direito do trabalhador e, quando ele est\u00e1 de joelhos, ainda se nega a ele o direito de recorrer \u00e0 Justi\u00e7a. Eu nunca vi tanta crueldade, tanta covardia com o povo trabalhador, as pessoas que mais precisam deste Parlamento, que mais precisam de representatividade aqui nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Marcivania",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA MARCIVANIA (PCdoB - AP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PCdoB orienta \"n\u00e3o\", Presidente. \r\nE eu acho que finalmente vamos ganhar uma vota\u00e7\u00e3o aqui. Acho que o princ\u00edpio crist\u00e3o nosso \u00e9 termos empatia. Se esta legisla\u00e7\u00e3o fosse boa, como falam alguns, ela deveria ser utilizada para os nossos filhos, porque o que \u00e9 bom n\u00f3s queremos para os nossos filhos, n\u00f3s queremos para n\u00f3s. Ent\u00e3o, essa empatia est\u00e1 faltando, e muito, aqui neste plen\u00e1rio. Uma legisla\u00e7\u00e3o que permite que trabalhadores recebam menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, metade de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o \u00e9 boa. Se n\u00e3o \u00e9 boa para o meu filho, se n\u00e3o boa para mim, n\u00e3o \u00e9 boa para ningu\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, acho que aqui est\u00e1 faltando empatia, est\u00e1 faltando fraternidade, est\u00e1 faltando solidariedade, est\u00e1 faltando sentimento de justi\u00e7a para com o povo brasileiro, principalmente para com as pessoas mais pobres. Acho que muitos Deputados deveriam entrar na casa das pessoas e realmente vivenciar qu\u00e3o prec\u00e1ria \u00e9 a vida do trabalhador brasileiro, que vai se tornar mais prec\u00e1ria ainda com a aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]