[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CRISE FINANCEIRA, MATO GROSSO, REVIS\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares eleitos. Declara\u00e7\u00e3o de estado de calamidade financeira pelo Governador de Mato Grosso. Necessidade de revis\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o federal de exporta\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (Bloco/PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais componentes da Mesa, quero cumprimentar a companheira Deputada Benedita da Silva e, ao faz\u00ea-lo, estender meus cumprimentos a todas as mulheres deste Parlamento. Cumprimento todos os homens eleitos e as mulheres eleitas para esta Legislatura. Registro que nesta Casa todos se criar\u00e3o e todos trabalhar\u00e3o pelo Pa\u00eds e pelos nossos Estados.\r\nAbra\u00e7o tamb\u00e9m a companheira Deputada Tal\u00edria Petrone, que acabou de falar. Eu gostaria de dizer que Jean Wyllys vai viver sempre entre n\u00f3s, mesmo n\u00e3o estando em nosso Pa\u00eds, devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es que conhecemos. Suas ideias ser\u00e3o defendidas por todos n\u00f3s que acreditamos na humanidade e temos projetos humanizadores para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso, \u00e0s mulheres e aos homens que atribu\u00edram a mim este mandato.\r\nQuero dizer que eu vivo num Estado de quase 1 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados, que tem apenas 3 milh\u00f5es e 400 mil pessoas. \u00c9 uma popula\u00e7\u00e3o muito pequena, considerando-se o tamanho do Estado, que \u00e9 o quinto maior exportador de gr\u00e3os deste Pa\u00eds. \u00c9 um Estado que, como tantos outros, precisa que seja revista a legisla\u00e7\u00e3o federal no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es.\r\nA lei que foi criada em 1996 e que desonerou as exporta\u00e7\u00f5es para que o Brasil pudesse competir melhor com seus produtos, hoje marca profundamente as popula\u00e7\u00f5es que vivem nos Estados de economia prim\u00e1ria. As nossas exporta\u00e7\u00f5es n\u00e3o agregam valor nenhum \u00e0s pol\u00edticas sociais, \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas dos nossos Estados. O Governador eleito de Mato Grosso declarou estado de calamidade financeira, sendo que o nosso Estado, em 2017, cresceu 14%, enquanto o Brasil cresceu 1,4%. Os profissionais e servidores de Mato Grosso est\u00e3o com seus sal\u00e1rios atrasados e parcelados.\r\nPrecisamos rever a produ\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, a produ\u00e7\u00e3o dos Estados, para que os governantes possam conferir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o os bens a que ela tem direito. Trabalharemos juntos e juntas para que a popula\u00e7\u00e3o tenha seus direitos garantidos. Serei voz ao lado dos trabalhadores e das trabalhadoras. Votaremos juntos e juntas pelo povo do Brasil. N\u00f3s nos criaremos - n\u00e3o \u00e9, Deputada Luiza Erundina e Deputada Benedita da Silva? - em favor do povo, sempre em favor do povo, nunca em favor da meia d\u00fazia que comanda o capital deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ESCOLA PUBLICA, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoiamento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de frente parlamentar em defesa da escola p\u00fablica e dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidenta! Boa tarde, demais Parlamentares presentes!\r\nEu vou usar este espa\u00e7o nesta tarde para apresentar uma frente parlamentar em defesa da escola p\u00fablica e dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \r\nIniciei minha carreira no magist\u00e9rio p\u00fablico aos 17 anos e j\u00e1 vi, nesse pouco tempo aqui nesta Casa, Parlamentares preocupados com a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a educa\u00e7\u00e3o privada, a b\u00e1sica e a superior, assim como vi Parlamentares que desconhecem o papel da escola p\u00fablica no Brasil e agridem os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nConvido todos e todas para que fa\u00e7amos uma frente que possa discutir o papel da escola p\u00fablica, democr\u00e1tica, laica, de portas abertas, a mais democr\u00e1tica do mundo, que recebe milh\u00f5es de estudantes todos os dias, nos per\u00edodos matutino, vespertino e noturno.\r\nFico muito preocupada com um pa\u00eds, como o nosso, onde os educadores passam a n\u00e3o ser refer\u00eancia, passam a ser agredidos. Os nossos educadores recebem nossas crian\u00e7as, nossos adolescentes e jovens na escola todos os dias e abrem para os alunos uma porta, que muitas vezes ser\u00e1 a \u00fanica que esse ser humano vai ter na vida. E aqui neste plen\u00e1rio, conosco, autoridades p\u00fablicas, usam palavras desrespeitosas contra esses profissionais.\r\nA escola p\u00fablica brasileira \u00e9 uma escola revolucion\u00e1ria. Se n\u00f3s temos o avan\u00e7o da ci\u00eancia e da tecnologia \u00e9 porque, no banco da escola, os nossos estudantes foram recebidos por profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \r\nSe n\u00e3o conservarmos com cuidado e respeito os professores que todos os dias ministram aulas, cuidam das crian\u00e7as do Brasil... Essas crian\u00e7as que muitas vezes v\u00eam sem alimenta\u00e7\u00e3o, sem sa\u00fade, sem uma fam\u00edlia para cuidar delas, porque a fam\u00edlia est\u00e1 no trabalho, e \u00e9 a escola quem cuida dessas crian\u00e7as. Se n\u00e3o tivermos esses anjos da guarda na escola, que s\u00e3o os profissionais... N\u00f3s professores somos profissionais, e assim queremos ser tratados! Pela nossa forma\u00e7\u00e3o humana, acolhemos os estudantes para que eles, decentemente, sejam tratados como humanos no Brasil.\r\nGostaria que todas e todos, independentemente da filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, se agregassem a essa condi\u00e7\u00e3o de apoiar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Pa\u00eds.\r\nHoje houve o lan\u00e7amento da reforma da Previd\u00eancia, e eu me assusto a cada momento, quando se prop\u00f5e que, aos 60 anos de idade, uma professora alfabetizadora, que na maioria das vezes, por ser filha da classe trabalhadora, come\u00e7a aos 20 anos, 21 anos em sala de aula, fique por 41 anos, 42 anos, para chegar aos 60 anos de idade e poder se aposentar. Como uma professora aos 61 anos de idade, com tripla jornada de trabalho, porque, al\u00e9m da vida pessoal, ela, professora, tem que planejar aulas, tem que cuidar dos seus alunos, tem que estudar para saber como cada crian\u00e7a aprende, como cada adolescente aprende, como cada jovem aprende, vai, 42 anos depois, estar na sala de aula alfabetizando muitas vezes crian\u00e7as? \r\nQuem tem filhos, quem tem netos, quem tem sobrinhos, quem lida com a crian\u00e7a nos tempos de hoje sabe quem s\u00e3o as nossas crian\u00e7as, como elas devem ser recebidas na escola e qual o papel da professora e do professor que os est\u00e1 recebendo.\r\nA maioria dos Parlamentares deveria entrar numa sala de aula, aqueles que n\u00e3o s\u00e3o diretamente da educa\u00e7\u00e3o, conversar com os nossos profissionais, conhecer o interior da escola, como sei que os comprometidos assim o fazem, porque fui Secret\u00e1ria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e os Parlamentares muitas vezes foram os nossos parceiros, para que, depois dessa conversa, entendesse qual o papel de uma professora e de um professor neste Pa\u00eds.\r\nConvido todos a assinar a frente, a estar junto com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, respeitando o nosso professor. Pa\u00eds que n\u00e3o respeita professor est\u00e1 fadado a nunca chegar a ser um pa\u00eds melhor, justo e bom para todos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLEI ANTICRIME, AUS\u00caNCIA, FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\" e tamb\u00e9m refor\u00e7a, no que se refere \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres e \u00e0s armas espalhadas neste Pa\u00eds, que n\u00f3s estamos vivendo um momento muito grave, no qual a discuss\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o de armas coloca mais ainda em risco a vida das mulheres.\r\nQueremos dizer que o pacote anticrime n\u00e3o fala nada do feminic\u00eddio e ainda diz que, se o agressor estiver sob qualquer impacto, sob emo\u00e7\u00e3o, esse crime pode ser facultado. Precisamos repensar isso, pois neste momento o n\u00famero de feminic\u00eddios aumenta a cada minuto. N\u00e3o podemos pensar em armas o tempo todo, pois elas servem para destruir vidas, especialmente de mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE, CUIABA (MT).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de encontro popular para debate da previd\u00eancia p\u00fablica, em Cuiab\u00e1, Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, este tempo \u00e9 s\u00f3 para dizer que, no pr\u00f3ximo dia 22, \u00e0s 16 horas, na Pra\u00e7a Ipiranga, Centro do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, Mato Grosso, nossa Capital, a sociedade vai se reunir, vai estar toda junta para discutir a previd\u00eancia p\u00fablica do Brasil. Vai ser uma aula p\u00fablica, vai ser a sociedade procurando entender o que significa perder a previd\u00eancia ou se essa previd\u00eancia \u00e9 para cortar privil\u00e9gios. Vamos fazer uma discuss\u00e3o p\u00fablica.\r\nPortanto, em Cuiab\u00e1, Mato Grosso, vamos estar reunidos na Pra\u00e7a Ipiranga, \u00e0s 16 horas, numa aula p\u00fablica, para chamar a aten\u00e7\u00e3o e discutir a previd\u00eancia p\u00fablica.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEMANA NACIONAL EM DEFESA E PROMO\u00c7\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA (20:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CRIA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, APRECIA\u00c7\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o da 20\u00aa Semana Nacional em Defesa e Promo\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a cria\u00e7\u00e3o do novo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres pares, eu gostaria de usar este tempo, em nome da Lideran\u00e7a do Partido dos Trabalhadores, para fazer um convite em nome da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE, que este ano vai comemorar a 20\u00ba Semana Nacional em Defesa e Promo\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o. Essa semana ser\u00e1 comemorada entre 22 e 26 de abril, e o dia 24 ser\u00e1 o dia da mobiliza\u00e7\u00e3o nacional. \r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento muito especial no Pa\u00eds, quando discutir educa\u00e7\u00e3o tem que ser a nossa agenda principal, at\u00e9 porque teremos a Marcha dos Prefeitos na pr\u00f3xima semana. Sei que todo Parlamentar e toda Parlamentar, dos mais long\u00ednquos Munic\u00edpios do Brasil, receber\u00e3o os Prefeitos, que est\u00e3o em d\u00favida sobre o que significa esse novo pacto federativo.\r\nMuitos orientam os Prefeitos dizendo que, ao desvincular o dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s conquistamos com tanta luta, com suor, com sangue - pode-se espalhar isto pelo Pa\u00eds inteiro -, os Munic\u00edpios ter\u00e3o um novo dinheiro. Fala-se que \u00e9 o \"Mais Brasil, menos Bras\u00edlia\". N\u00f3s estamos tirando da classe trabalhadora, dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, o direito de ter educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todos e todas.\r\nSe desvincularmos os recursos da educa\u00e7\u00e3o, desvincularemos o FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que esta Casa votou e precisa voltar a discutir, porque ele termina no pr\u00f3ximo ano. N\u00f3s precisamos ter um FUNDEB permanente. N\u00f3s precisamos garantir que os recursos da educa\u00e7\u00e3o sejam vinculados. Trata-se de cl\u00e1usula p\u00e9trea da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Foi uma conquista que o Constituinte, para salvaguardar o direito da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, escreveu na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \r\nHoje, com o piso salarial vinculado, com o FUNDEB vinculado, com as matr\u00edculas de todos os Munic\u00edpios vinculadas ao FUNDEB, n\u00f3s vemos um alvoro\u00e7o de discuss\u00e3o no Pa\u00eds. \u00c9 dito que, caso se desvincule, aumentar\u00e1 a liberdade de gest\u00e3o dos Prefeitos e dos Governadores. A maioria dos Prefeitos j\u00e1 entenderam que, caso de desvincule, eles perder\u00e3o recursos, porque hoje eles recebem o recurso por aluno matriculado, e na maioria dos Estados brasileiros o ensino fundamental est\u00e1 muito mais presente nas redes municipais do que nas redes estaduais. Portanto, se n\u00e3o tivermos o FUNDEB, os Munic\u00edpios ficar\u00e3o com as matr\u00edculas e sem os recursos.\r\n\u00c9 da nossa responsabilidade, \u00e9 do nosso dever p\u00fablico de Deputados e Deputadas eleitos de tomarmos a educa\u00e7\u00e3o como agenda principal. Vamos discutir a educa\u00e7\u00e3o, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Vamos discutir a educa\u00e7\u00e3o para que n\u00f3s possamos, de fato, garantir \u00e0s crian\u00e7as, aos jovens, aos adolescentes do Brasil e a todos os seus educadores o direito de no futuro terem condi\u00e7\u00f5es de intervir, com forma\u00e7\u00e3o, nas pol\u00edticas p\u00fablicas do Pa\u00eds. Tudo o que se est\u00e1 discutindo hoje em rela\u00e7\u00e3o a tirar recursos da educa\u00e7\u00e3o vai prejudicar enormemente os nossos Munic\u00edpios. S\u00f3 n\u00e3o ser\u00e3o prejudicados os Munic\u00edpios muito ricos, que s\u00e3o uma pequena minoria. Todos os outros ter\u00e3o grandes preju\u00edzos.\r\nNesta Casa, j\u00e1 tramita uma PEC do novo FUNDEB. Por isso, solicitamos \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados que se debrucem sobre este tema. Na vinda dos Srs. Prefeitos e dos Srs. Governadores a esta Casa, vamos ter clareza de como orient\u00e1-los.\r\nQuero refor\u00e7ar que a 20\u00ba Semana Nacional em Defesa e Promo\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, que a CNTE realizar\u00e1, vai chamar a aten\u00e7\u00e3o para isso. Temos 2 milh\u00f5es e 200 mil profissionais professores em sala de aula no Brasil, e \u00e9 por eles que devemos nos juntar e fazer a luta.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFESSOR, CATEGORIA PROFISSIONAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, CORRELA\u00c7\u00c3O, DEBATE, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), REALIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate do impacto da reforma previdenci\u00e1ria na vida do professorado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, demais pares, amanh\u00e3, \u00e0s 9h30min, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, realizaremos audi\u00eancia p\u00fablica para tratar dos impactos da reforma da Previd\u00eancia na vida dos professores e das professoras.\r\nO Minist\u00e9rio da Economia estar\u00e1 representado pelo Secret\u00e1rio Adjunto. Estar\u00e3o presentes tamb\u00e9m ao debate assessores Parlamentares, assessores da Casa e especialistas na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. Considero que este \u00e9 um momento muito importante para conhecermos os verdadeiros impactos na vida de uma professora que ir\u00e1 aposentar-se aos 60, 70 anos de idade.\r\nConvido todos os pares que tiverem a oportunidade de participar do debate para que saibam dos dados que est\u00e3o por tr\u00e1s de uma aposentadoria ap\u00f3s os 60 anos de idade.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), TRABALHADOR RURAL.\r\nDIA DO \u00cdNDIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Relato da visita da oradora a Munic\u00edpios mato-grossenses situados na regi\u00e3o do Araguaia. Apreens\u00e3o dos agricultores ante a reforma previdenci\u00e1ria. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do \u00cdndio. Apoio \u00e0s demandas dos povos ind\u00edgenas. Celebra\u00e7\u00e3o da Semana Santa. Rep\u00fadio \u00e0 proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Assis Carvalho, \u00e9 uma honra muito grande t\u00ea-lo presidindo os trabalhos desta sess\u00e3o.\r\nNo \u00faltimo final de semana, no Estado de Mato Grosso, tive a oportunidade de percorrer v\u00e1rios Munic\u00edpios da regi\u00e3o do Araguaia, mais especificamente da regi\u00e3o de Dom Pedro Casald\u00e1liga. No Munic\u00edpio de Confresa fizemos uma grande reuni\u00e3o, assim como no Munic\u00edpio de Barra do Gar\u00e7as. \r\nNo Munic\u00edpio de Confresa, tive a oportunidade de ouvir as lideran\u00e7as, todas muito preocupadas com as in\u00fameras obras iniciadas naquela regi\u00e3o, que est\u00e3o todas paralisadas desde o golpe contra a Presidente Dilma, desde que entrou Michel Temer. Obras de educa\u00e7\u00e3o e de sa\u00fade est\u00e3o paradas, gerando um forte preju\u00edzo para as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, ribeirinhas, do campo e das cidades. L\u00e1, enquanto as pessoas est\u00e3o lutando por instrumentos sociais a servi\u00e7o da qualidade de vida, a chuva e o sol est\u00e3o destruindo obras por falta de recursos. O Governo Federal n\u00e3o d\u00e1 satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0s Prefeituras, que ficam sem poder dar continuidade \u00e0s obras.\r\nNaquela regi\u00e3o t\u00e3o aguerrida, de luta, de gente do bem, de gente que trabalha e produz com o suor do rosto, pudemos ouvir in\u00fameras falas, todos preocupadas com a chamada reforma da Previd\u00eancia. Os agricultores, que da zona rural trazem o alimento para a mesa de todo o povo brasileiro, est\u00e3o preocupados, desesperados. Como as mulheres do campo, os homens que trabalham no campo ficar\u00e3o sem a seguran\u00e7a do Estado, na medida em que a reforma lhes tira o apoio deste? Os brasileiros que trabalham querem ao menos no final das suas vidas ter condi\u00e7\u00f5es de sobreviver.\r\nReformas s\u00e3o feitas para melhorar algo. Quando se reforma uma casa, por exemplo, deseja-se uma coisa melhor. Agora, com essa reforma, infelizmente o que o Estado brasileiro est\u00e1 propondo, em vez de uma melhoria, \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o da Seguridade Social, da vida das pessoas. \r\nAo povo do Araguaia, que tanto conversou comigo, com as demais autoridades presentes, quero dizer que n\u00f3s estaremos aqui na luta, junto com todos os Parlamentares que, independentemente do partido pol\u00edtico, s\u00e3o compromissados com a qualidade de vida da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, estamos no m\u00eas de abril, o m\u00eas em que o Brasil comemora o dia dos povos ind\u00edgenas, o chamado Dia do \u00cdndio. Como professora, sei que as escolas se organizavam para fazer uma homenagem, contando, de forma muitas vezes mais folcl\u00f3rica do que verdadeira, a hist\u00f3ria dos povos ind\u00edgenas. Em Mato Grosso temos 43 etnias. \r\nA Deputada Joenia Wapichana, que representa os povos ind\u00edgenas neste Parlamento, j\u00e1 fez um pronunciamento hoje.\r\nRecebi votos da maioria dos ind\u00edgenas do Estado de Mato Grosso e quero dizer que estou junto com eles na luta, porque hoje eles passam por um momento muito dif\u00edcil. Os ind\u00edgenas est\u00e3o muito preocupados, n\u00e3o sabem quem ser\u00e3o os m\u00e9dicos que chegar\u00e3o \u00e0s suas aldeias para atend\u00ea-los. Eles est\u00e3o l\u00e1 sem m\u00e9dicos, sem rem\u00e9dios e sem atendimento. Os coordenadores dos ind\u00edgenas foram exonerados, e ningu\u00e9m foi nomeado para substitu\u00ed-los. \r\nA sa\u00fade ind\u00edgena est\u00e1 em dificuldade, as escolas ind\u00edgenas muitas vezes est\u00e3o sem atendimento, e a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena est\u00e1 sendo chamada no Estado de Mato Grosso de latifundi\u00e1ria. A rela\u00e7\u00e3o que o ind\u00edgena tem com a terra \u00e9 muito diferente da rela\u00e7\u00e3o que n\u00f3s brancos temos com ela. O \u00edndio que vive na terra tem por ela uma rela\u00e7\u00e3o de m\u00e3e e filho. Eles sempre dizem: \"Viemos da terra e para ela voltaremos\".\r\nPor isso, a rela\u00e7\u00e3o comercial que n\u00f3s, povo branco, estabelecemos com a terra n\u00e3o \u00e9 a mesma que os povos ind\u00edgenas estabelecem.\r\nEnt\u00e3o, eu me junto \u00e0s vozes de todos os ind\u00edgenas do Pa\u00eds nessa luta em defesa da terra, em defesa dos costumes, dos valores, para que que eles tenham possibilidade de educar seus filhos e viver de forma fraterna, com a uni\u00e3o dos povos. Os ind\u00edgenas vieram para c\u00e1 antes de n\u00f3s, ocuparam estas terras e estabeleceram outros ritos e outros modos de viver, e n\u00f3s precisamos respeit\u00e1-los. \r\nNeste m\u00eas de abril, em que ind\u00edgenas do Pa\u00eds inteiro estar\u00e3o em Bras\u00edlia, n\u00f3s estaremos l\u00e1 no acampamento conversando com eles. Espero que o Governo respeite a hist\u00f3ria, respeite a luta dos povos ind\u00edgenas e respeite o que eles constru\u00edram, porque os povos ind\u00edgenas s\u00e3o muito bem organizados. Muitas vezes, o povo da cidade ainda afirma que aqueles que est\u00e3o nas aldeias t\u00eam que vir para a cidade, mas os povos ind\u00edgenas gostam do lugar em que vivem. Eles precisam \u00e9 de apoio para que projetos de sustentabilidade sejam constru\u00eddos e eles possam viver bem e dignamente junto com o seu povo. \r\nA forma como eles vivem \u00e9 uma escolha deles. N\u00e3o s\u00e3o as pessoas da cidade nem o Governo de plant\u00e3o que t\u00eam que estabelecer o modelo de vida para o povo ind\u00edgena. Cada vez que eu vou a uma aldeia eu aprendo um pouco: aprendo sobre o modo como eles educam os filhos, o respeito das crian\u00e7as pelos adultos, dos jovens pelos idosos. Se n\u00f3s que vivemos na cidade soub\u00e9ssemos um pouquinho do que \u00e9 viver em fraternidade, ir\u00edamos passar alguns dias em uma aldeia.\r\nEnt\u00e3o, deixo um forte abra\u00e7o a todo o povo ind\u00edgena brasileiro, especialmente aos ind\u00edgenas das 43 etnias do Estado do Mato Grosso.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer que todo o mundo crist\u00e3o est\u00e1 comemorando a Semana Santa, em especial a Sexta-Feira da Paix\u00e3o. H\u00e1 uma express\u00e3o que consta de uma ora\u00e7\u00e3o universal, o Pai Nosso, que para mim \u00e9 muito cara: \"assim na terra como no c\u00e9u\". Queremos um c\u00e9u aqui na terra, e temos que come\u00e7ar a fazer esse c\u00e9u aqui na terra pensando todos os dias em como podemos viver num pa\u00eds em que as pessoas tenham o m\u00ednimo de dignidade. \r\nEu vejo muitos Parlamentares atribuindo ao Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva algumas situa\u00e7\u00f5es. Ele \u00e9 o \u00fanico Presidente, na minha hist\u00f3ria de vida, que eu verdadeiramente reconhe\u00e7o como algu\u00e9m que pensou na alimenta\u00e7\u00e3o do povo, na dignidade de vida deste e de sua fam\u00edlia, no sentido de que tenham uma cama para dormir, um quarto, uma casa. \r\nE o \"assim na terra como no c\u00e9u\" significa que n\u00e3o precisamos viver aqui sofrendo, esperando a vida eterna. Eu quero que a vida seja digna e fraterna enquanto houver vida. Depois, sobre a pr\u00f3pria f\u00e9 cada um resolve. Temos que querer para todos o que queremos para n\u00f3s mesmos. \r\nN\u00e3o pensemos em momento nenhum que n\u00f3s vamos tirar a dignidade dos idosos, dos trabalhadores, das mulheres, especialmente das mulheres do campo e das professoras. Essa reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 tirando o sono de muitos de n\u00f3s. Tenho recebido in\u00fameros telefonemas e e-mails sobre o assunto. V\u00e1rias pessoas me param na rua e perguntam: \"Professora, ser\u00e1 que v\u00e3o acabar com tudo que n\u00f3s conquistamos?\"\r\nAqui n\u00f3s somos 513 Parlamentares, e cada um tem o direito de votar como quiser. Cada um representa um voto e tem que mostrar a sua cara para a popula\u00e7\u00e3o. Eu quero declarar que contra trabalhadores e trabalhadoras jamais votarei, porque esta \u00e9 a minha luta e a minha hist\u00f3ria.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos neste feriado. Que possamos refletir muito sobre a qualidade de vida de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO, GOVERNO, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es pelo PT em protesto contra o corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 transfer\u00eancia, do Governo para o Distrito Federal, da Junta Comercial. O partido n\u00e3o tem nada contra isso, entende a necessidade, a import\u00e2ncia disso.\r\nEntretanto, continuaremos em obstru\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do corte dos recursos das universidades p\u00fablicas e dos institutos federais. Entendemos que o corte dos recursos do or\u00e7amento das universidades n\u00e3o prejudica apenas o ensino superior e tecnol\u00f3gico no Brasil, mas prejudica tamb\u00e9m a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, haja vista os cursos de licenciatura, que formam os educadores deste Pa\u00eds nas universidades, as quais hoje est\u00e3o sendo diretamente atingidas por essa medida do Governo Federal, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo brasileiro hoje est\u00e1 dizendo que o Brasil gasta muito em educa\u00e7\u00e3o, gasta no n\u00edvel dos pa\u00edses desenvolvidos. Entretanto, o Brasil nunca investiu no que era necess\u00e1rio para a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o tem a estrutura necess\u00e1ria para que seja de qualidade. Alegam-se os gastos, o or\u00e7amento vinculado ao PIB, sem lembrar que n\u00f3s temos escolas a serem constru\u00eddas, precisamos de investimento para transporte escolar, forma\u00e7\u00e3o de professores.\r\nN\u00f3s temos uma d\u00edvida hist\u00f3rica com a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Qualquer corte de dinheiro da educa\u00e7\u00e3o brasileira prejudicar\u00e1 diretamente os nossos estudantes. Essa mentira deslavada do Governo, que diz que vai tirar do custeio mas n\u00e3o vai atingir o estudante, atinge diretamente o estudante do ensino superior e tecnol\u00f3gico e de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nN\u00e3o vamos negar a rela\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com o ensino superior. O Governo n\u00e3o est\u00e1 tirando do ensino superior para colocar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, os Prefeitos, os nossos Estados est\u00e3o agonizando, sem pagar o piso, sem receber o que \u00e9 de direito. As nossas escolas est\u00e3o paralisadas. H\u00e1 obras paradas no Pa\u00eds inteiro por falta de investimento do Governo Federal.\r\nEnt\u00e3o, nada justifica o corte no ensino superior. O Pa\u00eds que corta recursos da universidade n\u00e3o olha o futuro, n\u00e3o olha os jovens, n\u00e3o olha os avan\u00e7os. Estamos perdendo em ci\u00eancia, tecnologia e na educa\u00e7\u00e3o de uma forma geral.\r\nPor isso, o PT continua em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Partido dos Trabalhadores \u00e9 contra o parecer, mas continuamos na nossa tem\u00e1tica de hoje, que \u00e9 a defesa das universidades p\u00fablicas brasileiras, dos institutos federais e de toda a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO Partido dos Trabalhadores entende a import\u00e2ncia das vota\u00e7\u00f5es. Entretanto, votar qualquer coisa hoje \u00e9 desrespeitar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica deste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, PROFESSOR, ESCOLA PUBLICA, MATO GROSSO, CONTRA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AUMENTO, IDADE M\u00cdNIMA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Greve dos servidores da rede estadual de ensino de Mato Grosso. Apreens\u00e3o dos professores mato-grossenses ante o anunciado aumento da idade m\u00ednimo para aposentadoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais pares, gostaria de comunicar neste minuto, aqui, que servidores da rede de ensino estadual de Mato Grosso encontram-se, neste momento, em greve.\r\nEu gostaria de dizer que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o vivendo um momento de sobressalto neste Pa\u00eds. Oitenta por cento dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o mulheres e est\u00e3o sobressaltadas com esta proposta de reforma da Previd\u00eancia que passa de 50 para 60 anos a idade m\u00ednima para aposentadoria. Para que ofertem educa\u00e7\u00e3o de qualidade, professores e professoras da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica precisam ter tranquilidade no seu trabalho.\r\nConclamo as autoridades estaduais de Mato Grosso para respeitarem a legisla\u00e7\u00e3o vigente e n\u00e3o deixarem os profissionais de Mato Grosso tamb\u00e9m sobressaltados. Que possam dialogar, para que pais de alunos e estudantes tenham as portas das escolas abertas e a continuidade das aulas. \r\nEu estou ao lado dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso naquilo que reivindicam: manuten\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 510, de 2013, que prev\u00ea que um dec\u00eanio, 10 anos, para que os sal\u00e1rios dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o se igualem aos sal\u00e1rios dos profissionais com a mesma forma\u00e7\u00e3o, para que o sal\u00e1rio de um profissional de n\u00edvel superior, como um engenheiro ou qualquer outro profissional, seja igual ao dos licenciados.\r\nEra isso.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CR\u00cdTICA.\r\nPREFESSOR, MATO GROSSO, GREVE, GOVERNO ESTADUAL, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, ATENDIMENTO, REIVINDICA\u00c7\u00c3O. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, GEST\u00c3O, POLITICA P\u00daBLICA, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO. \r\nPRESIDENTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), DEMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Protesto contra o corte de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Pedido ao Governo do Estado de Mato Grosso para atendimento \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es dos trabalhadores do setor educacional em greve. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de pol\u00edticas de desenvolvimento do Pa\u00eds. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidente; boa tarde, nobres pares, jovens que est\u00e3o nas galerias deste plen\u00e1rio. Quero dizer que mais do que nunca n\u00f3s estamos vivendo um momento no Brasil em que a educa\u00e7\u00e3o precisa ser a agenda principal.\r\nInfelizmente, no Pa\u00eds inteiro, a educa\u00e7\u00e3o vem sofrendo cortes, vem sofrendo regress\u00f5es. A educa\u00e7\u00e3o poderia ser a agenda principal. Os pa\u00edses desenvolvidos do mundo sempre colocam a educa\u00e7\u00e3o como sua principal agenda, e aqui no Brasil n\u00f3s temos, neste momento, um recuo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero falar sobre o Estado de Mato Grosso, onde a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual neste momento est\u00e1 em greve. Eu pe\u00e7o ao Governador do Estado, \u00e0 Assembleia Legislativa, que agora est\u00e1 em audi\u00eancia p\u00fablica, que tenham todo o bom senso do mundo, para que os estudantes de Mato Grosso, para que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso sejam tratados conforme merecem, com a lei sendo respeitada, porque o que Mato Grosso quer, o que os educadores querem \u00e9 apenas que a lei seja respeitada.\r\nLei aprovada em 2013 prev\u00ea escalonamento salarial para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, mas o atual Governo est\u00e1 negando o cumprimento desta lei. Se a lei for cumprida, a greve n\u00e3o continuar\u00e1. Eu acho que isso \u00e9 muito importante. \r\nEu sei dos problemas que o Pa\u00eds enfrenta, sei dos problemas por que passa o Estado de Mato Grosso, um dos que mais produzem e mais ajudam a equilibrar a balan\u00e7a comercial do Pa\u00eds. Mas, infelizmente, a arrecada\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 m\u00ednima. H\u00e1 produtos desonerados, o Aux\u00edlio Financeiro de Fomento \u00e0s Exporta\u00e7\u00f5es - FEX n\u00e3o foi pago. Assim, o Governo do Estado fica sem o m\u00ednimo necess\u00e1rio para cobrir as demandas. No entanto, tem que respeitar a lei, tem que respeitar o que foi aprovado. Se os recursos forem colocados como registra a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, ele dar\u00e1 conta de garantir o pagamento aos profissionais.\r\nPor fim, Sra. Presidente, quero dizer que nosso Pa\u00eds passa realmente por um momento muito dif\u00edcil. Ouve-se dizer que a reforma da Previd\u00eancia vai atrair novos investimentos, mas n\u00f3s sabemos que isso n\u00e3o \u00e9 verdade, porque o que poderia atrair novos investimentos seria o reconhecimento das pol\u00edticas de Estado no interior do Pa\u00eds.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica diz que o BNDES tem uma caixa-preta, e, \u00e0s vezes, Parlamentares negros insistem, nesta tribuna, em chamar esta caixa \"de preta\", dizendo que deve haver coisa ruim dentro dela. Este \u00e9 um momento muito ruim para o Pa\u00eds.\r\nEu creio que, se o Governo apresentar pol\u00edticas de Estado para o desenvolvimento do nosso Pa\u00eds, teremos novamente o desenvolvimento, coisa que queremos. N\u00e3o queremos um pa\u00eds no qual quem olha de fora n\u00e3o tem coragem de investir. \r\nSe o Presidente de um banco, para fomentar o desenvolvimento, est\u00e1 com o pesco\u00e7o na guilhotina, chame-o, demita-o, \u00e9 direito do Governo, mas n\u00e3o fa\u00e7a exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois isso representa um desrespeito \u00e0s pessoas que foram constitu\u00eddas pelo pr\u00f3prio Governo. \r\nPrecisamos melhorar o que temos no Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 essa reforma da Previd\u00eancia que tira o couro dos trabalhadores e trabalhadoras que vai melhorar alguma coisa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANDR\u00c9 LUIZ DE ALMEIDA MENDON\u00c7A, MINISTRO-CHEFE, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), ESCLARECIMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, UNIVERSIDADE FEDERAL.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, PROFESSORA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "An\u00fancio de comparecimento do Ministro-Chefe da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, Andr\u00e9 Luiz de Almeida Mendon\u00e7a, \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o para esclarecimento do seu posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es policiais em universidades. Contrariedade \u00e0 proposta de concess\u00e3o de aposentadoria \u00e0s professoras da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica aos 60 anos de idade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, gostaria de ressaltar que, em fun\u00e7\u00e3o dos in\u00fameros requerimentos de convoca\u00e7\u00e3o e convite, o Sr. Ministro Andr\u00e9 Luiz de Almeida Mendon\u00e7a, da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, prestar\u00e1 esclarecimentos \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o amanh\u00e3, 18 de junho, \u00e0s 14 horas.\r\nO destaque que fa\u00e7o \u00e9: em lugar de efetivamente apresentar uma agenda para melhorar a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, fortalecendo as escolas p\u00fablicas, valorizando os profissionais da educa\u00e7\u00e3o e reconhecendo o papel das universidades e institutos no desenvolvimento do Pa\u00eds e na produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, ci\u00eancia e tecnologia, temos um Governo que transformou as universidades e os institutos de educa\u00e7\u00e3o como um todo em inimigos.\r\nA Advocacia-Geral da Uni\u00e3o defendeu a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es policiais em universidades. Essa \u00e9 uma das quest\u00f5es sobre as quais vamos pedir explica\u00e7\u00e3o ao Ministro amanh\u00e3. Afirmou que a iniciativa visa a coibir o vi\u00e9s ideol\u00f3gico de professores em ambientes p\u00fablicos. No Brasil, professores t\u00eam que ser imparciais e ju\u00edzes, parciais. Pronto: est\u00e1 dada a senha para o apoio presidencial e a simpatia dos escudeiros ainda n\u00e3o arrependidos.\r\nDepois de dois Ministros do MEC, V\u00e9lez e Weintraub, elegerem as universidades como espa\u00e7os de balb\u00fardia e inimigas do Pa\u00eds, agora o Ministro da AGU se mete a atacar dispositivos constitucionais: a autonomia e a liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento, a arte e o saber. N\u00e3o passar\u00e3o, n\u00e3o continuar\u00e3o! Tais conquistas n\u00e3o ser\u00e3o anuladas por falas de Ministros que querem holofotes e por um governo que n\u00e3o tem demonstrado compromisso com avan\u00e7os civilizat\u00f3rios e educa\u00e7\u00e3o com qualidade social.\r\n Queria tamb\u00e9m, Sr. Presidente, refor\u00e7ar que o relat\u00f3rio da PEC 6 apenas diminuiu em 3 anos a aposentadoria das professoras, passando a idade m\u00ednima de 60 anos para 57 anos. Os professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica v\u00e3o se aposentar aos 60 anos. Tenho certeza de que, nesta Casa, todos que s\u00e3o ligados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, todos que t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de entrar em escola, de olhar o trabalho dos educadores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, n\u00e3o permitir\u00e3o que uma professora chegue aos 60 anos alfabetizando crian\u00e7as, que uma professora trabalhe na educa\u00e7\u00e3o infantil aos 60 anos de idade, carregando crian\u00e7as no colo, levando-as ao banheiro, colocando-as para dormir, alimentando-as, cuidando da vida f\u00edsica, mental e emocional das crian\u00e7as.\r\nPe\u00e7o a todos que sejamos solid\u00e1rios com a educa\u00e7\u00e3o. Professores e professoras dever\u00e3o continuar com as regras da Previd\u00eancia atual, que foram conquistadas por eles.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Defesa da concess\u00e3o de tratamento diferenciado ao professorado da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no processo de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares nesta Casa, desde o dia em que come\u00e7amos a falar de reforma da Previd\u00eancia, o principal conceito \u00e9 discutir-se o que \u00e9 justo e o que n\u00e3o \u00e9 justo.\r\nComo Parlamentar entendo que fazer ajustes sempre ser\u00e1 justo - n\u00e3o ajustes do lado de quem ganha menos neste Pa\u00eds. J\u00e1 ouvimos aqui: se ningu\u00e9m aqui concordasse que nenhum benef\u00edcio fosse menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, j\u00e1 come\u00e7ar\u00edamos com um conceito de justi\u00e7a de forma mais aceit\u00e1vel. Mas gostaria de chamar bastante aten\u00e7\u00e3o para aquilo que me \u00e9 mais caro, a condi\u00e7\u00e3o das professoras e dos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica neste Pa\u00eds.\r\nTenho certeza de que todos os Parlamentares aqui, de todos os partidos, t\u00eam em suas fam\u00edlias professoras e, com certeza, reconhecem que uma mulher, depois de 50 anos - com a sua hist\u00f3ria de vida, com a duplicidade de trabalhos fora e dentro de casa, com a sua condi\u00e7\u00e3o de corpo feminino, de quem, na maioria das vezes, j\u00e1 deu \u00e0 luz, j\u00e1 amamentou, j\u00e1 passou por todas as situa\u00e7\u00f5es que a vida imp\u00f5e \u00e0 mulher -, depois de 50 anos, n\u00e3o poder\u00e1 trabalhar com 20, 25, 30 crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o infantil e na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, durante 1 ano, sem afastamentos m\u00e9dicos.\r\nOs Estados e os Munic\u00edpios perder\u00e3o muito mais que 15 bilh\u00f5es que ser\u00e3o economizados durante 10 anos. O que significa isso para um pa\u00eds cujos pol\u00edticos ficam fazendo discurso? Todos n\u00f3s, pol\u00edticos do Pa\u00eds inteiro, fazemos discurso no sentido de que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade. Vamos ver hoje se a educa\u00e7\u00e3o \u00e9, de fato, prioridade. Dos Parlamentares, 85% s\u00e3o homens, enquanto 85% dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o mulheres. Portanto, senhores homens, especialmente, os senhores s\u00e3o filhos de mulheres, t\u00eam mulheres ao seu redor, compreendam o organismo feminino. A mulher n\u00e3o consegue trabalhar carregando crian\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o infantil no colo, alimentando, sofrendo todas as condi\u00e7\u00f5es depois de 50 anos de idade. Vamos aqui destacar a condi\u00e7\u00e3o da professora, da mulher professora, da mulher de uma forma geral.\r\nEspero a sensibilidade dos Srs. Parlamentares. N\u00e3o podemos deixar a educa\u00e7\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu quero orientar da tribuna.\r\nSr. Presidente, demais pares, n\u00f3s dizemos \"sim\" \u00e0 emenda apresentada pelo PL.\r\nEu quero dizer a todos os Deputados e Deputadas: a economia com a retirada dos professores da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 de 12 milh\u00f5es em 10 anos. O que significa isso? Se retirarmos os professores e as professoras, 85% das professoras ter\u00e3o que se aposentar depois dos 57 anos de idade. Professoras n\u00e3o conseguem dar aula na educa\u00e7\u00e3o infantil ou nos anos iniciais do ensino fundamental com mais de 55 anos de idade.\r\nVamos resgatar a prioridade da educa\u00e7\u00e3o. Se n\u00f3s dizemos que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, vamos voltar para os nossos Estados, olhar nos olhos das nossas professoras e dizer que fizemos o correto: deixamos as professoras...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Apoio do PT \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares presentes, estou aqui com o Deputado Vicentinho para fazer a orienta\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores quanto \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do destaque e tamb\u00e9m usar o tempo da Lideran\u00e7a para falar um pouco sobre a educa\u00e7\u00e3o e sobre os trabalhadores do Brasil como um todo.\r\nHoje n\u00f3s estamos falando para no m\u00ednimo 2 milh\u00f5es e 500 mil trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, que perderam muito com a reforma da Previd\u00eancia. Falamos especialmente para as mulheres, que correspondem a 85% dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Brasil. Na educa\u00e7\u00e3o infantil - e deixo meu abra\u00e7o a todas as educadoras infantis que vieram a esta Casa neste per\u00edodo -, as mulheres s\u00e3o praticamente 100% dos profissionais. Ent\u00e3o, manter a aposentadoria com o tempo de 25 anos de trabalho e 50 anos de idade para as mulheres e 30 anos de trabalho e 55 anos de idade para os homens \u00e9 o m\u00ednimo que podemos fazer, Srs. Parlamentares.\r\nEu, que trabalhei com alfabetiza\u00e7\u00e3o, peguei na m\u00e3o de crian\u00e7as para ensin\u00e1-las a ler e a escrever, sei que, depois de 25 anos de trabalho, \u00e9 quase imposs\u00edvel, emocional e fisicamente, continuar nessa atividade. A mulher d\u00e1 o corpo, a alma, a vida para pegar na m\u00e3o das crian\u00e7as, lev\u00e1-las ao banheiro, aliment\u00e1-las e ensin\u00e1-las a ler e a escrever.\r\nPara haver qualidade na educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o necess\u00e1rios investimentos, curr\u00edculo, aten\u00e7\u00e3o e, decisivamente, profissionais em bom estado f\u00edsico e emocional. As mulheres profissionais da educa\u00e7\u00e3o continuar\u00e3o em atividade ao chegarem ao per\u00edodo do climat\u00e9rio, da menopausa, com tudo o que os homens aqui presentes e as mulheres, mais que ningu\u00e9m, sabem o que acarreta.\r\nAs professoras lidam corpo a corpo com o seu objeto de trabalho, o estudante. Os companheiros e as companheiras que est\u00e3o aqui sabem o que significa pegar uma crian\u00e7a no colo desde a tenra idade at\u00e9 ela chegar ao ensino m\u00e9dio. Essas profissionais n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de passar dos 50 anos de idade fazendo esse trabalho.\r\nN\u00f3s perdemos uma grande oportunidade no Destaque n\u00ba 9, do PL, de deixar as educadoras brasileiras, que s\u00e3o dignas da seguran\u00e7a nacional... Quando falamos em seguran\u00e7a nacional, falamos das educadoras. S\u00e3o elas que fazem a seguran\u00e7a. \r\nPor isso, senhores e senhoras, neste momento temos de tentar resguardar o que resta para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o terem minimamente os seus direitos garantidos nessa transi\u00e7\u00e3o.\r\nO Partido dos Trabalhadores, que tem como principal bandeira a educa\u00e7\u00e3o, apoia o destaque, construindo com as minorias e com o grupo de oposi\u00e7\u00e3o. Aqui n\u00e3o h\u00e1 situa\u00e7\u00e3o nem oposi\u00e7\u00e3o. Aqui h\u00e1 Parlamentares pela educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES (UNE), CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES EM EDUCA\u00c7\u00c3O (CNTE), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o - CNTE e \u00e0 Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes - UNE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Gostar\u00edamos de deixar aqui o nosso abra\u00e7o \u00e0 CNTE, a todos os estudantes da UNE, aos professores e professoras do Brasil, a todos os nossos sindicatos de Estados e do DF que est\u00e3o, diuturnamente, falando com todos os Parlamentares. E, neste momento, deixo um abra\u00e7o fraterno ao Parlamento brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nOntem aprovamos aqui uma reforma da Previd\u00eancia que atrair\u00e1 para as ruas idosos e idosas, que voltar\u00e3o a pedir esmolas, em fun\u00e7\u00e3o do texto que estamos aprovando. O Partido dos Trabalhadores n\u00e3o aceita que o povo que mais precisa seja o que mais esteja perdendo com esta reforma.\r\nNeste momento, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14, do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, at\u00e9 porque a reforma trabalhista j\u00e1 destruiu a condi\u00e7\u00e3o do trabalhador brasileiro. Agora n\u00f3s, Parlamentares, temos que construir um destaque de forma que os trabalhadores que realizam trabalho intermitente, ganhando menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, contem esse tempo de servi\u00e7o, para que possam chegar ao final da sua vida com condi\u00e7\u00f5es de se aposentar. Estamos pedindo que esse tempo seja contado para a Previd\u00eancia. \u00c9 isso que estamos pedindo. Qualquer dia de trabalho \u00e9 trabalho. H\u00e1 trabalhador ganhando menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e aqui n\u00f3s queremos tirar o direito de ele contar esse tempo para a aposentadoria?\r\nPortanto, senhores, vamos colocar a m\u00e3o n\u00e3o consci\u00eancia! Vamos dizer \"n\u00e3o\" a esse texto, aprovar o destaque, para, pelo menos, dormirmos com a consci\u00eancia mais tranquila. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de gente que tem condi\u00e7\u00f5es, estamos falando de pessoas que ganham menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARCHA DAS MARGARIDAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nMARCHA DAS MULHERES IND\u00cdGENAS (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)).\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Marcha das Mulheres Ind\u00edgenas e da 6\u00aa Marcha das Margaridas, em Bras\u00edlia, Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, estive agora no Parque da Cidade, aqui em Bras\u00edlia, onde 10 mil mulheres ind\u00edgenas do campo e da cidade est\u00e3o reunidas. Elas vieram a Bras\u00edlia reivindicar pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres. As mulheres est\u00e3o discutindo a viol\u00eancia contra a mulher no Brasil, os altos \u00edndices de feminic\u00eddio. As ind\u00edgenas est\u00e3o discutindo o espa\u00e7o da terra que \u00e9 delas. Est\u00e3o passando por um momento muito dif\u00edcil, porque o Pa\u00eds come\u00e7a a discutir que \u00e9 para invadir terras ind\u00edgenas. Estamos vendo as mulheres se levantarem e pedirem a este Parlamento que garanta as conquistas seculares dos ind\u00edgenas do Brasil.\r\nAs demais mulheres, junto com as ind\u00edgenas, amanh\u00e3 realizar\u00e3o a Marcha das Margaridas, uma homenagem \u00e0 nossa hero\u00edna da terra, Margarida Alves, que tombou na luta pela cidadania e pela dignidade da mulher do campo e da cidade.\r\nOs Parlamentares podem visitar o Parque da Cidade, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, para verem o que as mulheres deste Pa\u00eds est\u00e3o pensando, para verem o que as mulheres deste Pa\u00eds trouxeram de reivindica\u00e7\u00e3o para este Parlamento.\r\nSer mulher no Brasil n\u00e3o \u00e9 muito f\u00e1cil. Erguer a cabe\u00e7a e lutar todos os dias para que a fam\u00edlia tenha dignidade n\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o t\u00e3o f\u00e1cil, mas 51% da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o mulheres. Os demais, os 49%, s\u00e3o nossos filhos. Portanto, a mulher est\u00e1 presente em cada homem, em cada mulher e est\u00e1 exercendo a sua cidadania quando vem a Bras\u00edlia, a Capital Federal, dizer porque est\u00e1 aqui e o que est\u00e1 pensando.\r\n\u00c9 muito importante que este Parlamento olhe com cuidado o que as mulheres brasileiras est\u00e3o reivindicando neste momento.\r\nMuito obrigada.\r\nGostaria que a minha fala fosse divulgada pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR, DEFESA, AGRICULTURA FAMILIAR, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar em Defesa da Agricultura Familiar, pela Assembleia Legislativa do Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, venho a este microfone hoje parabenizar a Assembleia Legislativa do Estado de Mato Grosso, na pessoa do Deputado Estadual Valdir Barranco, que, na presen\u00e7a do Deputado Federal Patrus Ananias, de Minas Gerais; do Deputado Federal Marcon, do Rio Grande do Sul; na minha presen\u00e7a; na presen\u00e7a do Deputado Federal Carlos Bezerra, tamb\u00e9m do Mato Grosso; do Deputado Emanuelzinho, do Estado de Mato Grosso, e de toda a bancada estadual, instalou ontem a Frente Parlamentar em Defesa da Agricultura Familiar.\r\nSabemos que o Estado de Mato Grosso \u00e9 um dos Estados que mais produz e mais exporta gr\u00e3os no Pa\u00eds, ajudando a equilibrar a nossa balan\u00e7a comercial. Mas precisamos fortemente apoiar a agricultura familiar daquele Estado para que os pequenos agricultores, que enchem as nossas mesas de alimentos, tamb\u00e9m tenham apoio das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nO Estado de Mato Grosso tamb\u00e9m \u00e9 um dos Estados que tem o maior n\u00famero de assassinatos no campo. Ent\u00e3o, apoiar a agricultura e trazer paz para o Estado de Mato Grosso, paz no campo para a popula\u00e7\u00e3o que cultiva, que planta, que colhe, que enche as mesas, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nOntem, de casa cheia, a Assembleia Legislativa de Mato Grosso instalou essa Frente Parlamentar, a que eu desejo muita sorte. Eu a estarei acompanhando passo a passo e apoiando em tudo o que for necess\u00e1rio, para que a Frente Parlamentar construa pol\u00edticas de apoio ao Estado que mais produz em larga escala e que tamb\u00e9m tem terras p\u00fablicas \u00e0 vontade, para que os pequenos produtores possam ter sua terra e viver em paz.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MATO GROSSO, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, no Estado de Mato Grosso, de reuni\u00e3o dos Presidentes de Assembleias Legislativas com os Presidentes de Comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o para debate do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o  - FUNDEB e do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais Parlamentares, uso este espa\u00e7o neste momento para fazer um convite \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Nos pr\u00f3ximos dias 13 e 14 de setembro, na Assembleia Legislativa do Estado de Mato Grosso, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, que tem como Presidente o Deputado Thiago Silva e Vice-Presidente o Deputado Valdir Barranco, vai acontecer uma reuni\u00e3o com todos os Presidentes de Assembleias Legislativas do Pa\u00eds e Presidentes das Comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nNesta reuni\u00e3o, ser\u00e3o discutidos o FUNDEB e o PNE. Diversos Parlamentares Federais j\u00e1 confirmaram presen\u00e7a, assim como Senadores. Na ocasi\u00e3o, o Estado de Mato Grosso abrir\u00e1 uma forte discuss\u00e3o para que o Brasil possa - atrav\u00e9s das Assembleias Legislativas, no caso de Mato Grosso; dos Presidentes das C\u00e2maras Municipais e dos Presidentes das Comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o nas C\u00e2maras; dos Secret\u00e1rios Municipais de Educa\u00e7\u00e3o; dos Prefeitos; da Associa\u00e7\u00e3o Mato-grossense dos Munic\u00edpios e de outras autoridades - debru\u00e7ar-se sobre isso e debater o financiamento da educa\u00e7\u00e3o brasileira e a avalia\u00e7\u00e3o do PNE.\r\nEst\u00e3o todos convidados. Ser\u00e1 uma data muito importante - dias 13 e 14 e setembro - para que o Brasil possa, em conjunto com as Assembleias Legislativas, discutir a educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO FLORESTAL, MATO GROSSO.\r\nMADEIRA, TR\u00c1FICO, COMBATE, INSTITUTO DE DEFESA AGROPECU\u00c1RIA DE MATO GROSSO (INDEA), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de inc\u00eandios florestais no Estado de Mato Grosso. Elogio ao Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso - INDEA pelo combate ao tr\u00e1fico de madeira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, demais pares, o Estado de Mato Grosso est\u00e1 coberto de uma espessa camada de fuma\u00e7a nesta semana. Nosso Pantanal, nosso Cerrado, nossa Floresta Amaz\u00f4nica est\u00e3o sendo consumidos pelo fogo.\r\nEm contrapartida, estamos aqui, de p\u00fablico, para elogiar os respons\u00e1veis pelo controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de madeira no Estado de Mato Grosso. Os profissionais do Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso - INDEA, em parceria com a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, est\u00e3o combatendo o crime de desmatamento no Estado, apreendendo carretas com madeira, como a castanheira, cujo corte \u00e9 proibido. Eles fazem, igualmente, o controle nas estradas e nos postos fiscais, para que nossa floresta seja respeitada. Uma parte continua sendo consumida pelo fogo e outra est\u00e1 sendo detida por homens e mulheres que ainda querem as \u00e1rvores do Estado de Mato Grosso de p\u00e9!\r\nN\u00f3s precisamos combater o fogo, as derrubadas, o com\u00e9rcio ilegal de madeira no Estado do Par\u00e1, que transita pelo Estado de Mato Grosso, para que possamos deixar para a sociedade do futuro a cobertura vegetal dos nossos territ\u00f3rios.\r\nParab\u00e9ns aos profissionais do INDEA e da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal de Mato Grosso, que v\u00eam insistindo no combate ao tr\u00e1fico de madeira no nosso Estado!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, HOMENAGEM, DESVALORIZA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Retrocesso do setor educacional no Governo Jair Bolsonaro. Sauda\u00e7\u00f5es aos professores brasileiros. Comprometimento do PT com a educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o dia 15 de outubro pode ser um dia de an\u00fancio, an\u00fancio da resist\u00eancia de educadores e educadoras do Brasil, mas tamb\u00e9m pode ser um dia de den\u00fancia, den\u00fancia de que a educa\u00e7\u00e3o brasileira sofre retrocessos di\u00e1rios naquilo que ela conquistou historicamente.\r\nProfessoras e professores ficam felizes quando s\u00e3o chamados de mission\u00e1rio, de sacerdote. At\u00e9 entendemos que a popula\u00e7\u00e3o nos olhe assim. Entretanto, acima do sacerd\u00f3cio, da miss\u00e3o, n\u00f3s somos profissionais. N\u00f3s queremos carreira, n\u00f3s queremos sal\u00e1rios dignos, n\u00f3s queremos vida plena para n\u00f3s, para as nossas escolas, para todos aqueles e aquelas que, \u00e0s 7 horas da manh\u00e3, diuturnamente, j\u00e1 est\u00e3o em sala de aula; aqueles e aquelas que t\u00eam a magia de ver uma crian\u00e7a aprender a ler e a escrever.\r\n\u00c9 muito importante ouvir o Parlamento parabenizar os educadores no dia de hoje. Em nome da educa\u00e7\u00e3o brasileira, ficamos gratos pelas manifesta\u00e7\u00f5es. Entretanto, precisamos mais do que manifesta\u00e7\u00f5es, precisamos de votos que assegurem os direitos da educa\u00e7\u00e3o brasileira, precisamos de votos dos Parlamentares para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira se mantenha na agenda do Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o podemos aceitar que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o use apelidos que colocam os profissionais da educa\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o desumana, sendo que os educadores s\u00e3o aqueles que fazem a diferen\u00e7a neste Pa\u00eds.\r\nQueremos que o Presidente desta Casa, que todos os L\u00edderes de partido, independentemente de ideologia, repensem o que esta Casa fez com as aposentadorias. N\u00f3s conseguimos assegurar aposentadoria para aqueles que est\u00e3o no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, mas perdemos para aqueles que entrar\u00e3o na carreira da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos que a nossa juventude seja atra\u00edda para a sala de aula, que os jovens queiram ser professores e professoras.\r\nEntretanto, no dia a dia, o que atrai um jovem, uma jovem a se tornar professor? Os filhos dos trabalhadores e das trabalhadoras que hoje est\u00e3o nas universidades cursando uma licenciatura precisam permanecer com os olhos voltados para a educa\u00e7\u00e3o, com vontade de seguir na profiss\u00e3o, de serem mestres, como foi Paulo Freire, como aqui disse o companheiro o Deputado Waldenor, como foi Florestan Fernandes, como foi An\u00edsio Teixeira, e como cada professor e cada professora que, anonimamente, nas salas de aula de todo o Pa\u00eds, l\u00e1 na aldeia, l\u00e1 no alto dos ribeirinhos, l\u00e1 nos quilombos, no campo e na cidade, fazem da educa\u00e7\u00e3o do Brasil um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.\r\nA professora e o professor que resistem, afrontam e causam medo em alguns governantes, s\u00f3 porque constroem conhecimento, s\u00f3 porque t\u00eam a possibilidade de fazer com que as nossas crian\u00e7as possam se constituir como cidad\u00e3s e cidad\u00e3os cr\u00edticos neste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, no dia 15 de outubro, abracemos verdadeiramente a causa da educa\u00e7\u00e3o. Abracemos o professor e a professora como profissionais que s\u00e3o. Esque\u00e7amo-nos um pouquinho de dizer do sacerd\u00f3cio e da miss\u00e3o. Isso trazemos nas nossas almas, porque n\u00f3s professores sempre queremos ser professores, mas, acima de tudo, queremos ser educadores, para que este Pa\u00eds se torne uma na\u00e7\u00e3o livre e liberta. E s\u00f3 seremos libertos, de fato, se os filhos dos trabalhadores tiverem chance de ter os mesmos direitos que t\u00eam os filhos dos mais abastados, se tiverem uma escola de qualidade para todos e todas.\r\nPor isso, educadores do Brasil, recebam o nosso forte abra\u00e7o.\r\nA bandeira de luta do Partido dos Trabalhadores \u00e9, em primeiro lugar, a da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMeu abra\u00e7o a todos que nos cumprimentaram e que reconhecem a educa\u00e7\u00e3o como a principal agenda do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, PISO SALARIAL, MAGIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), CORTE, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Precariedade das escolas brasileiras. Avan\u00e7o da cria\u00e7\u00e3o, pelo ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, do piso salarial nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico. Defesa de cumprimento das metas preconizadas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE. Prop\u00f3sito do Governo Jair Bolsonaro de desvincula\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA PROFESSORA ROSA NEIDE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, meu discurso se intitula Professora, Professor: resist\u00eancias, desafios e esperan\u00e7as.\r\nQue \u00e9 mesmo a minha neutralidade sen\u00e3o a maneira c\u00f4moda, talvez, mas hip\u00f3crita, de esconder minha op\u00e7\u00e3o ou meu medo de acusar a injusti\u00e7a? \"Lavar as m\u00e3os\" em face da opress\u00e3o \u00e9 refor\u00e7ar o poder do opressor, \u00e9 optar por ele. Como posso ser neutro diante da situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importa qual seja ela, em que o corpo das mulheres e dos homens vira puro objeto de espolia\u00e7\u00e3o e de descaso? O que se coloca \u00e0 educadora ou ao educador democr\u00e1tico, consciente da impossibilidade da neutralidade da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 forjar em si um saber especial, que jamais deve abandonar, saber que motiva e sustenta sua luta: se a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode tudo, alguma coisa fundamental a educa\u00e7\u00e3o pode. Se a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a chave das transforma\u00e7\u00f5es sociais, n\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m simplesmente reprodutora da ideologia dominante (Paulo Freire, 1996, p.42-43)\r\nA educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, destina-se ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Assim estabelece o art. 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, inscrevendo uma concep\u00e7\u00e3o ampla de educa\u00e7\u00e3o que tem como mais firme pilar a professora, o professor.\r\nO Decreto Imperial de 1827, de 15 de outubro, tratou da primeira Lei Geral do ensino e fazia refer\u00eancia ao acesso, remunera\u00e7\u00e3o do professor e forma de contrata\u00e7\u00e3o, entre outros aspectos.\r\nEm 1963, o Presidente Jo\u00e3o Goulart estabeleceu o dia 15 de outubro como dia dedicado ao professor, oportunidade em que devem ser promovidas atividades para que a fun\u00e7\u00e3o do mestre na sociedade seja enaltecida. O Dia do Professor \u00e9 uma data especialmente importante para referenciar o trabalho de mulheres e homens que, em situa\u00e7\u00f5es as mais adversas, muitas vezes inseguras e insalubres, constroem, decisivamente, a partir da educa\u00e7\u00e3o, caminhos de esperan\u00e7as com crian\u00e7as, jovens, adultos e idosos.\r\n\u00c9 a partir da rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica que o/a educador/a promove que s\u00e3o geradas possibilidades criativas, inovadoras e transformadoras da nossa realidade social. \u00c9 essencial real\u00e7ar que o ato de ensinar exige compreender a educa\u00e7\u00e3o como uma forma de interven\u00e7\u00e3o no mundo, nos moldes radicalmente democr\u00e1ticos e libertadores expressos por Paulo Freire, Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira:\r\nQuando falo em educa\u00e7\u00e3o como interven\u00e7\u00e3o me refiro tanto \u00e0 que aspira a mudan\u00e7as radicais na sociedade, no campo da economia, das rela\u00e7\u00f5es humanas, da propriedade, do direito ao trabalho, \u00e0 terra, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, quanto \u00e0 que, pelo contr\u00e1rio, reacionariamente pretende imobilizar a Hist\u00f3ria e manter a ordem injusta (FREIRE, 1996, p. 42).\r\nPaulo Freire nos explicava que ensinar exige a convic\u00e7\u00e3o de que a mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel. Se n\u00e3o h\u00e1 mudan\u00e7a e democracia sem educa\u00e7\u00e3o e sem professores/as s\u00e9rios/as e comprometidos/as, tampouco h\u00e1 desenvolvimento econ\u00f4mico, social e sustent\u00e1vel sem efetiva valoriza\u00e7\u00e3o (que inclui forma\u00e7\u00e3o, carreira, sal\u00e1rio, sa\u00fade, condi\u00e7\u00f5es de trabalho) dos mais de 2 milh\u00f5es de mulheres e homens que abra\u00e7am, acolhem e orientam filhos e filhas deste Brasil.\r\nConvivemos, lamentavelmente, com a realidade cruel de escolas que n\u00e3o contam com banheiro pr\u00f3prio dentro do pr\u00e9dio escolar, com quase metade das escolas sem liga\u00e7\u00e3o \u00e0 rede de esgoto e tantas outras escolas sem acesso a \u00e1gua encanada e coleta de lixo. Estresses, viol\u00eancias nas escolas, doen\u00e7as profissionais (irrita\u00e7\u00f5es e alergias, problemas card\u00edacos, calos nas cordas vocais, sobrecargas musculares e do sistema circulat\u00f3rio etc.), sobrecarga ps\u00edquica e p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, infelizmente, marcam a a\u00e7\u00e3o docente.\r\n\u00c9 preciso enfrentar esta dura realidade com a a\u00e7\u00e3o do Estado na melhoria da educa\u00e7\u00e3o e por muito mais respeito pela professora e pelo professor. Mas h\u00e1 conquistas que precisam ser preservadas e avan\u00e7os que precisam ser viabilizados.\r\nH\u00e1 apenas 11 anos o Presidente Lula sancionou a lei que instituiu um piso salarial nacional para os profissionais do magist\u00e9rio (PSPN), o que representou um importante avan\u00e7o. Contudo, muitos Estados e Munic\u00edpios ainda n\u00e3o cumprem esta refer\u00eancia b\u00e1sica de dignidade para a categoria, sendo que o piso para os demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o \u00e9, ainda, um grande desafio.\r\nA diretriz de valoriza\u00e7\u00e3o dos(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o, inscrita na Lei do PNE, se desdobra, especialmente, na Meta 15 (que trata da pol\u00edtica nacional de forma\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e da forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica em n\u00edvel superior); na Meta 16 (que trata da forma\u00e7\u00e3o em p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o); da Meta 17 (que trata da equipara\u00e7\u00e3o do rendimento m\u00e9dio dos educadores ao dos (as) demais profissionais com escolaridade equivalente) e; da Meta 18 (que trata dos planos de carreira para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, tomando como refer\u00eancia o PSPN).\r\nO roteiro expresso nas metas e estrat\u00e9gias do PNE para a valoriza\u00e7\u00e3o se desdobraram em algumas importantes a\u00e7\u00f5es como a Pol\u00edtica Nacional de Forma\u00e7\u00e3o e a Resolu\u00e7\u00e3o CNE/CP n\u00ba 2/2015, somadas ao PIBID e ao PARFOR, programas importantes na \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o; a cria\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Permanente para o Acompanhamento da Atualiza\u00e7\u00e3o Progressiva do Valor do Piso Salarial Nacional e a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos aportados ao FUNDEB na \u00faltima d\u00e9cada.\r\nInfelizmente, na atual conjuntura, essas conquistas, que s\u00e3o insuficientes, est\u00e3o sendo desconstru\u00eddas e descaracterizadas por um Governo autorit\u00e1rio e que demonstra seu desprezo pela educa\u00e7\u00e3o e pelos docentes. Governo que imp\u00f5e uma cruel reforma da Previd\u00eancia, que penaliza enormemente as professoras e que n\u00e3o considera a especificidade do magist\u00e9rio e vai dando mais uma contribui\u00e7\u00e3o para desvalorizar a profiss\u00e3o e desprestigiar as mulheres, refor\u00e7ando que a atividade deve ser deteriorada. Governo que imp\u00f5e cortes sucessivos sobre a \u00e1rea e que descaracteriza a forma\u00e7\u00e3o de professores, distanciando-a das demais medidas de valoriza\u00e7\u00e3o, e que, ademais, promove a persegui\u00e7\u00e3o dos professores e ataca a escola p\u00fablica, com suas proposi\u00e7\u00f5es de cerceamento da liberdade docente, de militariza\u00e7\u00e3o, voucher e terceiriza\u00e7\u00e3o.\r\nPara o Governo Bolsonaro, a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 um neg\u00f3cio e o que deseja \u00e9 financeirizar a educa\u00e7\u00e3o, desvinculando or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o e somando ao discurso falacioso da capta\u00e7\u00e3o de recursos privados para manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso retomar o PNE, colocando-o no centro da agenda, melhorar as condi\u00e7\u00f5es de infraestrutura de nossas escolas e batalhar fortemente por um FUNDEB robusto e permanente, que \u00e9 de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, instrumento fundamental para melhorar a a\u00e7\u00e3o docente e garantir a merecida dignidade ao educador e \u00e0 educadora.\r\nA a\u00e7\u00e3o da professora e do professor, importante frisar, se d\u00e1 para al\u00e9m da socializa\u00e7\u00e3o de conhecimentos e conte\u00fados socialmente relevantes: ela \u00e9 absolutamente estrat\u00e9gica na forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os com senso cr\u00edtico e, tamb\u00e9m, na constru\u00e7\u00e3o de sonhos por igualdade, esperan\u00e7a e um futuro muito melhor, mais justo.\r\nNo atual momento hist\u00f3rico, \u00e9 fundamental, tamb\u00e9m, ratificar que a sociedade precisa reconhecer e respeitar a autoridade e a centralidade da educadora e do educador, dentro de uma inspira\u00e7\u00e3o radicalmente democr\u00e1tica. A professora e o professor colaboram, de forma muito decisiva, na realiza\u00e7\u00e3o de sonhos; sonhos de uma sociedade menos desigual, menos injusta, mais democr\u00e1tica, em que se ensina a ler a palavra e o mundo e, desta forma, s\u00e3o geradas capacidades de comparar, avaliar, optar, romper.\r\nQue a educa\u00e7\u00e3o, em uma perspectiva cr\u00edtica, progressista e libertadora, seja celebrada e, assim, tamb\u00e9m a professora e o professor, sem os quais n\u00e3o h\u00e1 educa\u00e7\u00e3o e, tampouco, liberdade, justi\u00e7a e transforma\u00e7\u00e3o social.\r\nRegistro que tenho a honra de divulgar este pronunciamento, tamb\u00e9m, na forma de um artigo conjunto com o Presidente da nossa Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o (CNTE), Prof. Heleno Ara\u00fajo.\r\nPe\u00e7o para dar ampla divulga\u00e7\u00e3o a este pronunciamento nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=306&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIELLE BERTOLINI, CINEASTA, MATO GROSSO, EVENTO CULTURAL, CINEMA, BENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE CULTURA (CCULT), PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERDADE DE IMPRENSA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 cineasta Danielle Bertolini pela realiza\u00e7\u00e3o de festival de cinema no Estado de Mato Grosso. Participa\u00e7\u00e3o da oradora, da Deputada Benedita da Silva, da Deputada Estadual Jana\u00edna Riva e da ex-Deputada Manuela D'\u00c1vila no evento. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de fomento \u00e0 cultura. Rep\u00fadio ao cerceamento da liberdade de express\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Otoni de Paula, Sras. e Srs. Deputados, todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, ocupo esta tribuna para parabenizar a cineasta Danielle Bertolini, do Mato Grosso, por estar organizando, durante toda esta semana, em nosso Estado, um festival de cinema que trata, sobretudo, de mulheres.\r\nNo dia de amanh\u00e3 teremos a presen\u00e7a da Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, Deputada Benedita da Silva, que vai fazer, junto com a Deputada Estadual Jana\u00edna Riva, junto com a ex-Deputada Manuela D'\u00c1vila e comigo uma mesa de debates, apresentando discuss\u00f5es pertinentes ao papel da mulher na pol\u00edtica.\r\nO trabalho da cineasta Danielle Bertolini nos engrandece muito, engrandece a condi\u00e7\u00e3o da mulher no Estado de Mato Grosso. Mesmo sem apoio, mesmo sem financiamento, o grupo de cineastas, os artistas, as mulheres se juntaram e, com o apoio de algumas pessoas do Estado de Mato Grosso, conseguiram que o festival acontecesse.\r\nNo momento em que se discute no Brasil o cerceamento do direito \u00e0 cultura - e, como professora, sei que nenhum pa\u00eds consegue avan\u00e7ar, de fato, se o movimento cultural n\u00e3o for forte, se os investimentos em cultura n\u00e3o forem dia a dia fortalecidos -, eu vejo em nosso Estado pessoas determinadas, apoiando um festival de cinema que tem na mulher o foco central.\r\nEstamos num momento em que se come\u00e7a tamb\u00e9m a cercear o direito da imprensa no Pa\u00eds, n\u00e3o se considerando o direito que a imprensa tem de falar. Mesmo que eu, Parlamentar, ou qualquer cidad\u00e3o ou cidad\u00e3 n\u00e3o goste do que est\u00e1 sendo falado, \u00e9 muito melhor o barulho do que o sil\u00eancio, j\u00e1 dizia a ex-Presidenta Dilma e tantos outros que assim se pronunciaram. \u00c9 melhor deixar a imprensa falar, \u00e9 melhor deixar que os \u00e2nimos sejam colocados, as verdades sejam colocadas e, depois, esclarecidas, se for o caso. Negar o direito da fala p\u00fablica \u00e9 negar o direito da Rep\u00fablica, o direito da democracia.\r\nEnt\u00e3o, vamos continuar na luta, vamos continuar exercendo a nossa cidadania, como vamos fazer amanh\u00e3 em Mato Grosso, num debate p\u00fablico sobre o papel da mulher na pol\u00edtica, promovido por cineastas sem financiamento que se juntaram e fazem a diferen\u00e7a na cultura deste Brasil.\r\nQue estejamos todos juntos l\u00e1 em Mato Grosso, parabenizando a nossa cineasta Danielle e tamb\u00e9m tratando, em raz\u00e3o da democracia que temos neste Pa\u00eds, de trazer o Presidente Lula \u00e0 sua liberdade por direito, para que possamos no Brasil inteiro comemorar o Lula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O, IDEOLOGIA, CONSTRANGIMENTO, EDUCADOR, ALUNO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Protesto contra a polariza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica promovida pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub. Declara\u00e7\u00f5es do Titular da Pasta ofensivas aos estudantes e educadores.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, hoje quero fazer um pronunciamento lembrando a atual situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, como professora e como representante mato-grossense que aprende muito com os educadores ind\u00edgenas.\r\nEm sua forma\u00e7\u00e3o, as crian\u00e7as aprendem a partir do que os pais fazem. A crian\u00e7a repete o que o adulto faz. No Brasil, n\u00f3s estamos passando o constrangimento de ter nossos estudantes, da crian\u00e7a ao acad\u00eamico, vendo o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, a maior autoridade da educa\u00e7\u00e3o brasileira, fazer pronunciamentos que constrangem todos os educadores deste Pa\u00eds, inclusive homens e mulheres que est\u00e3o neste Parlamento. Tenho certeza de que nenhum Parlamentar, de qualquer partido pol\u00edtico, fica satisfeito em ouvir as falas que o Ministro faz todos os dias nos meios de comunica\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o, por consequ\u00eancia, sofre constrangimento pelas palavras do Ministro.\r\nO Ministro come\u00e7ou dizendo que nas universidades s\u00f3 havia balb\u00fardia. Depois, ele disse que falar de toler\u00e2ncia com reitores era a mesma coisa que sugerir doces a diab\u00e9ticos. Posteriormente, ele anunciou um sistema, o e-Ouv, para que fossem divulgadas grava\u00e7\u00f5es de coisas faladas por professores nas escolas. O Ministro ataca diuturnamente o patrono da educa\u00e7\u00e3o brasileira. O Ministro chamou de antas gordas os pesquisadores de nossas universidades, inclusive dizendo que ia atr\u00e1s da zebra mais gorda, que \u00e9 a professora ou o professor da universidade federal. Por \u00faltimo, o Ministro, nos \u00faltimos dias, falou da extensiva planta\u00e7\u00e3o de maconha em algumas universidades, al\u00e9m de dizer que as universidades t\u00eam laborat\u00f3rios refinando drogas e colocando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aquilo que n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel para nosso povo.\r\nDeixo o meu pronunciamento para que todo o Pa\u00eds possa fazer esta reflex\u00e3o: que Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 \u00e0 frente dos ensinos b\u00e1sico e superior deste Pa\u00eds? Que esta Casa possa olhar para isso com todo o cuidado e que a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o possa se debru\u00e7ar sobre isso, para que o povo brasileiro tenha imediatamente a troca do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que nos envergonha por estar no MEC falando de educa\u00e7\u00e3o e conduzindo o ensino p\u00fablico brasileiro.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Capit\u00e3o Wagner. PROS - CE) - Muito obrigado, Deputada.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA PROFESSORA ROSA NEIDE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o programa de Governo do ent\u00e3o candidato \u00e0 Presid\u00eancia Jair Bolsonaro sinalizava, j\u00e1 no per\u00edodo eleitoral, agendas amplamente question\u00e1veis para o campo educacional. Combinava \"austeric\u00eddio\" fiscal e muitos jarg\u00f5es e posi\u00e7\u00f5es conservadoras para o campo escolar e acad\u00eamico. Falava em expurgar a ideologia de Paulo Freire, enfrentar uma suposta e indefinida \"forte doutrina\u00e7\u00e3o\" nas institui\u00e7\u00f5es educacionais, garantir um col\u00e9gio militar em todas as capitais de Estado (militariza\u00e7\u00e3o), fazer parcerias com a iniciativa privada e promover educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia - uma combina\u00e7\u00e3o explosiva e p\u00e9ssima para a pol\u00edtica educacional brasileira e nociva aos necess\u00e1rios esfor\u00e7os para garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para brasileiros e brasileiras.\r\nNenhuma linha h\u00e1 sobre as quest\u00f5es relacionadas ao insuficiente financiamento para uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos e todas, o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio, entre outros temas relevantes e estrat\u00e9gicos para o Pa\u00eds.\r\nSe o MEC j\u00e1 ia mal com V\u00e9lez Rodriguez, ap\u00f3s a posse do Sr. Abraham Weintraub, o novo titular, foi transformado em propagador de pol\u00eamicas e ataques \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e seus profissionais, tendo justamente o Ministro de Estado como principal porta-voz de m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o, desrespeito, preconceitos e \u00f3dio.\r\nEspecialistas criticam. Educadores repudiam e se alarmam. Dirigentes questionam e manifestam absoluta estranheza. Ve\u00edculos e entidades, as mais variadas, pedem sua demiss\u00e3o. No fundo, o ponto em comum \u00e9 que n\u00e3o se trata de uma pessoa \u00e0 altura do cargo que ocupa. Temos um Ministro mais ocupado com a promo\u00e7\u00e3o da \"guerra ideol\u00f3gica\" e a demarca\u00e7\u00e3o de \"inimigos internos\" do que com os temas de sua Pasta.\r\nEntre as falas e manifesta\u00e7\u00f5es reprov\u00e1veis do Ministro sobre universidades e professores, destacamos:\r\n\"Universidades que, em vez de procurar melhorar o desempenho acad\u00eamico, estiverem fazendo balb\u00fardia, ter\u00e3o verbas reduzidas.\"\r\n\"Para quem conhece Universidades Federais, perguntar sobre toler\u00e2ncia ou pluralidade aos reitores (ditos) de esquerda faz tanto sentido quanto pedir sugest\u00f5es sobre doces a diab\u00e9ticos.\" \r\n\"(...) professores, servidores, funcion\u00e1rios, alunos, pais e respons\u00e1veis n\u00e3o s\u00e3o autorizados a divulgar e estimular protestos durante o hor\u00e1rio escolar. Caso a popula\u00e7\u00e3o identifique a promo\u00e7\u00e3o de eventos desse cunho, basta fazer a den\u00fancia pela ouvidoria do MEC por meio do sistema e-Ouv.\"\r\nO Ministro tamb\u00e9m atacou o Patrono da Educa\u00e7\u00e3o, mais de uma vez. Em uma das ocasi\u00f5es, registrou nas redes:\r\n\"Ap\u00f3s almo\u00e7ar, olhando pela janela, vejo a l\u00e1pide da educa\u00e7\u00e3o em frente ao MEC e penso: achava imposs\u00edvel, mas Paulo Freire visto do alto \u00e9 ainda mais feio. Ao menos o MEC j\u00e1 est\u00e1 decorado para o Halloween (dia das bruxas). Tragam as crian\u00e7as para se divertirem com um bom susto!\"\r\nAdemais, o Ministro:\r\n1. em atividade na C\u00e2mara dos Deputados, divulgou o n\u00famero de telefone particular da Deputada Tabata Amaral, com a inten\u00e7\u00e3o de produzir constrangimentos - a Parlamentar anunciou a inten\u00e7\u00e3o de process\u00e1-lo;\r\n2. negou-se a escutar representa\u00e7\u00f5es de entidades estudantis, em desacordo com decis\u00e3o pactuada pelas Presid\u00eancias da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, em audi\u00eancia realizada no dia 22 de maio de 2019, nas depend\u00eancias da C\u00e2mara dos Deputados;\r\n3. afirmou n\u00e3o respeitar Paulo Freire no mesmo dia, 22 de maio, ignorando o t\u00edtulo de Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira, conferido por esta Casa;\r\n4. foi instado pela UFRJ para que prestasse esclarecimentos sobre acusa\u00e7\u00f5es contra o reitor da institui\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9poca, que, segundo ele, n\u00e3o conseguiu explicar o que aconteceu com o Museu Nacional, em um v\u00eddeo rid\u00edculo, postado em uma conta de rede social, em que segurava um guarda-chuva.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 tudo. Muito mais j\u00e1 produziu o atual Ministro. S\u00f3 nos conv\u00e9m manifestar pesar e indigna\u00e7\u00e3o.\r\nSobre a UNE, entidade representativa de estudantes, indissoci\u00e1vel das lutas para amplia\u00e7\u00e3o de direitos e para consolida\u00e7\u00e3o da nossa democracia, afirmou: \"A gente vai quebrar mais uma das m\u00e1fias do Brasil, tirar R$ 500 milh\u00f5es das m\u00e3os da tigrada da UNE\".\r\nAtacou e desrespeitou professores que fazem pesquisa, ensino e extens\u00e3o, prometendo \"ir atr\u00e1s de onde est\u00e1 a zebra mais gorda, que \u00e9 o professor de uma federal\", e polemizou afirmando que sua cadela era a \"\u00fanica comunistinha da fam\u00edlia Weintraub\". Sobre a cadela (e suas fezes), refor\u00e7ou o Ministro, em diferentes oportunidades:\r\n\"Os Weintraub s\u00e3o uma fam\u00edlia democr\u00e1tica. Temos diferentes opini\u00f5es. A Capitu, inclusive, \u00e9 de esquerda. Por\u00e9m, sempre recolho suas propostas quando ela as libera em p\u00fablico!\"\r\n\"Nossa Capitu est\u00e1 velhinha, perdeu mais alguns dentes e tem lutado contra o c\u00e2ncer. Deu tudo certo. Est\u00e1 feliz e se recuperando bem. Segue sendo a \u00fanica comunistinha da fam\u00edlia Weintraub.\"\r\nAo ser questionado por um internauta sobre o motivo de a cadela ser comunistinha, respondeu: \"Mau h\u00e1lito, sem dente na boca, analfabeta, balan\u00e7a o rabo por um peda\u00e7o de mortadela, toma um banho por semana, \u00e9 capaz de roubar (no caso comida), baba, etc.\".\r\nOutro seguidor de rede social tamb\u00e9m foi atacado. Ele escreveu: \"Ministro: andando na rua encontrei seu bom senso. Ele mandou lembran\u00e7as e disse que est\u00e1 com saudades\". Weintraub reitera sua pr\u00e1tica grosseira, respondendo: \"Quem (sic) bom, agora continue procurando pelo seu pai\". \r\nQualifica as universidades federais (sem qualquer responsabilidade ou prova) como \"madra\u00e7as de doutrina\u00e7\u00e3o\", como espa\u00e7os que \"tem planta\u00e7\u00f5es extensivas de maconha em algumas universidades\"; al\u00e9m de haver, segundo ele, laborat\u00f3rios de qu\u00edmica \"desenvolvendo laborat\u00f3rio de droga sint\u00e9tica, de metanfetamina\".\r\nMais recentemente, no dia 15 de novembro, o Ministro respondeu a um internauta de forma desproporcional e agressiva nas redes sociais, chamando sua m\u00e3e de \"\u00e9gua desdentada\": \"Uma pena, prefiro cuidar dos est\u00e1bulos, ficaria mais perto da \u00e9gua sarnenta e desdentada da sua m\u00e3e\" - uma manifesta\u00e7\u00e3o descabida, mis\u00f3gina e eivada de \u00f3dio!\r\nA ANDIFES foi assertiva e demarcou a irresponsabilidade das reiteradas manifesta\u00e7\u00f5es do \"Ministro\":\r\n\"Tal como em outras situa\u00e7\u00f5es, Abraham Weintraub n\u00e3o apresenta nenhum dado que fundamente suas grav\u00edssimas acusa\u00e7\u00f5es. Apesar de afirmar que descobriu universidades que plantam extensivamente maconha ou produzem metanfetamina, o senhor ministro n\u00e3o apresenta nenhuma evid\u00eancia que fundamente sua acusa\u00e7\u00e3o\r\n(...)\r\nSe o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o busca, mais uma vez, fazer tais acusa\u00e7\u00f5es para detratar e ofender as universidades federais perante a opini\u00e3o p\u00fablica, mimetizando-as com organiza\u00e7\u00f5es criminosas, ele ultrapassa todos os limites da \u00e9tica p\u00fablica, indo ali\u00e1s muito al\u00e9m at\u00e9 de limites que j\u00e1 n\u00e3o respeitava. Nesse caso, o absurdo n\u00e3o tem precedentes.\"\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do Ministro \u00e9 t\u00e3o somente estimular uma rebaixada polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Pa\u00eds, atacando o PT, a Esquerda, a imprensa, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o e as universidades, buscando likes e destaque nacional por meio de pol\u00eamicas e ataques, j\u00e1 que por meio da agenda educacional n\u00e3o alcan\u00e7a qualquer aten\u00e7\u00e3o positiva.\r\nMais do que isso: como se observa com perplexidade, o Ministro ataca reitores, universidades, professores, professoras e pessoas comuns com as quais simplesmente n\u00e3o concorda ou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais nutre preconceito, sempre destilando \u00f3dio. N\u00e3o conduz a agenda educacional com o equil\u00edbrio e a temperan\u00e7a que s\u00e3o exigidos.\r\nN\u00e3o podemos aceitar um Ministro grosseiro, desqualificado e desrespeitoso, que deixa at\u00e9 bolsonaristas extremados envergonhados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O , FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, estamos muito pr\u00f3ximos do encerramento do ano legislativo de 2019. Eu, como Deputada de primeiro mandado, vivo uma experi\u00eancia muito interessante ao estar nesta Casa. Como tenho a bandeira da educa\u00e7\u00e3o como a principal bandeira, vejo findar o ano de 2019 com a forte preocupa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o consigamos encaminhar a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB no plen\u00e1rio desta Casa. Sei que o projeto do FUNDEB vem da PEC 15, da Deputada Raquel Muniz, e hoje o substantivo est\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial presidida pelo Deputado Bacelar e que tem na relatoria a Deputada Professora Dorinha.\r\nH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande de que cheguemos ao ano de 2020 sem aprovar essa mat\u00e9ria. O ano de 2020 \u00e9 o \u00faltimo em que o FUNDEB atual estar\u00e1 em vigor, regulando todas as matr\u00edculas deste Pa\u00eds, em toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que tem quase 70% do seu financiamento e perspectiva de organiza\u00e7\u00e3o baseados no FUNDEB. Se chegarmos ao final de 2020 sem um novo FUNDEB, mesmo ele estando com o relat\u00f3rio praticamente pronto, podemos criar um caos na educa\u00e7\u00e3o brasileira sem precedentes em nossa hist\u00f3ria.\r\nAqui h\u00e1 ex-Prefeitos, ex-Secret\u00e1rios de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e ex-Secret\u00e1rios Municipais de Educa\u00e7\u00e3o que sabem que o Pa\u00eds inteiro matriculou os seus alunos com base na Lei do FUNDEB.\r\nHoje, n\u00f3s temos a cobertura da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Todo o seu financiamento \u00e9 feito com base no que o FUNDEB prescreve. Se n\u00f3s deixarmos o novo FUNDEB sem vota\u00e7\u00e3o e entrarmos em 2020, muitas a\u00e7\u00f5es, no \u00e2mbito dos Munic\u00edpios, que estar\u00e3o em ano eleitoral, podem ficar sem continuidade, e teremos o ano eleitoral de 2020 prejudicando o novo FUNDEB, a PEC 15, o substantivo a ser votado.\r\nOutra preocupa\u00e7\u00e3o muito grande \u00e9 com o fato de que o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que deveria ser o mais preocupado em conversar com esta Casa e com Senado sobre o novo FUNDEB, virou as costas para isso. N\u00f3s temos um Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o discute o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que estra\u00e7alhou o financiamento do ensino superior e que n\u00e3o tem preocupa\u00e7\u00e3o com a agenda da educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nIndependentemente do partido pol\u00edtico, todos n\u00f3s devemos nos voltar e olhar com todo o cuidado o que est\u00e1 acontecendo com o financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste Pa\u00eds. Se queremos colocar a educa\u00e7\u00e3o na agenda, depois de fazermos os nossos discursos durante a propaganda eleitoral, quando candidatos, dizendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, temos que, de fato, nesta Casa e no Senado, garantir que a educa\u00e7\u00e3o seja verdadeiramente prioridade.\r\nFa\u00e7amos um balan\u00e7o sobre o que votamos neste ano e que melhora a vida dos trabalhadores do Brasil. O que n\u00f3s, Parlamentares, garantimos aos trabalhadores deste Pa\u00eds no ano de 2019? Em cada casa h\u00e1 um estudante, uma filha ou um filho, que est\u00e1 na escola. Por isso, votar o novo FUNDEB, garantir o novo FUNDEB e discutir com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia do novo FUNDEB \u00e9 estruturante para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nFizemos o FUNDEF, avan\u00e7amos um pouquinho e fizemos o FUNDEB e garantimos a cobertura da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, s\u00f3 que agora temos que constitucionalizar essa quest\u00e3o. Temos que implementar os recursos. Temos que garantir os 40% de participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, para que todos os Munic\u00edpios e Estados deste Pa\u00eds recebam complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e possam fazer, de fato, educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todos e todas.\r\nSe virarmos este ano sem ter nenhuma vota\u00e7\u00e3o e sem ter a aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o Especial ser\u00e1 um risco muito grande para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Os Srs. Prefeitos e as Sras. Prefeitas deste Pa\u00eds que t\u00eam as matr\u00edculas na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica asseguradas pelo financiamento do FUNDEB correm s\u00e9rio risco. Os Munic\u00edpios brasileiros v\u00eam h\u00e1 mais de 10 anos aumentando o n\u00famero de matr\u00edculas, com a garantia do dinheiro repassado pelos Estados. O Governo Federal repassa apenas 10%. Ele s\u00f3 garante dinheiro a 9 Estados da Federa\u00e7\u00e3o. Agora, temos que dar o passo seguinte, para garantir educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todos e todas.\r\nQuem sabe no resumo do final do ano parlamentar possamos colocar o nosso apoio ao FUNDEB, dizendo que votamos em favor da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica verdadeiramente e que constru\u00edmos alternativas. Poderemos dizer a todo o Pa\u00eds que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem financiamento na Constitui\u00e7\u00e3o, tem seguran\u00e7a jur\u00eddica com rela\u00e7\u00e3o ao seu financiamento e tem o compromisso deste Parlamento.\r\nNeste momento, o Deputado Rodrigo Maia est\u00e1 recebendo uma comiss\u00e3o do FUNDEB, que est\u00e1 junto com a UNE, com a UBES, com a CNTE, com o CONSED, com a UNDIME, com representa\u00e7\u00e3o deste Parlamento, tanto do Senado como da C\u00e2mara. Ela veio pedir ao Presidente a pressa necess\u00e1ria para garantirmos, antes de finalizarmos este ano legislativo, nosso compromisso de iniciar e garantir a vota\u00e7\u00e3o que torna o FUNDEB constitucional, a fim de que, no pr\u00f3ximo ano, nas elei\u00e7\u00f5es municipais, cada Prefeito possa dizer aos pais dos estudantes dos seus Munic\u00edpios que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica tem garantia de financiamento.\r\nAmanh\u00e3, a convite do Deputado Rog\u00e9rio e da Deputada Estadual Beatriz, de Minas Gerais, Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, estarei na Assembleia Legislativa de Minas Gerais, representando a Comiss\u00e3o Especial, para discutir o FUNDEB. \r\nMais de 50 audi\u00eancias p\u00fablicas foram realizadas em todo o Pa\u00eds. Os Prefeitos s\u00e3o favor\u00e1veis, os Governadores s\u00e3o favor\u00e1veis, e tenho certeza que este Plen\u00e1rio \u00e9 favor\u00e1vel. O que nos falta para garantir que o financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica seja para todos e todas?\r\nFinalizo com um pedido: vamos colocar nos registros do que fizemos pelos trabalhadores deste Pa\u00eds, minimamente, algo que fizemos pela educa\u00e7\u00e3o. Eu estou procurando escrever o que n\u00f3s votamos este ano, e, quando eu olho, companheiro Deputado Patrus, n\u00e3o vejo o que n\u00f3s fizemos pelo povo trabalhador. A minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o que n\u00f3s tiramos do povo trabalhador. Ent\u00e3o, n\u00f3s teremos, minimamente, que garantir uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todos e todas, para que, na sequ\u00eancia, todos tamb\u00e9m tenham acesso ao ensino superior, que \u00e9 o desejo dos pais e m\u00e3es no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 44/2019, VETO PARCIAL, PL 3820/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 44, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 47, de 2017 (n\u00ba 3.820, de 2019, na Casa de origem), relativo \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento e apoio \u00e0s atividades das mulheres marisqueiras.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputados, Deputadas, Senadores e Senadoras, eu acho que a Senadora Eliziane j\u00e1 demonstrou claramente a import\u00e2ncia da derrubada desse veto. E seguimos no mesmo alinhamento de que n\u00e3o estamos pedindo aqui o aumento de valores, n\u00e3o estamos aqui criando nenhuma outra inst\u00e2ncia para apoiar os pescadores e as pescadoras. Pedimos apenas que as mulheres, que s\u00e3o mais vulner\u00e1veis nessa rela\u00e7\u00e3o, no momento de uma situa\u00e7\u00e3o de risco, tenham prioridade. A mulher que \u00e9 m\u00e3e de fam\u00edlia, que \u00e9 chefe de fam\u00edlia, que est\u00e1 ali fazendo o seu trabalho no dia a dia, com outras companheiras, possa ter prioridade, e, na sequ\u00eancia, os homens tamb\u00e9m receber\u00e3o, por direito, quando estiverem numa situa\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica em que precisam receber do Governo este apoio.\r\nEnt\u00e3o, a derrubada do veto n\u00e3o vai ocasionar nenhum acr\u00e9scimo \u00e0quilo que j\u00e1 \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica, mas apenas garantir que as mulheres tenham prioridade na ordem, por serem m\u00e3es e por estarem vulner\u00e1veis.\r\nAproveito, hoje, 10 de dezembro, Dia dos Direitos Humanos, para dizer que no nosso Pa\u00eds esse \u00e9 um dos direitos. N\u00f3s ainda queremos o direito para as mulheres, que s\u00e3o em grande maioria sacrificadas. Tenho certeza de que todos os homens que aqui est\u00e3o reconhecem a condi\u00e7\u00e3o da mulher na sociedade brasileira, a condi\u00e7\u00e3o da mulher no seu ambiente de trabalho. \r\nE hoje, 10 de dezembro, Dia dos Direitos Humanos, n\u00f3s temos que lembrar as perdas dos direitos das mulheres e dos homens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia, a toda a seguridade social, porque n\u00f3s tivemos perdas no ano de 2019, a quest\u00e3o ind\u00edgena, j\u00e1 falada aqui no dia de hoje. Em 2019, tamb\u00e9m os povos origin\u00e1rios deste Pa\u00eds tiveram in\u00fameras perdas e est\u00e3o sofrendo, est\u00e3o concluindo o ano com insatisfa\u00e7\u00e3o, por verem tudo o que perderam, assombrados com as poss\u00edveis amea\u00e7as que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 fazendo aos povos origin\u00e1rios. A educa\u00e7\u00e3o brasileira igualmente sofreu in\u00fameras perdas. N\u00f3s estamos vendo a educa\u00e7\u00e3o brasileira ser, dia a dia, acusada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, como se n\u00e3o fosse a pol\u00edtica priorit\u00e1ria deste Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um ano em que, no Dia dos Direitos Humanos, n\u00f3s podemos aqui afirmar o n\u00famero de perdas que a popula\u00e7\u00e3o brasileira teve em seus direitos. \r\nMas \u00e9 tamb\u00e9m um ano em que se tem muito a comemorar. Acho que o Senado e C\u00e2mara foram Casas que lutaram muito para garantir direitos. Por mais que tenhamos recebido projetos que tirem direitos, vetos aos direitos conquistados, a popula\u00e7\u00e3o esteve na rua, estudantes lutaram por melhores condi\u00e7\u00f5es em suas escolas, professores e professoras foram fortes, decisivos, para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira tivesse prioridade. E vimos, em todo o Pa\u00eds, a rea\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para a garantia de uma vida melhor, de uma vida com melhor qualidade.\r\nNeste veto e em todos os vetos que impe\u00e7am melhor condi\u00e7\u00e3o de vida ao povo trabalhador, n\u00f3s lutaremos para que sejam derrubados. N\u00e3o se trata de quest\u00e3o partid\u00e1ria, mas de priorizar mulheres pescadoras, trabalhadoras, marisqueiras, para que na hora em que houver um benef\u00edcio, elas possam receber, com prioridade, por serem m\u00e3es, por serem donas de casa, por serem chefes de fam\u00edlia. Elas est\u00e3o \u00e0 frente de uma fam\u00edlia, sozinhas, s\u00e3o guardi\u00e3s dos recursos que fazem com que a fam\u00edlia exista e haja subsist\u00eancia.\r\nPe\u00e7o a todos e a todas, especialmente, que derrubemos esse veto, para assim garantirmos os direitos das marisqueiras em todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Imediata aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, estamos iniciando o primeiro semestre de 2020. Para muitos aqui, 2019 foi o ano em que se iniciaram as atividades parlamentares.\r\nNeste momento, eu gostaria de me dirigir a Prefeitos, a Governadores, em especial \u00e0 Governadora do Estado do Rio Grande do Norte, e a todos n\u00f3s do Parlamento para lembrar que 2020 \u00e9 o \u00faltimo ano em que o FUNDEB est\u00e1 em vigor. A Comiss\u00e3o Especial da PEC do FUNDEB tem trabalhado fortemente para que o novo FUNDEB seja aprovado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, ou seja, no in\u00edcio deste semestre.\r\nSabemos que estamos num ano eleitoral. Nos Munic\u00edpios, prefeitos e prefeitas precisam ter seguran\u00e7a jur\u00eddica e seguran\u00e7a financeira para apresentar suas propostas para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nNo ano passado, durante o ano todo, o Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se mexeu, n\u00e3o se moveu. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve boa vontade nenhuma para discutir esta PEC, que est\u00e1 tramitando desde 2015 nesta Casa. N\u00e3o podemos deixar mais de 50 milh\u00f5es de estudantes, pais e profissionais da educa\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de chegarmos ao fim do ano e n\u00e3o termos mais o financiamento da educa\u00e7\u00e3o resguardado em lei, como temos at\u00e9 agora. Precisamos constitucionalizar o FUNDEB e transform\u00e1-lo numa lei permanente e mais robusta, que d\u00ea conta da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Brasil.\r\nOs discursos sempre dizem que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade nacional. Somos acusados, muitas vezes, de fazer discursos em per\u00edodos eleitorais. Deputados e Deputadas, estamos no segundo ano de mandato. \u00c9 fundamental que, neste ano, no in\u00edcio deste semestre, coloquemos em vota\u00e7\u00e3o a proposta do novo FUNDEB, que est\u00e1 pronta - est\u00e3o faltando apenas alguns ajustes. O Presidente Rodrigo Maia tem feito o esfor\u00e7o de conversar com a Comiss\u00e3o, para que possamos dar resposta \u00e0 sociedade brasileira.\r\nTodo o mundo aqui representa a educa\u00e7\u00e3o. Os 513 Deputados t\u00eam compromisso com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste Brasil. Temos que fazer valer aquilo que falamos nos discursos. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 prioridade. A partir da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a educa\u00e7\u00e3o superior precisa receber os estudantes que passaram pelas nossas escolas. Portanto, financiar com qualidade \u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o.\r\nVamos todos e todas, juntos, aprovar o FUNDEB no in\u00edcio deste semestre.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, RECURSOS FINANCEIROS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Recomposi\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados ao FUNDEB. Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA PROFESSORA ROSA NEIDE.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, educa\u00e7\u00e3o de qualidade: por um FUNDEB robusto e permanente, com profissionais da educa\u00e7\u00e3o valorizados e mais qualidade e equidade em nossas escolas!\r\nO Congresso, mais uma vez, lidera um debate central para a educa\u00e7\u00e3o brasileira: o novo FUNDEB, pena que sem o cuidado e o compromisso necess\u00e1rios da parte do Governo Federal. \r\nA proposi\u00e7\u00e3o em debate torna o FUNDEB instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, retirando seu car\u00e1ter transit\u00f3rio no corpo constitucional. Com uma aprova\u00e7\u00e3o nestes termos, produzimos um grande avan\u00e7o no sentido da garantia de um financiamento mais est\u00e1vel para a educa\u00e7\u00e3o, propiciando seguran\u00e7a para um alicer\u00e7ado planejamento de Estado para a educa\u00e7\u00e3o. \r\nO aumento de recursos colocado no fundo \u00e9 uma necessidade \u00f3bvia, quando observamos, por exemplo, as prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de milhares de escolas brasileiras. In\u00fameras escolas n\u00e3o disp\u00f5em de banheiros, de tratamento de esgoto e de disponibilidade de boa infraestrutura e recursos tecnol\u00f3gicos para seus estudantes. Milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o fora do sistema educacional. Melhorar a educa\u00e7\u00e3o, considerada a realidade concreta de nosso Pa\u00eds, exige, inegavelmente, o aporte de mais recursos. \r\nApesar dos esfor\u00e7os dos Governos petistas, em entendimento com o Congresso Nacional, que ampliaram os investimentos em educa\u00e7\u00e3o, a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o ao FUNDEB n\u00e3o chega a 0,5% do PIB brasileiro. Estamos distantes, tamb\u00e9m, dos 10% totais de investimentos p\u00fablicos em educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, meta fixada no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), ap\u00f3s amplo debate e pactua\u00e7\u00e3o com a sociedade, que deve ser alcan\u00e7ada em 2024. O PNE foi aprovado, por unanimidade, pelo Congresso Nacional. \r\nO dado concreto, que deve ser fortemente considerado, \u00e9 que o gasto p\u00fablico brasileiro por aluno de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, do ensino fundamental ao superior, considerando-se todas as etapas de ensino, \u00e9 aproximadamente de 4.500,00 d\u00f3lares anuais (PPP), muito abaixo da m\u00e9dia dos pa\u00edses da OCDE (10.400,00 d\u00f3lares). \r\nBem real\u00e7ados no relat\u00f3rio da Professora Dorinha \u00e0 PEC 15 do ano de 2015, os dados da OCDE, Education at a Glance 2019 (EAG 2019): a despesa por estudante, no Brasil, \u00e9 menos da metade da OCDE: em 2016, foi de 3.800,00 d\u00f3lares por aluno para o \"prim\u00e1rio\" (m\u00e9dia OCDE 8.600 d\u00f3lares/ano), 3.700 d\u00f3lares para o lower secondary (anos finais, cuja m\u00e9dia da OCDE \u00e9 de 10.200 d\u00f3lares/ano) e 4.100 d\u00f3lares para o upper secondary (ensino m\u00e9dio, cuja m\u00e9dia da OCDE corresponde a 10.000 d\u00f3lares).\r\nO Brasil, portanto, ainda est\u00e1 bem atr\u00e1s destes pa\u00edses, quando observamos o gasto por aluno nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino.\r\nA Argentina investe mais (5.680 d\u00f3lares), o Chile investe mais (7.604 d\u00f3lares)! \"Gastamos\" mais que a Col\u00f4mbia (3.594 d\u00f3lares) e o M\u00e9xico (3.550 d\u00f3lares), por exemplo. Estes pa\u00edses, lembremos, s\u00e3o bem menos competitivos que o Brasil nos aspectos econ\u00f4micos. \r\nAo nos debru\u00e7armos sobre outros destaques do EAG 2019 e sobre os estudos da Consultoria Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados, h\u00e1 mais sinaliza\u00e7\u00f5es sobre os desafios do financiamento para garantir direitos: os pa\u00edses latino-americanos presentes no EAG 2019 (M\u00e9xico, Costa Rica, Chile, Col\u00f4mbia e Brasil) apresentam sal\u00e1rios iniciais para seus docentes abaixo da m\u00e9dia OCDE (34.540 d\u00f3lares); no Brasil, os professores desta etapa (e na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica como um todo) contam com um piso salarial nacional anual equivalente a 14.775 d\u00f3lares, portanto menor que o sal\u00e1rio inicial apresentado pelos cinco pa\u00edses mencionados.\r\nCom este cen\u00e1rio, podemos afirmar, sim, que ainda temos que ampliar em muito o financiamento, assegurando mais dignidade aos nossos professores e estudantes. Precisamos transformar dinheiro em direitos e em melhores condi\u00e7\u00f5es de ensino/aprendizagem. Assim, almejaremos cada vez melhores resultados. \r\nN\u00e3o podemos fomentar uma tacanha disputa de fundos, colocando em lados opostos e antag\u00f4nicos pol\u00edticas setoriais e direitos sociais b\u00e1sicos, igualmente importantes, propondo, por exemplo, uma \"escolha\" entre o urgente atendimento de milh\u00f5es de pessoas na sa\u00fade ou na educa\u00e7\u00e3o. De acordo com a Campanha Nacional pelo Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, precisamos expandir 3,4 milh\u00f5es de matr\u00edculas na educa\u00e7\u00e3o infantil, 0,5 milh\u00e3o no ensino fundamental, 1,6 milh\u00e3o no ensino m\u00e9dio e milh\u00f5es no ensino superior, sem falar nos enormes desafios de oferta gratuita da educa\u00e7\u00e3o de jovens e de adultos a todos os que n\u00e3o tiveram acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na idade pr\u00f3pria. Falamos de um compromisso \u00e9tico, por exemplo, com mais de 11 milh\u00f5es de analfabetos. Falamos de apenas um ter\u00e7o de crian\u00e7as de 0 a 3 anos em creches pelo Brasil. Cerca de 6 milh\u00f5es est\u00e3o fora delas! \r\nOs esfor\u00e7os de um grupo majorit\u00e1rio que discute o FUNDEB nos \u00faltimos anos se d\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o de buscar qualidade e equidade para o que mais recursos vinculados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o respostas mais do que ajustadas e compat\u00edveis aos nossos anseios.\r\nUm modelo de financiamento mais est\u00e1vel e robusto a sustentar pactos vinculantes no SNE encontra fontes importantes, entre elas os recursos decorrentes da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e de g\u00e1s natural e da desonera\u00e7\u00e3o de impostos. A quest\u00e3o \u00e9 se faremos a escolha por continuarmos a afagar \"os grandes\", em lugar de direcionarmos recursos para garantir os direitos dos \"mais fr\u00e1geis\", que precisam de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, universal, gratuita e qualidade social. Investir mais depende da op\u00e7\u00e3o do gestor. \r\nOutro aspecto importante \u00e9 a batalha, permanente, em favor do incremento real anual do piso salarial do magist\u00e9rio, avan\u00e7o do Governo do Presidente Lula devidamente reconhecido pelo STF. H\u00e1, ainda, um desafio aberto: a institui\u00e7\u00e3o do piso salarial para as demais categorias de profissionais da educa\u00e7\u00e3o, de acordo com o inciso VIII do art. 206, cuja luta n\u00e3o pode ser abandonada, assim como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB para as escolas p\u00fablicas. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel admitir, ademais, que uma remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 2.886,15 reais, com uma jornada de trabalho de 40 horas semanais, fixada como piso, seja uma regalia e mere\u00e7a de pessoas distantes da realidade de escolas e dos sistemas de ensino cr\u00edticas e ataques injustos e descolados da dif\u00edcil tarefa de ser professor no Pa\u00eds. Mesmo considerando uma remunera\u00e7\u00e3o de pouco mais de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, n\u00e3o s\u00e3o poucos os Estados e Munic\u00edpios que n\u00e3o cumprem com esta refer\u00eancia elementar para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia em nosso Pa\u00eds. Por isso, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, todo o mais que for colocado no FUNDEB, com planejamento e boa gest\u00e3o, redundar\u00e1 em melhorias de qualidade, em um ciclo virtuoso para a educa\u00e7\u00e3o no Brasil, que tem como principal instrumento as professoras e os professores. \r\nAl\u00e9m dos sal\u00e1rios - importante impulsionador da qualidade -, h\u00e1 muito esfor\u00e7o a ser empreendido para que o investimento corresponda \u00e0 garantia de qualidade, ou seja, h\u00e1 uma enorme caminhada para que tenhamos de um financiamento para garantir, ao menos, um padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade do ensino, que seja v\u00e1lido para todas e todos, independentemente do lugar de nascimento ou de resid\u00eancia. \r\nTodo campo educacional apoia o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, forte instrumento para orientar a gest\u00e3o e a mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade, que, de forma correta e tardia, ratificou, no Congresso Nacional, uma agenda expansionista em termos de direitos educacionais, o que representa um grande avan\u00e7o. Colocou a educa\u00e7\u00e3o na agenda nacional e indicou os avan\u00e7os que o Brasil precisa perseguir.\r\nSeguiremos defendendo uma crescente e respons\u00e1vel amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o na complementa\u00e7\u00e3o. Seguiremos defendendo a destina\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB para as escolas p\u00fablicas. Enfrentaremos as tentativas de viabilizar os vouchers ou outras formas de privatiza\u00e7\u00e3o com recursos do FUNDEB e batalharemos pela manuten\u00e7\u00e3o, por parte da Uni\u00e3o, dos programas suplementares de material did\u00e1tico, escolar, transporte e alimenta\u00e7\u00e3o. Estas batalhas ainda ser\u00e3o travadas!\r\nAinda que considerados os progressos dos \u00faltimos 15 anos, especialmente com a implementa\u00e7\u00e3o do FUNDEF e, depois, do FUNDEB, n\u00e3o vencemos o desafio da inclus\u00e3o de milh\u00f5es e milh\u00f5es de crian\u00e7as, especialmente em creches e pr\u00e9-escolas, adolescentes, jovens e adultos no sistema de educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vencemos o desafio da valoriza\u00e7\u00e3o do docente e da atratividade da carreira e, tampouco, asseguramos condi\u00e7\u00f5es dignas de funcionamento de nossas escolas, acess\u00edveis para todos e todas. Estes desafios, n\u00e3o h\u00e1 como negar, exigem mais recursos e cada vez melhor gest\u00e3o, dimens\u00f5es absolutamente concili\u00e1veis. \r\nPor tudo isso, \u00e9 necess\u00e1rio um FUNDEB permanente, com mais recursos da Uni\u00e3o, um FUNDEB que preserve, com centralidade, a melhoria das escolas e a valoriza\u00e7\u00e3o dos nossos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio, portanto, um olhar para o direito e para o futuro das nossas crian\u00e7as, jovens e adultos. Para tanto, a aprova\u00e7\u00e3o de um novo FUNDEB \u00e9 estrat\u00e9gica.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DESTINA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, QUILOMBOLAS, GRUPO IND\u00cdGENA, AGRICULTURA FAMILIAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pelo esfor\u00e7o empreendido na aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de revers\u00e3o dos efeitos da pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de destina\u00e7\u00e3o aos moradores de periferia, aos quilombolas e \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, de alimentos produzidos pela agricultura familiar durante a pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos que nos ouvem, que nos acompanham. Gostaria de dividir o meu tempo com o Deputado Nilto Tatto.\r\nEu sei que o Presidente est\u00e1 fazendo um esfor\u00e7o muito grande para que o Pa\u00eds tenha nesse momento os encaminhamentos necess\u00e1rios, e por isso parabenizo-o. Vejo que estamos fazendo um esfor\u00e7o para que o povo brasileiro caiba no or\u00e7amento e humanamente tratemos as nossas comunidades.\r\nAproveito esta oportunidade para tamb\u00e9m chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma problem\u00e1tica nacional na maioria dos Estados onde se encontram os povos ind\u00edgenas, como o meu Estado de Mato Grosso, que tem 43 etnias. Neste momento n\u00f3s precisamos muito que os povos tenham condi\u00e7\u00f5es de se alimentar, que cheguem alimentos para os povos ind\u00edgenas. Sei que a Comiss\u00e3o Especial j\u00e1 est\u00e1 trabalhando para aprovar uma legisla\u00e7\u00e3o que d\u00ea cobertura a todos eles. \r\nTamb\u00e9m estamos vendo os agricultores familiares jogando fora a sua produ\u00e7\u00e3o por falta de meios de comercializa\u00e7\u00e3o. E, nesse sentido, fazemos um esfor\u00e7o para juntar toda a nossa produ\u00e7\u00e3o, que olhemos para as pessoas nas periferias das cidades, o povo quilombola, os povos ind\u00edgenas, para que todos possam ter vida, passem por esta epidemia, e para que possamos olhar este Pa\u00eds de forma diferente.\r\nPresidente, pe\u00e7o a V.Exa. que abra o microfone do companheiro Deputado Nilto Tatto, que vai fazer a conclus\u00e3o da nossa fala pela Lideran\u00e7a do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o nosso partido vai sempre se posicionar contrariamente aos financiamentos privados em que umas empresas v\u00e3o l\u00e1, assumem um candidato, bancam um candidato e bancam um projeto. \r\nEnt\u00e3o, sob essa perspectiva, n\u00f3s somos contr\u00e1rios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, demais pares, votar o PLP 149 para os Munic\u00edpios e Estados deste Pa\u00eds \u00e9 sumamente importante. A lideran\u00e7a do senhor tem sido determinante.\r\nTenho recebido mensagens de Prefeitos e Prefeitas aqui no Estado do Mato Grosso desesperados, porque o valor do ICMS que ser\u00e1 recebido e est\u00e1 previsto n\u00e3o d\u00e1 para pagar a folha de sal\u00e1rios dos profissionais, ent\u00e3o h\u00e1 perda de empregos neste momento. Aqui no nosso Estado, por exemplo, profissionais da educa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o foram contratados, Prefeituras est\u00e3o cortando os contratos.\r\nPortanto, se n\u00e3o houver esse socorro aos Estados e Munic\u00edpios, n\u00e3o haver\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de os nossos trabalhadores continuarem a receber seus sal\u00e1rios, na quarentena, e garantir a passagem, a travessia, neste momento.\r\nN\u00f3s temos um Presidente da Rep\u00fablica que est\u00e1 pouco preocupado com essa situa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 sumamente importante que todos n\u00f3s, que o Parlamento ofere\u00e7a essas garantias.\r\nVotar o PLP 159, hoje, significa socorrer Estados e Munic\u00edpios, que ainda n\u00e3o t\u00eam sua estrutura para assumir essa pandemia.\r\nVamos juntos, com muita for\u00e7a, socorrer Estados e Munic\u00edpios e garantir empregos de todas as pessoas e a estrutura b\u00e1sica para os trabalhadores e trabalhadoras do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde! Boa tarde, senhores pares!\r\nEu gostaria de me pronunciar de forma contr\u00e1ria \u00e0 MP 905. Todos n\u00f3s temos o h\u00e1bito de ver esta Casa cheia, lotada, com as nossas centrais sindicais e os nossos trabalhadores dialogando com os Parlamentares e discutindo as situa\u00e7\u00f5es que envolvem diretamente o trabalhador e a trabalhadora brasileira. Nesta tarde, vivemos um momento muito triste. Enquanto dever\u00edamos ter momentos de discuss\u00e3o sobre o que vamos fazer para que a pandemia do COVID-19 seja contida no Brasil, entra na pauta a discuss\u00e3o de uma MP que envolve diretamente direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras, sem que haja a presen\u00e7a destes no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara, em proximidade com cada uma e com cada um de n\u00f3s.\r\nOs Deputados e as Deputadas, na consci\u00eancia do dia a dia, do seu dever parlamentar, do seu di\u00e1logo com aqueles que os elegeram, com certeza j\u00e1 receberam hoje in\u00fameras liga\u00e7\u00f5es e mensagens dos trabalhadores e das trabalhadoras do Brasil, que est\u00e3o extremamente preocupados com o momento que estamos vivendo e com a situa\u00e7\u00e3o de se votarem leis que deixam o Pa\u00eds, cada vez mais, como terra arrasada na quest\u00e3o trabalhista.\r\nVotamos uma reforma trabalhista com o objetivo de aumentar o n\u00famero de empregos - e os dados j\u00e1 foram colocados a\u00ed por Parlamentares -, e os dados do Brasil mostram que nunca conseguimos aumentar o n\u00famero de empregos com a mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o, que arrochou sal\u00e1rios e tirou direitos trabalhistas.\r\nLembro ainda que, em 1888, quando no Brasil fizemos o recorte e dissemos que os escravos estavam livres, n\u00f3s deixamos que eles andassem e vagassem em busca de uma posi\u00e7\u00e3o para a sobreviv\u00eancia, e at\u00e9 hoje temos uma d\u00edvida hist\u00f3rica para com quem n\u00e3o teve apoio e acolhimento. Agora, estamos dizendo que quem n\u00e3o tem apoio e acolhimento \u00e9 que vai se virar, sem que o Pa\u00eds d\u00ea nenhuma prote\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores, especialmente aos mais jovens, que est\u00e3o come\u00e7ando sua carreira no mundo do trabalho e na vida.\r\nEspero que todos digam \"n\u00e3o\" a esta MP, porque o Brasil n\u00e3o est\u00e1 vivendo este momento de pandemia sem tirar algum exemplo disso. O maior exemplo que podemos tirar agora s\u00e3o os mais de 40 milh\u00f5es de pessoas na informalidade. \u00c9 preciso aprovar esse socorro emergencial de 600 reais para que as pessoas possam comprar comida. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante dizer que as pessoas n\u00e3o podem trabalhar sem ter nenhuma prote\u00e7\u00e3o do Estado. \r\nNesse sentido, Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o a V.Exa. o espa\u00e7o e quero dizer que sou contr\u00e1ria a esta MP, porque ela tira direitos dos trabalhadores e das trabalhadoras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas urgent\u00edssimas em favor dos povos ind\u00edgenas diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e demais pares, \u00e9 com alegria que acompanhamos e participamos, na tarde de hoje, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.282, relatado pela Deputada Joice Hasselmann. N\u00f3s temos tido avan\u00e7os, mas, como j\u00e1 foi dito por alguns, h\u00e1 algo a ser implementado. Algumas emendas a serem apresentadas poder\u00e3o melhorar este projeto um pouco mais, para que as microempresas deste Pa\u00eds tenham condi\u00e7\u00f5es para manter seus empregados.\r\nA Na\u00e7\u00e3o brasileira vive um momento muito dif\u00edcil, e a primeira preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a sa\u00fade. Na sequ\u00eancia, as pessoas que j\u00e1 est\u00e3o empregadas, portanto t\u00eam renda, continuam fazendo o que j\u00e1 vinham desenvolvendo e cuidando de suas vidas. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio manter as pequenas empresas, que est\u00e3o mais pr\u00f3ximas da popula\u00e7\u00e3o e que empregam as pessoas do entorno, que precisam manter seus empregos.\r\nComo foi lembrado no relat\u00f3rio da Deputada Joice, com a cria\u00e7\u00e3o do SIMPLES, em 2006, os Governos Lula e Dilma tiveram a oportunidade de ampliar, e muito, os empregos no Brasil. Hoje n\u00f3s vemos o Governo dizer que 50 milh\u00f5es de pessoas ter\u00e3o acesso \u00e0 renda emergencial. Portanto, temos praticamente um quarto da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade, pessoas que necessitam do apoio do Governo neste per\u00edodo de quarentena para comprar o alimento do dia a dia. Desta forma, manter, agora, as microempresas em funcionamento, com acesso ao cr\u00e9dito para n\u00e3o terem que desempregar mais pessoas, o que as levar\u00e1 ao desalento, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nQuero aproveitar o momento para parabenizar V.Exa., Sr. Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o da Casa, que, junto dos L\u00edderes, com determina\u00e7\u00e3o, est\u00e1 preocupado com a vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor fim, gostaria de solicitar a aten\u00e7\u00e3o de todos para o Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, que trata das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. N\u00f3s estamos no m\u00eas de abril, quando se comemoram as quest\u00f5es relacionadas ao povo ind\u00edgena no Pa\u00eds, quando se olha para os povos ind\u00edgenas mais diretamente. Devemos lembrar que todo dia \u00e9 dia do \u00edndio, mas neste momento de pandemia precisamos voltar nossos olhos e cuidados para esta popula\u00e7\u00e3o. Eu sei da sua sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, Sr. Presidente. Mas reitero o pedido \u00e0 Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus para que olhe os povos ind\u00edgenas com dedica\u00e7\u00e3o, pois eles precisam de alimento e cuidado principalmente neste momento.\r\nPe\u00e7o aos Parlamentares que aprovemos este projeto de lei, para darmos condi\u00e7\u00f5es \u00e0s nossas microempresas.\r\nUm abra\u00e7o a todos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, \u00e9 com muita alegria que apresento o parecer favor\u00e1vel ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de relatoria da Deputada Sh\u00e9ridan, que fez os encaminhamentos para que o apreci\u00e1ssemos e discut\u00edssemos. Espero que agora o projeto seja aprovado..\r\nEssa \u00e9 uma proposta muito merit\u00f3ria. Apesar de os recursos j\u00e1 estarem destinados para os entes federados, estarem em seus Munic\u00edpios, em seus Estados e no Distrito Federal, isso \u00e9 sumamente importante neste momento, haja vista que os mais vulner\u00e1veis, as pessoas que mais precisam, encontram hoje um sistema \u00fanico de assist\u00eancia social desprovido de apoio. A m\u00e3o do Estado, que deveria ser a m\u00e3o mais forte para proteger, est\u00e1 longe dessa possibilidade. Ela n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais fr\u00e1gil.\r\nAs assistentes sociais, as pessoas que cuidam da assist\u00eancia social dos Estados, no Distrito Federal e nos Munic\u00edpios, com certeza, est\u00e3o com dificuldades em atender aqueles que as procuram.\r\nSabemos que n\u00f3s moramos nos Munic\u00edpios, nos Estados, e que a Federa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais distante. Ent\u00e3o, \u00e9 \u00e0 porta da Prefeitura, \u00e9 ao Estado que chegam as pessoas mais vulner\u00e1veis para pedir neste momento, e \u00e9 terr\u00edvel entender que um Pa\u00eds como o nosso tem hoje praticamente 50 milh\u00f5es de pessoas aguardando os 600 reais da renda emergencial para comprar comida. Ent\u00e3o n\u00f3s temos praticamente um quarto da popula\u00e7\u00e3o na fragilidade, na invisibilidade, porque nos 3 \u00faltimos anos tirou-se muita gente do Bolsa Fam\u00edlia, e o cadastro \u00fanico n\u00e3o foi utilizado para que a popula\u00e7\u00e3o tivesse acesso aos benef\u00edcios.\r\nNeste momento, o Pa\u00eds precisa de um Estado forte e de gestores democr\u00e1ticos. Aqui eu quero ressaltar o papel de V.Exa., que, \u00e0 frente da Presid\u00eancia da Casa, tem feito um esfor\u00e7o junto com os L\u00edderes para que votemos projetos em favor do povo. Este \u00e9 um deles. N\u00f3s esperamos que os recursos, ao serem aprovados - j\u00e1 est\u00e3o l\u00e1 -, possam ser usados da melhor forma, para que o nosso povo n\u00e3o viva \u00e0 m\u00edngua, n\u00e3o viva jogado na sarjeta, e que os filhos e filhas do Brasil possam ser assistidos dignamente.\r\nUm forte abra\u00e7o a todos, e vamos continuar na luta por um Brasil de todos e todas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.\r\nEXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), DATA, CALEND\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), COMPROMISSO, EDUCA\u00c7\u00c3O. \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.\r\nPROFESSOR, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, DEMISS\u00c3O, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. N\u00e3o concess\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial a professores tempor\u00e1rios. Omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o sobre as demandas b\u00e1sicas do setor. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Titular da Pasta. Comprometimento do PT com o setor educacional. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas urgent\u00edssimas de apoio aos povos ind\u00edgenas em face do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, demais companheiros e companheiras do plen\u00e1rio e do plen\u00e1rio virtual.\r\nGostaria de agradecer ao nosso L\u00edder Enio pelo espa\u00e7o para que eu pudesse usar o tempo de L\u00edder nesta sess\u00e3o.\r\nGostaria de dizer, como muitos que me antecederam j\u00e1 fizeram, que hoje, dia 28 de abril, \u00e9 o Dia Internacional da Educa\u00e7\u00e3o, uma data outorgada pela UNESCO para que haja comemora\u00e7\u00f5es e reflex\u00f5es em todo o mundo a respeito do pilar estruturante da nossa sociedade, do projeto societ\u00e1rio, que \u00e9 o projeto de educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, nesse sentido, todas as manifesta\u00e7\u00f5es, neste momento de pandemia, um momento dolorido das sociedades globais, chamam-nos a aten\u00e7\u00e3o para o papel da educa\u00e7\u00e3o, o papel da ci\u00eancia, o papel da pesquisa, o papel das universidades. \r\nJ\u00e1 discutimos hoje o calend\u00e1rio do ENEM, que tem tudo a ver com o momento. Devemos dar prioridade aos nossos jovens e, portanto, dar espa\u00e7o para que eles, de fato, fa\u00e7am prova quando o Pa\u00eds tiver condi\u00e7\u00f5es de ofertar a melhor situa\u00e7\u00e3o para eles.\r\n\u00c9 preciso lembrar que os grandes educadores, especialmente os do nosso Pa\u00eds, fizeram a diferen\u00e7a, como o patrono da educa\u00e7\u00e3o brasileira que nos referencia em nossas forma\u00e7\u00f5es de educadores. Vou citar uma frase dele, para fazermos uma reflex\u00e3o: \"Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o transforma o mundo. Educa\u00e7\u00e3o muda as pessoas. As pessoas transformam o mundo\". Nesta discuss\u00e3o que fazemos no plen\u00e1rio, neste momento diferenciado de nossa sociedade, estamos mudando o mundo, estamos mudando as pessoas.\r\n\u00c9 muito importante pensar e refletir sobre o que \u00e9 educar para a vida; sobre o que as nossas escolas fazem para educar para a vida; sobre quem tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica e de qualidade, de qualidade referenciada; sobre como \u00e9 o acesso, a perman\u00eancia e a qualidade da educa\u00e7\u00e3o; sobre qual \u00e9 o nosso compromisso, especialmente o compromisso parlamentar de votar legisla\u00e7\u00f5es que garantam \u00e0s nossas crian\u00e7as e aos nossos adolescentes e jovens o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao exerc\u00edcio da cidadania no interior de nossas escolas, que garantam o fortalecimento dos nossos estudantes, dos nossos jovens, da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, chamo a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa., que nos tem dado um apoio muito grande, para a quest\u00e3o do FUNDEB. J\u00e1 foi dito que existe a possibilidade de votarmos o FUNDEB, de trazermos para o plen\u00e1rio essa discuss\u00e3o.\r\nO Deputado Rodrigo Maia sempre nos acolheu, a Mesa da Comiss\u00e3o do FUNDEB. A Deputada Professora Dorinha j\u00e1 falou, o Deputado Bacelar, o nosso Presidente, j\u00e1 falou sobre o FUNDEB. Este momento nos traz uma sensa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil: a de saber que, em 31 de dezembro, a vig\u00eancia do atual FUNDEB vai estar vencida. Com a vig\u00eancia do FUNDEB vencida, n\u00e3o teremos o nosso financiamento, no pr\u00f3ximo ano, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es que o tivemos na \u00faltima d\u00e9cada. Precisamos de um novo FUNDEB, robusto, de um FUNDEB que alargue as possibilidades da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Estamos com problemas na economia? Teremos mais problemas? Sim, mas tamb\u00e9m teremos uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. Na maioria das vezes, em nossa sociedade, o que a maioria de nossas crian\u00e7as tem, de fato, de esperan\u00e7a e de possibilidade \u00e9 a porta da escola, \u00e9 a m\u00e3o do professor e da professora.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, e demais Deputados que nos acompanham, que, neste momento do Brasil, milhares de profissionais da educa\u00e7\u00e3o foram demitidos. Foram contratados temporariamente e perderam o emprego. Todos os dias, Sr. Presidente, ou\u00e7o profissionais da educa\u00e7\u00e3o perguntarem: \"N\u00f3s vamos ter acesso \u00e0 renda m\u00ednima?\". Isso me entristece muito. N\u00e3o porque os profissionais da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possam ter acesso \u00e0 renda m\u00ednima, mas porque eles estudaram, eles estavam contratados. Eles podem estar, em suas escolas, em processo de forma\u00e7\u00e3o, eles podem estar, em suas escolas, fazendo um esfor\u00e7o muito grande para ajudar a sociedade neste momento, para esclarecer a nossa sociedade sobre o papel de todos os cidad\u00e3os neste momento de pandemia.\r\nEstamos vendo o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o completamente ap\u00e1tico. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se envolve nas quest\u00f5es, especialmente da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. No ensino superior s\u00f3 se envolve para destruir; no ensino t\u00e9cnico, para tomar atitudes negativas em rela\u00e7\u00e3o a reitores e ao projeto de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e superior no Pa\u00eds; e, na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, deixa Governadores e Prefeitos sem nenhum apoio.\r\nEste momento \u00e9 muito especial. Neste Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, a UNESCO nos chama a fazer uma reflex\u00e3o.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, Deputado Rodrigo Maia, de pedir a V.Exa. que disponibilizasse o final do meu tempo para o Deputado Waldenor Pereira, do PT do Estado da Bahia, se ele estiver na sess\u00e3o neste momento, para que ele pudesse tamb\u00e9m falar, como educador, como ex-reitor, como Presidente do N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores. Se ele n\u00e3o estiver, voltarei a falar, para concluir o meu discurso.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Concedo a palavra ao Deputado Waldenor Pereira.(Pausa.)\r\nEle n\u00e3o est\u00e1 na sess\u00e3o, Deputada.\r\nO SR. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sr. Presidente, eu gostaria, ainda no tempo da Lideran\u00e7a do PT, de lembrar que a bandeira do Partido dos Trabalhadores \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o, como a de tantos outros partidos.\r\nNeste momento do Pa\u00eds, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem ideologia, n\u00e3o tem partido e tem que ser abra\u00e7ada por todos e todas. Os 513 Deputados e Deputadas falam, nos discursos neste plen\u00e1rio, da educa\u00e7\u00e3o. Neste momento, em que h\u00e1 mais de 40 milh\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, espero que voltemos os nossos olhos para o FUNDEB, para o novo calend\u00e1rio do ENEM, sobre o qual muitos Deputados falaram. Se o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o gosta de educa\u00e7\u00e3o, a Casa Parlamentar gosta. N\u00f3s podemos, juntos, tomar as iniciativas de que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira precisa.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para a educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, para a educa\u00e7\u00e3o das aldeias, dos povos que n\u00e3o est\u00e3o na cidade, das pessoas do campo, que est\u00e3o aguardando a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB e est\u00e3o preocupadas com o financiamento para o pr\u00f3ximo ano.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m lembrar que o Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, trata da seguran\u00e7a alimentar e da sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas. Foi apresentado requerimento de urg\u00eancia. N\u00f3s estamos no m\u00eas de abril, quando fazemos um esfor\u00e7o nacional para discutir as quest\u00f5es ind\u00edgenas. Neste m\u00eas, ali\u00e1s, recebemos uma grande paulada, que foi a publica\u00e7\u00e3o pela FUNAI da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 9, que tira direitos dos povos ind\u00edgenas, que ataca os territ\u00f3rios que est\u00e3o sendo demarcados. Tenho certeza de que esta Casa vai refletir sobre isso. O mundo inteiro nos olha, olha os povos origin\u00e1rios que vivem aqui, olha a nossa vida, olha os nossos povos da floresta e quer que o Brasil os preserve e cuide deles. Falar desse projeto de lei \u00e9 falar da seguran\u00e7a. Mais de 11 ind\u00edgenas j\u00e1 morreram de COVID-19. Queremos que esta Casa, que est\u00e1 atenta e tanto tem trabalhado, paute esse projeto. A Deputada Joenia, o Deputado Airton, o Deputado Jos\u00e9 Ricardo e tantos outros abra\u00e7am a causa ind\u00edgena, abra\u00e7am a causa de todos os povos.\r\nPor fim, quero dizer que, se hoje \u00e9 o Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, se \u00e9 um dia em que os povos do mundo se juntam para dizer que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a coluna mestra da nossa sociedade, o nosso projeto societ\u00e1rio precisa avan\u00e7ar. N\u00f3s temos um governo que recua em s\u00e9culos no projeto de sociedade do nosso Pa\u00eds e precisamos dar respostas.\r\nQuero parabenizar o Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, que, junto com todos os L\u00edderes, esfor\u00e7a-se em dar respostas.\r\nNeste momento em que o Governo faz um pandem\u00f4nio no Pa\u00eds, num momento de pandemia, vamos unir for\u00e7as, vamos procurar trabalhar realmente na unidade e dar aos povos da floresta, aos povos das \u00e1guas e aos povos da cidade melhor qualidade de vida.\r\n Um forte abra\u00e7o ao meu L\u00edder, o Deputado Enio Verri, que cedeu este espa\u00e7o para uma educadora da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica fazer um pronunciamento.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nPOPULA\u00c7\u00c3O EM SITUA\u00c7\u00c3O DE RUA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Expectativa quanto \u00e0 conclus\u00e3o, pelo Senado Federal, da vota\u00e7\u00e3o da proposta de libera\u00e7\u00e3o de recursos aos Estados e Munic\u00edpios para combate \u00e0 crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus, em especial para atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de rua.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e demais pares, a discuss\u00e3o da MP 915, que aprimora os procedimentos da gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de bens da Uni\u00e3o, acho que o Relator avan\u00e7ou. E S.Exa. avan\u00e7ou em aspectos que a nossa bancada discutiu. H\u00e1 pontos positivos, que facilitam a regulariza\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o, entretanto acreditamos que alguns pontos ainda precisam ser aprimorados. Esperamos que agora, quando da an\u00e1lise dos destaques, com as discuss\u00f5es, o Relator ainda possa acolher emendas e possamos avan\u00e7ar.\r\nPor exemplo, com o art. 24, \u00a7 6\u00ba, pode acontecer, se o texto permanecer assim, um amplo despejo de comunidades tradicionais, porque as terras ou os espa\u00e7os est\u00e3o colocados como priorit\u00e1rios para que a Uni\u00e3o fa\u00e7a os neg\u00f3cios, e essas comunidades n\u00e3o poder\u00e3o fazer a oferta daquilo que a Uni\u00e3o colocar como valor do im\u00f3vel.\r\nOutra quest\u00e3o que est\u00e1 colocada no texto \u00e9 que n\u00e3o se apresentem im\u00f3veis para interesse de comercializa\u00e7\u00e3o por parte da Uni\u00e3o quando forem para habita\u00e7\u00e3o popular. Isso \u00e9 muito interessante. Contudo, quanto \u00e0queles que est\u00e3o ocupados, que j\u00e1 servem \u00e0 habita\u00e7\u00e3o popular e para os quais h\u00e1 interesse de comercializa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos que proteg\u00ea-los, para que a sociedade, as pessoas, a comunidade que estiver ali seja regularizada, e n\u00e3o despejada, para que o im\u00f3vel v\u00e1 a leil\u00e3o, por exemplo.\r\nAcho que esses s\u00e3o alguns pontos que precisam ser melhorados, para que as pessoas que t\u00eam direito a um espa\u00e7o, que est\u00e3o acolhidas em um terreno, n\u00e3o possam ser despejadas. \u00c9 nesse sentido que estamos organizando e fazendo os destaques, para que, se o Relator acatar, ainda possamos avan\u00e7ar nessa MP.\r\nPor fim, eu gostaria de dizer que h\u00e1 uma popula\u00e7\u00e3o de rua que ocupa im\u00f3veis, neste momento de pandemia. No Brasil inteiro h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com a popula\u00e7\u00e3o de rua, pessoas que est\u00e3o sendo contaminadas na rua e, portanto, tamb\u00e9m facilitam enormemente a transmiss\u00e3o do v\u00edrus. Os nossos Prefeitos e os nossos Governadores, sem os recursos que precisam chegar da recomposi\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS, t\u00eam muita dificuldade para esse atendimento. Al\u00e9m de tudo que est\u00e3o fazendo, precisam avan\u00e7ar no cuidado para com essas pessoas.\r\nEsperamos que o Senado finalize a vota\u00e7\u00e3o e que o Governo apoie Estados e Munic\u00edpios, que est\u00e3o na imin\u00eancia de deixarem sem pagamento de sal\u00e1rios os profissionais, de n\u00e3o terem dinheiro nem para a folha de pagamento.\r\nNeste momento, em vez de o Presidente da Rep\u00fablica atacar as institui\u00e7\u00f5es e falar bobagens - todo dia a imprensa fica esperando qual ser\u00e1 a nova bobagem que o Presidente vai falar -, que possa agir apoiando os Estados e os Munic\u00edpios, para que essa pandemia v\u00e1 diminuindo em nosso Pa\u00eds e voltemos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es normais.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Defesa de exclus\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o do texto do art. 8\u00ba da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, pe\u00e7o a V.Exa. que agregue 1 minuto a que tenho direito, para fazer a orienta\u00e7\u00e3o no final.\r\nEsta Emenda n\u00ba 11, Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputada, n\u00e3o est\u00e1 dando para ouvi-la. O seu microfone est\u00e1 na fun\u00e7\u00e3o mute. \u00c9 s\u00f3 tirar do mute.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Sim, acho que agora deu certo.\r\nV.Exa. me ouve, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim. \r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O.k., obrigada.\r\nGostaria de ficar com 1 minuto tamb\u00e9m do tempo de orienta\u00e7\u00e3o. \r\nDesta Emenda n\u00ba 11, na realidade, como n\u00f3s n\u00e3o conseguimos retirar o art. 8\u00ba, que prejudica em demasia os funcion\u00e1rios p\u00fablicos de todo o Pa\u00eds, venho \u00e0 presen\u00e7a de todos e todas desta Casa, independente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, pedir que possamos excluir, excetuar tamb\u00e9m os profissionais da educa\u00e7\u00e3o no art. 8\u00ba.\r\nOs profissionais de educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o extremamente prejudicados. O piso salarial dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o foi conquistado em 2008. Ent\u00e3o, \u00e9 um piso que a cada ano tem um reajuste. Quando eu digo que 2020 \u00e9 um ano de pandemia e tiro todo 2021 sem que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o possam ter a sua caminhada e os professores do ensino superior possam ter evolu\u00e7\u00e3o em suas carreiras, n\u00e3o \u00e9 aumento salarial, n\u00e3o s\u00e3o outras negocia\u00e7\u00f5es, \u00e9 apenas o que j\u00e1 existe, apenas o cumprimento da lei j\u00e1 existente.\r\nSabemos que professores e professoras de todo o Brasil hoje est\u00e3o envolvidos nas universidades, nas pesquisas, dando exemplo de cidadania para todo o Pa\u00eds. Em qualquer lugar deste Pa\u00eds, os professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, das escolas p\u00fablicas, est\u00e3o com todos os alunos conectados nos grupos de WhatsApp, orientando as fam\u00edlias, fazendo a arrecada\u00e7\u00e3o de alimentos para manter a condi\u00e7\u00e3o alimentar daqueles que est\u00e3o lincados a eles.\r\nOs profissionais da educa\u00e7\u00e3o receber\u00e3o no p\u00f3s-pandemia os estudantes brasileiros. Mas n\u00f3s Parlamentares n\u00e3o queremos professores e professoras humilhados, cabisbaixos, ap\u00e1ticos. Depois de conquistar o piso salarial por meio da luta de uma vida inteira, n\u00f3s vemos uma legisla\u00e7\u00e3o retirando um direito que \u00e9 uma conquista humana, uma conquista de uma carreira, uma conquista dos nossos discursos parlamentares de apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Para nenhum professor estamos pedindo aumento salarial. Estamos dizendo que eles n\u00e3o fiquem com a lei existente congelada. \u00c9 isso que eu pe\u00e7o.\r\nPor isso, solicito aos Parlamentares que votem \"sim\" a essa emenda, que digam \"sim\" \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, para que os professores que na p\u00f3s-pandemia v\u00e3o trabalhar dobrado, acumular carga hor\u00e1ria e trabalhar nos s\u00e1bados e domingos para fechar o ano letivo possam ter os seus direitos assegurados. \u00c9 isso.\r\nAgrade\u00e7o a todos e a todas. Eu tenho confian\u00e7a de que, independente da quest\u00e3o partid\u00e1ria, todos votar\u00e3o \"sim\" a essa emenda parlamentar para apoiar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Descumprimento, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de suas obriga\u00e7\u00f5es frente \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, estamos nesta tarde discutindo a PEC 10, em segundo turno. O Partido dos Trabalhadores j\u00e1 fez seu encaminhamento.\r\nSabemos da necessidade do aporte de recursos neste momento para atender \u00e0 situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica por que passa o Pa\u00eds, para resolver as situa\u00e7\u00f5es que se apresentam aos nossos Governos. H\u00e1 empresas que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para que empregos sejam mantidos e possamos ter, de forma muito determinada, o envolvimento da popula\u00e7\u00e3o em parceria com aqueles que est\u00e3o no entorno das nossas cidades, da nossa zona rural, na \u00e1rea produtiva.\r\nOntem a C\u00e2mara votou o PLP 39, mas o texto da proposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara era muito mais apropriado para este momento. Ainda que ele tenha retornado do Senado com altera\u00e7\u00f5es, V.Exa., com gestos democratas, como sempre fez, procurou traz\u00ea-lo \u00e0 discuss\u00e3o, para que mais rapidamente Estados e Munic\u00edpios pudessem dispor de seus recursos. Mas, mesmo assim, Presidente e pares, vimos muita injusti\u00e7a.\r\nEstamos felizes porque os profissionais da educa\u00e7\u00e3o conseguiram ser inclu\u00eddos naquilo que foi excetuado. Agora vamos aguardar o Senado.\r\nPor\u00e9m, quando olhamos, por exemplo, para os fiscais agr\u00edcolas dos Estados - que hoje, em parceria com as pol\u00edcias, ficam nas estradas liberando cargas, subindo em caminh\u00f5es, est\u00e3o no front verdadeiramente para fazer o Pa\u00eds andar -, vemos que essa categoria n\u00e3o foi contemplada. Por mais que tenhamos cuidado da \u00e1rea de seguran\u00e7a e da pol\u00edcia, n\u00e3o tratamos de quem cuida dos alimentos, de quem cuida do transporte de alimentos de um Estado a outro, de uma cidade a outra, para que ali cheguem. Ent\u00e3o, ainda h\u00e1 muita injusti\u00e7a.\r\nTudo isso acontece porque o Chefe da Na\u00e7\u00e3o brasileira se desobriga das suas fun\u00e7\u00f5es. Estamos vendo cada Governador e Prefeito de grandes cidades, individualmente, tentando fazer a sua parte.\r\nV.Exa. tem dado a todos n\u00f3s demonstra\u00e7\u00e3o de como coordena a C\u00e2mara, de como conversa com os L\u00edderes, de como faz os encaminhamentos. Infelizmente, \u00e0 frente da Na\u00e7\u00e3o brasileira temos um representante de quem n\u00e3o podemos dizer o mesmo.\r\nTemos uma pandemia assolando o Pa\u00eds fortemente e, por outro lado, h\u00e1 um pandem\u00f4nio no Pal\u00e1cio do Planalto, deixando todos assustados, sem saber por qual caminho andar ou qual rumo, qual dire\u00e7\u00e3o tomar.\r\nPrecisamos ser muito firmes, muito fortes, contando com a lideran\u00e7a de V.Exa., da nossa Casa, para que o Pa\u00eds tenha o apoio necess\u00e1rio neste momento de dificuldade.\r\nUm forte abra\u00e7o e muito obrigada a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 909/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.\r\nLIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERAD0), MUNICIPIO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado. Necessidade de libera\u00e7\u00e3o de recursos federais aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da crise gerada pelo novo coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Governo Federal no tocante ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente e demais Parlamentares, a discuss\u00e3o da MP 909/19 avan\u00e7ou bastante. \r\nParab\u00e9ns ao Relator! Fazer com que todos os recursos de fundos agora sejam disponibilizados para que atendam \u00e0s iniciativas de enfrentamento \u00e0 COVID \u00e9 muito importante. Estamos passando por um momento muito dif\u00edcil no Brasil, com mais de 11 mil mortos. O Pa\u00eds est\u00e1 necessitando de investimentos e de recursos.\r\nPor isso, eu quero parabenizar o Relator, que modificou o seu relat\u00f3rio na medida necess\u00e1ria para que pud\u00e9ssemos ter, com a vota\u00e7\u00e3o desta MP, as condi\u00e7\u00f5es para maiores investimentos e os recursos necess\u00e1rios para atender a esses investimentos.\r\nAproveito tamb\u00e9m este momento, Sr. Presidente, para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds para a situa\u00e7\u00e3o que estamos vivendo, para a situa\u00e7\u00e3o dos nossos Estados e Munic\u00edpios, para a necessidade da chegada dos recursos, com o pagamento das emendas parlamentares destinadas \u00e0 sa\u00fade - o Estado de Mato Grosso ainda n\u00e3o os recebeu. Os nossos Governadores, os nossos Prefeitos est\u00e3o fazendo enfrentamentos muito s\u00e9rios, sem a coordena\u00e7\u00e3o devida do Governo Federal. \r\nOntem, durante a entrevista que o Ministro da Sa\u00fade estava dando ao vivo, chegou a informa\u00e7\u00e3o de que sal\u00f5es de beleza e outros prestadores de servi\u00e7os haviam sido inclu\u00eddos na lista de servi\u00e7os essenciais. N\u00e3o estou aqui discutindo se eles s\u00e3o essenciais ou n\u00e3o, mas o que se percebe \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 uma coordena\u00e7\u00e3o que atenda normalmente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o emergencial do Pa\u00eds. Inclusive, o Ministro disse que aquele era um problema do Minist\u00e9rio da Economia. Ent\u00e3o, se na cabe\u00e7a do Ministro da Sa\u00fade \u00e9 a economia que tem a primeira palavra, o primeiro ordenamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida das pessoas, fica muito complexo, fica muito dif\u00edcil.\r\nEu aqui estou abra\u00e7ando todas as fam\u00edlias que na dor est\u00e3o convivendo com o desgoverno Bolsonaro. Quero dizer que todos n\u00f3s desta C\u00e2mara, desta gest\u00e3o, deste mandato estamos com certeza fazendo o nosso melhor, trabalhando fortemente para orientar a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia todo o compromisso que est\u00e1 demonstrando ter com a discuss\u00e3o nacional. \r\nO Partido dos Trabalhadores, em todas as discuss\u00f5es, apoia a aprova\u00e7\u00e3o da MP 909/19.\r\nEra isso o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e demais pares que nos acompanham nesta tarde, este \u00e9 um momento hist\u00f3rico. Estou muito feliz com o Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, e seus apensados. Cito aqui, como a Deputada Joenia acabou de relatar, apensados, o PL 1.283, do companheiro Patrus; o PL 1.305, de Tal\u00edria; o PL 1.549, de Airton Faleiro; e o PL 2.160, de Bira do Pindar\u00e9. Aqui tamb\u00e9m homenageio a companheira Benedita da Silva, que, muito preocupada com os povos quilombolas, insistentemente conversava comigo, assim como todos os outros coautores, que s\u00e3o muitos, e a Deputada Joenia j\u00e1 os citou.\r\nQuero dizer da import\u00e2ncia da representatividade no Parlamento brasileiro. Pela primeira vez, temos uma ind\u00edgena Deputada, a nossa Deputada Joenia, Relatora deste projeto, que, com muita garra e determina\u00e7\u00e3o, conduz a Frente Parlamentar em Defesa dos Povos Ind\u00edgenas junto com o Deputado Bira, que tamb\u00e9m coordena a Frente dos povos quilombolas. Estiveram juntos, e todos n\u00f3s, a muitas m\u00e3os, pudemos construir o relat\u00f3rio que a Deputada Joenia acabou de apresentar, para que o Brasil possa ter um planejamento para atender os povos ind\u00edgenas neste momento t\u00e3o dif\u00edcil pelo qual o Pa\u00eds est\u00e1 passando.\r\nHoje, eu estou muito entristecida. Mato Grosso perdeu uma crian\u00e7a de 11 meses em uma aldeia por COVID. Imaginemos como est\u00e3o as outras pessoas que vivem na aldeia em que uma crian\u00e7a foi infectada. Essas pessoas necessitam dessa seguran\u00e7a alimentar. S\u00e3o pessoas fr\u00e1geis, porque t\u00eam outra cultura, outra forma de se alimentar, outra forma de viver. O coletivo \u00e9 mais forte do que o individual. As pessoas ficarem individualmente resguardadas n\u00e3o faz parte da cultura da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.\r\nEste Pa\u00eds, que, na \u00e9poca da chegada dos portugueses, teve entre 5 e 8 milh\u00f5es de ind\u00edgenas, hoje, n\u00e3o tem 1 milh\u00e3o. Apenas 500 e poucos mil est\u00e3o em aldeias. Mais de 300 mil est\u00e3o desaldeados nas cidades, assim como o povo remanescente de quilombos, que deu o sangue e o suor para construir este Pa\u00eds.\r\nEste Parlamento precisa dizer \"sim\" a essas comunidades. Precisamos estar juntos. O Governo brasileiro \u00e9 o respons\u00e1vel por n\u00e3o deixar acontecer uma trag\u00e9dia maior do que a que j\u00e1 est\u00e1 acontecendo com os povos ind\u00edgenas.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Joenia, pelo seu relat\u00f3rio! Parab\u00e9ns a todos que trabalharam, que colocaram o seu esfor\u00e7o no relat\u00f3rio! Quero aqui agradecer muito ao Presidente Rodrigo Maia, a todos os L\u00edderes, que foram parceiros nessa empreitada.\r\nAgora, queremos que a mat\u00e9ria v\u00e1 ao Senado, obtenha aprova\u00e7\u00e3o, e o Governo garanta as condi\u00e7\u00f5es para que os povos ind\u00edgenas e as comunidades remanescentes de quilombos e comunidades tradicionais tenham os direitos assegurados neste Pa\u00eds. Vamos continuar lutando para que o Brasil d\u00ea condi\u00e7\u00f5es aos seus filhos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.\r\nESTUDANTE, ESCOLA P\u00daBLICA, ACESSO, INTERNET, PRECARIEDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETOMADA, AULA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Incompet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro da Sa\u00fade na gest\u00e3o da crise provocada pela Covid-19. Falta de condi\u00e7\u00f5es financeiras de grande parte do alunato brasileiro para acesso \u00e0s plataformas virtuais de ensino durante a pandemia de coronav\u00edrus. Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Preocupa\u00e7\u00e3o da oradora com o retorno \u00e0 aulas diante da Covid-19. Uni\u00e3o dos Parlamentares em torno da melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, quero agradecer o tempo concedido pelo L\u00edder do nosso partido, Deputado Enio Verri.\r\nQuero dizer que o Deputado Enio Verri, no in\u00edcio da sua fala, j\u00e1 deixou claro que n\u00f3s estamos, no momento, com a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u00e0 deriva. Estamos vivendo uma pandemia no Pa\u00eds e sem saber, muitas vezes, qual \u00e9 a dire\u00e7\u00e3o, porque o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do jeito que est\u00e1, e o Governo como um todo desprestigiam aqueles que estudaram a ci\u00eancia brasileira, a ci\u00eancia global, que d\u00e1 os indicativos. \r\nAqui, todos n\u00f3s estamos muito preocupados, V.Exa. sempre se preocupou muito com as quest\u00f5es nacionais. Ent\u00e3o, eu quero, neste momento de Lideran\u00e7a, falar das quest\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos mais de 50 milh\u00f5es de estudantes no Brasil. Seus pais, aqueles que est\u00e3o com os filhos nas escolas p\u00fablicas e neste momento n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de manter, estrategicamente, formas para que eles continuem vinculados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, est\u00e3o seriamente abalados e preocupados.\r\nQuando a fam\u00edlia tem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas para que o filho esteja conectado a plataformas, vinculado \u00e0 sua escola, continuando a estudar, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma, mas a grande maioria dos estudantes de escolas p\u00fablicas ou de pequenas escolas privadas est\u00e1, 3 meses depois do in\u00edcio da pandemia, sem contato com a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. \r\nO que significa isso? Crian\u00e7as pequenas e adolescentes est\u00e3o assim h\u00e1 3 meses. J\u00e1 vinham do per\u00edodo de f\u00e9rias e, mal chegaram \u00e0 escola, tudo foi suspenso. Se n\u00f3s contarmos, vai dar uns 5 meses. E o estudante precisa da interven\u00e7\u00e3o direta do seu professor, da sua professora, do seu ambiente escolar para que esteja conectado com a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.\r\nApesar de tudo isso, n\u00f3s n\u00e3o temos um Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. O Ministro n\u00e3o se preocupa com a educa\u00e7\u00e3o. Ele se preocupa em agredir a China, em fazer outras patacoadas no Pa\u00eds para desmoralizar a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Ele n\u00e3o coordena a quest\u00e3o educacional no Pa\u00eds. E, como diz a Constitui\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 do MEC. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o tem por obriga\u00e7\u00e3o coordenar o Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, mesmo que ele n\u00e3o esteja totalmente implantado. Isso \u00e9 constitucional.\r\nComo isso n\u00e3o est\u00e1 sendo feito pelo MEC, estamos vendo Secret\u00e1rios Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o, Secret\u00e1rios Municipais, dirigentes sindicais fazerem uma luta herc\u00falea para ver se conseguem discutir e fazer com que a escola, neste momento, pense em como ser\u00e3o este per\u00edodo de pandemia e o p\u00f3s-pandemia.\r\nEstivemos numa reuni\u00e3o com V.Exa., com a Deputada Professora Dorinha, com o Deputado Bacelar, com o Deputado Idilvan, com a Deputada Tabata, com o Deputado Danilo Cabral, com o Deputado Pedro Cunha, todos muitos preocupados, para falar do FUNDEB, e V.Exa. se comprometeu a, junto com os L\u00edderes, discutir o financiamento da educa\u00e7\u00e3o, porque estamos muito preocupados com a retomada das aulas. Precisamos desinfetar escolas, higienizar as m\u00e3os dos estudantes, colocar m\u00e1scara, receb\u00ea-los em quantidade menor do que a que escola tem hoje - n\u00e3o pode haver 30, 40 crian\u00e7as, ou adolescentes, ou jovens dentro de uma estrutura de sala de aula. Precisamos de outras provid\u00eancias para que as aulas, este ano ainda, possam ser retomadas.\r\nO Governo n\u00e3o se preocupa, mas os Estados, os Munic\u00edpios, o Parlamento, com certeza, est\u00e3o preocupados.\r\nO Deputado Idilvan, comigo e com outros Deputados, elaborou um PL - que j\u00e1 est\u00e1 tramitando - que trata da volta \u00e0s aulas. J\u00e1 foi votada a urg\u00eancia. Amanh\u00e3 faremos um debate com representantes da UNDIME, do CONSED, da CNTE, da UBES para ouvi-los, para implementarmos essa discuss\u00e3o. \r\nA esse respeito, quero aqui fazer um pedido a todos os Deputados e Deputadas. Esta \u00e9 uma discuss\u00e3o suprapartid\u00e1ria. N\u00e3o tem partido a educa\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s temos que estar juntos e juntas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do nosso povo. Estou vendo o Mato Grosso. N\u00f3s est\u00e1vamos nos \u00faltimos lugares em n\u00famero de infectados. Agora, a curva subiu, e a situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 grav\u00edssima: n\u00e3o temos praticamente mais leitos onde internar pessoas. Ent\u00e3o, temos que nos preocupar com a quest\u00e3o da sa\u00fade, com a vida. E a vida \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, fortemente; a vida \u00e9 dar luz a essas crian\u00e7as, dar-lhes sonho, dar-lhes esperan\u00e7a. Ent\u00e3o, vamos continuar nesta discuss\u00e3o. \r\nAgrade\u00e7o o espa\u00e7o. Agrade\u00e7o ao Presidente desta Casa, que tem feito muito pela democracia brasileira. Agrade\u00e7o a todos os L\u00edderes que t\u00eam acolhido a discuss\u00e3o liderada pela Deputada Professora Dorinha, Relatora do FUNDEB, bem como ao Deputado Bacelar, Presidente da nossa Comiss\u00e3o, e a todos os outros que se preocupam com a educa\u00e7\u00e3o no Parlamento brasileiro, especialmente na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, \u00cdNDIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CUIB\u00c1 (MT).\r\nCARLOS ALBERTO DECOTELLI DA SILVA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CURRICULUM VITAE, SA\u00cdDA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Votos de condol\u00eancias aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19 no Pa\u00eds. Colapso da sa\u00fade p\u00fablica em Cuiab\u00e1, Estado de Mato Grosso, provocado pela pandemia de coronav\u00edrus. Falta de aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para com o Governo Estadual e Prefeitos Municipais. Morte de ind\u00edgenas mato-grossenses, especialmente do povo xavante, em decorr\u00eancia da Covid-19. Inconsist\u00eancias verificadas no curr\u00edculo do novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Carlos Alberto Decotelli da Silva. Pedido \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais Parlamentares, eu aqui trago as condol\u00eancias a todos que perderam os seus entes queridos no nosso Pa\u00eds.\r\nA cidade de Cuiab\u00e1, de onde falo, hoje \u00e9 o epicentro da Regi\u00e3o Centro-Oeste. N\u00f3s estamos aqui sem UTIs, sem medicamentos, sem aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, para que possamos atender a popula\u00e7\u00e3o. O Governo Federal n\u00e3o deu a aten\u00e7\u00e3o devida e em tempo ao Governo de Mato Grosso e aos Prefeitos de nossas cidades.\r\nOs povos ind\u00edgenas, especialmente o povo xavante, v\u00eam morrendo todos os dias. N\u00e3o vemos tamb\u00e9m uma atua\u00e7\u00e3o forte dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis nas aldeias de Mato Grosso. Estamos sofrendo muito.\r\nA bancada federal tem feito um esfor\u00e7o muito grande, tem feito solicita\u00e7\u00f5es. Entretanto, ainda n\u00e3o recebemos o apoio do Governo. Pe\u00e7o a este Parlamento apoio aos povos ind\u00edgenas.\r\nEu gostaria de falar um pouco tamb\u00e9m da nossa educa\u00e7\u00e3o, muito preocupada. Sou membro da Mesa da Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB. O FUNDEB ainda n\u00e3o foi votado. Sabemos do compromisso do Presidente Rodrigo Maia, sabemos do compromisso desta Casa. Ouvimos o an\u00fancio de um novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Pensamos que receber\u00edamos um Ministro que iria voltar os olhos para o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil - mais de 66% dos recursos que temos para investir est\u00e3o organizados nos 27 fundos do Pa\u00eds, o FUNDEB. A\u00ed chega um Ministro que conta mentira at\u00e9 sobre a sua forma\u00e7\u00e3o.\r\nSou professora com mais de 35 anos de trabalho. No in\u00edcio da minha forma\u00e7\u00e3o, o que seria de uma crian\u00e7a ou de um adolescente - antes o aluno recebia o boletim de informa\u00e7\u00e3o na escola, das m\u00e3os da professora, e o levava para casa - se trocasse a cor vermelha das notas pela cor azul, para enganar os pais? Lembro qual era o tratamento dos pais. Lembro qual era a cobran\u00e7a que os pais faziam aos filhos e a que n\u00f3s professores faz\u00edamos a crian\u00e7as e adolescentes. Agora, que exemplo \u00e9 este do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que cria um factoide em rela\u00e7\u00e3o ao seu curr\u00edculo? Como fica a academia brasileira? Como pode um Ministro desse porte tratar com os reitores de nossas universidades e de nossos institutos e com os estudantes da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior do nosso Pa\u00eds? Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos Ministro - n\u00e3o t\u00ednhamos e continuamos sem ter.\r\nVamos fazer um esfor\u00e7o muito grande - e a\u00ed \u00e0 mesa j\u00e1 est\u00e1 o nosso Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, com quem j\u00e1 falei diversas vezes, um presidente que gosta da educa\u00e7\u00e3o - e pedir para que votemos o nosso FUNDEB. Vamos dar condi\u00e7\u00f5es a Prefeitos e Governadores de planejar a educa\u00e7\u00e3o do ano de 2021, que vai precisar muito de novos recursos, para que as portas das escolas sejam abertas.\r\nQue n\u00f3s tenhamos dias melhores no nosso Pa\u00eds, porque est\u00e1 muito dif\u00edcil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROSA NEIDE, DEPUTADA FEDERAL, IDILVAN ALENCAR, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DIRETRIZES, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 3165/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, GOVERNO FEDERAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREPARA\u00c7\u00c3O, RETORNO, AULA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COORDENA\u00c7\u00c3O, ENTE FEDERADO, CR\u00cdTICA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.949 e 3.165, de 2020, respectivamente, sobre a estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas no \u00e2mbito do enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus; e sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de protocolo educacional unificado. Pedido ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em fundo permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente e demais Parlamentares, tenho a honra de voltar a esta tribuna na defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nTemos encaminhado na Casa, juntamente com o Deputado Idilvan, dois projetos de lei muito significativos para a educa\u00e7\u00e3o. Um deles \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 2.949, que trata dos protocolos de volta \u00e0s aulas no Brasil - o Deputado Idilvan inclusive j\u00e1 o apresentou e j\u00e1 foi votada a sua urg\u00eancia. O outro \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 3.165, constru\u00eddo a v\u00e1rias m\u00e3os, que tem \u00e0 frente o Deputado Idilvan tamb\u00e9m, que disp\u00f5e sobre recursos para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira possa concluir o ano de 2020, ajudando Estados e Munic\u00edpios com socorro ao FUNDEB. \r\nSabemos que, com a queda de receitas dos Estados e Munic\u00edpios, os recursos passados pelo Governo n\u00e3o garantiram o repasse de verbas para a educa\u00e7\u00e3o e o FUNDEB n\u00e3o ter\u00e1 o suficiente para as folhas de pagamento e para a manuten\u00e7\u00e3o das escolas at\u00e9 o final deste ano. H\u00e1 necessidade de um protocolo diferenciado para que haja a volta \u00e0s aulas. \r\nTodos n\u00f3s estamos muito preocupados. Este Parlamento tem trabalhado muito pela vida das pessoas, para salvar vidas. Temos que salvar vidas e garantir esperan\u00e7a \u00e0queles que est\u00e3o matriculados na escola, aguardando o retorno para dar continuidade \u00e0 sua hist\u00f3ria de vida. Temos muitas perdas neste momento, mas teremos que alicer\u00e7ar a sequ\u00eancia de nossas hist\u00f3rias e a daqueles que nos suceder\u00e3o, que s\u00e3o os estudantes brasileiros da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior.\r\nHoje, temos uma grande fragilidade. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um Minist\u00e9rio que n\u00e3o garante, n\u00e3o d\u00e1 as devidas condi\u00e7\u00f5es para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira tenha a perspectiva necess\u00e1ria para a sua organiza\u00e7\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o, que deve ser liderada pela Uni\u00e3o, de pactua\u00e7\u00e3o entre os entes federados n\u00e3o est\u00e1 existindo. \u00c9 uma regra constitucional fazer o exerc\u00edcio da coopera\u00e7\u00e3o institucional entre os entes. \u00c9 um papel que a Constitui\u00e7\u00e3o reservou \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e aos Munic\u00edpios.\r\nEntretanto, hoje, estamos vendo um esfor\u00e7o muito grande das institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, institui\u00e7\u00f5es da sociedade civil, organiza\u00e7\u00e3o dos Secret\u00e1rios de Estado, atrav\u00e9s do CONSED, organiza\u00e7\u00e3o dos Secret\u00e1rios Municipais, atrav\u00e9s da UNDIME, organiza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da CNTE, e demais organiza\u00e7\u00f5es. Quero aqui lembrar todos os movimentos, como a organiza\u00e7\u00e3o da campanha, a organiza\u00e7\u00e3o do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o e outras institui\u00e7\u00f5es que se preocupam com a educa\u00e7\u00e3o no Brasil e est\u00e3o voltadas para isso.\r\nS\u00e3o protocolos criados e discutidos mas n\u00e3o t\u00eam a estrutura de que a organiza\u00e7\u00e3o brasileira precisa. Sabemos que em cada Estado os protocolos ser\u00e3o diferenciados, porque a pandemia inicialmente ocorreu em alguns Estados do Nordeste, em S\u00e3o Paulo e no Rio.\r\nHoje, o Centro-Oeste \u00e9 o foco maior da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s teremos a\u00e7\u00f5es diferenciadas. Entretanto, precisaremos de um protocolo unificado para que tenhamos condi\u00e7\u00f5es de definir como o Pa\u00eds vai conduzir a sua educa\u00e7\u00e3o: vai ser bienal, com o ano de 2020 agregado ao ano de 2021? Para tanto, \u00e9 fundamental votarmos o FUNDEB.\r\nPor isso, quero fazer um pedido a todos os homens e mulheres que t\u00eam assento neste Parlamento. A Deputada Professora Dorinha, nossa Relatora, o Deputado Bacelar, Presidente da Comiss\u00e3o, juntamente conosco na Comiss\u00e3o, assim como o Deputado Danilo, o Deputado Idilvan, todos n\u00f3s estamos discutindo diuturnamente com todo o Pa\u00eds sobre a necessidade do FUNDEB, para que tenhamos um ano de 2021 com condi\u00e7\u00f5es de prefeitos, prefeitas, governadores e governadoras fazerem a educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. \r\nPe\u00e7o ao Parlamento, pe\u00e7o \u00e0 senhora como Presidenta neste momento, pe\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, pe\u00e7o aos L\u00edderes partid\u00e1rios: vamos fazer a discuss\u00e3o e encaminhar a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, para que governadores e prefeitos, em especial a nossa governadora, tenham condi\u00e7\u00f5es de planejar a educa\u00e7\u00e3o no Brasil. \u00c9 preciso salvar o ano de 2020, dentro do que for poss\u00edvel, e iniciar o ano de 2021 com toda a tranquilidade para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil.\r\nFinalizo dizendo: acordada entre os entes federativos, pactuada pelos entes. Isso \u00e9 um exerc\u00edcio que o Brasil n\u00e3o est\u00e1 fazendo por falta de coordena\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nPasso, neste momento, o restante do tempo da Lideran\u00e7a ao Deputado Prof. Waldenor, do PT do Estado da Bahia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE  CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Solidariedade aos seus familiares. Votos de pronto restabelecimento da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro, contaminado por coronav\u00edrus. Pedido ao Presidente da Rep\u00fablica de imediata san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento \u00e0 Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais companheiros e companheiras desta sess\u00e3o, quero dizer da minha tristeza, no dia de hoje, por termos perdido nosso companheiro Deputado Assis Carvalho. Quero mandar meu abra\u00e7o \u00e0 Sra. Isabel, sua espora, e a todos os familiares. \r\nAl\u00e9m de termos perdido o Parlamentar brilhante que ele sempre foi, n\u00f3s da nossa bancada e muitos dos senhores e das senhoras perdemos um amigo, uma pessoa forte, determinada, que se entregava na luta. Assis far\u00e1 muita falta. Ele era muito acolhedor, era um parceiro da primeira hora. Hoje, para mim, o dia n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, desde o momento em que soube que ele n\u00e3o estava mais entre n\u00f3s. Espero que seu legado de cidad\u00e3o honrado seja para n\u00f3s refer\u00eancia de toda uma vida parlamentar.\r\nQuero tamb\u00e9m mencionar, como muitos j\u00e1 fizeram, que o Projeto de Lei n\u00ba 1.142 aguarda san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e que hoje \u00e9 no \u00faltimo dia do prazo.\r\nSr. Presidente da Rep\u00fablica, desejo-lhe pronto restabelecimento. Gostaria que n\u00e3o se esquecesse, at\u00e9 o \u00faltimo minuto do dia de hoje, da san\u00e7\u00e3o do PL 1.142, do qual sou autora, com outros apensados, cujo relat\u00f3rio \u00e9 da nossa companheira ind\u00edgena, a Deputada Joenia Wapichana.\r\nEsperamos que o PL seja sancionado. A san\u00e7\u00e3o t\u00e1cita ser\u00e1 como se a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica novamente se esquecesse dos povos ind\u00edgenas e dos quilombolas, os povos origin\u00e1rios deste Pa\u00eds.\r\nNo Estado do Mato Grosso, entre o povo xavante, que \u00e9 a maior popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, j\u00e1 existem mais de 30 \u00f3bitos e muitos infectados. Em cada aldeia praticamente j\u00e1 h\u00e1 notifica\u00e7\u00f5es de infectados. Essas pessoas precisam do apoio. O Governo Central \u00e9 o respons\u00e1vel direto pela sa\u00fade dos povos ind\u00edgenas. Nossos irm\u00e3os quilombolas, ribeirinhos, os povos origin\u00e1rios, aguardam que este Pa\u00eds cumpra verdadeiramente o seu papel de apoio a essas pessoas que muito fazem, e fizeram, pelo engrandecimento do nosso Brasil.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 o momento de a base do Governo ligar para quem seja o respons\u00e1vel, para que o Presidente, que dizem que est\u00e1 bem - e espero que realmente que esteja -, tenha um tempinho na tarde de hoje para sancionar o PL 1.142 e garantir ao nosso povo aquilo que \u00e9 deles por direito.\r\nJ\u00e1 perdemos mais de 65 mil pessoas. Os t\u00famulos que recolheram essas pessoas sabem que ali v\u00e3o guardar uma hist\u00f3ria, e essas hist\u00f3rias est\u00e3o fazendo uma dor muito forte em muitas fam\u00edlias do nosso Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, como autora do PL 1.142, n\u00e3o vou entender uma san\u00e7\u00e3o t\u00e1cita. Vou entender a determina\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de acolher e proteger os povos origin\u00e1rios, que s\u00e3o os que mais precisam do Governo neste momento.\r\nVamos aguardar a san\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUL\u00c3O, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o do Deputado Paul\u00e3o para o cargo de 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora da Casa. Apelo \u00e0 Casa por rejei\u00e7\u00e3o dos vetos presidenciais apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento do coronav\u00edrus; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados e Deputadas, boa tarde.\r\nGostaria de, neste momento, abra\u00e7ar o Deputado Paul\u00e3o, que assume a 4\u00aa Supl\u00eancia, e reiterar a nossa tristeza por termos perdido o companheiro Assis.\r\nAgrade\u00e7o por usar o tempo de Lideran\u00e7a, cedido pelo Deputado e nosso L\u00edder Enio Verri. Usarei este tempo para dizer ao nosso Pa\u00eds, para dizer \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados que hoje foi sancionado o Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020 que esta Casa aprovou.\r\nVolto a dizer que estou muito grata a todos os Deputados e Deputadas da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas, na pessoa da Deputada Joenia Wapichana, assim como aos membros da Frente Parlamentar Mista em Defesa das Comunidades Quilombolas, na pessoa do Deputado Bira do Pindar\u00e9. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 Relatora da mat\u00e9ria, a Deputada Joenia Wapichana, nossa representante ind\u00edgena.\r\nEstou vendo a contagem do tempo, mas o meu tempo de L\u00edder \u00e9 de 10 minutos, n\u00e3o \u00e9? \r\nA nossa companheira Deputada Joenia Wapichana, da Rede, fez o relat\u00f3rio, e n\u00f3s tivemos a oportunidade de conseguir a aprova\u00e7\u00e3o, praticamente por unanimidade, nesta Casa e no Senado tamb\u00e9m.\r\nNo \u00faltimo dia do seu prazo, que foi ontem, o Presidente da Rep\u00fablica sancionou a lei, por\u00e9m, com 16 vetos.\r\nCom alguns vetos, os principais, o Presidente retalhou o PL. O projeto previa, por exemplo, a garantia de acesso universal a \u00e1gua pot\u00e1vel e a distribui\u00e7\u00e3o de material de higiene e limpeza para desinfec\u00e7\u00e3o de aldeias e comunidades tradicionais, mas o Presidente vetou. Ele vetou a garantia de atendimento de m\u00e9dia e alta complexidades, cuja falta, hoje, diferencia os povos ind\u00edgenas. Hoje eles s\u00f3 t\u00eam atendimento b\u00e1sico; n\u00e3o t\u00eam atendimento de m\u00e9dia e alta complexidade. A oferta emergencial de leitos eles tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam.\r\nNa realidade, os ind\u00edgenas est\u00e3o saindo das aldeias e ocupando UPAs e hospitais nas cidades. J\u00e1 temos quase 500 \u00f3bitos, mais de 12 mil infectados, e n\u00e3o vimos a sensibilidade do Governo com rela\u00e7\u00e3o a esses itens fundamentais para que se mantenha a vida de nossos irm\u00e3os que est\u00e3o aqui no Pa\u00eds desde muito antes de n\u00f3s. O que era um ocupa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de habitantes hoje conta com cerca de 500 mil aldeados, e os ind\u00edgenas somam cerca de 1 milh\u00e3o de pessoas, contando os que vivem fora de aldeias. Mesmo assim, o Governo Federal n\u00e3o tem o olhar que precisa ter para este povo.\r\nGarantir assist\u00eancia aos povos ind\u00edgenas, \u00e0s comunidades quilombolas, aos ribeirinhos, \u00e0s comunidades tradicionais \u00e9 fundamental e est\u00e1 proposto nesse plano emergencial, que lhes asseguraria, inclusive, seguran\u00e7a alimentar, item que foi vetado pelo Presidente Bolsonaro. Foi vetada a distribui\u00e7\u00e3o de cesta b\u00e1sica, de sementes e ferramentas agr\u00edcolas, necess\u00e1rias para os povos ind\u00edgenas ficarem nas aldeias e darem conta de fazer a travessia dessa pandemia. Foi vetada a inclus\u00e3o dos quilombolas certificados como benefici\u00e1rios do Programa Nacional de Reforma Agr\u00e1ria. Foi vetada a cria\u00e7\u00e3o de plano de conting\u00eancia para cada povo isolado ou de recente contato reconhecido pela FUNAI. Foram vetados 16 itens do projeto. Isso significa n\u00e3o dar aos ind\u00edgenas, quilombolas e povos tradicionais as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para passarem por este momento de pandemia e continuarem suas vidas. Conto com a sensibilidade desta Casa, do Presidente Rodrigo Maia e de todos os L\u00edderes, para derrubarmos esses vetos. Isso \u00e9 vergonhoso, diante do mundo. \r\nNo Estado de Mato Grosso, vivem 43 povos ind\u00edgenas, e h\u00e1 contamina\u00e7\u00e3o praticamente em todas as aldeias, sem nenhum hospital de campanha, sem nenhum atendimento a mais. Os Prefeitos est\u00e3o em desespero. Na regi\u00e3o do Araguaia, em Mato Grosso, onde h\u00e1 mais de 22 mil ind\u00edgenas do povo xavante, n\u00e3o h\u00e1 a menor assist\u00eancia. Eles contam apenas com aquilo que cotidianamente fazem os DSEIs - Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas, que, ali\u00e1s, n\u00e3o est\u00e3o dando conta das demandas neste momento de pandemia.\r\nSr. Presidente desta Casa, Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Deputados, Sr. Presidente do Senado, vamos fazer a reuni\u00e3o do Congresso Nacional e derrubar esses vetos. E quanto \u00e0 mat\u00e9ria do PL que foi aprovada, \u00e9 preciso que entre em vigor imediatamente, para que o Governo d\u00ea o m\u00ednimo necess\u00e1rio aos povos ind\u00edgenas. \r\nNo Brasil, estamos vendo a sociedade civil, alguns Governadores, Prefeitos e muitos Deputados ajudando fortemente e fazendo campanhas. Eu quero agradecer \u00e0 bancada de Mato Grosso, que tem sido parceira nessa luta. A Ministra Damares disse que ir\u00e1 ao Estado na pr\u00f3xima sexta-feira. Espero que esteja acompanhada de representantes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Os povos ind\u00edgenas n\u00e3o precisam de reuni\u00e3o, de eventos para a entrega de cestas b\u00e1sicas ou de outras coisas Os povos ind\u00edgenas n\u00e3o precisam disso. Trata-se de uma pandemia. O que de fato aqueles que est\u00e3o internados precisam \u00e9 de apoio no que concerne \u00e0 sa\u00fade. Eles n\u00e3o t\u00eam rem\u00e9dio, n\u00e3o t\u00eam UTIs, n\u00e3o conseguem o atendimento de que precisam neste momento.\r\nVamos unir nossas for\u00e7as. Defender os povos ind\u00edgenas \u00e9 defender a Na\u00e7\u00e3o brasileira, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Aqui no Estado de Mato Grosso, n\u00e3o h\u00e1 nenhum partido, com dois Parlamentares. Cada um \u00e9 de um partido, mas nos unimos em defesa dos povos ind\u00edgenas. \r\nSr. Presidente, solicito que passe o restante do tempo para a Deputada Luizianne Lins.\r\nPe\u00e7o a todos os Deputados a contribui\u00e7\u00e3o para derrubarmos os vetos, para darmos condi\u00e7\u00f5es aos povos ind\u00edgenas de fazerem a travessia desta pandemia.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, MATO GROSSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, \u00cdNDIO.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PRESIDENCIAL, DERRUBADA DE VETO.\r\nGILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA, MILITARIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Colapso da sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Mato Grosso provocado pelo coronav\u00edrus. Contamina\u00e7\u00e3o de povos ind\u00edgenas pela Covid-19 no Estado. Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 em comunidades ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; o estabelecimento de medidas de apoio aos quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento do coronav\u00edrus; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica. Apoio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Gilmar Mendes, a respeito da militariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, referente \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente e financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que est\u00e3o participando desta sess\u00e3o de pequenas informa\u00e7\u00f5es, eu gostaria de aproveitar este tempo para falar da pandemia no Pa\u00eds e no Estado de Mato Grosso.\r\nNosso Estado est\u00e1 vivendo o pico da epidemia. Estamos passando por uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil. N\u00e3o temos mais leitos de UTI para atendimento nem na rede p\u00fablica nem na rede privada, e a nossa popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 sofrendo muito.\r\nOu\u00e7o algumas falas aqui de Parlamentares e eu gostaria que, neste momento, tiv\u00e9ssemos bastante tranquilidade para fazer a an\u00e1lise do sofrimento que estamos vivendo.\r\nMais 72 pessoas vieram a \u00f3bito e mais 1.150 novos casos foram notificados, num Estado que tem 3,2 milh\u00f5es de habitantes, como \u00e9 o caso de Mato Grosso. \r\nN\u00f3s temos 43 etnias, estando grande parte delas na regi\u00e3o do Araguaia, no Parque do Xingu, que \u00e9 conhecido no mundo inteiro. Estamos vendo o Parque do Xingu contaminado, as etnias contaminadas, os povos ind\u00edgenas sem atendimento e pedindo socorro. \r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, \u00e9 de minha autoria e foi relatado pela Deputada Joenia Wapichana. O Presidente da Rep\u00fablica vetou 16 pontos do projeto e deixou os ind\u00edgenas \u00e0 merc\u00ea. \r\nNeste momento, eu ou\u00e7o falas a respeito do Ministro do Supremo Tribunal Federal, o Ministro Gilmar Mendes, que \u00e9 um filho do Estado de Mato Grosso e tem dado apoiamento aos povos ind\u00edgenas daqui. Posso discordar politicamente de muitas das suas falas, por exemplo, quando, ele impediu o Presidente Lula de tomar posse como Ministro. Mas eu o respeito como Ministro do Supremo. A fala do Ministro sobre o que est\u00e1 acontecendo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - e a fala dele foi que, ao inv\u00e9s de termos m\u00e9dicos, pessoas da \u00e1rea de sa\u00fade \u00e0 frente do Minist\u00e9rio, temos militares - agora serve de base para digladia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 que o Supremo esteja sendo pol\u00edtico, todos n\u00f3s temos que observar o que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds. Felizes das vozes que se levantam contra o genoc\u00eddio que est\u00e1 acontecendo com os nossos povos. \r\nPor fim, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer que, na pr\u00f3xima segunda-feira, ser\u00e1 votado o FUNDEB. Eu gostaria de enaltecer aqui o trabalho de toda a Comiss\u00e3o Especial, especialmente o da nossa Relatora, a Deputada Professora Dorinha Seabra. Queremos votar o FUNDEB, queremos salvar a educa\u00e7\u00e3o. Vamos todos juntos, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, atuar em favor do nosso povo, em favor da vida e, especialmente, em favor da educa\u00e7\u00e3o. Vamos votar o FUNDEB na pr\u00f3xima semana, vamos trabalhar para que a educa\u00e7\u00e3o saia da crise anunciada por n\u00e3o ter or\u00e7amento para o pr\u00f3ximo ano. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para a educa\u00e7\u00e3o brasileira de todo o Pa\u00eds, porque est\u00e1 na agenda a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB. \r\nFui uma professora que militou a vida inteira na educa\u00e7\u00e3o. Fui Secret\u00e1ria Municipal quando o Brasil n\u00e3o tinha nenhuma vincula\u00e7\u00e3o. Depois, tive parte do meu mandato no FUNDEF, em 1997, na \u00e9poca do Presidente Fernando Henrique Cardoso. Depois, em 2007, com o Presidente Lula, houve a cria\u00e7\u00e3o do FUNDEB e agora estamos para concluir uma etapa da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o com o FUNDEB, criando o novo FUNDEB.\r\nNo plen\u00e1rio eu espero que n\u00e3o haja uma disputa entre quem \u00e9 Governo e quem \u00e9 contra o Governo. \r\nInfelizmente, os Ministros da Educa\u00e7\u00e3o que passaram pelo Minist\u00e9rio n\u00e3o se sentaram para observar atentamente a import\u00e2ncia do novo FUNDEB, mas esta Casa teve muita responsabilidade e fez mais de 100 audi\u00eancias p\u00fablicas para ouvir todas as autoridades de educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. \r\nO Presidente Rodrigo Maia \u00e9 o grande maestro dessa discuss\u00e3o, esteve junto, esteve \u00e0 frente, nos ajudou na discuss\u00e3o e solicitou que fossem retiradas situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o eram compat\u00edveis com a PEC. Depois, o texto ficou aceit\u00e1vel pela maioria. Talvez n\u00e3o seja o texto que individualmente os Parlamentares quisessem, mas foi o texto poss\u00edvel de ser constru\u00eddo.\r\nEu fa\u00e7o parte da Mesa da Comiss\u00e3o Especial e tenho trabalhado arduamente para que todos n\u00f3s juntemos for\u00e7as para atender \u00e0 reivindica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o a da categoria dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o, mas a da educa\u00e7\u00e3o como um todo, de Prefeitos, de Governadores e do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o que complementa os valores da educa\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, o Ministro Paulo Guedes fez algumas propostas para trazer a renda b\u00e1sica, a renda m\u00ednima, o modelo Bolsa Fam\u00edlia para dentro do FUNDEB, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso. No entanto, vamos apoiar qualquer iniciativa do Governo que traga mais recursos para as fam\u00edlias mais sofridas deste Pa\u00eds. Estamos prontos para votar. Se houver iniciativa para apoiar as fam\u00edlias, estaremos juntos. Mas os recursos da educa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o, para melhorar a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no p\u00f3s-pandemia.\r\nAssim, no ano de 2021, escolas municipais e estaduais poder\u00e3o abrir as suas portas e governadores e prefeitos ter\u00e3o tranquilidade para fazer a educa\u00e7\u00e3o que este Pa\u00eds merece e de que precisa.\r\nEnt\u00e3o, conclamo a todos e a todas: n\u00e3o vamos votar aqui um projeto partid\u00e1rio. Neste momento, o partido \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. Vamos unir for\u00e7as e diminuir as diverg\u00eancias. J\u00e1 houve 1 ano e meio de discuss\u00e3o com UNDIME, CONSED, CNTE, UBES, UNE, universidades, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Todos os Minist\u00e9rios do Governo interessados tiveram assento, participaram de audi\u00eancias. Agora o nosso papel \u00e9 votar. \r\nEu tenho recebido milhares de pedidos de professores. Eu entendo que essa \u00e9 uma forma de os professores se mobilizarem.\r\nSr. Presidente, V.Exa., que est\u00e1 a\u00ed conduzindo este in\u00edcio de sess\u00e3o nesta tarde, com certeza est\u00e1 fazendo hist\u00f3ria, porque hoje a educa\u00e7\u00e3o brasileira inteira est\u00e1 assistindo \u00e0 TV C\u00e2mara. Espero que possamos votar o novo FUNDEB. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, vou dividir meu tempo com o Deputado Waldenor. \r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, n\u00f3s podemos realmente chamar a noite de hoje de vitoriosa. Eu creio que a palavra que define a nossa noite \u00e9 \"gratid\u00e3o\". E essa gratid\u00e3o \u00e9 aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, especialmente aos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, a todos os seus estudantes, aos pais e m\u00e3es que acompanharam e est\u00e3o acompanhando o novo FUNDEB. N\u00f3s temos um hist\u00f3rico, e esta data \u00e9 hist\u00f3rica. \r\nGostaria de fazer um agradecimento muito especial ao Deputado Rodrigo Maia, que abra\u00e7ou a causa da educa\u00e7\u00e3o, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Vimos o quanto ele foi decisivo, discutindo, participando, influenciando, para que cheg\u00e1ssemos \u00e0 data de hoje e pud\u00e9ssemos votar. \r\nQuero abra\u00e7ar o companheiro Deputado Bacelar - o chamo de companheiro com toda a tranquilidade -, Presidente da Comiss\u00e3o Especial; a companheira de anos de luta Deputada Professora Dorinha, que foi Secret\u00e1ria de Estado junto comigo, uma guerreira, decisiva neste momento, com seu bel\u00edssimo relat\u00f3rio, escrito a todas as m\u00e3os; o Deputado Idilvan, esse cearense impec\u00e1vel, e tive tamb\u00e9m a alegria de ter sido sua companheira de trabalho por muitos anos; e o Deputado Danilo Cabral, que comigo formou a Mesa da Comiss\u00e3o Especial. \r\nGostaria de tamb\u00e9m abra\u00e7ar a Deputada Raquel Muniz, que come\u00e7ou a constru\u00e7\u00e3o da PEC, em 2015, e o ex-Deputado S\u00e1guas, do Estado de Mato Grosso, que integrava, anteriormente, a Comiss\u00e3o. Hoje ele n\u00e3o \u00e9 Deputado, n\u00e3o quis mais a vida p\u00fablica, mas continua acompanhando o nosso FUNDEB.\r\nQuero abra\u00e7ar, ainda, de forma muito solid\u00e1ria e grata, o L\u00edder do PT, Deputado Enio, que tamb\u00e9m \u00e9 professor. Em 24 horas, junto com o Deputado Guimar\u00e3es, ele se debru\u00e7ou sobre a quest\u00e3o do FUNDEB.\r\nN\u00f3s discutimos muito nesses dias o conceito de qualidade. Todos os Deputados e Deputadas devem se debru\u00e7ar sobre o art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o, que deixa muito claro o significado de qualidade, que inclui desde insumos at\u00e9 estrutura da escola e profissionais. Sempre dizemos: \"At\u00e9 embaixo da \u00e1rvore \u00e9 poss\u00edvel fazer uma boa educa\u00e7\u00e3o, desde que haja um bom profissional\".\r\nOuvi algumas falas aqui de que, com tecnologia, podemos diminuir o n\u00famero de profissionais. Eu n\u00e3o quero um mundo em que a tecnologia ensine os nossos filhos e netos. Quero um mundo de professores e professoras parceiros e mediadores do conhecimento para os nossos estudantes. \u00c9 claro que a tecnologia pode, fortemente, junto conosco, fazer a media\u00e7\u00e3o, para que possamos seguir em frente com a aprendizagem.\r\nQuero abra\u00e7ar tamb\u00e9m, de forma muito especial, a Governadora do Rio Grande do Norte, F\u00e1tima Bezerra, que foi nossa parceira. Inclusive, no domingo \u00e0 noite, ela estava elaborando a carta dos Governadores, junto com o Governador Wellington, do Estado do Piau\u00ed, conversando com os demais Governadores de todo o Brasil. Essa carta foi assinada pelo Governador Fl\u00e1vio Dino, pelo Governador do Estado do Mato Grosso e por outros, resultando num apoiamento de 20 Governadores.\r\nQuero abra\u00e7ar tamb\u00e9m o ex-Presidente Lula, que, em 2007, promulgou o FUNDEB, para financiar a educa\u00e7\u00e3o, sem negar o avan\u00e7o anterior do FUNDEF, que j\u00e1 financiava o ensino fundamental e fez com que d\u00e9ssemos, \u00e0 \u00e9poca, passos significativos na educa\u00e7\u00e3o dos alunos de 7 a 14 anos.\r\nAbra\u00e7o ainda o ex-Ministro Fernando Haddad, que todos os dias nos ligava e perguntava sobre o FUNDEB. Ele nos ajudou a pensar o FUNDEB. \r\nPor fim, quero dizer que o PT tem um n\u00facleo de educa\u00e7\u00e3o. O nosso Coordenador, que vai falar na sequ\u00eancia, \u00e9 o Deputado Waldenor. Manifesto minha admira\u00e7\u00e3o e minha gratid\u00e3o a ele por ter colocado esse n\u00facleo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, o tempo todo, da discuss\u00e3o do FUNDEB.\r\nCumprimento a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, a Deputada Margarida, a Deputada Rejane, a Deputada Nat\u00e1lia, o Deputado Alencar, o Deputado Pedro Uczai, o Deputado Zeca Dirceu, o Deputado Rog\u00e9rio Correia e o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, parceiros do FUNDEB o tempo todo em nossas discuss\u00f5es.\r\nPor fim, quero dizer a todos e a todas que \u00e0s vezes a porta da escola \u00e9 a \u00fanica porta que uma crian\u00e7a, um adolescente ou um jovem deste Pa\u00eds encontra para ter perspectiva de futuro. E, ao abrir essa porta, com certeza, ele encontra a m\u00e3o do professor e da professora; ele encontra aquele que vai ampar\u00e1-lo numa jornada. Se este Pa\u00eds lhe der condi\u00e7\u00f5es de chegar ao fim da jornada, ele conseguir\u00e1 fazer a sua constru\u00e7\u00e3o de vida de forma muito melhor e mais inclusiva.\r\nNesse sentido, eu quero abra\u00e7ar, em nome de todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o do Brasil, o Prof. Heleno, Presidente da CNTE, que lutou bravamente e nos ajudou com a quest\u00e3o do FUNDEB.\r\nQuero abra\u00e7ar tamb\u00e9m, na pessoa da Rozana, da UBES, todos os estudantes do Brasil que se dedicaram fortemente ao FUNDEB. \r\nUm forte abra\u00e7o! Vamos \u00e0 luta por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade para todos e todas! \r\nPasso a palavra ao companheiro Deputado Waldenor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Tabata, \u00e9 muita alegria t\u00ea-la na Presid\u00eancia no final desta sess\u00e3o.\r\nNeste momento, eu quero abra\u00e7ar festivamente todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso, assim como de todo o Pa\u00eds. Est\u00e3o acompanhando a TV C\u00e2mara. Estou recebendo mensagens do Brasil inteiro, dos professores e professoras, dos profissionais, demonstrando sua alegria, entendendo que \u00e9 uma grande vit\u00f3ria constitucionalizar o FUNDEB.\r\nCom certeza, esse destaque tira o brilho da noite, mas, com o FUNDEB constitucionalizado, mais forte e mais robusto, seguindo aquilo que est\u00e1 no art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o, que fala da qualidade do ensino, n\u00f3s podemos terminar esta noite com muita alegria.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m, Deputada, que \u00e9 muito bom estar aqui, ver aqueles que torcem pela educa\u00e7\u00e3o, ver a educa\u00e7\u00e3o brilhar numa noite memor\u00e1vel.\r\nAbra\u00e7o a todos. Vamos continuar juntos e juntas a fazer uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, cuidando do Custo Aluno-Qualidade, para que sonhemos com uma educa\u00e7\u00e3o melhor neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Presidenta. \r\nV.Exa. ficou muito bem como Presidenta da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AULA, RETORNO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMISS\u00c3O EXTERNA, CRIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 3776/2008, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PISO SALARIAL, FIXA\u00c7\u00c3O, PISO SALARIAL PROFISSIONAL, PISO NACIONAL DE SAL\u00c1RIOS, MAGIST\u00c9RIO, ENSINO P\u00daBLICO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REVIS\u00c3O, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, VARIA\u00c7\u00c3O, \u00cdNDICE, (INPC), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Defesa de cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento do retorno do alunato \u00e0s aulas. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.776, de 2008, acerca da atualiza\u00e7\u00e3o do piso salarial do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares presentes, venho a esta tribuna fazer uma solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Casa, porque, no dia 2 de junho, apresentei requerimento para a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para acompanhar a volta \u00e0s aulas.\r\nMuito me preocupa a situa\u00e7\u00e3o atual, porque j\u00e1 temos quase 82 mil \u00f3bitos no Brasil, e estamos \u00e0 merc\u00ea de um Governo que n\u00e3o tem lideran\u00e7a no pa\u00eds com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia.\r\nSabemos que nem as nossas escolas p\u00fablicas nem as privadas est\u00e3o preparadas para receber os estudantes, nos moldes em que s\u00e3o constitu\u00eddas as escolas no Pa\u00eds. H\u00e1 turmas com 30, 40 estudantes. Ningu\u00e9m quebrou paredes, ningu\u00e9m modificou estruturas, n\u00e3o temos profissionais suficientes para dividir o n\u00famero de estudantes, n\u00e3o temos normas ainda.\r\nQuer\u00edamos realmente uma Comiss\u00e3o Externa para ocupar esse lugar da discuss\u00e3o p\u00fablica, para que pud\u00e9ssemos ter clareza do que \u00e9 poss\u00edvel fazer para que os estudantes tenham seu ano escolar, tenham a garantia dos seus estudos de outra forma, para que o ano de 2021 d\u00ea suporte para as aus\u00eancias do ano de 2020, dobrando carga hor\u00e1ria, trabalhando de forma diferenciada, recebendo os estudantes, mas n\u00e3o colocando a nossa popula\u00e7\u00e3o em risco neste momento t\u00e3o grave por que a sociedade brasileira e mundial passa, especialmente a nossa, que vem atingindo recorde no n\u00famero de mortos e de infectados dia a dia.\r\nEnt\u00e3o, precisamos criar uma Comiss\u00e3o Externa, precisamos nos debru\u00e7ar mais. Fizemos uma reuni\u00e3o conjunta com todas as Frentes que tratam da educa\u00e7\u00e3o e tiramos este encaminhamento: precisamos que o Parlamento brasileiro d\u00ea as respostas que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o deu neste Pa\u00eds.\r\nOutra quest\u00e3o, Sr. Presidente, que pe\u00e7o na data de hoje: n\u00f3s temos na lista dos temas que ser\u00e3o discutidos e apreciados o Projeto de Lei n\u00ba 3.776, de 2008, um PL anterior ao PNE, um PL anterior \u00e0 discuss\u00e3o do FUNDEB, recentemente aprovado nesta Casa, um PL que n\u00e3o faz sentido ser discutido neste momento. \u00c9 um assunto que deve ser tratado realmente, mas com a participa\u00e7\u00e3o, com o debru\u00e7ar sobre a tem\u00e1tica, que \u00e9 o piso salarial dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos tirar mais direitos! Precisamos, sim, reformular e adequar, mas com o tempo necess\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o pe\u00e7o a V.Exa. que encaminhe ao Presidente Rodrigo Maia o meu apelo. \u00c9 muito importante para a educa\u00e7\u00e3o brasileira a retirada do PL 3.776/08, para que possamos ter um tempo para a Situa\u00e7\u00e3o, a Oposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 discuss\u00e3o partid\u00e1ria, \u00e9 discuss\u00e3o em nome da educa\u00e7\u00e3o, para que possamos ter uma discuss\u00e3o s\u00e9ria neste Parlamento.\r\nMuito obrigada. Que n\u00f3s tenhamos um bom dia de trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, RETORNO, AULA, ESCOLA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O EXTERNA, ACOMPANHAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Necessidade de planejamento, pelo Governo Federal, da retomada das aulas presenciais diante da epidemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento do retorno ao alunato ao ambiente escolar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, nesta tarde, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma quest\u00e3o do nosso Pa\u00eds sobre a qual o Parlamento possivelmente ter\u00e1 que se debru\u00e7ar de forma mais efetiva, que \u00e9 a discuss\u00e3o nacional sobre a volta \u00e0s aulas. Temos quase 50 milh\u00f5es de estudantes na escola b\u00e1sica brasileira. Se somarmos a isso seus pais - pai, m\u00e3e e respons\u00e1veis -, vamos ter diretamente quase 150 milh\u00f5es de pessoas envolvidas. E praticamente em cada resid\u00eancia do Brasil temos um estudante. Os pais, m\u00e3es e respons\u00e1veis pelos filhos que est\u00e3o na escola p\u00fablica passam neste momento por grandes preocupa\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s vimos Estados brasileiros organizando um kit COVID, entregando um kit de medicamentos para as pessoas que tinham sintomas. E a\u00ed eu pergunto: para a crian\u00e7a, para o adolescente, para o jovem do Brasil, qual \u00e9 o kit que o Governo est\u00e1 preparando? O que receberam em casa os estudantes? Alguns receberam um pouco de alimento. Mas o alimento da alma, da vida - a literatura, o livro, o material instrucional -, nada foi preparado, nada foi planejado. O Governo se absteve de pensar e de liderar o processo de discutir a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Os nossos profissionais est\u00e3o relegados.\r\nO nosso Estado, Mato Grosso, tenta uma plataforma e coloca, loucamente, os professores para fazer o trabalho. Eu digo loucamente, porque o professor n\u00e3o tem equipamento suficiente, n\u00e3o tem um computador suficiente para atender \u00e0s especificidades das plataformas adquiridas; os estudantes, muito menos. O povo das aldeias, o povo do campo, o povo da periferia das cidades... Eu vejo reclama\u00e7\u00f5es inclusive das pessoas do centro da cidade de S\u00e3o Paulo. Imaginemos nas periferias do Pa\u00eds!\r\nSe eu n\u00e3o tenho, enquanto cidad\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de remotamente trazer conhecimento para casa, para o filho, o Governo tem que garantir isso, porque estudar \u00e9 um direito subjetivo, ir \u00e0 escola \u00e9 um direito subjetivo. Portanto, n\u00f3s do Parlamento temos que garantir esta discuss\u00e3o: quais s\u00e3o os insumos necess\u00e1rios para que fa\u00e7amos essa travessia? Os organismos mundiais e nacionais de sa\u00fade devem deixar claro que aglomera\u00e7\u00e3o de estudantes em uma escola pode ser tr\u00e1gico para o estudante, porque ele pode ser contaminado com o v\u00edrus.\r\nEspero, ent\u00e3o, que n\u00f3s companheiras e companheiros do Parlamento possamos nos debru\u00e7ar sobre essa quest\u00e3o. J\u00e1 solicitei \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa a instala\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa, com a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios companheiros e companheiras, mas ela ainda n\u00e3o foi autorizada. Temos que pensar que n\u00e3o podemos ter, no futuro - estou vendo as companheiras Deputadas Benedita da Silva e Alice Portugal me olhando -, uma gera\u00e7\u00e3o COVID: aqueles que n\u00e3o estudaram, porque aqueles que podem mais t\u00eam acesso ao estudo.\r\nPortanto, Sr. Presidente, pe\u00e7o, mais uma vez, ao Presidente Rodrigo Maia, a todos desta Casa, que s\u00e3o vocacionados a apoiar a popula\u00e7\u00e3o, que nos debrucemos sobre este caso, porque \u00e9 muito grave deixar os nossos estudantes sem apoio neste momento.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA AMBIENTAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUMENTO, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, CR\u00cdTICA, GRUPO IND\u00cdGENA, FRONTEIRA, MATO GROSSO, ROND\u00d4NIA.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PRESIDENCIAL, DERRUBADA DE VETO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica ambiental implementada pelo Governo Jair Bolsonaro. Aumento das queimadas na floresta amaz\u00f4nica e no pantanal mato-grossense. Solidariedade aos povos ind\u00edgenas da regi\u00e3o de fronteira entre os Estados de Mato Grosso e Rond\u00f4nia. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o dos vetos presidenciais apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, sobre as medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus em territ\u00f3rios ind\u00edgenas; a cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 em Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; a ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento da doen\u00e7a; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais em situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, presentes remotamente nesta sess\u00e3o, eu gostaria de falar hoje um pouco acerca da quest\u00e3o ambiental do nosso Pa\u00eds.\r\nPodemos afirmar que temos um Governo que destr\u00f3i o meio ambiente, desmonta a estrutura de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental, ataca as pol\u00edticas do meio ambiente, exclui a ci\u00eancia e o conhecimento das decis\u00f5es de Governo, entrega os recursos naturais para desmatadores e criminosos ambientais, protegendo apenas os grandes latif\u00fandios e o sistema financeiro.\r\nQuero abra\u00e7ar o povo da divisa de Mato Grosso com Rond\u00f4nia, regi\u00e3o onde est\u00e3o os ind\u00edgenas suru\u00eds e demais ind\u00edgenas, como o povo zor\u00f3, tentando proteger a floresta, pois s\u00e3o guardi\u00f5es da floresta, e vendo todos os dias madeira ser retirada. At\u00e9 o acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel o Governo vetou no PL 1.142/20. Precisamos reunir o Congresso Nacional a fim de derrubar os vetos, para que o nosso povo tenha vida e viva em abund\u00e2ncia.\r\nPoucos meses depois de assistirmos estarrecidos \u00e0quela reuni\u00e3o ministerial do dia 22 de abril, quando o Ministro do Meio Ambiente foi flagrado sugerindo a\u00e7\u00f5es infralegais, dizendo que era o momento para passar a boiada, agora temos recordes de queimadas e desmatamentos.\r\nAqui, no Estado de Mato Grosso, o Pantanal est\u00e1 em chamas. O Pantanal sempre foi muito \u00famido. Hoje vemos o nosso Pantanal ardendo em fogo. Assim como na floresta, o que n\u00e3o est\u00e1 ardendo em fogo est\u00e1 sendo derrubado e a madeira retirada. E o Governo est\u00e1 propondo regularizar a grilagem, abrir terras ind\u00edgenas para a explora\u00e7\u00e3o mineral e energ\u00e9tica, liberar a exporta\u00e7\u00e3o de madeira nativa, al\u00e9m de restringir o contato de funcion\u00e1rios de \u00f3rg\u00e3os de meio ambiente com a imprensa para acobertar um conjunto de retrocessos e ataques, impondo morda\u00e7a aos servidores.\r\nA devasta\u00e7\u00e3o da floresta subiu 12%, em rela\u00e7\u00e3o a maio de 2019. Se j\u00e1 havia sido um absurdo e nos envergonhado diante do mundo, o que ser\u00e1 agora? A Amaz\u00f4nia teve o maior n\u00famero de focos de inc\u00eandios desde 2007, e isso s\u00f3 piora. \r\nPrecisamos mudar o rumo dessa pol\u00edtica. Precisamos mudar o rumo da nossa economia, valorizar a Agenda 2030 e seus objetivos de sustentabilidade. Precisamos pactuar propostas para amenizar os impactos do atual modelo econ\u00f4mico, com foco na sustentabilidade e em respeito aos povos. Se mantivermos a prote\u00e7\u00e3o do sistema financeiro e do lucro, em detrimento do humano e do meio ambiente, n\u00e3o suportaremos. Na rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente, como sugere o Papa Francisco, precisamos de \"uma economia diferente, que faz viver e n\u00e3o mata, inclui e n\u00e3o exclui, humaniza e n\u00e3o desumaniza\", inclui as pessoas, os seres humanos como um todo.\r\nSr. Presidente, neste momento, pe\u00e7o a esta Casa: vamos olhar o meio ambiente, a Floresta Amaz\u00f4nica e o Pantanal, que est\u00e1 ardendo em chamas.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEDRO CASALD\u00c1LIGA, BISPO, S\u00c3O F\u00c9LIX DO ARAGUAIA (MT), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma a Dom Pedro Casald\u00e1liga, Bispo Em\u00e9rito da Prelazia de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia, Estado do Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, estou muito feliz em falar em um momento em que a sess\u00e3o est\u00e1 sendo presidida por uma mulher. Faz muito bem ao povo brasileiro dividir o poder, homens e mulheres, em prol do povo. \r\nQuero relatar a V.Exa. e aos demais que nos est\u00e3o acompanhando que, no \u00faltimo dia 8 de agosto, n\u00f3s perdemos o Bispo Em\u00e9rito da Prelazia de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia, em Mato Grosso, Dom Pedro Casald\u00e1liga.\r\nEstive no vel\u00f3rio, em Ribeir\u00e3o Cascalheira, onde h\u00e1 uma catedral em homenagem aos m\u00e1rtires constru\u00edda por ele. Acompanhei o vel\u00f3rio, as despedidas dos peregrinos que ali estavam e que j\u00e1 o chamavam de S\u00e3o Pedro do Araguaia. \r\nQuero aqui reconhecer o trabalho de Dom Pedro em prol dos ind\u00edgenas, daqueles que sempre tiveram menos. E foi por esses que ele fez a op\u00e7\u00e3o, pelo povo sem terra, especialmente pelos ind\u00edgenas do nosso Estado, do nosso Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, a partida de Dom Pedro chama-nos muita aten\u00e7\u00e3o neste momento, porque ele deixou um grande legado. Ele sempre dizia: \"Na d\u00favida, fa\u00e7a a op\u00e7\u00e3o pelos pobres\". Assim, estamos vivendo o Evangelho de Jesus Cristo. Ele foi um bispo que encarnou verdadeiramente o que \u00e9 ser crist\u00e3o. Usou no dedo, o tempo todo, um anel de tucum, em vez de um anel de ouro, como usam os demais. \r\nDom Pedro Casald\u00e1liga fez a diferen\u00e7a no Estado de Mato Grosso, organizando o povo, trazendo-o para uma luta pac\u00edfica, dialogada, humana. Dom Pedro tamb\u00e9m se preocupou muito com a educa\u00e7\u00e3o. \r\nTodas as cidades fundadas no entorno de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia, em terras p\u00fablicas, teve a presen\u00e7a firme de Dom Pedro, junto com o povo, trazendo o povo para ocupar as terras p\u00fablicas, para plantar, colher e alimentar-se. \r\nEm cada uma daquelas unidades, a primeira preocupa\u00e7\u00e3o dele era a escola. E ele tamb\u00e9m lutou muito para que \u00e0quela regi\u00e3o viesse o Instituto Federal. \r\nHoje temos o Instituto Federal de Confresa, um pedido de Dom Pedro Casald\u00e1liga ao Presidente Lula, atendido pelo Ministro Fernando Haddad. Ele, de longe, mandou cartas escritas de punho, para que o Presidente atendesse \u00e0 regi\u00e3o do Araguaia, a fim de que os filhos dos trabalhadores e trabalhadoras pudessem ter acesso \u00e0 escola de qualidade. E ali ele pediu a presen\u00e7a do Instituto Federal e do ensino superior.\r\nQuando vemos os cortes nas universidades, quando vemos numa pandemia n\u00e3o haver aten\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, quando vemos o pedido de volta \u00e0 aulas em plena pandemia, sem que o Governo libere recursos para que novas estruturas sejam erguidas nas escolas, para que elas possam se readequar para receber os nossos estudantes, vemos a\u00ed a presen\u00e7a forte de um mission\u00e1rio que lutou pela vida, que pediu sempre pela vida em primeiro lugar.\r\nPortanto, viva Dom Pedro Casald\u00e1liga, sempre presente na hist\u00f3ria do povo brasileiro!\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LUIS MIRANDA, PRESIDENTE, SESS\u00c3O N\u00c3O DELIBERATIVA, PRONUNCIAMENTO, BENEDITA DA SILVA, DEPUTADO FEDERAL, CRIAN\u00c7A,  V\u00cdTIMA, ESTUPRO, GRAVIDEZ DE RISCO,  ABUSO SEXUAL.\r\nMOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MATO GROSSO, ATUA\u00c7AO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento da Deputada Benedita da Silva acerca da gravidez de menor de 10 anos, violentada e estuprada desde os 6 anos de idade pelo seu pr\u00f3prio tio, no Estado do Esp\u00edrito Santo. Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio da instala\u00e7\u00e3o do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST no Estado de Mato Grosso. Constru\u00e7\u00e3o, pelo MST, do Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Pesquisa Olga Ben\u00e1rio Prestes no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados e Deputadas que nos acompanham nesta tarde, primeiramente eu gostaria de parabenizar o nosso Presidente pela sensibilidade que teve com a fala da Deputada Benedita da Silva sobre situa\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica que aconteceu no Brasil. Como homem, como crist\u00e3o, V.Exa. recebeu carinhosamente a fala dela, que representa praticamente todos os crist\u00e3os do Brasil.\r\nNesta tarde, eu quero fazer a minha fala me reportando aos 25 anos de exist\u00eancia do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra -- MST no Estado de Mato Grosso. E, ao inici\u00e1-la, quero trazer aqui a reflex\u00e3o de D. Pedro Casald\u00e1liga, que no \u00faltimo dia 8 nos deixou fisicamente. Ele dizia que a injusti\u00e7a tem nome: latif\u00fandio; e que desenvolvimento significa fazer reforma agr\u00e1ria.\r\nO Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra chegou a Mato Grosso h\u00e1 25 anos. Hoje, mais de 15 mil pessoas est\u00e3o assentadas e produzindo, com suas casas, com seus filhos estudando e prestando de um relevante servi\u00e7o ao Estado, que tem forte agricultura de grande escala, mas tem tamb\u00e9m agricultura familiar para produzir alimentos. Enquanto os grandes agricultores produzem commodities, importantes para o equil\u00edbrio da balan\u00e7a comercial do Brasil, os pequenos produzem, de forma org\u00e2nica e organizada, alimentos que chegam \u00e0 mesa de todos.\r\nNeste momento de pandemia, eu estou vendo o MST numa luta muito grande para trazer alimentos para as cidades e fazer doa\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 muito importante.\r\nO MST no Estado de Mato Grosso, em todos os seus assentamentos, priorizou a educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, apoiou as escolas p\u00fablicas nos assentamentos e construiu o Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Pesquisa Olga Ben\u00e1rio Prestes. Nesse centro, em articula\u00e7\u00e3o com a universidade do Estado, j\u00e1 fez v\u00e1rios cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, trabalhando a forma\u00e7\u00e3o do filho do agricultor para que ele possa fazer a gest\u00e3o da pequena propriedade, trabalhar com a agroecologia e praticar, cada vez mais, dentro de um novo tempo, de uma nova perspectiva, uma agricultura que atenda as expectativas da popula\u00e7\u00e3o do Brasil e do mundo, uma agricultura limpa que produza alimentos que a popula\u00e7\u00e3o possa ingerir sem maiores riscos.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao MST de Mato Grosso pelos 25 anos de luta!\r\nEu quero dizer que o meu mandato tem alian\u00e7a com todas as lideran\u00e7as do movimento e com todas e todos aqueles que vivem no campo.\r\nVida longa ao Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST, no Estado de Mato Grosso! Desejo-lhes muita for\u00e7a, muito trabalho, muita luz e muitas pol\u00edticas p\u00fablicas para garantir vida plena a todos!\r\nUm forte abra\u00e7o!\r\nEu sou muito grata, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 27/2020, VETO PARCIAL, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, GRUPO IND\u00cdGENA, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, a respeito das medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas; da cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; da ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para o enfrentamento da doen\u00e7a; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, com muita alegria posso verificar que parte dos vetos ao PL 1.142, relatado pela Deputada Joenia Wapichana, hoje ser\u00e3o derrubados.\r\nO Brasil inteiro est\u00e1 nos olhando. Ser\u00e1 que este Pa\u00eds tem coragem de deixar os povos origin\u00e1rios, os povos tradicionais, os remanescentes de quilombos, que deram o suor e o sangue para construir este Pa\u00eds, sem as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para fazer a travessia nesta pandemia?\r\nN\u00f3s trabalhamos a muitas m\u00e3os na constru\u00e7\u00e3o do PL 1.142. Hoje j\u00e1 estamos vendo inclusive a ONU se pronunciar a respeito desses vetos e temos a alegria de saber que o Congresso Nacional est\u00e1 dando as respostas.\r\nGostar\u00edamos de derrubar todos os vetos. Todas as indica\u00e7\u00f5es foram pensadas milimetricamente em favor do povo. Os povos ind\u00edgenas do Estado de Mato Grosso - l\u00e1 est\u00e3o 43 etnias - est\u00e3o todos lincados na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal, vendo os nossos votos. Vamos derrubar esses vetos em favor dos povos ind\u00edgenas, dos povos tradicionais, dos povos quilombolas. Vamos dar a eles, por direito, condi\u00e7\u00f5es para viverem melhor nesta pandemia. Quantas pessoas importantes j\u00e1 perdemos? Todas as vidas importam: as vidas ind\u00edgenas, as vidas dos povos tradicionais, as vidas dos povos quilombolas. Temos que nos dar as m\u00e3os e salv\u00e1-los. Eles t\u00eam toda a hist\u00f3ria da ancestralidade que n\u00f3s carregamos.\r\nVamos, juntos, derrubar esses vetos!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ENFERMEIRO, M\u00c9DICO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Soraya Santos, que nesta tarde est\u00e1 como Presidente da sess\u00e3o do Congresso Nacional, muito me alegra v\u00ea-la a\u00ed. A presen\u00e7a de uma mulher na Presid\u00eancia da sess\u00e3o faz com que as outras mulheres se sintam muito bem representadas.\r\nN\u00f3s estamos em plena pandemia, discutindo quest\u00f5es referentes \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. Sabemos do desemprego, sabemos de todos os problemas. Agora, n\u00e3o podemos permitir que o Ministro da Economia crie um dado fict\u00edcio, espalhe isso para a popula\u00e7\u00e3o, e a popula\u00e7\u00e3o fique olhando para n\u00f3s como se no Parlamento defend\u00eassemos que haja aumentos salariais para funcion\u00e1rios p\u00fablicos, como est\u00e1 sendo colocado.\r\nO que n\u00f3s votamos na C\u00e2mara? N\u00f3s votamos uma mat\u00e9ria que beneficia os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o na linha de frente neste momento. E eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o aqui para a quest\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nOs profissionais da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o trabalhando remotamente e est\u00e3o trabalhando presencialmente, quando se deslocam \u00e0 escola para entregar material pedag\u00f3gico aos pais dos estudantes e at\u00e9 mesmo aos estudantes. E eles trabalhar\u00e3o em dobro no ano de 2021 para dar conta do ano escolar de 2020, pois mais da metade do tempo presencial n\u00f3s j\u00e1 n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de recuperar.\r\nNo ano de 2021, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com certeza, trabalhar\u00e3o para que os estudantes n\u00e3o percam a qualidade do conhecimento que n\u00e3o foi constru\u00eddo no ano de 2020. E a esses profissionais queremos dizer aqui, neste momento, que o Governo disse \"n\u00e3o\" a eles, o Senado disse \"sim\", e n\u00f3s esperamos que a C\u00e2mara diga \"sim\" tamb\u00e9m e derrube o veto para que eles tenham garantia da carreira.\r\nN\u00f3s realmente n\u00e3o estamos falando em aumento salarial. Quem vai pactuar isso s\u00e3o os Governo dos Munic\u00edpios e dos Estados. Onde est\u00e1 a autonomia federativa? Onde est\u00e1 a garantia da rela\u00e7\u00e3o federativa? Como a C\u00e2mara e o Senado v\u00e3o dizer ao Prefeito ou ao Governador que eles n\u00e3o podem negociar com seus profissionais?\r\nEm alguns Estados n\u00e3o houve queda de arrecada\u00e7\u00e3o, em outros houve. Como o Brasil, com sua diferen\u00e7a federativa, n\u00e3o vai dar a oportunidade de que o ente federado, l\u00e1 na base, converse com seus profissionais?\r\nO policial que est\u00e1 na rua, os m\u00e9dicos, os enfermeiros, os t\u00e9cnicos e os demais que est\u00e3o nos hospitais trabalhando e os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, que, volto a dizer, trabalhar\u00e3o em dobro em 2021, est\u00e3o com a carreira congelada.\r\nTodo o Pa\u00eds ouviu e viu que foi anunciado que os mais ricos deste Pa\u00eds tiveram, neste semestre, um aumento em suas riquezas em 27%. E algu\u00e9m est\u00e1 discutindo o aumento da riqueza dos mais ricos? Mas quando se trata da popula\u00e7\u00e3o que ganha menos - e estou falando da m\u00e9dia salarial de professores, que \u00e9 de 3 mil reais, valor que a cada 5 anos tem 0,5% ou 1% de reajuste, em raz\u00e3o da carreira - esta Casa vai dizer \"n\u00e3o\"? A C\u00e2mara vai dizer \"n\u00e3o\" aos profissionais que fazem o servi\u00e7o p\u00fablico chegar \u00e0 ponta? \r\nO Governo diz que o Estado \u00e9 pesado. Mas quem faz a educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o os profissionais; quem faz a seguran\u00e7a p\u00fablica s\u00e3o os profissionais; quem faz a sa\u00fade s\u00e3o os profissionais. E s\u00e3o todos seres humanos.\r\nClaro que \u00e9 preciso comprar arma, \u00e9 preciso comprar viatura para o trabalho policial, mas 70% do investimento tem que no ser humano. Na educa\u00e7\u00e3o da mesma forma ou ainda muito mais, 80%, porque s\u00e3o seres humanos. E na sa\u00fade tamb\u00e9m. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o posso diferenciar. N\u00f3s queremos derrubar o veto, porque, diante da sociedade brasileira, ele constrange com a retirada de direitos os profissionais que fazem o servi\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 na ponta, neste momento.\r\nO Sr. Paulo Guedes diz que esta medida significa uma economia de 90 bilh\u00f5es de reais. Mas isso vai sair do couro das costas dos trabalhadores? \u00c9 em cima desses profissionais que se vai fazer economia? Por que o Governo n\u00e3o movimenta a economia, n\u00e3o faz investimentos na economia para que os novos empregos apare\u00e7am, e as pessoas retomem a economia? N\u00e3o se pode tirar de quem trabalha. Tirem de quem ganha muito. Tirem dos mais ricos. Taxem os dividendos.\r\nQuando algu\u00e9m se emite uma nota fiscal em uma grande empresa, desconta-se o Imposto de Renda na nota, como se desconta o imposto tamb\u00e9m no contracheque do servidor p\u00fablico, que n\u00e3o pode dizer se vai pagar ou n\u00e3o e n\u00e3o pode camuflar o pagamento. N\u00e3o podemos tirar das costas dos trabalhadores o investimento. Do contr\u00e1rio, o que eu estou fazendo aqui como Deputada? Como Deputadas e Deputados... \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Deputada.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - ...temos que dizer \"n\u00e3o\" a este veto.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada Professora Rosa Neide, obrigada.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - N\u00e3o se trata de ser contra o Governo. N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o partid\u00e1ria. Isso \u00e9 por todos n\u00f3s e pelo servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RENDA BRASIL, BOLSA FAM\u00cdLIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, GOVERNO FEDERAL, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROGRAMA FARM\u00c1CIA POPULAR DO BRASIL, ABONO SALARIAL, SAL\u00c1RIO-FAM\u00cdLIA, SEGURO-DEFESO, POL\u00cdTICA SOCIAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a pretendida extin\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de programas e benef\u00edcios sociais para a cria\u00e7\u00e3o do Programa Renda Brasil em substitui\u00e7\u00e3o ao Programa Bolsa Fam\u00edlia. Premia\u00e7\u00e3o e reconhecimento do \u00eaxito do Programa Bolsa Fam\u00edlia no Brasil e no exterior.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo e, ao cumpriment\u00e1-lo, estender os cumprimentos a todas e a todos os Parlamentares e a todos os que nos acompanham.\r\nNesta tarde, indignada tamb\u00e9m com as quest\u00f5es sociais do nosso Pa\u00eds, quero falar do eventual projeto Renda Brasil, que tem como principal objetivo tentar anular o nome e a exist\u00eancia do maior programa de transfer\u00eancia de renda do mundo, reconhecido e premiado no Brasil e fora do Pa\u00eds, o Bolsa Fam\u00edlia, que tirou milh\u00f5es da mis\u00e9ria e da fome.\r\nO que o Governo esconde \u00e9 que, al\u00e9m de cortar recursos da educa\u00e7\u00e3o, da ci\u00eancia e da tecnologia, ainda quer acabar com o aux\u00edlio emergencial de 600 reais; vai aprofundar a precariza\u00e7\u00e3o e a retirada de direitos com a Carteira Verde e Amarela; vai extinguir programas e benef\u00edcios fundamentais para o povo; vai acabar com o abono salarial; vai acabar com o sal\u00e1rio-fam\u00edlia dos informais e aut\u00f4nomos que contribuem para a Previd\u00eancia de acordo com a quantidade de filhos; vai cortar aux\u00edlios dados aos servidores, e sabe-se l\u00e1 quais deles, com que extens\u00e3o e com que crit\u00e9rio; vai acabar com o seguro-defeso, pago a pescadores artesanais no per\u00edodo de reprodu\u00e7\u00e3o dos peixes; vai acabar com a Farm\u00e1cia Popular, que distribui medicamentos para os mais pobres, para tratamento de hipertens\u00e3o, diabetes e asma. Ele vai acabar com tudo isso para criar um novo programa.\r\nAs pessoas n\u00e3o s\u00e3o bobas. A nossa popula\u00e7\u00e3o pode ser simples e humilde, mas ela \u00e9 capaz de discernir quais eram os programas sociais que o Brasil anunciou e construiu em favor do povo, que est\u00e3o sendo destru\u00eddos para dar ao que existia uma nova roupagem, para apenas trocar um nome.\r\nEsta Casa tem que ter toda a seriedade no momento de usar os recursos p\u00fablicos em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o. Estamos numa pandemia. Mais de 115 mil pessoas j\u00e1 foram a \u00f3bito. E, neste momento, o Governo brinca de dar apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o trocando o nome do maior programa social que este Pa\u00eds j\u00e1 construiu, criando um novo programa, cortando os direitos da popula\u00e7\u00e3o. O que adianta criarem o chamado Renda Brasil, mas n\u00e3o haver mais a Farm\u00e1cia Popular, n\u00e3o haver mais todo o apoio que a rede de prote\u00e7\u00e3o social dava aos trabalhadores?\r\nEste Governo realmente deveria se preocupar em fazer an\u00fancios para a sociedade. Como Parlamentar, eu n\u00e3o tenho direito de vir aqui e anunciar algo, porque n\u00e3o h\u00e1 o que anunciar; tenho que denunciar. O Presidente, antes de ficar pelas ruas falando bobagem, aglomerando, destruindo a nossa popula\u00e7\u00e3o, poderia pensar em melhorar e fazer mais Bolsa Fam\u00edlia. \u00c9 preciso haver mais recursos mesmo, mas n\u00e3o com o fim dos programas sociais j\u00e1 existentes para criar uma nova roupagem, para trocar apenas um nome.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Regozijo com a  promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais companheiras e companheiros que est\u00e3o nesta sess\u00e3o e aqueles que nos acompanham pelas redes sociais, como disseram o Deputado Pompeo de Mattos e a Deputada Alice Portugal, esta \u00e9 uma tarde muito feliz. Neste momento, numa sess\u00e3o do Congresso Nacional, \u00e9 promulgada a Emenda Constitucional n\u00ba 108, que torna o FUNDEB constitucional, perene, mais robusto, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira. Para n\u00f3s \u00e9 uma grande honra, para mim, especialmente, como professora de sala de aula, onde comecei a trabalhar aos 17 anos de idade. Toda a minha hist\u00f3ria de vida foi na educa\u00e7\u00e3o.\r\nParticipei da Comiss\u00e3o Especial do FUNDEB, da Mesa da Comiss\u00e3o, ao lado do Deputado Bacelar, da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, do Deputado Idilvan Alencar, do Deputado Danilo Cabral, rodei o Pa\u00eds inteiro fazendo uma discuss\u00e3o muito forte, para que cheg\u00e1ssemos ao dia de hoje e \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o da nova emenda constitucional que dar\u00e1 mais tranquilidade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero ressaltar que estamos promulgando uma pol\u00edtica de Estado. O Brasil est\u00e1 dando um exemplo, pela educa\u00e7\u00e3o, do que \u00e9 verdadeiramente pol\u00edtica de Estado. T\u00ednhamos o FUNDEF, que cobria o financiamento do ensino fundamental no Governo Fernando Henrique Cardoso. Dez anos depois, em 2006, o Presidente Lula ampliou o financiamento - manteve a mesma estrutura, a mesma pol\u00edtica, mas a tornou mais abrangente, para todas e todos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica -, trocou o \"f\", de \"fundamental\", pelo \"b\", de \"b\u00e1sica\", de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Ampliou, colocou todos no financiamento. Agora em 2020 fazemos o novo FUNDEB, damos continuidade \u00e0 pol\u00edtica p\u00fablica, \u00e0 pol\u00edtica da Na\u00e7\u00e3o brasileira. A pol\u00edtica fica cada vez mais robusta, a pol\u00edtica tem sequ\u00eancia, a pol\u00edtica n\u00e3o termina ao final de cada governo, como o Governo atual quis fazer. Ele virou as costas para o FUNDEB, n\u00e3o quis discutir. Envergonhou-nos muitas vezes o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos recebendo para discuss\u00e3o.\r\nQue bom que a emenda \u00e9 sancionada neste momento pelo Congresso Nacional. O Congresso est\u00e1 dizendo \"sim\" \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Deputadas e Deputados, Senadoras e Senadores escreveram um novo cap\u00edtulo, e a educa\u00e7\u00e3o brasileira tem hoje o seu financiamento garantido.\r\nO nosso forte abra\u00e7o a todos os estudantes do Brasil que se mobilizaram, a todas as professoras, a todos os professores e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o que abra\u00e7aram a causa, que se colocaram diante de uma luta que ganhou as redes sociais. Hoje temos o FUNDEB constitucionalizado e permanente, mais robusto, financiando a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nMuito obrigada a todas e a todos os que nos apoiaram. \u00c0 Deputada Professora Dorinha um forte abra\u00e7o, assim como ao Deputado Bacelar e a toda a bancada do Partido dos Trabalhadores, que foram firmes e fortes, que articularam fortemente.\r\nHoje o FUNDEB est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Mesmo com o \"n\u00e3o\" do Governo, chegamos l\u00e1.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao L\u00edder do PT na Casa, Deputado Enio Verri. Car\u00e1ter hist\u00f3rico da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com o setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, quero cumprimentar neste momento, de forma muito especial, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, o L\u00edder Enio Verri, tamb\u00e9m professor do ensino superior. Muito me alegra ter o Deputado como L\u00edder dessa bancada, S.Exa. que prioriza a educa\u00e7\u00e3o como pol\u00edtica p\u00fablica de principal import\u00e2ncia, para que se possa melhorar as condi\u00e7\u00f5es do nosso Pa\u00eds.\r\nAcho que hoje \u00e9 um dia hist\u00f3rico para todos n\u00f3s - o dia 26 de agosto vai ficar marcado.\r\nPresidente Rodrigo Maia, j\u00e1 disse isto, V.Exa. com certeza tamb\u00e9m comemora este marco do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados. Trata-se de um grande feito podermos historicizar esse marco na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Sabemos que pol\u00edtica de Estado \u00e9 que de fato d\u00e1 lastro para a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEssa pol\u00edtica de Estado come\u00e7ou em 1996, com o Presidente Fernando Henrique Cardoso, que tornou a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria para os estudantes, na \u00e9poca, de 7 a 14 anos, que correspondia ao ensino fundamental. Dez anos depois, em 2006, o Presidente Lula, ap\u00f3s discuss\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, j\u00e1 buscando incluir todos e todas no financiamento, construiu o FUNDEB. Mudou apenas a letra: tirou a letra \"f\", de ensino fundamental, do FUNDEF, e colocou o \"b\", de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Lula ampliou: colocou todos na mesma estrutura organizacional e no financiamento da educa\u00e7\u00e3o. Portanto, demos um passo muito largo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. \r\nA partir da\u00ed, com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 53, de 2006, que passou a vigorar a partir de 1\u00ba de janeiro de 2007, passamos a atender toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Com certeza, hoje todos podem dizer: \"A educa\u00e7\u00e3o brasileira divide-se em antes e depois do FUNDEB\". O n\u00famero de escolas, o n\u00famero de profissionais, o piso salarial, a estrutura educacional, tudo isso nos faz ver a import\u00e2ncia que foi criar no Brasil o FUNDEB, uma subvincula\u00e7\u00e3o de recursos, garantidos no art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que forma 27 fundos, com a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. O atual FUNDEB, que tem 14 anos, acaba no dia 31 de dezembro. O Parlamento foi muito correto, deu a resposta. \r\nAlegro-me muito, Presidente Rodrigo Maia e todos os Parlamentares, de ter participado disso, juntamente com o Deputado Bacelar, Presidente da Comiss\u00e3o Especial, a Relatora Dorinha, educadora e grande parceira, o Deputado Danilo e o Deputado Idilvan. N\u00f3s cinco constru\u00edmos a Mesa da Comiss\u00e3o Especial. Discutimos a quest\u00e3o no Pa\u00eds inteiro - dialogamos, cedemos, constru\u00edmos, avan\u00e7amos. Discutimos com a Consultoria da C\u00e2mara, com os nossos partidos, com V.Exa., muitas vezes sentado \u00e0 cabeceira da mesa. \r\nEu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de o PT ter o N\u00facleo de Educa\u00e7\u00e3o, coordenado pelo Deputado Waldenor, que todas as semanas faz reuni\u00f5es com a base da educa\u00e7\u00e3o brasileira, com a CNTE - cumprimento o Prof. Heleno -, com a UNE, com a UBES, com a PROIFES, com todos aqueles e aquelas que d\u00e3o a m\u00e3o e gostam da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nFoi um compromisso suprapartid\u00e1rio, sobretudo um compromisso dos Deputados e Deputadas que t\u00eam a educa\u00e7\u00e3o com bandeira principal. Poder\u00edamos ter extinto o fundo e feito colapsar o sistema de financiamento. Afinal, eu, como Deputada de oposi\u00e7\u00e3o, a nossa bancada e a Minoria poderiam ter dito: \"Vamos ferir de morte a educa\u00e7\u00e3o e este Governo\". Mas n\u00e3o apostamos no \"quanto pior, melhor\"; muito pelo contr\u00e1rio, lutamos por pol\u00edticas p\u00fablicas em favor do povo.\r\nFizemos reuni\u00f5es na C\u00e2mara, com a Relatora Professora Dorinha, no Senado, com o Senador Fl\u00e1vio Arns, mediadas pelo Deputado Bacelar, para discutir as emendas propostas - uma, do Partido dos Trabalhadores - e as emendas aceitas pela nossa Relatora. Defendemos tamb\u00e9m que a Uni\u00e3o completasse com um patamar de 40%, para alcan\u00e7armos logo todos os Estados e Munic\u00edpios. Chegamos a um acordo.\r\nE hoje, com a promulga\u00e7\u00e3o da PEC, n\u00f3s temos a Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, com a amplia\u00e7\u00e3o de 13% desses recursos, um n\u00famero muito interessante. Ent\u00e3o, n\u00f3s podemos comemorar, porque s\u00e3o 63% de todo o financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira, que equivalem a 2,3% do PIB.\r\nEu quero lembrar que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, tudo que se investe em pessoal est\u00e1 nos 2,3% do PIB. \u00c0s vezes, al\u00e9m do investimento na educa\u00e7\u00e3o, se coloca um outro investimento em pessoal. Com certeza, a maior categoria de profissionais p\u00fablicos s\u00e3o os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \r\nO FUNDEB tinha uma nomenclatura muito interessante: Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio. Agora, o novo FUNDEB d\u00e1 um passo: a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 muito importante. \r\nEnt\u00e3o, as transfer\u00eancias da Uni\u00e3o para Estados e Munic\u00edpios saltaram de 465 milh\u00f5es em 2006 para 14,5 bilh\u00f5es em 2019. Em 2019, foram 156,3 bilh\u00f5es de reais, 90% aportados pelo Distrito Federal, Estados e Munic\u00edpios, que agora v\u00e3o ter um pouco mais do aporte da Uni\u00e3o. \r\nEu abra\u00e7o a todos os profissionais do Estado de Mato Grosso, que n\u00e3o mediram esfor\u00e7os, que mandaram mensagens para todas as pessoas. As Secretarias Municipais de Educa\u00e7\u00e3o e as Secretarias de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de todos os Munic\u00edpios e Estados se mobilizaram atrav\u00e9s do CONSED e da UNDIME, para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos, como consequ\u00eancia, a data de hoje. \r\nPreservamos o CAQ como refer\u00eancia para o financiamento e horizonte de qualidade, aquilo que j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos perder este conceito: Custo Aluno-Qualidade, quanto custa a educa\u00e7\u00e3o de qualidade neste Pa\u00eds. Agora, podemos ir trabalhando esse c\u00e1lculo. \r\nPreservamos o piso salarial do magist\u00e9rio e precisamos avan\u00e7ar no piso para os demais profissionais, assim como reza a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPropusemos um sistema h\u00edbrido. O Presidente Rodrigo Maia tamb\u00e9m esteve \u00e0 frente dessa discuss\u00e3o, juntamente com a nossa Deputada Dorinha e os demais Parlamentares que deram seu apoio na Comiss\u00e3o Especial.\r\nMais recursos ser\u00e3o direcionados \u00e0queles sistemas com piores condi\u00e7\u00f5es de financiamento. Estados pobres que t\u00eam Munic\u00edpios mais pobres ou Estados ricos que t\u00eam Munic\u00edpios mais pobres ter\u00e3o oportunidade agora de ter mais recursos.\r\nMarcamos que, com a reforma tribut\u00e1ria (falha na transmiss\u00e3o), o montante de recursos vinculados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do ensino ficar\u00e1 equivalente. \r\nPreservamos as fontes adicionais de recurso sem apropria\u00e7\u00e3o do Sal\u00e1rio-Educa\u00e7\u00e3o ou desidrata\u00e7\u00e3o de outros programas importantes.\r\nEstudos mostram que o texto da PEC, agora Emenda Constitucional n\u00ba 108, traz importantes inova\u00e7\u00f5es em seu mecanismo redistributivo. Demos um passo muito significativo. Muitas simula\u00e7\u00f5es foram apresentadas nesse estudo, que indica que em 2016 o Valor Anual Total -- VAT atingir\u00e1 5.508 reais por aluno/ano. Esse recurso est\u00e1 muito pr\u00f3ximo do que n\u00f3s gostar\u00edamos de praticar hoje no Pa\u00eds. Ent\u00e3o, as redes de ensino atingir\u00e3o condi\u00e7\u00f5es melhores. As mais vulner\u00e1veis dar\u00e3o passos mais significativos.\r\nHoje, o Presidente Rodrigo Maia observou a educa\u00e7\u00e3o de qualidade, falou do trabalho do seu pai. Aqui eu tamb\u00e9m retomo o trabalho de muitos Governadores e de muitos Prefeitos que pensam fortemente que, se o estudante estiver na escola em tempo integral, n\u00f3s estaremos dando condi\u00e7\u00f5es \u00e0 juventude brasileira para que fique longe de tudo de ruim que h\u00e1 neste Pa\u00eds.\r\nEste Governo que a\u00ed est\u00e1, que virou as costas para o FUNDEB, n\u00e3o se disp\u00f4s ao debate, n\u00e3o quis negociar. O titular da Pasta, muitas vezes, recebeu a nossa Comiss\u00e3o de forma muito ruim, muito negativa, e n\u00e3o sabia discutir, n\u00e3o entendia o que era pacto federativo, equivocava-se, entendia que pacto federativo era desvincular os recursos, unir recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. Paulo Guedes chama isso de pacto federativo. E n\u00f3s, da educa\u00e7\u00e3o, de forma muita pacienciosa, fizemos a discuss\u00e3o, constru\u00edmos pontes e alternativas. \r\nHoje, comemoramos uma grande conquista da sociedade brasileira, a contragosto do Governo Bolsonaro, pode-se dizer, porque eu entendo que ele foi derrotado, mas quem ganhou foi a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Se, no fim, todos somaram, ganhou a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Nesta batalha, em sua agenda de destrui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, ficou, no fim, um Congresso unido em favor da educa\u00e7\u00e3o. E \u00e9 muito importante quando o Congresso mostra altivez, cabe\u00e7a erguida, quando Deputados e Senadores votam conforme a sua consci\u00eancia, n\u00e3o ficam apenas prometendo educa\u00e7\u00e3o no palanque, prometem e cumprem o compromisso com a educa\u00e7\u00e3o brasileira, como foi o caso do FUNDEB.\r\nA CNTE, a ANPED, a Campanha, a CONTEE, o PROIFES, a UNE, a UBES, a FASUBRA, a CONTAG, os F\u00f3runs de EJA, a ANPAE e tantas entidades do F\u00f3rum Nacional Popular de Educa\u00e7\u00e3o, educadores e educadoras e estudantes foram fortes e firmes na luta em defesa do FUNDEB. \r\nN\u00f3s estamos num ano eleitoral, e cada candidato e candidata a Vereador, \u00e0 Vereadora, a Prefeito, \u00e0 Prefeita pode discutir o FUNDEB em seu Munic\u00edpio, pode colocar o seu or\u00e7amento pensando no FUNDEB, agora constitucionalizado, mais amplo, com mais recursos e que vai chegar \u00e0 ponta melhorado. Ent\u00e3o, esta foi a luta do Congresso: FUNDEF, depois FUNDEB, pol\u00edtica p\u00fablica de continuidade, como n\u00f3s da educa\u00e7\u00e3o pensamos, abrindo portas, criando possibilidades. Estamos num momento que sabemos ser dif\u00edcil, o momento de uma pandemia, um momento sofrido, e a educa\u00e7\u00e3o precisa dar respostas.\r\nEu quero, por fim, abra\u00e7ar a companheirada da educa\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores e dizer que a nossa luta valeu a pena. Todas as vezes em que o Deputado Enio nos chamou \u00e0 reuni\u00e3o e colocou o FUNDEB na pauta, isso muito nos alegrou e fez com que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira... E eu quero abra\u00e7ar aqui desde a professora l\u00e1 da creche at\u00e9 a do ensino m\u00e9dio e todos os que cuidam da escola, dos nossos estudantes, dos pais dos alunos. Hoje, n\u00f3s marcamos a nossa hist\u00f3ria com a pol\u00edtica p\u00fablica. Um forte abra\u00e7o a todos e a todas!\r\nEu quero parabenizar todos os Deputados e Senadores que estiveram nesta luta e, por fim, dizer, Presidente Rodrigo Maia, que a Emenda Constitucional n\u00ba 108 tem a marca, tem o registro da humildade. V.Exa. teve muita humildade o tempo todo quando sentou e discutiu a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. \r\nAgora, n\u00f3s temos que dar o passo seguinte: regulamentar e cuidar das nossas crian\u00e7as. Depois da pandemia, n\u00f3s voltaremos ao novo normal, com mais tecnologia, com uma escola diferenciada, com uma escola que precisa de mais estrutura, com professores que precisam de mais forma\u00e7\u00e3o. N\u00f3s profetizamos um novo momento: mais recursos, para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira pudesse enfrentar este novo momento.\r\nMuito obrigada.\r\nUm forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, QUEIMADA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, MATO GROSSO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Consequ\u00eancias danosas das queimadas no Estado de Mato Grosso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que est\u00e3o conosco nesta sess\u00e3o, eu gostaria de reportar-me hoje \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que se encontra o Estado de Mato Grosso e grande parte da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica do Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s queimadas. Estamos passando por um sofrimento muito grande! \r\nSe olharmos a situa\u00e7\u00e3o do bioma Pantanal aqui no Estado de Mato Grosso e no Estado de Mato Grosso do Sul, vamos observar que nunca fomos t\u00e3o atingidos. N\u00e3o h\u00e1 precedente na hist\u00f3ria, em rela\u00e7\u00e3o ao que aconteceu no ano de 2020. Sempre tivemos fortes queimadas na Amaz\u00f4nia. No ano passado, aconteceu a maior queimada j\u00e1 registrada. Estamos seguindo essa quest\u00e3o na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nia tamb\u00e9m em 2020. Tamb\u00e9m a regi\u00e3o do Cerrado, aqui no nosso Estado, est\u00e1 fortemente queimada. Entretanto, desta vez, h\u00e1 uma agress\u00e3o sem precedentes ao bioma do Pantanal.\r\nO Pantanal tem hoje mais de 3.200 pontos de calor. Estamos sofrendo e vamos sofrer muito mais as consequ\u00eancias de ver toda a vegeta\u00e7\u00e3o que cobre a grande \u00e1rea do Pantanal sendo varrida. As pessoas calculam 10% da \u00e1rea, n\u00e3o a do Pantanal, mas da \u00e1rea coberta por vegeta\u00e7\u00e3o, porque o restante da \u00e1rea \u00e9 coberto de \u00e1gua. E h\u00e1 tamb\u00e9m os animais, toda a fauna. Muitas dessas esp\u00e9cies s\u00f3 existem no Pantanal. Est\u00e3o sendo aniquiladas pelo fogo a fauna e a flora.\r\nA cidade de Cuiab\u00e1 tem o Pantanal em seu entorno. A Chapada dos Guimar\u00e3es tem grande \u00e1rea de Cerrado. Hoje podemos dizer que a \u00e1rea queimada, aqui no Cerrado da Chapada dos Guimar\u00e3es, equivale a 5 mil campos de futebol. Toda a Chapada est\u00e1 queimando, o que faz com que a cidade de Cuiab\u00e1 fique imersa em fuma\u00e7a. Hoje as pessoas tossem e n\u00e3o sabem se est\u00e3o tossindo porque est\u00e3o gripadas, porque t\u00eam COVID ou porque est\u00e3o inalando fuma\u00e7a. N\u00e3o se enxerga um palmo adiante do pr\u00f3prio corpo! Est\u00e1 tudo imerso em fuma\u00e7a.\r\nOntem eu fiz um v\u00eddeo, e as pessoas de outros Estados perguntaram: \"Isso \u00e9 neblina?\" Deputado Vicentinho, eu vejo V.Exa. aqui na minha frente e sei que V.Exa. \u00e9 de S\u00e3o Paulo. J\u00e1 vi muita neblina em S\u00e3o Paulo, mas a neblina aqui \u00e9 temerosa! \u00c9 uma fuma\u00e7a densa, massacrando idosos e crian\u00e7as, que est\u00e3o sofrendo com a quest\u00e3o ambiental no Estado de Mato Grosso.\r\nO nosso Pa\u00eds n\u00e3o merece isso. O nosso Pa\u00eds precisa ser olhado. Mato Grosso \u00e9 o Estado que mais exporta gr\u00e3os. Como \u00e9 que fica Mato Grosso no cen\u00e1rio mundial? Como \u00e9 que nos olham a \u00c1sia e a Europa, vendo uma cidade imersa em fuma\u00e7a e um Estado pegando fogo, literalmente? N\u00f3s temos que prestar conta internamente e externamente.\r\nPortanto, Sr. Presidente, eu venho pedir a toda esta Casa que nos debrucemos sobre a quest\u00e3o ambiental brasileira, porque se colocou fogo no Brasil. O Governo Federal deu o caminho e fez o mote de que era para fazer mesmo o dia do fogo. E continua o dia do fogo. Mato Grosso est\u00e1 sendo destru\u00eddo pelo fogo.\r\nUm forte abra\u00e7o!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DELIBERA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA, ESTRAT\u00c9GIA, COMBATE, QUEIMADA, BIOMA. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CORONAV\u00cdRUS. \r\nDEPUTADO FEDERAL, VISITA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, QUEIMADA, DEGRADA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MATO GROSSO, MATO GROSSO DO SUL, ATUA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, BOMBEIRO MILITAR, MARINHA DO BRASIL. \r\nCR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, QUEIMADA, PANTANAL MATO-GROSSENSE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela celeridade na aprecia\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.369, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s queimadas em biomas brasileiros. Votos de pronto restabelecimento da sa\u00fade ao Presidente  da Casa. Visita de Parlamentares \u00e0s \u00e1reas atingidas por inc\u00eandios no pantanal mato-grossense. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a quest\u00e3o ambiental.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, demais Parlamentares. Bom dia, todas e todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara ou pelas redes sociais.\r\nPrimeiro quero fazer um agradecimento especial ao Presidente Rodrigo Maia, por ter deliberado de forma muito r\u00e1pida sobre o Requerimento n\u00ba 2.369, de 2020, de minha autoria, a respeito de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa que analisar\u00e1 e cuidar\u00e1 das quest\u00f5es do Pantanal de Mato Grosso. Ele foi muito r\u00e1pido.\r\nPresidente Luis Miranda, eu quero fazer minhas as suas palavras relativas ao Presidente Rodrigo Maia. Desejo plena recupera\u00e7\u00e3o ao nosso Presidente.\r\nQuero agora agradecer ao L\u00edder do Partido dos Trabalhadores, o Deputado Enio Verri, pela agilidade ao nos ajudar. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m, em especial, ao Deputado Paulo Teixeira, ao Deputado Nilto Tatto, ao Deputado Rodrigo Agostinho, Presidente da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente desta Casa, e ao Deputado Professor Israel Batista, do Distrito Federal. Estiveram conosco numa dilig\u00eancia no Pantanal, no s\u00e1bado, durante todo o dia, no domingo, fazendo visita in loco; sobrevoando a \u00e1rea que est\u00e1 em chamas; fazendo reuni\u00f5es com os povos origin\u00e1rios que vivem no Pantanal, com os povos tradicionais, ribeirinhos, fazendeiros e fazendeiras, que t\u00eam a consci\u00eancia e o conv\u00edvio com o povo do Pantanal.\r\nEssa dilig\u00eancia foi muito importante. Pudemos conferir exatamente o que est\u00e1 acontecendo, assistir a uma degrada\u00e7\u00e3o ambiental sem precedentes na hist\u00f3ria. Mato Grosso e Mato Grosso do Sul nunca experimentaram uma seca com este modelo que est\u00e1 acontecendo.\r\nN\u00f3s estamos vendo que secas tamb\u00e9m est\u00e3o as nascentes no planalto, de onde correm o Rio Paraguai, o Rio Cuiab\u00e1, o Rio Taquari, que s\u00e3o os rios que d\u00e3o suporte ao Pantanal com suas \u00e1guas. O Pantanal \u00e9 a maior plan\u00edcie inundada do mundo, \u00e9 a maior plan\u00edcie molhada, \u00e9 a \u00e1rea \u00famida de maior extens\u00e3o, \u00e9 um corredor entre Mato Grosso e Mato Grosso do Sul que viabiliza chuvas e a melhoria do clima na regi\u00e3o sul do Pa\u00eds. Dependemos do Cerrado, dependemos da floresta, que foi extremamente agredida no ano anterior e tamb\u00e9m em outros anos. Tudo isso est\u00e1 causando o sofrimento do Pantanal neste per\u00edodo.\r\nNessa visita, vimos ainda volunt\u00e1rios salvando animais, atuando no front, fazendo todo o esfor\u00e7o para que esse fogo seja controlado.\r\nSr. Presidente, estamos aqui na torcida para que a chuva caia em abund\u00e2ncia e consiga controlar o fogo, porque o Governo Federal \u00e9 um ator n\u00e3o presente nisso. S\u00f3 h\u00e1 a presen\u00e7a do Governo do Estado e algumas outras, como a da Marinha do Brasil e dos bombeiros, que, de forma heroica, est\u00e3o fazendo o seu trabalho. Neste momento precisamos de chuva, e chuva n\u00e3o depende de decis\u00e3o humana.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica esteve em Mato Grosso para visitar o agro e para dizer que h\u00e1 poucos focos. N\u00e3o h\u00e1 poucos focos, n\u00e3o, Presidente. H\u00e1 um inc\u00eandio generalizado queimando esse Patrim\u00f4nio Natural da Humanidade.\r\nFa\u00e7o este pedido a esta Casa: vamos unir for\u00e7as, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Vamos trabalhar para que n\u00e3o haja, nos pr\u00f3ximos anos, imagens do Pantanal como essas que o Brasil e o mundo est\u00e3o vendo hoje.\r\nMuito obrigada a todos que nos acompanham. Pe\u00e7o o apoio de toda esta Casa para que fa\u00e7amos esse trabalho na Comiss\u00e3o Externa e possamos dar respostas ao nosso povo.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSORA ROSA NEIDE, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DILIG\u00caNCIA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, QUEIMADA, INC\u00caNDIO, SECA, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, CR\u00cdTICA, DISCURSO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ASSEMBLEIA GERAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), RESPONSABILIDADE, GRUPO IND\u00cdGENA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Visita de delega\u00e7\u00e3o parlamentar ao Estado do Mato Grosso para verifica\u00e7\u00e3o in loco  da trag\u00e9dia causada pelas queimadas na regi\u00e3o pantaneira. Imediata ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias para a debela\u00e7\u00e3o de focos de inc\u00eandio no pantanal mato-grossense. Inconsist\u00eancia da atribui\u00e7\u00e3o aos caboclos e ind\u00edgenas, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da responsabilidade por queimadas ocorridas na floresta amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputada Erika Kokay. V.Exa. n\u00e3o se esquece de mim. O Presidente Marcos Pereira est\u00e1 esquecendo, mas V.Exa. est\u00e1 firme.\r\nBoa tarde, Presidente Marcos Pereira.\r\nBoa tarde, Deputado Enio Verri, L\u00edder que a mim e ao Deputado Nilto Tatto libera este momento para podermos nos pronunciar.\r\nAgrade\u00e7o a todos que nos acompanham.\r\nQuero dizer que estivemos no Pantanal do Mato Grosso, no s\u00e1bado e no domingo, fazendo visitas, in loco, numa dilig\u00eancia autorizada pela C\u00e2mara dos Deputados. \r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, que cuidou de toda a decis\u00e3o burocr\u00e1tica para estarmos em miss\u00e3o no Pantanal.\r\nComo mato-grossense e como pessoa que reside na nascente do Rio Paraguai, o maior rio que banha o Pantanal, afirmo que nunca passamos por uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o dr\u00e1stica, nunca vimos uma seca t\u00e3o grande, nunca vimos uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o grave como a que est\u00e3o passando homens, mulheres, a flora e a fauna do Pantanal mato-grossense e sul-mato-grossense.\r\nO Pantanal \u00e9 um bioma \u00fanico, localizado entre esses dois Estados e tamb\u00e9m na Bol\u00edvia e no Paraguai. S\u00f3 no Brasil, s\u00e3o 150 quil\u00f4metros quadrados de \u00e1rea pantanosa. \u00c9 a maior plan\u00edcie \u00famida do mundo. \u00c9 um canal do Centro-Oeste para o Sul do Pa\u00eds, que equilibra o clima, mas vem sofrendo terrivelmente por ter uma influ\u00eancia, uma interliga\u00e7\u00e3o com a Floresta Amaz\u00f4nica e com o Cerrado. N\u00f3s estamos vendo, neste momento, que as queimadas e o desmatamento da Floresta Amaz\u00f4nica interferiram diretamente no Pantanal, que vem sofrendo as consequ\u00eancias.\r\nTivemos a oportunidade de conversar com fazendeiros e fazendeiras, com donos de pousadas, com os povos origin\u00e1rios, como o povo guat\u00f3 e o povo boe-bororo, que vivem no Pantanal. Essas pessoas s\u00e3o origin\u00e1rias daquela regi\u00e3o, s\u00e3o povos que est\u00e3o h\u00e1 milhares de anos no Pantanal e sabem o que significa o que est\u00e1 acontecendo neste momento. Remanescentes de quilombolas tamb\u00e9m falaram conosco, deram seus depoimentos e disseram que viram corixos secarem, que viram lagoas secarem. N\u00f3s presenciamos isso muito de perto. A cada metro, havia animais mortos, paredes de fogo enormes, fuma\u00e7a para todo lado. Sobrevoamos a \u00e1rea e tivemos o impacto de saber que h\u00e1 172 pessoas oficialmente nesse combate. Vimos bravos bombeiros, pessoas volunt\u00e1rias, funcion\u00e1rios, trabalhadores de fazendas. Entretanto, se n\u00e3o vier a chuva, o contingente humano que est\u00e1 l\u00e1 e os insumos que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o dar\u00e3o conta de apagar o fogo no Pantanal.\r\nPrecisamos salvar a natureza. Precisamos cuidar da natureza santu\u00e1ria que o Brasil tem. O Pantanal \u00e9 um patrim\u00f4nio natural da humanidade e, neste momento, est\u00e1 em chamas. Todo o Pa\u00eds sofre as consequ\u00eancias.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica disse hoje, na ONU, que os focos foram provocados por caboclos e por \u00edndios. Como mato-grossense, estou indignada com isso! Caboclos, \u00edndios, quilombolas, fazendeiros, todo o povo do Pantanal est\u00e1 na defesa do Pantanal. Se algu\u00e9m colocou fogo de forma criminosa, n\u00e3o foram os caboclos nem os \u00edndios. As imagens e o controle do Governo devem identificar quem foi e aplicar a puni\u00e7\u00e3o.\r\nVamos trabalhar muito nesta Casa para oferecer ao Pa\u00eds e ao Estado de Mato Grosso as condi\u00e7\u00f5es para que n\u00e3o assistamos a essa trag\u00e9dia no ano que vem, no ano vindouro. As gera\u00e7\u00f5es de hoje e nossos filhos e netos precisam ter a condi\u00e7\u00e3o de continuar morando em suas casas. Hoje n\u00f3s estamos literalmente colocando fogo no Pa\u00eds. O Presidente da Rep\u00fablica segue olhando como um ator que n\u00e3o est\u00e1 presente aqui no combate ao fogo.\r\nPrecisamos dar as m\u00e3os. O Legislativo deu as m\u00e3os neste momento. Estive aqui com quatro Deputados. Quero agradecer ao Deputado Nilto Tatto, que j\u00e1 vai falar, ao Deputado Rodrigo Agostinho, ao Deputado Paulo Teixeira e ao Deputado Professor Israel Batista. Juntamente com o Deputado Dr. Leonardo, do Estado de Mato Grosso, e com os tr\u00eas Senadores do Estado, estivemos nessa dilig\u00eancia.\r\nVamos trabalhar para responder, de forma efetiva, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es postas neste momento. N\u00e3o podemos deixar o nosso Pa\u00eds \u00e0 merc\u00ea de quem n\u00e3o gosta do ambiente, de quem n\u00e3o respeita a cidadania, de quem n\u00e3o est\u00e1 preocupado com o futuro desta Na\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos abra\u00e7ar esta causa, que \u00e9 suprapartid\u00e1ria. Todos n\u00f3s temos que ser a favor do Pantanal.\r\nSr. Presidente, por favor, pe\u00e7o a V.Exa. que passe a palavra ao Deputado Nilto Tatto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  PACTO FEDERATIVO, DESVINCULA\u00c7\u00c3O DE RECEITAS DA UNI\u00c3O (DRU), EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, CR\u00cdTICA.\r\nPROGRAMA RENDA CIDAD\u00c3 SOCIAL B\u00c1SICA BRASILEIRA, FINANCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CR\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias das \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, ao Programa Renda Cidad\u00e3, de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, uso esta tribuna remota na tarde de hoje para tamb\u00e9m falar das quest\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, ficamos ouvindo o Governo dizer o tempo todo que vai votar a PEC do Pacto Federativo, que coloca no chamado pacto federativo a desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade. Isso \u00e9 quebrar o pacto da Federa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00f3s temos uma conquista na educa\u00e7\u00e3o com o v\u00ednculo de 25%, uma conquista hist\u00f3rica dos trabalhadores e das trabalhadoras da educa\u00e7\u00e3o.\r\nAgora h\u00e1 uma discuss\u00e3o no sentido de que isso \u00e9 bom para a educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. A base da educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds se voltar\u00e1 contra esse chamado pacto, que, na realidade, \u00e9 tirar da educa\u00e7\u00e3o as conquistas historicamente acumuladas.\r\nOutra quest\u00e3o \u00e9 esse an\u00fancio de que o Governo vai melhorar a renda daqueles que mais precisam utilizando recursos do FUNDEB, recursos das crian\u00e7as de 0 a 5 anos. V\u00e3o tirar recursos dessas crian\u00e7as que precisam de creche e pr\u00e9-escola, que precisam de uma base educacional que permita ao nosso Pa\u00eds v\u00ea-las chegar ao final do ensino m\u00e9dio e do ensino superior com uma trajet\u00f3ria educacional? O Governo aponta exatamente para a vida dessas crian\u00e7as ao querer tirar delas aquilo que foi programado para que prefeitos e prefeitas eleitos no pleito de 2020 possam planejar a educa\u00e7\u00e3o em 2021.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, n\u00f3s votamos na totalidade.\r\nO Brasil aplaudiu a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB. N\u00f3s fizemos um conjunto de a\u00e7\u00f5es no coletivo suprapartid\u00e1rio. N\u00f3s conquistamos a constitucionaliza\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Isso foi feito por meio de uma emenda constitucional.\r\n\u00c9 um desatino o Presidente da Rep\u00fablica e o Ministro da Economia fazerem discurso p\u00fablico dizendo que v\u00e3o usar o p\u00e3o que est\u00e1 na boca das crian\u00e7as, tirando delas as condi\u00e7\u00f5es de entrar na vida escolar e nela permanecer. Isso \u00e9 uma afronta \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPe\u00e7o a todos e a todas que repudiem essa medida, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Juntos votamos, juntos aprovamos o FUNDEB e juntos vamos manter o FUNDEB conforme foi votado.\r\nAs fontes para uma renda adicional, para uma renda a trabalhadores e trabalhadoras desempregados, o Governo sabe onde est\u00e1. Ele sabe quem tem mais! N\u00f3s n\u00e3o podemos tirar exatamente de quem tem menos.\r\nA educa\u00e7\u00e3o, em 2021, precisar\u00e1 de muito mais recursos, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, dos ajustes, da organiza\u00e7\u00e3o das escolas.\r\nEsperamos que este Parlamento reaja \u00e0 altura a esta provoca\u00e7\u00e3o feita pelo Governo.\r\nSeguiremos juntos pela educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, DEFESA, BIOMA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, MATO GROSSO, MATO GROSSO DO SUL, QUEIMADA, INC\u00caNDIO, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, SECA, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, GRUPO IND\u00cdGENA, QUILOMBOLAS, FOME, SEDE, PARLAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PREVEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Agradecimento aos membros da Comiss\u00e3o Externa destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de queimadas em biomas brasileiros, especialmente na regi\u00e3o pantaneira. Devasta\u00e7\u00e3o por inc\u00eandios da biodiversidade dos pantanais mato-grossense e sul-mato-grossense. Import\u00e2ncia da concess\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a ind\u00edgenas, aos remanescentes de quilombos e aos povos ribeirinhos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, nesta tarde, nos Breves Comunicados, quero falar da Comiss\u00e3o Externa em defesa dos biomas, especialmente do bioma do Pantanal.\r\nQuero agradecer a todos os Deputados que comp\u00f5em a Comiss\u00e3o, que est\u00e3o debru\u00e7ados sobre esta quest\u00e3o, Deputados de todos os partidos, porque se trata de uma Comiss\u00e3o suprapartid\u00e1ria, que vem dando importantes contribui\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao que est\u00e1 acontecendo no Estado de Mato Grosso e no Estado de Mato Grosso do Sul. Ainda com escassez de chuvas, sem que haja planejamento por parte do Governo Federal, o Pantanal est\u00e1 sendo consumido todos os dias, j\u00e1 com mais de 25% do seu bioma completamente destru\u00eddo. \r\nEstamos vendo aqui a for\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o. Pessoas do Pa\u00eds inteiro est\u00e3o vindo ao Pantanal para ajudar a salvar os animais. Fazendeiros colocam seus funcion\u00e1rios nas frentes, para tentar apagar o fogo. Vemos os bombeiros, o ICMBio, o IBAMA. Estes est\u00e3o pouco representados, mas aqui est\u00e3o. E mais ultimamente vemos a For\u00e7a Nacional, que o Governo Federal designou, ainda em n\u00famero muito restrito, s\u00f3 agora em setembro, para ajudar no combate \u00e0s queimadas. \r\nHoje ouvimos os Minist\u00e9rios que est\u00e3o relacionados com a quest\u00e3o ambiental. \u00c9 uma tristeza muito grande ver que o INPE - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais j\u00e1 tinha indicado que este seria um ano de seca, que seria um ano sem \u00e1gua, que as chuvas tardariam, e ver que n\u00e3o houve planejamento para salvar esse bioma t\u00e3o importante para o equil\u00edbrio do clima no Pa\u00eds e tamb\u00e9m nas Am\u00e9ricas.\r\nSabemos que o Pantanal \u00e9 a maior plan\u00edcie \u00famida do mundo, e sobre a plan\u00edcie \u00famida n\u00f3s temos um grande inc\u00eandio. N\u00f3s temos chamas que n\u00e3o est\u00e3o sendo controladas. Esperamos que, com as chuvas, o inc\u00eandio possa ser controlado e a Comiss\u00e3o Externa continue os seus trabalhos, para que no pr\u00f3ximo ano a trag\u00e9dia n\u00e3o se repita. Teremos, a seguir, ano sem chuva, at\u00e9 porque as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas est\u00e3o presentes, e o mundo inteiro sabe o que est\u00e1 acontecendo. O Brasil est\u00e1 sendo visto no mundo inteiro, pela quantidade de fuma\u00e7a que neste momento consome as nossas \u00e1reas verdes.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o a todos os Parlamentares que se debrucem sobre esta quest\u00e3o, que olhem para o meio ambiente. A esta Casa pe\u00e7o que d\u00ea respostas legislativas. H\u00e1 ind\u00edgenas passando necessidades, sem \u00e1gua e sem alimenta\u00e7\u00e3o, assim como popula\u00e7\u00f5es remanescentes de quilombos e povos ribeirinhos. Por isso, o aux\u00edlio emergencial de 600 reais \u00e9 fundamental para a sobreviv\u00eancia dos que vivem no Pantanal e em todo o Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nVamos fazer um esfor\u00e7o muito grande para que o nosso povo n\u00e3o passe fome nem sede, como tem acontecido aqui no Pantanal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, CRIT\u00c9RIO, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, CRIT\u00c9RIO, RECEBIMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nFOME, BRASIL, REINCLUS\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PODER EXECUTIVO, PODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SERVIDOR P\u00daBLICO, PREJU\u00cdZO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, trabalhadores informais e aut\u00f4nomos diante da epidemia da Covid-19. Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome. Desprop\u00f3sito dos ataques ao funcionalismo p\u00fablico, preconizados na proposta governamental de reforma administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente.\r\nBoa tarde, demais pares que acompanham a nossa sess\u00e3o.\r\nNesta tarde, gostaria de conclamar este Parlamento para envidar esfor\u00e7os para votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000. Nesta Casa, todos n\u00f3s, juntos, precisamos urgentemente contemplar os trabalhadores e trabalhadoras neste momento desempregados, para que recebam os 600 reais at\u00e9 o final do ano, e continuar a discuss\u00e3o sobre o Mais Bolsa Fam\u00edlia, para ampliarmos a renda.\r\nEntendemos que foi muito significativo, neste momento de pandemia, a popula\u00e7\u00e3o brasileira ter esse aux\u00edlio emergencial para movimentar o com\u00e9rcio e para alimentar sua fam\u00edlia. \u00c9 muito dif\u00edcil - e quem n\u00e3o tem sensibilidade talvez n\u00e3o entenda - dormir sem saber o que vai colocar na mesa para os filhos no outro dia. Ent\u00e3o, neste momento do Brasil, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia mantermos os 600 reais e nos debru\u00e7armos sobre como ser\u00e1 o ano vindouro, porque, no ano vindouro, com certeza as pessoas ainda estar\u00e3o desempregadas.\r\nNo Brasil, um dos pa\u00edses do mundo que mais exportam gr\u00e3os, em Mato Grosso, onde estou, o Estado que mais exporta gr\u00e3os, as pessoas est\u00e3o sem gr\u00e3os na mesa, sem alimento na mesa. Filhos choram porque est\u00e3o com fome. O Brasil voltou ao Mapa da Fome. Isso \u00e9 indigno. As pessoas est\u00e3o na campanha Natal sem Fome. N\u00f3s precisamos fazer um Natal sem fome, mas precisamos trabalhar neste Parlamento para que ningu\u00e9m passe fome. Um pa\u00eds cujos filhos passam fome, com a produ\u00e7\u00e3o que tem, demonstra claramente a sua incapacidade de governar a chegada do alimento \u00e0 mesa da popula\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria tamb\u00e9m de falar sobre a reforma administrativa, Sr. Presidente. Ou\u00e7o em propagandas de algumas entidades que temos que enxugar o funcionalismo p\u00fablico, porque o Estado precisa ter mais recursos para investimentos.\r\nSer\u00e1 que pagar m\u00e9dicos, enfermeiros, professores, agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 o Estado cumprindo o seu papel? Isso n\u00e3o \u00e9 o Estado entregando, na ponta, os seus servi\u00e7os? O que significa seguran\u00e7a p\u00fablica? Seguran\u00e7a p\u00fablica significa ter servidores efetivos, concursados, bem pagos, nas ruas, fazendo a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o. O que significa educa\u00e7\u00e3o de qualidade? Significa professores, professoras, em sala de aula, qualificados, recebendo sal\u00e1rio digno e ministrando aulas. O que significa sa\u00fade p\u00fablica de qualidade? Significa ter m\u00e9dicos, m\u00e9dicas, t\u00e9cnicos, dentro dos hospitais, nas UPAs, atendendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 preciso saber primeiro o que \u00e9 servi\u00e7o p\u00fablico, para, depois, dizer que \u00e9 preciso enxugar o Estado brasileiro.\r\nEspero que possamos contemplar o povo brasileiro com um final de ano digno.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-27T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PLEBISCITO, CHILE, APROVA\u00c7\u00c3O, REFORMA CONSTITUCIONAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, ASSEMBLEIA NACIONAL CONSTITUINTE.  \r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, REFORMA CONSTITUCIONAL, BRASIL, CONTRARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o de plebiscito sobre a reforma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Chile. Contrariedade \u00e0 pretendida reformula\u00e7\u00e3o da Carta Magna brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde a todos e a todas que est\u00e3o nos acompanhando e aos que est\u00e3o participando da nossa sess\u00e3o de hoje!\r\nHoje quero reportar-me aos novos ares de alguns pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, em que os ventos sopram com mais democracia, com mais direitos. No caso, vimos a comemora\u00e7\u00e3o do Chile. O Chile tem a Constitui\u00e7\u00e3o da ditadura. Com o vigor do povo, aprovou o plebiscito para a reforma da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 t\u00e3o estranho, ainda assim, que um L\u00edder do Governo aproveite esta conjuntura para, distorcendo-a, criticar a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fruto de um processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o e de lutas por mais direitos. Sugere que a nossa Constitui\u00e7\u00e3o tem direitos demais. Parece, para eles, que a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas passa necessariamente pela retirada de mais direitos dos trabalhadores e pela promo\u00e7\u00e3o de mais arrocho e mais encargos sobre o povo e ataque \u00e0s pol\u00edticas sociais, o que \u00e9 para n\u00f3s um absurdo.\r\nQuero refor\u00e7ar que a nossa Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o resultado de um processo dolorido e de muitas lutas por democracia e em favor de maior prote\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o, um grande pacto social, bem diferente da Constitui\u00e7\u00e3o chilena, uma ferida aberta na ditadura de Pinochet. Ora, quem esteve no Chile da ditadura e ajudou a destruir o Estado de bem-estar social daquele Pa\u00eds, durante uma ditadura forte, que tirou qualquer direitos previdenci\u00e1rios e fez ataques aos direitos do povo, como o Ministro Paulo Guedes, tem aqui seus porta-vozes, sempre em favor de menos direitos e menos Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nSe este Governo fala em revis\u00e3o constitucional, isto cheira a um golpe, sobretudo pelo hist\u00f3rico de retiradas e de manifesta\u00e7\u00f5es de desrespeito \u00e0 legalidade constitucional: pedidos de interven\u00e7\u00e3o militar e fechamento do Supremo e do Congresso, apologia \u00e0 ditadura e a torturadores, entre outras coisas. \r\nNo Chile, \u00e9 o povo nas ruas, comemorando o enterro de um modelo fracassado, um modelo que agora muitos querem trazer para c\u00e1, o modelo que o Chile recha\u00e7ou: sem empregos, sem casas, sem trabalho, sem aposentadoria, o que n\u00f3s, de certa forma, estamos neste momento tirando dos trabalhadores brasileiros. Eles est\u00e3o na rua comemorando a possibilidade de uma nova Constitui\u00e7\u00e3o, mais democratizada. Aqui n\u00f3s temos uma elite azeda e cobi\u00e7osa, querendo destruir a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Querem um processo - e aqui vou usar esta terminologia - de \"desmocratizar\", de tirar a democracia, de destruir totalmente a nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nMas essa onda democr\u00e1tica que j\u00e1 passa por Chile, Argentina e Bol\u00edvia n\u00e3o tardar\u00e1 a chegar aqui, com o povo voltando \u00e0s ruas para exigir seus direitos e a garantia constitucional.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. \r\nContinuemos na luta por um Pa\u00eds justo e democr\u00e1tico para todos e todas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA , QUEIMADA, BIOMA, PANTANAL MATO-GROSSENSE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia p\u00fablica virtual denominada Artistas abra\u00e7am o pantanal, pela Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento de queimadas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigada pelo espa\u00e7o de fala.\r\nBoa tarde a todos os pares que est\u00e3o nesta sess\u00e3o e \u00e0s pessoas que nos acompanham.\r\nEu, como crist\u00e3 de esquerda, quero lembrar a este Plen\u00e1rio que, no \u00faltimo dia 29 de outubro, fizemos uma discuss\u00e3o muito saud\u00e1vel na Comiss\u00e3o Externa em defesa dos biomas. Atualmente discutimos o bioma Pantanal.\r\nA discuss\u00e3o trouxe para a C\u00e2mara dos Deputados uma audi\u00eancia p\u00fablica com muitos artistas, que vieram abra\u00e7ar a nossa causa. Como nos diz o Papa Francisco, \u00e9 muito importante que juntemos as nossas for\u00e7as para cuidarmos da casa comum. \r\nA nossa audi\u00eancia teve o nome Artistas abra\u00e7am o Pantanal. Participaram artistas e personalidades em defesa dos biomas brasileiros. O objetivo da audi\u00eancia foi unir as vozes dessa classe, que se engaja na luta e proporciona alegria aos brasileiros e, neste momento de grande trag\u00e9dia no Bioma Pantanal, juntou-se a n\u00f3s, Parlamentares, para clamar por solu\u00e7\u00f5es efetivas na defesa da fauna e da flora brasileiras.\r\nEu quero abra\u00e7ar, em nome de toda a Comiss\u00e3o, que tem 22 Parlamentares, o Deputado Paulo Teixeira, o Deputado Professor Israel Batista, o Deputado Alessandro Molon, o Deputado Marcelo Freixo e o Deputado Pedro Cunha Lima, que foram os organizadores, junto comigo. Al\u00e9m disso, cumprimento os demais Deputados que estiveram presentes e participaram ativamente dessa 13\u00aa audi\u00eancia p\u00fablica.\r\nParticiparam da audi\u00eancia o jornalista Luis Nassif, os artistas Almir Sater, Dira Paes, Let\u00edcia Sabatella, Luc\u00e9lia Santos, Marcos Palmeira, Vera e Zuleica, de Mato Grosso, Rainer Cadete, Renato Braz, Tet\u00ea Esp\u00edndola, Thaila Ayala, Thiago Lacerda, entre outros que estiveram presentes e nos ajudaram a discutir a quest\u00e3o do Pantanal.\r\nHoje, no Pantanal, depois das chuvas, n\u00e3o h\u00e1 mais inc\u00eandio, mas existe o sofrimento de animais ainda com fome e de pessoas que perderam todos os seus pertences. A seca destruiu grande parte da economia local.\r\nA Comiss\u00e3o est\u00e1 realizando um trabalho para devolver a esperan\u00e7a \u00e0s pessoas que vivem l\u00e1. Como nos dizia Paulo Freire, vamos continuar conjugando o verbo \"esperan\u00e7ar\", fazendo a luta junto com aqueles e aquelas que deram as m\u00e3os para salvar este bioma t\u00e3o importante para o equil\u00edbrio do clima no Brasil, na Am\u00e9rica e no mundo.\r\nQuero tamb\u00e9m saudar a cineasta Edmara Barbosa, que esteve conosco, participou e continua atenta aos projetos destinados ao Pantanal. Todos os artistas colocaram-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para nos ajudar.\r\nContinuaremos firmes na luta em defesa dos biomas brasileiros.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, FINANCIAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA CONSTITUCIONAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, demais pares. \r\nEstamos na primeira sess\u00e3o p\u00f3s-elei\u00e7\u00e3o e, como professora e Parlamentar, estou preocupada com as quest\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds. \r\nQuero dizer que foi uma luta muito dif\u00edcil aprovar um FUNDEB permanente em um momento em que o Governo se colocava contra.\r\nEste FUNDEB aprovado, que precisa ser regulamentado, \u00e9 para melhorar as escolas p\u00fablicas e valorizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, sobretudo os professores e professoras da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00e3o podemos permitir a diminui\u00e7\u00e3o de recursos na cesta do FUNDEB, recursos transferidos pela Uni\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios.\r\nNa distribui\u00e7\u00e3o de recursos, mediante condicionalidades, \u00e9 importante dizer que n\u00e3o podemos nos restringir a \u00edndices e meritocracias que n\u00e3o considerem a realidade desigual do sistema alunos e fam\u00edlias. Precisamos avan\u00e7ar em um efetivo Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, que olhe o desempenho, mas que tamb\u00e9m enxergue a realidade do sistema escolas, repito, muito desigual no Brasil. \r\nTemos que canalizar os recursos adicionais sem promover ou permitir mudan\u00e7as desse Governo que se colocava contra. \r\nEsse FUNDEB aprovado, que precisa ser regulamentado, \u00e9 para melhorar as escolas p\u00fablicas e valorizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, sobretudo professores e professoras da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nN\u00e3o podemos permitir a diminui\u00e7\u00e3o de recursos na cesta do FUNDEB, recursos transferidos pela Uni\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. Na distribui\u00e7\u00e3o de recursos, mediante condicionalidades, \u00e9 importante que n\u00e3o possamos nos restringir a \u00edndices e meritocracia que n\u00e3o considerem a realidade desigual do sistema entre alunos e fam\u00edlias. Precisamos avan\u00e7ar em um efetivo Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que possa olhar desempenho, mas que tamb\u00e9m enxergue a realidade do sistema em escolas, repito, muito desiguais no Brasil.\r\nTemos que canalizar os recursos adicionais, sem promover ou permitir mudan\u00e7as de fontes destinadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assegurando a destina\u00e7\u00e3o dos recursos para a melhoria e a expans\u00e3o das nossas institui\u00e7\u00f5es. Na educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio articulado, precisamos contar com os Institutos Federais nessa tarefa. Este \u00e9 o momento de promover parcerias para o atendimento das escolas, vinculando os estudantes \u00e0s redes, com gratuidade e universalidade. O ensino t\u00e9cnico \u00e9 muito importante e os Institutos Federais t\u00eam grande know-how para faz\u00ea-lo.\r\nCom os recursos do FUNDEB, temos que retomar obras paradas em todo o Pa\u00eds e cumprir as metas do PNE, com expans\u00e3o do acesso da creche e da educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar via institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Os profissionais do magist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da rede p\u00fablica s\u00e3o aqueles definidos no art. 61 da Constitui\u00e7\u00e3o. Assim, compete ao poder p\u00fablico assegurar equipes multiprofissionais, que s\u00e3o muito necess\u00e1rias, para atuar em nossas escolas p\u00fablicas. \r\nPrecisamos ainda avan\u00e7ar na regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, sem nos esquecer de validar o piso salarial nacional e ainda regulamentar a gest\u00e3o democr\u00e1tica. As escolas devem ter excelentes gestores, n\u00e3o por indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas pela observa\u00e7\u00e3o da comunidade e da capacidade de quem est\u00e1 \u00e0 frente das escolas.\r\n\u00c9 preciso melhorar as escolas, muitas ainda est\u00e3o caindo aos peda\u00e7os, fortalecer a busca ativa das crian\u00e7as e jovens, especialmente no p\u00f3s-pandemia. Sr. Presidente, muitos alunos deixaram as escolas. Temos que assegurar as matr\u00edculas na EJA, na educa\u00e7\u00e3o do campo, quilombola, ind\u00edgena, em todas as nossas cidades, fazendo o FUNDEB um instrumento de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o para tornar nossas escolas p\u00fablicas melhores e mais bonitas.\r\nPortanto, o FUNDEB, criado desde o Presidente Lula, precisa ser instrumento fundamental destinado ao cumprimento das metas do PNE. Nosso pacto social \u00e9 com a educa\u00e7\u00e3o, com escolas p\u00fablicas muito melhores e professores muito mais valorizados. Este Plen\u00e1rio, com certeza, logo em breve, votar\u00e1 a regulamenta\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MATO GROSSO, .ENSINO PROFISSIONAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS, PROTESTO, PORTARIA, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Rep\u00fadio a portarias relativas aos ensinos b\u00e1sico e superior, editadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 proposta de reestrutura\u00e7\u00e3o da rede de ensino p\u00fablico, apresentada pelo Governo do Estado de Mato Grosso. Inadmissibilidade de descaracteriza\u00e7\u00e3o dos Centros de Forma\u00e7\u00e3o e Atualiza\u00e7\u00e3o de Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica -  CEFAPROS, e de fechamento dos Centros de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidenta. V.Exa. fica muito bem nessa cadeira como Presidenta desta Casa.\r\nQuero nesta oportunidade manifestar minha indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s portarias do MEC que prop\u00f5em a desestrutura\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior e b\u00e1sica no Brasil, sem respeitar o momento que ora vivemos.\r\nNa mesma toada, estamos assistindo ao processo que ocorre no Estado de Mato Grosso. O Governo prop\u00f5e, em meio a uma pandemia, e com novos prefeitos eleitos, que est\u00e3o se adaptando, um amplo processo do que chamam de reestrutura\u00e7\u00e3o de sua rede escolar.\r\nO Governo quer passar escolas da rede estadual para Munic\u00edpios, de forma a\u00e7odada, sem nenhum di\u00e1logo com a sua comunidade nem com os prefeitos eleitos. Quer fechar escolas do campo e transferir alunos para a rede urbana. Mais do que isso, quer desfigurar os Centros de Forma\u00e7\u00e3o e Atualiza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CEFAPROS, que funcionam h\u00e1 mais de 25 anos. S\u00e3o 15 centros pelo Estado, proposta hist\u00f3rica, centros competentes, reconhecidos, que inclusive, em meio \u00e0 pandemia, foram fundamentais para oferecer as aulas remotas e manter v\u00ednculos educativos com os nossos estudantes. O Governo quer pegar os professores que atuam nesses centros, tamb\u00e9m sem di\u00e1logo, e remanej\u00e1-los como formadores nas escolas, sem olhar para os projetos pedag\u00f3gicos e as diferentes realidades. E mais, quer colocar a iniciativa privada, o que \u00e9 grave - a\u00ed, sim, um golpe -, para fazer a gest\u00e3o de tais centros.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos Centros de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, exclusivos, outra proposi\u00e7\u00e3o existente no Estado, que \u00e9 uma proposta identificada para esses jovens e adultos que n\u00e3o tiveram acesso e oportunidade na idade adequada, eles ser\u00e3o fechados, deslocando esses estudantes para escolas comuns, o que vem causando apreens\u00e3o e indigna\u00e7\u00e3o. Certamente muitos ser\u00e3o exclu\u00eddos do sistema se esse processo avan\u00e7ar.\r\nN\u00e3o podemos tamb\u00e9m permitir o aprofundamentos das terceiriza\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es de cargo de t\u00e9cnico administrativo e de apoio em nosso Estado, tampouco destruir a gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, uma luta hist\u00f3ria de quem milita e faz a educa\u00e7\u00e3o. Espero que o Governo repense essa proposi\u00e7\u00e3o.\r\nChamo tamb\u00e9m os companheiros Deputados Federais e Senadores para estarmos juntos e impedimos que isso aconte\u00e7a, abrindo um di\u00e1logo com os educadores e educadoras, o Sindicato dos Professores e toda a comunidade educacional. Da forma como est\u00e1 sendo conduzida, a reestrutura\u00e7\u00e3o s\u00f3 gerar\u00e1 indigna\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o educacional, mas nenhuma melhoria.\r\nNeste momento eu pe\u00e7o \u00e0 sociedade mato-grossense, \u00e0 Assembleia Legislativa, a todos os Parlamentares: vamos unir nossas for\u00e7as, vamos conversar com a Secretaria de Estado. N\u00e3o podemos seguir a toada do Governo Federal, que n\u00e3o tem proposta para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Nosso Estado sempre foi protagonista de boas a\u00e7\u00f5es, e assim queremos continuar, respeitando o Governo do Estado com novos projetos, n\u00e3o com retrocessos.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c0O, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, PLANEJAMENTO, NECESSIDADE.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA CONSTITUCIONAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Falta de assist\u00eancia pedag\u00f3gica ao alunato das camadas menos favorecidas durante a epidemia de coronav\u00edrus. Atua\u00e7\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Necessidade de articula\u00e7\u00e3o e planejamento da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, relativa ao Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente e demais pares.\r\nVenho \u00e0 tribuna desta Casa - tribuna virtual - falar um pouco de nossa educa\u00e7\u00e3o, talvez a pol\u00edtica p\u00fablica que mere\u00e7a maior aten\u00e7\u00e3o neste momento.\r\nCom a pandemia, a pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o foi a mais prejudicada. Os estudantes, especialmente aqueles de menor poder aquisitivo, ficaram fora das escolas e, na sua grande maioria, sem atendimento necess\u00e1rio. O Brasil n\u00e3o tem as condi\u00e7\u00f5es ideais para que um estudante da classe popular possa receber remotamente informa\u00e7\u00f5es. Eles, em sua maioria, ficaram em suas casas. Em alguns Estados, houve aproxima\u00e7\u00e3o das escolas, que levara m material e aten\u00e7\u00e3o. Em outros tantos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, as crian\u00e7as ficaram sozinhas, uma vez que seus pais n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es efetivas de fazer a orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica dos seus filhos por falta de forma\u00e7\u00e3o. Enfim, as crian\u00e7as passaram 1 ano sem a devida aten\u00e7\u00e3o. Imaginem o que significa os nossos estudantes de classe popular ficarem 1 ano sem a devida aten\u00e7\u00e3o do seu professor, figura essencial para forma\u00e7\u00e3o escolar das nossas crian\u00e7as.\r\nAdemais, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o chamou para si a responsabilidade da articula\u00e7\u00e3o entre os entes federados: Governos Federal, Estadual e Municipal. H\u00e1 quase 1 ano n\u00e3o existe um projeto para entender o que ser\u00e1 em 2021. O Ministro dorme num dia, acorda no outro dia e resolve publicar uma portaria convocando as universidades para aulas presenciais. Depois, percebendo a mobiliza\u00e7\u00e3o, recua.\r\nEnt\u00e3o, temos um pa\u00eds onde a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 entre idas e vindas, avan\u00e7os e recuos. E o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a pessoa respons\u00e1vel, n\u00e3o se pronuncia, n\u00e3o chama para si a responsabilidade.\r\nDa pr\u00e9-escola \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, precisamos articular fortemente como ser\u00e1 a educa\u00e7\u00e3o brasileira em 2012.\r\nSr. Presidente, ainda temos o FUNDEB que precisa ser regulamentado por esta Casa. Estamos em reuni\u00f5es constantes com o Relator, o Deputado Felipe Rigoni, e esperamos que na pr\u00f3xima semana a Casa possa regulament\u00e1-lo. N\u00e3o \u00e9 hora de fazer as inova\u00e7\u00f5es sonhadas por muitos, \u00e9 hora de fazer o dever de casa na regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e nas articula\u00e7\u00f5es. \r\nOs novos Prefeitos est\u00e3o chegando e precisam encontrar a Casa organizada para que a educa\u00e7\u00e3o possa, em 2021, fortalecer em cada crian\u00e7a, em cada adolescente e em cada jovem deste Pa\u00eds o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s desta Casa precisamos nos debru\u00e7ar sobre a pol\u00edtica p\u00fablica mais importante, que \u00e9 a pol\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o tem tido o acolhimento necess\u00e1rio no Governo Federal.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O EXTERNA, QUEIMADA, BIOMA, PANTANAL, RELAT\u00d3RIO.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB). ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Externa sobre o enfrentamento das queimadas em  biomas brasileiros. Corrobora\u00e7\u00e3o do pedido \u00e0 Presid\u00eancia para n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, demais pares que nos acompanham nesta tarde.\r\nEstou muito feliz hoje, dia 9 de dezembro de 2020, por termos apresentado o relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Externa sobre o enfrentamento das queimadas em biomas brasileiros. Trabalhamos durante 2 meses. Agrade\u00e7o de forma muito carinhosa o empenho de cada um dos 22 Parlamentares, que se debru\u00e7aram sobre essa quest\u00e3o relativamente ao Pantanal. Fizemos uma imers\u00e3o no Pantanal, visita in loco, sobrevoo nas \u00e1reas que estavam em chamas. Muitas atitudes foram tomadas pela Comiss\u00e3o.\r\nQuero ressaltar e agradecer o apoio incondicional do Presidente Rodrigo Maia, que autorizou a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o, fez um acompanhamento. Agrade\u00e7o a toda a equipe t\u00e9cnica, a todas as pessoas que assessoraram a Comiss\u00e3o, os assessores dos Parlamentares da Comiss\u00e3o.\r\nPudemos hoje fazer a apresenta\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio muito consistente, que tem mais de 300 p\u00e1ginas. Apresenta encaminhamentos para que n\u00e3o se repita no Brasil, nos pr\u00f3ximos anos, a trag\u00e9dia de 2020, em que perdemos in\u00fameras esp\u00e9cies animais e vegetais. Os pantaneiros, as pantaneiras, os povos origin\u00e1rios, os povos tradicionais, todos nesse bioma sofreram muito. \u00c9 um bioma fundamental para o equil\u00edbrio do clima, um bioma fundamental para a continuidade da vida neste planeta.\r\nNesse sentido, \u00e9 muito importante que se considere o que foi constru\u00eddo e aprovado no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o, as legisla\u00e7\u00f5es indicadas, para que possamos ter a garantia de que a nossa vida ser\u00e1 um pouco melhor, na medida em que a popula\u00e7\u00e3o, os humanos cuidar\u00e3o melhor do meio ambiente.\r\nAbordo agora outra quest\u00e3o, Sr. Presidente. Refor\u00e7o os pedidos para que n\u00e3o votemos hoje o parecer sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Como professora, eu me debrucei fortemente sobre a PEC 15, que se transformou na Emenda Constitucional n\u00ba 108. Conseguimos constitucionalizar o FUNDEB, e agora precisamos regulament\u00e1-lo. Mas, antes, precisamos construir um relat\u00f3rio consensual, que respeite a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nHoje, temos um dos sal\u00e1rios mais baixos do mundo para profissionais da educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o queremos retroceder. Sabemos que n\u00e3o estamos num momento de avan\u00e7ar. Mas retrocessos, com certeza, esta Casa n\u00e3o permitir\u00e1. Por isso, o nosso Relator, o Deputado Felipe Rigoni, tem sido muito paciencioso, tem discutido com todas e com todos. Eu sei que os Deputados e as Deputadas n\u00e3o v\u00e3o abrir m\u00e3o do respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil e de todas as conquistas j\u00e1 alcan\u00e7adas neste Pa\u00eds. Continuemos agindo forte em defesa da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o e universaliza\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica de qualidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente. Bom dia, demais pares.\r\nHoje estamos chegando praticamente \u00e0s \u00faltimas sess\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados neste ano e ainda n\u00e3o votamos, nesta Casa, o projeto de regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Espero que consigamos fazer isso na data de hoje ou no m\u00e1ximo at\u00e9 segunda-feira.\r\nComo professora, entendo ser de suma import\u00e2ncia essa vota\u00e7\u00e3o. Entretanto, como fizemos na vota\u00e7\u00e3o do texto da PEC, deveremos ter, nesta Casa, a unanimidade, buscando aquilo que n\u00f3s aprovamos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica: escola p\u00fablica para todos e todas, com qualidade e garantia de acesso a pais e m\u00e3es deste Pa\u00eds como direito dos seus filhos.\r\nEstamos chegando ao final do ano, como eu disse, ent\u00e3o quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para a condi\u00e7\u00e3o da grande maioria aqui como Parlamentares crist\u00e3os.\r\nComo crist\u00e3, eu me atenho muito a uma frase muito especial para mim da ora\u00e7\u00e3o que todos n\u00f3s crist\u00e3os fazemos, e essa frase \u00e9: \"...assim na Terra como no c\u00e9u\". N\u00f3s crist\u00e3os temos um imagin\u00e1rio do que seria um c\u00e9u; cada um tem seu imagin\u00e1rio. Eu quero uma escola, no Brasil, com a porta aberta para todos, com vaga para todos; uma escola em que todos possam entrar e ser bem acolhidos; uma a escola que seja laica - e digo isso como crist\u00e3, porque a escola \u00e9 para todos e todas, independentemente da condi\u00e7\u00e3o religiosa ou n\u00e3o de cada um -; uma escola que tenha vagas para recepcionar todos os nossos estudantes; uma escola que seja gratuita; uma escola que seja financiada com recurso p\u00fablico; uma escola que n\u00e3o seja preconceituosa, um lugar em que todos tenham espa\u00e7o, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade. Ent\u00e3o, eu quero, sim, um c\u00e9u aqui na Terra e quero come\u00e7ar pela escola. E que essa escola acolhedora possa estar regulamentada no FUNDEB. Que os recursos p\u00fablicos da educa\u00e7\u00e3o possam financiar uma escola que d\u00ea condi\u00e7\u00f5es ao nosso Pa\u00eds de avan\u00e7ar. Nenhum pa\u00eds do mundo avan\u00e7ou o suficiente sem a educa\u00e7\u00e3o.\r\nO espa\u00e7o da sala de aula \u00e9 o lugar onde todos podem ser felizes. L\u00e1, n\u00e3o existe: \"Se voc\u00ea passou no concurso, voc\u00ea entra. Se voc\u00ea for escolhido ou indicado por algu\u00e9m, voc\u00ea entra\". N\u00e3o! A sala de aula \u00e9 o lugar onde se pode recepcionar todos em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. Talvez esse seja um dos \u00fanicos espa\u00e7os em que podemos acolher todos. H\u00e1 vagas para todos! Todos podem entrar!\r\nQue cada turno da escola seja uma grande festa, uma grande alegria, para que as nossas crian\u00e7as e os nossos jovens sonhem com dias melhores!\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade e tor\u00e7o muito para que possamos manter a qualidade da escola p\u00fablica dentro dos princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica: gratuita e de qualidade para todas e todos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Inadmissibilidade de retirada de recursos constantes no relat\u00f3rio apresentado pelo Relator Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria de encaminhar pela Lideran\u00e7a do PT.\r\nN\u00f3s discutimos muito isso. Eu entendo a preocupa\u00e7\u00e3o da Deputada Soraya Santos, mas esse \u00e9 um dos pontos que fazem com que o Pa\u00eds inteiro esteja nos analisando neste momento enquanto Parlamento. N\u00f3s temos garantias constitucionais de recursos p\u00fablicos para a escola p\u00fablica. Na educa\u00e7\u00e3o infantil, n\u00f3s temos a abertura para as filantr\u00f3picas e para todas as escolas que atendem esse segmento, porque n\u00f3s temos escrito na lei que, se n\u00e3o houver vagas, o Governo tem como fazer conv\u00eanios. Ent\u00e3o, essa liberdade j\u00e1 existe.\r\nAgora, trabalhar os 70% do FUNDEB, que s\u00e3o para recursos de pagamento de profissionais da educa\u00e7\u00e3o, e os 30%, que s\u00e3o para investimentos, e abrir m\u00e3o disso eu acho que desconfigura o que est\u00e1 no relat\u00f3rio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ent\u00e3o, vamos votar. Eu indefiro... \r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Eu agrade\u00e7o muito ao Deputado Rigoni. N\u00f3s ficamos a semana inteira discutindo com o Deputado Rigoni e abrimos m\u00e3o de tudo o que pod\u00edamos para aceitar...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA MANUTEN\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), FELIPE RIGONI, RELATOR, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Inadmissibilidade de altera\u00e7\u00e3o da estrutura do texto do relat\u00f3rio oferecido pelo Deputado Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Deputado. Eu vou dividir com o Deputado Waldenor Pereira o tempo de 11 minutos da orienta\u00e7\u00e3o e da Lideran\u00e7a.\r\nSr. Presidente, demais pares, eu acho que hoje \u00e9 uma tarde hist\u00f3rica, em que n\u00f3s temos o FUNDEB a regulamentar. N\u00f3s tivemos muitos avan\u00e7os na discuss\u00e3o integral do texto nesta Casa. E neste momento eu me volto a todos os senhores como professora de sala de aula, como professora alfabetizadora, como gestora da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica que fui, por diversas vezes, em muitos segmentos, desde a escola at\u00e9 a Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o, para chamar a aten\u00e7\u00e3o para a discuss\u00e3o que ora fazemos.\r\nO Deputado Felipe Rigoni fez um trabalho herc\u00faleo, sentou com todo mundo, com a Direita, com o Centro, com a Esquerda. Mas, neste momento, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser olhada dessa forma. Ela deve ser olhada pelos princ\u00edpios que regem a educa\u00e7\u00e3o brasileira, pelas nossas conquistas hist\u00f3ricas. Se analisarmos o per\u00edodo de An\u00edsio Teixeira at\u00e9 agora, n\u00f3s vamos ver quantas vezes a educa\u00e7\u00e3o brasileira se uniu para dar passos importantes e alcan\u00e7ar avan\u00e7os.\r\nNesse sentido, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 regulou que o recurso p\u00fablico \u00e9 para a escola p\u00fablica. \u00c9 isso que o Pa\u00eds espera de n\u00f3s. E o Pa\u00eds espera tamb\u00e9m que os nossos filhos, que os filhos de todos no Pa\u00eds tenham acesso \u00e0 escola, que a escola seja p\u00fablica e para todos.\r\nQuando eu quero diferenciar uma matr\u00edcula, quando eu digo que o menino pode se matricular numa escola de boa qualidade, mas que ela \u00e9 confessional, eu posso faz\u00ea-lo de muitas outras formas com recursos privados. Quando eu quero colocar isso dentro do recurso p\u00fablico, eu estou cometendo um pecado hist\u00f3rico, porque o Brasil avan\u00e7ou nessa quest\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos a maior escola p\u00fablica do mundo, aberta para todos, sem sele\u00e7\u00e3o para entrar, o que os Governos brasileiros v\u00eam garantindo. Ent\u00e3o eu pe\u00e7o ao L\u00edder Ricardo Barros, que sei que \u00e9 uma pessoa sens\u00edvel e comprometida... Desde ontem eu falava com o Deputado Rigoni, e ele dizia: ''Estou falando com o L\u00edder Ricardo Barros. Ele est\u00e1 acompanhando as nossas negocia\u00e7\u00f5es\". Em quantas quest\u00f5es o Deputado Rigoni nos disse: ''N\u00e3o, isso o Governo gostaria que ficasse\", e n\u00f3s entendemos e recuamos no pleito que faz\u00edamos.\r\nO texto que temos hoje n\u00e3o \u00e9 o texto de ningu\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 o melhor texto para a Esquerda, nem para a Direita, nem para o Centro, mas \u00e9 o texto poss\u00edvel. Foi um texto consolidado com todos: com os ind\u00edgenas, com os quilombolas, com as pessoas que vivem nas cidades, com as pessoas que vivem no campo. \r\nPara regular o FUNDEB, tivemos o trabalho da Deputada Professora Dorinha no Pa\u00eds inteiro, do Deputado Bacelar, do Deputado Danilo, do Deputado Idilvan, de todos n\u00f3s, de toda esta Casa. De 513 Deputados, n\u00f3s tivemos uns 5 ou 6 Deputados que n\u00e3o votaram a favor do FUNDEB. N\u00f3s podemos dizer que tivemos uma vota\u00e7\u00e3o em que todos abra\u00e7aram a causa. Esta Casa n\u00e3o \u00e9 contra a educa\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio, ela sempre se moveu a favor da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, eu quero repetir: a estrutura do texto que est\u00e1 no relat\u00f3rio \u00e9 o que garante a unidade do Parlamento, \u00e9 o que garante que todas as entidades... Nesta semana, numa reuni\u00e3o com 42 entidades, n\u00f3s falamos com as universidades, com a escola b\u00e1sica, com os gestores da educa\u00e7\u00e3o, com a representa\u00e7\u00e3o de Governos Estaduais, de Prefeituras, todo mundo discutindo a educa\u00e7\u00e3o. E, quando eu abro a possibilidade de conv\u00eanio, disso e daquilo, eu mexo na estrutura dorsal da educa\u00e7\u00e3o brasileira, no financiamento da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero dizer que sou uma pessoa que gosta da negocia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sou uma pessoa que vibra com coisa ruim. Acho que a energia \u00e9 muito tranquila da forma como aprovamos o FUNDEB.\r\nEste destaque apresentado neste momento abre a educa\u00e7\u00e3o brasileira para que ela contemple a iniciativa privada dentro do recurso p\u00fablico. Com certeza, os Parlamentares desta Casa fazem a distin\u00e7\u00e3o entre escola p\u00fablica, escola confessional e escola privada. N\u00f3s avan\u00e7amos na educa\u00e7\u00e3o infantil e na creche com os conv\u00eanios, inclusive com as APAEs. Tudo isso est\u00e1 contemplado no texto. N\u00f3s n\u00e3o tiramos isso nem queremos tirar. Como gestora, sempre conveniei com as APAEs, sempre conveniei com a educa\u00e7\u00e3o infantil. Isso \u00e9 feito no Pa\u00eds inteiro.\r\nQueremos mais recurso p\u00fablico para a inf\u00e2ncia, mas fazendo como j\u00e1 vem sendo feito, como a lei prev\u00ea. Agora, o restante do ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio da escola p\u00fablica \u00e9 que tem que receber o dinheiro p\u00fablico. O dinheiro p\u00fablico \u00e9 para a escola p\u00fablica. Queremos ver, no per\u00edodo p\u00f3s-pandemia, a escola p\u00fablica mais bem estruturada e em condi\u00e7\u00f5es de receber os nossos estudantes. Se abrirmos isso, \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos rasgando a emenda constitucional do FUNDEB, porque vamos tirar dele os recursos que ampliamos.\r\nEnt\u00e3o, o texto final do Relator contempla todos n\u00f3s. Claro que ele n\u00e3o contempla a Deputada Professora Rosa Neide na integralidade. Eu faria um texto com mais direitos para a educa\u00e7\u00e3o. Mas esse \u00e9 o texto que pode ser negociado. O texto n\u00e3o \u00e9 meu e n\u00e3o \u00e9 seu. O texto \u00e9 nosso, \u00e9 do nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, fa\u00e7o um pedido a todos: acho que o Presidente Rodrigo Maia fez um excelente trabalho de apoiamento \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e, com certeza, merece que, na tarde de hoje, votemos o texto do Relator Felipe Rigoni.\r\nEsse texto n\u00f3s estamos chamando de relatado pelo Deputado Felipe Rigoni porque o Deputado Felipe Rigoni ouviu todos n\u00f3s. E ele ouviu muito mais aqueles que hoje est\u00e3o apresentando destaque do que o grupo chamado de esquerda. S\u00f3 nos \u00faltimos dias n\u00f3s conversamos com ele e acatamos o que foi dito para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos o melhor texto.\r\nVamos regular o FUNDEB, respeitando a Constitui\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \u00c9 isso. \r\nPe\u00e7o ao L\u00edder do Governo que continue com a sensibilidade que tem com a educa\u00e7\u00e3o, para que possamos votar da melhor forma.\r\nPasso a palavra ao Deputado Waldenor Pereira, para que fale por mais 5 minutos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Partido dos Trabalhadores parte do princ\u00edpio de que recurso p\u00fablico deve ser destinado \u00e0 escola p\u00fablica e de que votar pela possibilidade de conveniamento de recursos p\u00fablicos com o ensino privado \u00e9 privatizar o ensino profissional do Brasil. \r\nN\u00f3s temos Institutos Federais que poderiam coordenar a educa\u00e7\u00e3o profissional no Brasil. N\u00f3s temos que fazer com que os Governos Estaduais tenham mais recursos para implementar as escolas profissionais, assim como ocorre no Estado do Cear\u00e1, que todo mundo aqui cita como um Estado qualificado em raz\u00e3o do trabalho que \u00e9 feito l\u00e1.\r\nQuando se abre possibilidade para o conveniamento que citei, conforme est\u00e1 sendo feito aqui hoje, estamos destruindo a escola p\u00fablica brasileira, estamos colocando todos os recursos do FUNDEB para a iniciativa privada, estamos retrocedendo para antes da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \r\nPor isso, o PT vota contra esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Inadmissibilidade de destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para o ensino privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, eu gostaria de manter a mesma coer\u00eancia do nosso partido e a discuss\u00e3o que foi feita durante a aprova\u00e7\u00e3o do FUNDEB. Recurso p\u00fablico \u00e9 para escola p\u00fablica.\r\nNas periferias das grandes cidades e nos Munic\u00edpios mais long\u00ednquos do Pa\u00eds n\u00e3o h\u00e1 escola confessional, n\u00e3o h\u00e1 escola filantr\u00f3pica no ensino fundamental, no ensino m\u00e9dio, no ensino final. As crian\u00e7as v\u00e3o ter escola p\u00fablica com menos recurso, porque parte dele foi direcionada a outras redes, a redes de centro maior, que atendem alunos que, de certa forma, est\u00e3o mais privilegiados. S\u00e3o filhos de algu\u00e9m que pode acessar essa rede, que tem mais condi\u00e7\u00f5es de chegar \u00e0 rede por outras indica\u00e7\u00f5es. Os recursos do FUNDEB ser\u00e3o apartados do bolo comum, do fundo de cada Estado, e n\u00e3o chegar\u00e3o \u00e0 escola p\u00fablica que est\u00e1 nos grot\u00f5es do Pa\u00eds. Est\u00e1 na escola ind\u00edgena, na escola quilombola, na escola do campo, que tem toda necessidade de amparo do Governo.\r\nNosso partido vai dizer \"n\u00e3o\" a todo dinheiro que for tirado do FUNDEB e que vai desqualificar a escola p\u00fablica.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRBALHADORES (PT), VOTO CONTRARIO, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Protesto contra a destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Partido dos Trabalhadores, como pronunciou agora o nosso companheiro Deputado Idilvan, est\u00e1 muito triste nesta noite, porque n\u00f3s estamos tirando o direito e o princ\u00edpio da escola p\u00fablica igual para todos e todas.\r\nA escola p\u00fablica n\u00e3o pode ter... Os filhos selecionados v\u00e3o para algumas escolas. Sabemos verdadeiramente o que isso significa no Pa\u00eds inteiro, onde h\u00e1 escola filantr\u00f3pica, quem estuda l\u00e1 e quem estuda na periferia da cidade. Tiram os parcos recursos. Mesmo agregando um pouquinho, vamos ter mais dificuldade. Tudo o que foi agregado hoje est\u00e1 sendo retirado.\r\nEu quero dizer que este destaque \u00e9 para conveniar ap\u00f3s o turno, no contraturno, um trabalho que a escola brasileira aprendeu a fazer. Fazer um conv\u00eanio, tirar dinheiro do FUNDEB e pagar a outras entidades? Quanto vai ficar na conta das Prefeituras e do Estado para pagar o piso salarial dos profissionais, para manter a escola p\u00fablica com qualidade, para adquirir tecnologia para os estudantes? Cada um tira uma fatia e coloca para os agregados.\r\nEu quero dizer, ent\u00e3o: a tristeza, hoje, corr\u00f3i a minha alma de educadora; vejo se esfacelarem todos os recursos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica deste Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, CRITICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Descumprimento, pelo Relator Felipe Rigoni, de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Probidade do Deputado Waldenor Pereira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Agrade\u00e7o, Deputado Israel.\r\nFico muito triste, porque sou uma pessoa que leva as coisas muito a s\u00e9rio. Fico muito triste porque, enquanto votamos o conte\u00fado talvez mais s\u00e9rio deste ano, vejo o Relator ir toda hora ao microfone discutir se falou ou n\u00e3o, se combinou ou n\u00e3o. Eu gostaria, isto sim, de ver o Relator defender o seu relat\u00f3rio. Por in\u00fameras vezes, o Relator demonstrou claramente que fez dois acordos. Isso \u00e9 ruim, isso j\u00e1 est\u00e1 posto, e assim vai se encerrar a vota\u00e7\u00e3o.\r\nEu pedi tempo para falar do Deputado Waldenor, que conheci no Parlamento e que \u00e9 uma das pessoas mais probas que conhe\u00e7o. N\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores, enquanto educadores, temos um n\u00facleo, e o nosso n\u00facleo \u00e9 coordenado pelo companheiro Deputado Waldenor. Ele \u00e9 professor, \u00e9 reitor de universidade, \u00e9 uma pessoa que dedicou e que dedica a vida \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nEm nome do que foi dito, eu liguei para o Deputado Waldenor. Falei com ele. \u00c9 como se o Deputado Waldenor tivesse recebido um recado, e n\u00e3o tivesse falado com a Minoria. Eu estava ao lado do Deputado Waldenor o tempo todo, remotamente mas ao lado dele, como estou ao lado dos companheiros da Minoria.\r\nH\u00e1 3 semanas falo diariamente com o Deputado Rigoni, e n\u00e3o vou repetir aqui, porque n\u00e3o \u00e9 o caso. J\u00e1 est\u00e1 demonstrado o que aconteceu.\r\nEu acho que, na pol\u00edtica, podemos ter diverg\u00eancia, mas temos que olhar, pensar, refletir, verificar o que falamos. Depois que se fala, cumpre-se, Oposi\u00e7\u00e3o ou Situa\u00e7\u00e3o. Falou? Cumpriu.\r\nAssim tem que ser o Parlamento brasileiro. O jogo \u00e9 que n\u00e3o d\u00e1 certo.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s ter\u00edamos outra atitude se cheg\u00e1ssemos aqui para entregar o dinheiro p\u00fablico para fazer \"puxadinhos\" com a educa\u00e7\u00e3o privada no Brasil. \u00c9 isso o que est\u00e1 acontecendo. A\u00ed \u00e9 o rei, aquele que manda, que tem seus apaniguados, que vai dar um pouquinho a cada um.\r\nEu quero respeito a quem luta pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica durante toda uma vida e que n\u00e3o pode ser desrespeitado dessa forma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada, a Minoria, como todos os partidos j\u00e1 se pronunciaram, orienta que continuemos obstruindo.\r\nEsta obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma chamada de alerta, porque n\u00f3s estamos destruindo o texto do FUNDEB. Acho que a Deputada Joenia falou muito bem. Esse n\u00e3o \u00e9 mais o relat\u00f3rio do Deputado Rigoni, que fez um esfor\u00e7o muito grande para constru\u00ed-lo; \u00e9 outro texto, \u00e9 um texto descaracterizado, \u00e9 um texto que n\u00e3o respeitou recurso p\u00fablico para escola p\u00fablica.\r\nEu queria s\u00f3 chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os Deputados, e sei que todo o mundo aqui tem muita clareza de como os recursos da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o distribu\u00eddos. Eu gostaria que todo mundo lembrasse que, quando autorizo uma matr\u00edcula de contraturno num Munic\u00edpio, estou tirando o recurso, ampliando o valor que eu invisto naquela escola e naquele aluno e tirando dinheiro do fundo estadual, do FUNDEB estadual, e o outro Munic\u00edpio, por consequ\u00eancia, que n\u00e3o tem esse conv\u00eanio, n\u00e3o tem esse contraturno, vai ter menos recurso.\r\nEnt\u00e3o, quanto menor a escola, menos recurso; quanto mais pobre o Munic\u00edpio, menos recurso ter\u00e1 com esse novo FUNDEB.\r\nN\u00f3s ficamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=327&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 31, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Minoria, neste momento, est\u00e1 liberada, porque alguns ficaram em obstru\u00e7\u00e3o e outros votaram \"n\u00e3o\".\r\nMas o voto \"n\u00e3o\" \u00e9 muito significativo neste momento, porque, de novo, al\u00e9m de destruir os recursos do FUNDEB, n\u00f3s estamos destruindo a organiza\u00e7\u00e3o do FUNDEB para o ano de 2021. Eu vejo que at\u00e9 o Relator se pronunciou neste momento, fazendo ver que n\u00f3s estamos desorganizando o Fundo para os pr\u00f3ximos Prefeitos e para os Governadores que a\u00ed est\u00e3o.\r\nE quero usar este tempinho para pedir que cada um, ao colocar a cabe\u00e7a no travesseiro, lembre o que significam os alunos da periferia do Brasil, os alunos do campo, os alunos das escolas ind\u00edgenas, os alunos que precisam de estrutura e os alunos que ser\u00e3o abrigados em escolas confessionais ou filantr\u00f3picas nos grandes centros, tirando dinheiro que poderia ser investido nos rinc\u00f5es deste Pa\u00eds. Como est\u00e3o fazendo a divis\u00e3o do Fundo? Algu\u00e9m est\u00e1 dizendo: \"Vem mais dinheiro, mas estou fazendo uma matr\u00edcula e estou mandando para uma rede que n\u00e3o \u00e9 a rede p\u00fablica de ensino do Pa\u00eds\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), DEFINIA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Defesa de preserva\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - A Minoria, Presidente, vota \"n\u00e3o\".\r\nEm nome da Minoria, que tem uma representa\u00e7\u00e3o muito forte de educadores, e em nome de todos os professores e professoras do Pa\u00eds, eu quero dizer que o art. 61 da LDB j\u00e1 diz muito claramente o que s\u00e3o profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPelo que eu ou\u00e7o, as pessoas que fizeram a emenda n\u00e3o est\u00e3o entendendo. Os profissionais da educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e3o no FUNDEB, todos os que trabalham na escola est\u00e3o no FUNDEB. O Relator Rigoni acrescentou os psic\u00f3logos e os assistentes sociais. Esse \u00e9 o texto, que tem todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, mais psic\u00f3logos, mais assistentes sociais.\r\nSe colocarmos mais, quem \u00e9 que n\u00f3s estamos chamando desses outros mais? Est\u00e3o a\u00ed a merendeira, o guarda, o t\u00e9cnico da secretaria, o orientador pedag\u00f3gico, o supervisor da escola - todos est\u00e3o a\u00ed. Essa nomenclatura est\u00e1 na LDB. N\u00e3o h\u00e1 emenda de reda\u00e7\u00e3o que d\u00ea jeito nisso.\r\nEu pe\u00e7o aos Srs. Parlamentares: n\u00f3s temos que olhar o que est\u00e1 na lei. A LDB diz \"profissionais da educa\u00e7\u00e3o\". Foi isso que o Deputado Rigoni colocou. E acrescentou os assistentes sociais e os psic\u00f3logos.\r\nPor favor, n\u00e3o vamos destruir o piso salarial dos professores! N\u00e3o vamos deixar os professores passarem o Natal e o Ano Novo entendendo que 2020 foi um ano tr\u00e1gico, al\u00e9m da pandemia; que n\u00f3s fizemos uma pandemia na educa\u00e7\u00e3o, destru\u00edmos o financiamento, e, agora, a carreira dos profissionais.\r\nQuem \u00e9? A pol\u00edcia? Quem \u00e9 que vai entrar? Quem s\u00e3o esses mais que est\u00e3o sendo colocados?\r\nPor favor! Por favor!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=346&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  REGULAMENTA\u00c7\u00c3O , FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EMENDA, RETIRADA, RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a retirada de recursos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Vou usar a metade e o Deputado Waldenor vai completar o tempo na sequ\u00eancia.\r\nSra. Presidente, demais Parlamentares, eu acho que chamar uma noite como esta de tr\u00e1gica para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira \u00e9 pouco.\r\nEu quero, de forma muito serena, agradecer aos educadores e \u00e0s educadoras que nos acompanham at\u00e9 agora - tenho recebido in\u00fameras mensagens. Eu estou passando para eles sempre uma mensagem positiva de que as coisas n\u00e3o acabam aqui. A nossa luta continua. N\u00f3s trabalhamos pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica desde que nos entendemos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, todos n\u00f3s que estamos aqui na defesa da educa\u00e7\u00e3o continuaremos esse trabalho.\r\nA educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com certeza, foi bastante golpeada. Apesar dos recursos a mais aprovados neste ano para o FUNDEB, n\u00f3s n\u00e3o teremos nenhum acr\u00e9scimo de recursos para fazer a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste Pa\u00eds. Tudo o que foi aprovado antes da elei\u00e7\u00e3o agora foi retirado por esta Casa, pelos mesmos Deputados e Deputadas que aprovaram a PEC que se tornou a Emenda Constitucional n\u00ba 108. Foi retirado, de forma cruel, tudo o que poderia ajudar na reconstitui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no p\u00f3s-pandemia. N\u00e3o teremos nenhum recurso a mais para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Todos os c\u00e1lculos que as universidades j\u00e1 fazem hoje \u00e0 noite e tamb\u00e9m as equipes das nossas entidades mostram que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica perdeu todos os recursos a mais que foram colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para o ano de 2021.\r\nEu fico aqui a refletir, porque eu vejo muitos discursos sobre inova\u00e7\u00e3o, no sentido de que temos que inovar, de que temos que atrair novos parceiros para a educa\u00e7\u00e3o. Eu gostaria de ter muitos parceiros. Fui gestora da educa\u00e7\u00e3o por muito tempo, e sei que ter parceiros \u00e9 muito bom. Mas nunca encontrei esses parceiros citados aqui para ofertar algo para a educa\u00e7\u00e3o. Todos querem vender algo. As pessoas vinham apresentar alguma coisa para que a educa\u00e7\u00e3o pagasse, mesmo aqueles parceiros citados aqui que j\u00e1 recebem dinheiro p\u00fablico. Eles v\u00eam oferecer algo que \u00e0s vezes \u00e9 at\u00e9 de boa qualidade, mas \u00e9 para venda. E os parcos recursos p\u00fablicos para os mais de 40 milh\u00f5es de estudantes brasileiros n\u00e3o nos permitem uma mesa farta com rela\u00e7\u00e3o aos componentes da educa\u00e7\u00e3o, como aqui foi apresentado pela Deputada Clarissa, que j\u00e1 sonha com rob\u00f3tica, com mais tecnologia nas escolas. N\u00e3o vai haver dinheiro, Deputada, nem que aprovemos mais recursos. N\u00e3o vai haver dinheiro.\r\nOs Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais, principalmente os dos Estados mais perif\u00e9ricos, v\u00e3o ficar com menos recursos do que o que t\u00eam recebido at\u00e9 a presente data. Nos pr\u00f3ximos anos, precisaremos melhorar a estrutura das escolas, inclusive em fun\u00e7\u00e3o da pandemia. Os recursos n\u00e3o estar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\nEu fico observando quem fala de escola filantr\u00f3pica, de escola confessional. Conhe\u00e7o excelentes escolas confessionais, todas pagas. Qual \u00e9 o jogo agora? Est\u00e3o defendendo uma escola que j\u00e1 recebe mensalidade e agora agrega mais um grupo de alunos com a parcela do FUNDEB. Ela tem uma sala de 30 alunos e coloca l\u00e1 mais 10 alunos. Coloca os bolsistas, os pobres de melhor qualidade da escola p\u00fablica, para atrair e dizer que aquela escola \u00e9 de qualidade. Coloca l\u00e1 aqueles que jogam bem, que se saem bem nos esportes, que ganham medalhas, que devem fazer parte de outro grupo de pessoas. Querem separ\u00e1-los, tir\u00e1-los da escola p\u00fablica, da periferia, de onde eu vim, de onde passei toda a minha vida estudantil. Nunca estive em outro lugar e n\u00e3o quero falar de outro lugar tamb\u00e9m. \r\nEu j\u00e1 trabalhei em escola privada. Tamb\u00e9m \u00e9 um lugar de fala que conhe\u00e7o muito bem. Sei qual \u00e9 a diferen\u00e7a. Sei quem vai para uma e quem vai para outra. Quem vai para a escola privada o faz porque a liberdade democr\u00e1tica deste Pa\u00eds permite essa escolha. Cada pai ou cada m\u00e3e que pode pagar pode escolher. N\u00e3o h\u00e1 problema. N\u00e3o tenho problema com isso. O problema \u00e9 a falta de dinheiro para os meninos e meninas das periferias e das aldeias deste Pa\u00eds, que n\u00e3o ter\u00e3o uma escola com a qualidade necess\u00e1ria para continuarem estudando.\r\nO que n\u00f3s apreciamos hoje vai l\u00e1 para o Senado. Espero que alguns pontos inconstitucionais que foram votados aqui por aqueles que n\u00e3o entendem corretamente o valor dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o possam ser melhorados, embora eu n\u00e3o tenha muita expectativa disso. Espero que os assessores daquela Casa j\u00e1 comecem hoje a visualizar esses pontos e a dizer aos Senadores que n\u00f3s aprovamos muitas coisas inconstitucionais. Se for preciso, depois n\u00f3s iremos \u00e0 Justi\u00e7a. Est\u00e3o aqui os Deputados Alice, Waldenor, Pedro, Rog\u00e9rio, Pedro Cunha. Est\u00e1 aqui todo mundo que gosta de escola p\u00fablica. N\u00f3s vamos \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias para defender os professores e as professoras do Brasil, bem como os estudantes brasileiros, que s\u00e3o mais de 40 milh\u00f5es.\r\nPor favor, permita-me conceder o resto do meu tempo para o Deputado Waldenor, grande parceiro da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=357&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RECURSOS, EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Protesto contra a destina\u00e7\u00e3o ao ensino privado, pela Casa, de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Expectativa de resgaste da proposi\u00e7\u00e3o original pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta sess\u00e3o, nos Breves Comunicados, gostaria tamb\u00e9m de me ater \u00e0 quest\u00e3o do FUNDEB, regulamentado por esta Casa e agora enviado ao Senado.\r\n\u00c9 muito triste ver o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, os legisladores do Brasil, aprovarem uma regulamenta\u00e7\u00e3o do financiamento da educa\u00e7\u00e3o brasileira de forma inconstitucional. N\u00f3s temos o que est\u00e1 definido da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, especialmente nos arts. 206 e 213.\r\nO art. 206 diz que a educa\u00e7\u00e3o brasileira deve ser ministrada em igualdade de condi\u00e7\u00f5es para acesso e perman\u00eancia na escola, e o 213 j\u00e1 define quais s\u00e3o os recursos que a educa\u00e7\u00e3o tem e como eles devem ser encaminhados. S\u00e3o recursos p\u00fablicos para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O art. 213 chama a aten\u00e7\u00e3o e diz: \r\nArt. 213. Os recursos p\u00fablicos ser\u00e3o destinados \u00e0s escolas p\u00fablicas, podendo ser dirigidos a escolas comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas, definidas em lei, que:\r\nIsso como j\u00e1 est\u00e1 definido. E a C\u00e2mara dos Deputados regulamentou taxando em 10%, colocando 10% dos recursos do FUNDEB para a educa\u00e7\u00e3o privada no Brasil.\r\nSabemos que a rede filantr\u00f3pica e confessional j\u00e1 tem o seu espa\u00e7o em conveniamentos com a rede p\u00fablica conforme est\u00e1 definido. Entretanto, a C\u00e2mara alargou essa possibilidade, retirando dos Munic\u00edpios que t\u00eam menor condi\u00e7\u00e3o, que precisam do FUNDEB, que agora t\u00eam que dividir seus parcos recursos com a iniciativa privada.\r\nNesse sentido, esperamos que o Senado recupere o que a C\u00e2mara fez de errado, tire da inconstitucionalidade a regulamenta\u00e7\u00e3o do fundo.\r\nO FUNDEB foi criado para que a educa\u00e7\u00e3o brasileira pudesse cumprir as regras constitucionais, deixando que todos tivessem acesso com condi\u00e7\u00f5es de igualdade.\r\nNo Brasil, n\u00f3s vivemos na escravid\u00e3o, \u00e9 a casa-grande e a senzala. Agora n\u00f3s queremos criar uma casa-grande para alguns e deixar que a escola vire uma grande senzala. N\u00f3s ainda temos escolas cuja infraestrutura n\u00e3o d\u00e1 aos alunos condi\u00e7\u00f5es de terem uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade, e agora estamos diminuindo os recursos que s\u00e3o do atual FUNDEB, e n\u00e3o do FUNDEB aprovado no relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha. N\u00f3s estamos tirando recursos.\r\nAssim, as escolas que n\u00e3o t\u00eam banheiro, que n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua pot\u00e1vel, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de funcionar v\u00e3o ficar piores ainda. E os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, aqueles que garantem, no dia a dia, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica que se pode ofertar aos estudantes neste Pa\u00eds, perderam toda a sua garantia. O conceito de profissional de educa\u00e7\u00e3o constru\u00eddo na LDB foi completamente destru\u00eddo nessa regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\nEspero que cada professor, cada professora, cada pai de aluno, cada profissional da educa\u00e7\u00e3o, cada estudante olhe, dentre os 513 Deputados e Deputadas, para aquele que come\u00e7ou a destruir a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Relator.\r\nEstamos aguardando que o Senado recupere a trag\u00e9dia que foi feita nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, DECRETO PRESIDENCIAL, ISEN\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ARMA DE FOGO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, pela suspens\u00e3o do decreto presidencial sobre a isen\u00e7\u00e3o do imposto incidente nas importa\u00e7\u00f5es de armas de fogo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, muito grata por este minuto.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Paul\u00e3o, pela solicita\u00e7\u00e3o.\r\nComo mulher, como cidad\u00e3, como m\u00e3e e como Parlamentar, eu vou ter uma noite mais tranquila, pela decis\u00e3o do Ministro Edson Fachin em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro que liberou de impostos a importa\u00e7\u00e3o de armas. Hoje vi que vai prejudicar os CACs. Quis falar sobre isso em nome da jovem Isabele Ramos, de Cuiab\u00e1, que perdeu a vida porque estava na casa de uma fam\u00edlia de CACs, onde as armas ficam espalhadas e onde a amiga, filha da fam\u00edlia, tamb\u00e9m atiradora, sem ningu\u00e9m saber ainda o motivo, atirou frontalmente no rosto de Isabele, e a mesma perdeu a vida naquele momento. A cidade j\u00e1 fez v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es. Como Isabele, outros tantos e tantos jovens j\u00e1 perderam a vida.\r\nEnt\u00e3o, muito obrigada, Ministro Fachin, por ter reparado a loucura do Governo, de querer que cada vez mais pessoas tenham armas nas m\u00e3os. Eu quero livros, eu quero alimenta\u00e7\u00e3o, eu quero vacina, eu quero paz.\r\nEra s\u00f3 isso. Eu fico muito feliz com a decis\u00e3o do Ministro Fachin.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 134/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, RESERVA, VAGA, PERCENTUAL M\u00cdNIMO, G\u00caNERO, HOMEM, MULHER, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO DISTRITAL, VEREADOR, CRIT\u00c9RIO, PREENCHIMENTO, POL\u00cdTICA COMPENSAT\u00d3RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Maior participa\u00e7\u00e3o feminina nos espa\u00e7os de poder. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de legisla\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 garantia da presen\u00e7a da mulher nos espa\u00e7os de decis\u00e3o do Poder Legislativo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham nos Breves Comunicados desta manh\u00e3, gostaria hoje de usar este espa\u00e7o para fazer um pouco a reflex\u00e3o sobre a quest\u00e3o pol\u00edtica e a presen\u00e7a da mulher nos espa\u00e7os, especialmente no Legislativo e no Executivo do Brasil.\r\nSe compararmos a atual situa\u00e7\u00e3o do Brasil, os n\u00fameros do Brasil com os pa\u00edses, especialmente os vizinhos, n\u00f3s vamos ver que somos muito atrasados em rela\u00e7\u00e3o ao restante deles, at\u00e9 os que nos cercam, pa\u00edses menores, pa\u00edses menos desenvolvidos economicamente que o Brasil.\r\nAs mulheres no Brasil s\u00e3o 51% da popula\u00e7\u00e3o; as eleitoras s\u00e3o 52%. Na hora do voto e da escolha, hoje n\u00f3s temos 658 Prefeitas eleitas e 4.800 Prefeitos - s\u00e3o 13% de mulheres e 87% de homens. Em mais de mil Munic\u00edpios nenhuma mulher foi eleita para as C\u00e2maras Municipais. \r\nEnt\u00e3o, se somos 52% das eleitoras, e os outros 48% s\u00e3o nossos filhos, como algu\u00e9m pode entrar em uma C\u00e2mara Municipal, querer discutir um projeto que tem a ver com a mulher e n\u00e3o encontrar nenhum olhar feminino, nenhum gesto feminino, para trocar uma ideia e construir algo em favor de homens e de mulheres da nossa sociedade?\r\nNeste sentido, eu quero apelar aos homens que t\u00eam suas m\u00e3es, suas esposas, suas companheiras, suas filhas, que entendem que lugar de mulher \u00e9 onde ela quiser e que homens e mulheres devem dividir o espa\u00e7o de poder no Parlamento, no Executivo, no sindicato. Em todos os lugares, devemos ser parceiros.\r\nEspero que esta Casa d\u00ea um passo \u00e0 frente, adiante-se no que n\u00f3s perdemos durante a hist\u00f3ria. Est\u00e1 na hora de construirmos legisla\u00e7\u00e3o em que as cadeiras para as mulheres sejam resguardadas.\r\nOntem eu ouvi um Deputado dizer: \"Mas mulher que n\u00e3o teve voto vai ocupar uma cadeira?\" N\u00e3o \u00e9 mulher que n\u00e3o teve voto que vai ocupar uma cadeira, \u00e9 mulher votada, mulher escolhida. Se olharmos tamb\u00e9m a organiza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, um Deputado que tem muito voto leva outros Deputados que n\u00e3o foram votados, sejam homens, sejam mulheres. \u00c0s vezes fica fora algu\u00e9m bem votado, e algu\u00e9m com muito pouco voto, em virtude da legenda partid\u00e1ria, alcan\u00e7a o espa\u00e7o. O que n\u00f3s queremos \u00e9 garantir a presen\u00e7a da mulher em todos os espa\u00e7os de decis\u00e3o do Legislativo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, eu vejo que \u00e9 hora de voltarmos o nosso olhar para essa discuss\u00e3o e votarmos legisla\u00e7\u00e3o que garanta a presen\u00e7a da mulher.\r\nEu agrade\u00e7o muito ao Presidente e gostaria que os companheiros - eu sei que as companheiras, as mulheres, as parceiras, as Deputadas j\u00e1 enxergam isso -, que os homens pudessem se preocupar com o fato de que, no atual momento hist\u00f3rico, n\u00e3o haja nenhuma C\u00e2mara Municipal, nenhuma Assembleia, nem a C\u00e2mara, nem o Senado deste Pa\u00eds, sem a presen\u00e7a de mulher.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 41.300.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu vou orientar. \r\nPrimeiro, quero avis\u00e1-la que estou sem conseguir votar. N\u00e3o votei na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o. J\u00e1 falei com a Casa sobre isso. Estou com dificuldades no Infoleg.\r\nPresidente, quero tamb\u00e9m saber se posso agregar o tempo de L\u00edder.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - N\u00e3o, Deputada Professora Rosa Neide. V.Exa. est\u00e1 com o nome inscrito aqui. Quando come\u00e7ar a vota\u00e7\u00e3o, eu chamo V.Exa. para falar pelo tempo de Lideran\u00e7a.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Est\u00e1 certo.\r\nO PT orienta \"sim\" ao destaque do PSOL, pois a emenda disp\u00f5e de garantias de recursos para a produ\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a COVID-19. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos correr riscos de n\u00e3o ter recursos para a vacina. A ideia \u00e9 que, por meio de um cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio, os recursos para vacinas, estimados em 20 bilh\u00f5es de reais, n\u00e3o concorram com as demais despesas. \r\nPortanto, o PT apoia o destaque do PSOL e pede aos demais Parlamentares que analisem a situa\u00e7\u00e3o brasileira neste momento, para que n\u00f3s possamos ter a cobertura necess\u00e1ria para garantir vida \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EXPECTATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Registro de voto da oradora. Congratula\u00e7\u00f5es ao Senado Federal pela aprova\u00e7\u00e3o de substitutivo ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o da propositura pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, demais pares.\r\nEu gostaria de justificar essa \u00faltima vota\u00e7\u00e3o. Eu estou com um problema no Infoleg que est\u00e1 sendo ajustado neste momento.\r\nSr. Presidente, demais Parlamentares, especialmente nesta manh\u00e3 eu quero cumprimentar o Senado da Rep\u00fablica pelo excelente trabalho que fez na data de ontem em rela\u00e7\u00e3o ao FUNDEB.\r\nNeste momento estamos a discutir a LDO. Infelizmente, h\u00e1 cortes nas principais \u00e1reas sociais, e precisamos lembrar que retrocessos, especialmente em \u00e1reas t\u00e3o importantes como a educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o muito dif\u00edceis. Mas o FUNDEB deve ser garantido. Recursos p\u00fablicos est\u00e3o sendo vinculados \u00e0s escolas p\u00fablicas porque a oferta e a execu\u00e7\u00e3o estatal da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria s\u00e3o exig\u00eancias de nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nLutamos muito para que a PEC 108 fosse garantida e recursos p\u00fablicos mais robustos pudessem valorizar a nossa educa\u00e7\u00e3o. Empenhamo-nos muito trabalhando, na C\u00e2mara dos Deputados, o PL 4.372, de autoria da Deputada Professora Dorinha e outros, com a orienta\u00e7\u00e3o da CNTE, da ANPED, da ANPAE, da UNE, da UBES, de todas as entidades do F\u00f3rum Nacional Popular de Educa\u00e7\u00e3o, para que, atrav\u00e9s da media\u00e7\u00e3o, tiv\u00e9ssemos o melhor projeto para regular o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, o texto do PL que saiu da C\u00e2mara n\u00e3o foi o acordado com todos os Deputados e todas as Deputadas que militam na educa\u00e7\u00e3o. Vimos que as diverg\u00eancias fizeram com que a C\u00e2mara fechasse um texto inconstitucional.\r\nRejeitamos alterar regra de vincula\u00e7\u00e3o estrita dos recursos p\u00fablicos \u00e0s escolas p\u00fablicas. Isso foi uma conquista constitucional. Mudar essa regra \u00e9 afrontar o art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEstamos aqui a receber o texto novamente na C\u00e2mara. Amanh\u00e3 teremos, com certeza, Deputados e Deputadas voltando os olhos para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica deste Pa\u00eds. N\u00e3o tenho nada contra nenhum avan\u00e7o, mas n\u00e3o podemos ter retrocessos, inconstitucionalidades flagrantes.\r\nA C\u00e2mara n\u00e3o pode deixar o Pa\u00eds em uma situa\u00e7\u00e3o fr\u00e1gil. Novos Prefeitos e Prefeitas assumir\u00e3o no pr\u00f3ximo ano. Temos que olhar com muito cuidado as considera\u00e7\u00f5es dos juristas brasileiros, a nota do MPF, a nota dos Tribunais de Contas, dos pesquisadores universit\u00e1rios, dos magistrados. Todos est\u00e3o apontando a inconstitucionalidade e pedindo para que a C\u00e2mara se atenha ao relat\u00f3rio inicial, escrito pelo Deputado Rigoni, com a anu\u00eancia dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, dos pais e das m\u00e3es e tamb\u00e9m de todos os Parlamentares que militam na educa\u00e7\u00e3o, que compreendem, sabem o que est\u00e3o dizendo. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Deputada. \r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Ent\u00e3o, os juristas afirmam que o PL traz dispositivos que ofendem a Constitui\u00e7\u00e3o...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada Professora Rosa Neide, pe\u00e7o que conclua.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - ...e imp\u00f5em severos impasses jur\u00eddicos para os pr\u00f3prios agentes governamentais. Mais especificamente, a controv\u00e9rsia reside nas al\u00edneas \"e\" e \"f\" do inciso I... \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputada Professora Rosa Neide, pe\u00e7o que conclua. \r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - ...do \u00a73\u00ba do art. 7\u00ba, oriundas de destaque aprovado na C\u00e2mara.\r\nAmanh\u00e3 teremos vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e rogamos a todos: a C\u00e2mara n\u00e3o pode ficar tecendo situa\u00e7\u00f5es que fragilizam a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Deputada.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Deputada Soraya, que preside a Mesa, uma grande Parlamentar, com certeza V.Exa. nos ajudar\u00e1 no dia de amanh\u00e3, para que possamos realmente findar a quest\u00e3o do FUNDEB e fazer o melhor para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nDeputada Soraya, estou usando o tempo de L\u00edder do partido dos Trabalhadores. \r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - \u00c9 sess\u00e3o conjunta...\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Aqui agrade\u00e7o \u00e0 Lideran\u00e7a do partido. \r\nEspero que possamos, na conversa com todos os Parlamentares, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, finalizar a discuss\u00e3o do FUNDEB e que o Governo possa sancionar essa regulamenta\u00e7\u00e3o, para que tenhamos a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica necess\u00e1ria, a que todos n\u00f3s temos direito no Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder Rog\u00e9rio Carvalho, do Senado, ao nosso L\u00edder Enio e ao Deputado Waldenor, que \u00e9 quem coordena a nossa bancada da educa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nO FUNDEB \u00e9 p\u00fablico! \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 40.950.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Soraya, a Minoria orienta \"sim\". Precisamos fortalecer o SUS. Em 2021, teremos ainda a pandemia, pessoas com sequelas e um trabalho que precisa ser resolvido.\r\nVolto a dizer a V.Exa. que novamente n\u00e3o conseguirei votar. Mas acompanho o voto do PT votando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Tabata Amaral e demais Parlamentares que nos acompanham nesta tarde, \u00e9 muito bom v\u00ea-la, Deputada Tabata Amaral, na Presid\u00eancia, uma mulher e uma defensora da educa\u00e7\u00e3o, exatamente quando deveremos dar uma resposta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira quanto ao financiamento da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu ouvi atentamente todos os que j\u00e1 se pronunciaram. N\u00f3s temos um relat\u00f3rio pactuado, um relat\u00f3rio que atende \u00e0s expectativas da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O FUNDEB constitucionalizado quer dizer educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com financiamento p\u00fablico, para toda a popula\u00e7\u00e3o. Neste sentido, o relat\u00f3rio feito pelo Deputado Rigoni e acompanhado por todos e todas que querem os filhos dos trabalhadores e das trabalhadoras numa boa escola, deve ser votado nesta tarde. \r\nN\u00f3s devemos votar de forma suprapartid\u00e1ria e devemos entender que n\u00f3s votamos uma emenda constitucional que garante que agora, com a sua regulamenta\u00e7\u00e3o, deveremos manter o que foi constru\u00eddo pelos Constituintes, que escreveram textualmente \"dinheiro p\u00fablico para a escola p\u00fablica\". Onde n\u00e3o houver vaga, onde faltar vaga, a lei j\u00e1 d\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es para que haja conveniamento e novas propostas e parcerias. N\u00f3s temos parcerias no Brasil inteiro. O Sistema S, que recebe recurso p\u00fablico para fazer um belo trabalho de forma\u00e7\u00e3o profissional no Brasil, \u00e9 uma entidade que ser\u00e1 convidada a discutir a forma\u00e7\u00e3o profissional no Pa\u00eds, mas n\u00e3o podemos pagar este trabalho com os recursos p\u00fablicos do FUNDEB. \r\nO FUNDEB se destina a manter a escola em funcionamento. O FUNDEB existe para pagar os sal\u00e1rios e para termos uma escola p\u00fablica de qualidade, uma escola aberta a todos e a todas. Na medida em que eu queira fazer outra escola, uma escola paralela, e possa receber os filhos daqueles que t\u00eam um pouco mais, eu estarei retirando exatamente das menores cidades brasileiras, das periferias do Pa\u00eds, ou seja, eu estarei retirando dos que mais precisam.\r\nPortanto, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira precisa do nosso respeito. Esta Casa sempre respeitou a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O Senado nos deu a condi\u00e7\u00e3o de estarmos hoje, nesta tarde, para reparar um momento hist\u00f3rico, porque eu tenho certeza de que esta Casa n\u00e3o votou a mat\u00e9ria n\u00e3o porque n\u00e3o goste de educa\u00e7\u00e3o, mas por um atropelo neste momento de pandemia, por falta de tempo para discutir. Nosso Relator Felipe Rigoni ficou sem condi\u00e7\u00f5es para se sentar e ver olhos nos olhos as pessoas. Tudo isso gerou alguns equ\u00edvocos. \r\nAgora precisamos unir for\u00e7as, responder ao Brasil e votar, na \u00edntegra, o relat\u00f3rio, sem mudar nada, porque foi assim que o Senado, a Casa revisora, nos enviou. \r\nNeste momento, eu acho que a educa\u00e7\u00e3o brasileira, neste que foi um ano t\u00e3o dif\u00edcil, ter\u00e1 um bom Natal e entrar\u00e1 o ano de 2021 mais confiante, para que continuemos a recitar o verbo esperan\u00e7ar na vida de cada um. \r\nSigamos na luta, com muita f\u00e9 e muita confian\u00e7a em que todos os Parlamentares votem este relat\u00f3rio que contempla a educa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nMuito obrigada, Presidente Tabata Amaral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES EM EDUCA\u00c7\u00c3O (CNTE), FELIPE RIGONI, RELATOR, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CONTR\u00c1RIO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, IGREJA CAT\u00d3LICA, ESCOLA PRIVADA, DESIGUALDADE EDUCACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es a estudantes, Parlamentares e institui\u00e7\u00f5es educacionais. Relev\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Contrariedade \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Tabata Amaral, boa tarde. Cumprimento a todos e a todas que est\u00e3o nesta sess\u00e3o. Quero dizer da alegria de estarmos juntos e juntas nesta tarde hist\u00f3rica pela educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero abra\u00e7ar todos os estudantes brasileiros, abra\u00e7ar os pais dos estudantes, abra\u00e7ar as nossas entidades. Vou abra\u00e7ar a CNTE, \u00e0 qual sou filiada.\r\nQuero tamb\u00e9m abra\u00e7ar a nossa capacidade parlamentar de entender a situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira e aquilo que o Constituinte escreveu na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, garantindo recursos p\u00fablicos para a escola p\u00fablica. Quero abra\u00e7ar tamb\u00e9m os 55 Parlamentares do Partido dos Trabalhadores, na pessoa do nosso L\u00edder, o Deputado Enio Verri, e na pessoa da nossa presidente do partido, a Deputada Gleisi.\r\nA todos os Deputados e a todas as Deputadas, aos 513 Deputados desta Casa, que eu abra\u00e7o em nome do nosso Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, quero dizer da alegria de n\u00f3s termos o Deputado Felipe Rigoni como Relator.\r\nEu quero dizer, Deputado Rigoni, que V.Exa. enxergou com todos os seus sentidos os clamores do Parlamento e do povo brasileiro. V.Exa. escreveu o relat\u00f3rio a muitas m\u00e3os. V.Exa. nos ouviu. V.Exa. fez os sentidos que estavam a sua volta falarem mais alto. N\u00f3s precisamos de espa\u00e7o p\u00fablico para receber a periferia deste Pa\u00eds.\r\nQuero abra\u00e7ar meu conterr\u00e2neo e companheiro Bacelar, que acabou de falar, e, em nome dele, tamb\u00e9m todos os Deputados desta Casa que militam na educa\u00e7\u00e3o.\r\nSobre o Col\u00e9gio Marista, a Escola Salesiana e todas as demais escolas cat\u00f3licas ou evang\u00e9licas deste Pa\u00eds, pelas quais eu tenho o maior respeito, que t\u00eam ensino de qualidade, eu digo: qui\u00e7\u00e1 o FUNDEB poder\u00e1 um dia ter dinheiro para ter o Custo-Aluno dessas institui\u00e7\u00f5es. Eu sou cat\u00f3lica e espero que os dirigentes cat\u00f3licos n\u00e3o queiram dinheiro p\u00fablico dos mais pobres para bancar a sua rede, que \u00e9 altamente qualificada. Quando tivermos 30 mil, 40 mil reais ao ano por aluno, a\u00ed poderemos falar em igualdade e em conviv\u00eancia da rede privada com a rede p\u00fablica. Hoje, a rede p\u00fablica gasta 3 mil reais, na m\u00e9dia, por estudante ao ano. N\u00f3s ainda vamos autorizar o repasse de dinheiro e para dizer que as institui\u00e7\u00f5es privadas est\u00e3o a\u00ed a fazer uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade? Eu n\u00e3o tenho d\u00favida dessa qualidade, mas eu quero qualidade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. Eu quero uma escola p\u00fablica bem estruturada, cheia de estudantes felizes, fazendo a diferen\u00e7a em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s queremos construir um Pa\u00eds para todos e todas. A democracia que n\u00f3s escrevemos na Constitui\u00e7\u00e3o e que temos que fazer valer \u00e9 que vai garantir que este Pa\u00eds escreva e reescreva a sua hist\u00f3ria. O FUNDEB \u00e9 para igualar, \u00e9 para fazer com equidade.\r\nAqui eu quero abra\u00e7ar V.Exa., Professora Dorinha, que n\u00e3o se cansou de construir pontes. Estamos juntas, V.Exa. no DEM e eu no PT, e assim \u00e9 o Plen\u00e1rio, suprapartid\u00e1rio, para pensar em educa\u00e7\u00e3o.\r\nAbra\u00e7o o Senado da Rep\u00fablica, que teve toda a clareza para fazer com que os recursos da educa\u00e7\u00e3o sejam aplicados literalmente na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para todos aqueles e aquelas que precisam da escola como porta da sua vida, porta que ser\u00e1 aberta, e este Plen\u00e1rio com certeza ajudar\u00e1 a dar prosseguimento a isso.\r\nPor fim, quero abra\u00e7ar todos os assessores, todas as entidades e o F\u00f3rum Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, f\u00f3rum popular que agrega 42 entidades que abra\u00e7aram esta causa e a campanha. Fortemente, abra\u00e7o o Prof. Heleno, Presidente da CNTE, que eu chamo de chefe, porque congrega todos os sindicatos do Brasil, com eles trabalha, e n\u00e3o faz corpora\u00e7\u00e3o nessa discuss\u00e3o, n\u00e3o discute sal\u00e1rio, mas discute a estrutura da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nEnt\u00e3o, Deputados e Deputadas, \u00e9 muito importante quando vemos a Casa de Leis, a Casa do Povo, enxergando claramente, usando todos os seus sentidos e, com isso, a sua sensibilidade, para votar um projeto da relev\u00e2ncia que \u00e9 o da regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB.\r\nNeste momento, Presidenta Tabata, uma jovem que tamb\u00e9m defende a educa\u00e7\u00e3o e que entende o papel da educa\u00e7\u00e3o, eu gostaria de passar o restante do tempo da Lideran\u00e7a do Partido dos Trabalhadores ao tamb\u00e9m professor, nosso companheiro Deputado Pedro Uczai, que aqui representa a nossa bancada, juntamente com o Deputado Waldenor e todos os demais que trabalham com a educa\u00e7\u00e3o no Partido dos Trabalhadores.\r\nUm forte abra\u00e7o! Vamos votar e vamos vibrar muito juntos! Aqui ningu\u00e9m \u00e9 perdedor nem ganhador. Aqui somos educa\u00e7\u00e3o.\r\nDeputado Pedro Uczai.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), APROVA\u00c7\u00c3O, AVALA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares presentes, quero abra\u00e7ar o Deputado Idilvan, grande parceiro nessa empreitada do PL 3.477/20, assim como a Deputada Professora Dorinha e a Deputada Tabata, a Relatora desse projeto de lei.\r\nCito a ina\u00e7\u00e3o do Governo, que se colocou completamente fora do debate sobre os preju\u00edzos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Falo tamb\u00e9m de minha experi\u00eancia como Secret\u00e1ria de Estado e de meu sofrimento para que a educa\u00e7\u00e3o tivesse, minimamente, acesso \u00e0 Internet no Estado de Mato Grosso, que \u00e9 um Estado continental, que tem aldeias, tem escolas do campo. Tivemos muitas dificuldades para avan\u00e7ar quanto ao uso de tecnologia para promover a difus\u00e3o do conhecimento.\r\nGostaria de dizer que tive grande satisfa\u00e7\u00e3o em construir junto com o Deputado Idilvan, que tem muita experi\u00eancia, e com a Deputada Dorinha. N\u00f3s, como ex-Secret\u00e1rios, sempre consideramos que os recursos do FUST poderiam permitir que fossem superadas dificuldades da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Neste dram\u00e1tico momento da educa\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia da pandemia, um projeto de lei poderia garantir que os recursos do FUST fossem destinados diretamente a atender esses fins.\r\nQuero mencionar o nosso companheiro Aloizio Mercadante, que trabalhou muito para que os recursos fossem direcionados aos fins que agora que o PL indica, a fim de que esta pandemia, t\u00e3o tr\u00e1gica para a vida de todas e de todos, n\u00e3o crie um fosso maior do que o que ela j\u00e1 criou entre os estudantes que t\u00eam acesso a isso e os que n\u00e3o t\u00eam.\r\nAlguns alunos n\u00e3o conseguiram acessar esses recursos tecnol\u00f3gicos exatamente porque n\u00e3o t\u00eam em casa equipamentos que possibilitem isso e n\u00e3o t\u00eam orienta\u00e7\u00e3o. Tudo falta para que o estudante mais pobre no Brasil se conecte e tenha acesso a educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer \u00e0 Relatora, a Deputada Tabata Amaral, que acatou as emendas do PT e discutiu a possibilidade de haver a contrata\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de conex\u00e3o na modalidade f\u00edsica quando redes m\u00f3veis n\u00e3o estiverem dispon\u00edveis na localidade de moradia dos estudantes.\r\nDigo com muita alegria que foi um prazer muito grande nesta tarde saber que ontem aprovamos o FUNDEB, mantendo-se esse recurso p\u00fablico somente para a escola p\u00fablica. E hoje poderemos ter o FUST \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para preencher esta lacuna da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSr. Presidente, fico muito grata. Vamos trabalhar para que todos os Deputados e Deputadas deem este aval \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e entendam o drama que os educadores estamos vivendo e tamb\u00e9m os estudantes mais pobres da escola p\u00fablica brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Vis\u00e3o negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com a imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Votos de feliz Natal aos Parlamentares e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nos Breves Comunicados, tenho a alegria de chegar a este final de ano com todos voc\u00eas, mas, ao mesmo tempo, temos muitas preocupa\u00e7\u00f5es, demonstradas por esta Casa e pelo povo brasileiro. \r\nAprendi desde crian\u00e7a uma express\u00e3o popular que diz: \"Casa de pai, escola de filho\". Os sinais que o pai d\u00e1 numa casa, se forem invertidos, podem educar de forma tr\u00e1gica aqueles que est\u00e3o em volta.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 eleito para dar sinais que conven\u00e7am a popula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 estarrecedor o que o Presidente consegue produzir em suas manifesta\u00e7\u00f5es. Agora foi capaz de afirmar que n\u00e3o h\u00e1 garantia de que determinada vacina n\u00e3o transformar\u00e1, que quem a tomar \u00e9 um jacar\u00e9, fazendo esc\u00e1rnio da trag\u00e9dia do mundo e do Brasil. Minimizou a gravidade da pandemia, fez chacota com as pessoas, cloroquina, militariza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, politiza\u00e7\u00e3o da ANVISA e, mais uma vez, questiona as vacinas e a gravidade da pandemia, que j\u00e1 deixou quase 185 mil mortos no Brasil. Presta enorme desservi\u00e7o, desinforma as pessoas, gera d\u00favida e apreens\u00e3o e n\u00e3o se ocupa com as vidas. Faz quest\u00e3o de dizer que n\u00e3o tomar\u00e1 a vacina - repetidas vezes diz que n\u00e3o tomar\u00e1 a vacina -, influenciando pessoas. Nas pesquisas, 25% da popula\u00e7\u00e3o dizem que n\u00e3o v\u00e3o se vacinar, dando p\u00e9ssimo exemplo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o mobiliza todo o esfor\u00e7o e a capacidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para comprar as vacinas e os insumos para todas e todos, em coopera\u00e7\u00e3o com Estados e Munic\u00edpios. N\u00e3o se empenha no sentido da organiza\u00e7\u00e3o de garantir um plano de imuniza\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 irrespons\u00e1vel. J\u00e1 deu in\u00fameras provas de que n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura do cargo que ocupa, muito menos tem condi\u00e7\u00f5es de liderar este Pa\u00eds e ajudar o nosso povo, que o elegeu Presidente. A falta de organiza\u00e7\u00e3o, de coopera\u00e7\u00e3o, a pr\u00e1tica negacionista, a antici\u00eancia far\u00e3o com que o Brasil realize a imuniza\u00e7\u00e3o mais tardiamente, e, \u00e9 claro, o Pa\u00eds pagar\u00e1 mais caro, mais pessoas morrer\u00e3o nos pr\u00f3ximos meses.\r\nEssa condu\u00e7\u00e3o pelo Presidente, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, gerou, gera e gerar\u00e1 muito mais dor e sofrimento.\r\nEssas manifesta\u00e7\u00f5es e posicionamentos do Presidente da Rep\u00fablica custam vidas, maculam a credibilidade do Pa\u00eds e, sobretudo, destroem a nossa economia. Vejo o Supremo Tribunal Federal sendo obrigado a se manifestar e corretamente autorizar Governadores e Prefeitos a estabelecerem, de forma obrigat\u00f3ria, a vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. \r\nAs a\u00e7\u00f5es e as omiss\u00f5es de Bolsonaro custam car\u00edssimo, abalam a institui\u00e7\u00e3o, ceifam vidas de jovens, idosos, homens e mulheres. Ele n\u00e3o se ocupa da dor da maioria do povo. A politiza\u00e7\u00e3o das vacinas gera preju\u00edzo atr\u00e1s de preju\u00edzo, e essa politiza\u00e7\u00e3o s\u00f3 serve \u00e0queles que t\u00eam interesses mesquinhos, focados apenas nas suas aspira\u00e7\u00f5es de poder. O Brasil precisa imediatamente, ainda que de forma tardia, colocar dinheiro nas vacinas, em todas elas, e combater o coronav\u00edrus. \u00c9 preciso conseguir quantidades de vacinas e insumos de que o Pa\u00eds precisa. Que a C\u00e2mara dos Deputados e toda a sociedade, a despeito de partidos e disputas eleitorais, que s\u00e3o precoces, compreendam que precisamos valorizar as vidas e, portanto, fazer todos os esfor\u00e7os para que, urgentemente, o nosso Pa\u00eds, o nosso povo seja imunizado. Precisamos de vacina para todos, Sr. Presidente.\r\nQue todos tenhamos um bom Natal, uma virada de ano esperan\u00e7osa e possamos continuar juntos, como Parlamentares, defendendo a vida no Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nAULA PRESENCIAL, NECESSIDADE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, EDUCADOR, VACINA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nINTERNET, BANDA LARGA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA.\r\nFUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Alcance da casa de 232 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Import\u00e2ncia da retomada das aulas presenciais de forma segura. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o dos educadores brasileiros contra a doen\u00e7a. Defesa de instala\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Internet banda larga nas escolas brasileiras para atendimento ao alunato carente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento, Sras. e Srs. Deputados que est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o no plen\u00e1rio ou remotamente, \u00e9 uma alegria retomar as sess\u00f5es no ano de 2021 e, ao mesmo tempo, colocar toda nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds, o que herdamos de 2020, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia, e os demais problemas que continuam ainda sem solu\u00e7\u00e3o.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para as 232 mil pessoas que j\u00e1 perdemos. Em Mato Grosso, perdemos mais de 5 mil pessoas, e o Estado tem apenas 2,3 milh\u00f5es de habitantes, apesar do seu grande territ\u00f3rio. Temos aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande sobre a qual eu gostaria que esta Casa se debru\u00e7asse, que \u00e9 a volta \u00e0s aulas. \r\nEstamos vendo no Pa\u00eds todas as escolas das redes p\u00fablica e privada angustiadas, debru\u00e7ando-se sobre a\u00e7\u00f5es que permitam, de forma segura, que os nossos estudantes voltem \u00e0s aulas. \r\nComo n\u00e3o temos vacinas, o Brasil n\u00e3o se planejou para iniciar 2021 vacinando a sua popula\u00e7\u00e3o, estamos como um dos \u00faltimos pa\u00edses no ranking do percentual de pessoas vacinadas. Perdemos diversos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds e continuamos a perder. Se as escolas receberem os estudantes sem a seguran\u00e7a necess\u00e1ria, com certeza, tanto os estudantes poder\u00e3o contaminar suas fam\u00edlias, quanto os profissionais da educa\u00e7\u00e3o que deveriam estar no grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o podem ser contaminados. O Governo deveria fazer um esfor\u00e7o para vacinar os educadores, porque a perda de vidas \u00e9 a coisa mais significante desta pandemia. Quem perdeu um ente querido sabe que n\u00e3o tem volta. \r\nNa pol\u00edtica seguinte, a maior perda \u00e9 a da educa\u00e7\u00e3o. Os nossos estudantes de classes populares que n\u00e3o t\u00eam conex\u00e3o de Internet em suas casas, que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de serem atendidos remotamente por suas escolas, com certeza estar\u00e3o com uma d\u00e9cada de atraso em rela\u00e7\u00e3o aos demais que est\u00e3o conectados, recebendo apoio da escola e, \u00e0s vezes, da pr\u00f3pria fam\u00edlia.\r\nPrecisamos voltar os olhos para esta situa\u00e7\u00e3o: vacinar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o e avan\u00e7ar no sentido de termos conex\u00e3o de banda larga \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das escolas e dos estudantes, assim como equipamentos.\r\nJ\u00e1 apresentamos aqui o projeto de lei que trata do FUST. O Governo tem recursos e deve ter atitude, porque n\u00e3o pode o estudante brasileiro n\u00e3o ter a menor condi\u00e7\u00e3o de se conectar com a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. O mundo inteiro vai ser diferente ap\u00f3s a pandemia, a tecnologia estar\u00e1 no dia a dia de nossas vidas.\r\nPortanto, vamos suprir as necessidades das escolas. Ao inv\u00e9s de ficarmos colocando o mercado para controlar o Banco Central, vamos colocar a tecnologia \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos estudantes brasileiros, para que possamos ter educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos e todas.\r\nMuito obrigada.\r\nQue tenhamos um ano produtivo, com menos mortes, com mais sa\u00fade e com todo mundo mais feliz!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, AUMENTO, DESEMPREGO, CRITICA.\r\nVACINA, CORONAVIRUS, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Inefic\u00e1cia das reformas trabalhista e previdenci\u00e1ria, bem como da autonomia do Banco Central e da privatiza\u00e7\u00e3o de estatais como instrumentos de gera\u00e7\u00e3o de novos empregos. Alcance do patamar de 15 milh\u00f5es de trabalhadores desempregados no Brasil. N\u00e3o discuss\u00e3o, pela Casa, da vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e de medidas em prol dos estudantes brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente. Bom dia, demais pares que est\u00e3o nesta sess\u00e3o. Bom dia a todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pelas demais m\u00eddias da C\u00e2mara dos Deputados. \r\n\tHoje eu gostaria de dizer que a nossa pol\u00edtica p\u00fablica est\u00e1 num momento que n\u00f3s podemos chamar de \"me engana que eu gosto\", usando o dito popular. Desde o Governo Temer, tem-se feito a apologia de algumas a\u00e7\u00f5es que melhorariam a vida das pessoas, dizendo que a popula\u00e7\u00e3o voltaria a ter emprego. O Governo Temer fez, ent\u00e3o, a reforma trabalhista, dizendo que, na sequ\u00eancia, o Brasil retomaria os empregos. Fez a reforma da Previd\u00eancia, maltratando fortemente os trabalhadores da \u00e1rea p\u00fablica e privada, para que houvesse mais emprego. Agora, na noite de ontem, vimos a discuss\u00e3o sobre a autonomia do Banco Central, para que haja mais empregos. Em paralelo a isso, as privatiza\u00e7\u00f5es: vamos vender tudo o que temos porque vamos ter mais empregos. \r\nEu acho que a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 teve tempo suficiente para fazer as reflex\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 justo que o povo seja enganado por n\u00f3s, por este Parlamento. Individualmente, alguns Deputados t\u00eam posi\u00e7\u00f5es diferentes, mais reflexivas. Entretanto, h\u00e1 tantos outros que v\u00e3o na mesma balada do Governo, fazendo esse discurso que n\u00e3o emplaca mais na popula\u00e7\u00e3o, pois temos mais de 15 milh\u00f5es de desempregados, e as pessoas est\u00e3o caindo cada vez mais para a margem de pobreza. \r\nEssa luta da popula\u00e7\u00e3o tem que chegar aos ouvidos dos Parlamentares. N\u00f3s temos que estar no meio do povo, entendendo o que est\u00e1 acontecendo, para que outras medidas sejam discutidas. Fica vergonhoso n\u00f3s discutirmos aquilo que s\u00f3 empobrece a Na\u00e7\u00e3o, s\u00f3 tira a soberania brasileira e deixa o povo cada vez mais exclu\u00eddo. \r\nPor fim, Sr. Presidente, quero falar de outra quest\u00e3o. N\u00f3s estamos vendo os dados sobre a educa\u00e7\u00e3o brasileira serem fortemente discutidos, e a C\u00e2mara dos Deputados poderia ter iniciado este ano legislativo tratando dos mais de 40 milh\u00f5es de estudantes brasileiros, que s\u00e3o o futuro, de fato, da nossa P\u00e1tria, representam a altern\u00e2ncia geracional, s\u00e3o aqueles que estar\u00e3o em nossos lugares e hoje est\u00e3o impedidos de estudar. N\u00f3s n\u00e3o estamos discutindo aqui, por exemplo, vacina para os profissionais de educa\u00e7\u00e3o, a fim de que possam atender, da forma que for poss\u00edvel - remotamente ou presencialmente -, os estudantes brasileiros. \r\nS\u00f3 para citar um dado que o INSPER publicou, j\u00e1 que gostamos tanto de falar de economia, um aluno que reprova, que evade a escola, no Brasil, custa 372 mil reais. Ent\u00e3o, quanto n\u00f3s estamos perdendo, se j\u00e1 tivermos fora da escola mais de 5,5 milh\u00f5es de estudantes que n\u00e3o tiveram contato com a escola no ano de 2020 e n\u00e3o voltaram a se matricular em 2021? Em todos os Estados, houve baixas nas matr\u00edculas. Alunos est\u00e3o fora da escola. Est\u00e1 faltando essa conex\u00e3o com a escola, est\u00e1 faltando a rela\u00e7\u00e3o estudante-fam\u00edlia-escola. \r\nVamos olhar essa quest\u00e3o! Este Plen\u00e1rio tem que entender que s\u00e3o quase 50 milh\u00f5es de estudantes! Falamos tanto em apoiar a popula\u00e7\u00e3o e, neste momento, viramos as costas para aqueles que mais precisam. \r\nUm abra\u00e7o, Sr. Presidente. Muito obrigada.\r\nVamos nos ater \u00e0s quest\u00f5es que mais o povo brasileiro precisa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, SENADO FEDERAL, AJUSTE FISCAL, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECEITA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), VINCULA\u00c7\u00c3O, RECEITA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Inadmissibilidade de desvincula\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, por meio da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, acerca da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Contrariedade \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o da retomada do aux\u00edlio emergencial \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, todos que acompanham a sess\u00e3o nesta tarde, quero expressar minha preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s PECs que est\u00e3o tramitando no Senado, especialmente no que se refere \u00e0s vincula\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias dos gastos com sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, que o Governo agora tenta desvincular atrav\u00e9s de emenda constitucional. Ele faz uma chantagem com a popula\u00e7\u00e3o dizendo que, para haver o aux\u00edlio emergencial, \u00e9 preciso fazer muitas maldades, e uma delas \u00e9 desvincular os recursos da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 mais de 40 anos militando na educa\u00e7\u00e3o, eu sei o quanto \u00e9 importante cada Munic\u00edpio, cada Estado e o Governo Federal terem os recursos vinculados. O nosso Pa\u00eds n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de desvincular o or\u00e7amento de pol\u00edticas de sustenta\u00e7\u00e3o, de pilares das pol\u00edticas p\u00fablicas deste Pa\u00eds. \r\nTirar a vincula\u00e7\u00e3o \u00e9 dizer que ser\u00e1 jogada fora toda a luta hist\u00f3rica da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, \u00e9 dizer que se faz educa\u00e7\u00e3o se for poss\u00edvel e se faz sa\u00fade como for poss\u00edvel. Ao deixar que os Prefeitos, os Governadores e o pr\u00f3prio Governo Federal planejem conforme quem est\u00e1 de plant\u00e3o no Governo naquele momento, o Pa\u00eds deixa de ter essas pol\u00edticas, que s\u00e3o esteios desta Na\u00e7\u00e3o, garantidas nos or\u00e7amentos.\r\nEu me dirijo aqui a todos os Deputados e Deputadas. As tr\u00eas PECs da maldade est\u00e3o tramitando no Senado. Estamos vendo a PEC emergencial ser pautada para a pr\u00f3xima quinta-feira. Toda a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade e todos os gestores deste Pa\u00eds est\u00e3o apavorados. \r\nLi uma entrevista do Presidente da Casa em que ele dizia assim: \"Se querem or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o vinculado, ent\u00e3o, votem em Deputados que queiram isso\". O Pa\u00eds votou! O Pa\u00eds votou em Constituintes que escreveram na Constitui\u00e7\u00e3o as vincula\u00e7\u00f5es. N\u00f3s acabamos de votar, no ano passado, o FUNDEB, e o FUNDEB \u00e9 a maior vincula\u00e7\u00e3o. Caso se mexa no art. 212 da Constitui\u00e7\u00e3o e se desvinculem os recursos, haver\u00e1 desvincula\u00e7\u00e3o do FUNDEB tamb\u00e9m, n\u00e3o se deixar\u00e1 nenhuma seguran\u00e7a jur\u00eddica para as pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, de sa\u00fade - o Governo diz que v\u00e3o ficar 40% na sa\u00fade, e a\u00ed o gestor faz como quiser.\r\nEstou vendo aqui na minha frente a companheira Deputada Erika, o companheiro Deputado Henrique Fontana, o companheiro Deputado Arlindo. Quero dizer que vamos nos unir. O Pa\u00eds tem que estar unido e dizer \"n\u00e3o\".\r\nO Pa\u00eds precisa do aux\u00edlio emergencial. Vamos tirar de onde h\u00e1 recursos. Vamos taxar quem tem, e n\u00e3o tirar, para enganar o povo, da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, pol\u00edticas fundamentalmente necess\u00e1rias \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Tamb\u00e9m conto com o seu apoio na defesa da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEMOCRACIA, CR\u00cdTICA, DISCUSS\u00c3O, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, SENADOR.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FOME, POPULA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Prioridade da Casa no debate da quest\u00e3o de Deputado denunciado e preso por agress\u00f5es \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal e \u00e0 democracia, em detrimento da aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Protesto contra a pretendida vincula\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, do pagamento do benef\u00edcio emergencial \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios das \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Necessidade de debate, pela Casa, da retomada do auxilio emergencial e do processo de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham na sess\u00e3o, gostaria aqui de fazer coro com os demais Deputados que j\u00e1 se pronunciaram. Pensar um pouco em nosso Pa\u00eds e olhar para tr\u00e1s, para a nossa hist\u00f3ria, me d\u00e1 a impress\u00e3o de que n\u00f3s estamos vivendo na col\u00f4nia brasileira. \r\nAlguns historiadores j\u00e1 disseram que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que iniciou de revestr\u00e9s. N\u00f3s criamos aqui no Brasil o curso de medicina e de direito antes de criarmos salas para se alfabetizarem as crian\u00e7as. Hoje, por exemplo, a Casa Parlamentar, a Casa do Povo, est\u00e1 at\u00e9 agora aguardando para avan\u00e7ar nas discuss\u00f5es, porque tem foco em um Deputado que agrediu o Estado brasileiro, rasgou a Constitui\u00e7\u00e3o, agrediu o STF, fez com que o Pa\u00eds inteiro ficasse alarmado com o papel de um Parlamentar que agrediu a democracia brasileira. Enquanto isso, o povo est\u00e1 passando fome. N\u00f3s estamos vendo que, depois que se tirou o aux\u00edlio emergencial, as pessoas n\u00e3o t\u00eam recursos para ir ao supermercado e comprar o b\u00e1sico para a sua alimenta\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s continuamos de revestr\u00e9s, porque se para o Pa\u00eds a fim de se preocupar com algu\u00e9m que faz da tribuna e do plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados um teatro. Eu ouvi quando o Deputado disse: \"Eu nunca ofendi nenhum Deputado individualmente. Eu preciso falar para o meu p\u00fablico\". Parece que cada um aqui tem por objetivo falar para o seu p\u00fablico, fazer um teatro e se esquece das mazelas da nossa sociedade. Quase 250 mil pessoas perderam a vida. E a\u00ed vem o Governo, primeiro, pensar em tirar o pr\u00f3ximo aux\u00edlio emergencial da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. Depois, n\u00f3s aqui fazemos discuss\u00f5es infindas, porque est\u00e1 se pensando em mudar a Constitui\u00e7\u00e3o para resguardar Deputados que agridem o Estado brasileiro, a democracia brasileira, a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nIsso n\u00e3o \u00e9 preciso ser discutido agora. Deputados que cumprem o seu papel, para o qual foram eleitos, n\u00e3o est\u00e3o preocupados com isso. Se o Conselho de \u00c9tica errar, se a Justi\u00e7a errar, vamos fazer com que a Justi\u00e7a seja restitu\u00edda. Parlamentar j\u00e1 tem direitos garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o. E assim continuaremos. \r\nPrecisamos de aux\u00edlio emergencial, precisamos que esse Governo pare de agredir a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade e as pol\u00edticas p\u00fablicas. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos aqui. \u00c9 para isso que fomos eleitos e eleitas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, fechando a minha fala de hoje, vamos continuar o nosso trabalho, olhando o nosso povo, olhando o que esta pandemia est\u00e1 fazendo e procurando, no dia de hoje, discutir a vacina para todos e o aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 fundamental para as pessoas continuarem sobrevivendo. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTAO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Alcance da marca de 250 mil mortes no Brasil em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus. Inadmissibilidade de condicionamento da retomada do aux\u00edlio emergencial \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, preconizado na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, acerca da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada. Boa tarde, Sr. Presidente, boa tarde aos demais pares.\r\nUso este espa\u00e7o nesta tarde para tamb\u00e9m fazer uma reflex\u00e3o a respeito do que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds. A cada dia nos surpreendemos com uma trag\u00e9dia maior: o Pa\u00eds praticamente ultrapassou a marca de 250 mil mortes por COVID. Analistas dizem que no m\u00eas de mar\u00e7o chegaremos a 300 mil mortes. \r\nHoje estamos tendo fortes dificuldades de investimentos na \u00e1rea social para aqueles e para aquelas que, sem renda, n\u00e3o conseguem alimentos para colocar na mesa e d\u00e1-los aos seus filhos. \r\nE o Ministro Paulo Guedes, juntamente com o Presidente da Rep\u00fablica, eleito pelo povo, faz uma chantagem ao Parlamento brasileiro, dizendo que se n\u00e3o for desvinculado os pisos m\u00ednimos para a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 pago o recurso emergencial \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o em sofrimento. \r\nOs recursos vinculados da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o o que garante o planejamento das menores e maiores cidades no Brasil.\r\nA hist\u00f3ria de dizer que na educa\u00e7\u00e3o h\u00e1 Munic\u00edpios em que as pessoas envelheceram mais, sobra mais dinheiro e precisa-se investir na sa\u00fade porque h\u00e1 idosos \u00e9 mentirosa, porque os recursos s\u00e3o distribu\u00eddos de acordo com o n\u00famero de alunos matriculados.\r\nVinte por cento de todo o recurso da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 do FUNDEB, e o FUNDEB tem por determina\u00e7\u00e3o que o v\u00ednculo \u00e9 por matr\u00edcula. Ent\u00e3o o Munic\u00edpio que tem menos recebe menos, o que tem mais recebe mais.\r\nN\u00f3s estamos vendo uma plena pandemia, os nossos estudantes no Brasil n\u00e3o podem frequentar as escolas, n\u00e3o t\u00eam os equipamentos necess\u00e1rios para, de forma remota, falar com os seus professores, est\u00e3o desligados da possibilidade de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, e o Governo chantageia o Parlamento.\r\nE o Parlamento rapidamente quer fazer a discuss\u00e3o, no Senado, da chamada PEC Emergencial, PEC do Pacto Federativo, que de pacto n\u00e3o tem nada. O pacto \u00e9 para destruir a Na\u00e7\u00e3o brasileira, o Estado brasileiro, a organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, para garantir sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o eu vejo que esta Casa, que receber\u00e1, na sequ\u00eancia, esta discuss\u00e3o, deve se preparar, j\u00e1 dizendo \"n\u00e3o\" antecipadamente a esse risco grave de destruir o que n\u00f3s ao longo da hist\u00f3ria constru\u00edmos para dar garantia \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o.\r\nO Pa\u00eds, no momento tr\u00e1gico que est\u00e1 vivendo, n\u00e3o pode jogar fora o que tem constru\u00eddo. Esse \u00e9 o Governo da destrui\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o cuida da vida das pessoas. Portanto, fa\u00e7o um chamamento a esta Casa: o que j\u00e1 temos garantido n\u00e3o vamos destruir!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. E que tenhamos for\u00e7a para passar por esse Governo tr\u00e1gico e que decepciona fortemente toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO. \r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nVETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Alcance da marca de 250 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Homenagem \u00e0s mulheres brasileiras, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility. Colapso da \u00e1rea de sa\u00fade no Pa\u00eds, provocado pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, demais pares desta Casa. \u00c9 com grande pesar tamb\u00e9m que me refiro aos mais de 250 mil mortos durante a pandemia de COVID em nosso Pa\u00eds. \r\nEu gostaria que, neste m\u00eas, junt\u00e1ssemos as nossas vozes para refletir e homenagear as mulheres. N\u00f3s estamos pr\u00f3ximos de 8 de mar\u00e7o, um dia de luta e de resist\u00eancia, que ficou marcado na hist\u00f3ria porque mulheres tiveram coragem de dar as suas vidas para que outras mulheres pudessem ocupar espa\u00e7os.\r\nNeste 8 de mar\u00e7o, pensando que 51% da popula\u00e7\u00e3o brasileira s\u00e3o mulheres e que os outros 49% s\u00e3o nossos filhos, eu gostaria de chamar bastante aten\u00e7\u00e3o para o papel da mulher, da cidad\u00e3, da m\u00e3e, da esposa, da irm\u00e3 e das mulheres, porque s\u00e3o muitas em nossa sociedade que se desdobram para fazer a diferen\u00e7a e fazer o melhor. Ent\u00e3o, as mulheres que geram e colocam filhos no mundo, que velam sobre seus sonhos, seu futuro e sua liberdade, neste momento de pandemia, sofrem como ningu\u00e9m, vendo agora, neste novo momento, que mais de 60% dos internados j\u00e1 s\u00e3o pessoas com menos de 50 anos.\r\nA todas as m\u00e3es e mulheres deste Pa\u00eds que est\u00e3o sofrendo, a todas as fam\u00edlias que j\u00e1 perderam seus entes queridos e est\u00e3o desesperadas, porque est\u00e3o vendo a COVID chegando perto de cada um e de cada uma, como mulher, como cidad\u00e3 e como Parlamentar, pe\u00e7o a uni\u00e3o das vozes. N\u00e3o podemos aceitar que um Presidente da Rep\u00fablica fa\u00e7a vetos \u00e0 MP da vacina, jogue sobre os ombros de Prefeitos e Governadores os erros da gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o cuide do povo para o qual foi eleito e tem responsabilidade p\u00fablica.\r\nEstamos vivendo uma trag\u00e9dia. A cada dia, em nossas cidades, em todos os Estados do Pa\u00eds, faltam leitos, faltam equipes m\u00e9dicas e faltam medicamentos. Falta vida para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de dizer que o m\u00eas de mar\u00e7o \u00e9 o m\u00eas de reflex\u00e3o sobre o papel da mulher, e todos conhecem e sabem o quanto lutam as mulheres, para que a vida seja mais digna e para que n\u00f3s possamos viver com mais abund\u00e2ncia, com mais serenidade e com mais felicidade.\r\nQue n\u00f3s possamos olhar nos olhos uns dos outros, dar as m\u00e3os e lutar contra este Governo, que n\u00e3o est\u00e1 fazendo absolutamente nada para que o Pa\u00eds retome a sua vida normal e para que as pessoas possam ter vida.\r\nO que n\u00f3s queremos agora \u00e9 vida. Queremos que o Plen\u00e1rio da Casa lute por vida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Vamos continuar juntos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS,MORTALIDADE,  CRISE SANITARIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O., DESRESPEITO, MEDIDA PREVENTIVA, COMBATE, GOVERNADOR, MATO GROSSO, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Registro de 1.910 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Caos provocado pela epidemia de coronav\u00edrus no Brasil. Atraso do cronograma de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Empenho do Governador do Estado de Mato Grosso e de Prefeitos Municipais na imuniza\u00e7\u00e3o do povo mato-grossense contra a Covid-19. Incentivo do Presidente da Rep\u00fablica ao descumprimento medidas preventivas da dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham na sess\u00e3o desta manh\u00e3, venho aqui, como todos os companheiros que j\u00e1 se pronunciaram, tamb\u00e9m demonstrar a minha grande preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica pela qual neste momento passa o nosso Pa\u00eds. \r\nA not\u00edcia de que 1.910 pessoas vieram a \u00f3bito em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19 tem que ser a principal preocupa\u00e7\u00e3o desta Casa. N\u00e3o podemos aceitar que tenhamos pessoas acometidas pela COVID cada vez mais pr\u00f3ximas. Cada vez mais, em nossa proximidade, vemos pessoas v\u00edtimas da COVID. Isso demonstra que a doen\u00e7a avan\u00e7ou mesmo, avan\u00e7ou muito, e n\u00f3s n\u00e3o temos as respostas para dar \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nFico muito entristecida, como mulher, como m\u00e3e, como cidad\u00e3 e especialmente como Parlamentar, ao ver na tribuna desta Casa alguns Deputados deliberadamente enganando a popula\u00e7\u00e3o, quando dizem que somos o sexto pa\u00eds a vacinar no mundo. N\u00f3s temos que olhar o percentual que vacinamos. N\u00f3s somos um pa\u00eds com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas. Como ficar na tribuna nos comparando com pa\u00edses de 10 milh\u00f5es, de 15 milh\u00f5es? Qual percentual de vacinas o Brasil aplicou? Qual percentual de vacinas o Brasil tem para a sua popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de ser vacinada? \u00c9 sobre isso que temos que falar aqui, sobre essas situa\u00e7\u00f5es atrasadas do Governo, que n\u00e3o tomou provid\u00eancia em tempo para os contratos de vacinas para que a nossa popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o estivesse indo a \u00f3bito. Quase 260 mil pessoas j\u00e1 faleceram. Imaginem a tristeza, a dor, as perdas, o sofrimento de cada uma dessas fam\u00edlias!\r\nNeste momento, o mandat\u00e1rio da Na\u00e7\u00e3o, o Presidente eleito, est\u00e1 atacando os Srs. Governadores. Eu sou oposi\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado de Mato Grosso, mas quero aqui de p\u00fablico reconhecer o esfor\u00e7o que ele est\u00e1 fazendo, o esfor\u00e7o que os Prefeitos est\u00e3o fazendo para que o povo tenha vacina, para que o com\u00e9rcio seja fechado, para que o povo use m\u00e1scara, para que as orienta\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias sejam feitas. E, contra o Governador do meu Estado e contra os demais Governadores, vem o Presidente da Rep\u00fablica incentivar o contr\u00e1rio. \r\nMuitas vezes, em casa, o pai orienta de uma forma, e a m\u00e3e orienta de outra. Como fica a cabe\u00e7a dos filhos? Agora, olhem a Na\u00e7\u00e3o, olhem o Pa\u00eds! O Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 encaminhando a popula\u00e7\u00e3o para a morte, e os Governadores...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, DECIS\u00c3O JUDICIAL, EDSON FACHIN, GILMAR MENDES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PROCESSO PENAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A JUR\u00cdDICA, DIREITOS POL\u00cdTICOS, CR\u00cdTICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), PODER JUDICI\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados, todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, hoje \u00e9 um dia muito especial para o Pa\u00eds. Apesar das dores que estamos a viver durante esta pandemia, das perdas que estamos vendo a todo momento, temos algo a comemorar: a decis\u00e3o do Ministro Fachin no dia de ontem em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente Lula.\r\nOu\u00e7o alguns dizerem que, a partir de agora, haver\u00e1 inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Muito pelo contr\u00e1rio. Eu acho que se retoma o que juridicamente o Brasil perdeu: a condena\u00e7\u00e3o de um inocente, sem provas, que cumpriu meses na pris\u00e3o sem que as autoridades brasileiras tomassem as provid\u00eancias devidas.\r\nO Pa\u00eds estava inseguro. Ent\u00e3o, se algu\u00e9m que n\u00e3o tem nenhuma prova em um processo \u00e9 preso, algu\u00e9m que foi Presidente da Rep\u00fablica por duas vezes, saiu da Presid\u00eancia como o Presidente mais bem avaliado, se essa pessoa \u00e9 presa, por que todas as pessoas n\u00e3o est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para serem presas, acusadas, sem d\u00edvidas?\r\nOu\u00e7o tamb\u00e9m dizer que a Lava-Jato foi muito importante, porque houve devolu\u00e7\u00e3o de valores que foram subtra\u00eddos da PETROBRAS e de outras organiza\u00e7\u00f5es, em detrimento de acordos feitos durante a gest\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou das sociedades de economia mista.\r\nQuanto devolveu o Presidente Lula? Se olharmos a hist\u00f3ria do Presidente Lula... Vamos olhar: quais mans\u00f5es comprou o Presidente Lula para viver com a sua fam\u00edlia durante toda a sua trajet\u00f3ria de homem p\u00fablico? Algu\u00e9m conhece uma mans\u00e3o do Presidente Lula? Algu\u00e9m conhece um iate, um jatinho adquirido pelo Presidente Lula? \u00c9 vergonhoso o que este Brasil fez.\r\nSe olharmos as not\u00edcias no exterior, veremos que Lula foi chamado pelo Presidente americano de \"O Cara\" e que o Brasil estava sendo visto como um pa\u00eds injusto, com um Poder Judici\u00e1rio que n\u00e3o teve a condi\u00e7\u00e3o legal de realmente devolver ao ex-Presidente da Rep\u00fablica os seus direitos.\r\nEnt\u00e3o, o julgamento foi ilegal. E isso j\u00e1 foi reconhecido. Agora, o Presidente Lula volta a ter todos os seus direitos pol\u00edticos garantidos.\r\nEu vou repetir aqui as palavras do Ministro Gilmar Mendes: \"A Lava-Jato serviu para perturbar o Pa\u00eds\". Quantos empregos foram perdidos em fun\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Lava-Jato? Quantas empresas vieram \u00e0 fal\u00eancia? Como ficou o Pa\u00eds ap\u00f3s a Lava-Jato?\r\nClaro que queremos que todos os pol\u00edticos passem pela aprova\u00e7\u00e3o que passou...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, AUMENTO, CRISE ECON\u00d6MICA, FOME. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, INCLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Gravidade das crises sanit\u00e1ria e social desencadeadas pela epidemia de coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Inadmissibilidade de vincula\u00e7\u00e3o da retomada do aux\u00edlio emergencial \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da PEC Emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o, todos os que acompanham a sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, eu gostaria de me pronunciar, nesta tarde, voltando a minha fala para o aux\u00edlio emergencial. \r\nEu venho de um Estado que \u00e9 o maior produtor de gr\u00e3os e de carne do Brasil. Mesmo aqui no Mato Grosso, um Estado com quase 1 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados e 3 milh\u00f5es e 200 mil habitantes, n\u00f3s temos pessoas passando fome por falta de alimentos. Assim ocorre em todo o Brasil. Em alguns lugares, a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 pior do que em outros. Em todo o Pa\u00eds, h\u00e1 o drama da pandemia, com a chamada de governadores e prefeitos para que a popula\u00e7\u00e3o fique em casa. Quem sabe, na pr\u00f3xima semana, tenhamos um lockdown nacional para evitar a continuidade da dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e evitar o grande n\u00famero de mortos, todos os dias, neste Pa\u00eds. \r\nEstamos aqui, Deputados e Deputadas, aguardando a discuss\u00e3o do que \u00e9 a prioridade para o Pa\u00eds, e chega o Governo com a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019. Posso dizer que esta PEC \u00e9 a maior maldade que acompanhei no meu mandato.\r\nNesta PEC, em vez de votar o aux\u00edlio emergencial, o Governo vem aqui votar um ajuste fiscal que tira do lombo dos trabalhadores brasileiros os 44 bilh\u00f5es de reais - ele quer pagar 200 reais, e n\u00f3s queremos 600 reais para as pessoas que mais precisam.\r\nQuando falam em uma PEC, \u00e0s vezes a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o compreende bem o que \u00e9 isso. Vai-se fazer uma emenda, um novo texto na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para pagar o aux\u00edlio emergencial, porque \"n\u00e3o \u00e9 preciso\", mas vai tirar dinheiro do SUS, tirar dinheiro da educa\u00e7\u00e3o, tirar dinheiro dos fundos que ajudam na educa\u00e7\u00e3o brasileira, na sa\u00fade, no meio ambiente, e diminuir a possibilidade de novos empregos. Ent\u00e3o, essa PEC vai destruir aquilo que ainda temos de bom para o povo brasileiro.\r\nNa realidade, ela \u00e9 uma engana\u00e7\u00e3o. \u00c9 dizer: \"Se voc\u00eas n\u00e3o votarem esta PEC, n\u00e3o vamos dar os 200 reais\". Estou cansada de ver o Ministro Paulo Guedes brincar, como se 175 reais, 200 reais ou 300 reais fossem um deboche na cara das donas de casa, das m\u00e3es de fam\u00edlia, dos pais de fam\u00edlia, que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem para comprar um g\u00e1s de cozinha, que j\u00e1 passou, h\u00e1 muito, de 100 reais.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, que cada Deputado ou Deputada, ao votar esta PEC - se ela chegar a ser votada aqui -, coloque a sua digital. Os nomes t\u00eam que ser expostos em todo o Pa\u00eds. Em vez de votarmos para dar comida ao nosso povo, querem acabar com as pol\u00edticas p\u00fablicas que ajudam a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEstou muito triste com isso, porque, na hora de pedir voto, todo mundo \u00e9 r\u00e1pido, mas, na hora de apoiar o povo, todo mundo se esconde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, INCLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 inclus\u00e3o do aux\u00edlio emergencial no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Raz\u00f5es do posicionamento da oradora contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Defesa de promo\u00e7\u00e3o do ajuste fiscal no processo de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, demais pessoas que nos acompanham neste hor\u00e1rio pela TV C\u00e2mara.\r\nSr. Presidente, como este \u00e9 o m\u00eas da mulher, e eu acredito no bom senso das mulheres, creio que a discuss\u00e3o que estamos fazendo durante todo o dia de hoje, no final da tarde e no in\u00edcio da noite, \u00e9 uma discuss\u00e3o muito importante, porque trata do aux\u00edlio emergencial da popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 com fome no Pa\u00eds, dos recursos que precisamos passar para a nossa gente. Entretanto, Sr. Presidente, digo a V.Exa., uma pessoa com toda a forma\u00e7\u00e3o, uma pessoa eleita pela maioria esmagadora desta Casa, que neste hor\u00e1rio esta sess\u00e3o deveria ser suspensa, os L\u00edderes deveriam conversar, e n\u00f3s dever\u00edamos entender que n\u00e3o podemos misturar aux\u00edlio emergencial e ajuste fiscal no mesmo texto e lev\u00e1-lo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o se trata do que alguns Deputados est\u00e3o dizendo, de aumento de sal\u00e1rio; ningu\u00e9m est\u00e1 discutindo isso. Trata-se de discutir direitos assegurados. E o mais grave \u00e9 que estamos discutindo neste momento os fundos que conceituam este Pa\u00eds, os fundos que foram criados para garantir a distribui\u00e7\u00e3o de algumas pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nPor exemplo, quando votamos o fundo do pr\u00e9-sal, pensamos no recurso a se vincular \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Hoje vimos numa PEC que ele vai ser repassado para pagar a d\u00edvida p\u00fablica! Quanto ao FUST, aprovamos aqui na Casa um projeto de lei de autoria minha e do Deputado Idilvan Alencar, que o Senado j\u00e1 aprovou e que aguarda san\u00e7\u00e3o, para que os recursos sejam investidos em tecnologia nas nossas escolas. E a\u00ed n\u00f3s nos vemos na imin\u00eancia de perder tudo aquilo que conquistamos historicamente, na luta para que as pol\u00edticas p\u00fablicas tivessem resguardado o financiamento daquilo que a popula\u00e7\u00e3o mais precisa, que \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia, sa\u00fade. Quando dizemos que n\u00e3o podemos fazer mais gastos, n\u00e3o podemos comprar vacina? N\u00e3o podemos contratar mais m\u00e9dicos para darem aten\u00e7\u00e3o, neste momento, \u00e0s pessoas que est\u00e3o morrendo? \r\nNo interior do Estado de Mato Grosso h\u00e1 algumas UTIs, mas elas n\u00e3o t\u00eam hemodi\u00e1lise, por exemplo. Uma pessoa que est\u00e1 com COVID, que \u00e9 intubada e tem problema renal, vai morrer no tubo porque n\u00e3o pode fazer hemodi\u00e1lise.\r\nQuer dizer que o SUS n\u00e3o precisa de recursos para que avancemos na conten\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds? Imaginemos morrerem 2 mil pessoas de uma \u00fanica doen\u00e7a, contaminadas por um v\u00edrus que poderia ter sido evitado. As pessoas que neste momento da nossa hist\u00f3ria, da hist\u00f3ria da humanidade, est\u00e3o morrendo j\u00e1 poderiam ter sido vacinadas. Ent\u00e3o, como vamos abrir m\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o? Como vamos abrir m\u00e3o do atendimento das necessidades? Vamos ficar impedidos por uma emenda constitucional? Como \u00e9 que se discute colocar na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica que, quando houver uma emerg\u00eancia, gastam-se at\u00e9 44 bilh\u00f5es de reais para pagar aux\u00edlio emergencial? A popula\u00e7\u00e3o precisa de caf\u00e9 da manh\u00e3, almo\u00e7o e jantar, como sempre disse o Presidente Lula. N\u00f3s precisamos manter e prover o nosso povo.\r\nO Parlamento - e V.Exa. deu um bom exemplo na semana passada, quando liderou e conversou com os Governadores - precisa ouvir e recuar naquilo que \u00e9 necess\u00e1rio. O di\u00e1logo se faz quando se convence um ao outro de alguns pontos.\r\nQuando a Oposi\u00e7\u00e3o se coloca, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Oposi\u00e7\u00e3o, eu recebo aqui liga\u00e7\u00f5es de Deputados da base do Governo que est\u00e3o preocupados, pois n\u00f3s vamos colocar a digital para destruir as pol\u00edticas p\u00fablicas deste Pa\u00eds. \r\nPortanto, Sr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7amos uma reflex\u00e3o neste final de noite. Vamos repensar amanh\u00e3 o que se pode fazer para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida do nosso povo. E n\u00e3o \u00e9 fazendo arrocho neste momento! Vamos ter a reforma tribut\u00e1ria, vai ser discutido o que \u00e9 preciso, ajustes fiscais ser\u00e3o feitos na reforma correta. N\u00e3o significa ficar passando uma ideia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de que quem votar contra a PEC est\u00e1 votando contra o aux\u00edlio emergencial. Eu quero votar o aux\u00edlio, mas um aux\u00edlio que d\u00ea para as pessoas comprarem pelo menos a cesta de alimentos. \r\nMuito obrigada. E passo a palavra, para complementa\u00e7\u00e3o do tempo do PT, \u00e0 companheira Deputada Maria do Ros\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, PREJU\u00cdZO, RECEITA TRIBUT\u00c1RIA, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, CONTRA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DEFESA, PROFESSORA ROSA NEIDE, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Consequ\u00eancias sobre as \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia, da desvincula\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias de fundos estrat\u00e9gicos pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham na sess\u00e3o desta manh\u00e3 de quarta-feira, fa\u00e7o uma an\u00e1lise do que fizemos ontem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC 186/19. Ficamos at\u00e9 a madrugada mudando a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, autorizando uma mudan\u00e7a no texto constitucional, escrito com muito esmero pelos Constituintes, especialmente naquilo que \u00e0 base do conceito de um Estado que se organizou para aplicar recursos no desenvolvimento social desta Na\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s, na pandemia, por meio de sess\u00f5es remotas, passamos a madrugada refazendo um texto que era impec\u00e1vel, que criou fundos para dar sustenta\u00e7\u00e3o ao equil\u00edbrio das regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nComo educadora e Parlamentar que defende a bandeira da educa\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 40 anos, quero dizer isso aos Srs. Parlamentares que, muitas vezes, no per\u00edodo eleitoral, sobem nos palanques para fazer discursos - j\u00e1 \u00e9 praxe - em defesa da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a p\u00fablica, mas n\u00e3o pensam duas vezes quando fazem uma mudan\u00e7a como essa na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nO Brasil aprovou uma legisla\u00e7\u00e3o para o Fundo Social do Pr\u00e9-Sal, por exemplo. Nessa legisla\u00e7\u00e3o, h\u00e1 a perspectiva de que, at\u00e9 2032, esse fundo tenha 432 bilh\u00f5es de reais. Desse fundo, 50% eram destinados \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica brasileira. \r\nOu\u00e7o muitos Parlamentares cobrando resultados da escola p\u00fablica, que tem or\u00e7amento, em m\u00e9dia, de 3 mil reais/ano por aluno. A escola mais democr\u00e1tica e competente do mundo, com um valor desse, s\u00f3 o Brasil e os nossos profissionais conseguem fazer a escola que a\u00ed est\u00e1.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos acabar com tudo isso. N\u00f3s vamos deixar de investir em ci\u00eancia e em tecnologia, porque n\u00f3s queremos pegar todos os fundos e colocar para pagar a d\u00edvida p\u00fablica, que vai ser canalizada para os mais ricos do Pa\u00eds - os banqueiros. \r\n\u00c9 isso que n\u00f3s fizemos at\u00e9 de madrugada e \u00e9 isso que n\u00f3s faremos no dia de hoje, se n\u00e3o houver...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAINEL ELETR\u00d4NICO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PROMO\u00c7\u00c3O, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, CARREIRA P\u00daBLICA, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROFESSOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0s medidas prejudiciais aos servidores p\u00fablicos, preconizadas na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Protesto contra a press\u00e3o exercida pelo Governo sobre os Deputados para aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Prazer, Deputado Arthur Lira.\r\nComo professora e como funcion\u00e1ria p\u00fablica aposentada, eu gostaria muito que esse painel fosse aberto e que cada um de n\u00f3s nesta tarde respondesse pelo nosso voto, como fazemos com todas as discuss\u00f5es na sociedade brasileira.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos colocar no texto constitucional que daqui a 15 anos vamos rever as condi\u00e7\u00f5es dos profissionais. \u00c9 injusto o Governo ficar pressionando Parlamentares. N\u00f3s somos livres, independentes, fomos eleitos pelo voto do povo. Ano que vem, a maioria vai estar nas ruas pedindo voto novamente.\r\nN\u00e3o \u00e9 pelo voto aqui. \u00c9 pela qualidade da vida das pessoas que entregam o servi\u00e7o p\u00fablico na ponta. Ent\u00e3o, \u00e9 nosso direito dizer como o Pa\u00eds deve andar. Somos n\u00f3s que ajudamos a escrever a hist\u00f3ria como Parlamentares. Estamos ouvindo o povo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, PADEMIA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREJU\u00cdZO, SERVIDOR PUBLICO,SETOR P\u00daBLICO,  CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Registro de 2.349 mortes no Pa\u00eds, nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Alcance do patamar de 260 mil \u00f3bitos no Brasil provocados pela doen\u00e7a viral. Vincula\u00e7\u00e3o entre as mortes decorrentes do coronav\u00edrus e a falta de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Inadmissibilidade de retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nBom dia, demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de breves comunicados.\r\nHoje estamos mais impactados do que no dia anterior. Ontem perdemos 2.349 vidas em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19. Fam\u00edlias est\u00e3o enlutadas. Mais de 260 mil mortes j\u00e1 se acumulam e trazem tristeza, desolamento, fazem um grande corte na vida de quem ainda tinha muito a fazer. Essas pessoas n\u00e3o morreram porque chegou a hora delas. Morreram porque n\u00e3o foram vacinadas. Morreram porque foram infectadas por um v\u00edrus num pa\u00eds onde a vacina n\u00e3o est\u00e1 presente, onde o Governo n\u00e3o agilizou os procedimentos para que esses nossos irm\u00e3os e irm\u00e3s pudessem continuar suas hist\u00f3rias.\r\nE esta Casa, da qual fa\u00e7o parte, hoje est\u00e1 no terceiro dia de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o da PEC 186/19, um contrassenso com as mortes e com o desespero que ora vivemos. Quando olhamos os discursos, as falas sequenciais dizendo que temos que ajustar, temos que cuidar do controle fiscal e n\u00e3o precisamos nos preocupar com quem neste momento passa fome, isso para mim \u00e9 uma agress\u00e3o muito forte.\r\nOutra quest\u00e3o: sou professora, portanto servidora p\u00fablica, e gostaria de, neste momento, fazer uma reflex\u00e3o sobre o servi\u00e7o p\u00fablico. O principal papel do Estado, em qualquer lugar do mundo - e aqui vamos falar do Estado brasileiro -, \u00e9 o de servir, na ponta, ao cidad\u00e3o, \u00e9 o de entregar o servi\u00e7o que a Na\u00e7\u00e3o tem por obriga\u00e7\u00e3o entregar. Aqui n\u00f3s falamos muito da sa\u00fade, necessidade primeira, principalmente neste momento, falamos muito da educa\u00e7\u00e3o e falamos muito da seguran\u00e7a p\u00fablica. Eu quero estender a todos os servidores, aos servidores da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Quero chamar a aten\u00e7\u00e3o, car\u00edssimos colegas de Parlamento, para um grupo de que ningu\u00e9m fala. Por exemplo, os agentes fiscais agropecu\u00e1rios e florestais dos Estados. Eles est\u00e3o neste momento nas estradas, subindo em caminh\u00f5es, olhando a produ\u00e7\u00e3o, fiscalizando-a, encaminhando-a, para que chegue aos nossos mercados, tributando-a tamb\u00e9m, para que a Na\u00e7\u00e3o tenha dinheiro. Os agentes fiscais de tributos est\u00e3o tamb\u00e9m nas estradas fazendo o seu trabalho. Desde eles, os fiscais de tributos, at\u00e9 os que limpam a nossa cidade, todos merecem o nosso respeito.\r\nPara cada 20 crian\u00e7as que nascem no Brasil, h\u00e1 uma nova sala de aula. Vamos impedir o nascer para n\u00e3o expandir o servi\u00e7o p\u00fablico? \u00c9 isso o que n\u00f3s estamos pregando aqui? Ent\u00e3o, vamos defender a seguran\u00e7a p\u00fablica, a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, o servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nEu quero deixar o meu abra\u00e7o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPANDEMIA, CORONAVIRUS, COMBATE, WELLINGTON DIAS, GOVERNADOR, PIAUI, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque apresentado pelo PT em prol dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Pedido ao Presidente Arthur Lira de coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Congratula\u00e7\u00f5es aos Governadores Estaduais, especialmente ao do Estado do Piau\u00ed, Wellington  Dias, pela atua\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Presidente. \r\nHoje, apesar de toda a trag\u00e9dia que estamos vendo com a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, tivemos um bel\u00edssimo exemplo, no momento em que a Oposi\u00e7\u00e3o mostrou realmente a necessidade de resolver em parte a quest\u00e3o dos profissionais p\u00fablicos, de unidade em torno de um objetivo comum. Vimos a\u00ed os L\u00edderes se juntarem no destaque do Partido dos Trabalhadores e o Governo apresentar uma negocia\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, como professora que fui a vida inteira, queria dizer aos representantes da seguran\u00e7a p\u00fablica eleitos pelo povo que fico muito triste com essa coisa de bancada da bala. Acho que \u00e9 muito mais bonito dizer bancada da seguran\u00e7a p\u00fablica. Se todos n\u00f3s viv\u00eassemos num Pa\u00eds que n\u00e3o precisasse de balas, seria muito mais interessante. Todos os representantes aqui da seguran\u00e7a p\u00fablica, com certeza, ao nascerem, precisaram de um m\u00e9dico, de uma enfermeira e de muitos professores para chegarem onde est\u00e3o. Toda a vida n\u00f3s nos juntamos, pois precisamos uns dos outros. Ent\u00e3o, eu abra\u00e7o muito solidariamente a seguran\u00e7a p\u00fablica. Fui Secret\u00e1ria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o aqui em Mato Grosso, trabalhei fortemente com a Pol\u00edcia Militar, com a Pol\u00edcia Civil, com a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, fazendo um trabalho n\u00e3o dentro da escola, mas no entorno, para garantir seguran\u00e7a aos nossos estudantes. \r\nNeste momento de dor, vemos o trabalho dos profissionais da sa\u00fade com toda a garra. Ent\u00e3o, acho que juntamos as nossas for\u00e7as no plen\u00e1rio para realmente dizer \"sim\" a quem entrega servi\u00e7o p\u00fablico l\u00e1 na ponta. \r\nGostaria tamb\u00e9m de, neste momento, me dirigir ao Sr. Presidente, que \u00e9 um estadista e que, neste momento de trag\u00e9dia nacional... Eu ouvi hoje muitos pedidos: \"Diga isto ao Presidente Arthur Lira: como o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o lidera o Pa\u00eds...\" Presidente, creio que uma vez por dia, pelo cargo que ocupa, V.Exa. poderia conversar com todos os Governadores, com os Secret\u00e1rios de Sa\u00fade, com a Comiss\u00e3o Externa do Coronav\u00edrus na C\u00e2mara. Algu\u00e9m tem que coordenar as a\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds. Perdermos mais de 2 mil pessoas por dia por um \u00fanico problema, a falta da vacina, por um v\u00edrus que poder\u00edamos ter combatido com vacinas. \u00c9 preciso que haja outras a\u00e7\u00f5es. Alguns Governadores t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es, outros t\u00eam menos. Essa ajuda \u00e9 comum.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o para o bel\u00edssimo trabalho. Quero abra\u00e7ar os Governadores, abra\u00e7ar o companheiro Wellington Dias, Governador do Piau\u00ed, que coordena o F\u00f3rum de Governadores. Vamos deixar a quest\u00e3o, vamos ser suprapartid\u00e1rios e vamos combater essa trag\u00e9dia que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds, independente de partido pol\u00edtico.\r\nComo o Presidente n\u00e3o se apresenta, que o nosso Presidente da Casa possa fazer a diferen\u00e7a neste momento.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AIRTON FALEIRO, DEPUTADO FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO. \r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, MATO GROSSO, CRISE, SA\u00daDE P\u00daBLICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, RESPONSABILIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Deputado Airton Faleiro. Consterna\u00e7\u00e3o da oradora com o registro de 280 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Colapso do sistema de sa\u00fade do Estado de Mato Grosso provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rio \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica pelas mortes decorrentes da Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com o aux\u00edlio emergencial de 150 reais proposto por Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais companheiros e companheiras que nos acompanham nesta sess\u00e3o, eu gostaria de abra\u00e7ar o Deputado Airton Faleiro, que vejo nesta tela, aniversariante do dia 16 de mar\u00e7o, que muito nos honra por toda a sua luta pelo Estado do Par\u00e1 e por todo o Brasil.\r\nUm forte abra\u00e7o, Deputado Airton! Desejo-lhe muitos anos de vida e muita sa\u00fade, porque n\u00f3s precisamos lutar muito por um Pa\u00eds melhor para todos e todas.\r\nNeste pronunciamento, Presidente, eu gostaria de dizer da minha tristeza pelos mais de 280 mil mortos no Pa\u00eds e chamar a aten\u00e7\u00e3o para o Estado de Mato Grosso, de onde eu falo.\r\nO Estado tem 1 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados e 3 milh\u00f5es e 200 mil pessoas apenas, mas, no dia de ontem, teve 85 \u00f3bitos, o maior n\u00famero de \u00f3bitos desde o in\u00edcio da pandemia. H\u00e1 mais de 150 pessoas aguardando um leito de UTI, numa fila de espera. H\u00e1 busca por leitos p\u00fablicos e privados. N\u00e3o h\u00e1 mais vaga em nenhum hospital privado do Estado. Quem adoecer entra na fila. Se precisar urgentemente de oxig\u00eanio ou de uma UTI, vai a \u00f3bito, porque n\u00e3o tem atendimento. \r\nHoje, o Governo diz que trocou o Ministro da Sa\u00fade. Quem n\u00e3o se lembra do Ministro Pazuello com COVID recebendo a visita do Presidente da Rep\u00fablica para desautoriz\u00e1-lo quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de 46 milh\u00f5es de doses da Coronavac? Na ocasi\u00e3o, o Ministro disse o seguinte: \"Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo\". O ju\u00edzo dele naquele momento mandava obedecer ao Presidente da Rep\u00fablica, que dizia \"n\u00e3o\" para a aquisi\u00e7\u00e3o das doses da vacina.\r\nAgora, h\u00e1 quem se ofenda quando um Parlamentar ou um cidad\u00e3o atribui a responsabilidade das mortes ao Presidente da Rep\u00fablica. As pessoas est\u00e3o morrendo em 2021 porque n\u00e3o est\u00e3o vacinadas. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos adquirido a quantidade ideal de vacinas e escalonado para as pessoas, a maioria dos que foram a \u00f3bito em 2021 n\u00e3o teria morrido. Antes, ouv\u00edamos dizer que algu\u00e9m faleceu de COVID. Agora, as pessoas falecem do lado da sua casa, dentro da sua casa, na sua fam\u00edlia.\r\nAcho que \u00e9 a hora de este Parlamento parar tudo o que est\u00e1 fazendo. N\u00f3s estamos vendo o nosso povo tombar todos os dias por um v\u00edrus e sem atendimento no Pa\u00eds.\r\nPor \u00faltimo, eu queria dizer que o Presidente da Rep\u00fablica quer que as pessoas se alimentem durante 1 m\u00eas com 150 reais Eu acho que a Casa, que tem 513 Parlamentares eleitos, tem responsabilidade suficiente para dizer \"n\u00e3o\" a Bolsonaro e enfrentar esta situa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o fomos eleitos para deixar o nosso povo morrer de fome, morrer \u00e0 m\u00edngua, morrer sem que fa\u00e7amos nada.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, VACINA, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nPL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMULHER, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, AN\u00c1LISE.\r\nMULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BRASIL, RANKING.\r\nMULHER, DECORO PARLAMENTAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Colapso do sistema nacional de sa\u00fade decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Inoportunidade de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Insignific\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial de 150 reais proposto pelo Governo Federal. Necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de novas vacinas contra a Covid-19. Indiferen\u00e7a do Presidente da Rep\u00fablica diante do falecimento de 300 mil pessoas no Pa\u00eds pelo coronav\u00edrus. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de conjunto de medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus e seus efeitos. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposi\u00e7\u00f5es de interesse das mulheres. Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em 154\u00ba lugar no ranking mundial de participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica. Dificuldades financeiras enfrentadas pelas mulheres chefes de fam\u00edlia diante da epidemia de coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0s agress\u00f5es verbais desferidas contra as Parlamentares no plen\u00e1rio da Casa. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o nosso Pa\u00eds est\u00e1 sofrendo. Milh\u00f5es e milh\u00f5es adoecem e morrem com esse v\u00edrus, e n\u00f3s, nesta noite, discutimos a Lei do G\u00e1s. O nosso povo est\u00e1 morrendo em raz\u00e3o do colapso em que est\u00e1 toda a rede hospitalar, de todo o Pa\u00eds, e estamos aqui discutindo algo que n\u00e3o tem raz\u00e3o de ser. O colapso do sistema de sa\u00fade, a neglig\u00eancia, os p\u00e9ssimos exemplos e os sinais invertidos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica fazem com que a nossa sociedade n\u00e3o compreenda o que est\u00e1 acontecendo no atual momento.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m aqueles e aquelas, cidad\u00e3os e cidad\u00e3s que, sem emprego e renda, sem a prote\u00e7\u00e3o do Estado neste momento dif\u00edcil, passam fome, e n\u00e3o conseguem ter as suas contas em dia, arriscam-se na exposi\u00e7\u00e3o em busca da sobreviv\u00eancia, e o Governo diz que vai dar uma ajuda emergencial de 150 reais.\r\nCreio, Presidente, que ser\u00e1 o vale-g\u00e1s.\r\nO Brasil quer mais e mais vacina, quer superar este momento tr\u00e1gico de nossa sociedade, e o Presidente da Rep\u00fablica e os seus pr\u00f3ximos est\u00e3o preocupados com armas, com aborto, com ideologia de g\u00eanero, com os absurdos que o \"gabinete do \u00f3dio produz, com destrui\u00e7\u00e3o, com garimpo em terra ind\u00edgena e, nesta noite, com a Lei do G\u00e1s, que n\u00f3s poder\u00edamos deixar para um momento prop\u00edcio.\r\nN\u00e3o h\u00e1 prioriza\u00e7\u00e3o das vidas, e tem prevalecido uma pol\u00edtica negacionista. S\u00e3o quase 300 mil mortes, e dia ap\u00f3s dia, a cada dia, est\u00e1 pior. Temos o pior momento da pandemia, 1 ano depois de ela ter come\u00e7ado, sem os esfor\u00e7os de uma coordena\u00e7\u00e3o nacional e sem sa\u00edda pela ci\u00eancia. Em 16 de mar\u00e7o perdemos 2.798 pessoas, computadas at\u00e9 a presente hora. Ainda em janeiro, estudo que analisou as respostas de 98 pa\u00edses mostrou que, quanto \u00e0 COVID-19, o Brasil j\u00e1 tinha o pior desempenho entre todas as na\u00e7\u00f5es do grupo. Avalia-se o total de casos e mortes por COVID em cada na\u00e7\u00e3o, a oferta de testes, o percentual da popula\u00e7\u00e3o afetada pela pandemia. Agora somos uma vergonha com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra e \u00e0 viabiliza\u00e7\u00e3o das vacinas necess\u00e1rias. Assistimos ao Presidente da Rep\u00fablica desfazer um contrato com o qual ter\u00edamos 46 milh\u00f5es de doses de Coronavac.\r\nEste Pa\u00eds est\u00e1 desgovernado, este Pa\u00eds tem o quarto Ministro da Sa\u00fade. O Pa\u00eds n\u00e3o tem um Ministro da Economia nos moldes indicados pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o, tem uma pessoa imbu\u00edda de fazer a entrega, de vender o Pa\u00eds, como est\u00e1 acontecendo esta noite. Quanto mais entregar, melhor.\r\nMas h\u00e1 esperan\u00e7a. O restabelecimento dos direitos pol\u00edticos do Presidente Lula j\u00e1 demonstrou efeito positivo. \u00c9 poss\u00edvel termos um estadista, um l\u00edder com vis\u00e3o de pa\u00eds que defenda vacina, ci\u00eancia, SUS, emprego e renda. No pronunciamento do \u00faltimo dia 10, o Presidente deu exemplos in\u00fameros de como o Brasil pode enfrentar a crise e de como devolver o Brasil aos brasileiros. O eixo \u00e9 justamente o de colocar os problemas do povo brasileiro na conversa com os v\u00e1rios setores da sociedade, dos mais simples aos que mais produzem, priorizar a sa\u00fade, priorizar vidas, e n\u00e3o alimentar o apetite dos bancos, do setor financeiro, dos que mais ganharam durante a pandemia. Quando o povo morre, algu\u00e9m est\u00e1 ganhando. Querem entregar as nossas empresas, o nosso patrim\u00f4nio nacional, enquanto a nossa popula\u00e7\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos e os servidores est\u00e3o sendo destru\u00eddos.\r\nH\u00e1 meses o povo sofre com a doen\u00e7a e suas consequ\u00eancias, sem o aux\u00edlio emergencial, sem emprego e renda, e neste momento com fome, e o Presidente n\u00e3o se dedica a enfrentar essas quest\u00f5es. A nossa Casa poderia estar debru\u00e7ada, noite adentro, sobre a discuss\u00e3o da vacina, do aux\u00edlio emergencial, de vida digna para o nosso povo. \u00c9 muito claro e evidente que, se o Governo tivesse uma postura diferente diante da doen\u00e7a, n\u00f3s j\u00e1 estar\u00edamos em outra situa\u00e7\u00e3o, ter\u00edamos outras pactua\u00e7\u00f5es, agilidade naquilo que mais precisamos.\r\nO \u00faltimo discurso do Presidente Lula nos lembra que \u00e9 poss\u00edvel o brasileiro ter alimenta\u00e7\u00e3o, comer dignamente, comprar g\u00e1s, ter dignidade, ter emprego, ter sua vida conforme a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira reza, sobre os direitos de todos e todas.\r\nN\u00f3s nos empenhamos como Parlamento, em alguns momentos, para aprovar a compra mais c\u00e9lere de vacinas, aprovamos sa\u00edda para que crian\u00e7as tivessem merenda escolar, aprovamos o FUNDEB, aprovamos projetos para garantir maior prote\u00e7\u00e3o e atendimento a mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, aprovamos a Lei Assis Carvalho, para ajudar os agricultores, infelizmente com o veto do Presidente da Rep\u00fablica. Muito este Parlamento fez, mas muito h\u00e1 que fazer. Estamos no momento mais tenso, mais dif\u00edcil. Precisamos enfrentar o que est\u00e1 acontecendo. Morrer n\u00e3o \u00e9 a sina do nosso povo. Precisamos ter, como Parlamento, responsabilidade e necessitamos de estadistas \u00e0 frente da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nTemos a\u00ed uma Mesa eleita, Presidente Arthur Lira, que deve pegar a frente, porque, infelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica assim n\u00e3o o faz.\r\nPor fim, mas n\u00e3o menos importante, aproveito para falar do m\u00eas de mar\u00e7o, do Mar\u00e7o Mulher. Queremos aprovar a pauta das mulheres. Queremos refor\u00e7ar as den\u00fancias de que persiste uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es que mant\u00eam as diferen\u00e7as discriminat\u00f3rias de g\u00eanero, o que continua desafiando as sociedades na efetiva\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es mais igualit\u00e1rias entre homens e mulheres.\r\nEntre 174 pa\u00edses do mundo, o Brasil ficou na 154\u00aa posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da mulher no Parlamento. Nesse sentido, haveremos de tomar medidas determinantes para que o Brasil, que tem 51,8% de popula\u00e7\u00e3o feminina - e os demais s\u00e3o nossos filhos -, possa mudar o rumo e colocar as mulheres no devido lugar, onde elas merecem, com as lutas que elas sempre fizeram. N\u00f3s avan\u00e7amos, n\u00f3s conquistamos espa\u00e7os, n\u00f3s tivemos, nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, 15% de mulheres neste Parlamento, n\u00f3s tivemos mais candidatas a Prefeito e a Vereador na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, mas ainda n\u00e3o \u00e9 o suficiente para termos paridade nesta Casa, no Senado, nas C\u00e2maras Municipais, nas Assembleias Legislativas.\r\nNeste momento de pandemia, vemos como est\u00e3o sofrendo as mulheres, as m\u00e3es de fam\u00edlia que fazem a lista de compras, que v\u00e3o ao supermercado e que veem que o dinheiro que t\u00eam n\u00e3o d\u00e1 para comprar alimento para os filhos. Sabemos que muitas vezes o companheiro est\u00e1 do lado, mas muitas vezes n\u00e3o est\u00e1. \u00c9 a mulher sozinha, chefe de fam\u00edlia, que est\u00e1 a sofrer fortemente nesta pandemia.\r\nNeste m\u00eas de mar\u00e7o, pe\u00e7o aos Deputados desta Casa que rechacem quando as mulheres Parlamentares forem agredidas. N\u00f3s j\u00e1 ouvimos Parlamentares serem chamadas de \"deput\u00e9ricas\", j\u00e1 ouvimos alguns dizerem: \"Mulher, a sua fala \u00e9 estridente\"; \"As mulheres s\u00e3o hist\u00e9ricas\". E muitas vezes os nossos companheiros ficam calados.\r\nAgrade\u00e7o muito aos homens que ajudam a carregar as bandeiras feministas. Voc\u00eas s\u00e3o parceiros. Precisamos de mais, precisamos dos companheiros que reconhecem a nossa luta, que reconhecem o que escrevemos durante a hist\u00f3ria, o nosso papel e, de forma muito digna, dos que se emocionam e t\u00eam solidariedade com a quest\u00e3o da mulher neste momento do Pa\u00eds, da mulher professora, da mulher enfermeira, da mulher dona de casa, da mulher m\u00e3e, da mulher cidad\u00e3, da mulher que est\u00e1 na pol\u00edtica, da mulher que quer espa\u00e7o para trabalhar, junto com os companheiros, e fazer este Pa\u00eds mais digno.\r\nN\u00e3o adianta usar a tribuna da C\u00e2mara e do Senado para dizer que n\u00f3s temos um Presidente da Rep\u00fablica que quer vacinar a popula\u00e7\u00e3o. Se assim fosse, neste ano o povo que est\u00e1 morrendo estaria vacinado, a maioria das mortes teria sido evitada em 2021. Infelizmente, essa atitude n\u00e3o foi tomada a tempo.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o muito por este momento de fala. Agrade\u00e7o a todas as mulheres desta Casa, ao L\u00edder Bohn Gass, do Partido dos Trabalhadores, que abra\u00e7o e a quem agrade\u00e7o, e a V.Exa., Sr. Presidente, pelo espa\u00e7o.\r\nPrecisamos salvar as pessoas, precisamos de vacina para todos j\u00e1, precisamos confiar na ci\u00eancia, precisamos de aux\u00edlio digno, n\u00e3o de 150 reais, precisamos de mulheres protegidas, respeitadas e em espa\u00e7os de poder, precisamos de outro Governo, precisamos sonhar alto e lutar muito mais, precisamos de um presidente como foi o Presidente Lula, que respeitou as mulheres e a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que desde o primeiro dia disse que haveria caf\u00e9 da manh\u00e3, almo\u00e7o e jantar, e assim o fez.\r\nN\u00f3s queremos estadistas na C\u00e2mara, no Senado, nos Governos dos Estados e, especialmente, na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Alcance da marca de 284 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Registro de 2.798 \u00f3bitos no Brasil, nas \u00faltimas 24 horas, provocados pela doen\u00e7a viral. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da epidemia de coronav\u00edrus. Lideran\u00e7a do Brasil no ranking mundial de mortes pela Covid-19. Descaso do Presidente Jair Bolsonaro com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, de medidas efetivas de conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta manh\u00e3, gostaria de me reportar \u00e0 tristeza e ao desespero por que passa a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Queria abra\u00e7ar fraternalmente cada pai, cada m\u00e3e, cada familiar que perdeu seu ente querido.\r\nO Brasil j\u00e1 soma mais de 284 mil mortos. N\u00f3s j\u00e1 somos o Pa\u00eds que mais perdeu pessoas durante a pandemia: em 24 horas, foram registradas 2.798 mortes. H\u00e1 mais de 10 dias passamos de 2 mil mortos na m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes no Pa\u00eds. Novos recordes est\u00e3o sempre nas manchetes, e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade chamou a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que o Brasil lidera o ranking de \u00f3bitos no mundo. Essas manchetes machucam a nossa alma e a nossa condi\u00e7\u00e3o de Parlamentares. Estamos vendo uma trag\u00e9dia em tudo o que foi feito no Pa\u00eds at\u00e9 agora. N\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtica para conter a pandemia.\r\nOs demais pa\u00edses do mundo est\u00e3o chegando ao momento de equilibrar, de vacinar o seu povo. O Chile, aqui nas nossas proximidades, est\u00e1 com mais de 13% da sua popula\u00e7\u00e3o vacinada e tem um planejamento de vacina\u00e7\u00e3o claro para a sociedade. Estamos vendo a virada nos Estados Unidos. A popula\u00e7\u00e3o estava tendo as orienta\u00e7\u00f5es de um Presidente que queria ver a morte e passou agora a outro patamar, com um Presidente que encarou a pandemia e que passou a cuidar da popula\u00e7\u00e3o. L\u00e1, mais de 2 milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o vacinadas a cada dia. Enquanto isso, o Brasil n\u00e3o fez contratos, n\u00e3o apoiou os pa\u00edses que j\u00e1 estavam no processo de pesquisa e depois, no per\u00edodo de contrata\u00e7\u00e3o das vacinas, ficou no fim da fila.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 agress\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 constata\u00e7\u00e3o de fatos. N\u00e3o existe gest\u00e3o. Trocou o Ministro da Sa\u00fade, e o Ministro que saiu disse: \"Vai continuar da mesma forma\". Vamos continuar vendo os nossos entes queridos morrendo nas filas? Essa \u00e9 a pol\u00edtica brasileira? Que ofensa? Por que os Parlamentares se sentem agredidos quando algu\u00e9m constata o fato de que a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 tombando, morrendo, indo a \u00f3bito porque n\u00e3o existe vacina, porque n\u00e3o existe pol\u00edtica p\u00fablica?\r\nSr. Presidente, que esta Casa se debruce sobre isso, que o Presidente desta Casa possa conduzir, junto com o Presidente do Senado, porque, infelizmente, realmente o Brasil est\u00e1 numa situa\u00e7\u00e3o de trag\u00e9dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROSE MODESTO, DEPUTADA FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, OBRIGATORIEDADE, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, APLICA\u00c7\u00c3O, FORMUL\u00c1RIO NACIONAL DE RISCO E PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 VIDA (FRIDA), ELCIONE BARBALHO, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidenta Rose, eu fico muito feliz em v\u00ea-la conduzindo a sess\u00e3o. Eu acho que a mulher tem a capacidade de fazer com que se agreguem mais possibilidades. \r\nQuero parabeniz\u00e1-la e dizer que hoje eu gostaria de ver o m\u00e9rito do Formul\u00e1rio Frida sendo votado - o Brasil inteiro est\u00e1 esperando por isso, as defensorias p\u00fablicas -, constru\u00eddo a muitas m\u00e3os. \u00c9 o projeto de lei da Deputada Elcione.\r\nEstou aqui no aguardo, para que possamos vot\u00e1-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Gilson Marques e ao Plen\u00e1rio sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, com vista \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de campanha de divulga\u00e7\u00e3o da igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Rose, eu ouvi a fala do Deputado Gilson e gostaria s\u00f3 de esclarecer. \r\nEsse Projeto de Lei n\u00b0 1.943 tem a inten\u00e7\u00e3o de interferir nos conceitos culturais do nosso Pa\u00eds e n\u00e3o deixar de permitir que homens e mulheres fa\u00e7am propaganda. Pode ser feita uma propaganda por mulher. Ela pode estar lavando roupa, fazendo propaganda de m\u00e1quina de lavar e do que for necess\u00e1rio, s\u00f3 que n\u00f3s vamos chamar a aten\u00e7\u00e3o, na propaganda, que homens e mulheres t\u00eam direitos iguais perante a Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 colocar os homens lavando roupa. Se colocarem, \u00f3timo. Mas, se n\u00e3o colocarem, continuem colocando as mulheres e chamem a aten\u00e7\u00e3o publicamente.\r\nEu gostaria de dizer que, no Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso e todo o Poder Judici\u00e1rio, os homens e as mulheres fizeram essa discuss\u00e3o comigo. Essa discuss\u00e3o, Deputado Gilson, n\u00e3o \u00e9 para alijar ningu\u00e9m de ter direito a fazer propaganda, de diminuir mercado de trabalho, n\u00e3o \u00e9 nesse sentido.\r\nO Brasil, hoje, \u00e9 um dos pa\u00edses em que menos jovens fumam, porque, durante muito tempo, as propagandas de cigarro traziam a tarja dizendo: fumar \u00e9 prejudicial, provoca c\u00e2ncer. A sociedade brasileira, ouvindo isso, passou a n\u00e3o fumar.\r\nEu gostaria somente que a mat\u00e9ria fosse analisada pela quest\u00e3o hist\u00f3rica e cultural. Se s\u00f3 mulher aparecer na propaganda lavando roupa, usando os utens\u00edlios dom\u00e9sticos, material de limpeza, eu estou sempre dizendo para a popula\u00e7\u00e3o que esse \u00e9 um trabalho feminino. E n\u00e3o \u00e9, esse \u00e9 um trabalho dos humanos. Cada um cuida de si, da limpeza e do que vai fazer. \r\nEnt\u00e3o, Deputado Gilson, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 dizer claramente o que reza a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira: homens e mulheres s\u00e3o iguais perante a lei. N\u00e3o \u00e9 para alijar ningu\u00e9m do processo de trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOLENCIA CONTRA A MULHER, PANDEMIA, CORONAVIRUS, AUMENTO.\r\nAMINI HADDAD, DESEMBARGADORA ESTADUAL, ROSANA BARROS, DEFENSOR P\u00daBLICO, MATO GROSSO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Desembargadora  Amini Haddad, do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Mato Grosso, e \u00e0 Coordenadora do N\u00facleo de Defesa da Mulher da Defensora P\u00fablica no Estado, Rosana Barros. Recrudescimento das agress\u00f5es f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas contra as mulheres durante a epidemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta tarde, quero abra\u00e7ar toda as mulheres Deputadas, 77 mulheres que nos representam, que representam todo o Pa\u00eds nesta Casa Legislativa.\r\nEu gostaria tamb\u00e9m de dar um abra\u00e7o muito fraterno em duas pessoas aqui do Estado de Mato Grosso, a Dra. Amini Haddad, Ju\u00edza do Tribunal de Justi\u00e7a do nosso Estado, e a Dra. Rosana Barros, Coordenadora do N\u00facleo da Defesa da Mulher, da Defensoria P\u00fablica, duas parceiras no nosso mandato e nas causas da mulher no nosso Estado. Discutimos muito sobre as quest\u00f5es que se referem \u00e0 mulher, sobre aquilo em que precisamos avan\u00e7ar para que o Brasil saia das estat\u00edsticas como um dos pa\u00edses que mais violentam o direito das mulheres e que \u00e9 mais violento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres.\r\nEstamos em um momento de pandemia. Quando olhamos os dados, percebemos o quanto as mulheres foram agredidas, fisicamente, psicologicamente, nos seus ambientes, principalmente nos ambientes dom\u00e9sticos, onde as mulheres, por ficarem em casa, por liderarem a fam\u00edlia, muitas vezes t\u00eam os seus algozes mais pr\u00f3ximos e sofrem muito mais.\r\nNo Parlamento, sempre atribuo a n\u00f3s, que ocupamos espa\u00e7o no poder, 77 Deputadas, o empenho necess\u00e1rio para que possamos avan\u00e7ar, abrir mais espa\u00e7o, ser refer\u00eancia, para que as mulheres possam tamb\u00e9m ocupar os seus espa\u00e7os na pol\u00edtica brasileira, no poder, onde a mulher quiser e onde a mulher estiver.\r\nHoje discutimos aqui nesta Casa a possibilidade de termos uma legisla\u00e7\u00e3o no Brasil que abra espa\u00e7o para que, nas propagandas, comecemos a mudar a cultura, uma cultura centen\u00e1ria, arraigada de preconceitos, que retrata a mulher dona de casa, mulher cuidadora, mulher dom\u00e9stica, mulher m\u00e3e, e n\u00e3o a mulher cidad\u00e3. Por isso, \u00e9 importante que, em nossas propagandas p\u00fablicas, n\u00f3s possamos ter, a cada propaganda que tiver rela\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es dom\u00e9sticas, independentemente de estarem \u00e0 frente da propaganda homens ou mulheres, que possamos ter ali um chamamento, uma lembran\u00e7a de que homens e mulheres s\u00e3o iguais perante a lei na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica brasileira, e, com isso, possamos disseminar muito mais, para as nossas crian\u00e7as, nossos adolescentes, nossos jovens e a popula\u00e7\u00e3o como um todo, que mulheres e homens ocupam os mesmos espa\u00e7os na vida dom\u00e9stica, na vida social, no mundo do trabalho.\r\nN\u00f3s temos que nos respeitar, para avan\u00e7ar na quest\u00e3o da vida humana, nas rela\u00e7\u00f5es humanas, no planeta Terra e no Brasil. Isso \u00e9 quest\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s temos que evoluir.\r\nTemos que ter um Pa\u00eds onde todas n\u00f3s possamos viver de cabe\u00e7a erguida. A m\u00e3e, diante dos filhos, tem que ser respeitada pelo sexo oposto que est\u00e1 ao seu lado. A nossa luta nunca foi para sermos iguais aos homens. Sabemos de nossas diferen\u00e7as emocionais, f\u00edsicas... Sabemos o que queremos, mas queremos igualdade nos direitos. \u00c9 essa igualdade que queremos. N\u00e3o estamos falando de outra coisa. \r\nNesse sentido, pe\u00e7o a reflex\u00e3o de todos os Parlamentares e, especialmente, dos homens, daqueles que ajudam a mulher a levar as bandeiras feministas. Pe\u00e7o reflex\u00e3o aos homens desta Casa que acolhem os nossos projetos e que entendem, ao homem que quer ver a sua filha liberta, ao homem que quer a sua irm\u00e3 liberta, ao homem que quer a sua companheira liberta, ao homem que respeita a sua m\u00e3e.\r\nN\u00f3s somos 51% da popula\u00e7\u00e3o; os outros 49% s\u00e3o nossos filhos. N\u00f3s, juntas e juntos, temos que fazer um pa\u00eds diferente, para que tenhamos um novo tempo, para que o Brasil respeite aquelas que ajudam a construir um mundo melhor, mais significativo e mais humano.\r\nPor fim, Presidente Rose Modesto, estou muito feliz de ver V.Exa. nos representando na Mesa e hoje conduzindo esta sess\u00e3o.\r\nA Deputada Erika Kokay, companheira e parceira, vai completar o tempo da Lideran\u00e7a do PT.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, OBRIGATORIEDADE, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, APLICA\u00c7\u00c3O, FORMUL\u00c1RIO NACIONAL DE RISCO E PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 VIDA (FRIDA), ATENDIMENTO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente e demais pares, estou muito honrada hoje em relatar este projeto porque realmente o Brasil inteiro aguarda a sua vota\u00e7\u00e3o.\r\nTrata-se do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, que tem como autora a Deputada Elcione Barbalho, que esta Casa conhece e sabe de seu esfor\u00e7o na luta em prol das mulheres. O projeto altera a Lei Maria da Penha, para determinar a obrigatoriedade da aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida, que o Conselho Nacional de Justi\u00e7a o identificou como Frida.\r\nAs delegacias de pol\u00edcia, os servi\u00e7os de sa\u00fade, as promotorias de justi\u00e7a, as defensorias p\u00fablicas e demais \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos especializados ou n\u00e3o que lidam com a viol\u00eancia contra a mulher devem aplicar, a partir da aprova\u00e7\u00e3o dessa lei, o referido formul\u00e1rio por ocasi\u00e3o de atendimento \u00e0 mulher v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nSabemos que as mulheres s\u00e3o atendidas em diversas localidades do Pa\u00eds inteiro. O que se quer neste momento \u00e9 que haja padroniza\u00e7\u00e3o desse formul\u00e1rio no atendimento da v\u00edtima. Assim, ap\u00f3s o atendimento da mulher, quando o formul\u00e1rio for avaliado, as autoridades competentes poder\u00e3o saber se ela tem baixo risco, m\u00e9dio risco ou grande risco de se tornar uma v\u00edtima do feminic\u00eddio.\r\nFoi nesse contexto que surgiu o formul\u00e1rio chamado de Frida, mediante iniciativa do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, do Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, do Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos, da Delega\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia no Brasil e do Observat\u00f3rio Nacional de Viol\u00eancia e G\u00eanero.\r\nEnt\u00e3o, tivemos \u00f3rg\u00e3os nacionais e \u00f3rg\u00e3os com abrang\u00eancia internacional criando um formul\u00e1rio, com peritos que desenvolveram de forma cient\u00edfica, que estudaram, para que esse formul\u00e1rio garantisse \u00e0s mulheres brasileiras a melhor prote\u00e7\u00e3o.\r\nAo ser preenchido e as pessoas estarem mais capacitadas na an\u00e1lise, e essa capacita\u00e7\u00e3o j\u00e1 vem sendo feita pelo Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico e demais \u00f3rg\u00e3os, o t\u00e9cnico poder\u00e1 exatamente ajudar para que essa mulher n\u00e3o se torne mais uma vez, nas estat\u00edsticas, v\u00edtima do feminic\u00eddio.\r\nEnt\u00e3o, vamos ao voto, Sra. Presidente.\r\n\"II - Voto da Relatora.\r\nPela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher.\r\nNa forma do disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, art. 32, inciso XXIV, al\u00ednea \"b\", cabe a esta Comiss\u00e3o Permanente a an\u00e1lise, quanto ao m\u00e9rito, de mat\u00e9rias relativas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher.\r\nV\u00e1rios documentos internacionais aos quais o Brasil aderiu abordam o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, tanto no espa\u00e7o p\u00fablico como nos privados, contando-se entre os avan\u00e7os no \u00e2mbito nacional a aprova\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, Lei Maria da Penha - LMP, e da Lei n\u00ba 13.104, de 9 de mar\u00e7o de 2015, Lei do Feminic\u00eddio.\r\nEntretanto, especialmente a Lei Maria da Penha vem sendo alterada continuamente, no intuito de agregar aprimoramentos visando a contrapor \u00e0 escalada da viol\u00eancia contra a mulher mecanismos condizentes de preven\u00e7\u00e3o, repress\u00e3o e atendimento \u00e0s v\u00edtimas.\r\nNesse contexto \u00e9 que os projetos de lei sob an\u00e1lise v\u00eam positivar, no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio, a louv\u00e1vel iniciativa do Conselho Nacional de Justi\u00e7a e Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, em parceria com outras entidades.\r\nEntendemos, contudo, que a presente proposta de altera\u00e7\u00e3o legislativa deva ser contemplada em legisla\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma \u00e0 Lei Maria da Penha, justamente em fun\u00e7\u00e3o de seu simbolismo. Demos-lhe, igualmente, contorno mais descritivo, a fim de valorizar a altera\u00e7\u00e3o ora proposta, bem como a faculdade de seu uso por outros \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas.\r\nAdicionalmente, embora tenhamos considerado merit\u00f3ria a designa\u00e7\u00e3o abreviada do formul\u00e1rio como Frida, em refer\u00eancia direta \u00e0 pintora e ativista feminista mexicana Magdalena Carmen Frida Kahlo y Calder\u00f3n, conhecida como Frida Kahlo, exemplo mundial de supera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias trag\u00e9dias pessoais, destacamos que a referida abrevia\u00e7\u00e3o n\u00e3o consta da Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta n\u00ba 5, de 3 de mar\u00e7o de 2020, do CNJ e do CNMP, e, assim, entendemos oportuno exclu\u00ed-la no texto (...).\r\nConsiderando a not\u00f3ria validade do Formul\u00e1rio Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Risco para a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres, votamos, portanto, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o dos PLs 6.298/19 e 366/20, na forma do substitutivo anexo, que ora ofertamos.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nCompete \u00e0 CCJC pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade, t\u00e9cnica legislativa e m\u00e9rito das proposi\u00e7\u00f5es sob an\u00e1lise, consoante arts. 24, inciso I, e 53, inciso III, do RICD.\r\nAs proposi\u00e7\u00f5es atendem aos pressupostos de constitucionalidade formal referentes \u00e0 compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre a mat\u00e9ria, bem como a iniciativa constitucional da proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 em conformidade com os arts. 22 e 61 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nDo mesmo modo, a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o afronta as normas de car\u00e1ter material constantes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, tampouco os princ\u00edpios e fundamentos que informam nosso ordenamento jur\u00eddico.\r\nNo que diz respeito \u00e0 juridicidade, tanto os projetos como o substitutivo adotado pela CMULHER se consubstanciam em esp\u00e9cie normativa adequada, inovam no ordenamento jur\u00eddico e n\u00e3o contrariam os princ\u00edpios gerais do direito. Tamb\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 reparo a ser feito sob os prismas da efetividade, coercitividade, inova\u00e7\u00e3o e generalidade da norma proposta.\r\nA t\u00e9cnica legislativa empregada pelas proposi\u00e7\u00f5es legislativas se encontra de acordo com os ditames da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998, com as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 26 de abril de 2001.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito da proposta, destaca-se sua conveni\u00eancia e oportunidade.\r\nPelo exposto, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, que recomendam a aprova\u00e7\u00e3o do PL 6.298/19\", de autoria da Deputada Elcione Barbalho, \"e do PL 366/20\", de autoria do Deputado Professor Israel Batista, \"na forma do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o da Mulher.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 18 de mar\u00e7o de 2021.\"\r\nEste \u00e9 o relat\u00f3rio e o nosso voto, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA,  PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR,  MELHORIA, QUALIDADE, CARD\u00c1PIO, COMPRA, LEITE HIDROLISADO, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE). \r\nPL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FORMUL\u00c1RIO NACIONAL DE RISCO E PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 VIDA (FRIDA), ATENDIMENTO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VOTA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Agradecimento \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, em rela\u00e7\u00e3o ao PL que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o, eu vou falar daqui a pouquinho.\r\nEu quero dizer que n\u00e3o temos acordo hoje de votar esse PL que trata do leite, nem nominalmente nem por aclama\u00e7\u00e3o aqui. N\u00f3s n\u00e3o temos acordo para vot\u00e1-lo, porque hoje n\u00f3s t\u00ednhamos uma pauta da mulher. E eu acho muito deselegante n\u00f3s tumultuarmos desse jeito e mudarmos a pauta.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao PL que n\u00f3s votamos, que trata do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida, eu gostaria aqui de abra\u00e7ar fortemente a Deputada Elcione, a primeira propositora, o Deputado Israel, que tamb\u00e9m tem um projeto, e a nossa Secretaria da Mulher, Deputada Professora Dorinha, que se empenhou muito para que esse projeto fosse votado.\r\nAgrade\u00e7o a todas as mulheres e homens desta Casa que reconhecem a necessidade deste PL.\r\nVolto a dizer: o Partido dos Trabalhadores n\u00e3o gostaria de ver votada a urg\u00eancia do PL que trata do leite hoje. N\u00f3s n\u00e3o somos contra o projeto, mas n\u00e3o queremos que seja votado hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Partido dos Trabalhadores, conforme aqui j\u00e1 alegamos, n\u00e3o gostaria de votar o projeto hoje. N\u00e3o estamos nos posicionando quanto ao m\u00e9rito. Sou professora. Sei o que significa a alimenta\u00e7\u00e3o escolar. O que n\u00f3s estamos pedindo \u00e9 que todo o nosso trabalho hoje seja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta das mulheres, para o que estava combinado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa pauta do dia.\r\nEssa quest\u00e3o do leite n\u00f3s temos que discutir muito. Os produtores de leite do Brasil precisam realmente de apoio. N\u00e3o \u00e9 com os quarenta e poucos centavos da alimenta\u00e7\u00e3o escolar que n\u00f3s vamos resolver essa quest\u00e3o. Mas, se tivermos que melhorar essa aquisi\u00e7\u00e3o, vamos discutir o m\u00e9rito do projeto no tempo devido.\r\nO Partido dos Trabalhadores est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, CUMPRIMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA, MULHER. \r\nPL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR,  AQUISI\u00c7\u00c3O, PRODUTO ALIMENT\u00cdCIO, AGRICULTOR FAMILIAR, GRUPO IND\u00cdGENA, COMPRA, LEITE HIDROLISADO, RECURSOS, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a quebra de acordo firmado com a Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Rose Modesto, pela discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Minha quest\u00e3o de ordem \u00e9 baseada no art. 82., porque n\u00f3s primamos pelos acordos nesta Casa.\r\nA Deputada Rose Modesto, no momento em que presidia esta sess\u00e3o, fez um acordo de que n\u00f3s discutir\u00edamos apenas o PL que estava em vota\u00e7\u00e3o naquele momento. E, quando houve concess\u00f5es - e eu concordo com o que a representa\u00e7\u00e3o do Governo diz, porque houve concess\u00f5es, sim -, elas ocorreram dentro da pauta das mulheres. N\u00f3s n\u00e3o discutimos outras concess\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, expresso aqui muito respeito ao Presidente Arthur Lira, muito respeito a toda a Mesa da Casa, que hoje dedicou o dia a votar quest\u00f5es das mulheres, mas as concess\u00f5es foram feitas dentro dos projetos que estavam na pauta. Esta \u00e9 uma Casa de pactos. E, nesta quest\u00e3o, foi feito um pacto com a Presidente Rose.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos neste momento mudar o acordo. N\u00f3s est\u00e1vamos discutindo um PL, e a sess\u00e3o foi prorrogada para fecharmos aquela discuss\u00e3o. N\u00f3s est\u00e1vamos nos minutos finais dessa discuss\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Obrigada, Deputada.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos agora, sem tempo, apressadamente, colocar aqui outra discuss\u00e3o sobre a qual a Casa ainda n\u00e3o se debru\u00e7ou.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - Obrigada, Deputada. Entendi.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - N\u00f3s temos parcos recursos para alimenta\u00e7\u00e3o escolar no Brasil. Precisamos discutir isso. N\u00e3o \u00e9 com o dinheiro da merenda escolar que n\u00f3s vamos resolver a pol\u00edtica do leite no Brasil. Eu quero resolver a pol\u00edtica do leite, dos pequenos, das crian\u00e7as.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Celina Le\u00e3o. Bloco/PP - DF) - A palavra era para uma quest\u00e3o de ordem, n\u00e3o para discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, Deputada. A Deputada Professora Dorinha est\u00e1 pedindo a palavra.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Por isso estou lembrando o pacto feito com a Presidente Rose.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, MORTALIDADE, CORONAVIRUS, MATO GROSSO, FALTA, OXIG\u00caNIO MEDICINAL. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nGOVERNADOR, PREFEITO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SOLIDARIEDADE.\r\nLOCKDOWN, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Alcance da marca de 300 mil mortes no Pa\u00eds causadas pela Covid-19. Avan\u00e7o da epidemia de coronav\u00edrus no Estado de Mato Grosso. Recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a em tempo h\u00e1bil. Necessidade de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Rep\u00fadio aos discursos contr\u00e1rios \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de lockdown e \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Falta de oxig\u00eanio nos hospitais de Munic\u00edpios mato-grossenses. Solidariedade aos Governadores e Prefeitos Municipais, pela ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham na sess\u00e3o desta tarde, \u00e9 com muita tristeza que participo desta sess\u00e3o, neste momento dos Breves Comunicados. Ultimamente, s\u00f3 usamos os Breves Comunicados para falar da trag\u00e9dia brasileira.\r\nOuvi muitos vezes aqui nesta Casa Parlamentares alguns entoando a voz do Presidente da Rep\u00fablica e repetindo aquilo que ele fez de mais perverso contra a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ningu\u00e9m tem o direito de fazer apologia \u00e0 morte, e ningu\u00e9m que est\u00e1 em cargo eleito pela popula\u00e7\u00e3o tem a liberdade constitucional de n\u00e3o se preocupar com a vida do povo, principalmente das pessoas que dependem diretamente do apoio do poder p\u00fablico.\r\nNeste momento de trag\u00e9dia, s\u00e3o quase 300 mil pessoas mortas. Eu vivo no Estado de Mato Grosso, que tem 3 milh\u00f5es e 200 mil pessoas. S\u00f3 a capital tem n\u00famero de habitantes maior do que 300 mil. A segunda maior cidade do Estado, fora a capital, \u00e9 a cidade de V\u00e1rzea Grande, na regi\u00e3o metropolitana, e tem quase 300 mil pessoas. \u00c9 como se uma cidade dessa fosse varrida do mapa.\r\nN\u00f3s deixamos as pessoas tombarem no ano de 2021, porque em 2020 estava se fazendo contrato para aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Mas, quando virou o ano, os pa\u00edses passaram a receber as vacinas, e o Brasil, n\u00e3o, porque se negou a fazer o contrato. N\u00e3o adianta vir agora dizer que est\u00e1 correndo atr\u00e1s de vacina. Queremos vacina, sim! Queremos vacina o mais r\u00e1pido poss\u00edvel! Mas, enquanto ela n\u00e3o chega, o Brasil j\u00e1 perdeu quase 300 mil pessoas, pais e m\u00e3es de fam\u00edlia. \r\nA maior dor que um pai e uma m\u00e3e podem ter \u00e9 perder seu filho. Quem vem aqui fazer discurso de que n\u00e3o \u00e9 preciso lockdown, de que n\u00e3o \u00e9 preciso aux\u00edlio emergencial de 600 reais para que a fam\u00edlia possa comprar comida \u00e9 porque n\u00e3o sentiu essa dor ainda. E mais: estou vendo aqui, no Estado de Mato Grosso, que 34 Munic\u00edpios, a partir de amanh\u00e3, n\u00e3o ter\u00e3o mais oxig\u00eanio. Imaginemos um familiar nosso se debatendo nos \u00faltimos momentos de vida porque n\u00e3o tem oxig\u00eanio! Este Parlamento n\u00e3o pode ficar omisso quanto a isso, porque o que mais preocupa \u00e9 a omiss\u00e3o de quem tem consci\u00eancia, de quem foi eleito pelo povo. \r\nE h\u00e1 ainda situa\u00e7\u00f5es que vimos ao longo desta pandemia em que o Presidente da Rep\u00fablica recomenda rem\u00e9dio, em que o Presidente da Rep\u00fablica joga contra os Governadores. Quero abra\u00e7ar e parabenizar cada Governador de Estado e cada Prefeito que cuida do seu povo.\r\nVamos juntos, amanh\u00e3, parar e fazer o Brasil refletir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, INAPLICABILIDADE, PROIBI\u00c7\u00c3O, ADMISS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), CONTRATA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, CONCURSO P\u00daBLICO, CARGO P\u00daBLICO, UNIVERSIDADE FEDERAL, HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Est\u00e1 certo, Presidente. Muito obrigada.\r\nGostaria de, nesta noite, parabenizar a Presid\u00eancia desta Casa por ter inserido a discuss\u00e3o deste projeto de lei e ter garantido esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel n\u00f3s ainda ouvirmos que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 gasto neste Pa\u00eds. N\u00e3o h\u00e1 contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos em hospital universit\u00e1rio se n\u00e3o houver reitor, se n\u00e3o houver coordenador, se n\u00e3o houver t\u00e9cnico, se n\u00e3o houver auxiliares.\r\nEu quero abra\u00e7ar a Universidade Federal de Rondon\u00f3polis, aqui do meu Estado, o Relator deste projeto de lei, o ex-Deputado S\u00e1guas Moraes, o Senador Wellington Fagundes, autor do projeto que ora estamos a votar aqui na C\u00e2mara dos Deputados, o Relator Jos\u00e9 Nelto, porque estamos dando \"sim\" \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 vida.\r\nN\u00e3o podemos deixar de cumprimentar a todos os que abra\u00e7am a (falha a transmiss\u00e3o).\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MORTALIDADE,  ATRASO,  VACINA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, CRISE SANITARIA.\r\nUNIVERSIDADE FEDERAL DO RONDON\u00d3POLIS (UFRD), ELOGIO.\r\nLUIZ INACIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma aos 3.251 brasileiros falecidos nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o pela Casa de a\u00e7\u00f5es en\u00e9rgicas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Homenagem \u00e0 Universidade Federal de Rondon\u00f3polis, no Estado de Mato Grosso. Atraso na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Necessidade de a\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados pela retomada do aux\u00edlio emergencial e pela revers\u00e3o da crise da \u00e1rea de sa\u00fade. Inconsist\u00eancia de acusa\u00e7\u00f5es contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente Eduardo e todos os pares que nos acompanham.\r\nQuero agradecer ao L\u00edder da Minoria, Deputado Guimar\u00e3es, e todos os partidos da Minoria pela concess\u00e3o deste espa\u00e7o de fala. \r\nEu gostaria de trazer para a nossa reflex\u00e3o e para homenagear as 3.251 pessoas que tombaram nas \u00faltimas 24 horas no Brasil, vitimadas pela COVID, um texto de Cora Coralina, no qual ela diz:\r\nN\u00e3o sei... Se a vida \u00e9 curta\r\nOu longa demais pra n\u00f3s,\r\nMas sei que nada do que vivemos\r\nTem sentido, se n\u00e3o tocamos o cora\u00e7\u00e3o das pessoas.\r\nMuitas vezes basta ser:\r\nColo que acolhe,\r\nBra\u00e7o que envolve,\r\nPalavra que conforta,\r\nSil\u00eancio que respeita,\r\nAlegria que contagia,\r\nL\u00e1grima que corre,\r\nOlhar que acaricia,\r\nDesejo que sacia,\r\nAmor que promove.\r\nE isso n\u00e3o \u00e9 coisa de outro mundo,\r\n\u00c9 o que d\u00e1 sentido \u00e0 vida.\r\n\u00c9 o que faz com que ela\r\nN\u00e3o seja nem curta,\r\nNem longa demais,\r\nMas que seja intensa,\r\nVerdadeira, pura... Enquanto durar\r\nA perda de tantas pessoas todos os dias parece que est\u00e1 se naturalizando. \u00c9 como se olh\u00e1ssemos uns para os outros e, no final da noite, esper\u00e1ssemos um n\u00famero. Esse n\u00famero d\u00f3i quando essa pessoa est\u00e1 na nossa casa, est\u00e1 na nossa fam\u00edlia, est\u00e1 no nosso entorno. \r\nMuitos de n\u00f3s ainda n\u00e3o passamos por isso, qui\u00e7\u00e1 n\u00e3o passaremos. Mas muitos passar\u00e3o esta noite a chorar pelo ente que perderam. \r\nE a Casa Parlamentar, a Casa Legislativa, a Casa do Povo, a C\u00e2mara dos Deputados ainda n\u00e3o se debru\u00e7ou sobre essa trag\u00e9dia que se abateu sobre o Pa\u00eds. \r\nEu vejo ainda pessoas dizerem que n\u00f3s j\u00e1 vacinamos tanto quanto outros pa\u00edses, sem fazerem o c\u00e1lculo percentual. Qual \u00e9 a percentagem de vacina no Brasil e nos demais? N\u00e3o \u00e9 um n\u00famero. O Brasil tem mais de 200 milh\u00f5es de habitantes. Os nossos vizinhos t\u00eam muito menos. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 muito dolorido chegar ao final da noite e saber o n\u00famero de perdas - hoje \u00e9 maior que ontem e amanh\u00e3 ser\u00e1 maior que hoje.\r\nDepois, temos o p\u00f3s-COVID, o p\u00f3s-pandemia. Pessoas, companheira Erika Kokay, saem do hospital e, 20 ou 30 dias depois, falecem de problemas renais e de problemas card\u00edacos. E n\u00f3s aqui ficamos discutindo o que vamos gastar se nomearmos os reitores das novas universidades criadas.\r\nFa\u00e7o quest\u00e3o de homenagear a universidade federal do meu Estado, a Universidade Federal de Rondon\u00f3polis, parabenizar o Senador Wellington Fagundes, parabenizar o ex-Deputado S\u00e1guas Moraes, que foi Relator do processo de cria\u00e7\u00e3o dessa universidade. Temos que saber que lutam diuturnamente para fazerem aquela universidade funcionar, relacionada com a universidade sediada no Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, a universidade sede, e as pessoas n\u00e3o t\u00eam a compreens\u00e3o de que essa \u00e9 uma nova institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o a formar brasileiros e brasileiras. Os recursos investidos nessa institui\u00e7\u00e3o s\u00e3o do povo brasileiro: n\u00e3o s\u00e3o gastos, s\u00e3o investimentos.\r\n\u00c9 por isso que cada pessoa que tomba porque lhe faltou um m\u00e9dico, faltaram os equipamentos necess\u00e1rios... Aqui Mato Grosso hoje tem mais de 200 pessoas numa fila e se discute se se antecipam feriados ou n\u00e3o se antecipam. O Governador consulta a Assembleia, um Deputado n\u00e3o concorda, porque ainda n\u00e3o doeu, n\u00e3o perdeu, n\u00e3o entendeu o que est\u00e1 acontecendo no Estado brasileiro.\r\nOs nossos componentes da Mesa Diretora da Casa com certeza, portando-se como estadistas, amanh\u00e3 far\u00e3o encaminhamentos para que o Brasil tenha em torno de si um elo que gerencie a situa\u00e7\u00e3o grave que est\u00e1 acontecendo em nosso Pa\u00eds. Estamos soltos! N\u00e3o h\u00e1 conex\u00e3o! \r\nHoje uma irm\u00e3 falou de um irm\u00e3o que est\u00e1 entubado. Ele ouvia o Presidente da Rep\u00fablica e tomou o kit do chamado tratamento precoce. Ele tomou cloroquina. \"Diz\u00edamos que n\u00e3o fizesse isso, fal\u00e1vamos para ele, mas ele dizia que era a orienta\u00e7\u00e3o: se o Presidente tomou, ele tamb\u00e9m tomaria\". Ontem falei com a Deputada Silvia Cristina, a nossa companheira do PDT de Porto Velho, para que ela desse um socorro a essa fam\u00edlia desesperada, com o irm\u00e3o intubado no corredor de uma UPA.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s estamos aqui chorando junto com este Pa\u00eds pelo atraso da vacina, pelos n\u00e3o contratos, por tudo que n\u00e3o fizemos enquanto gestores neste Pa\u00eds. E agora pe\u00e7o a esta Casa: n\u00e3o temos como trabalhar entre l\u00e1grimas. Vamos trabalhar de 6 horas da manh\u00e3 \u00e0 meia-noite se for necess\u00e1rio, mas para dar condi\u00e7\u00f5es de vida ao povo brasileiro, para o aux\u00edlio emergencial, para n\u00e3o deixar faltar oxig\u00eanio e insumos nos hospitais, para autorizar que m\u00e9dicos formados fora do Pa\u00eds que est\u00e3o aqui parados possam atender o nosso povo. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar essa trag\u00e9dia continuar e sermos Deputados, representantes do povo. Isso d\u00f3i demais! \r\nAlgu\u00e9m falou: \"Deputada, o que a senhora pode fazer?\"\r\nE aqui eu apelo aos 513 representantes desta Casa, independentemente da filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria: n\u00f3s podemos fazer muito, sim; n\u00f3s podemos apoiar as discuss\u00f5es que as centrais sindicais far\u00e3o no dia de amanh\u00e3; n\u00f3s podemos pedir ao Presidente Lira que coloque uma propaganda nacional para orientar a popula\u00e7\u00e3o. Que n\u00f3s, juntos, passemos a n\u00e3o dar sinais invertidos para o nosso povo! N\u00f3s representamos as pessoas, e elas confiam em n\u00f3s.\r\nPor fim, Sr. Presidente, quero dizer que, apesar da tristeza deste dia, hoje vimos que foi feito um pequeno reparo nas rachaduras que a Lava-Jato provocou na democracia brasileira. O Presidente Lula ficou 580 dias preso. E vejo Deputados jovens, inclusive, participantes dessa hist\u00f3ria mais recente do Pa\u00eds, chegarem aqui e dizerem: \"O Presidente Lula \u00e9 ladr\u00e3o!\" Essa fala tem muito peso.\r\nEu fico a observar. O Presidente Lula mora, h\u00e1 mais de 30 anos, no mesmo apartamento em S\u00e3o Bernardo do Campo. O Presidente Lula foi acusado de ser s\u00f3cio ou dono de um s\u00edtio, comprovadamente o dono mostrando a escritura, a posse, colocando o s\u00edtio \u00e0 venda. Mesmo assim, ficam repetindo coisas como se fossem verdades. \r\nOs 580 dias em que esteve preso, com certeza, n\u00e3o ser\u00e3o repostos na vida dele, mas tenho certeza de que, no seu \u00e2mago, o Presidente Lula hoje respira aliviado. Ele tem um cora\u00e7\u00e3o enorme. Ele \u00e9 um homem do perd\u00e3o, do di\u00e1logo e da paz. Com tudo o que a Lava-Jato fez, ningu\u00e9m viu que foi retirado da conta do Presidente Lula nenhum centavo. Ele n\u00e3o devolveu nada, porque a Justi\u00e7a n\u00e3o encontrou o que poderia ser devolvido ou ressarcido aos cofres, ao Er\u00e1rio brasileiro. Ningu\u00e9m comprovou nenhuma situa\u00e7\u00e3o em que o Presidente Lula estaria diretamente envolvido.\r\nEm todos os governos h\u00e1 problemas. N\u00e3o vamos negar que nos governos do PT houve problemas, em todos os governos. Sobre o Presidente Lula, a pessoa dele, as pessoas pr\u00f3ximas a eles, inventaram todas as coisas, mas ningu\u00e9m provou nada. \r\nHoje \u00e9 um dia da vit\u00f3ria do direito, das garantias individuais, do respeito \u00e0 democracia brasileira. E, para o que houver de problema neste Pa\u00eds com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas serem desonestas, este Pa\u00eds tem legisla\u00e7\u00f5es para passar sempre isso a limpo, legisla\u00e7\u00f5es criadas no Governo do Presidente Lula e da Presidenta Dilma. Cito a legisla\u00e7\u00e3o que deu autonomia \u00e0 Pol\u00edcia Federal, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, capacidade de investiga\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o somos favor\u00e1veis, a bancada do Partido dos Trabalhadores e grande parte dos Deputados desta Casa, com certeza, n\u00e3o s\u00e3o favor\u00e1veis a nenhuma desonestidade. Elas devem ser punidas. \r\nPor o Presidente Lula ter a hist\u00f3ria de vida que tem, por ser um homem trabalhador e um homem simples, haja vista sua hist\u00f3ria desde o seu nascimento, a elite brasileira, covardemente, achou que poderia jogar lama na sua hist\u00f3ria. Mas hoje a verdade est\u00e1 vindo \u00e0 tona.\r\nE quero aqui me congratular com o Ministro Gilmar Mendes, do Estado de Mato Grosso. N\u00e3o \u00e9 petista, nunca foi pr\u00f3ximo de petistas, como j\u00e1 foi acusado, e, verdadeiramente, fez um voto dignificando o STF.\r\nE eu fico muito feliz, porque, quando a verdade \u00e9 dita, quando a verdade \u00e9 julgada, o povo brasileiro, o povo mais simples se sente contemplado.\r\nQue amanh\u00e3 tenhamos uma reuni\u00e3o de L\u00edderes sensata, encaminhadora para esta Casa!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, GOVERNO FEDERAL, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, RUI COSTA, GOVERNADOR, POL\u00cdCIA MILITAR, BAHIA, MATO GROSSO, LOCKDOWN, DEMOCRACIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PREFEITO, OXIG\u00caNCIO MEDICINAL, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), FOR\u00c7AS ARMADAS, EMPRESA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EDUCADOR, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Registro de 310 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com incita\u00e7\u00f5es \u00e0s pol\u00edcias para realiza\u00e7\u00e3o de motins contra a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown em Estados brasileiros. Aplausos aos Governadores Estaduais pelo empenho da preserva\u00e7\u00e3o da vida de suas popula\u00e7\u00f5es diante da epidemia de coronav\u00edrus. Informa\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado de Mato Grosso, pela empresa White Martins, sobre a necessidade de apoio das For\u00e7as Armadas brasileiras para fornecimento de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar. Congratula\u00e7\u00f5es ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, pela autoriza\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o de policiais. Conveni\u00eancia de extens\u00e3o da iniciativa aos outros Estados brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e demais pares que acompanham esta sess\u00e3o, boa tarde.\r\nEntristece-me muito viver em um pa\u00eds, at\u00e9 ent\u00e3o democr\u00e1tico, eu tendo sido eleita pelos ares da democracia, que contabiliza no momento mais de 310 mil mortes. Essas pessoas tombaram em fun\u00e7\u00e3o da (falha na transmiss\u00e3o) sa\u00fade p\u00fablica brasileira.\r\nEntristece-me ainda - em rela\u00e7\u00e3o a um Estado em que o Governador est\u00e1 fazendo como todos os Governadores, desdobrando-se, empenhados em combater a mortandade do Pa\u00eds - ouvir algu\u00e9m incitar as pol\u00edcias dos Estados a se rebelarem contra seus Governadores.\r\nNo Estado da Bahia, a imprensa inteira mostrou o policial em surto. Aqui em Mato Grosso, na semana passada, tamb\u00e9m faleceu nos mesmos moldes uma policial exemplar em surto. \r\nAs pessoas est\u00e3o em surto em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes, em consequ\u00eancia dos problemas que est\u00e3o acontecendo no Pa\u00eds, e n\u00e3o porque algum Governador mandou as pessoas ficarem em casa para n\u00e3o se abra\u00e7arem com a morte.\r\nGostaria que continu\u00e1ssemos lutando por democracia, que aplaud\u00edssemos os Governadores dos Estados, os quais est\u00e3o cuidando do seu povo, levando alimenta\u00e7\u00e3o e tentando vacin\u00e1-lo, ou seja, fazendo aquilo que o Governo Federal n\u00e3o est\u00e1 fazendo.\r\nN\u00e3o \u00e9 o momento de incitar a popula\u00e7\u00e3o contra Prefeitos e Governadores, que est\u00e3o na base fazendo o trabalho deles, contendo os problemas das fam\u00edlias, articulando-se em uma grande organiza\u00e7\u00e3o de Governadores brasileiros para que o Pa\u00eds passe por este momento e menos pessoas venham a \u00f3bito.\r\nNo Estado de Mato Grosso, a empresa White Martins j\u00e1 comunicou ao Governador do Estado que, se n\u00e3o tiver apoio das For\u00e7as Armadas, n\u00e3o chegar\u00e1 oxig\u00eanio para as pessoas que est\u00e3o nas UTIs. E muitos est\u00e3o em filas, aguardando vaga de UTI e morrendo por isso.\r\nQuero parabenizar o Governador Rui Costa por j\u00e1 ter autorizado a vacina\u00e7\u00e3o dos policiais. Pe\u00e7o aos Governadores de todos os Estados que se empenhem em vacinar os policiais que est\u00e3o no fronte e os educadores que est\u00e3o nas escolas, com todo o esfor\u00e7o, fazendo o trabalho deles.\r\nVamos abra\u00e7ar a causa do nosso povo. Vamos fazer com que o nosso povo passe por este momento com serenidade. Vamos respeitar a democracia e o Estado Democr\u00e1tico de Direito! Vamos cuidar da nossa gente!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), DIREITO A VOTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POPULAR, DIREITOS HUMANOS, DITADURA MILITAR, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TORTURA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, FECHAMENTO, CONGRESSO NACIONAL, FOME, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FOR\u00c7AS ARMADAS, EX\u00c9RCITO BRASILEIRO, DEMOCRACIA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Transcurso de anivers\u00e1rio do golpe militar ocorrido no Brasil. Apoio do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 tortura e \u00e0 ditadura militar. Desrespeito do Presidente da Rep\u00fablica para com as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, meus cumprimentos nesta manh\u00e3.\r\nGostaria de me pronunciar, diante de todo o Pa\u00eds, para dizer que o 31 de mar\u00e7o \u00e9 para ser lembrado como o dia que durou longos e sofridos 21 anos.\r\nAs amea\u00e7as ali alegadas eram na verdade as amea\u00e7as das reformas de base em favor da popula\u00e7\u00e3o - banc\u00e1ria, fiscal, urbana, administrativa, agr\u00e1ria e universit\u00e1ria - e do direito mais amplo ao voto e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular. O que estava em jogo era a necessidade da presen\u00e7a mais forte do Estado na vida econ\u00f4mica e do povo e uma cutucada nos rinc\u00f5es da elite do Pa\u00eds.\r\nAs viola\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas dos direitos humanos pelo Estado desencadeadas durante o regime da ditadura civil-militar s\u00e3o ineg\u00e1veis e ainda causam dor e revolta: torturas, mortes, desaparecimentos, pris\u00f5es pol\u00edticas, banimentos, 4 mil cassa\u00e7\u00f5es de mandatos, uma cifra incalcul\u00e1vel de exilados e de refugiados, conforme sinalizam documentos em nosso Pa\u00eds. E apareceu algu\u00e9m para, j\u00e1 durante a democracia, expressar o que existe de pior, apoiar a tortura, o estupro, aceitar absurdos que alimentam o \u00f3dio e a viol\u00eancia: \"O erro da ditadura foi torturar e n\u00e3o matar\", \"Pela mem\u00f3ria do Coronel Ustra, o pavor de Dilma Rousseff (...)\", \"Ele merecia isso: pau de arara. Funciona. Eu sou favor\u00e1vel \u00e0 tortura\", \"Vamos fuzilar a petralhada aqui do Acre!\", \"(...) se um dia n\u00f3s partirmos para uma guerra civil aqui dentro, fazendo o trabalho que o regime militar n\u00e3o fez, matando uns 30 mil, come\u00e7ando pelo FHC (...)\".\r\nOs seus familiares e apoiadores, saudosistas de tempos sombrios, puderam propor o fechamento do Congresso e a persegui\u00e7\u00e3o a Ministros e a outras pessoas. E ele, fazendo arminha, cumpre a promessa de matar muitos, j\u00e1 est\u00e1 a matar, porque, por conta da fome e da pandemia, milhares de brasileiros t\u00eam perdido as suas vidas.\r\nHoje, institui\u00e7\u00f5es dedicadas \u00e0 defesa nacional s\u00e3o achincalhadas por um ex-militar que ocupa a Presid\u00eancia.\r\nAs For\u00e7as Armadas n\u00e3o podem ser abrangidas, tomadas por um projeto de ditador, que, segundo mat\u00e9ria da imprensa, s\u00f3 em mar\u00e7o utilizou tr\u00eas vezes a express\u00e3o \"meu Ex\u00e9rcito\". O Ex\u00e9rcito, as For\u00e7as Armadas s\u00e3o do Estado brasileiro. H\u00e1 um absurdo desrespeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que s\u00e3o do Estado, que n\u00e3o devem se vergar para governos nem jamais ir al\u00e9m do que demarca a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nBolsonaro, respeite as For\u00e7as Armadas! Respeite as institui\u00e7\u00f5es! Respeite o STF, o Parlamento! Respeite a democracia! Bolsonaro...\r\n\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIENTO, MORTALIDADE. \r\nHOMENAGEM P\u00d3STUMA, MIKAELY KAROLINE SOUZA, GESTANTE, SINOP (MT), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.,",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 jovem Mikaely Karoline Souza, gestante de 8 meses, falecida em decorr\u00eancia da doen\u00e7a viral, do Munic\u00edpio de Sinop, Estado de Mato Grosso. Necessidade de a\u00e7\u00f5es efetivas da C\u00e2mara dos Deputados para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta tarde, hoje, depois de 333 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds, gostaria de fazer uma homenagem a todas as fam\u00edlias e a todas as pessoas que sofrem neste momento.\r\nPara homenagear todos e todas, eu quero lembrar aqui uma jovem de Mato Grosso, do Munic\u00edpio de Sinop, Mikaely Karoline Souza, que nos deixou aos 20 anos de idade, gestante de 8 meses, que daria \u00e0 luz uma menina, Elo\u00e1. A fam\u00edlia, ela e o esposo, prepararam um quarto, prepararam uma casa, prepararam toda uma fam\u00edlia para receber uma crian\u00e7a. E ela, portando o v\u00edrus, contaminada, ficou com COVID, e o Munic\u00edpio, o Estado e o Pa\u00eds n\u00e3o tinham uma UTI para que ela pudesse ter seu parto feito e ocupar um leito de UTI, assim como um leito neonatal para salvar a sua vida e a da sua filha. Ent\u00e3o, o Brasil sofre e chora hoje todas as suas perdas.\r\nQuando assistimos, impotentes, a uma jovem m\u00e3e ir embora, levando sua filha junto para o t\u00famulo, porque o Pa\u00eds n\u00e3o p\u00f4de oferecer a ela um leito de UTI, j\u00e1 que n\u00e3o tinha oferecido a ela uma vacina que poderia salvar sua vida, ficamos muito consternados.\r\nComo Parlamentar, como mulher, como m\u00e3e e como cidad\u00e3, quero abra\u00e7ar essa fam\u00edlia, estender o meu abra\u00e7o a todos e a todas que sofrem e dizer que o nosso Pa\u00eds precisa tomar atitudes muito r\u00e1pidas.\r\nComo Mikaely, muitas outras m\u00e3es e pais partiram na hora errada. Tinham tudo para viver felizes com suas fam\u00edlias.\r\nEstamos vivendo uma trag\u00e9dia, a trag\u00e9dia das mortes anunciadas. Essas mortes acontecem porque o Pa\u00eds, durante todo o ano de 2020, deixou de se preparar melhor para uma segunda onda. Vimos agora um cientista dizer que podemos ter uma terceira onda e que este m\u00eas de abril ser\u00e1 o abril mais triste de nossa hist\u00f3ria. E o que n\u00f3s estamos a fazer? O que o Pa\u00eds est\u00e1 a fazer, com pessoas com fome, com pessoas doentes, com pessoas precisando de apoio?\r\nA nossa Casa parlamentar tem que se debru\u00e7ar noite e dia sobre este problema para que possamos responder \u00e0 altura dele.\r\nContinuo triste porque pessoas como Mikaely foram embora sem o atendimento necess\u00e1rio.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, AUMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA.\r\nDIA DO JORNALISTA, SAUDA\u00c7\u00c3O, JORNALISTA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nVALDIMIR HERZOG, JORNALISTA, HOMIC\u00cdDIO, DITADURA MILITAR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Sa\u00fade. Necessidade de reflex\u00e3o sobre as raz\u00f5es da ascend\u00eancia da curva de mortes por Covid-19 no Brasil. Transcurso do Dia do Jornalista. Assassinato do jornalista Vladimir Herzog durante a ditadura militar. Sauda\u00e7\u00f5es aos jornalistas da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde a todas e a todos que nos acompanham nesta sess\u00e3o. \r\nHoje \u00e9 um dia de comemora\u00e7\u00e3o no mundo: o Dia Mundial da Sa\u00fade, data criada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, para discutir a sa\u00fade no mundo. \r\nInfelizmente, hoje n\u00e3o temos nada a comemorar.\r\nVivemos uma trag\u00e9dia e precisamos refletir sobre o que est\u00e1 acontecendo: enquanto todos os pa\u00edses do mundo t\u00eam a sua curva descendente, o Brasil tem uma curva ascendente, batendo recordes di\u00e1rios de mortes que se acumulam h\u00e1 1 ano.\r\nHoje tamb\u00e9m \u00e9 o Dia do Jornalista. Eu gostaria de abra\u00e7ar e de parabenizar os jornalistas, porque nesta pandemia eles t\u00eam demonstrado, como sempre, como historicamente demonstraram, a capacidade de fazer com que a verdade, a not\u00edcia, a not\u00edcia que faz refletir, chegue a toda a popula\u00e7\u00e3o. \r\nQuero aqui lembrar um nome da hist\u00f3ria, o nome de algu\u00e9m que se foi pela brutalidade da ditadura, mas deixou um exemplo marcado: o jornalista Vladimir Herzog. Quando se fala de jornalistas, o nome e a hist\u00f3ria de Vladimir est\u00e3o pautados no Brasil.\r\nTamb\u00e9m quero lembrar a hist\u00f3ria recente, por exemplo, do trabalho dos jornalistas do The Intercept com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o do Presidente Lula e de tantas outras situa\u00e7\u00f5es que o jornalismo investigativo fez com que viessem \u00e0 tona no Brasil.\r\nParab\u00e9ns aos jornalistas compromissados com a verdade, compromissados com a democracia, que fazem a resist\u00eancia, que fazem o dia a dia deste Pa\u00eds se tornar, de certa forma, mais justo com a participa\u00e7\u00e3o efetiva de quem traz a not\u00edcia e faz a popula\u00e7\u00e3o conhecer a verdade pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\r\nRegistro o meu abra\u00e7o os jornalistas desta Casa Legislativa e digo o qu\u00e3o importante \u00e9 o trabalho dos senhores e das senhoras, que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao que todos n\u00f3s aqui fazemos.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que, neste momento tr\u00e1gico da popula\u00e7\u00e3o, levar os dados a todos e todas, fazer com que a popula\u00e7\u00e3o conhe\u00e7a e reconhe\u00e7a a verdade sobre a pandemia, sobre as vacinas, sobre o que o Governo Federal est\u00e1 fazendo e deixando de fazer \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nEnt\u00e3o, em nome da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que hoje chora a sua condi\u00e7\u00e3o de vida, pe\u00e7o que reflitamos sobre o Dia Mundial da Sa\u00fade e registro o meu abra\u00e7o aos jornalistas que fazem dessa profiss\u00e3o a causa maior.\r\nRegistro, por fim, o meu abra\u00e7o aos dois jornalistas que trabalham comigo: Laila e Wolney. Ao abra\u00e7\u00e1-los, estarei abra\u00e7ando toda a imprensa do Brasil e, especialmente... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, V\u00cdTIMA, FAM\u00cdLIA, SOLIDARIEDADE.\r\nPADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INSTALA\u00c7\u00c3O, RANDOLFE RODRIGUES, SENADOR, CONTRA, AMEA\u00c7A, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REP\u00daDIO.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 360 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Rep\u00fadio \u00e0 amea\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro ao Senador Randolfe Rodrigues, pela apresenta\u00e7\u00e3o da proposta de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Pandemia. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares desta sess\u00e3o, gostaria de me solidarizar com os quase 360 mil brasileiros e brasileiras que j\u00e1 nos deixaram, vindo a \u00f3bito em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19. Quero abra\u00e7ar os familiares e os amigos. Todas as pessoas t\u00eam fam\u00edlias, e as dores est\u00e3o sendo cada vez maiores com as perdas que estamos tendo no dia a dia.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que causa repulsa ver o Presidente da Rep\u00fablica novamente agredir a sociedade brasileira, quando diz que vai \"sair na porrada\" com um Senador que prop\u00f4s uma CPI para exatamente investigar o percurso do v\u00edrus e a pandemia no Brasil. O Presidente agride a popula\u00e7\u00e3o brasileira, quando n\u00e3o respeita o outro Poder e quando se refere ao Parlamentar nos moldes a que ele se referiu ao Senador que prop\u00f4s a CPI.\r\nOutra quest\u00e3o que eu gostaria de pedir a sensibilidade de todos os Deputados e Deputadas, na tarde de hoje, \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, que prev\u00ea - est\u00e3o pedindo para se votar a urg\u00eancia no dia de hoje - o retorno das aulas presenciais, definindo a educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o essencial.\r\nQuando n\u00f3s olhamos a educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o essencial, parece uma maravilha. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 servi\u00e7o essencial sim, s\u00f3 que o conceito de servi\u00e7o essencial na legisla\u00e7\u00e3o do Brasil prejudica a educa\u00e7\u00e3o e seus educadores, interfere diretamente, por exemplo, na Lei de Greve. Se for servi\u00e7o essencial, os educadores n\u00e3o poder\u00e3o mais requerer os seus direitos, aquilo que conquistaram historicamente. Tamb\u00e9m n\u00e3o poder\u00e3o fazer nenhum movimento que leve a uma paralisa\u00e7\u00e3o, por exemplo.\r\nIsso \u00e9 conquista dos trabalhadores, e n\u00e3o \u00e9 no momento de pandemia que esta Casa - Deputados e Deputadas, que sempre respeitam a educa\u00e7\u00e3o e votam por ela - vai criar uma situa\u00e7\u00e3o mais adversa ainda, querendo trazer para a legisla\u00e7\u00e3o que j\u00e1 garante aos educadores, aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o o seu direito, o seu movimento, em rela\u00e7\u00e3o a melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, para que percam esse direito conquistado com luta.\r\nNeste sentido, quero fazer um pedido a todos e a todas, \u00e0s autoras deste PL. \u00c9 o momento de revisarmos e de buscarmos alternativas para melhorar a qualidade de vida do nosso povo.\r\nN\u00f3s queremos vacinar os educadores. N\u00f3s queremos aulas remotas com estrutura, para que a educa\u00e7\u00e3o ganhe, neste momento tamb\u00e9m, mas torn\u00e1-la servi\u00e7o essencial para tirar direitos n\u00e3o \u00e9 este o momento.\r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o, Sr. Presidente, e pe\u00e7o a todos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Partido dos Trabalhadores, Sr. Presidente, orienta \"n\u00e3o\" \u00e0 urg\u00eancia.\r\nOs educadores e as educadoras do Brasil, todas as entidades do setor de educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o falando com os L\u00edderes, est\u00e3o ligando para os Parlamentares, para dizer que, neste momento, colocar a educa\u00e7\u00e3o como atividade essencial, no conceito do que significa essencial na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 altamente prejudicial, porque obrigar\u00e1 professores e estudantes a voltarem \u00e0s escolas sem estarem imunizados, sem terem uma garantia fundamental para que as aulas possam ser abertas a todos.\r\nEnt\u00e3o, essencial significa perda de direitos dos educadores, perda dos movimentos essenciais que a educa\u00e7\u00e3o brasileira faz. O que significa servi\u00e7o essencial? \u00c9 servi\u00e7o que n\u00e3o pode parar em hip\u00f3tese alguma. A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode parar, se todos forem vacinados.\r\n Por isso, o PT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, COORDENADOR-GERAL, SECRETARIA DA MULHER, IRACEMA PORTELLA, PROCURADORA DA MULHER,  ENCERRAMENTO, MANDATO, ELOGIO, AUMENTO, REPRESENTATIVIDADE POLITICA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0  Coordenadora-Geral da Secretaria da Mulher, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende; \u00e0 Procuradora da Mulher, Deputada Iracema Portella, e \u00e0s demais integrantes dos \u00f3rg\u00e3os, ao ensejo do encerramento dos seus mandatos. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de suas elei\u00e7\u00f5es bienais. Maior representatividade feminina no Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham, popula\u00e7\u00e3o que nos assiste nesta manh\u00e3 pela TV C\u00e2mara, gostaria, neste dia, de fazer men\u00e7\u00e3o ao trabalho da Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, na pessoa da Coordenadora-Geral, a Deputada Professora Dorinha Seabra; da 1\u00aa Coordenadora Adjunta, a Deputada Tereza Nelma; da 2\u00aa Coordenadora Adjunta, a Deputada S\u00e2mia Bomfim; da 3\u00aa Coordenadora Adjunta, a Deputada Tabata Amaral; da Procuradora, a Deputada Iracema Portella; da 1\u00aa Procuradora Adjunta, a Deputada Aline Gurgel; da 2\u00aa Procuradora Adjunta, a Deputada Mar\u00edlia Arraes; e da 3\u00aa Procuradora Adjunta, a Deputada Carmen Zanotto.\r\nEssas colegas Parlamentares concluem na data de hoje, com a nova elei\u00e7\u00e3o, o mandato de 2 anos frente \u00e0 Secretaria da Mulher. Sabemos o quanto foi importante o trabalho que essas companheiras desenvolveram, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. O trabalho suprapartid\u00e1rio representou muito bem as mulheres desta Casa em pautas que s\u00e3o comuns. Sabemos que h\u00e1 pautas divergentes mesmo entre as mulheres, mas n\u00f3s temos uma pauta comum, para a qual todas se voltaram, para que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar.\r\nTamb\u00e9m quero me dirigir aos homens desta Casa, que representam a grande maioria. Somos apenas 15%, e qui\u00e7\u00e1 chegar\u00e1 o momento em que as mulheres, que representam 51% da popula\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m poder\u00e3o ser melhor representadas no Parlamento brasileiro. Mas, enquanto n\u00e3o somos, h\u00e1 muitos homens nesta Casa, a grande maioria, que s\u00e3o parceiros da pauta feminina, que apoiam e que carregam conosco bandeiras que s\u00e3o importantes para toda a sociedade.\r\nReconhecemos melhor que ningu\u00e9m o papel que as mulheres t\u00eam no processo de representar a sociedade em qualquer lugar em que a representa\u00e7\u00e3o se faz necess\u00e1ria. No Parlamento isso \u00e9 fundamental. Parlamentos do mundo inteiro avan\u00e7am na representatividade das mulheres. Aqui nesta Casa e no nosso Pa\u00eds ainda precisamos dar passos largos.\r\nHoje haver\u00e1 uma nova elei\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7o parte de uma chapa, mas, independentemente disso, gostaria de abra\u00e7ar as 77 mulheres desta Casa e dizer da import\u00e2ncia da nossa pauta comum e da import\u00e2ncia da nossa representa\u00e7\u00e3o, do nosso exemplo como mulheres que ocupam o espa\u00e7o da pol\u00edtica. De forma suprapartid\u00e1ria, continuaremos juntas e junto com nossos parceiros, fazendo o melhor para a sociedade brasileira. Para o que for bom para a sociedade brasileira com certeza a sensibilidade das mulheres fala mais alto.\r\nQuero agradecer a todos e a todas e desejar um bom dia.\r\nQue possamos continuar na luta pelas mulheres e pelos homens.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, AULA PRESENCIAL, ESCOLA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PROFESSOR, MATO GROSSO, CR\u00cdTICA, L\u00cdDER DO GOVERNO, OFENSA, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, BANDA LARGA, INTERNET.\r\nREUNI\u00c3O, PROFESSOR ISRAEL, DEPUTADO FEDERAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (ANATEL), TECNOLOGIA 5G.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, demais Parlamentares que nos acompanham nesta sess\u00e3o. \r\nGostaria de, nesta tarde, dirigir-me a todos e a todas para falar de uma situa\u00e7\u00e3o que considero da mais alta gravidade. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, que tramita nesta Casa e est\u00e1 na pauta de hoje. \r\nNeste momento de pandemia, j\u00e1 perdemos mais de 360 mil pessoas, e aqui no Estado de Mato Grosso posso dizer que a categoria da educa\u00e7\u00e3o foi uma das que mais perderam os seus profissionais. Inclusive, perdemos mais do que a pr\u00f3pria sa\u00fade, que est\u00e1 no fronte, porque professores e professoras est\u00e3o visitando casas de estudantes para levar a alimenta\u00e7\u00e3o escolar, para levar apostila, para conversar com os pais. Eles est\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de pegar esse v\u00edrus, como a maioria da popula\u00e7\u00e3o. \r\nHoje, infelizmente, de forma muito equivocada, ouvi o pronunciamento do L\u00edder do Governo dizendo que diretoras de escola n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 Internet r\u00e1pida em suas escolas porque t\u00eam pregui\u00e7a de fazer a solicita\u00e7\u00e3o. Eu gostaria que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds fossem respeitados!\r\nEu gostaria de dizer a todos os Deputados e Deputadas que passei grande parte da minha vida em uma sala de aula e sei quanto custa alfabetizar uma crian\u00e7a, cuidar na primeira inf\u00e2ncia, cuidar durante uma vida inteira, inclusive no ensino superior. E agora ou\u00e7o que os professores s\u00e3o pregui\u00e7osos e n\u00e3o querem mais fazer esfor\u00e7o para estudar, para inovar!\r\nOs profissionais da educa\u00e7\u00e3o querem Internet r\u00e1pida \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de suas escolas e de seus estudantes. Gostaria que o Governo desse uma orienta\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas: para onde os educadores v\u00e3o remeter os documentos solicitando Internet r\u00e1pida para suas escolas?\r\nEstive com o Deputado Professor Israel e outros Parlamentares numa reuni\u00e3o na Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL para discutir o 5G, e S.Exa. disse que gostaria muito que a educa\u00e7\u00e3o estivesse inserida no edital. Infelizmente, n\u00e3o estava nesta pol\u00edtica, neste momento.\r\nSr. Presidente, V.Exa., que \u00e9 uma pessoa que respeita a educa\u00e7\u00e3o, observe que este PL 5.595/20 retira o direito dos educadores e diz que a aula tem que ser presencial, sem nos importarmos com a mortandade de profissionais de educa\u00e7\u00e3o, de estudantes e de seus familiares.\r\nVamos aguardar a vacina! Vamos trabalhar de forma consciente! Vamos usar o protocolo mais correto e respeitar a educa\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EDUCA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, ALUNO, SEGURAN\u00c7A SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, AULA PRESENCIAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, ENTREVISTA, CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, n\u00f3s encaminhamos contrariamente \u00e0 vota\u00e7\u00e3o deste projeto e pela retirada do projeto da pauta, em fun\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 uma discuss\u00e3o que garanta que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o possam voltar \u00e0s escolas com a seguran\u00e7a necess\u00e1ria.\r\nEstamos no \u00e1pice da pandemia. Temos mais de 360 mil mortos. H\u00e1 milhares de profissionais da educa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 perderam a vida, mesmo com aulas remotas e fazendo s\u00f3 algumas atividades presenciais.\r\nNo nosso Pa\u00eds, fica-se fazendo compara\u00e7\u00e3o com a Europa, dizendo-se que, na Europa, as aulas voltaram. Mas a Europa colocou pe\u00e7as de acr\u00edlico entre as crian\u00e7as, para que elas pudessem dividir espa\u00e7o em sala de aula. L\u00e1 tiveram condi\u00e7\u00f5es de, remotamente, dar atendimento aos seus estudantes.\r\nO Brasil, na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, sempre demonstrou que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 servi\u00e7o essencial, que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 primordial. Se ela fosse essencial aos olhos do Governo, ela sempre teria sido tratada na agenda principal, mas nunca o foi.\r\nNeste momento de pandemia, ela \u00e9 essencial, sim. Precisamos avan\u00e7ar com mais tecnologia para as escolas. Precisamos avan\u00e7ar com instrumentos e equipamentos para que professores e alunos possam recuperar o tempo perdido nesse 1 ano de aulas paralisadas. N\u00e3o podemos, contudo, fazer uma vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, sem discutir com a categoria, principalmente, tamb\u00e9m com os pais dos alunos, com os estudantes e com os seus representantes. Votar para tirar do profissional da educa\u00e7\u00e3o o direito do seu movimento de reivindicar, aproveitando um momento t\u00e3o dolorido do Brasil, chega a ser uma trai\u00e7\u00e3o desta Casa a uma categoria que se dedica, dia e noite, a fazer o Pa\u00eds crescer e avan\u00e7ar, que \u00e9 a categoria da educa\u00e7\u00e3o.\r\nOuvi hoje uma entrevista do L\u00edder do Governo, na qual ele chamava diretoras de escolas de pregui\u00e7osas e dizia que os professores n\u00e3o querem melhorar a condi\u00e7\u00e3o de aprendizagem. Ent\u00e3o, em nome do respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, em nome do respeito aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior, pe\u00e7o a esta Casa: vamos retirar este projeto da pauta neste momento, vamos fazer a sua discuss\u00e3o, saber o que se pode e o que n\u00e3o se pode fazer, e n\u00e3o usar de uma situa\u00e7\u00e3o sorrateira para tirar dos educadores o m\u00ednimo de direito que eles t\u00eam, no sentido de reivindicar melhoria de suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\nQueremos, sim, vacinas para todos e todas, queremos tecnologia para as escolas, queremos protocolo seguro, e n\u00e3o obrigar profissionais da educa\u00e7\u00e3o a irem para a sala de aula e para a morte, al\u00e9m de proporcionar que estudantes levem o v\u00edrus para casa.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, PL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Partido dos Trabalhadores \u00e9 a favor da retirada de pauta. Como disse o Deputado Paulo Ganime, precisamos encontrar alternativa. Mas, para encontrar alternativa, tem-se que ter tempo, Presidente, para sentar e negociar. N\u00f3s temos um PL aqui h\u00e1 1 ano, propondo um protocolo seguro de volta \u00e0s aulas. Ent\u00e3o vamos nos debru\u00e7ar sobre isso. Vamos fazer com que os L\u00edderes que est\u00e3o a\u00ed no plen\u00e1rio marquem uma reuni\u00e3o e vamos negociar. Estamos prontos para isso. Agora, votar um PL que estabelece que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um servi\u00e7o essencial para obrigar o profissional trabalhar presencialmente, correndo o risco de pegar o v\u00edrus, eu acho que \u00e9 uma maldade muito grande com a educa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DIRETRIZES, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Conveni\u00eancia de debate do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, sobre a estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, a solicita\u00e7\u00e3o de adiamento por duas sess\u00f5es \u00e9 exatamente para que se possa ter tempo suficiente de melhorar este projeto de lei, cujo relat\u00f3rio foi apresentado aqui pela Deputada Joice.\r\nA Deputada come\u00e7ou a leitura dizendo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 trabalho essencial em formato presencial. Estamos na pandemia. O formato presencial e a quest\u00e3o da essencialidade, considerando que a escola p\u00fablica brasileira est\u00e1 sem as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias - e n\u00e3o a comparemos \u00e0 de outros pa\u00edses, porque n\u00e3o h\u00e1 compara\u00e7\u00e3o -, sem \u00e1gua pot\u00e1vel, sem higiene, sem banheiro, sem condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de funcionamento... N\u00f3s gostar\u00edamos de discutir, gostar\u00edamos que a palavra \"essencial\", que \u00e9 uma papel do Estado... A escola deve ser priorit\u00e1ria, deve estar na agenda, deve ter financiamento.\r\nNeste momento, n\u00f3s temos o PL 2.949/2020, citado pela Deputada, que n\u00e3o coloca a educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o essencial e apresenta um protocolo que garante as condi\u00e7\u00f5es de funcionalidade. No meio de 2020, n\u00f3s da educa\u00e7\u00e3o, aqui liderados pelo Deputado Idilvan, fizemos e apresentamos esse PL. No fim do ano, pedimos urg\u00eancia para sua vota\u00e7\u00e3o, e foi votada a urg\u00eancia. Por que n\u00e3o se aprovou o PL? Por que atravessar e colocar como servi\u00e7o essencial o ensino em formato presencial?\r\n N\u00f3s queremos os nossos estudantes na escola mais do que ningu\u00e9m. O que me chama aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o pessoas que defendem fortemente a educa\u00e7\u00e3o domiciliar fazerem um discurso pela volta do ensino presencial. Queremos os nossos estudantes conectados. Queremos um tablet para cada estudante brasileiro. Queremos um notebook para cada professor, um pacote de Internet, literatura adquirida pelo Governo e entregue na casa dos estudantes. Queremos, sim, um protocolo de retorno para os locais onde for poss\u00edvel. Isso est\u00e1 no PL 2.949. Cidades em que n\u00e3o houve COVID o protocolo atende prontamente.\r\nO retorno \u00e0s escolas em outros pa\u00edses - acabei de olhar os vinte pa\u00edses no mundo que primeiro voltaram - come\u00e7ou pela China, pela Noruega, com placas de acr\u00edlico dividindo os estudantes, com um protocolo r\u00edgido, com \u00f4nibus escolar do governo passando nas resid\u00eancias e levando os alunos para casa. \u00c9 essa a estrutura do Brasil? S\u00e3o essas as condi\u00e7\u00f5es que tem a escola brasileira? Os nossos profissionais t\u00eam atendimento suficiente para ir \u00e0 escola? A pol\u00edcia est\u00e1 na rua e tal. Eu estou dizendo que v\u00e3o se vacinar os professores. Ent\u00e3o, vamos garantir vacina\u00e7\u00e3o para todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. \r\nO protocolo previsto no PL 2.949 define a educa\u00e7\u00e3o como trabalho preferencial e priorit\u00e1rio, n\u00e3o essencial, conforme est\u00e1 (falha na transmiss\u00e3o).\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DESCUMPRIMENTO, PRAZO REGIMENTAL, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, IMPOSSIBILIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a impossibilidade de vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais, em face do n\u00e3o cumprimento do prazo regimental de 24 horas da sua distribui\u00e7\u00e3o aos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, n\u00e3o se completaram 24 horas desde que o relat\u00f3rio que n\u00f3s estamos votando foi postado. Ele foi modificado muitas vezes, e n\u00e3o tem 24 horas a sua divulga\u00e7\u00e3o. Essa previsibilidade \u00e9 fundamental para que n\u00f3s possamos analisar e votar.\r\nComo foi conversado muitas vezes, a express\u00e3o \"trabalho essencial em formato presencial\" seria o foco da maior discuss\u00e3o, e eu vejo que este relat\u00f3rio n\u00e3o poderia ser votado nesta sess\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ter sido disponibilizado o tempo de 24 horas para que Deputados e Deputadas pudessem analis\u00e1-lo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o fazemos a an\u00e1lise por si s\u00f3. N\u00f3s, especialmente quem \u00e9 da educa\u00e7\u00e3o, ouvimos a nossa base. Ficou muito ruim este relat\u00f3rio ser postado de \u00faltima hora e n\u00f3s estarmos aqui votando.\r\nMuita coisa avan\u00e7ou, mas gostar\u00edamos de avan\u00e7ar no ponto principal, que \u00e9 a quest\u00e3o do trabalho essencial em formato presencial.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputada Rosa Neide, al\u00e9m de ter sido absolutamente desnecess\u00e1ria, a altera\u00e7\u00e3o que houve - inclus\u00e3o de men\u00e7\u00e3o ao nome de uma Deputada - n\u00e3o alterou o m\u00e9rito em absolutamente nada, portanto, n\u00e3o prejudicou o prazo das 24 horas. O parecer est\u00e1 dispon\u00edvel desde a semana passada. \r\nIndefiro a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.\r\nPara encaminhar a favor, concedo a palavra ao Deputado Danilo Cabral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Presidente, porque n\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o alarmante no Pa\u00eds, com um grande n\u00famero de \u00f3bitos.\r\nMuitos profissionais na educa\u00e7\u00e3o adoecem ao longo da vida e est\u00e3o propensos, se colocados em exposi\u00e7\u00e3o, a ser os primeiros a contra\u00edrem o v\u00edrus. Hoje a lei do piso n\u00e3o \u00e9 cumprida na maioria dos Estados, e temos sal\u00e1rios inferiores para as mulheres, a maioria professoras, em rela\u00e7\u00e3o ao outro g\u00eanero. Al\u00e9m disso, n\u00f3s temos 50% de faltas por doen\u00e7as graves que acometem a educa\u00e7\u00e3o. Nunca ningu\u00e9m pensou que este fosse o problema da n\u00e3o essencialidade?\r\nO que eu quero dizer, Presidente, \u00e9 que esta Casa n\u00e3o pode mudar o PL 2.949/20, PL que est\u00e1 com o protocolo, apenas para colocar a palavra \"essencial\". A educa\u00e7\u00e3o vai reagir!\r\nCada Deputado, cada Deputada deve ter bastante consci\u00eancia do que est\u00e1 fazendo hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, APRESENTA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a apresenta\u00e7\u00e3o, pela Relatora, do parecer referente \u00e0 Emenda n\u00ba 17, relativa ao  Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, no momento em que a Relatora apresentou o seu relat\u00f3rio, ela n\u00e3o fez o parecer referente \u00e0 Emenda n\u00ba 17, de autoria do Deputado Bohn Gass. Toda a nossa bancada ficou no aguardo, observamos, mas n\u00e3o houve, por parte da Relatora, men\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 17. Ent\u00e3o, gostar\u00edamos de saber se foi rejeitada, se foi aceita, porque, no texto, para amenizar os impactos, ela seria muito importante. \r\nEstamos no momento de uma discuss\u00e3o e precisamos encaminhar da melhor forma, com a maior clareza, para que toda a popula\u00e7\u00e3o que ora nos acompanha e os profissionais da educa\u00e7\u00e3o possam se sentir resguardados. Aqui n\u00f3s estamos falando de todos os cuidados, e a emenda de autoria do Deputado Bohn Gass refere-se ao cuidado com os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, no que diz respeito aos protocolos da escola, \u00e0s necessidade de serem mantidos os direitos dos profissionais.\r\nPortanto, eu gostaria de saber se a Relatora pulou essa emenda ou n\u00e3o fez a observa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, para que n\u00f3s possamos ter a clareza de como ficar\u00e1 o texto a partir do relat\u00f3rio da Deputada Joice.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLENARIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.\r\nPL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DIRETRIZES, ISOLAMENTO SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Acatamento, pela Relatora da mat\u00e9ira, de parte do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, sobre a estrat\u00e9gia para o retorno \u00e0s aulas durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, para n\u00f3s \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia essa emenda, porque ela solicita prefer\u00eancia, tendo em vista que a Relatora acatou grande parte do Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, que \u00e9 um texto que garante o retorno seguro \u00e0s aulas. Por isso, como a Relatora acolheu parcialmente - e o texto, na sua integralidade, garante que as escolas possam, sim, funcionar -, S.Exa. deixou parte importante do conte\u00fado, por exemplo, a que trata dos Conselhos Escolares na defini\u00e7\u00e3o de protocolos, de acordo com cada situa\u00e7\u00e3o e em cada local do Pa\u00eds. No art. 6\u00ba, a Relatora inverteu o sentido da op\u00e7\u00e3o dos pais e respons\u00e1veis por aula presencial ou remota.\r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, para nosso entendimento, \u00e9 muito importante a participa\u00e7\u00e3o dos pais.\r\nE h\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o da aula presencial como regra geral, como foi colocada no texto. Todos os Deputados que se pronunciaram disseram que v\u00e3o respeitar a prioridade, mas no texto n\u00e3o est\u00e1 assim. E a Relatora tamb\u00e9m retirou as refer\u00eancias \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade -- OMS, que estavam na vers\u00e3o anterior do substitutivo.\r\nPortanto, s\u00e3o atividades, Sr. Presidente, muito caras, que precisam muito entrar nesse relat\u00f3rio, para que possamos votar e, ao final, ganhar, avan\u00e7ar com essa emenda, com esse destaque, para que o projeto realmente diminua os impactos negativos que pode trazer \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAl\u00e9m do mais, o PL enquadra educa\u00e7\u00e3o como atividade essencial, mas n\u00e3o tem outra finalidade sen\u00e3o a de limitar o livre e leg\u00edtimo direito das entidades sindicais, porque, na realidade, o foco desse projeto \u00e9 este: retirar direitos de entidades sindicais e profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nAqui ningu\u00e9m est\u00e1 pensando na condi\u00e7\u00e3o do retorno \u00e0s aulas. A Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende fez uma leitura muito correta de quais s\u00e3o os PLs que tramitam nesta Casa com urg\u00eancia, os quais dariam condi\u00e7\u00f5es para que nossas escolas tivessem um melhor planejamento para voltar, e ningu\u00e9m pautou tais projetos. Eles n\u00e3o vieram \u00e0 pauta, Presidente, infelizmente.\r\nNesse sentido, pedimos que se d\u00ea prioridade, porque precisamos, no relat\u00f3rio constru\u00eddo pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende no Projeto de Lei n\u00ba 2.949, que se garanta vacina a todos os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor tudo isso, pedimos a invers\u00e3o, para trazer, primeiro, a situa\u00e7\u00e3o da pandemia e s\u00f3 ent\u00e3o refletir protocolos e decidir como e quando haver\u00e1 o retorno presencial.\r\nPor isso, estamos pedindo a invers\u00e3o e apresentando esse destaque neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLENARIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Partido dos Trabalhadores vota \"sim\", Sr. Presidente. \u00c9 exatamente a orienta\u00e7\u00e3o anterior.\r\nQuero deixar claro qual \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o: que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possam mais reivindicar direitos no Brasil. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos votando. Vamos ser justos e claros. Com todo respeito \u00e0s pessoas companheiras aqui que elegeram e que colocam este PL em vota\u00e7\u00e3o, que o redigiram, que fazem a defesa dele, mas vamos ser claros: o que estamos votando nesta noite \u00e9 o impedimento de os profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior fazerem qualquer movimento de defesa da categoria. \u00c9 isso que n\u00f3s estamos votando nesta noite, \u00e9 isso que a Presid\u00eancia da Casa encaminhou, \u00e9 isso que o Governo encaminhou.\r\n\u00c9 intoler\u00e1vel isto: saber que, numa pandemia, num momento em que temos que pensar nas nossas crian\u00e7as, nos nossos adolescentes, nos nossos jovens, passamos o dia inteiro apreciando uma mat\u00e9ria em que o Governo quer fazer um impedimento aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMas n\u00e3o vai ficar assim, n\u00e3o. Vamos lutar!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PAETIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, JOENIA WAPICHANA, DEPUTADA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade do requerimento de destaque simples n\u00ba 2  apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Joenia Wapichana no transcurso de seu anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta \"sim\", Sr. Presidente, porque a educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena tem uma legisla\u00e7\u00e3o federal que determina \u00e0s comunidades ind\u00edgenas essa pr\u00e1tica milenar de ouvir as suas comunidades.\r\nEu quero tamb\u00e9m aproveitar para mandar um abra\u00e7o para a companheira Deputada Joenia, aniversariante do dia. E quero lhe dizer, Joenia, que militei, fui Secret\u00e1ria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, conhe\u00e7o os direitos da educa\u00e7\u00e3o escolar ind\u00edgena prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169, da OIT, sobre povos ind\u00edgenas e sobre todas as tribos, e a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, de 1948, da ONU, que garante aos ind\u00edgenas o direito da decis\u00e3o. Ent\u00e3o, o que essa emenda quer \u00e9 que a comunidade, que os ind\u00edgenas sejam consultados sobre aulas presenciais, aulas h\u00edbridas.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aos Srs. Parlamentares: vamos respeitar o que a legisla\u00e7\u00e3o j\u00e1 diz, vamos incorporar isso, porque os profissionais e os estudantes ind\u00edgenas t\u00eam seus direitos garantidos na lei. N\u00e3o podemos permitir que se coloque o contr\u00e1rio nesse PL que estamos votando nesta noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo relator da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, porque o PT defende a vida. O PT defende todos os PL que est\u00e3o nesta Casa e que garantem a volta segura \u00e0s aulas, com protocolos de seguran\u00e7a, com possibilidade de fazermos o chamamento dos nossos estudantes com as garantias necess\u00e1rias.\r\nO Estado de Mato Grosso tem 3 milh\u00f5es e 200 mil pessoas. O Sindicato dos Professores acabou de me informar que, s\u00f3 este ano, j\u00e1 fez cem notas de pesar sobre professores e professoras que morreram. H\u00e1 tamb\u00e9m os demais que ainda n\u00e3o chegaram, para que o sindicato fizesse.\r\nEnt\u00e3o, \"n\u00e3o\" \u00e0 morte, e \"sim\" \u00e0 vida! \"N\u00e3o\" \u00e0 obrigatoriedade, aos que querem que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o v\u00e3o para a escola sem as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, que querem utilizar a dor da popula\u00e7\u00e3o para tirar o direito da movimenta\u00e7\u00e3o e da organiza\u00e7\u00e3o sindical dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Por isso, o nosso partido, que preza pela educa\u00e7\u00e3o, orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  PARECER CONTRARIO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques. Rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria pelas entidades da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta \"sim\", Sr. Presidente, \"sim\" \u00e0s emendas com parecer pela rejei\u00e7\u00e3o.\r\nEu gostaria de dizer, Sr. Presidente, aproveitando este minuto, que n\u00f3s temos notas p\u00fablicas da UNDIME, que \u00e9 a Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, do CONSED, que \u00e9 o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, da CNTE, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o, e de tantas outras entidades que disseram \"n\u00e3o\" a este texto que acabou de ser aprovado. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos melhorar, porque quem cuida da educa\u00e7\u00e3o no Brasil disse \"n\u00e3o\". Acho que \u00e9 muito complicado esta Casa fazer todo um trabalho contr\u00e1rio a quem dirige, a quem trabalha em sala de aula e a quem faz educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nO PT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O Partido dos Trabalhadores, Presidente, orienta o voto \"sim\", porque estamos no momento de resguardar os nossos profissionais. Se 360 mil pessoas j\u00e1 perderam a vida neste Pa\u00eds, e com certeza este Parlamento tem clareza dessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s vamos querer mais de 50 milh\u00f5es de estudantes e de profissionais trafegando no Pa\u00eds, indo e voltando de suas escolas, sem o Pa\u00eds ter um protocolo seguro de retorno \u00e0s aulas? S\u00e3o 50 milh\u00f5es de pessoas, praticamente um quarto da nossa popula\u00e7\u00e3o, diretamente ligadas \u00e0 escola. E \u00e9 por isso que queremos proteger a popula\u00e7\u00e3o.\r\nCada Governo tem essa liberdade, e devemos manter isso. Se o Governo do Estado ou o Governo Municipal fez o dever de casa, todos est\u00e3o vacinados, as condi\u00e7\u00f5es est\u00e3o postas, ent\u00e3o, que essa comunidade tome a decis\u00e3o, e n\u00e3o que haja uma imposi\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do artigo 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT vota \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nEu gostaria que os Parlamentares que tanto falaram da essencialidade da educa\u00e7\u00e3o, do protocolo, da volta segura \u00e0s aulas, tivessem agora um cuidado especial. Se o protocolo da volta segura \u00e0s aulas \u00e9 o fundamental, por que n\u00e3o retirar o que fere de morte o direito dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o de se organizarem e se movimentarem? Essa parte n\u00e3o tem nada a ver com pandemia, n\u00e3o tem nada a ver com COVID, com morte, com volta \u00e0s aulas. As aulas on-line, as aulas h\u00edbridas s\u00e3o aulas, \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o em funcionamento. \r\nQuero dizer aqui que, se as pessoas que est\u00e3o se pronunciando aqui verdadeiramente est\u00e3o dispostas a manter a essencialidade da educa\u00e7\u00e3o, vamos tirar essa parte, porque \u00e9 a \u00fanica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, DIREITO DE GREVE, PROFESSOR, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AUTONOMIA, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta \"sim\", Sr. Presidente, porque esse destaque se refere exatamente a que Governos Estaduais e Municipais garantam a vacina para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. O destaque do PSB \u00e9 para que, ao se planejar a vacina, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o sejam priorit\u00e1rios na vacina\u00e7\u00e3o, tenham essa garantia.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao direito de greve, a luta vai continuar. Isso vai ser discutido no Senado. O que \u00e9 essencial no Pa\u00eds est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. O STF h\u00e1 de garantir o que a lei j\u00e1 prev\u00ea.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o aprovar esse destaque agora se algu\u00e9m quer de fato que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o estejam em seguran\u00e7a, estejam nas escolas fazendo o trabalho deles. Que antes eles estejam vacinados e que Munic\u00edpios e Estados possam garantir essa vacina aos seus profissionais, com liberdade e autonomia, seguindo os protocolos locais, de acordo com as condi\u00e7\u00f5es de cada Munic\u00edpio e de cada Estado!\r\nEra isso.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595 de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e o estabelecimento das diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta \"sim\" \u00e0 emenda, Presidente, porque este destaque assegura a vacina aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o antes que sejam retomadas as aulas presenciais nas escolas. J\u00e1 fazem todo o trabalho remotamente.\r\nSabemos que 90% dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica s\u00e3o mulheres. As professoras est\u00e3o trabalhando dupla ou triplamente: trabalham diante do laptop e t\u00eam filhos ao seu redor, cuidam da casa, levam apostila a crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam conex\u00e3o em casa. Sabemos qu\u00e3o desgastadas est\u00e3o as professoras e os professores neste Pa\u00eds.\r\nEste destaque lhes garante a vacina antes que possam avan\u00e7ar ainda mais no processo de atendimento aos estudantes no Brasil. Temos respeito ao profissional da educa\u00e7\u00e3o. Por isso, temos que dizer \"sim\" a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, relativo ao reconhecimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Ensino Superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta \"sim\", porque se trata de um direito conquistado, e \u00e9 constitucional. Neste per\u00edodo, de \u00e1pice da pandemia, \u00e9 muito alto o n\u00famero de pessoas que j\u00e1 faleceram, educadores j\u00e1 nos deixaram. Os profissionais da educa\u00e7\u00e3o realizam um trabalho fundamental, essencial para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, e agora direitos seus s\u00e3o retirados por meio de vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria que diz que existe um protocolo para volta segura \u00e0s aulas presenciais.\r\nN\u00e3o tem nada a ver direito de greve com volta \u00e0s aulas. Se houver condi\u00e7\u00f5es estruturantes para a volta \u00e0s aulas presenciais, haver\u00e1 aula. Os profissionais da educa\u00e7\u00e3o no Brasil est\u00e3o ansiosos por isso, mas querem a garantia de um protocolo. Agora, o que tem a ver isso com direito de greve? A greve vai acontecer quando o Governo n\u00e3o respeitar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, esta emenda \u00e9 merit\u00f3ria, \u00e9 necess\u00e1ria, at\u00e9 para que haja, com tranquilidade, um retorno seguro \u00e0s aulas presenciais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA TERRA, PRESERVA\u00c7\u00c3O, MEIO AMBIENTE. \r\nC\u00daPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), DEBATE, REDU\u00c7\u00c3O, POLUI\u00c7\u00c3O, G\u00c1S CARB\u00d4NICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Terra. Expectativa quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro na C\u00fapula Mundial de Lideres pelo Clima 2021",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, tenham o meu bom-dia. \r\nHoje, dia 22 de abril, \u00e9 o Dia Internacional da M\u00e3e Terra, o Dia da Terra. Institu\u00edda pela ONU em 2009, a data serve para incentivar governos de pa\u00edses, \u00f3rg\u00e3os da ONU, sociedade civil, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e demais entidades a desenvolver a consci\u00eancia sobre a import\u00e2ncia de preservar o meio ambiente.\r\nM\u00e3e Terra \u00e9 uma express\u00e3o comum em muitos pa\u00edses e regi\u00f5es para identificar o planeta. Segundo diretrizes das Na\u00e7\u00f5es Unidas, esta express\u00e3o salienta a rela\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o entre os seres humanos, o planeta e os demais seres vivos. Os povos origin\u00e1rios do Brasil sempre trataram a Terra com o verdadeiro conceito de m\u00e3e, que cuida dos seus filhos. \r\nAs mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e o desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel s\u00e3o alguns dos principais desafios das na\u00e7\u00f5es. O Dia da Terra \u00e9 comemorado para nos lembrar de que a Terra e os seus ecossistemas nos fornecem vida e sustento e, portanto, cuidar da Terra \u00e9 cuidar da vida. Estamos numa encruzilhada, Sr. Presidente: vamos cuidar da m\u00e3e ou destruir as condi\u00e7\u00f5es reais de continuidade da vida em nosso planeta?\r\nHoje, 22 de abril, Dia da Terra, \u00e9 tamb\u00e9m o dia em que a c\u00fapula das maiores economias do mundo estar\u00e1 reunida para discutir a continuidade da vida, para seguirmos adiante. A Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o Meio Ambiente Humano, realizada em Estocolmo em 1972, reconheceu a conex\u00e3o entre o ser humano, as demais esp\u00e9cies e o planeta, bem como a import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nNa data de hoje, 22 de abril, a C\u00fapula de L\u00edderes sobre o Clima, convidada pelo Presidente dos Estados Unidos, ter\u00e1 o papel estrat\u00e9gico de estimular a cria\u00e7\u00e3o de planos por parte das maiores economias para reduzir as emiss\u00f5es de poluentes e g\u00e1s carb\u00f4nico at\u00e9 2030. A meta \u00e9 tida como crucial para diminuir o aquecimento global. H\u00e1 que serem feitos esfor\u00e7os globais conjuntos para combater as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas por meio do desenvolvimento sustent\u00e1vel. \r\nO Brasil, que tem o maior potencial em desenvolvimento sustent\u00e1vel, apresentar\u00e1 o qu\u00ea? O Governo vai dizer que est\u00e1 aproveitando a pandemia para deixar a boiada passar, envidando todos os esfor\u00e7os para destruir o meio ambiente? Qual ser\u00e1 o discurso do Presidente da Rep\u00fablica do Brasil? Estamos aguardando. O Pa\u00eds pode at\u00e9 fazer uma performance, um discurso, mas h\u00e1 que cumpri-lo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, VANDA MILANI, RELATORA, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, PROPAGANDA COMERCIAL, CIGARRO, AGRADECIMENTO, MULHER, MATO GROSSO, PROFESSORA ROSA NEIDE, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), TRABALHO DOM\u00c9STICO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente e demais Parlamentares. Fico muito feliz de estar participando da discuss\u00e3o deste projeto e do projeto apensado, n\u00bas 1.943 e 1.944, que s\u00e3o de minha lavra.\r\nQuero dizer a todos e a todas da grande alegria de ter contado com o apoio especial da Secretaria da Mulher; da nossa Relatora, a Dra. Vanda Milani, Deputada que se sentou comigo para a discuss\u00e3o - fizemos uma interlocu\u00e7\u00e3o muito interessante -, e das assessoras que se juntaram a essa causa para chegarmos ao foco da quest\u00e3o. E o foco \u00e9 que homens e mulheres s\u00e3o iguais perante a lei, como reza a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.\r\nSabemos que as mudan\u00e7as culturais se d\u00e3o quando a popula\u00e7\u00e3o come\u00e7a a ouvir constantemente o que est\u00e1 regrado na legisla\u00e7\u00e3o. Para isso, temos alguns exemplos no Brasil que deram certo.\r\nNo passado, quando o cigarro vinha ao ar com muita propaganda, perceb\u00edamos, ap\u00f3s a propaganda do cigarro, que havia uma tarja: \"Fumar provoca c\u00e2ncer\", ou alguma coisa parecida com isso. Nesse sentido, hoje temos uma das popula\u00e7\u00f5es jovens no mundo que menos fumam, porque fortemente a propaganda foi feita de forma positiva.\r\nEu quero agradecer aqui fortemente \u00e0s mulheres mato-grossenses, \u00e0 Dra. Amini, Ju\u00edza do Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso, e \u00e0s demais do Poder Judici\u00e1rio, que sempre discutiram comigo essas quest\u00f5es, ao Conselho da Mulher e a todas as mulheres de Mato Grosso e do Brasil.\r\nMuitas vezes, quando se trata de trabalho dom\u00e9stico, cria-se um estere\u00f3tipo, como se aquilo fosse servi\u00e7o de mulher. Trabalho dom\u00e9stico \u00e9 a parceria entre homens e mulheres. Ent\u00e3o, quem est\u00e1 em casa trabalha.\r\nQuando se falar em material de limpeza, em panelas - vem a\u00ed o Dia das M\u00e3es -, para se fazer a comida, para se conciliar o trabalho familiar, tudo isso tamb\u00e9m pode ser dado de presente aos pais. Ent\u00e3o, na hora em que se falar de trabalho dom\u00e9stico, que se deixe claro que homens e mulheres s\u00e3o iguais perante a lei, que a mulher pode ocupar qualquer espa\u00e7o no conjunto da sociedade brasileira, que as mulheres hoje s\u00e3o parceiras, ao lado dos homens, dos companheiros. Queremos carregar as nossas bandeiras juntos e juntas.\r\nEnt\u00e3o, quero dizer ao Plen\u00e1rio como um todo que esse projeto \u00e9 nosso, das mulheres do Brasil. N\u00f3s somos iguais perante a lei, conforme est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o. Por isso, pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Arthur Lira por ter pautado o projeto e agrade\u00e7o a toda a Mesa da Casa.\r\nNo m\u00eas de mar\u00e7o, foram pautados projetos que interessam \u00e0 categoria, ao feminino, \u00e0s mulheres do Brasil, e os homens, solid\u00e1rios \u00e0 condi\u00e7\u00e3o das mulheres avan\u00e7ando no Brasil, ocupando o espa\u00e7o delas, s\u00e3o os nossos parceiros. Como disse o Parlamentar que me antecedeu, o projeto tem um \u00fanico foco: que as mulheres e os homens sejam respeitados, conforme reza a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Muito obrigada. Espero que possamos votar \"sim\" a esse projeto merit\u00f3rio, que \u00e9 um projeto das mulheres, n\u00e3o da Deputada Rosa Neide, nem da Deputada Vanda, a quem agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o pelo belo trabalho que fez na relatoria.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), REALIZA\u00c7\u00c3O, CAMPANHA PUBLICIT\u00c1RIA, IGUALDADE JUR\u00cdDICA, DIREITO DO TRABALHO, HOMEM, MULHER, PROCEDIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO, PROFESSORA ROSA NEIDE, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, sobre a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias de promo\u00e7\u00e3o da igualdade de direitos entre homens e mulheres e sobre a veicula\u00e7\u00e3o de mensagens de advert\u00eancia em refer\u00eancia \u00e0s normas constitucionais e legais relativas \u00e0 igualdade de direitos e deveres entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, neste minuto, quero fazer um agradecimento em nome das mulheres do nosso Pa\u00eds, do Estado de Mato Grosso, e dizer da import\u00e2ncia de que n\u00f3s estejamos efetivamente em todos os lugares, em todas as propagandas, chamando a aten\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as, adolescentes e jovens e dos mais vividos para o fato de que mulheres e homens s\u00e3o iguais perante a lei.\r\nQuero agradecer \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, grande Coordenadora da Secretaria de Mulheres, e \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o, que j\u00e1 chegou propondo um trabalho para avan\u00e7armos nessa quest\u00e3o. \r\nN\u00f3s queremos deixar uma marca, enquanto mulheres. N\u00e3o queremos as nossas filhas, m\u00e3es, irm\u00e3s, sobrinhas sendo assassinadas no futuro porque algu\u00e9m acha que elas s\u00e3o propriedade do outro.  \r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o muito aos Deputados, especialmente aos homens que t\u00eam esse olhar em prol das mulheres. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-27T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRIME AMBIENTAL, DESMATAMENTO ILEGAL, MADEIREIRO, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, CONTRA, ALEXANDRE SARAIVA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, NOT\u00cdCIA CRIME, ESCLARECIMENTO, COMISS\u00c3O DE LEGISLA\u00c7\u00c3O PARTICIPATIVA (CLP), COMISS\u00c3O DE DIREITOS HUMANOS E MINORIAS (CDHM), REQUERIMENTO DE AUDI\u00caNCIA DE COMISS\u00c3O, WALDENOR PEREIRA, CARLOS VERAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nC\u00daPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), AQUECIMENTO GLOBAL, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Waldenor Pereira e Carlos Veras pela apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica conjunta das Comiss\u00f5es de Legisla\u00e7\u00e3o Participativa e de Direitos Humanos e Minorias da destinada a esclarecimentos sobre a not\u00edcia-crime apresentada ao Supremo Tribunal Federal pelo delegado da Pol\u00edcia Federal, Alexandre Saraiva, contra o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Indigna\u00e7\u00e3o com a destrui\u00e7\u00e3o do meio ambiente  e com a prote\u00e7\u00e3o de madeireiros ilegais na regi\u00e3o amaz\u00f4nica pelo Ministro do Meio Ambiente. Informa\u00e7\u00f5es inver\u00eddicas sobre cuidados ambientais do Presidente Jair Bolsonaro na C\u00fapula de L\u00edderes sobre o Clima.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta tarde, nesta sess\u00e3o, gostaria de parabenizar o Deputado Waldenor e o Deputado Veras, do Partido dos Trabalhadores, por terem chamado, no dia de ontem, uma audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a do Delegado Alexandre Saraiva, para tratar da queixa-crime que o delegado levou ao STF contra o Ministro Ricardo Salles, que, na realidade, envergonha o Pa\u00eds ocupando o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma crise mundial, a pandemia, que mostra a todos e a todas a necessidade de olharmos o meio ambiente com todos os cuidados necess\u00e1rios. Outros v\u00edrus possivelmente teremos na sequ\u00eancia, e o meio ambiente acaba sendo o protagonista dessa situa\u00e7\u00e3o, porque o ser humano destr\u00f3i o meio ambiente, destr\u00f3i o habitat dos animais e, na sequ\u00eancia, ele pr\u00f3prio paga com a sua sa\u00fade e com a sua vida por aquilo que fez \u00e0 natureza. \r\nApesar disso, o chamado Ministro do Meio Ambiente protege madeireiros ilegais em toda a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica. Segundo a den\u00fancia do delegado, de mais de 200 mil metros c\u00fabicos de madeira, s\u00f3 10% foram reivindicados por seus poss\u00edveis donos, talvez algu\u00e9m que de forma correta iria vender a madeira. Para os demais, ilegais, n\u00e3o apareceram donos, porque a pol\u00edcia fiscalizou e apreendeu o produto. E o Ministro saiu em defesa da ilegalidade, em defesa de quem colocou a floresta no ch\u00e3o, derrubou o mundo inteiro.\r\nNa encruzilhada deste momento da humanidade, queremos saber se vamos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 vida ou \u00e0 morte. Proteger o meio ambiente \u00e9 ir em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 vida. No entanto, o Ministro do Meio Ambiente do Pa\u00eds cria barreira para aquilo que vai em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e manda o Pa\u00eds em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 morte. \r\nN\u00f3s estamos sendo chacota do mundo bem no m\u00eas em que o Presidente da Rep\u00fablica foi \u00e0 c\u00fapula dos maiores pa\u00edses dizer que o Brasil est\u00e1 tomando todas as provid\u00eancias com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados ambientais. Isso \u00e9 muito vergonhoso. Esta Casa tem que intervir, tem que chamar mais vezes o Sr. Ministro aqui. Temos que fazer um movimento, porque o Ministro Salles n\u00e3o pode mais ocupar o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente do Brasil. \r\nO Brasil n\u00e3o pode passar tanta vergonha. Existe neste Pa\u00eds muita gente preparada para cuidar da natureza, para cuidar na Na\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS. RETOMADA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Contrariedade do orador a projeto de lei, em pauta no Senado Federal, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nestes breves comunicados, gostaria de cumprimentar a todos e dizer que hoje, 28 de abril, \u00e9 o Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma data muito importante para todos os pa\u00edses, em especial os 162 pa\u00edses que estabeleceram o 28 de abril como Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. No Brasil, podemos dizer que hoje \u00e9 o dia da resist\u00eancia; \u00e9 o dia de dar continuidade \u00e0 luta por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de qualidade para todos e todas. \r\nGostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que est\u00e1 na pauta do Senado amanh\u00e3: a vota\u00e7\u00e3o de projeto que estabelece a educa\u00e7\u00e3o como servi\u00e7o essencial, o que vai de encontro \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o existente no Pa\u00eds, como a Lei n\u00ba 7.783, de 1989, e a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, que definem o que \u00e9 trabalho essencial. Infelizmente, colocaram a educa\u00e7\u00e3o entre as atividades essenciais, sobrepondo legisla\u00e7\u00f5es anteriores. Segundo o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 11 da Lei n\u00ba 7.783, s\u00e3o necessidades inadi\u00e1veis - tamb\u00e9m ditas essenciais -, da comunidade, aquelas que, n\u00e3o atendidas, coloquem em perigo iminente a sobreviv\u00eancia, a sa\u00fade ou a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o.\r\nOra, no atual contexto da pandemia, s\u00e3o as aulas remotas que garantem as tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es de essencialidade da supracitada lei. A presen\u00e7a de quase 60 milh\u00f5es de estudantes e trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o nas escolas e universidades pode comprometer ainda mais as j\u00e1 limitadas medidas de isolamento social, requeridas pelas autoridades sanit\u00e1rias do Brasil e do mundo, para conter o coronav\u00edrus em nosso territ\u00f3rio. \r\nEste \u00e9 um momento muito especial do Pa\u00eds. Ainda estamos no \u00e1pice da pandemia. Temos clareza do qu\u00e3o fundamental \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o brasileira e como \u00e9 necess\u00e1rio nossos estudantes estarem socializados, sendo atendidos por professoras e professores. Neste momento, o Pa\u00eds est\u00e1 observando qu\u00e3o importantes s\u00e3o os professores para a vida das fam\u00edlias e de todos os estudantes do Brasil. Entretanto, resguardar a sa\u00fade dos profissionais, do nosso povo, salvar vidas \u00e9 o que h\u00e1 de mais importante. Queremos conex\u00e3o, queremos tecnologia, queremos vacina para todos e todas, para que possamos voltar ao que \u00e9 mais digno na educa\u00e7\u00e3o brasileira: a aproxima\u00e7\u00e3o de estudantes com seus professores. Queremos aulas, mas, neste momento, remotas, para garantir vida, garantir sa\u00fade e garantir a continuidade de nossa luta. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.\r\nIGUALDADE ENTRE OS SEXOS, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL.\r\nJOE BIDEN, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RACISMO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, IMIGRANTE, VIOL\u00caNCIA POLICIAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, ALEXANDRE SARAIVA, DELEGADO DE POL\u00cdCIA, POL\u00cdCIA FEDERAL, QUEIXA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), EXPORTA\u00c7\u00c3O, AGROPECU\u00c1RIA, MADEIRA, ILEGALIDADE, DESMATAMENTO, QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, GRUPO IND\u00cdGENA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, REQUERIMENTO DE CRIA\u00c7\u00c3O DE COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Pedido de ao Parlamento de um minuto de sil\u00eancio em homenagem \u00e0s v\u00edtimas da Covid-19. Rep\u00fadio a pronunciamento de Deputado a respeito da inferioridade das mulheres. Elogio a discurso do Presidente dos Estados Unidos em defesa dos investimentos em desenvolvimento de vacina e em comemora\u00e7\u00e3o ao elevado percentual vacinado da popula\u00e7\u00e3o norte-americana. Defesa de instala\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente. Nefasta pol\u00edtica ambiental no Pa\u00eds. Desmonte de institui\u00e7\u00f5es como Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis, Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade e Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais no atual governo.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, muito obrigada. Parab\u00e9ns pela sua condu\u00e7\u00e3o! Agrade\u00e7o aqui tamb\u00e9m ao Deputado Bohn Gass, L\u00edder do nosso Partido dos Trabalhadores, por me conceder este espa\u00e7o.\r\nEstamos hoje finalizando o m\u00eas de abril de 2021. Eu pe\u00e7o, antes de abrir esta fala, Presidente, que V.Exa. conceda 1 minuto de sil\u00eancio aqui na nossa sess\u00e3o, porque hoje completar\u00e3o 400 mil pessoas que perderam a vida em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Fa\u00e7amos 1 minuto de sil\u00eancio.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Sr. Presidente, olhar o nosso Pa\u00eds e imaginar uma cidade de 400 mil pessoas, no Brasil, sendo exterminada \u00e9 o que temos que fazer no dia de hoje e refletir.\r\nTamb\u00e9m neste final de abril, no dia 29 mais precisamente, quero dizer que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 aqui ouvindo absurdos sobre a quest\u00e3o da igualdade entre o homem e a mulher perante a lei.\r\nRefiro-me ao pronunciamento de um Deputado que falou h\u00e1 pouco. Eu gostaria que ele conversasse com a m\u00e3e dele. Se ele tiver irm\u00e3s ou mulheres na fam\u00edlia, que ele possa conversar com elas para saber o que significam suas palavras em rela\u00e7\u00e3o a \"uma mulher que pode at\u00e9 ser competente\".\r\nQue esta narrativa seja banida desta Casa, para que n\u00e3o nos envergonhemos tanto frente \u00e0s nossas meninas no Brasil, \u00e0s nossas jovens que querem crescer, que querem continuar determinadas, competentes que s\u00e3o, 51% da popula\u00e7\u00e3o, ocupando seus espa\u00e7os.\r\nEnt\u00e3o, a mulher chega aonde ela quiser e precisa receber um sal\u00e1rio exatamente igual ao de um homem que faz o mesmo trabalho que ela.\r\nQuero dizer que, no dia de ontem, o pronunciamento do Presidente dos Estados Unidos nos fez refletir. Um pa\u00eds daquele tamanho, com aquela pujan\u00e7a, considerado o centro do mundo, e o seu Presidente da Rep\u00fablica, companheira Erika Kokay, em alguns momentos, me fez pensar: \"Puxa, essa fala poderia ser no Brasil\".\r\nQuando o Presidente Obama disse ao Presidente Lula \"esse \u00e9 o cara\", o Presidente Obama realmente deixou uma marca, e o Presidente Biden, com certeza, ouviu um pouco do que o Presidente Lula fez no Brasil para falar sobre o que ele vai fazer com os imigrantes; o combate que ele travar\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres, \u00e0 viol\u00eancia policial naquele Pa\u00eds; a quest\u00e3o do racismo; taxar sempre os mais ricos, para que os recursos da taxa\u00e7\u00e3o sejam investidos em pol\u00edticas p\u00fablicas e para que os mais pobres ocupem um lugar.\r\nBiden falou sobre a quest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, o modelo deles, o plano de sa\u00fade americano, resgatado, incluindo as pessoas; sobre a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o financiamento, a import\u00e2ncia de que o mais pobre tenha acesso; sobre as quest\u00f5es ambientais, deixando claro qual \u00e9 o papel dos Estados Unidos na cobran\u00e7a - e, com certeza, o nosso Pa\u00eds ser\u00e1 muito cobrado; sobre a quest\u00e3o das armas. Enquanto o Brasil quer, a todo custo, colocar mais armas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, armar a popula\u00e7\u00e3o, o Presidente Biden pede o recuo nessa quest\u00e3o, que \u00e9 da cultura deles.\r\nPor fim, falou da ci\u00eancia, da pesquisa, dos investimentos em vacina, comemorou o percentual da popula\u00e7\u00e3o vacinada e disse que os Estados Unidos agora podem retomar, recome\u00e7ar, porque tomaram a decis\u00e3o correta de ficar do lado da ci\u00eancia, de vacinar seu povo.\r\nEm algum momento, essa fala poderia ter sido feita no Brasil. H\u00e3o de vir dias melhores para que n\u00f3s tenhamos no Brasil um comando que nos deixe respirar mais aliviados.\r\nOutra quest\u00e3o que eu gostaria muito de abordar neste dia, Sr. Presidente, \u00e9 a solicita\u00e7\u00e3o de uma CPI para investigar a quest\u00e3o do Ministro do Meio Ambiente, Sr. Ricardo Salles. N\u00f3s ouvimos o depoimento do Delegado Alexandre sobre a queixa-crime que apresentou ao Supremo Tribunal Federal. O meio ambiente, para a presente e para as futuras gera\u00e7\u00f5es, \u00e9 imprescind\u00edvel. O legado que n\u00f3s desta Casa deixaremos ao Pa\u00eds n\u00e3o tem pre\u00e7o. N\u00f3s queremos que o mundo olhe para o Brasil como um Pa\u00eds que respeita o meio ambiente, porque n\u00f3s temos biodiversidade para dar exemplo para o mundo, se dermos sustenta\u00e7\u00e3o.\r\nMas n\u00f3s vemos um Ministro do Meio Ambiente que desrespeita, que \u00e9 nefasto para a pol\u00edtica ambiental de que o mundo precisa, que o Brasil j\u00e1 teve e que agora foi jogada na lata do lixo. O Brasil negligencia tudo o que \u00e9 necess\u00e1rio para que n\u00f3s continuemos avan\u00e7ando nas quest\u00f5es ambientais, cumprindo as metas estabelecidas para todos os pa\u00edses, e para n\u00f3s tamb\u00e9m, e os compromissos internacionais que fizemos.\r\nSomos um dos pa\u00edses que mais exportam na \u00e1rea da agropecu\u00e1ria, e n\u00f3s precisamos dar respostas para o mundo, at\u00e9 para continuarmos plantando, colhendo e fazendo as negocia\u00e7\u00f5es que o mundo est\u00e1 a necessitar de um Pa\u00eds que planta e colhe alimentos.\r\nNesse sentido, eu aqui solicito a todos os Parlamentares: este \u00e9 o momento de fazermos uma CPI s\u00e9ria e justa com o povo brasileiro.\r\nN\u00e3o podemos deixar que um Ministro que envergonha este Pa\u00eds diante do mundo continue no Minist\u00e9rio. Al\u00e9m do mais, ele tem que prestar contas de tudo o que fez, de todas estas situa\u00e7\u00f5es no Brasil: aumento do uso de veneno, queimadas desenfreadas - sou coordenadora da Comiss\u00e3o Externa sobre Queimadas em Biomas Brasileiros -, fogo no Pantanal, corte nos recursos do IBAMA e do ICMBIO, falta de oferecimento de condi\u00e7\u00f5es aos nossos agentes que defendem a natureza.\r\nPrecisamos fazer uma CPI para sabermos realmente que projeto ambiental tem este Governo, que projeto ambiental coordena esse Ministro, qual \u00e9 o interesse ao permitir que 200 mil metros c\u00fabicos de madeira apreendidos sejam comercializados. Qual \u00e9 o papel do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente no Pa\u00eds?\r\nEste Parlamento precisa nos conceder a oportunidade de promover a devida investiga\u00e7\u00e3o sobre essas quest\u00f5es ambientais neste momento, para comprovar poss\u00edvel viola\u00e7\u00e3o de preceitos constitucionais, normas penais, leis de prote\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Trata-se de atitudes criminosas, ilegais, imorais, referentes \u00e0 pol\u00edtica ambiental brasileira, referentes a toda essa legisla\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que uma CPI jogue luz sobre os aspectos mais intrigantes que envolvem esse Ministro, a fim de se buscar a verdade a respeito de todas essas circunst\u00e2ncias em nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que muitas pesquisas das nossas universidades, o trabalho das nossas institui\u00e7\u00f5es que cuidam do meio ambiente, tudo o que fizemos at\u00e9 agora, o trabalho do INPE, tudo isso que est\u00e1 sendo mostrado ao Brasil e ao mundo n\u00e3o seja respeitado por esse Minist\u00e9rio, seja jogado fora.\r\nPrecisamos olhar para as comunidades ind\u00edgenas, que sempre protegeram a natureza e n\u00e3o s\u00e3o respeitadas por este Governo. Precisamos investigar tudo o que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, para que pensemos nas gera\u00e7\u00f5es futuras, para que garantamos hoje o Brasil do futuro. O Parlamento tem essa obriga\u00e7\u00e3o.\r\nTodos os Parlamentares est\u00e3o convidados a assinar conosco esse pedido de investiga\u00e7\u00e3o. Queremos que essa CPI investigue esses fatos, realmente jogue luz no que est\u00e1 acontecendo no Brasil. Quem \u00e9 esse Ministro? Trabalha a favor de quem? De que lado est\u00e1? Por que faz o que est\u00e1 fazendo e vai passando a boiada, como ele mesmo disse? Ele quer abrir uma porteira, destruir a legisla\u00e7\u00e3o ambiental do Brasil e deixar o nosso Pa\u00eds envergonhado diante do mundo, mais do que j\u00e1 est\u00e1.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente.\r\nAgrade\u00e7o novamente ao L\u00edder Bohn Gass.\r\nFa\u00e7o este convite a todos: vamos assinar o requerimento relativo a essa CPI.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, WILMA MAMPRINI CAPISTRANO DE OLIVEIRA, PROFESSORA, DIAMANTINO (MT).\r\nCR\u00cdTICA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, SENADO FEDERAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), REUNI\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2949/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTRAT\u00c9GIA PARA O RETORNO \u00c0S AULAS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCR\u00cdTICA, VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), CR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares da Profa. Wilma Mamprini Capistrano de Oliveira, v\u00edtima da Covid-19. Expectativa quanto \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais, e sobre o estabelecimento de diretrizes para o retorno seguro \u00e0s aulas presenciais. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, sobre a Estrat\u00e9gia para o Retorno \u00e0s Aulas no \u00e2mbito do enfrentamento da pandemia do coronav\u00edrus (Covid-19). Defesa da derrubada de veto presidencial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta tarde, inicialmente, eu gostaria de cumprimentar e levar o meu abra\u00e7o a todas as fam\u00edlias que perderam entes queridos para a COVID.\r\nQuero abra\u00e7ar especialmente a fam\u00edlia Mamprini Capistrano, do Munic\u00edpio de Diamantino, Mato Grosso, pelo falecimento da Profa. Wilma. Eu perdi uma amiga, uma colega de trabalho. Sem nenhuma comorbidade, a Profa. Wilma deixou os filhos, os netos e os familiares. Com certeza, ela tinha muita energia para viver.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de abordar novamente a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nesta Casa de Leis. N\u00f3s tivemos a vota\u00e7\u00e3o, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, que trata da volta imediata das aulas presenciais, com os profissionais sem vacina\u00e7\u00e3o. Na semana anterior, tivemos uma audi\u00eancia p\u00fablica com a presen\u00e7a de entidades que l\u00e1 na ponta cuidam diretamente da educa\u00e7\u00e3o - a UNDIME, o CONSED, a CNTE, entre outras - e com a presen\u00e7a do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que afirmou categoricamente que somente no segundo semestre teria condi\u00e7\u00f5es de colocar, mesmo prioritariamente, no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o.\r\nAgora esse projeto de lei est\u00e1 no Senado, indicado para ser votado na pr\u00f3xima quinta-feira. Espero que o Senado tenha bom senso e que esse PL seja retirado de pauta, porque \u00e9 preciso discuti-lo, \u00e9 preciso dialogar com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 2.949, de 2020, tem um protocolo que garante seguran\u00e7a para estudantes e profissionais, para os Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o Municipais e Estaduais se guiarem para a volta \u00e0s aulas. Esse, sim, precisa ser votado.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m, Sr. Presidente, o veto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020. \u00c9 o Presidente da Rep\u00fablica dizendo que n\u00e3o passar\u00e1 3,5 bilh\u00f5es de reais de recursos do FUST para Munic\u00edpios e Estados dotarem as escolas de estrutura m\u00ednima, com tecnologia, para que as aulas possam acontecer.\r\nIsso, sim, n\u00e3o \u00e9 educa\u00e7\u00e3o essencial, porque pode ser cortada. Al\u00e9m do corte no or\u00e7amento, do corte nos sal\u00e1rios, tudo isso foi feito! Ningu\u00e9m se preocupou com a educa\u00e7\u00e3o. Entretanto, na hora de chamar os professores e os profissionais para dentro da escola sem vacina, aparecem muitos defensores.\r\nSr. Presidente, eu espero que o Senado retire o PL de pauta e que possamos, enquanto educadores neste Pa\u00eds, nos debru\u00e7ar sobre essa discuss\u00e3o.\r\nMuito obrigada.\r\nEu solicito a V.Exa. que coloque o meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, \u00cdNDIO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQUERITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, ALTERA\u00c7\u00c3O, BULA DE MEDICAMENTO, INVESTIGA\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, ATRASO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Alto n\u00famero de mortes provocadas pela Covid-19 no Brasil, especilamente entre a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pela CPI da Pandemia, de orienta\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica para mudan\u00e7a na bula do medicamento Cloroquina. Neglig\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados, gostaria de dizer que ainda estamos com um patamar alt\u00edssimo de mortes no Brasil. Trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o muito dolorosa para o Pa\u00eds ouvir, pela televis\u00e3o, o que dizem os ex-Ministros da Sa\u00fade a respeito da trajet\u00f3ria de 1 ano e 2 meses, do in\u00edcio e at\u00e9 o momento, da pandemia no Brasil: o Presidente da Rep\u00fablica orientou a mudan\u00e7a de bula de rem\u00e9dio para convencer a popula\u00e7\u00e3o de que devia tomar cloroquina.\r\nQuero dizer aqui que, no Estado de Mato Grosso, nas aldeias ind\u00edgenas, tamb\u00e9m acompanhei a orienta\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o da cloroquina. E precisamos que a CPI se debruce sobre isso. Por que morreram tantos ind\u00edgenas? Por que entregaram cloroquina sem que ela tivesse nenhuma a\u00e7\u00e3o sobre essa doen\u00e7a que mata e j\u00e1 deixou mais de 410 mil fam\u00edlias enlutadas no Pa\u00eds? \r\nNeste momento, eu creio que o Brasil esteja olhando estarrecido para essa situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o temos que nos calar diante dos problemas; devemos, sim, observar o que ainda acontece no Pa\u00eds, que n\u00e3o assinou nenhum contrato de vacinas. Percebemos que o ano de 2021 j\u00e1 tem um n\u00famero bem maior de \u00f3bitos do que teve o ano de 2020. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos vacinas desde janeiro, quantas fam\u00edlias n\u00e3o teriam perdido seus entes queridos, amigos e familiares que deixaram a vida por uma pandemia mundial. N\u00e3o teriam faltado recursos ao Brasil, por estar entre as dez maiores economias do mundo, para ter assinado contratos e livrado grande parte dos que perderam a vida desta situa\u00e7\u00e3o em que hoje nos encontramos.\r\nEstamos olhando cada depoimento. Sabemos que mais coisas vir\u00e3o. E gostaria muito, de cora\u00e7\u00e3o, como Parlamentar, que esta pandemia realmente freasse o intuito de se continuar fazendo mal \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, de orient\u00e1-la a ir para matadouro ao lhe dizer que n\u00e3o precisa se cuidar, que n\u00e3o precisa evitar aglomera\u00e7\u00f5es.\r\nPor \u00faltimo, ouvi dizer que o Presidente da Rep\u00fablica vai proibir definitivamente Governadores e Prefeitos de tomarem atitudes. O Parlamento brasileiro sabe qual \u00e9 o seu papel e vai estar ao lado dos Prefeitos e Governadores, para que passemos dessa trag\u00e9dia e sigamos adiante e vivos. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DAS M\u00c3ES. \r\nM\u00c3E, ATUA\u00c7\u00c3O, MELHORIA, QUALIDADE DE VIDA, FILHO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, RESPONSABILIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de desejos maternos para os filhos e para o Brasil ao ensejo do transcurso do Dia da M\u00e3es.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, bom dia.\r\nEstamos pr\u00f3ximos do Dia das M\u00e3es. No domingo teremos um dia de comemora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei se, neste ano, com todas as dores que estamos a sofrer, teremos condi\u00e7\u00f5es de assim fazer.\r\nMas eu gostaria de dizer, como m\u00e3e, como cidad\u00e3 e como Deputada que representa o povo de Mato Grosso neste Parlamento, que n\u00e3o autorizo que os nossos filhos vivam em um mundo sem expectativa de futuro. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o autorizo que o planeta seja destru\u00eddo, especialmente o Brasil, l\u00edder em biodiversidade. Espero que possamos cuidar da casa comum, para que os nossos filhos tenham a natureza preservada e para que os nossos netos possam continuar vivos, em plenitude.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o autorizo, Sr. Presidente, a perda da paz humana. Que a paz possa reinar entre n\u00f3s, filhos pretos, filhos brancos, filhos amarelos! Que filhos e filhas possam ser inclu\u00eddos, ter acesso a direitos, e ser felizes no mundo que habitamos!\r\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o autorizo, Sr. Presidente, a dissemina\u00e7\u00e3o de armas, especialmente em rela\u00e7\u00e3o aos nossos jovens. Muito mais do que armas, eles precisam de livros, eles precisam de vagas em universidades, eles precisam de lazer, eles precisam de cultura, eles precisam de trabalho e renda, eles precisam de expectativas, eles precisam saber - Paulo Freire nos ensinou a conjugar sempre, todos os dias, o verbo \"esperan\u00e7ar\" - que amanh\u00e3 as coisas poder\u00e3o ser melhores.\r\nComo m\u00e3e, eu gostaria de expressar sempre isto que est\u00e1 nesta ora\u00e7\u00e3o universal, o Pai-Nosso: \"(...) assim na terra como no c\u00e9u\". Que a Terra, o planeta onde vivemos, a nossa casa comum, possa seguir os moldes do que pensamos que \u00e9 o c\u00e9u, havendo mais fraternidade, mais solidariedade!\r\nPor fim, Sr. Presidente, como m\u00e3e e como Parlamentar, n\u00e3o autorizo que o Presidente da Rep\u00fablica tenha deixado de assinar os contratos que permitiriam que tiv\u00e9ssemos mais vacinas no Brasil. Muitos filhos e filhas n\u00e3o teriam perdido a vida, e hoje suas m\u00e3es n\u00e3o teriam que chorar pela aus\u00eancia deles.\r\nNo pr\u00f3ximo dia 9 de maio, em que se comemorar\u00e1 o Dia das M\u00e3es neste ano, quantas m\u00e3es n\u00e3o ser\u00e3o abra\u00e7adas e quantas m\u00e3es n\u00e3o poder\u00e3o abra\u00e7ar os seus filhos e filhas?\r\nQue tenhamos paz! Que tenhamos clareza sobre qual \u00e9 o nosso papel neste planeta!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 54/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nODAIR CUNHA, DEPUTADO FEDERAL, VOTO, REGISTRO.\r\nPAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 54, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a cria\u00e7\u00e3o de incentivo financeiro ao estudante do ensino m\u00e9dio. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados atuantes em defesa da educa\u00e7\u00e3o. Registro do voto do Deputado Odair Cunha. Congratula\u00e7\u00e3o ao Deputado Paulo Teixeira ao ensejo do transcurso do seu anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT tamb\u00e9m considera muito merit\u00f3rio este projeto que apoia os estudantes do ensino m\u00e9dio.\r\nNeste momento, eu gostaria de parabenizar toda a bancada que defende a educa\u00e7\u00e3o neste Parlamento, especialmente na C\u00e2mara dos Deputados. A bancada conta com professores com larga experi\u00eancia em sala de aula, professores que, durante toda a vida, dedicaram a sua hist\u00f3ria \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. Contem com o nosso compromisso de continuidade.\r\nEu quero justificar o voto do Deputado Odair Cunha, que votou com o partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m trazer um abra\u00e7o fraterno de parab\u00e9ns pelo anivers\u00e1rio do companheiro Deputado Paulo Teixeira, um grande professor na \u00e1rea do direito, que hoje est\u00e1 completando mais um ano de vida. Parab\u00e9ns! Muita luz e muita for\u00e7a! \r\nJunto com aqueles e aquelas que defendem a educa\u00e7\u00e3o - eu espero que seja todo o Plen\u00e1rio -, vamos votar os projetos de lei que a bancada da educa\u00e7\u00e3o apoia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 486/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, NORMA GERAL, EDUCA\u00c7\u00c3O, ADO\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PER\u00cdODO, ESTADO DE CALAMIDADE P\u00daBLICA, DECORR\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o da bancada federal do PT em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Apoio do partido a projeto de lei relativo ao tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero dizer que o Partido dos Trabalhadores tem a educa\u00e7\u00e3o como princ\u00edpio basilar de sua organiza\u00e7\u00e3o. Para n\u00f3s, e para mim, especialmente, que coordeno a Frente Parlamentar em Defesa da Escola P\u00fablica e em Respeito ao Profissional da Educa\u00e7\u00e3o, queremos sempre lembrar a esta Casa que se faz educa\u00e7\u00e3o com professores e com profissionais. Por isso, o Senado est\u00e1 hoje pautando a mat\u00e9ria que trata da escola como servi\u00e7o essencial, e n\u00f3s queremos colocar a escola como servi\u00e7o estruturante e fundamental.\r\nQueremos chamar a aten\u00e7\u00e3o para o respeito aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, para a necessidade da vacina e para a necessidade de que n\u00f3s respeitemos o dia a dia da escola quando qualquer discuss\u00e3o for feita neste Plen\u00e1rio. Que a educa\u00e7\u00e3o seja vista realmente como pol\u00edtica estruturante e que n\u00f3s possamos nos lembrar disso todos os dias na nossa vida de Parlamentar.\r\nMuito obrigada. O PT est\u00e1 junto neste projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, solicitamos a retirada de pauta desse projeto de lei porque h\u00e1 consenso na base da educa\u00e7\u00e3o de que ele \u00e9 extremamente prejudicial \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do PNAE, que s\u00e3o destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o escolar. \r\nN\u00f3s temos, no Brasil, h\u00e1 mais de 40 anos, um projeto chamado PNAE, que \u00e9 relevante para a alimenta\u00e7\u00e3o escolar dos nossos estudantes. Toda a autonomia que foi dada aos gestores, l\u00e1 na ponta, \u00e9 que faz o sucesso desse projeto. Quem define o que comprar? Os nutricionistas, de acordo com a cultura local, de acordo com a cultura alimentar dos estudantes. E assim tem sido feito. \r\nSe n\u00f3s olharmos a nota do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE, do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o - CONSED, da Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o - UNDIME, dos gestores, prefeitos e secret\u00e1rios, vamos ver que o impacto negativo desse projeto na alimenta\u00e7\u00e3o escolar dos estudantes \u00e9 muito forte. \r\nDefendemos que as bacias leiteiras no Brasil sejam apoiadas com o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos, por exemplo, para que a Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB possa comprar leite. N\u00f3s sabemos que hoje os recursos do PNAE para o ensino fundamental e para o ensino m\u00e9dio s\u00e3o 36 centavos - para os que t\u00eam escola integral, escola do campo, um pouco mais. Esse \u00e9 um valor muito pequeno, se olharmos o c\u00f4mputo individual, mas, quando a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 feita no global, l\u00e1 na base, porque entende qual \u00e9 a cultura alimentar daquela popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel, com o complemento do Estado e do Munic\u00edpio, adquirir a alimenta\u00e7\u00e3o escolar. \r\nEnt\u00e3o, em respeito \u00e0 escola, em respeito aos nossos estudantes, em respeito aos prefeitos, secret\u00e1rios municipais, secret\u00e1rios estaduais e Governadores pedimos a retirada de pauta do projeto.\r\nQuero dizer que, como educadora, h\u00e1 40 anos militando na educa\u00e7\u00e3o, fui Secret\u00e1ria de Estado, fui Secret\u00e1ria Municipal. O Estado de Mato Grosso tem um programa bel\u00edssimo, num modelo que \u00e9 o melhor que eu conhe\u00e7o neste Pa\u00eds, o modelo descentralizado.\r\nO dinheiro vai para a escola, cada Munic\u00edpio tem uma c\u00e2mara de neg\u00f3cio, faz a sua licita\u00e7\u00e3o, e a escola vai em busca do melhor alimento, comprando, tamb\u00e9m, os 30% da agricultura familiar. E essa interven\u00e7\u00e3o - estou chamando assim - da C\u00e2mara, do Parlamento brasileiro na autonomia dos Munic\u00edpios, dizendo que t\u00eam que comprar o leite desta ou daquela forma, n\u00e3o me parece adequada.\r\nRessalto que \u00e9 muito importante o apoio aos produtores de leite, mas n\u00e3o \u00e9 com os 36 centavos destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos para os nossos estudantes que esse apoio deve ser feito. Isso \u00e9 um desrespeito frontal \u00e0 autonomia dos Munic\u00edpios e dos Estados, aos gestores da escola e aos nossos estudantes. \r\nEnt\u00e3o, em respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, pe\u00e7o a retirada de pauta desse projeto de lei. N\u00e3o \u00e9 justo que n\u00f3s invadamos a autonomia dos entes federados. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta pela retirada, Presidente, por toda a situa\u00e7\u00e3o aqui j\u00e1 posta.\r\nEsta \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o pol\u00eamica. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds continental, \u00e9 um pa\u00eds que deve respeitar a diversidade. Toda normatiza\u00e7\u00e3o que entra no mi\u00fado das situa\u00e7\u00f5es, l\u00e1 na base, d\u00e1 errado, e o que determina este projeto \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o na autonomia dos Estados e dos Munic\u00edpios. \r\nEu pe\u00e7o a cada Deputado e a cada Deputada que consulte o Prefeito do seu Munic\u00edpio e veja se essa situa\u00e7\u00e3o agrada. Consulte o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o e veja se essa situa\u00e7\u00e3o agrada.\r\nO Deputado acha que eu n\u00e3o li o projeto. Tudo bem. N\u00e3o quero interven\u00e7\u00e3o nenhuma. S\u00e3o 36 centavos de real o dinheiro destinado \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar do PNAE. Faz-se milagre na compra conjunta! N\u00e3o temos que direcionar nada daqui nem dar ordem \u00e0s escolas!\r\nPor isso, orientamos pela retirada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT tamb\u00e9m \u00e9 pelo adiamento da discuss\u00e3o, Sr. Presidente, tendo em vista tudo o que j\u00e1 foi colocado aqui. H\u00e1 necessidade de um aprofundamento e, quem sabe, de convencimento das partes para que n\u00e3o interfiramos na rela\u00e7\u00e3o federativa, para que continuemos dotando de toda a autonomia os Estados e os Munic\u00edpios.\r\nEu ouvi o Relator dizer que falou com a Frente Parlamentar Mista da Agricultura. Ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 desrespeitoso voc\u00ea falar da alimenta\u00e7\u00e3o escolar com outrem sem falar com a educa\u00e7\u00e3o?\r\nO CONSED, a UNDIME, o FNDE, a Casa Civil do Governo, todo mundo tem contrariedade em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto. Todo mundo est\u00e1 vendo que \u00e9 um absurdo voc\u00ea impor condi\u00e7\u00f5es aos card\u00e1pios das escolas sem ouvir os gestores de escolas, sem ouvir a rela\u00e7\u00e3o federativa a\u00ed imposta.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o que adiemos, porque acho que as partes podem se sentar e melhor\u00e1-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esse interst\u00edcio de duas sess\u00f5es \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para que possamos nos debru\u00e7ar corretamente sobre este projeto de lei.\r\nPelos pronunciamentos aqui de todos os partidos, vemos que a d\u00favida est\u00e1 instalada em todas as bancadas. As pessoas que t\u00eam um contato direto com a base - volto a insistir - n\u00e3o foram ouvidas, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi ouvida. A gest\u00e3o desses recursos do PNAE \u00e9 da educa\u00e7\u00e3o!\r\nO FNDE - Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, de recursos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o fez uma nota p\u00fablica contr\u00e1ria a este PL. O CONSED - Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o se colocou contr\u00e1rio. A UNDIME - Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o se colocou contr\u00e1ria. Estamos falando dos entes federados e seus representantes. \r\nA articula\u00e7\u00e3o dos entes est\u00e1 sendo desrespeitada nesta Casa. Falamos tanto de representa\u00e7\u00e3o federativa, de respeito aos entes e, no momento de se respeitar, de fato, e de dar autonomia a cada um, como a Constitui\u00e7\u00e3o assim prev\u00ea, n\u00f3s queremos aprovar uma lei de cima para baixo e dizer o que vai se comprar para o lanche das crian\u00e7as nas escolas?\r\nA quest\u00e3o do leite \u00e9 da cultura alimentar de cada um. J\u00e1 falei, o recurso do ensino m\u00e9dio e do ensino fundamental, que \u00e9 a grande parcela dos nossos estudantes, \u00e9 de 33 centavos de real por crian\u00e7a. Estes recursos s\u00e3o m\u00ednimos. Como eles garantem a alimenta\u00e7\u00e3o? Pela compra em escala, pelo card\u00e1pio pensado para que a escola saiba realmente como vai oferecer a melhor alimenta\u00e7\u00e3o escolar para os seus estudantes. Se eu tiro uma parcela, se eu vou cortando um picadinho para cada um\u2026\r\nCada Estado tem seu gosto alimentar. Os povos ind\u00edgenas, por exemplo, na sua alimenta\u00e7\u00e3o escolar, n\u00e3o compra leite. A\u00ed, quer-se dizer a todo mundo que ficou decidido comprar o leite. Onde se vai guard\u00e1-lo? Isso j\u00e1 foi questionado.\r\n\u00c9 uma falta de respeito com a educa\u00e7\u00e3o brasileira! Estamos falando tanto que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente necess\u00e1ria e, no momento dos gestores da educa\u00e7\u00e3o, que est\u00e3o na ponta, fazendo todas as contas para comprar alimento - agora mesmo, est\u00e3o comprando a cesta para mandar para casa - estamos desrespeitando, como Parlamentar, dizendo ao Prefeito que ele \u00e9 obrigado a fazer determinada coisa.\r\nO recurso \u00e9 para alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Todos n\u00f3s concordamos com isso. Agora, o que comprar \u00e9 da autonomia da escola, \u00e9 da autonomia do Munic\u00edpio, \u00e9 da autonomia do Estado.\r\nVejo que estas duas pr\u00f3ximas sess\u00f5es s\u00e3o tempo suficiente para que cada Parlamentar consulte a sua base e depois avancemos. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta pelo adiamento da vota\u00e7\u00e3o, tendo em vista a necessidade de uma melhor conversa e di\u00e1logo, para que todos tenham clareza de quais procedimentos estamos, de cima para baixo, de forma verticalizada, determinando aos gestores estaduais e municipais.\r\nFalo pela concep\u00e7\u00e3o dos governadores, prefeitos, secret\u00e1rios estaduais, secret\u00e1rios municipais e das frentes que deveriam ter sido consultadas, que s\u00e3o as frentes da educa\u00e7\u00e3o. Esta alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 para os estudantes, n\u00e3o \u00e9 para que se garanta, com esses centavos da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, uma parcela para a compra de leite no Brasil, para esse mercado.\r\nSe tudo isso virar mercado, at\u00e9 o est\u00f4mago das nossas crian\u00e7as, fica muito dif\u00edcil. Vamos adiar a vota\u00e7\u00e3o, para conversarmos melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PERCENTUAL, COMPRA, LEITE, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), BENEF\u00cdCIO, PRODUTOR RURAL, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento para adiamento da vota\u00e7\u00e3o, por 2 sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, toda a discuss\u00e3o que estamos fazendo, desde o in\u00edcio desta sess\u00e3o, \u00e9 no sentido realmente de construir possibilidades de entendimento. Na chamada bancada da educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o somos tantos, temos clareza do que significa esse projeto para a ponta, para quem est\u00e1 fazendo a gest\u00e3o.\r\nEssa quest\u00e3o de estarmos obstruindo n\u00e3o \u00e9 boa para ningu\u00e9m. Inclusive, quero aqui propor que, se a base, n\u00e3o \u00e9 base do Governo, porque tem muita gente da base do Governo tamb\u00e9m ouvindo essa ideia, ouvindo o pr\u00f3prio MEC e n\u00e3o concorda... Eu creio que dever\u00edamos adiar. J\u00e1 votamos para n\u00e3o adiar, mas, se houvesse o consenso de abrirmos uma discuss\u00e3o, conversarmos e votarmos posteriormente esse projeto, talvez todos ganhassem, porque \u00e9 uma quest\u00e3o de algu\u00e9m ter entendido que isso seria bom. A ideia de proteger o pequeno produtor de leite \u00e9 muito merit\u00f3ria. Se o Governo realmente tivesse decis\u00e3o de fazer um PAA, no qual a CONAB recebesse os recursos, adquirisse o leite do pequeno e distribu\u00edsse entre as entidades que precisam, este sim seria um programa que apoiaria o pequeno produtor. Insisto aqui que o recurso \u00e9 de 0,36 centavos, recurso que administrado pelo poder local, que faz as compras em escala, consegue dar uma boa alimenta\u00e7\u00e3o aos estudantes. Na medida em que isso \u00e9 feito retalhadamente, e eu digo que uma parte j\u00e1 tem que ser assim, cria-se um problema.\r\nO kit obstru\u00e7\u00e3o, na realidade, \u00e9 para criar a possibilidade de conversarmos. Inclusive, proponho ao jovem Deputado Vitor Hugo, uma pessoa de di\u00e1logo f\u00e1cil, ao Deputado Carlos Jordy, que poder\u00edamos verificar o que estamos fazendo. Por que n\u00e3o colocarmos que vai ter um PAA , determinarmos o valor e esse leite ir para a escola que planejar no seu card\u00e1pio um leite? Com certeza, todos da educa\u00e7\u00e3o ser\u00edamos contemplados e ficar\u00edamos muito felizes com isso. Vai haver unidade que n\u00e3o tem o leite no paladar dos seus alunos, no seu card\u00e1pio, mas in\u00fameras outras teriam. O Pa\u00eds inteiro seria contemplado e n\u00f3s, os pequenos produtores, os produtores de leite seriam contemplados.\r\nEnt\u00e3o, eu vejo que, para um projeto que, \u00e0s vezes, fica uma birra danada aqui, n\u00f3s poder\u00edamos ter ideias melhores se entre todos e todas consegu\u00edssemos avan\u00e7ar.\r\nNesse sentido, n\u00e3o \u00e9 porque n\u00e3o somos contra... Na quest\u00e3o do outro projeto que vem a\u00ed, que tem kit obstru\u00e7\u00e3o, as pessoas est\u00e3o contra por qu\u00ea? Porque h\u00e1 um kit neste, n\u00e3o porque as pessoas s\u00e3o contra. Tenho certeza de que nenhum homem e nenhuma mulher desta Casa pode ser contra combatermos a viol\u00eancia contra as mulheres.\r\nNessa disputa, todos perdem. O que gostar\u00edamos \u00e9 de mais tempo para conversar melhor sobre esse projeto.\r\nPor isso, mantemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE LEGISLATIVA, DESTAQUE SIMPLES, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Precisamos olhar cada detalhe para que n\u00e3o criemos novos impactos negativos al\u00e9m dos que j\u00e1 h\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o a atravessar - volto a dizer - a autonomia federativa. N\u00f3s temos um modelo federativo \u00fanico no mundo em que os entes t\u00eam autonomia. A autonomia federativa est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 um fato constitucional. Na medida em que aprovamos coisas que atravessam essa autonomia, em se tratando de pol\u00edticas que s\u00e3o realizadas pelos entes, a situa\u00e7\u00e3o fica muito ruim.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o podemos votar em globo, temos que analisar detalhadamente cada quest\u00e3o, para que possamos diminuir esses impactos negativos que esse projeto, com certeza, trar\u00e1 na ponta, tanto para os produtores de leite quanto para a alimenta\u00e7\u00e3o escolar, que \u00e9 uma coisa sagrada para as crian\u00e7as do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, COMPRA, LEITE, ESCOLA, PERCENTUAL, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), DEFESA, AUTONOMIA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, \u00e9 muito importante que a discuss\u00e3o desta tarde seja lograda de \u00eaxito, com a possibilidade de encontrarmos um denominador comum. \r\nA quest\u00e3o da retirada \u00e9 para que realmente possamos encontrar o que neste projeto existe de possibilidade e o que existe de negativo. \u00c9 o momento de todos que est\u00e3o interessados em ajudar a educa\u00e7\u00e3o. Ouvi muito aqui falar em direita e em esquerda, mas o que estamos discutindo aqui s\u00e3o pessoas que t\u00eam v\u00ednculo com a educa\u00e7\u00e3o, pessoas que t\u00eam conhecimento de como a educa\u00e7\u00e3o se organiza, que conhecem o funcionamento dos conselhos escolares, do Conselho da Merenda Escolar, da escolha de card\u00e1pios, dos gostos alimentares de todo o Pa\u00eds, das diferen\u00e7as de compra de alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Por exemplo, no Estado de Mato Grosso, quem faz a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 uma c\u00e2mara de neg\u00f3cios em cada cidade. Os recursos s\u00e3o repassados para a conta das escolas e estas, de forma articulada, participam de uma c\u00e2mara de neg\u00f3cios nos seus Munic\u00edpios.\r\nEm outros Munic\u00edpios, quem compra \u00e9 a Prefeitura local, outros terceirizam a alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos uma gama de diferen\u00e7as em todo o Pa\u00eds. \r\nPor isso, este projeto, que toma o Pa\u00eds como \u00fanico, ele define uma cota que vai ser adquirida do leite, sendo que ningu\u00e9m conhece a estrutura dessas escolas. Ele diz assim: \"N\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 obrigado\". N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de ser obrigado ou n\u00e3o, \u00e9 quest\u00e3o de voc\u00ea impor uma marca que vai tirando a autonomia dos Munic\u00edpios, do Estado e da escola.\r\nEstamos falando aqui que a maioria j\u00e1 come\u00e7a a dar essa autonomia, essa liberdade de escolha para nutricionistas orientarem a pr\u00f3pria escola. Se um interv\u00e9m aqui, um quer colocar o cacau, outro quer colocar a castanha, j\u00e1 existe o projeto da carne su\u00edna, abrem-se precedentes para que n\u00e3o se respeite a autonomia federativa, para que n\u00e3o se respeite a escola. \r\nAqui foi ouvido todo mundo, menos os gestores da educa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 muito ruim. \r\nPortanto, Sr. Presidente, o que queremos, desde o in\u00edcio, \u00e9 a retirada de pauta dessa mat\u00e9ria para que possamos discutir melhor sobre ela.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu gostaria de dizer que n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" porque a este PL que n\u00f3s estamos agora a discutir estavam apensados 16 outras propostas, que tratava de peixe, caf\u00e9, comida vegana, comida org\u00e2nica, mel, carne de porco, chocolate. Desapensaram um, mas todos vir\u00e3o depois. \u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, na autonomia de Estados e Munic\u00edpios e, especialmente, das escolas.\r\nPor isso, eu pe\u00e7o, neste momento, que n\u00f3s reflitamos. Mais para frente n\u00f3s podemos discutir outras op\u00e7\u00f5es para o setor leiteiro. N\u00e3o \u00e9 com esta vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos resolver o problema do leite, muito menos do pequeno produtor, como j\u00e1 foi aqui explicado. E o que est\u00e1 na portaria do FNDE \u00e9 que, se eu digo que s\u00e3o 40%, eu estou criando problema.\r\nEnt\u00e3o, o voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), LEITE, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, DESEMPREGO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PREFEITO, ESCOLA, GOVERNADOR, AUTONOMIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, MORTALIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, VACINA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE).\r\nSENADO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado. Expectativa de n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o a oportunidade de falar neste tempo de L\u00edder ao Deputado Bohn Gass, Lideran\u00e7a do Partido dos Trabalhadores. \r\nQuero dizer, nesta tarde, que n\u00f3s passamos o dia inteiro praticamente produzindo. E eu realmente gosto que produzamos quando estamos com a flu\u00eancia necess\u00e1ria para fazer o melhor para a pol\u00edtica que estamos discutindo no dia aqui no Parlamento. \r\nComo eu disse, havia 16 projetos de lei apensados a esse projeto do leite. S\u00e3o projetos que prop\u00f5em que se compre o peixe num percentual na escola, que se compre o caf\u00e9, a comida vegana, a comida org\u00e2nica, o mel, a carne de porco, o chocolate, entre outros alimentos que s\u00e3o indicados. Prop\u00f5e-se que o PNAE passe a colocar obrigatoriamente esses alimentos nos card\u00e1pios. A\u00ed tamb\u00e9m h\u00e1 esses 40%. E n\u00e3o venham me dizer que n\u00e3o existem esses 40%, porque, se a escola quiser comprar 20% mas for comprar leite, obrigatoriamente ela ter\u00e1 que comprar 40%.\r\nTrata-se de um programa de mais de 60 anos, um programa hist\u00f3rico no Brasil, criado para resolver de forma justa, igual... Ele paga pouco, mas em sua legisla\u00e7\u00e3o h\u00e1 mecanismos que garantem a justi\u00e7a na sa\u00edda do recurso de Bras\u00edlia e na chegada aos Estados, aos Munic\u00edpios e \u00e0s escolas. \r\nNo passado, viu-se muito a quest\u00e3o do desvio de recursos da alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Os mecanismos foram se aprimorando. Eu e a Deputada Professora Dorinha, como Secret\u00e1rias de Estado, assim como v\u00e1rios Parlamentares aqui que s\u00e3o professores ou Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, sabemos qual foi a nossa luta para melhorar os mecanismos, de modo que houvesse transpar\u00eancia, acompanhamento da sociedade civil, um PNAE cada vez mais robusto - ele ainda est\u00e1 magrinho -, com mecanismos para levar \u00e0 ponta, \u00e0s escolas, a melhor alimenta\u00e7\u00e3o, respeitando o card\u00e1pio, os h\u00e1bitos alimentares, colocando nutricionistas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das regionais para que os card\u00e1pios fossem constru\u00eddos.\r\nE a\u00ed vemos o Parlamento passar um dia inteiro discutindo este projeto de lei. Digo isso com todo o respeito aos Parlamentares que assim propuseram, que tiveram esse interesse neste momento em que a quest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de leite no Brasil realmente est\u00e1 prejudicada, em fun\u00e7\u00e3o da alta dos pre\u00e7os e da pouca aquisi\u00e7\u00e3o por parte da popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 desempregada e n\u00e3o tem o aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nTudo isso prejudicou a nossa popula\u00e7\u00e3o, impedindo que ela tivesse recursos para acessar os alimentos que est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Mas como podemos levar isso para dentro da escola, que tem 0,36 real per capita para comprar o alimento e entreg\u00e1-lo, no dia a dia, para as crian\u00e7as? Algu\u00e9m prometeu que ia resolver o problema dos produtores de leite no Brasil com os recursos do PNAE?\r\nEnt\u00e3o, eu quero pedir - ainda d\u00e1 tempo - que tenhamos bom senso. A escola vai judicializar; os Prefeitos e Governadores n\u00e3o v\u00e3o aceitar uma interfer\u00eancia dessas, porque \u00e9 muito ruim para o Pa\u00eds.\r\nA nossa Lei de Diretrizes e Bases, no seu art. 12, diz que a escola tem autonomia para fazer o seu projeto. No projeto da escola, h\u00e1 a parte pedag\u00f3gica, h\u00e1 tudo. O momento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar faz parte das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas da escola. A escola tem autonomia para planejar, discutir o card\u00e1pio, organizar, ouvir as crian\u00e7as. E agora n\u00f3s, os 513 Deputados e Deputadas, vamos querer interferir, determinar qual \u00e9 a cor do l\u00e1pis com que o menino vai pintar a ponta da asa da borboleta? N\u00f3s vamos fazer uma norma dizendo com que a crian\u00e7a vai se alimentar, em um pa\u00eds continental como o nosso?\r\nA nota do FNDE fala da liberdade, fala da nutricionista, pontua tudo. Agora, o projeto diz que, se se comprar, tem-se que comprar 40%. Se eu s\u00f3 quero comprar 20% ou 10%, por que eu tenho que comprar 40%? \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como dizer que n\u00e3o se trata de interven\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos lidando com pessoas adultas. A\u00ed, ouve-se a Comiss\u00e3o da Agricultura, ouve-se a frente da agricultura...\r\nO SR. HEITOR SCHUCH (PSB - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Professora Rosa Neide, deixe-me s\u00f3 dizer, em nome do PSB, que n\u00f3s continuamos em obstru\u00e7\u00e3o. \r\nE eu concordo plenamente com a sua fala. Parab\u00e9ns!\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Muito obrigada. \r\nEnt\u00e3o, o que \u00e9 que n\u00f3s estamos fazendo com a quest\u00e3o educacional do Pa\u00eds num momento de tanta sensibilidade, de tanta dor, em que professores est\u00e3o fazendo cestas e levando para as casas dos estudantes? E a\u00ed n\u00f3s vamos ter no p\u00f3s-pandemia, no dia a dia da escola, liberdade. Os diretores de escola discutem com os Secret\u00e1rios Municipais ou Estaduais os recursos do PNAE. \r\nO PNAE vem passando de governo a governo com uma estrutura que respeita a base, respeita a sociedade brasileira. \u00c9 um programa que todo mundo diz ser a maior cozinha do mundo. As escolas p\u00fablicas do Brasil ofertam alimenta\u00e7\u00e3o gratuita aos nossos estudantes. Em muitos pa\u00edses do mundo, oferta-se alimenta\u00e7\u00e3o paga. A nossa cozinha \u00e9 estruturada para que a crian\u00e7a que precisa mais v\u00e1 para a escola, estude, aprenda e tenha alimenta\u00e7\u00e3o. \r\nDigo que o PNAE s\u00f3 tem um problema: os recursos s\u00e3o poucos. Mesmo assim, querem agora atravess\u00e1-lo e tirar desse programa o subs\u00eddio que vai para cada crian\u00e7a do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer que ainda d\u00e1 tempo de discutirmos qualquer programa para apoiar a quest\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o do leite dos pequenos produtores no Brasil. Eu vivo muito pr\u00f3ximo a eles aqui no Estado de Mato Grosso. Eu quero que o Governo acerte essa quest\u00e3o, mas, volto a dizer, n\u00e3o com os recursos do PNAE.\r\nA situa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds est\u00e1 muito dif\u00edcil, est\u00e1 grav\u00edssima. N\u00f3s, vendo o que est\u00e1 acontecendo no Rio de Janeiro, estamos brincando com vidas, chamando morte de \"CPF cancelado\".\r\nAs pessoas que morreram provavelmente n\u00e3o tiveram acesso a escola, ou, se tiveram, as coisas eram t\u00e3o dif\u00edceis que de l\u00e1 sa\u00edram. Em vez de discutir a barbaridade da pandemia, a falta de vacina, a situa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, que precisam ser vacinados, n\u00f3s estamos querendo tirar do pouco de alimento que \u00e9 destinado \u00e0s crian\u00e7as. Ningu\u00e9m tem direito de intervir no 0,36 real que os gestores das escolas t\u00eam para fazer um milagre com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o dos estudantes. \r\nQuero dizer que os partidos que est\u00e3o aqui fazendo essa discuss\u00e3o s\u00e3o partidos que t\u00eam consci\u00eancia do papel da educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o gosto, quando discutimos educa\u00e7\u00e3o, que algu\u00e9m diga: \"Ah, o pessoal da Esquerda!\". \u00c9 s\u00f3 o pessoal da Esquerda que gosta da educa\u00e7\u00e3o? N\u00e3o. Aqui, quando votamos o FUNDEB, n\u00f3s discutimos com todo o mundo, aprimoramos as discuss\u00f5es. \r\nDeputados e Deputadas que t\u00eam familiares que s\u00e3o gestores de escolas ou Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o, fa\u00e7am uma liga\u00e7\u00e3o e perguntem se eles concordam com isso. Perguntem aos Prefeitos. Os Prefeitos passam os recursos da alimenta\u00e7\u00e3o escolar para a gest\u00e3o dos seus Secret\u00e1rios. Por isso, perguntem. Saibam como \u00e9 que as coisas acontecem l\u00e1 na base. \r\nAgora n\u00f3s abrimos um s\u00e9rio precedente. Todos os outros v\u00e3o querer uma fatiazinha desses parcos recursos que alimentam mais de 50 milh\u00f5es de estudantes da escola p\u00fablica brasileira. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que tratar da escola quando for para aprimorar a legisla\u00e7\u00e3o. Tratar da escola para tirar a autonomia que ela tem, intervir nela e n\u00e3o aprimorar os mecanismos \u00e9 muito dif\u00edcil.\r\nEu j\u00e1 fui professora de sala de aula, Diretora de escola, Secret\u00e1ria Municipal e Secret\u00e1ria de Estado. Quando o Brasil comprava alimenta\u00e7\u00e3o escolar, a rapadura que vinha para Mato Grosso n\u00e3o era aceita pelos meninos daqui, porque eles n\u00e3o tinham o h\u00e1bito; era aceita pelos meninos do Nordeste. Mas o Brasil comprava no atacado nacional, dividia e entregava por meio de caminh\u00f5es ao Pa\u00eds inteiro. N\u00f3s melhoramos, n\u00f3s avan\u00e7amos, n\u00f3s descentralizamos os recursos. Hoje, eles chegam diretamente - os recursos est\u00e3o descentralizados - \u00e0s escolas, e \u00e9 isso que faz com que o programa seja o melhor do mundo para a alimenta\u00e7\u00e3o escolar. \r\nEu espero, Sr. Presidente, que n\u00f3s ainda tenhamos bom senso, ou que, quando a proposta chegar ao Senado, o Senado tenha bom senso, para que n\u00f3s n\u00e3o fa\u00e7amos o estra\u00e7alhamento desse programa t\u00e3o rico do Pa\u00eds. O Senado, hoje, j\u00e1 tirou o Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, da pauta, porque tem bom senso. Eu espero que a C\u00e2mara n\u00e3o fique nos envergonhando o tempo todo e que o Senado n\u00e3o tenha que corrigir os deslizes que porventura cometamos aqui.\r\nEu agrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, \u00e0 Lideran\u00e7a do PT e a todos os Parlamentares que gostam de educa\u00e7\u00e3o. Os meus 40 anos de hist\u00f3ria me deram um pouco de experi\u00eancia para dizer que a educa\u00e7\u00e3o tem que ter liberdade para decidir o que \u00e9 melhor para ela. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, para fins de supress\u00e3o, do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PT \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque, \u00e9 \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto. \r\nEste destaque \u00e9 exatamente para manter o que o PNAE tem como pol\u00edtica, que \u00e9 a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, a diversidade da alimenta\u00e7\u00e3o, o direito dos estudantes. Ent\u00e3o, estamos mexendo no cora\u00e7\u00e3o de um programa muito bem estruturado e que sempre deu respostas \u00e0 altura do que as nossas escolas precisam.\r\nComo professora, quero colocar novamente a minha indigna\u00e7\u00e3o por, sem ouvirmos a educa\u00e7\u00e3o, estarmos tomando atitudes que come\u00e7am uma destrui\u00e7\u00e3o. Outros 16 PLs est\u00e3o a\u00ed tramitando para transformar em um Frankenstein o melhor programa para alimentar as crian\u00e7as do Brasil. \r\nEnt\u00e3o, somos \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO, DEFESA, AUTONOMIA, ESCOLA, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), LEITE, AGRICULTURA FAMILIAR, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao  Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para o estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE, conforme especificado,",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s passamos o dia todo de hoje nesta discuss\u00e3o, e \u00e9 fundamental que, mesmo neste hor\u00e1rio, ampliemos o entendimento do que significa dar espa\u00e7o para que a lei seja cumprida no \u00e2mbito de cada unidade escolar, no territ\u00f3rio de cada Munic\u00edpio e de cada Estado deste Pa\u00eds.\r\nPor toda a experi\u00eancia que eu tenho, eu vejo o quanto \u00e9 dif\u00edcil uma lei nacional enquadrar todo mundo nas mesmas diretrizes. O PNAE \u00e9 completamente justo, porque ele tem diretrizes gerais. Quando colocou 30%, no m\u00ednimo, para a agricultura familiar, a\u00ed est\u00e1 o leite do pequeno produtor.\r\nQuando colocou que o Munic\u00edpio pode adquirir os produtos locais, toda a sistematiza\u00e7\u00e3o, ao longo do tempo, foi se aprimorando - a nota que ele pega na Prefeitura local ou na Secretaria de Fazenda -, toda uma forma foi se criando para que se dispusesse de condi\u00e7\u00f5es para que o local n\u00e3o fosse subordinado ao global, a escola tivesse essa condi\u00e7\u00e3o, o produtor tivesse essa condi\u00e7\u00e3o, a compra em escala permitisse que os produtos chegassem \u00e0 escola e houvesse a pesquisa dos h\u00e1bitos alimentares. \r\nQuestion\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o aplicados nas escolas para levantar quais os h\u00e1bitos daquela comunidade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e depois quais os alimentos mais aceitos para que as nutricionistas, nos seus polos, possam se adequar. Por exemplo, se os meninos pequenos estudam pela manh\u00e3, eles gostam de, \u00e0s 10h30min, almo\u00e7ar. E a\u00ed eu tenho leite em abund\u00e2ncia, mas nesse hor\u00e1rio os meninos n\u00e3o gostam de comida doce, n\u00e3o gostam do arroz de leite, n\u00e3o gostam de outras coisas que sejam doce; eles querem uma comida salgada. E para muitos essa \u00e9 a \u00fanica refei\u00e7\u00e3o do dia. Ent\u00e3o, enquanto gestora, em vez de os alimentar de forma saud\u00e1vel, complementar o alimento que eles t\u00eam, que \u00e0s vezes \u00e9 o melhor que eles t\u00eam, eu sou obrigada a passar a colocar outro card\u00e1pio, \u00e0s vezes alimentos doces, em vez de colocar o alimento que a crian\u00e7a mais aceita. E, se eu quero leite, eu tenho que ter um pouco de leite na escola, mas eu sou obrigada a comprar 40%. \r\nNesse sentido, \u00e9 muito importante olharmos esse espa\u00e7o da escola e dizer \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" a este destaque. \u00c9 importante diminuirmos os impactos negativos. \u00c9 importante agora aprimorarmos este texto. Vamos continuar lutando para ele ser aprimorado. Nesta Casa devemos ter bom senso com rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AGRICULTURA FAMILIAR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Defesa da integra\u00e7\u00e3o de programas de pol\u00edticas p\u00fablicas para o avan\u00e7o do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero rapidamente fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia de que haja a integra\u00e7\u00e3o de programas de pol\u00edticas p\u00fablicas para que nosso Pa\u00eds avance.\r\nN\u00f3s temos uma reserva de 30% de produtos da agricultura familiar exatamente para empoderar o agricultor familiar, para ele produzir e ter mercado certo, mercado consumidor com produtos de qualidade. Eu vejo que, neste ponto, o Pa\u00eds d\u00e1 passos significativos. Em vez de ter que dar uma cesta b\u00e1sica ou um aux\u00edlio a algu\u00e9m, ele d\u00e1 diretamente a quem faz parte deste mercado condi\u00e7\u00f5es para plantar, colher e viver.\r\nEu fico muito preocupada quando eu ou\u00e7o o contr\u00e1rio, quando algu\u00e9m acha que esta \u00e9 uma atitude ruim, ao mesmo tempo que critica a estrutura\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds por meio de pol\u00edticas que d\u00e3o renda. \u00c9 muito estranho n\u00e3o conseguirmos perceber a rela\u00e7\u00e3o que existe entre pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es sociais, que t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de empoderar, no caso, a agricultura familiar.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, para estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.\r\nQuero dizer ao companheiro Mitraud - vou cham\u00e1-lo de companheiro, porque ele est\u00e1 sempre trabalhando junto conosco na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o - que o PT defende regras e princ\u00edpios nacionais para ser justo com a educa\u00e7\u00e3o e para ter o maior respeito ao que \u00e9 local.\r\nA LDB, que n\u00f3s da educa\u00e7\u00e3o aprovamos juntos, \u00e9 uma lei com regras gerais para a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, mas ela diz que o projeto da escola \u00e9 de autonomia da escola, do local. Portanto, respeitar os entes federativos significa ter um processo de articula\u00e7\u00e3o integrado no Pa\u00eds inteiro, mas respeitando-se o que \u00e9 peculiar da localidade. \r\nDesse modo, n\u00f3s n\u00e3o queremos criar amarras no local. Se eu disser que tem que comprar 40% de leite, 40% dos meninos t\u00eam que gostar de tomar leite. Eu n\u00e3o tenho o direito de fazer isso na educa\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, n\u00f3s continuamos dizendo \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, INCLUS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, CURR\u00cdCULO ESCOLAR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, CELINA LE\u00c3O, COORDENADORA-GERAL DOS DIREITOS DA MULHER, SECRETARIA DA MULHER, CARLA DICKSON, RELATOR, ELOGIO, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O DE G\u00caNERO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Deputada Carla Dickson, Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Semana Escolar de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, pela apensa\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria do Projeto de Lei n\u00ba 769, de 2021, de autoria da oradora, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, acerca do estabelecimento das diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. Import\u00e2ncia do combate \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero na escola. Apoio da Presid\u00eancia da Casa aos projetos de interesse da bancada feminina. Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o, Coordenadora-Geral da Secretaria da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. Obrigada a todos e todas. Estou muito feliz em ter o Projeto de Lei n\u00ba 769, de 2021, apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019. Muito obrigada, Relatora Carla Dickson. \r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0s nossas auxiliares, \u00e0s pessoas que trabalham conosco, como a Dra. Eneida, como a companheira Tide, que conversaram o tempo todo com a assessoria da Relatora, Deputada Carla. Trocamos muitas informa\u00e7\u00f5es, e agora estamos tendo a possibilidade de ver o Plen\u00e1rio votar a mat\u00e9ria. \r\nA Lei Maria da Penha \u00e9 fundamental na escola. N\u00f3s n\u00e3o queremos macular a Lei Maria da Penha nem a LDB, mas queremos que os problemas vinculados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e dos nossos adolescentes e jovens sejam enfrentados na escola, para que meninos e meninas se respeitem, para que, desde pequeno, o menino saiba que a mulher tem que ser respeitada. \u00c9 na mais tenra idade, e na escola, onde eles passam o maior tempo do mundo, no exerc\u00edcio muitas vezes da rela\u00e7\u00e3o com uma professora ou um professor, que esse exemplo deve ser dado.\r\nA discuss\u00e3o de projetos que v\u00e3o construindo uma sociedade mais livre e mais justa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputada Rosa Neide, aperte novamente o microfone, para concluir. \r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Muito obrigada. Estou concluindo.\r\nNessa semana que for promovida na escola, que pode ser uma semana de culmin\u00e2ncia de projetos, espero que n\u00f3s tenhamos todos os nossos estudantes discutindo a import\u00e2ncia de uma sociedade justa, com mulheres respeitadas, uma sociedade mais forte e determinada. \r\nEnquanto houver viol\u00eancia, o exemplo vai chegar \u00e0 sala de aula. A crian\u00e7a ou adolescente levar\u00e1 para l\u00e1 o que viu em sua comunidade. \u00c9 hora de uma aula fraterna e justa para a forma\u00e7\u00e3o da nossa juventude.\r\nDeputada Carla, parab\u00e9ns! Agrade\u00e7o a todas que apensaram projetos de lei para que tiv\u00e9ssemos uma legisla\u00e7\u00e3o mais firme na defesa da mulher.\r\nMuito obrigada e parab\u00e9ns, Sr. Presidente, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e pelo apoio que d\u00e1 a este tema. Da mesma forma parabenizo a Deputada Celina Le\u00e3o, coordenadora da nossa bancada. Muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CONTR\u00c1RIO, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), GOVERNO FEDERAL, REFORMA TRABALHISTA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DESEMPREGO, SETOR P\u00daBLICO, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Contrariedade da oradora \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es sobre servidores, empregados p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00e3o administrativa. Cr\u00edtica \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Ministro da Economia, Paulo Guedes, proferidas durante a discuss\u00e3o da admissibilidade da mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, os quais cumprimento nesta sess\u00e3o na tarde de hoje, gostaria de dizer que o Sr. Paulo Guedes, Ministro que at\u00e9 agora est\u00e1 falando, nesta Casa, na CCJ, da admissibilidade da PEC 32/20, \u00e9 um vendedor de ilus\u00e3o para este Pa\u00eds.\r\nAl\u00e9m de todas as mentiras j\u00e1 ditas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC, este Governo Bolsonaro, que veio depois do golpe, em sequ\u00eancia ao Governo Temer, conta outras mentiras descaradamente: primeiro, disse que faria uma reforma trabalhista que resolveria o problema do emprego no Brasil; depois, disse que faria uma reforma da Previd\u00eancia que resolveria o problema; e agora diz que far\u00e1 uma reforma administrativa que tamb\u00e9m vai resolver o problema. Todas as reformas s\u00f3 prejudicaram a sociedade brasileira. Aumentou o desemprego e nenhuma estrutura nova foi criada para dizer \"sim\" \u00e0 atual situa\u00e7\u00e3o que vive o Pa\u00eds.\r\nEssa reforma administrativa talvez seja a mais perversa de todas, porque ela d\u00e1 um salto para tr\u00e1s, ela volta na hist\u00f3ria, restabelece tudo que t\u00ednhamos superado. Deixamos o Pa\u00eds mais transparente, com pessoas escolhidas para o servi\u00e7o p\u00fablico atrav\u00e9s de concurso, com carreiras de Estado oferecendo, l\u00e1 na ponta, servi\u00e7os de qualidade - se o servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o qualificado, \u00e9 porque Governos, em v\u00e1rios momentos da hist\u00f3ria, n\u00e3o passaram os insumos necess\u00e1rios para que os profissionais exercessem as suas fun\u00e7\u00f5es. E agora v\u00eam com esta maldade.\r\nNum momento de pandemia, num momento em que os Deputados e Deputadas, em sua grande maioria, est\u00e3o trabalhando remotamente, num momento em que a sociedade brasileira n\u00e3o pode adentrar a Casa do Povo para sentar e discutir, vem o Governo fazer discuss\u00e3o de uma PEC que quer criar, depois, o compadrio, o conluio, que visa permitir a quem est\u00e1 no plant\u00e3o do Governo indicar os seus apaniguados para fazer o servi\u00e7o p\u00fablico. O Governo se esquece de que em pol\u00edtica de Estado tem que haver coer\u00eancia. As carreiras dos servidores p\u00fablicos servem \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e, l\u00e1 na ponta, entregam o servi\u00e7o que \u00e9 responsabilidade do Estado. E vem Ministro chamar servidor de vagabundo, chamar professor de pregui\u00e7oso!\r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, estamos realmente no fundo do po\u00e7o. Temos que dizer \"n\u00e3o\" a essa PEC. \u00c9 preciso fazer algum ajuste? Vamos discutir isso, com a popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos recuar naquilo que a nossa hist\u00f3ria j\u00e1 nos permitiu construir. \r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 PEC 32, porque ela n\u00e3o revoluciona nada, ela acaba com o servi\u00e7o p\u00fablico!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, DEFESA, DEBATE, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental e regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham nestes Breves Comunicados, quero dizer que hoje n\u00f3s temos pautado, nesta Casa, para ser votado, o Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004.\r\nH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande de todos que cuidam da Casa comum deste Pa\u00eds. O mundo tamb\u00e9m nos olha de forma apreensiva, porque, enquanto o planeta inteiro est\u00e1 discutindo emiss\u00e3o de gases ou controle ambiental, o Brasil quer fazer exatamente o que o chamado Ministro do Meio Ambiente disse naquela fat\u00eddica reuni\u00e3o ministerial: abrir a porteira e passar a boiada. Temos excelentes leis ambientais no Brasil, mas parece que, agora, \u00e9 levada a cabo a destrui\u00e7\u00e3o de todo o arcabou\u00e7o legal que temos para preservar o nosso meio ambiente.\r\nQuem \u00e9 crist\u00e3o e teve na vida a incumb\u00eancia de cuidar deste planeta, recebeu um para\u00edso, pelo qual somos respons\u00e1veis. Olhando o que o para\u00edso tem e a nossa vida aqui, vemos o quanto n\u00f3s j\u00e1 o destru\u00edmos. Neste momento, eu penso na encruzilhada de nossa vida: n\u00f3s podemos ir para o caos ou podemos caminhar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o, para que tenhamos mais vida neste planeta.\r\nPor\u00e9m, a C\u00e2mara dos Deputados vai se debru\u00e7ar sobre um projeto de lei a respeito do qual n\u00e3o h\u00e1 acordo. Quem defende o meio ambiente, quem defende as \u00e1guas, quem defende as florestas, quem defende os animais e quem defende a vida humana n\u00e3o pode concordar com que se fa\u00e7a uma legisla\u00e7\u00e3o para autorizar a retomada de obras paralisadas que agridem o meio ambiente somente para destravar a economia. Eu quero destravar a economia destruindo o Pa\u00eds, destruindo o planeta, destruindo as reservas? \r\nEu n\u00e3o estou dizendo, com isso, que n\u00e3o se tenha que fazer mudan\u00e7as em algumas quest\u00f5es. Por exemplo, h\u00e1 muito atraso na concess\u00e3o de uma licen\u00e7a ambiental legal para a constru\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica ou privada. Tudo bem! N\u00f3s temos que ter mais celeridade em um pa\u00eds em que o Governo quer um Estado m\u00ednimo e n\u00e3o h\u00e1 profissional para fiscalizar. \r\nSr. Presidente, devemos rever alguns pontos. Mas precisamos, essencialmente, dialogar, construir juntos, pactuar um texto que n\u00e3o envergonhe o Brasil mais do que j\u00e1 est\u00e1 envergonhado.\r\nPortanto, para mim, hoje \u00e9 um dia em que ficarei refletindo, em sil\u00eancio, sobre o que esta Casa quer com rela\u00e7\u00e3o a este Pa\u00eds, sobre o que a Casa que constr\u00f3i as leis deste Pa\u00eds dir\u00e1 \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes com rela\u00e7\u00e3o ao futuro deles.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCHILE, REFORMULA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o da carta magna chilena. Contrariedade \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta sess\u00e3o, aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, hoje \u00e9 um dia em que podemos respirar um pouco de esperan\u00e7a. Ontem, o Chile concluiu uma vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, para eleger 155 cidad\u00e3os e cidad\u00e3s que v\u00e3o redigir uma nova Constitui\u00e7\u00e3o. As mulheres foram mais votadas. A nova Constitui\u00e7\u00e3o vai substituir a herdada da ditadura de Augusto Pinochet. A expectativa \u00e9 favorecer a equidade social no pa\u00eds.\r\nA Carta Magna anterior, elaborada durante a era Pinochet, \u00e9 considerada a origem das desigualdades sociais no Chile. O modelo econ\u00f4mico do Chile \u00e9, muitas vezes, cantado em verso e prosa pelos neoliberais brasileiros, inclusive pelo Ministro da Economia, o Sr. Paulo Guedes.\r\nVimos que a Capital Santiago conseguiu eleger uma Prefeita comunista. Iraci Hassler, de 30 anos, \u00e9 filha de uma brasileira. Eu tenho at\u00e9 receio de que alguns Deputados deste Plen\u00e1rio venham aqui ofender a Prefeita eleita de Santiago. O Chile e seu povo s\u00e3o pr\u00f3ximos do nosso Pa\u00eds.\r\nO povo foi \u00e0s ruas. O povo foi \u00e0s ruas em 2019. E o povo voltou \u00e0s ruas para eleger, num processo direto, os integrantes da sua nova Assembleia Constituinte.\r\nConsidere-se agora o programa pol\u00edtico de Paulo Guedes. Esta Casa analisa hoje um dos seus acordos, o de venda da ELETROBRAS, uma empresa p\u00fablica lucrativa que atende com projeto social quem est\u00e1 no campo, quem est\u00e1 na aldeia, quem est\u00e1 nos recantos deste Pa\u00eds. Sabemos que o capital privado n\u00e3o vai fazer isso. Hoje, quando algu\u00e9m sobrevoa o Brasil, v\u00ea que h\u00e1 luz para todos de verdade. Se n\u00f3s vendermos essa empresa, vamos fazer com que o povo brasileiro viva na escurid\u00e3o novamente, sem energia el\u00e9trica. \u00c9 isso que este Governo quer.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, na hora de se pedir voto ao povo mais pobre, queremos que se acenda a luz, para vermos a cara do Deputado ou da Deputada. Espero que tenhamos brio e n\u00e3o entreguemos essa empresa p\u00fablica - uma empresa lucrativa do Brasil, uma reserva nacional - a outros que cuidam dos seus capitais. O Brasil precisa manter essa empresa, que \u00e9 sua.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, sou autora, junto com a Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, de um dos projetos apensados e venho aqui refor\u00e7ar o pedido do voto favor\u00e1vel, bem como parabenizar o Deputado Camilo Capiberibe pelo relat\u00f3rio.\r\nQuero dizer que n\u00f3s estamos vivendo uma pandemia e estamos vivendo um estado de calamidade p\u00fablica, e as legisla\u00e7\u00f5es t\u00eam realmente que atender ao que a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa hoje pode indicar. Esta Casa tem por obriga\u00e7\u00e3o revisar a legisla\u00e7\u00e3o e atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nHoje vimos os Deputados do Estado do Tocantins fazendo refer\u00eancia a um despejo de fam\u00edlias que vivem numa comunidade, que t\u00eam suas casas, que t\u00eam escola. Um trator foi l\u00e1 e derrubou tudo, deixando as fam\u00edlias com as malas nas m\u00e3os. Ser\u00e1 que n\u00f3s estamos sendo corretos enquanto Parlamentares se n\u00e3o nos debru\u00e7armos sobre essas situa\u00e7\u00f5es?\r\nAqui no Estado de Mato Grosso, apesar de termos conseguido, por conversas com a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e com desembargadores, conter muitas vezes os despejos, esses tamb\u00e9m aconteceram. E para onde v\u00e3o as fam\u00edlias? H\u00e1 gente que vai \u00e0 igreja todos os domingos fazer penit\u00eancias e ora\u00e7\u00f5es, mas na hora de legislar em favor do povo tem outra f\u00e9, a f\u00e9 no capital, naquilo que o capital determina. Como \u00e9 que o capital vai investir em moradia popular? Para que investir em moradia popular se o povo n\u00e3o tem emprego? N\u00f3s queremos moradias populares como as que fizeram o Presidente Lula e a Presidenta Dilma: casa para o povo, no campo e na cidade, casa pelas quais as pessoas tinham que pagar o m\u00ednimo se elas tivessem emprego e renda. Isso, sim, \u00e9 moradia popular.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui de projetos de lei que atendem \u00e0s pessoas mais empobrecidas, as que est\u00e3o desempregadas, as que n\u00e3o t\u00eam como pagar aluguel. \u00c9 sobre essas pessoas que n\u00f3s estamos falando. N\u00e3o estamos falando para rico dar calote em locat\u00e1rios que alugam seus im\u00f3veis tamb\u00e9m por uma quest\u00e3o de sobreviv\u00eancia. Estamos falando da popula\u00e7\u00e3o do campo e da cidade que mais precisa.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o a todos e a todas que deram as m\u00e3os com essa enormidade de projetos de lei, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, na defesa do povo. Foi nesse sentido que os projetos foram apresentados. Eu me sinto muito honrada por haver assinado um deles e por termos um relat\u00f3rio t\u00e3o bem conciso, como apresentou aqui o Deputado Camilo. Espero que n\u00f3s honremos este Pa\u00eds e aquilo que \u00e9 republicano para toda a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Espero que esta Casa vote e que considere que a popula\u00e7\u00e3o mais pobre existe. Ela n\u00e3o desaparece porque estamos em pandemia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO T\u00c9CNICO E DO AUXILIAR DE ENFERMAGEM, DIA NACIONAL DO PEDAGOGO, HOMENAGEM.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nPROGRAMA NACIONAL DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO E USO DA ENERGIA EL\u00c9TRICA, ENERGIA EL\u00c9TRICA, ALDEIA IND\u00cdGENA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do T\u00e9cnico e do Auxiliar de Enfermagem e do Pedagogo. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, fico muito honrada em falar nesta sess\u00e3o que V.Exa. conduz.\r\nQuero dizer que hoje \u00e9 um dia especial: \u00e9 o Dia Nacional do T\u00e9cnico e do Auxiliar de Enfermagem e o Dia Nacional do Pedagogo. O dia 20 de maio \u00e9 o dia em que podemos focar em duas profiss\u00f5es extremamente sens\u00edveis, as quais a popula\u00e7\u00e3o deve abra\u00e7ar a cada momento. Os t\u00e9cnicos em enfermagem, especialmente neste momento de pandemia, com um trabalho relevante, precisam ter suas carreiras e seu plano de carreira aprovado pelo Congresso Nacional. E os pedagogos fazem um trabalho essencial: cuidam das nossas crian\u00e7as, acompanham-nas e as conduzem fortemente \u00e0 vida educacional.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o meu forte abra\u00e7o, como Deputada, e o meu compromisso com essas duas profiss\u00f5es extremamente relevantes para a forma\u00e7\u00e3o da cidadania e para os cuidados da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMas, Sra. Presidente, eu gostaria neste momento de falar sobre a vota\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS feita por esta Casa no dia de ontem, 19 de maio, e na madrugada de hoje.\r\nFico muito triste por perceber que, no Brasil, uma empresa p\u00fablica lucrativa, que usa os seus dividendos para programas sociais, para chegar aonde est\u00e1 a popula\u00e7\u00e3o mais empobrecida...\r\nN\u00f3s vemos que o Governo toma decis\u00e3o realmente de n\u00e3o chegar aonde as pessoas que mais necessitam est\u00e3o.\r\nO Programa Luz para Todos chegou \u00e0s aldeias, onde jamais chegaria com capital privado, chegou aos assentamentos, chegou \u00e0s terras quilombolas. As pessoas puderam ter luz em suas casas, puderam ligar a energia e ter uma \u00e1gua quente pela primeira vez em suas hist\u00f3rias.\r\nIsso fez com que alguns Deputados, ao usarem a tribuna, dissessem que esses programas estavam errados, porque diminu\u00edam o lucro da empresa. Reportavam-se a anos anteriores, dizendo que a empresa n\u00e3o teve lucro. A empresa teve lucro, sim. S\u00f3 que o lucro da empresa foi dividido com a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa. O lucro da empresa foi colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das \u00e1reas priorit\u00e1rias da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nE hoje o que querem? Querem o capital especulativo explorando as \u00e1guas, explorando a energia natural do Brasil e chegando a quem vai pagar mais. E o povo ter\u00e1 o valor da conta de energia dobrado.\r\nIsso \u00e9 muito triste. E cada Deputado e cada Deputada deve responder pelo que fez.\r\nEu espero que o Senado tenha consci\u00eancia e n\u00e3o deixe o povo brasileiro pagar um pre\u00e7o t\u00e3o alto por essa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham neste per\u00edodo de Breves Comunicados, gostaria de, novamente, abordar a quest\u00e3o da COVID, essa quest\u00e3o que tanto incomoda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que tanto faz sofrer todos e todas que adoeceram, que levou pessoas a perderem a vida e que incomoda os familiares de todas essas pessoas.\r\nNo dia 15 de maio passado, no chamado \"Brasil Verde e Amarelo\", houve uma aglomera\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia, a convite do Presidente da Rep\u00fablica, para uma homenagem ao Presidente. O Presidente chegou a cavalo, subiu a um trio el\u00e9trico e disse para as pessoas sa\u00edrem dos carros, se n\u00e3o ele n\u00e3o falaria. Ontem, n\u00f3s j\u00e1 tivemos as primeiras v\u00edtimas enterradas daquelas que estavam em Bras\u00edlia na aglomera\u00e7\u00e3o. Portanto, Sr. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica, que poderia zelar pela vida do povo brasileiro \u00e9 o mesmo Presidente que aglomera e que faz com que a popula\u00e7\u00e3o perca a vida. Uma senhora que estava em Bras\u00edlia vestida de verde e amarelo  as cores da nossa bandeira , que estava l\u00e1 se aglomerando, como possivelmente j\u00e1 estava infectada, deve ter infectado outras pessoas que tamb\u00e9m se aglomeraram. E o Presidente, continuando o seu rito, tamb\u00e9m no Rio de Janeiro provocou grandes aglomera\u00e7\u00f5es nesse final de semana.\r\nGostaria que esta Casa se debru\u00e7asse sobre esta quest\u00e3o. Vamos continuar espalhando o v\u00edrus a partir do Presidente da Rep\u00fablica? O Presidente da Rep\u00fablica faz chamadas para que as pessoas se juntem em determinado lugar. Ele continua com a contamina\u00e7\u00e3o para que o rebanho inteiro seja contaminado e n\u00e3o precise investir em vacina? Depois de 1 ano e meio de uma sequ\u00eancia de mortes  j\u00e1 estamos em 450 mil pessoas mortas , o Presidente da Rep\u00fablica continua com a mesma metodologia?\r\nO estranho \u00e9 que, ontem, na posse do Presidente do Equador, o Presidente da Rep\u00fablica e comitiva estavam de m\u00e1scara, alinhados, respeitando o distanciamento. Estavam com todo o comportamento que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade recomenda. \u00c9 assim? Para o nosso povo, o v\u00edrus; para os vizinhos, todas as recomenda\u00e7\u00f5es que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade determina?\r\nComo Parlamentar, como m\u00e3e, como cidad\u00e3, como mulher, eu gostaria que n\u00f3s nos debru\u00e7\u00e1ssemos sobre esta quest\u00e3o. N\u00e3o podemos ter sinais t\u00e3o invertidos e ver a nossa popula\u00e7\u00e3o morrer.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que o meu pronunciamento estivesse no meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGLOMERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Provoca\u00e7\u00e3o de aglomera\u00e7\u00f5es pelo Presidente Jair Bolsonaro. Desprezo do Presidente da Rep\u00fablica pela vida do povo brasileiro. Alcance do patamar de 450 mil mortes no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Descumprimento, pelo Chefe da Na\u00e7\u00e3o, das recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade - OMS para combate \u00e0 transmiss\u00e3o do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham neste per\u00edodo de Breves Comunicados, gostaria de, novamente, abordar a quest\u00e3o da COVID, essa quest\u00e3o que tanto incomoda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que tanto faz sofrer todos e todas que adoeceram, que levou pessoas a perderem a vida e que incomoda os familiares de todas essas pessoas.\r\nNo dia 15 de maio passado, no chamado \"Brasil Verde e Amarelo\", houve uma aglomera\u00e7\u00e3o em Bras\u00edlia, a convite do Presidente da Rep\u00fablica, para uma homenagem ao Presidente. O Presidente chegou a cavalo, subiu a um trio el\u00e9trico e disse para as pessoas sa\u00edrem dos carros, se n\u00e3o ele n\u00e3o falaria. Ontem, n\u00f3s j\u00e1 tivemos as primeiras v\u00edtimas enterradas daquelas que estavam em Bras\u00edlia na aglomera\u00e7\u00e3o. Portanto, Sr. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica, que poderia zelar pela vida do povo brasileiro \u00e9 o mesmo Presidente que aglomera e que faz com que a popula\u00e7\u00e3o perca a vida. Uma senhora que estava em Bras\u00edlia vestida de verde e amarelo - as cores da nossa bandeira -, que estava l\u00e1 se aglomerando, como possivelmente j\u00e1 estava infectada, deve ter infectado outras pessoas que tamb\u00e9m se aglomeraram. E o Presidente, continuando o seu rito, tamb\u00e9m no Rio de Janeiro provocou grandes aglomera\u00e7\u00f5es nesse final de semana.\r\nGostaria que esta Casa se debru\u00e7asse sobre esta quest\u00e3o. Vamos continuar espalhando o v\u00edrus a partir do Presidente da Rep\u00fablica? O Presidente da Rep\u00fablica faz chamadas para que as pessoas se juntem em determinado lugar. Ele continua com a contamina\u00e7\u00e3o para que o rebanho inteiro seja contaminado e n\u00e3o precise investir em vacina? Depois de 1 ano e meio de uma sequ\u00eancia de mortes - j\u00e1 estamos em 450 mil pessoas mortas -, o Presidente da Rep\u00fablica continua com a mesma metodologia?\r\nO estranho \u00e9 que, ontem, na posse do Presidente do Equador, o Presidente da Rep\u00fablica e comitiva estavam de m\u00e1scara, alinhados, respeitando o distanciamento. Estavam com todo o comportamento que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade recomenda. \u00c9 assim? Para o nosso povo, o v\u00edrus; para os vizinhos, todas as recomenda\u00e7\u00f5es que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade determina?\r\nComo Parlamentar, como m\u00e3e, como cidad\u00e3, como mulher, eu gostaria que n\u00f3s nos debru\u00e7\u00e1ssemos sobre esta quest\u00e3o. N\u00e3o podemos ter sinais t\u00e3o invertidos e ver a nossa popula\u00e7\u00e3o morrer.\r\nGostaria, Sr. Presidente, que o meu pronunciamento estivesse no meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO,MORTALIDADE,  PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SOCIAL, CRISE ECONOMICA, DESEMPREGO, FOME, RETOMADA, VALOR, AUXILIO EMERGENCIA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Supera\u00e7\u00e3o da marca de 450 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Crise socioecon\u00f4mica brasileira. Eleva\u00e7\u00e3o das taxas de desemprego no Brasil. Import\u00e2ncia de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para a exclus\u00e3o do Brasil do Mapa da Fome.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais Parlamentares que est\u00e3o nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados, \u00e9 muito bom ver a Deputada Ros\u00e2ngela presidindo a sess\u00e3o. \r\nQuero dizer para a nossa sociedade que, nesta semana e no \u00faltimo ano, sofremos um impacto muito forte, porque estamos numa pandemia que j\u00e1 tirou mais de 450 mil vidas. E estamos olhando o Brasil com a economia sem controle, e h\u00e1 desemprego crescente em todo Pa\u00eds. Conforme os \u00faltimos dados anunciados, o desemprego chegou a 14,7%, a maior taxa de desemprego depois dos registros de desempregos no Brasil. A taxa de subutilizados \u00e9 de 33,2 milh\u00f5es de pessoas. E os chamados desalentados, aqueles que n\u00e3o est\u00e3o mais em busca de nada, s\u00e3o 6 milh\u00f5es de pessoas. O desemprego aumentou 6,3%. Isso para n\u00f3s \u00e9 muito triste. Quantas fam\u00edlias est\u00e3o em busca de um posto de trabalho? Mas nesse momento, sem o olhar do Estado, sem o apoio do Estado, n\u00e3o conseguem.\r\nEsta Casa deve se debru\u00e7ar sobre o aux\u00edlio emergencial, necess\u00e1rio para que a nossa popula\u00e7\u00e3o saia do Mapa da Fome. O pa\u00eds que produz tanto, como o Brasil produz, deixar o nosso povo passar fome e as nossas fam\u00edlias sem ter o m\u00ednimo necess\u00e1rio para sobreviver... Quando entram no supermercado, veem os pre\u00e7os nas alturas. N\u00e3o podem mais comprar uma cesta b\u00e1sica! Olhem quanto custa o arroz, o feij\u00e3o, o \u00f3leo, o a\u00e7\u00facar, que \u00e9 o m\u00ednimo que se pode levar para casa! \r\nO desemprego, somado \u00e0 carestia, somado \u00e0 falta do trato com o Governo com as quest\u00f5es sociais, leva tamb\u00e9m a uma grande pandemia, porque n\u00f3s temos uma pandemia na \u00e1rea sanit\u00e1ria e temos um desgoverno, porque o Governo n\u00e3o cuida da popula\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, esta Casa tem essa responsabilidade p\u00fablica. Fomos eleitos para representar o nosso povo. E a nossa popula\u00e7\u00e3o, a grande maioria de trabalhadores e trabalhadoras desempregados, hoje est\u00e1 \u00e0 merc\u00ea da vontade da caridade. N\u00f3s somos um pa\u00eds solid\u00e1rio. O nosso Pa\u00eds construiu a possibilidade de uns ajudarem os outros. Contudo, somos um pa\u00eds continental altamente produtivo. Fica vergonhoso, diante do mundo, deixar desempregada a nossa popula\u00e7\u00e3o e deixar trabalhadores e trabalhadoras \u00e0 merc\u00ea da doa\u00e7\u00e3o daqueles que t\u00eam uma boa alma para ajudar o outro. \r\nPortanto, vamos nos debru\u00e7ar naquilo que interessa: aux\u00edlio emergencial de 600 reais j\u00e1, para toda popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 desempregada! \r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), REJEI\u00c7\u00c3O, ACORDO.\r\nVETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, REJEI\u00c7\u00c3O, ACORDO.\r\nVETO 21/2021, VETO PARCIAL, PL 795/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, TRABALHADOR, ATIVIDADE CULTURAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REJEI\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Contentamento com a constru\u00e7\u00e3o de acordo para rejei\u00e7\u00e3o dos Vetos Totais de n\u00bas 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477 de 2020, acerca da garantia de acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica; 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, para estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento de aux\u00edlio emergencial; e do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 795, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, (Lei Aldir Blanc), com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial concedido a trabalhadores da cultura e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos pelos Estados e Munic\u00edpios e o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nGostaria tamb\u00e9m, nesta tarde, de saudar o acordo para a derrubada de vetos muito importantes referentes \u00e0 chefe de fam\u00edlia, que precisa receber um pouco mais para manter os seus filhos; \u00e0 Lei Aldir Blanc; e ao PL 3.477, do qual sou coautora.\r\nTivemos a oportunidade de fazer uma discuss\u00e3o muito grande, inclusive algumas vezes junto com a Presidente Deputada Professora Dorinha, no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, com a derrubada desses vetos, faremos justi\u00e7a aos estudantes brasileiros, que precisam de Internet, precisam de equipamentos, precisam das condi\u00e7\u00f5es para manterem os seus estudos.\r\nO Brasil precisa fazer justi\u00e7a com quem mais precisa de tecnologia e equipamentos: as nossas crian\u00e7as, adolescentes e jovens que est\u00e3o na escola.\r\nInfelizmente, o Governo vetou a lei, mas o Congresso vai fazer justi\u00e7a e derrubar o veto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AUMENTO, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, ALIMENTO,  DESIGUALDADE ECONOMICA.\r\nSEMANA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE, REFLORESTAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para a comemora\u00e7\u00e3o do aumento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro pelo Governo Federal. Eleva\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de combust\u00edveis e de alimentos no Pa\u00eds. Agravamento da desigualdade de renda no Brasil. Transcurso da Semana do Meio Ambiente e do Dia da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Defesa do lan\u00e7amento de campanha de reflorestamento no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o, no per\u00edodo de Breves Comunicados, quero dizer que fico muito entristecida quando vejo o Governo comemorando um aumentozinho do PIB. Quando ele faz essa an\u00e1lise, quando qualquer um de n\u00f3s fazemos essas an\u00e1lises, percebe-se que aquele que exporta em d\u00f3lar, que est\u00e1 ganhando e lucrando muito com o d\u00f3lar nas alturas est\u00e1 muito feliz, porque cada vez est\u00e1 ganhando mais, em detrimento dos mais pobres, que cada vez recebem menos.\r\nN\u00f3s tivemos em torno de 40% de aumento nos combust\u00edveis, e os combust\u00edveis acabam regulando parte dos demais pre\u00e7os, especialmente o pre\u00e7o do supermercado, da cesta de alimentos, o que faz com que o povo brasileiro se afaste cada vez mais da possibilidade de ter tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es e alimentar-se dignamente. Se algu\u00e9m entra no supermercado e v\u00ea o pre\u00e7o do \u00f3leo, do arroz, do feij\u00e3o e da carne, comida b\u00e1sica do nosso povo, e o pre\u00e7o do combust\u00edvel, que faz com que tenhamos todos os dias novos pre\u00e7os, observa que o Governo n\u00e3o se preocupa com nada disso. Se o d\u00f3lar est\u00e1 alto e algu\u00e9m est\u00e1 ganhando com isso, o Governo est\u00e1 satisfeito. \u00c9 claro que eu quero o equil\u00edbrio da balan\u00e7a comercial brasileira. \u00c9 claro que eu gostaria de ver a ind\u00fastria brasileira em melhores patamares para produzir emprego e renda em nosso Pa\u00eds, mas, infelizmente, n\u00e3o temos nada a comemorar, a n\u00e3o ser o fosso que est\u00e1 distanciando cada vez mais aqueles que t\u00eam mais daqueles que t\u00eam menos.\r\nGostaria tamb\u00e9m de me ater \u00e0 quest\u00e3o da Semana do Meio Ambiente e dizer que o conceito que o Papa Francisco nos orienta, o de cuidar melhor da casa comum, vale para o Brasil, que tem uma bela casa comum, uma casa cheia de jardins, uma casa cheia de recursos naturais. E as possibilidades de as gera\u00e7\u00f5es futuras terem algum legado, alguma heran\u00e7a da casa comum s\u00e3o os cuidados que n\u00f3s devemos ter, assim como n\u00f3s Parlamentares teremos que ter muito mais responsabilidades. O que deixaremos de legado para os filhos, netos, netas, bisnetos e bisnetas daqueles que vivem agora? Qual ser\u00e1 o futuro desta casa comum com as quest\u00f5es ambientais postas no Brasil atualmente? Qual \u00e9 a gest\u00e3o ambiental que temos no Pa\u00eds?\r\nEnt\u00e3o, na Semana do Meio Ambiente, especificamente no dia de amanh\u00e3, que \u00e9 o Dia da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, como professora, convido todos e todas a dedicarem-se, no feriado, \u00e0s quest\u00f5es ambientais no Brasil. Vamos fazer uma campanha pelo plantio de \u00e1rvores! Vamos mostrar ao Pa\u00eds a nossa preocupa\u00e7\u00e3o! Vamos chamar o povo a respeitar a natureza!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O SINAL VERMELHO CONTRA A VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares, eu acho que esta \u00e9 uma noite em que conclu\u00edmos os trabalhos fazendo algo de muita relev\u00e2ncia para a sociedade brasileira. \r\nEu sempre me apoio nos dados de que somos 51% da popula\u00e7\u00e3o e de que os outros 49% s\u00e3o nossos filhos. Ent\u00e3o, dificilmente, poder\u00edamos estar na situa\u00e7\u00e3o em que estamos. No entanto, somos o quinto pa\u00eds do mundo em viol\u00eancia contra as mulheres. \r\nS\u00e3o muitos aqui os Srs. Deputados, e alguns s\u00e3o pais. Eles s\u00e3o a grande maioria desta Casa. N\u00f3s somos 77 Deputadas e esperamos nos aproximar dessa maioria em breve, esperamos ocupar mais espa\u00e7os na pol\u00edtica. Com certeza, cada Deputado aqui presente - se n\u00e3o tem filhos, tem irm\u00e3s, tem m\u00e3e - sabe o que significa uma viol\u00eancia f\u00edsica e emocional contra algu\u00e9m que lhe \u00e9 caro, que est\u00e1 ao seu lado. Para quem \u00e9 pai, eu acho que \u00e9 muito mais forte: ser pai de uma jovem e v\u00ea-la sofrer emocionalmente ou v\u00ea-la ser agredida fisicamente.  \r\nEu quero pedir licen\u00e7a \u00e0 Minoria para falar do Estado de Mato Grosso, um Estado de territ\u00f3rio enorme e apenas 3,5 milh\u00f5es de habitantes, mas que tem uma m\u00e9dia de cinco feminic\u00eddios por m\u00eas. \r\nEu tamb\u00e9m quero ressaltar o papel da magistratura aqui do Estado pelo brilhante trabalho, cumprimentando-a na pessoa da Sra. Renata Gil, que encabe\u00e7a essa discuss\u00e3o no Pa\u00eds. \r\nParabenizo e abra\u00e7o as nossas colegas autoras do PL 741/21. Parabenizo a Deputada Perp\u00e9tua Almeida pela capacidade de acolher e de ter um papel muito de mulher, de saber ouvir, de acrescentar, de fazer a media\u00e7\u00e3o para que, no final, o relat\u00f3rio fique a contento, com todas e todos aqui, votando, para que n\u00f3s tenhamos um sinal. \r\nEu digo que esse sinal pode parecer ser uma coisa t\u00e3o simples, mas algu\u00e9m pode estar de m\u00e3o fechada para n\u00e3o chamar a aten\u00e7\u00e3o, abrir a m\u00e3o e fazer com que vejam que ali est\u00e1 uma pessoa pedindo socorro. E, neste momento, precisamos de encaminhamentos e de pol\u00edticas p\u00fablicas que deem condi\u00e7\u00e3o de salvar a vida desta mulher. \r\nN\u00e3o viemos ao planeta pagar com nossas vidas por aquilo que n\u00e3o fizemos. S\u00f3 queremos viver. S\u00f3 queremos dignidade. S\u00f3 queremos criar nossos filhos e filhas. S\u00f3 queremos criar nossas filhas - e sou m\u00e3e de duas -, para que elas possam ir para casa, possam ir para a rua e voltar para casa com a mesma tranquilidade que os homens. N\u00e3o queremos a morte de filhos, e n\u00e3o queremos a morte de filhas por serem mulheres.\r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, Sr. Presidente - e V.Exa. \u00e9 o 1\u00ba Vice-Presidente desta Casa e est\u00e1 aqui representando o Presidente Arthur Lira -, quero dizer que V.Exa. nos respeita muito. \r\nMuito obrigada.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POPULA\u00c7\u00c3O, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), CRITICA \r\nPROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, TERRAS P\u00daBLICAS, ,UNI\u00c3O FEDERAL, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGRARIA (INCRA), ALIENA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Descaso do Governo Jair Bolsonaro com a ang\u00fastia do povo brasileiro diante da epidemia de coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 510, de 2021, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, por aliena\u00e7\u00e3o ou concess\u00e3o de direito real de uso, das ocupa\u00e7\u00f5es de \u00e1reas de dom\u00ednio da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares, aqueles que nos acompanham nesta sess\u00e3o de pronunciamentos, gostaria de dizer que n\u00f3s ainda estamos em plena pandemia. Gostar\u00edamos de t\u00ea-la superado, mas ainda n\u00e3o a superamos. Ainda faltam muitas vacinas para cumprirmos a meta de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. As nossas fam\u00edlias est\u00e3o em sofrimento, h\u00e1 muitas perdas. Quem aqui n\u00e3o perdeu um parente, um amigo? Quem n\u00e3o conhece alguma pessoa que j\u00e1 foi sepultada em fun\u00e7\u00e3o da pandemia? Al\u00e9m do mais, faltam alimentos nas mesas, falta emprego, falta renda. Mas o Governo faz de tudo para que a ang\u00fastia da popula\u00e7\u00e3o aumente a cada dia. Ele virou as costas para o povo.\r\nO Governo apresentou, de uma vez s\u00f3, e apoia uma reforma administrativa. Quem conhece funcion\u00e1rios p\u00fablicos compromissados e competentes sabe que a grande maioria deles est\u00e3o em sofrimento, com doen\u00e7as emocionais, dado o distanciamento do Governo daqueles que servem a popula\u00e7\u00e3o, que entregam o servi\u00e7o l\u00e1 na ponta. Essas pessoas est\u00e3o em desequil\u00edbrio observando o que o Governo quer fazer com cada um e cada uma e com suas fam\u00edlias, observando o atentado contra as hist\u00f3rias de vida e contra as carreiras que se comete por meio desta reforma administrativa colocada.\r\nO Governo tamb\u00e9m quer que as pessoas do campo fiquem em desespero. Aqueles que poderiam ter acesso a um peda\u00e7o de terra para plantar, colher, vender, criar suas fam\u00edlias est\u00e3o vendo o Projeto de Lei n\u00ba 510, de 2021, que \u00e9 o PL da grilagem, entregar terras p\u00fablicas a quem grilou. Querem entregar grandes quantidades de terra a uma s\u00f3 pessoa, conforme o modelo capitanias heredit\u00e1rias, que o Brasil n\u00e3o consegue superar.\r\nDepois h\u00e1 os povos ind\u00edgenas, os guardi\u00f5es deste Pa\u00eds, das florestas, das \u00e1guas, de todos os biomas. O PL 490 est\u00e1 a\u00ed querendo colocar em terras demarcadas empreendimentos, como hidrel\u00e9tricas, estradas, minera\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o em larga escala, arrendamento de terras, tirando o direito dos povos ind\u00edgenas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o Governo e parte desta Casa, do Parlamento brasileiro, querem que, em plena pandemia, as pessoas vivam consumidas pela ang\u00fastia, pelo adoecimento emocional.\r\nNo momento de fazermos projetos de reforma agr\u00e1ria, de fazermos cooperativas, de darmos condi\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de ter renda, querem entregar terra p\u00fablica a quem n\u00e3o tem direito a ela. \u00c9 assim que este Governo trabalha, de costas para o povo e com os olhos focados nos milion\u00e1rios deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, FONTE DE RECURSOS, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), REJEI\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 3262/2019,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, IDADE ESCOLAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Regozijo com a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 10, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, acerca da garantia do acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 3.262, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, C\u00f3digo Penal, para inclus\u00e3o do \u00a7 \u00fanico no art. 246, com vista \u00e0 n\u00e3o configura\u00e7\u00e3o do ensino domiciliar, (homeschooling), como crime de abandono intelectual.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de comunicados.\r\nGostaria de dizer que a Casa derrubou o Veto n\u00ba 10, o veto do Presidente Bolsonaro ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, que trata do uso de recursos do FUST para a aquisi\u00e7\u00e3o de Internet e equipamentos para profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estudantes de menor renda no Pa\u00eds. Entretanto, hoje, na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, ouvimos o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o dizer que est\u00e1 extremamente preocupado com a derrubada do veto, porque agora ele vai ter que fazer novos cortes para abrigar os 3 bilh\u00f5es e meio do projeto.\r\nEsta Casa, o Parlamento, n\u00e3o derrubou o veto para que haja novos cortes. N\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o precisa resolver onde vai achar o or\u00e7amento, os 3 bilh\u00f5es e meio aprovados por esta Casa. Afinal, se educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade, se \u00e9 uma decis\u00e3o pol\u00edtica saber aonde v\u00e3o ser colocados os recursos, \u00e9 fundamental que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, junto com o Minist\u00e9rio da Economia, tome as devidas provid\u00eancias.\r\nInfelizmente, percebemos cada vez mais que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 prioridade, mesmo num momento de pandemia, com 50 milh\u00f5es de estudantes aguardando uma decis\u00e3o. Mesmo com a fala sobre problemas e dificuldades hoje, o Ministro fez uma divulga\u00e7\u00e3o numa revista sobre homeschooling. Vimos, quando o Presidente da Rep\u00fablica veio a esta Casa, na abertura do ano parlamentar, que ele trouxe por escrito, para entregar ao Presidente da C\u00e2mara, um projeto priorit\u00e1rio sobre homeschooling.\r\nO homeschooling \u00e9 um pedido de 5 mil fam\u00edlias no Brasil, e n\u00f3s temos 50 milh\u00f5es de estudantes. Se considerarmos as suas fam\u00edlias, vamos atingir 150 milh\u00f5es de pessoas, mais os profissionais que lidam com eles. O Pa\u00eds foca, companheiro Vicentinho, que est\u00e1 aqui, Deputado Frei Anast\u00e1cio Ribeiro e Deputado Jos\u00e9 Ricardo, um programa que eles chamam de \"nova modalidade de ensino\". As modalidades de ensino est\u00e3o muito bem conceituadas na LDB - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional. N\u00e3o podemos aceitar isso sem uma profunda discuss\u00e3o. Se existe um pai ou uma m\u00e3e que deseja ser o educador de seus filhos, temos que fazer discuss\u00e3o mais profunda sobre isso.\r\nA escola \u00e9 o lugar da diversidade, \u00e9 o lugar do encontro dos diferentes, \u00e9 o lugar em que se constroem conceitos novos. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal diz exatamente que o Estado brasileiro precisa educar os seus filhos dentro da diversidade. Mas, para atender a 5 mil fam\u00edlias, o Governo deste Pa\u00eds coloca esse projeto como foco e deixa 50 milh\u00f5es de estudantes sem as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas, nesta pandemia, para se conectarem \u00e0 escola.\r\nEsperamos dar a resposta. O Plen\u00e1rio desta Casa tem responsabilidade com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ATRASO, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, MORTALIDADE.  \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DIVULGA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAVIRUS, MORTALIDADE, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, TRATAMENTO PRECOCE, CLOROQUINA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19. Falta de alimentos na mesa dos trabalhadores atingidos pela crise gerada pelo coronav\u00edrus. Desprezo do Presidente Jair Bolsonaro pela vida dos brasileiros. Divulga\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de relat\u00f3rio falso elaborado por auditor do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, a respeito do n\u00famero de \u00f3bitos ocorridos no Brasil pela Covid-19. Dados da CPI da Covid sobre a ocorr\u00eancia de mortes pelo uso de cloroquina no tratamento precoce do coronav\u00edrus. Vincula\u00e7\u00e3o entre a maioria dos \u00f3bitos decorrentes da Covid-19, e a recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas em tempo h\u00e1bil. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, bom dia. Fico muito feliz em v\u00ea-la conduzir esta sess\u00e3o de Breves Comunicados. Somos apenas 15% na C\u00e2mara dos Deputados e, de vez em quando, temos a oportunidade de uma mulher estar \u00e0 frente. \r\nNesta manh\u00e3, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que ainda temos muitas dificuldades com a quantidade de vacinas no Brasil. Nosso povo, sem renda b\u00e1sica e justa no Pa\u00eds, ainda n\u00e3o chegou \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de imuniza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. N\u00f3s estamos vendo as pessoas passar fome, enquanto se faz uma forte propaganda sobre o aumento do nosso PIB. Quem exporta em d\u00f3lar e recebe em d\u00f3lar deve estar sorrindo, mas quem tem parcos reais para comprar uma cesta de alimentos est\u00e1 em desespero. \r\nAssim, eu gostaria de refletir um pouco sobre a conduta do Presidente da Rep\u00fablica, que continua a priorizar a morte em detrimento da vida. O Presidente se baseia em dados que parecem combinados. Onde j\u00e1 se viu um profissional do TCU burlar um relat\u00f3rio para embasar a fala p\u00fablica do Presidente da Rep\u00fablica para, assim, confundir ainda mais a popula\u00e7\u00e3o?! \r\nO Presidente - imaginem, o Presidente da Rep\u00fablica! - afirma que os dados de \u00f3bitos decorrentes da COVID no Brasil n\u00e3o est\u00e3o corretos, que h\u00e1 bem menos mortes, quando n\u00f3s sabemos, pelos registros, que n\u00f3s j\u00e1 passamos de 500 mil mortos h\u00e1 algum tempo. No entanto, o Presidente continua dando sinais invertidos. Ele quer provocar cada vez mais desconfian\u00e7a no meio da popula\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o desconfia das autoridades.\r\nAutoridades como o TCU, uma institui\u00e7\u00e3o respeitada, d\u00e3o alicerce a esta Casa por meio dos dados que emite.\r\nO TCU \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de consulta do Parlamento. De outro lado, n\u00f3s vemos um profissional, filho de um militar amigo do Presidente, colocar dados num relat\u00f3rio para refor\u00e7ar que os dados que est\u00e3o p\u00fablicos no Brasil est\u00e3o errados.\r\nEnquanto isso, vemos a CPI no Senado mostrar claramente quantos dos \u00f3bitos foram de pessoas que fizeram o tal tratamento precoce, mas que morreram, por exemplo, pelo uso indevido de cloroquina. Como sabemos, a cloroquina, quando usada por card\u00edacos ou por pessoas com algumas comorbidades, mata. \r\nO Presidente n\u00e3o est\u00e1 nem a\u00ed. Cada fam\u00edlia que perdeu um ente querido, cada um de n\u00f3s que perdeu um amigo ou uma pessoa pr\u00f3xima vai ter esta marca em nossa hist\u00f3ria. N\u00e3o pense o Sr. Presidente que, com essas falas dele por a\u00ed, falas que negam a vida, n\u00f3s vamos esquecer. As fam\u00edlias que perderam entes queridos n\u00e3o esquecer\u00e3o o que fez o Presidente da Rep\u00fablica deste Pa\u00eds, no momento da mais grave pandemia por que estamos passando. \r\nSra. Presidente, que n\u00f3s tenhamos luz, que tenhamos vida, que nossa vida seja cada vez mais dignificada! N\u00f3s viemos para este planeta para ter vida, vida em abund\u00e2ncia. N\u00e3o estamos aqui para negar, negar nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia, muito menos para debochar da vida das pessoas. \r\nVejo \u00e0 minha frente o Deputado Frei Anastacio Ribeiro, que, com certeza, orou muito pela sa\u00fade dos nossos concidad\u00e3os. Hoje n\u00f3s vemos o Presidente da Rep\u00fablica, que eu respeito como Presidente - assim a democracia me ensinou, ele foi eleito para ser Presidente da Rep\u00fablica -, fazer o que est\u00e1 fazendo com nosso Pa\u00eds e nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nChamemos as fam\u00edlias para falar \u00e0s autoridades e a esta Casa. N\u00f3s temos, no m\u00ednimo, que respeitar a vida, temos que nos solidarizar com aqueles que perderam pessoas que partiram no momento errado, pessoas que n\u00e3o partiram na hora certa. Se essas pessoas tivessem sido vacinadas em 2021, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos tantos \u00f3bitos como os que temos visto neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CAMPANHA PERMANENTE CONTRA OS AGROT\u00d3XICOS E PELA VIDA, DEFESA.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RETOMADA, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da Campanha Permanente Contra os Agrot\u00f3xicos e pela Vida. Est\u00edmulo do Governo Federal \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de defensivos agr\u00edcolas nas lavouras brasileiras. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de nova manifesta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, a favor da vacina\u00e7\u00e3o em massa contra a Covid-19; da retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais e da seguran\u00e7a alimentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados, gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, sobretudo da popula\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso, para a Campanha contra os Agrot\u00f3xicos e pela Vida.\r\nA realidade dos agrot\u00f3xicos no Brasil \u00e9 muito perversa. N\u00f3s estamos vendo o aumento no dia a dia, s\u00e3o mais de 1.700 autorizados nos \u00faltimos anos, e a popula\u00e7\u00e3o brasileira fica \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desta contamina\u00e7\u00e3o. Mato Grosso \u00e9 um dos Estados que mais produzem gr\u00e3os no Pa\u00eds, que mais criam gado, que mais exportam. Todos n\u00f3s achamos importante o equil\u00edbrio da balan\u00e7a comercial e a pujan\u00e7a do campo brasileiro, que d\u00e1 as respostas econ\u00f4micas que este Pa\u00eds precisa. Entretanto, mais que tudo isso, precisamos da vida. \r\nAqui n\u00f3s temos Munic\u00edpios onde, sem nenhuma consci\u00eancia, plantam at\u00e9 o limite da zona urbana e pulverizam agrot\u00f3xicos de avi\u00e3o sobre as cidades. Pessoas mutiladas, crian\u00e7as nascendo com problemas graves de sa\u00fade, m\u00e3es que, ao amamentarem os filhos, j\u00e1 apresentaram, de acordo com pesquisas, veneno no leite materno, \u00edndice de c\u00e2ncer alarmante, tudo isso prov\u00e9m do uso de agrot\u00f3xico sem controle no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma semana de reflex\u00e3o, s\u00e3o dias de reflex\u00f5es, para que pensemos: precisamos plantar, precisamos colher, mas precisamos de vida digna em abund\u00e2ncia, de vida saud\u00e1vel para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 uma vergonha o que est\u00e1 acontecendo. A ANVISA e o IBAMA n\u00e3o se pronunciam mais, e o Governo estimula cada vez mais a incorpora\u00e7\u00e3o de veneno na agricultura brasileira.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Presidente, gostaria de dizer que, no dia 19 de junho, neste m\u00eas em curso, estaremos todos nas ruas - convido a todos. N\u00f3s estamos na luta por vacina no bra\u00e7o, comida no prato e aux\u00edlio emergencial de 600 reais. As pessoas n\u00e3o podem ficar na roda da fome como est\u00e3o. Seiscentos reais \u00e9 o m\u00ednimo de aux\u00edlio para que as pessoas possam adquirir a sua cesta de alimentos. Ent\u00e3o, no dia 19, vamos todos para a rua. Vamos unir for\u00e7as. S\u00f3 na rua balan\u00e7aremos o Governo Bolsonaro. Vamos mostrar a nossa for\u00e7a com todos os cuidados, usando m\u00e1scara e \u00e1lcool gel, fazendo distanciamento, mas gritando forte: \"Fora, Bolsonaro! Aux\u00edlio emergencial de 600 reais e vacina para todos e todas!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3262/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, INAPLICABILIDADE, TIPICIDADE PENAL, ABANDONO INTELECTUAL, PAIS, RESPONS\u00c1VEL LEGAL, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, IDADE ESCOLAR, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 3.262, de 2019, sobre a inser\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico no art. 246 do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para n\u00e3o configura\u00e7\u00e3o do ensino domiciliar, (homeschooling), como crime de abandono intelectual; e  3.179, de 2012, acerca da inser\u00e7\u00e3o de \u00a7 no art. 23 da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 possibilidade de oferta domiciliar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Arthur Lira, demais Parlamentares, estou a falar neste momento com o apoio do nosso L\u00edder de bancada, o Deputado Bohn Gass, para chamar aten\u00e7\u00e3o do quanto danosa ser\u00e1 a eventual aprova\u00e7\u00e3o, no Brasil, da chamada educa\u00e7\u00e3o domiciliar, danosa para a garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, danosa no aprofundamento de desigualdades e desprote\u00e7\u00e3o.\r\nA educa\u00e7\u00e3o que defendemos e que os Constituintes defenderam, desde muito, \u00e9 aquela com a mais ampla abrang\u00eancia: inclusiva, diversa, promotora da cidadania, formadora para o mundo do trabalho em sua complexidade, garantidora de aprendizados.\r\nPreocupa, portanto, a tramita\u00e7\u00e3o do PL 3.262/19, que visa descriminalizar a aus\u00eancia de matr\u00edcula escolar de filhos - crian\u00e7as e adolescentes - de 4 a 17 anos; e a tramita\u00e7\u00e3o do bloco de proposi\u00e7\u00f5es associadas ao PL 3.179/12, que disp\u00f5e sobre a possibilidade de oferta domiciliar da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em todo o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s, aqui, estamos a nos dirigir ao Presidente desta Casa, um estadista por excel\u00eancia, que, com certeza, tem muito interesse pela educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.\r\nNo ano de 2000, durante o Governo Fernando Henrique Cardoso, tivemos um parecer do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, que respondeu a requerimento de um casal que pleiteava o direito de educar os filhos em casa. O Conselho, considerando o nosso arcabou\u00e7o legal, respondeu: \"(...) a matr\u00edcula escolar \u00e9 obrigat\u00f3ria, o ensino \u00e9 presencial e o conv\u00edvio com outros alunos de idade semelhante \u00e9 considerado componente indispens\u00e1vel a todo processo educacional\". \u00c9 claro e transparente.\r\nEssa proposta tem a matriz de preced\u00eancia dos valores familiares e ataque \u00e0 escola p\u00fablica. O que est\u00e1 na base dessa proposi\u00e7\u00e3o - a Relatora Luisa Canziani merece todo o nosso respeito, uma jovem Deputada cheia de proposi\u00e7\u00f5es; a ela deveriam ser conferidas responsabilidades \u00e0 altura da sua capacidade e intelig\u00eancia, pautas que n\u00e3o sejam essas bombas, essas coisas fora do lugar e da hora - \u00e9 tamb\u00e9m um crescente conservadorismo.\r\nA Deputada Luisa est\u00e1 tentando reduzir danos, mas neste tema simplesmente n\u00e3o h\u00e1 o que remediar. \u00c9 uma trag\u00e9dia para a educa\u00e7\u00e3o brasileira! No nosso caso, em especial no atual contexto, \u00e9 uma apologia a um processo de constru\u00e7\u00e3o de um conhecimento que preserve convic\u00e7\u00f5es morais, religiosas ou ideol\u00f3gicas de determinadas fam\u00edlias, interditando o contato dos estudantes com temas e debates considerados imorais ou subversivos pelos pais, em detrimento de uma forma\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o amplas. Al\u00e9m do mais, ficar\u00e3o as crian\u00e7as expostas a talvez abusos sexuais - sabemos que a maioria deles ocorre nas fam\u00edlias -, sem terem um olhar da escola, que \u00e9 hoje o espa\u00e7o que mais identifica abusos.\r\nA entidade que faz a defesa do tema no Congresso quer que a avalia\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o sejam feitas pela escola e pelos conselhos tutelares, sem dire\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. As escolas j\u00e1 t\u00eam todo um trabalho. Como elas v\u00e3o se dedicar a essa quest\u00e3o? Com que recurso? \r\nOra, vejam, senhores e senhoras, que o projeto retoma um conceito extremamente ultrapassado: interveni\u00eancia de preceptor no processo educacional. Isso existia na Gr\u00e9cia antiga, onde cabia ao escravo, sob esse conceito, conduzir as crian\u00e7as. \r\nA educa\u00e7\u00e3o domiciliar, sim, compromete o direito da conviv\u00eancia social e comunit\u00e1ria. Hoje, temos quase 50 milh\u00f5es de estudantes matriculados. S\u00e3o eles a prioridade da educa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o? O conceito de diversidade e as diferentes vis\u00f5es de mundo, necess\u00e1rios para o pleno desenvolvimento do educando, ficar\u00e3o prejudicados. A aprova\u00e7\u00e3o da chamada modalidade de educa\u00e7\u00e3o domiciliar pode ser determinante tamb\u00e9m para as crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia, que podem ficar em casa, \u00e0s vezes recebendo um voucher, alguma coisa.\r\nTrata-se tamb\u00e9m de uma proposta elitista, conservadora, mas com consequ\u00eancias incontrol\u00e1veis, Sr. Presidente e demais Parlamentares, para aprofundar as desigualdades educacionais.\r\nQuais s\u00e3o os verdadeiros interesses da educa\u00e7\u00e3o domiciliar? Pagar voucher? Material did\u00e1tico via mercado? As vagas das cotas destinadas aos estudantes das escolas p\u00fablicas nas universidades, porque o pai pode pagar uma banca de estudo e o aluno mais rico ocupar essa vaga? Fundamentalismo religioso?\r\nEnfim, n\u00e3o podemos retroceder. Temos que avan\u00e7ar. O Estado n\u00e3o ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de fiscalizar e avaliar, tampouco de jogar esse encargo para conselheiros tutelares ou profissionais da educa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e3o nos seus limites.\r\nAprovada esta mat\u00e9ria de educa\u00e7\u00e3o domiciliar, estaremos a estruturar o maior programa de est\u00edmulo \u00e0 evas\u00e3o escolar. Muitos alunos, os mais pobres, podem ficar em casa, talvez ajudando os pais, e os mais ricos, com banca de professores, podem gozar das vagas da escola p\u00fablica.\r\nEnt\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o domiciliar n\u00e3o garante direitos. Nesse sentido, Sr. Presidente, precisamos tomar as provid\u00eancias, analisar a situa\u00e7\u00e3o, debru\u00e7armo-nos sobre ela. No Programa Bolsa Fam\u00edlia, por exemplo, a crian\u00e7a precisa de 85% de frequ\u00eancia para receber a ajuda. E depois haver\u00e1 outro sistema? Vai desarrumar tudo? \r\nA escola, especialmente a p\u00fablica, tem papel insubstitu\u00edvel na garantia do direito. \u00c9 quest\u00e3o de constitucionalidade. Aprovado isso, n\u00f3s estamos retirando o que dizem os arts. 205, 206 e 208 da Constitui\u00e7\u00e3o. Todos v\u00e3o se debru\u00e7ar numa demanda judicial sem fim, para discutir essa quest\u00e3o. \r\nPor esses retrocessos flagrantes que esta mat\u00e9ria produzir\u00e1, v\u00e1rias coaliz\u00f5es, redes, entidades sindicais, institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas, f\u00f3runs, movimentos sociais, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, enfim, mais de 400 entidades dizem \"n\u00e3o\" a este projeto. Aqui, h\u00e1 um manifesto sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da escola domiciliar, atrav\u00e9s da iniciativa das organiza\u00e7\u00f5es cat\u00f3licas, da CNTE, da UNDIME, do CONSED, da CNBB, ligada \u00e0 ANEC, em que todos dizem \"n\u00e3o\". S\u00e3o mais de 400 entidades.\r\nEste Parlamento tem que ouvir quem quer desescolarizar os estudantes brasileiros. N\u00e3o podemos admitir a ideia de que as crian\u00e7as e adolescentes devem ser protegidos da escola e de seus professores. Eles devem ser protegidos do isolamento da sociedade.\r\nEsperamos sensibilizar V.Exas., toda a Casa, acerca do car\u00e1ter danoso -- repito --, danoso deste tema para a educa\u00e7\u00e3o escolar, para a prote\u00e7\u00e3o e ampla forma\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, adolescentes e jovens em nosso Pa\u00eds. \r\nNeste momento, Sr. Presidente, eu gostaria que realmente este Plen\u00e1rio, com V.Exa. que \u00e9 nosso Presidente, pudesse se ater a esta discuss\u00e3o, pudesse se debru\u00e7ar sobre esse fato. O mundo inteiro olha cada pa\u00eds com sua cultura, o que \u00e9 que permite, o que \u00e9 que a nossa Constitui\u00e7\u00e3o diz. Ent\u00e3o, se votarmos algo assim, criando uma modalidade... N\u00f3s j\u00e1 temos as modalidades definidas na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o do Brasil. N\u00f3s criamos e constru\u00edmos uma legisla\u00e7\u00e3o educacional ao longo de nossa hist\u00f3ria, estivemos juntos, profissionais da educa\u00e7\u00e3o e todas as entidades, as universidades debru\u00e7adas sobre isso, Nenhuma entidade que representa a educa\u00e7\u00e3o brasileira - nenhuma! - vota a favor, ou est\u00e1 a favor deste projeto.\r\nComo \u00e9 que o Parlamento vai votar \"sim\" a um projeto a que a sociedade inteira diz \"n\u00e3o\"? Parece que este projeto \u00e9 um pedido de 5 mil fam\u00edlias. H\u00e1 150 milh\u00f5es de estudantes matriculados na rede p\u00fablica. E o pedido \u00e9 para at\u00e9 17 anos, depois vai ocupar a vaga da escola p\u00fablica no ensino superior na universidade p\u00fablica? \u00c9 um jogo, um jogo que tira dos alunos mais pobres o direito garantido. O Sr. Paulo Guedes sempre fala de voucher.\r\nEnt\u00e3o, eles est\u00e3o procurando abrir uma porteira, e essa porteira, agora, \u00e9 para destruir a escola p\u00fablica.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que receba alguns Parlamentares que v\u00e3o lhe entregar uma nota assinada por 400 entidades que pedem, por favor, para o Parlamento dizer n\u00e3o a este projeto. N\u00e3o \u00e9 hora, neste momento, n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de fazer isso remotamente, sem ouvir a quem de direito, atender 5 mil fam\u00edlias e destruir inclusive a alimenta\u00e7\u00e3o escolar, a organiza\u00e7\u00e3o da nossa escola, a organiza\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia.\r\nEnt\u00e3o, representando todos aqueles e todas aquelas que gostam de educa\u00e7\u00e3o, quero dizer que este projeto n\u00e3o tem amadurecimento. Regular crian\u00e7a que n\u00e3o pode frequentar a escola \u00e9 muito simples, cada sistema regula: o aluno que \u00e9 filho do pai do circo, o aluno que \u00e9 filho de algu\u00e9m que n\u00e3o pode morar continuamente naquele lugar. Mas abrir precedentes como esse \u00e9 danoso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu lhe agrade\u00e7o muito, Sr. Presidente, agrade\u00e7o \u00e0 Minoria, agrade\u00e7o \u00e0 bancada do Partido dos Trabalhadores e Trabalhadoras. Mas gostaria de dizer que estamos extremamente preocupados. N\u00e3o queremos polemizar, queremos conversar sobre esse tema quando o tempo for oportuno, n\u00e3o agora em plena pandemia.\r\nMuito obrigada.\r\nDeputado Bohn Gass...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE SECRET\u00c1RIOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CONSED), UNI\u00c3O NACIONAL DOS DIRIGENTES MUNICIPAIS DE EDUCA\u00c7\u00c3O (UNDIME), CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS TRABALHADORES EM EDUCA\u00c7\u00c3O (CNTE), DOCUMENTO, MANIFESTO, CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2401/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), PAIS, RESPONS\u00c1VEL LEGAL, DECLARA\u00c7\u00c3O, OP\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, ESCOLA, PROFISSIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.401, de 2019, relativo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o domiciliar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados, fico muito feliz de estar novamente aqui com a Deputada Rosangela. \u00c9 muito importante ver as mulheres nesta condu\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria de dizer que hoje o Projeto de Lei n\u00ba 2.401, de 2019, est\u00e1 pautado com o pedido de urg\u00eancia. A preocupa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 muito forte com rela\u00e7\u00e3o a esta vota\u00e7\u00e3o. Mais de 400 entidades, praticamente todas que representam a educa\u00e7\u00e3o brasileira, assinaram um documento pedindo a esta Casa a reflex\u00e3o necess\u00e1ria sobre esta tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o domiciliar.\r\nN\u00f3s tivemos a assinatura do CONSED, que s\u00e3o os Secret\u00e1rios de Estado, da UNDIME, da CNTE, da Associa\u00e7\u00e3o dos Educadores Cat\u00f3licos do Brasil, do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o. Enfim, todas as entidades, imaginemos 400 entidades, as mais renomadas do Pa\u00eds, est\u00e3o pedindo a esta Casa que revise o que est\u00e1 neste PL.\r\nEstamos criando neste PL uma nova modalidade de ensino, Deputado Enio. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o muito forte. N\u00f3s temos as modalidades previstas na lei de educa\u00e7\u00e3o nacional, que \u00e9 a LDB, a\u00ed se cria uma modalidade chamada educa\u00e7\u00e3o domiciliar.\r\nVamos avaliar. O que est\u00e1 por tr\u00e1s desse PL? O que significa n\u00e3o matricular o filho presencialmente na escola, no Brasil? Por tr\u00e1s, j\u00e1 h\u00e1 v\u00e1rias propostas: criar um voucher para fam\u00edlia pobre que quer manter seu filho em casa, ajudando nas atividades dom\u00e9sticas. Quem vai conferir a aprendizagem desta crian\u00e7a e deste adolescente? A escola, como ela vai fazer isso? O Conselho Tutelar, com quais pernas vai fazer? Qual \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o dos pais? O PL agora coloca a n\u00e3o obrigatoriedade de uma forma\u00e7\u00e3o. Os filhos dos mais abastados, cujos pais podem matricul\u00e1-los no ensino m\u00e9dio de uma escola p\u00fablica, podem colocar uma banca de profissionais em casa para garantir a vaga, a cota que era do estudante pobre na universidade p\u00fablica.\r\nAl\u00e9m do mais, empresas j\u00e1 est\u00e3o criando material apostilado para vender para esses pais ou que t\u00eam voucher ou que t\u00eam muito dinheiro para bancar essa educa\u00e7\u00e3o domiciliar. E mais ainda, Deputada Rosangela: n\u00f3s sabemos que \u00e9 no \u00e2mbito dom\u00e9stico que acontece muito a explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes.\r\nQuem vai controlar isso, se a crian\u00e7a n\u00e3o for \u00e0 escola? Quem mais identifica o problema das crian\u00e7as s\u00e3o os professores, com toda a sua experi\u00eancia de vida. Os profissionais de educa\u00e7\u00e3o identificam os problemas das crian\u00e7as que sofrem maus-tratos, mas estas n\u00e3o ir\u00e3o mais \u00e0 escola.\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 momento, numa pandemia, quando n\u00e3o podemos nos debru\u00e7ar sobre essa situa\u00e7\u00e3o com o coletivo da Casa. Independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, estamos vendo a sociedade civil dizer \"n\u00e3o\" e estamos vendo a CNBB dizer \"n\u00e3o\", assim como todas as pessoas que gostam de crian\u00e7as e de adolescentes e sabem que l\u00e1 na casa deles n\u00e3o \u00e9 o lugar da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. A socializa\u00e7\u00e3o dos estudantes com seus pares, que s\u00e3o diferentes, far\u00e1 com que eles construam ao longo da vida uma identidade humana, societ\u00e1ria, fundamental para a vida em sociedade, o que em nossa casa, cada um fazendo o seu, n\u00e3o d\u00e1 certo.\r\nSe h\u00e1 pessoas que precisam, ent\u00e3o pe\u00e7am, e a Justi\u00e7a definir\u00e1. N\u00e3o h\u00e1 que se criar uma modalidade de educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5625/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, sobre a adi\u00e7\u00e3o, \u00e0s metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, da promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. autora e Relatora, quero parabeniz\u00e1-las e dizer que a mat\u00e9ria \u00e9 merit\u00f3ria.\r\nSe algu\u00e9m foi para o exterior sem concluir o ensino m\u00e9dio, com certeza, foi procurar trabalho, melhor condi\u00e7\u00e3o de vida, aquela condi\u00e7\u00e3o negada em nosso Pa\u00eds. E, se n\u00e3o teve oportunidade de aqui estudar, e, com certeza, essa pessoa um dia voltar\u00e1 para o Brasil, \u00e9 fundamental que o Pa\u00eds garanta a seus concidad\u00e3os o direito de estudar. A pessoa vai registrar em uma prova aquilo que, ao longo da vida, teve de conhecimento, no Brasil ou fora dele, garantindo uma certifica\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, Deputada Soraya Santos, eu acho que \u00e9 muito importante o que V.Exas. colocam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro.\r\nGostaria de dizer que me entriste\u00e7o de ver o PNE na gaveta. O Ministro d\u00e1 muito pouca aten\u00e7\u00e3o a esse tema. Precisamos realmente chamar a aten\u00e7\u00e3o para isso, melhorar essa meta, agregar a proposi\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o Partido dos Trabalhadores vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, COMPRA, VACINA.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CORRUP\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Alcance da marca de 500 mil mortes no Pa\u00eds provocadas pelo  coronav\u00edrus. Vincula\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o tempestiva de vacinas, e a morte de milhares de brasileiros pela Covid-19. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na venda das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham neste per\u00edodo dos Breves Comunicados, quero dizer hoje, com tristeza, que n\u00e3o podemos deixar de nos indignar com os 300 mil mortos de 2021. Em toda a pandemia, chegamos ao n\u00famero de 500 mil mortos. Imaginemos uma cidade com 500 mil pessoas sendo banida do mapa. Foi o que aconteceu neste fim de semana. Os 300 mil mortos de 2021 s\u00e3o 300 mil pessoas que poderiam, no in\u00edcio do ano, ter sido vacinadas. Se o Brasil tivesse feito a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas conforme o que a CPI vem mostrando, feito os contratos, n\u00f3s poder\u00edamos hoje ter muitas fam\u00edlias com os seus entes queridos no seio familiar. Infelizmente, as pessoas perderam entes queridos, perderam familiares. Todos perderam pessoas conhecidas e amigas. Quem neste Pa\u00eds n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com algu\u00e9m que perdeu a vida em raz\u00e3o da pandemia? E continuamos a perder. Todos os dias n\u00f3s vemos um n\u00famero grande de mortos, vemos cidades voltando ao lockdown, vemos um Pa\u00eds sem controle.\r\nEm vez de fazermos uma reflex\u00e3o sobre o que aconteceu at\u00e9 agora, esta Casa pauta a venda final da ELETROBRAS. Sabemos que a energia \u00e9 o motor que, na maioria das vezes, faz o Pa\u00eds funcionar. \u00c9 literalmente o motor. A ind\u00fastria, para funcionar, depende de energia. Enquanto o Brasil vive essa calamidade, esta Casa pauta uma mat\u00e9ria sobre a venda de uma empresa p\u00fablica altamente lucrativa, que tem o seu valor avaliado em torno de 400 bilh\u00f5es de reais. O que vai sobrar para o Brasil est\u00e1 entre 15 bilh\u00f5es e 20 bilh\u00f5es de reais. Que neg\u00f3cio \u00e9 esse? Interessa a quem essa venda? Quem ganha? Quem tem lucros com isso? E quem vai pagar essa conta? Com certeza, \u00e9 o consumidor, \u00e9 a consumidora, s\u00e3o os mais pobres, os que mais sofrem. \r\nEu gostaria que cada Deputado e cada Deputada fossem cobrados. Cidad\u00e3o, quando olhar o quanto cresceu a sua conta, veja no seu Estado quem foi a Deputada ou o Deputado respons\u00e1vel por essa entrega, por essa venda desonesta, por essa corrup\u00e7\u00e3o a olhos vistos que o Pa\u00eds est\u00e1 fazendo. Isso \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o. Uma empresa no valor de 400 bilh\u00f5es de reais vai deixar o valor final de 20 bilh\u00f5es de reais para o Governo. E ainda v\u00e3o ficar d\u00edvidas para o Governo pagar. Ent\u00e3o, n\u00e3o sobra nada.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, CONGRESSO NACIONAL, LEI FEDERAL, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, DEMARCA\u00c7\u00c3O, TERRAS INDIGENAS, POLICIA MILITAR, VIOLENCIA POLICIAL, GRUPO INDIGENA, MOVIMENTO DE PROTESTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RETIRADA, DIREITOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos atos de viol\u00eancia praticados por policiais contra manifestantes ind\u00edgenas nas proximidades do Anexo II da C\u00e2mara dos Deputados. Inevit\u00e1veis preju\u00edzos aos povos ind\u00edgenas advindos da eventual aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, relativa ao Estatuto do \u00cdndio. Apoio \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o das terras dos povos ind\u00edgenas. Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro aos povos origin\u00e1rios. Solidariedade da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas \u00e0 Deputada Joenia Wapichana e aos povos tradicionais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Muito obrigada por me conceder a palavra. Boa tarde a todas e a todos os que nos acompanham nesta sess\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.\r\nGostaria de falar do meu impacto ao ver as cenas que visualizei na frente da C\u00e2mara dos Deputados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agress\u00e3o que foi feita aos ind\u00edgenas.\r\nO Estado de Mato Grosso \u00e9 um Estado com 43 etnias ind\u00edgenas. Parte delas est\u00e1 representada em Bras\u00edlia na luta contra o PL 490/07. Todos sabem que esse PL \u00e9 altamente prejudicial aos povos ind\u00edgenas.\r\nOs Constituintes deram o caminho para a regulariza\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas no Brasil, e essa era uma quest\u00e3o para ter j\u00e1 terminado. As terras ind\u00edgenas deveriam estar todas demarcadas. Infelizmente, a gan\u00e2ncia, a usura e o olho grande nas terras que s\u00e3o ocupadas pelos povos origin\u00e1rios fazem o processo ser retardado. E, agora, temos no comando do Pa\u00eds um Presidente da Rep\u00fablica que n\u00e3o respeita os povos origin\u00e1rios.\r\nImaginemos, companheiro Deputado Nilto Tatto, que aqui est\u00e1 para falar tamb\u00e9m, os ind\u00edgenas, que sabemos que s\u00e3o altamente ligados \u00e0 fam\u00edlia, junto com suas esposas e filhos, crian\u00e7as pequenas, recebendo g\u00e1s lacrimog\u00eaneo porque est\u00e3o na porta da chamada Casa do Povo para fazer uma reivindica\u00e7\u00e3o!\r\nQuero aqui ser solid\u00e1ria aos povos ind\u00edgenas brasileiros, ser solid\u00e1ria \u00e0 Deputada Joenia Wapichana, \u00fanica Deputada Federal ind\u00edgena, \u00fanica Parlamentar vinda diretamente de um povo ind\u00edgena para representar os povos origin\u00e1rios nesta Casa.\r\nTodos n\u00f3s que fazemos parte da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Povos Ind\u00edgenas somos solid\u00e1rios a esses ind\u00edgenas atacados. Amanh\u00e3, os povos ind\u00edgenas continuar\u00e3o em Bras\u00edlia nesse movimento. Os Parlamentares que est\u00e3o em Bras\u00edlia e que reconhecem o direito dos povos ind\u00edgenas vir\u00e3o para a C\u00e2mara junto com eles. Que a Casa j\u00e1 tome as provid\u00eancias hoje. N\u00e3o queremos uma guerra. Queremos viver em paz, assim como orientam os povos ind\u00edgenas. \r\nNunca vi um cacique fazer amea\u00e7a a ningu\u00e9m. Nunca vi uma lideran\u00e7a ind\u00edgena fazer amea\u00e7a a ningu\u00e9m. Convivo com eles. Vou \u00e0s aldeias. Fui Secret\u00e1ria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o aqui em Mato Grosso e me encontrei sempre com os ind\u00edgenas da forma mais pac\u00edfica e humanizada que eu j\u00e1 vi em seres humanos. \r\nSe todos n\u00f3s que vivemos em cidades soub\u00e9ssemos educar as nossas crian\u00e7as como eles sabem, o mundo seria muito melhor. As crian\u00e7as ind\u00edgenas s\u00e3o respeitosas. Elas respeitam os mais idosos e t\u00eam o maior respeito pela natureza. Os ind\u00edgenas vieram a Bras\u00edlia, Capital do Pa\u00eds onde eles s\u00e3o origin\u00e1rios, para receber bombas de g\u00e1s e correr da pol\u00edcia? Esta Casa tem que respeitar mais os povos origin\u00e1rios.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 490/2007,  PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO \u00cdNDIO, CONTRARIO, RETIRADA, DIREITOS, GRUPO INDIGENA, TERRAS IND\u00cdGENAS, PREJU\u00cdZO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, \u00cdNDIO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do Projeto de Lei n\u00ba 490, de 2007, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.001, de 1973, a respeito do Estatuto do \u00cdndio. Preserva\u00e7\u00e3o de direitos e tradi\u00e7\u00f5es dos povos origin\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos os pares que nos acompanham.\r\nEstou aqui ansiosa para ver a abertura da Ordem do Dia nesta quarta-feira. Inclusive, j\u00e1 ultrapassamos o tempo do seu in\u00edcio. Eu mesma sou a 52\u00aa inscrita e achei que n\u00e3o falaria hoje. Estou ansiosa porque a CCJ est\u00e1 discutindo e votando o PL 490, que \u00e9 altamente agressivo aos povos ind\u00edgenas deste Pa\u00eds. N\u00f3s sabemos que h\u00e1 mais de mil ind\u00edgenas de diversas na\u00e7\u00f5es em Bras\u00edlia acompanhando essa vota\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o estariam a\u00ed se a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o fosse grave.\r\nOs ind\u00edgenas est\u00e3o aqui sob a coordena\u00e7\u00e3o do povo branco h\u00e1 521 anos, quando o povo branco chegou e assumiu as terras que eram originariamente dos povos ind\u00edgenas. E 521 anos depois, j\u00e1 constru\u00edmos a legisla\u00e7\u00e3o, j\u00e1 convivemos pacificamente - ind\u00edgenas, brancos, negros - com a miscigena\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, que agora tem a sua identidade.\r\nEntretanto, ningu\u00e9m de n\u00f3s conservaria tra\u00e7os da cultura 521 anos depois, como o povo ind\u00edgena assim o faz. N\u00f3s temos que respeit\u00e1-los, at\u00e9 porque s\u00e3o muito fortes, s\u00e3o muito resistentes. \u00c0s vezes, alguns de n\u00f3s n\u00e3o conhecem a hist\u00f3ria do av\u00f4, do bisav\u00f4, e os povos ind\u00edgenas conservam a ancestralidade, a rela\u00e7\u00e3o do homem com a natureza, esta comunica\u00e7\u00e3o que perdemos. \r\nPor isso, se ainda queremos gerar um pouco de benfeitoria ao planeta, vamos olhar para aqueles e aquelas que n\u00e3o perderam a sensibilidade de travar com seus ancestrais a liga\u00e7\u00e3o com o hoje, que olham o passado, olham a hist\u00f3ria constru\u00edda, t\u00eam o olhar do presente e t\u00eam a perspectiva de futuro. \u00c9 um desejo deles viver a sua cultura como vivem. Quem somos n\u00f3s para continuar nos atrevendo a invadir e a torturar a cultura de na\u00e7\u00f5es diferentes da nossa? Temos o nosso espa\u00e7o, constru\u00edmos a nossa forma de viver. Entretanto, n\u00e3o temos o direito de desrespeitar os povos origin\u00e1rios, como estamos fazendo no atual contexto. \r\nEnt\u00e3o, os povos origin\u00e1rios est\u00e3o marchando, dan\u00e7ando e cantando, manifestando toda a sua tristeza ao que novamente o povo branco est\u00e1 fazendo. No dia 30 haver\u00e1 uma vota\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal. Por que a pressa deste Congresso? Por que a pressa desta Casa? A quem interessa votar o PL 490? Quem quer usurpar direitos? Vamos respeitar os direitos daqueles que nos receberam pacificamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T09:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, CORRUP\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, VACINA COVAXIN, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, LUIS MIRANDA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, SOLIDARIEDADE.\r\nCRIME AMBIENTAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Registro de 507 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds pela Covid-19. Rela\u00e7\u00e3o entre a recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o tempestiva de vacinas, e a morte de milhares de brasileiros pela Covid-19. Solidariedade ao Deputado Luis Miranda, autor da den\u00fancia de superfaturamento na compra da vacina Covaxin pelo Governo Federal. Devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente e pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados que iniciam esta sess\u00e3o de Breves Comunicados nesta quinta-feira, eu gostaria de fazer uma reflex\u00e3o: ontem, registraram-se 507 mil \u00f3bitos no Brasil pela COVID-19. Quando pensamos que as coisas podem melhorar um pouquinho, n\u00f3s temos recordes de contamina\u00e7\u00e3o em diversos locais do Pa\u00eds. Ent\u00e3o, come\u00e7amos a perceber que o Governo come\u00e7a a ficar meio desesperado. \r\nO Governo fez campanha, dizendo que os demais Governos eram corruptos e que ele era limpinho e bonzinho, que estava aqui para fazer o melhor para o povo brasileiro. Contudo, percebemos que, mesmo quando se tratou de atender a vida das pessoas, de atuar para que a vida fosse mantida, o Governo nada fez. E quando n\u00f3s vemos estampados, em todos os jornais, extratos de contrato publicado no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o e o empenho de valores alt\u00edssimos para a compra da vacina Covaxin, e depois as den\u00fancias de que esta vacina teve o seu pre\u00e7o majorado e de que o Brasil o recebeu, percebemos que grande parte da perda de 307 mil vidas, em 2021, poderia ter sido evitada. Quantas fam\u00edlias estariam com o seu ente querido, vivo e saud\u00e1vel, se este estivesse vacinado desde janeiro de 2021?\r\nA trag\u00e9dia que o Brasil vive \u00e9 uma trag\u00e9dia que chegou a cada casa, a cada fam\u00edlia. Quem n\u00e3o perdeu diretamente um familiar, perdeu um amigo pr\u00f3ximo. \u00c9 preciso que haja resposta para isso! \r\nO Deputado Luis Miranda, que fez uma den\u00fancia, demonstrou claramente com documentos e foi avisar antecipadamente o Presidente da Rep\u00fablica do que estava acontecendo, hoje \u00e9 amea\u00e7ado! Covardemente se anunciou, em todas as redes, que o Deputado vai ser investigado. Ent\u00e3o, se n\u00f3s Parlamentares, ao sabermos de uma maracutaia, n\u00e3o tivermos direito, dentro dos preceitos do Legislativo, de fazer a den\u00fancia, qual \u00e9 o nosso papel? Qual o papel desta Casa? Todos sabemos que n\u00f3s somos legisladores e fiscais dos investimentos p\u00fablicos.\r\nPortanto, toda a solidariedade ao Deputado Luis Miranda, porque teve coragem de ir a p\u00fablico e mostrar claramente o que estava acontecendo. Quando se trata de vida humana, todos n\u00f3s temos responsabilidade em dobro. Esse Governo tem demonstrado corrup\u00e7\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o com o meio ambiente, corrup\u00e7\u00e3o com exporta\u00e7\u00e3o de madeira ilegal, e agora corrup\u00e7\u00e3o com vacinas, que poderiam ter salvado a vida das pessoas. Cada fam\u00edlia que perdeu um ente querido est\u00e1 fazendo hoje o c\u00e1lculo. Se essa vacina estivesse aqui no Brasil no in\u00edcio do ano, como estaria a pessoa que eu perdi, que voc\u00ea perdeu, que o vizinho perdeu?\r\nEste \u00e9 um momento muito s\u00e9rio, um momento de reflex\u00e3o por parte desta Casa. N\u00e3o podemos ficar calados ou fazendo defesas hip\u00f3critas com rela\u00e7\u00e3o ao que este Governo est\u00e1 fazendo. \r\nFora Bolsonaro! Impeachment j\u00e1!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN.\r\nAUMENTO, BANDEIRA TARIF\u00c1RIA VERMELHA, TARIFA DE ENERGIA ELETRICA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Supera\u00e7\u00e3o do patamar de 513 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra da vacina indiana Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Protesto contra o anunciado reajuste de 52% na bandeira tarif\u00e1ria vermelha de energia el\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados, gostaria de continuar o que alguns Deputados j\u00e1 fizeram: a reflex\u00e3o sobre as quest\u00f5es que estamos vivendo no Pa\u00eds, neste momento, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covaxin.\r\nEnquanto o Brasil passou de 513 mil \u00f3bitos, cada fam\u00edlia que teve seu ente querido enterrado come\u00e7a a avaliar que, se o Presidente da Rep\u00fablica e seus aliados n\u00e3o tivessem deixado de fazer os contratos certos para ficar ludibriando a popula\u00e7\u00e3o brasileira e fazendo contratos para encher os bolsos de algu\u00e9m, v\u00e1rias pessoas, milhares de pessoas que foram a \u00f3bito, poderiam hoje estar aqui, com a sua vida plena, junto com os seus familiares. \r\nAcho que esta Casa tem por obriga\u00e7\u00e3o se debru\u00e7ar sobre o que foi denunciado no Senado por um Deputado Federal e pelo irm\u00e3o dele, que \u00e9 um servidor p\u00fablico. Todos n\u00f3s temos que avaliar quanto \u00e9 importante ter o servi\u00e7o p\u00fablico, as garantias do servi\u00e7o p\u00fablico, ter servidores p\u00fablicos de carreira que possam garantir a verdade e a lisura dos processos.\r\nEnt\u00e3o, nessa quest\u00e3o da Covaxin, temos que ir a fundo, temos que saber a verdade, porque o povo brasileiro, especialmente a popula\u00e7\u00e3o que perdeu seus entes queridos, precisa saber da verdade. \r\nE mais, Sr. Presidente, sabemos que a ANEEL, no dia de hoje, j\u00e1 colocou publicamente o aumento de 52% da bandeira de energia a ser praticada neste m\u00eas e nos pr\u00f3ximos meses. \r\nComo a popula\u00e7\u00e3o desempregada, como a popula\u00e7\u00e3o brasileira sem renda, recebendo esse aux\u00edlio emergencial entre 150 e 175 reais, como essa popula\u00e7\u00e3o vai de fato sobreviver, pagar as suas contas? E como aqueles pequenos que produzem no Brasil e que dependem de energia v\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de manter os servi\u00e7os? Ou aquele que emprega a sua fam\u00edlia, aquele da agricultura familiar, aquele que precisa de energia e que v\u00ea a cada dia o Governo fazer um an\u00fancio de que a energia vai subir, sem nenhuma provid\u00eancia para cuidar daqueles que mais precisam... \r\nEstamos vivendo, em plena pandemia, tamb\u00e9m uma pandemia da economia em que as pessoas, al\u00e9m de passarem fome neste Pa\u00eds, v\u00e3o ficar fora do mercado e fora das possibilidades de qualquer produ\u00e7\u00e3o que d\u00ea condi\u00e7\u00f5es de as fam\u00edlias sobreviverem.\r\nEra isso, Sr. Presidente. Que tenhamos uma semana de luta e de resist\u00eancia!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AFASTAMENTO.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTRARIO. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020),",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o diante do registro de 525 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Indigna\u00e7\u00e3o com den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o nas negocia\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para compra de vacinas, em meio ao mortic\u00ednio provocado pelo coronav\u00edrus. Protesto contra a aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Defesa de afastamento do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais pares que est\u00e3o nesta sess\u00e3o remota, gostaria hoje, como fa\u00e7o todas as vezes que aqui me pronuncio, de lamentar os 525 mil \u00f3bitos que tivemos no Pa\u00eds por causa da pandemia da COVID-19. Foram 325 mil \u00f3bitos no ano de 2021. S\u00e3o pessoas que partiram e deixaram seus familiares em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o terem recebido a vacina na hora certa. \r\nHoje, depois de toda a discuss\u00e3o na CPI, enquanto as pessoas morriam - e continuam morrendo -, o que estava fazendo o Governo? O que estava fazendo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estava fazendo tramoias com aqueles que se dizem representantes de grandes laborat\u00f3rios, dizendo que estavam negociando vacina quando, na realidade, estavam negociando propinas com o Governo, enquanto as pessoas morriam diariamente em nosso Pa\u00eds. Quem n\u00e3o perdeu um amigo, um parente, um ente querido nesta pandemia? E o mais grave \u00e9 que continuamos a perder pessoas queridas sem que haja vacina para todos e todas no Pa\u00eds. \r\nA Casa do Povo, a C\u00e2mara dos Deputados, em vez de colocar lupa nessas quest\u00f5es, de fazer a discuss\u00e3o necess\u00e1ria, de avan\u00e7ar rapidamente para que a vacina chegue \u00e0s pessoas, est\u00e1 hoje a discutir a entrega dos Correios brasileiros. Assim como aconteceu com a ELETROBRAS, a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios nada mais \u00e9 do que a entrega de uma empresa lucrativa, uma empresa que tem banco de dados com dados fortes a respeito da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Governo quer entregar essa empresa. \r\nEnt\u00e3o, trata-se de um Governo entreguista, al\u00e9m de negacionista, porque negou a vida e a ci\u00eancia. Ele agora nega o direito da juventude brasileira e do povo brasileiro de continuar donos do seu patrim\u00f4nio, donos das riquezas que foram constru\u00eddas. Os Correios nada mais s\u00e3o do que a ess\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o no Brasil. Olhem a hist\u00f3ria dos Correios! Estamos falando de mais de 90 mil fam\u00edlias de funcion\u00e1rios dos Correios, que fazem um bom servi\u00e7o. Nada impede que as demais empresas avancem para fazer tamb\u00e9m o trabalho de entrega no Pa\u00eds. \r\nSr. Presidente, \u00e9 triste olhar a pauta da C\u00e2mara dos Deputados deste dia e ver que nela consta essa privatiza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 hora para isso. \u00c9 hora de salvar vidas, \u00e9 hora de mudar o rumo deste Governo. \r\nPor isso, digo: fora, Bolsonaro! Que esta Casa tenha lucidez nessas vota\u00e7\u00f5es, em especial na do dia de hoje!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, RETOMADA, AULA PRESENCIAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 530 mil \u00f3bitos no Brasil pela Covid-19. Presen\u00e7a do Ministro Milton Ribeiro na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o pelo Governo Jair Bolsonaro de investimentos na adequa\u00e7\u00e3o das escolas para retomada das aulas presenciais. Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na compra de vacinas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Desempenho insatisfat\u00f3rio dos Ministros da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde a todas e a todos os que nos acompanham nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados.\r\nO Brasil est\u00e1 chegando a 530 mil mortos pela COVID.\r\nTerminamos agora h\u00e1 pouco uma reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, em que o Ministro Milton Ribeiro passou a manh\u00e3 discutindo quest\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o. Como professora, tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande. O Ministro fez um discurso sobre a necessidade da volta \u00e0s aulas presenciais, com o que concordo, porque professor s\u00f3 \u00e9 feliz quando est\u00e1 na escola, com os seus estudantes. Infelizmente, o Governo brasileiro n\u00e3o tomou nenhuma provid\u00eancia, n\u00e3o organizou nenhum projeto de orienta\u00e7\u00e3o, de orienta\u00e7\u00e3o federativa, como a Constitui\u00e7\u00e3o indica - o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o gestor da educa\u00e7\u00e3o nacional; cabe ao MEC fazer essa orienta\u00e7\u00e3o -, n\u00e3o lutou, n\u00e3o brigou para que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o fossem vacinados prioritariamente, inclu\u00eddos na lista priorit\u00e1ria. S\u00f3 posteriormente come\u00e7ou a vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e ainda n\u00e3o atingiu a todas e a todos. As nossas escolas n\u00e3o receberam investimentos e n\u00e3o t\u00eam as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para receber, neste momento de pandemia, de forma presencial, seus estudantes.\r\nAo final da sess\u00e3o com o Ministro, ele fez uma indaga\u00e7\u00e3o a uma Deputada que questionou o papel do MEC na adequa\u00e7\u00e3o das escolas. O Ministro quis saber por que ela n\u00e3o destinou as emendas dela para a educa\u00e7\u00e3o. Parece um pa\u00eds ao avesso: \u00e9 o MEC, que tem o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o, cobrando de uma Deputada que libere todos os seus recursos, o que n\u00e3o vai dar para resolver os problemas da educa\u00e7\u00e3o nacional.\r\nA\u00ed vemos a grande lamban\u00e7a no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a propina para a compra de vacina. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 morrendo, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 acusado o tempo todo de envolvimento em situa\u00e7\u00f5es horr\u00edveis. Qualquer situa\u00e7\u00e3o de propina \u00e9 horr\u00edvel, mas, quando a propina \u00e9 para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, sem a qual foram para o t\u00famulo mais de 530 mil pessoas, \u00e9 muito dolorido.\r\nOlhar a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade neste momento do Brasil \u00e9 um grande constrangimento. Dois Ministros n\u00e3o est\u00e3o levando a s\u00e9rio as fun\u00e7\u00f5es que receberam, o Pa\u00eds tem milh\u00f5es de estudantes fora da escola sem o atendimento necess\u00e1rio, e a sa\u00fade n\u00e3o oferece vacina no bra\u00e7o do povo brasileiro porque o Governo pediu 1 d\u00f3lar de propina por vacina. \u00c9 muito ruim, \u00e9 muito triste.\r\nMas vamos seguir na luta.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEPOIMENTO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MORTALIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, FOR\u00c7AS ARMADAS, NOTA OFICIAL, PARLAMENTO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, DEMOCRACIA, FOME, MATO GROSSO, CESTA B\u00c1SICA, ALIMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Registro de 529 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da Covid-19. Inconsist\u00eancia do discurso governista sobre a classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em 3\u00ba lugar no ranking mundial de vacina\u00e7\u00e3o contra a coronav\u00edrus. Nota assinada pelos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, a respeito da declara\u00e7\u00e3o do Presidente da CPI da Covid, Senador Omar Aziz, sobre o envolvimento de militares em casos suspeitos de irregularidades no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quadro de fome e pobreza vigente no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente! \r\nBom dia a todos os Deputados e Deputadas que est\u00e3o conosco nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados!\r\nQuero repetir um dito popular do interior do nosso Pa\u00eds, que os pescadores costumam repetir: \"Em cada enxadada, uma minhoca\".  Parece o Brasil de Bolsonaro. Na CPI, qualquer depoimento \u00e9 uma surpresa, e surpresas negativas, a cada dia. \r\nO Brasil j\u00e1 enterrou praticamente 529 mil pessoas, seres humanos, pais e m\u00e3es de fam\u00edlias, pessoas que deixaram a vida antes da hora, porque, se estivessem vacinadas, estariam conosco. E vemos nesta Casa, neste Parlamento, parte daqueles que apoiam o Governo continuar enganando a popula\u00e7\u00e3o, dizendo: \"N\u00f3s somos o terceiro, entre os que mais vacinaram no mundo\". N\u00f3s somos o 87\u00ba pa\u00eds em termos de vacina\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s somos a sexta maior popula\u00e7\u00e3o do mundo e temos que contar os vacinados de modo proporcional ao n\u00famero dos nossos habitantes, n\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de vacinados. A popula\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande, o Pa\u00eds \u00e9 continental. O planejamento teria que atender a todos, e n\u00e3o \u00e9 isso o que acontece no Brasil. \r\nEnt\u00e3o, olhamos as nossas For\u00e7as Armadas, que t\u00eam uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, escrita na Carta Constitucional, fazerem nota e colocarem em polvorosa a popula\u00e7\u00e3o brasileira, por n\u00e3o concordarem com que a verdade seja dita. Portanto, acho que este Parlamento - e esta Casa, especialmente, que n\u00e3o est\u00e1 diretamente realizando a CPI - tem por obriga\u00e7\u00e3o o respeito \u00e0 democracia. Pelo Estado de Direito, o Presidente da Casa e a Mesa Diretora desta Casa t\u00eam que se pronunciar, apoiando aquilo que est\u00e1 sendo feito efetivamente para que o Brasil saia desses solavancos. \r\nN\u00f3s precisamos continuar a nossa caminhada, a de um Pa\u00eds mais jovem, um Pa\u00eds promissor, um Pa\u00eds que produz muito, que n\u00e3o pode ter a sua popula\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de um desgoverno. A popula\u00e7\u00e3o, hoje, na sua grande maioria, n\u00e3o tem acesso \u00e0s condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas at\u00e9 de alimenta\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 passando fome. No Estado de Mato Grosso, o Estado que mais produz gr\u00e3os neste Pa\u00eds, as pessoas est\u00e3o precisando de uma cesta b\u00e1sica ou de um cobertor para sobreviver. Isso \u00e9 muito dolorido!\r\nA popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem os bens m\u00ednimos para a sobreviv\u00eancia, e o Governo vem fazendo esses tantos desmandos! \r\nPortanto, Sr. Presidente, \u00e9 hora de esta Casa... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COPA AM\u00c9RICA, CONT\u00c1GIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MATO GROSSO, CEPA, COL\u00d4MBIA, MORTALIDADE, BRASIL, VACINA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Identifica\u00e7\u00e3o de cepa colombiana do coronav\u00edrus no Estado de Mato Grosso, ap\u00f3s o jogo entre as sele\u00e7\u00f5es do Equador e Col\u00f4mbia pela Copa Am\u00e9rica. Supera\u00e7\u00e3o da marca de 530 mil mortes no Pa\u00eds pela Covid-19. Vincula\u00e7\u00e3o entre a morte de milhares de brasileiros pela doen\u00e7a viral, e a omiss\u00e3o na compra tempestiva de vacinas. Exig\u00eancia de concess\u00e3o, pelo Governo Federal, de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio \u00e0s fam\u00edlias atingidas pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e demais pares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de breves comunicados, quero dizer da minha tristeza ao ver a nova cepa colombiana j\u00e1 identificada em Mato Grosso. Ap\u00f3s um jogo da Copa Am\u00e9rica no Estado, a cepa foi identificada. Aqui foi realizado o jogo entre Col\u00f4mbia e Equador. \r\nO Brasil, que ainda n\u00e3o controlou a pandemia, n\u00e3o pensou duas vezes em fazer a Copa Am\u00e9rica e em colocar Estados como o nosso - um Estado continental, um Estado com muitas possibilidades - em uma situa\u00e7\u00e3o em que o v\u00edrus se espalha sem controle. E a\u00ed vimos que o povo que vive aqui, assim como atletas, foram contaminados. Ent\u00e3o, temos de cuidar da situa\u00e7\u00e3o de mais de 530 mil mortos no Brasil, que deixam familiares, os quais precisam de apoio e atendimento, assim como todos os demais que ainda est\u00e3o hospitalizados ou em vias de serem contaminados.\r\nEnquanto isso, ficamos a analisar o que aconteceu de fato no Brasil, para que, no fim de 2020 e no in\u00edcio de 2021, pud\u00e9ssemos ter vacina no territ\u00f3rio nacional, fazendo com que muitas dessas perdas n\u00e3o acontecessem. S\u00e3o 330 mil mortes que ocorreram em 2021, situa\u00e7\u00e3o que poder\u00edamos ter evitado. Cada um de n\u00f3s conhece uma fam\u00edlia que perdeu aquele que era o gestor da casa, o provedor ou a provedora. E, al\u00e9m disso, da quest\u00e3o de serem provedores, n\u00f3s temos o amor de filhos e de filhas, dos esposos e das esposas que foram perdidos durante essa pandemia.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, ainda \u00e9 tempo de esta Casa continuar focada nessa discuss\u00e3o. O Presidente da Rep\u00fablica, que \u00e9 o respons\u00e1vel por todo o territ\u00f3rio, tem que responder pelo que aconteceu no Pa\u00eds. \r\nTodos os que perderam familiares e amigos n\u00e3o podem, em momento algum, ficar omissos. N\u00f3s temos que ir \u00e0s ruas, n\u00f3s temos que discutir, n\u00f3s temos que exigir que as fam\u00edlias que ficaram desprovidas tenham o atendimento do Governo. N\u00f3s temos que fazer com que o Governo e todos aqueles que se enveredaram pela corrup\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o compraram a vacina ou que queriam propina possam responder, de forma direta, pelo mal que causaram ao Pa\u00eds e a toda a popula\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Vamos continuar na luta, usando m\u00e1scara e fazendo todo o esfor\u00e7o para controlar essa pandemia que o Governo n\u00e3o conteve.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ACORDO, APROVA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (FUST), UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, A\u00c7\u00c3O DIRETA DE INCONSTITUCIONALIDADE, LEI FEDERAL, TECNOLOGIA 5G, DERRUBADA DE VETO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Protesto contra o ajuizamento, pelo Governo Federal, da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 6.926, de 2021, da Lei n\u00ba 14.172, de 2021, sobre a garantia do acesso \u00e0 Internet, com fins educacionais, a alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada.\r\nBoa tarde a todas e a todos os que nos acompanham nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados. \r\nN\u00f3s terminamos agora a reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, e eu gostaria de fazer um pequeno relato aqui de uma situa\u00e7\u00e3o que muito me constrange no Parlamento brasileiro. N\u00f3s, a bancada da educa\u00e7\u00e3o, como educadores, fizemos um esfor\u00e7o muito grande, com o apoiamento de praticamente toda esta Casa, para aprovarmos uma lei a fim de que pud\u00e9ssemos liberar 3,5 bilh\u00f5es do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es - FUST para garantir conex\u00e3o \u00e0 Internet aos estudantes que est\u00e3o no Cad\u00danico e aos educadores das escolas p\u00fablicas do Brasil, para que neste momento triste de pandemia nossos estudantes n\u00e3o fiquem t\u00e3o atrasados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Sabemos que o Brasil est\u00e1 grandes passos atr\u00e1s... Se olharmos o agroneg\u00f3cio e outras frentes, vamos perceber a presen\u00e7a da tecnologia com muita for\u00e7a. A tecnologia do 5G est\u00e1 chegando, e a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 atr\u00e1s nesse processo.\r\nEsta Casa aprovou essa lei, o Senado a aprovou, mas, infelizmente, o Presidente da Rep\u00fablica a vetou. Depois de uma discuss\u00e3o com a pr\u00f3pria Lideran\u00e7a do Governo, houve um acordo para a derrubada do veto - isso foi acordado com o Governo. Ent\u00e3o, o veto foi derrubado, e a lei foi promulgada, publicada.\r\nFizemos reuni\u00f5es com o CONSED, com a UNDIME, com a presen\u00e7a do MEC, buscando organizar as condi\u00e7\u00f5es para que fosse, de fato, implementada a Lei n\u00ba 14.172, de 2021, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, um acordo das duas Casas Parlamentares.\r\nA\u00ed n\u00f3s vemos, com muito espanto, que o Governo apresenta a ADI 6.926, que questiona e visa impedir o repasse de 3,5 bilh\u00f5es para as escolas terem acesso \u00e0 Internet, para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica ficar, de fato, conectada, com alunos com mais condi\u00e7\u00f5es de acessar a Internet. Imaginemos um pa\u00eds com 50 milh\u00f5es de estudantes em que parte deles est\u00e1 sem conex\u00e3o! \r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa para a atitude desrespeitosa que \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia \u00e0 AGU sobre a entrada dessa ADI no Supremo Tribunal Federal para que esses recursos n\u00e3o possam ser levados aos nossos estudantes.\r\nAgrade\u00e7o, Sr. Presidente, e pe\u00e7o a esta Casa que pense bem no que aconteceu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GLEISI HOFFMANN, ERIKA KOKAY, BENEDITA DA SILVA, CELINA LE\u00c3O, JANDIRA FEGHALI, LUIZA ERUNDINA, TEREZA NELMA, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, HOMENAGEM.\r\nVOTO DA MULHER, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nMULHER, REPRESENTATIVIDADE POL\u00cdTICA, PODER LEGISLATIVO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA MUNICIPAL, AN\u00c1LISE.\r\nVIOLENCIA CONTRA A MULHER, COMBATE.\r\nMARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPROFESSORA ROSA NEIDE, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Homenagem \u00e0s Deputadas Gleisi Hoffmann, Erika Kokay, Benedita da Silva, Celina Le\u00e3o, Jandira Feghali, Luiza Erundina e Tereza Nelma. Transcurso do 90\u00ba anivers\u00e1rio da conquista do voto feminino no Brasil. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de cotas para a representa\u00e7\u00e3o  feminina no Poder Legislativo. Baixa representatividade feminina das Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais do Pa\u00eds. Persist\u00eancia das agress\u00f5es \u00e0 mulher brasileira. Elogio Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcelo Ramos, pela cordialidade e aten\u00e7\u00e3o dispensadas \u00e0s Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente, demais pares que nos acompanham na \u00faltima sess\u00e3o deste semestre na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nPrimeiro, eu quero agradecer ao L\u00edder do PT, Deputado Bohn Gass, por ter liberado o tempo de Lideran\u00e7a para que eu me pronunciasse nesta noite. Tamb\u00e9m quero agradecer e fazer minha homenagem \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann, Presidenta do Partido dos Trabalhadores, o maior partido do Pa\u00eds. N\u00f3s do partido, com certeza, temos muita honra em t\u00ea-la como nossa Presidente. \r\nQuero ainda abra\u00e7ar a Deputada Erika Kokay, companheira pela qual eu me sinto muito representada em todas as suas a\u00e7\u00f5es, como nas discuss\u00f5es de nossa bancada sobre a mulher, e a Deputada Benedita da Silva, uma representa\u00e7\u00e3o que eu sei que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do nosso partido, mas muito maior, \u00e9 desta Casa. Tamb\u00e9m quero abra\u00e7ar a Coordenadora da Secretaria da Mulher, a Deputada Celina Le\u00e3o, e, em nome de todas as Deputadas, as Deputadas Jandira Feghali e Luiza Erundina, pilares para todas n\u00f3s mulheres desta Casa.\r\nNeste momento, estamos discutindo tema que faz refer\u00eancia \u00e0s mulheres. E, \u00e0s vezes, as mulheres s\u00e3o as menos ouvidas. Eu ouvi aqui as Deputadas Tal\u00edria Petrone, Perp\u00e9tua Almeida e Erika Kokay, mas n\u00f3s continuamos na mesma situa\u00e7\u00e3o. As mulheres n\u00e3o falam por elas mesmas. \u00c0s vezes, algu\u00e9m quer resolver problemas de mulheres sem levar em conta a quest\u00e3o das mulheres.\r\nMas eu me inscrevi e solicitei o tempo de L\u00edder nesta noite para falar de algo que muito me preocupa neste momento. Ano que vem ser\u00e1 um ano eleitoral. E, nesse ano eleitoral, teremos condi\u00e7\u00e3o de fazer com que a representa\u00e7\u00e3o das mulheres d\u00ea um passo significativo no Brasil.\r\nPercebemos que 2022 ser\u00e1 o ano em que as mulheres completar\u00e3o 90 anos de direito a voto no Brasil. H\u00e1 90 anos - portanto, um passado muito recente para o tempo hist\u00f3rico brasileiro - as mulheres efetivamente conseguiram a previs\u00e3o no C\u00f3digo Eleitoral do direito de votar.\r\nOuvi h\u00e1 pouco o Senador Paulo Paim citar alguns dados. E alguns deles nos chamam mais a aten\u00e7\u00e3o: por esta Casa passaram 7.333 homens, Deputados, e 266 mulheres, Deputadas. N\u00f3s somos 52% da popula\u00e7\u00e3o e 51% dos eleitores. Ent\u00e3o, ser\u00e1 que precisamos recuar mais do que j\u00e1 estamos recuando na situa\u00e7\u00e3o que ora vivemos?\r\nCreio que o pr\u00f3ximo ano pode ser de afirma\u00e7\u00e3o para as mulheres. Muitas vezes alguns homens dizem: \"As mulheres se desenvolveram muito, para que cotas?\" Precisamos de cotas para fazer justi\u00e7a hist\u00f3rica \u00e0s mulheres. Ora, s\u00f3 h\u00e1 90 anos conquistamos o direito legal de votar. Ent\u00e3o, como, agora, em momento como este no Pa\u00eds, podemos recuar em alguma coisa?\r\nSe olharmos os dados das elei\u00e7\u00f5es de 2020, vamos perceber que ainda temos 948 Munic\u00edpios brasileiros sem mulheres em suas C\u00e2maras Municipais; 1.800 Munic\u00edpios onde h\u00e1 apenas 1 mulher nas C\u00e2maras Municipais; 3 Estados da Federa\u00e7\u00e3o sem nenhuma Deputada Federal. H\u00e1 bancadas, como \u00e9 o caso do meu Estado, Mato Grosso, com 24 cadeiras na Assembleia Legislativa, mas apenas 1 mulher, e 8 cadeiras nesta Casa, mas apenas 1 mulher eleita, que sou eu. Preocupa-me muito o fato de que, da \u00faltima elei\u00e7\u00e3o para esta, n\u00f3s s\u00f3 avan\u00e7amos 5%, pois sa\u00edmos de 10% de representa\u00e7\u00e3o no Parlamento e chegamos a 15%, um n\u00famero muito aqu\u00e9m do que somos - somos 52% da popula\u00e7\u00e3o e 45% das filiadas nos partidos.\r\nNo momento em que podemos tomar algumas decis\u00f5es, devemos ter essa clareza. E aqui lan\u00e7o a minha fala aos homens desta Casa: todo homem tem em casa a sua m\u00e3e, a sua irm\u00e3, a sua filha, a sua companheira, enfim, pessoas que se relacionam em igualdade de condi\u00e7\u00f5es na sociedade. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 justo que, no momento da representatividade, se exclua exatamente quem j\u00e1 alcan\u00e7ou a maioria na sociedade brasileira.\r\nAo visitarmos os Parlamentos latinos, verificamos que somos o 32\u00ba pa\u00eds em um universo de 33 pa\u00edses, ou seja, estamos em 32\u00ba lugar. Em todos os Parlamentos da Am\u00e9rica Latina, h\u00e1 muito mais mulheres presentes do que no Brasil. Estamos praticamente em \u00faltimo lugar, s\u00f3 n\u00e3o perdemos para Belize.\r\nEstamos em um per\u00edodo da hist\u00f3ria da humanidade em que pode haver recuos. Este \u00e9 um momento civilizat\u00f3rio, e homens e mulheres devem ser representados em condi\u00e7\u00f5es de igualdade. \u00c9 claro que ainda n\u00e3o queremos escrever em legisla\u00e7\u00e3o nenhuma, at\u00e9 pelo nosso atraso hist\u00f3rico, que teremos 50% das cadeiras. Mas olhemos o Chile, a Bol\u00edvia, a Argentina, os nossos vizinhos, que se adiantaram muito. \u00c9 fundamental que n\u00e3o haja recuos. N\u00e3o podemos ter nada que esteja atr\u00e1s do que j\u00e1 tivemos, do que j\u00e1 fizemos e para onde queremos ir. Nesta Casa, h\u00e1 mulheres que pensam diferente, mas nos unimos na quest\u00e3o da representatividade.\r\nEu gostaria que n\u00f3s cheg\u00e1ssemos aqui, a partir de 2 de agosto, e houvesse acordo. Gostaria tamb\u00e9m que quem propusesse os acordos fossem os homens, que devem se sentir incomodados quando algu\u00e9m diz: \"Os homens v\u00e3o perder o seu lugar\". N\u00e3o, ningu\u00e9m vai perder lugar. As mulheres v\u00e3o ocupar o lugar delas de direito. E queremos assim em todas as C\u00e2maras Municipais.\r\nTodos os dados, todas as pesquisas mostram que onde h\u00e1 mulheres e homens trabalhando juntos h\u00e1 avan\u00e7os sociais significativos, h\u00e1 projetos a favor da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos ter um pa\u00eds - que j\u00e1 recuou tanto nos \u00faltimos anos - diferente disso. As mulheres nos Minist\u00e9rios, nas secretarias, nos cargos de comando no Brasil, estamos vendo uma reca\u00edda, mas, na hora do voto, a popula\u00e7\u00e3o h\u00e1 de ter mulheres, porque as mulheres querem participar da pol\u00edtica, as mulheres gostam de pol\u00edtica, as mulheres devem estar onde desejam estar. \r\nEstamos vendo agress\u00f5es a mulheres em todos os cantos do Pa\u00eds - e n\u00e3o s\u00f3 no Estado A ou no Estado B. As mulheres, quanto mais erguem a cabe\u00e7a, mais levam paulada no meio da testa. Eu j\u00e1 ouvi muitas vezes: \"Se voc\u00eas ficarem mais caladas, voc\u00eas apanhar\u00e3o menos\". Mas n\u00e3o vamos nos calar. Ouvi quando um Deputado subiu \u00e0 tribuna e se dirigiu a esta Casa dizendo que agora criaria um neologismo e nos chamaria de \"Deput\u00e9ricas\". S\u00e3o essas palavras que nos d\u00e3o for\u00e7a, que nos mostram que a caminhada est\u00e1 para ser feita e que n\u00f3s n\u00e3o vamos ficar com a cabe\u00e7a baixa com medo de apanhar. N\u00f3s vamos erguer a cabe\u00e7a.\r\nAproveito para homenagear o Presidente Marcelo Ramos. Se todos os homens fossem gentis e entendessem o papel, no Parlamento, de homens e mulheres, quem sabe ter\u00edamos bem menos conflitos desnecess\u00e1rios nesta Casa e bem menos a\u00e7\u00f5es no Conselho de \u00c9tica.\r\nEu me envergonho muito. Eu fui Relatora no Conselho de \u00c9tica e ouvi palavr\u00f5es de testemunhas em determinadas situa\u00e7\u00f5es. Nada contra quem quiser falar palavr\u00e3o, mas os palavr\u00f5es eram dirigidos \u00e0s mulheres, para diminuir a sua condi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de mulher. Isso n\u00e3o vai nos diminuir. N\u00f3s somos o que somos, e voc\u00eas sabem quem somos. Cada um sabe da presen\u00e7a forte das mulheres na vida dos homens - e tamb\u00e9m dos homens em nossas vidas. Voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o diferentes. N\u00f3s nos orgulhamos muito dos meninos que parimos e colocamos no mundo. E, com certeza, voc\u00eas devem se orgulhar das m\u00e3es, das mulheres e das esposas. Queremos viver em parceria, queremos viver na unidade.\r\nPortanto, a partir de agosto, eu conclamo esta Casa - os homens que t\u00eam dignidade: as mulheres precisam de representa\u00e7\u00e3o forte, precisam de cotas, precisam n\u00e3o recuar - a dar o exemplo a mais de 52% da popula\u00e7\u00e3o. Sobre os outros 48%, que s\u00e3o nossos filhos, os homens que parimos, que juntos e juntas possamos fazer uma sociedade melhor e diferente.\r\nQuero abra\u00e7ar toda a bancada feminina. Desejo me reportar \u00e0 Coordenadora e Secret\u00e1ria Deputada Celina Le\u00e3o, \u00e0 Deputada Tereza Nelma, que \u00e9 uma grande refer\u00eancia e est\u00e1 fazendo um grande trabalho, e a todas as mulheres que abra\u00e7am essa luta no Pa\u00eds. Mas tamb\u00e9m reconhe\u00e7o o trabalho dos homens que s\u00e3o solid\u00e1rios \u00e0 nossa causa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ALICE PORTUGAL, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MAR\u00cdLIA ARRAES, RELATORA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO MULHERES NA CI\u00caNCIA AM\u00c9LIA IMP\u00c9RIO HAMBURGER, PREMIA\u00c7\u00c3O, CIENTISTA, MULHER, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA, CI\u00caNCIAS HUMANAS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero abra\u00e7ar a Deputada Alice Portugal, Autora, e a Deputada Mar\u00edlia Arraes, Relatora, e dizer da import\u00e2ncia de chamar a aten\u00e7\u00e3o para essa quest\u00e3o que hoje \u00e9 colocada aqui ao homenagearmos a mulher cientista. Quando homenageamos a mulher cientista, estamos homenageando a ci\u00eancia.\r\nA Deputada Alice apresentou um pouco a hist\u00f3ria da cientista Am\u00e9lia, e eu fa\u00e7o quest\u00e3o de completar citando uma frase que ela disse um dia: \"Filhos s\u00e3o uma produ\u00e7\u00e3o muito importante para n\u00e3o constar do curr\u00edculo\".\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 a mulher, a m\u00e3e, a cidad\u00e3 e a cientista. Acho que \u00e9 muito completo isso, Alice. V.Exa. a apresentou integralmente, mas eu quero completar lembrando que ela era m\u00e3e, uma mulher que amava os filhos e que fazia ci\u00eancia.\r\nParab\u00e9ns a V.Exas., Deputadas Mar\u00edlia Arraes e Alice Portugal!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA,  ELEI\u00c7\u00d5ES, URNA ELETR\u00d4NICA, VOTO IMPRESSO, DEFESA, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS)\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), CAMARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.\r\nAGROPECU\u00c1RIA, FOME, MATO GROSSO, CONTRADI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Ado\u00e7\u00e3o, pelo Tribunal Superior Eleitoral, de provid\u00eancias a respeito de declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro sobre a inseguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o. Distanciamento entre a pauta da C\u00e2mara dos Deputados e os anseios do povo brasileiro. Contradi\u00e7\u00e3o entre a elevada produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria do Mato Grosso e o quadro de fome reinante no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, demais pares que est\u00e3o aqui presentes ou participando remotamente, todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nQuero dizer que o retorno \u00e0s atividades neste segundo semestre nos traz muitas preocupa\u00e7\u00f5es. Estamos vivendo um momento dif\u00edcil. E, a cada dia que passa, os transtornos cometidos pelo Presidente da Rep\u00fablica em plena pandemia, com 557 mil pessoas que perderam a vida, levam mais p\u00e2nico \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Nossas urnas eletr\u00f4nicas s\u00e3o vistas pelo mundo inteiro como uma sa\u00edda para que as elei\u00e7\u00f5es sejam limpas, justas e abertas, mas o Presidente est\u00e1 enchendo a cabe\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o dizendo que as nossas urnas n\u00e3o s\u00e3o seguras. Num momento em que a popula\u00e7\u00e3o precisa se preocupar com emprego, com renda, com sa\u00fade, com as sequelas daqueles que sa\u00edram da COVID e t\u00eam problemas, o Governo est\u00e1 espalhando o p\u00e2nico.\r\nO TSE est\u00e1 tomando provid\u00eancias. Onde j\u00e1 se viu um Presidente da Rep\u00fablica com queixa-crime, tendo que responder criminalmente junto \u00e0 Justi\u00e7a brasileira por espalhar fake news, por dizer que a urna n\u00e3o \u00e9 segura? E ele mesmo afirma que n\u00e3o tem nenhuma comprova\u00e7\u00e3o do que fala.\r\n\u00c9 vergonhosa a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds: as pessoas est\u00e3o tentando agilizar suas vidas, os estudantes e os profissionais da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o tentando retornar \u00e0s aulas, depois de 1 ano e meio de escolas fechadas, e ningu\u00e9m tem seguran\u00e7a na lideran\u00e7a nacional. \r\nVoltando a esta Casa no segundo semestre, vemos uma pauta que n\u00e3o leva serenidade ao povo brasileiro. Estamos vendo o Senado, em plena CPI, procurando dar respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Supremo Tribunal Federal e o TSE tamb\u00e9m est\u00e3o buscando frear as loucuras do Presidente. E n\u00f3s, aqui na C\u00e2mara, estamos recebendo uma pauta que n\u00e3o condiz, n\u00e3o dialoga com as necessidades de nosso Pa\u00eds.\r\nVenho de Mato Grosso e estou nesta tribuna para dizer que, no meu Estado, que \u00e9 o que mais produz carne e mais produz gr\u00e3os, mais de 100 mil pessoas passam fome. Se n\u00e3o fossem as cestas b\u00e1sicas oferecidas pelo Governo do Estado e por Prefeituras, muita gente j\u00e1 teria morrido de fome. Ent\u00e3o, estamos passando por um momento muito dif\u00edcil.\r\nEsperamos juntar as nossas for\u00e7as, independentemente de colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, para que este Pa\u00eds tenha respostas do Congresso Nacional, para que possamos fazer a diferen\u00e7a e para que o Governo respeite o povo, porque, do jeito como est\u00e1, a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito dif\u00edcil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AGOSTO LIL\u00c1S, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.\r\nMULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA.\r\nMULHER, PREJU\u00cdZO, GEST\u00c3O,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nMULHER, ATLETA OLIMPICO,  BRASIL, JOGOS OL\u00cdMPICOS (2021, TOQUIO), CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da campanha Agosto Lil\u00e1s, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s atletas brasileiras participantes nos recentes Jogos Ol\u00edmpicos realizados em T\u00f3quio, no Jap\u00e3o. Desprezo do Presidente Jair Bolsonaro pelas mulheres. Maior participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Parlamentares que nos acompanham nesta sess\u00e3o, n\u00f3s estamos em pleno Agosto Lil\u00e1s, que foi criado para o combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres.\r\nN\u00f3s somos o quinto pa\u00eds do mundo em que as mulheres s\u00e3o mais agredidas. Isso \u00e9 muito triste. Vivemos em um Pa\u00eds que tem uma das melhores legisla\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, e, em contrapartida, a cada minuto no Brasil, mulheres morrem, mulheres s\u00e3o agredidas, s\u00e3o atacadas. Este Parlamento tem trabalhado muito, mas n\u00f3s temos que trabalhar muito mais para que as mulheres realmente tenham seu lugar e possam viver livremente em seguran\u00e7a.\r\nQuero nesta oportunidade tamb\u00e9m parabenizar as mulheres brasileiras que se destacaram nestas Olimp\u00edadas. Parabenizo a Ana Marcela, a Rebeca Andrade, a Martine Grael, a Kahena Kunze, a Mayra Aguiar, a Luisa Stefani, a Laura Pigossi, a Beatriz Ferreira. Parabenizo todas as mulheres dos esportes coletivos, aquelas que n\u00e3o foram medalhistas, mas que est\u00e3o em T\u00f3quio representando as mulheres do Brasil e todas as mulheres que hoje est\u00e3o quase em paridade na disputa.\r\nO Presidente brasileiro, ao assumir, disse que deu uma fraquejada e teve uma filha, sempre desmereceu o papel da mulher. \r\nNesse sentido, as mulheres, com muita altivez, ergueram a cabe\u00e7a e est\u00e3o presentes em todos os lugares fazendo a diferen\u00e7a naquilo que conv\u00e9m \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Somos 52% de toda a popula\u00e7\u00e3o, mas s\u00f3 15% no Parlamento. Precisamos avan\u00e7ar muito mais! Precisamos ter lugar determinado a mulheres. N\u00f3s nos orgulhamos muito do que as mulheres fazem no Brasil em todas as inst\u00e2ncias.\r\nPortanto, ser mulher, estar em T\u00f3quio, estar no Brasil, estar nas pequenas cidades, estar no Legislativo, estar \u00e0 frente do trabalho, faz com que homens s\u00e9rios, que tamb\u00e9m carregam as bandeiras feministas, ajudem-nos a crescer.\r\nParab\u00e9ns \u00e0s nossas atletas! Parab\u00e9ns a todas as mulheres e homens que neste Agosto Lil\u00e1s est\u00e3o na luta para que as mulheres deixem de ser agredidas no dia a dia, para que n\u00f3s tenhamos paz, para que n\u00f3s tenhamos os parceiros lado a lado, para que n\u00f3s vivamos em comunh\u00e3o. Mulheres determinadas, mulheres que ocupam espa\u00e7os, mulheres vivas e com dignidade, mulheres que criam filhos e filhas, todas t\u00eam direitos iguais perante a lei. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos, porque o lugar da mulher \u00e9 onde ela quiser.\r\nNeste Agosto Lil\u00e1s, convido os homens desta Casa e todas as mulheres para, de m\u00e3os dadas, n\u00f3s nos salvarmos e nos humanizarmos. N\u00e3o \u00e9 mais tempo de olharmos para o lado e vermos mulheres agredidas e o sil\u00eancio se perpetuando. Que esta Casa, que j\u00e1 deu tanta contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira, continue avan\u00e7ando no sentido de garantir o direito das mulheres.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Espero que n\u00f3s possamos ter um bel\u00edssimo m\u00eas de agosto em defesa das mulheres. Para isso, n\u00f3s contamos com V.Exa. e com os demais Parlamentares desta Casa, que sempre estiveram fazendo o melhor na nossa legisla\u00e7\u00e3o respeitando as mulheres.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESFILE, VE\u00cdCULO BLINDADO, MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, BRASILIA (DF).\r\nURNA ELETR\u00d4NICA, SEGURAN\u00c7A, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Trag\u00e9dia causada pela epidemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a promo\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de desfile militar na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gilberto Nascimento. Bloco/PSC - SP) - Boa tarde.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Boa tarde a todas e a todos que nos acompanham nesta sess\u00e3o, de Breves Comunicados.\r\nHoje \u00e9 um dia que pode marcar fortemente a nossa hist\u00f3ria. Espero que seja marcado pela verdade, pela sensibilidade, pela coragem do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00e3o podemos aceitar que o Brasil, num per\u00edodo t\u00e3o tr\u00e1gico, num per\u00edodo ainda de pandemia, fique sem resolver as quest\u00f5es relacionadas aos que est\u00e3o internados - mais de 550 mil pessoas j\u00e1 morreram -, \u00e0s sequelas de pacientes que sobreviveram, \u00e0s pessoas que ficaram \u00f3rf\u00e3s por causa da COVID.\r\nNeste momento, em vez de centrar o olhar em tudo isso que a pandemia trouxe, e tamb\u00e9m no desgaste econ\u00f4mico, na falta de emprego e renda, o Presidente da Rep\u00fablica sacode o Pa\u00eds, fazendo campanha, querendo mudar o processo eleitoral, e, ainda por cima, promove um desfile militar em Bras\u00edlia - vale-se de uma a\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro no Munic\u00edpio de Formosa -, sem nenhuma necessidade, apenas para fazer cortina de fuma\u00e7a.\r\nTemos todo o respeito \u00e0s For\u00e7as Armadas, mas, pessoalmente, estou indignada, porque sofri muito com o que causou a ditadura militar ao Brasil.\r\nHoje, h\u00e1 uma quest\u00e3o velada: \"Se n\u00e3o fizer do jeito que eu quero, posso fazer o Pa\u00eds retroceder a 1964\". Isso \u00e9 muito triste. Isso joga a nossa juventude no passado, faz com que fique amedrontada. Quer dizer que, se um Presidente da Rep\u00fablica, por sua espont\u00e2nea e \u00fanica vontade, quiser aterrorizar o Pa\u00eds, assim o faz.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao voto impresso, como Deputada estou pronta para qualquer discuss\u00e3o, e n\u00e3o vi nenhum especialista, ningu\u00e9m da \u00e1rea de tecnologia demonstrar que a urna eletr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 segura, a urna que nos elegeu, que elegeu o atual Presidente da Rep\u00fablica, e, antes, elegeu Bolsonaro, por diversas vezes, para desempenhar outros mandatos. Todos n\u00f3s, de direita, de esquerda ou de centro, recebemos votos por meio das urnas eletr\u00f4nicas, e se faz um pandem\u00f4nio no Pa\u00eds no momento em que temos de centrar o nosso olhar no povo, resolver os problemas da popula\u00e7\u00e3o e tir\u00e1-la do sofrimento.\r\nEspero que esta tarde seja de muita serenidade para todos n\u00f3s, Deputados e Deputadas, e que possamos avan\u00e7ar no processo livre e democr\u00e1tico do voto direto, que sempre exercemos como cidad\u00e3os e cidad\u00e3s brasileiras.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1951/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PERCENTUAL, M\u00cdNIMO, MULHER, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ASSEMBL\u00c9IA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA DISTRITAL, C\u00c2MARA MUNICIPAL, FUNDO PARTID\u00c1RIO, CANDIDATURA, SEXO FEMININO, VAGA, PARTIDO POL\u00cdTICO, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.951, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 4.737, de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), 9.096, de 1995, (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e 9.504, de 1997, (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para determina\u00e7\u00e3o aos partidos pol\u00edticos de reserva, nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, de percentual m\u00ednimo para candidaturas de cada sexo; bem como para estabelecimento de reserva de cadeiras para mulheres na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal e nas C\u00e2maras Municipais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada. Estou muito feliz de falar no per\u00edodo de Breves Comunicados com V.Exa. na Presid\u00eancia. \u00c9 muito importante ver as mulheres ocupando esse espa\u00e7o.\r\nMinha fala de hoje vai exatamente na dire\u00e7\u00e3o de ver as mulheres no espa\u00e7o de poder. Vivemos em uma democracia representativa. Ontem esta Casa votou para que o Brasil continuasse, no modelo pol\u00edtico e eleitoral, com uma democracia representativa, para que pud\u00e9ssemos ter os partidos pol\u00edticos mais fortalecidos. Entretanto, Sra. Presidente, como V.Exa. bem conhece as discuss\u00f5es, precisamos avan\u00e7ar muito mais na representa\u00e7\u00e3o das mulheres. As mulheres s\u00e3o 51,8% da popula\u00e7\u00e3o, 52,5% do eleitorado e 44% da representa\u00e7\u00e3o das filiadas em partidos pol\u00edticos, mas s\u00f3 15% delas est\u00e3o no Parlamento. Isso para o Brasil \u00e9 muito ruim. Estamos entre os \u00faltimos pa\u00edses do mundo na representa\u00e7\u00e3o de mulheres.\r\nNesse sentido, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar. N\u00f3s temos 17 Estados da Federa\u00e7\u00e3o sem Senadoras. S\u00e3o apenas 12 Senadoras na atual legislatura. N\u00f3s temos 77 Deputadas, o maior n\u00famero eleito. N\u00f3s avan\u00e7amos: t\u00ednhamos 10% e avan\u00e7amos para 15%. Isso ocorreu em fun\u00e7\u00e3o de a legisla\u00e7\u00e3o do fundo eleitoral destacar recursos para as mulheres. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es pelas quais n\u00f3s devemos continuar lutando para que n\u00e3o retrocedamos.\r\nEu sou muito feliz de ser filiada a um partido em que n\u00f3s cantamos nos encontros: \"Eu tenho f\u00e9, porque o meu partido \u00e9 governado por mulher\". Quero aqui saudar e abra\u00e7ar a Presidenta Gleisi Hoffmann, que se junta a n\u00f3s como Parlamentar na luta para que homens e mulheres tenham, democraticamente, seus espa\u00e7os garantidos.\r\nMas, por sermos 52% da popula\u00e7\u00e3o, e os outros 48% sendo nossos filhos, \u00e9 o momento de esta Casa, de o Parlamento brasileiro dar uma resposta \u00e0 sociedade. N\u00f3s precisamos de mulheres no Parlamento, nos Executivos, em todos os espa\u00e7os de poder. \u00c9 muito ruim olhar para o lado e saber que na sociedade n\u00f3s estamos em condi\u00e7\u00f5es igualit\u00e1rias, mas, na representatividade, nas decis\u00f5es pol\u00edticas, n\u00f3s estamos muito aqu\u00e9m daquilo que precisamos ser.\r\nNesse sentido, eu quero chamar os nossos nobres companheiros que nos ajudam a carregar as bandeiras feministas. Vamos aprovar o PL 1.951, j\u00e1 aprovado no Senado, com destaque da Senadora Simone Tebet, que prev\u00ea 30% de presen\u00e7a feminina no Parlamento, mas para chegar a isso em 2040. A maioria de n\u00f3s n\u00e3o estar\u00e1 mais aqui. N\u00f3s hoje somos 15%. Na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, precisamos ter no m\u00ednimo 18%.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 o momento de unirmos as for\u00e7as. N\u00f3s sabemos que as mulheres se juntam nessa defesa, mas sozinhas, porque a hist\u00f3ria n\u00e3o nos trouxe at\u00e9 aqui. N\u00f3s precisamos dos companheiros, dos parceiros.\r\nEu pe\u00e7o ao Presidente Arthur Lira: vamos concluir as modifica\u00e7\u00f5es na estrutura da legisla\u00e7\u00e3o eleitoral no Brasil, vamos colocar o PL 1.951 para ser votado e vamos assegurar os espa\u00e7os das mulheres na elei\u00e7\u00e3o de 2022. Precisamos do olhar sens\u00edvel das mulheres, para que, somado \u00e0 presen\u00e7a dos homens, n\u00f3s possamos avan\u00e7ar.\r\nEu pe\u00e7o isso aos L\u00edderes, porque temos praticamente s\u00f3 L\u00edderes homens. N\u00f3s temos a nossa Secret\u00e1ria da Mulher, Deputada Celina Le\u00e3o, que vem fazendo uma grande luta, presente na reuni\u00e3o de L\u00edderes. Mas precisamos que os homens falem pela democracia brasileira.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente. Vamos estar juntas nessa luta. Sei que V.Exa. \u00e9 uma pessoa determinada, que nos ajuda, nos fortalece muito com a sua presen\u00e7a na Mesa. Precisamos aqui de cada uma. Devemos olhar para as C\u00e2maras Municipais, para as Assembleias Legislativas, para a C\u00e2mara Federal - queremos que assim seja nominada, C\u00e2mara Federal -, para o Senado da Rep\u00fablica, homens e mulheres, lado a lado, fazendo o melhor para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Eduardo Bismarck, demais Deputados e Deputadas que nos acompanham nesta sess\u00e3o, gostaria de nestes Breves Comunicados falar realmente que o Brasil precisa de l\u00edder, o Brasil precisa de quem conduza a Na\u00e7\u00e3o de forma democr\u00e1tica e respeitosa, coisa que n\u00e3o temos hoje. Infelizmente, essa \u00e9 a pior marca de lideran\u00e7a que o Pa\u00eds j\u00e1 teve.\r\nN\u00f3s temos 570 mil pessoas que perderam a vida  370 s\u00f3 no ano de 2021 , e ainda estamos em agosto. E o Presidente da Rep\u00fablica continua fazendo as mesmas coisas que fez no in\u00edcio da pandemia: chama de gripezinha, n\u00e3o usa m\u00e1scara, condena lavar as m\u00e3os e usar \u00e1lcool em gel, n\u00e3o evita aglomera\u00e7\u00f5es. Condenou que os Governadores tivessem condi\u00e7\u00f5es de fazer realmente aquilo que era necess\u00e1rio naquele momento: o lockdown. At\u00e9 hoje, os Governadores e os Prefeitos est\u00e3o sendo penalizados, porque a popula\u00e7\u00e3o acredita que o l\u00edder da Na\u00e7\u00e3o sabia o que estava dizendo.\r\nPerdemos muitas vidas. N\u00f3s temos hoje um n\u00famero muito grande  e o Governo ainda n\u00e3o tem o controle  de pessoas com sequelas da COVID. H\u00e1 pessoas com sequelas. H\u00e1 os \u00f3rf\u00e3os da COVID, de pais e m\u00e3es que faleceram. M\u00e3es que eram chefes de fam\u00edlia foram embora e deixaram seus filhos. O que o Governo vai fazer?\r\nEnquanto isso, o Presidente da Rep\u00fablica, que n\u00e3o tem lideran\u00e7a positiva, que \u00e9 um l\u00edder, sim, mas um l\u00edder negativo, um l\u00edder que induz a popula\u00e7\u00e3o ao erro o tempo todo, chama o cantor S\u00e9rgio Reis, aplaudido por este Pa\u00eds inteiro por sua bela voz, para gravar v\u00eddeos e \u00e1udios, soltando esses \u00e1udios pelo Brasil, aterrorizando a popula\u00e7\u00e3o, dizendo que vai chamar cinco pessoas  fazendo a mesma coisa que o filho do Presidente, que ia com dois cabos e um jipe para fechar o STF... Agora, vai o cantor S\u00e9rgio Reis, com mais dois produtores de soja e dois l\u00edderes de caminhoneiros, afrontar o Presidente do Congresso Nacional e dizer que ele tem 72 horas praticamente para extinguir o STF.\r\nIsso \u00e9 brincadeira de pessoa desonrada! O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o tem cora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pensa nas pessoas em sofrimento. Temos 14 milh\u00f5es de desempregados, dores para todos os lados, e o Presidente pensando em fazer brincadeira, fazer amea\u00e7a, fazer qualquer tipo de coisa que n\u00e3o seja s\u00e9ria com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPortanto, Sr. Presidente, esta Casa, que tem l\u00edderes, tem homens e mulheres s\u00e9rios, assim como o Senado, deve se voltar a corrigir os erros que a lideran\u00e7a maior do Pa\u00eds comete todos os dias.\r\nMuito obrigada.\r\nQue tenhamos uma boa semana de trabalho!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT vota \"sim\" ao recurso. \r\nN\u00f3s estamos num momento de extrema estranheza no plen\u00e1rio desta Casa. Parece um golpe na educa\u00e7\u00e3o! N\u00f3s aprovamos o FUNDEB para que tiv\u00e9ssemos recursos para garantir que os profissionais da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tivessem o pior sal\u00e1rio do Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o ao seu n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o. Os profissionais que t\u00eam o terceiro grau, todos eles, ganham mais que os professores. Os recursos existem, e n\u00f3s pod\u00edamos neste momento tirar esta vota\u00e7\u00e3o e fazer um acordo, para discutirmos. \r\nV.Exa. pode ver que todos da bancada da educa\u00e7\u00e3o apoiam o recurso. \u00c9 uma injusti\u00e7a muito grande cada Deputado e cada Deputada que est\u00e1 aqui votar contra a educa\u00e7\u00e3o. Eu estou extremamente triste por ver na pauta desta noite uma mat\u00e9ria que ningu\u00e9m conhece e por ver os Deputados votar contra a educa\u00e7\u00e3o. Espero que isso fique muito claro.\r\nO PT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e demais Parlamentares que nos acompanham nesta sess\u00e3o de Breves Comunicados, hoje \u00e9 um dia de luta.\r\nTodos os dias a classe trabalhadora brasileira enfrenta os mais graves infort\u00fanios para sobreviver. Mas hoje o servidor p\u00fablico brasileiro est\u00e1 nas ruas para defender a continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico, aquilo que se entrega ao povo brasileiro na ponta. Quem faz de fato o Estado brasileiro se mexer s\u00e3o os servidores p\u00fablicos. A eles, a minha homenagem! A eles, o meu abra\u00e7o sincero!\r\nAcompanhei, pela manh\u00e3, aqui no Estado de Mato Grosso, a companheirada do SINTAP, que estava na luta. Tamb\u00e9m quero abra\u00e7ar o SINTEP, o meu sindicato, filiado \u00e0 CNTE, ao qual sou sindicalizada, e todos os servidores p\u00fablicos do Brasil.\r\nEstamos \u00e0 merc\u00ea da desorienta\u00e7\u00e3o de uma proposta, a PEC 32, que tem como objetivo diminuir o Estado brasileiro a ponto de ele n\u00e3o ter mais os seus servidores de carreira que dignamente entregam na ponta o servi\u00e7o p\u00fablico. Essa proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o visa deixar fragilizado o servi\u00e7o p\u00fablico. O que o Governo quer \u00e9 que o Governo de plant\u00e3o possa trocar os servidores p\u00fablicos a seu bel-prazer. E o que temos de exemplo no Brasil s\u00e3o carreiras perenes, carreiras que d\u00e3o garantia \u00e0 continuidade de pol\u00edticas p\u00fablicas, independentemente de partido pol\u00edtico ou do governante que est\u00e1 \u00e0 frente da Na\u00e7\u00e3o, do Estado ou do Munic\u00edpio.\r\nQuando o gestor recebe a sua incumb\u00eancia no Executivo, ele recebe tamb\u00e9m os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, que d\u00e3o continuidade aos projetos daquela localidade. Queremos acabar com os projetos p\u00fablicos? Queremos acabar com o projeto de Na\u00e7\u00e3o? Queremos colocar, a cada 4 anos, pessoas ligadas ao governante, para ficarmos feito boizinhos de pres\u00e9pio, balan\u00e7ando a cabe\u00e7a e dizendo am\u00e9m \u00e0s coisas erradas que muitas vezes acontecem entre os gestores? Aqueles que s\u00e3o bons gestores, com certeza, n\u00e3o t\u00eam dificuldade em lidar com servidores de carreira.\r\nVamos dizer n\u00e3o \u00e0 PEC 32. Vamos para as ruas. Vamos falar com todos os Deputados e todas as Deputadas que, no per\u00edodo eleitoral, conversam com os servidores p\u00fablicos. Vamos dizer sim \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sim \u00e0 sa\u00fade, sim \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, sim a todas as carreiras que garantem a qualidade do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro!\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Professora Rosa Neide",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, eu me alegro muito quando vou fazer meus comunicados e a vejo a\u00ed como Presidenta. N\u00f3s ainda teremos a alegria de ver uma mulher Presidenta da C\u00e2mara dos Deputados, e V.Exa. nos representa muito quando ocupa esse espa\u00e7o.\r\nQuero dizer nesta manh\u00e3 que, como educadora, eu fico muito triste quando eu vejo o Brasil neste momento com uma avalanche de fake news, de not\u00edcias falsas, pelas redes sociais, sem nenhuma responsabilidade de quem comanda o envio dessas mentiras, desvirtuando conceitos preciosos da educa\u00e7\u00e3o nos meios de comunica\u00e7\u00e3o. E a\u00ed uma pessoa de boa-f\u00e9, mais desinformada, \u00e0s vezes passa uma not\u00edcia equivocada para frente, e \u00e9 completamente compreens\u00edvel essa situa\u00e7\u00e3o. Entretanto, isso \u00e9 pior quando convivemos no Brasil com autoridades como o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o  ali\u00e1s, posso incluir todos os Ministros deste Governo, dos quais, como educadora, eu me envergonho muito, mas agora quero me referir ao atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Sr. Milton Ribeiro , que, por diversas vezes, faz pronunciamentos equivocados, agredindo a nossa juventude. Eu falo da juventude porque \u00e9 o alicerce do amanh\u00e3. Ent\u00e3o, se eu desvio a informa\u00e7\u00e3o para a juventude, se eu apresento a ela conceitos equivocados hoje, como ser\u00e1 a juventude que vir\u00e1, que est\u00e1 a\u00ed, que est\u00e1 em forma\u00e7\u00e3o?\r\nO Ministro j\u00e1 come\u00e7ou, desde o in\u00edcio da sua gest\u00e3o, fazendo uma discuss\u00e3o muito complexa, dizendo que  aspas  \"o adolescente que muitas vezes opta por andar no caminho do homossexualismo vem algumas vezes de fam\u00edlia desajustada\". Essa \u00e9 uma fala do Ministro. Outra fala: \"Eu n\u00e3o concordo com quem opta por ser homossexual\", como se ser homossexual fosse uma op\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um conceito complicad\u00edssimo. Quem \u00e9 pai, quem \u00e9 m\u00e3e de um filho ou de uma filha homossexual sabe que a pessoa n\u00e3o fez op\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica. Ent\u00e3o, o Ministro, por cuidar da ci\u00eancia brasileira, deveria envergonhar-se do que diz. \r\nEle disse ainda que resolver os problemas de acesso \u00e0 Internet dos estudantes n\u00e3o \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o de sua Pasta. Disse tamb\u00e9m que a crian\u00e7a com defici\u00eancia colocada dentro de uma sala com alunos sem defici\u00eancia n\u00e3o aprende e atrapalha o aprendizado dos outros.\r\nSr. Ministro, quantas m\u00e3es e quantos pais neste Pa\u00eds lutaram uma vida inteira para verem o seu filho incluso, a sua filha inclusa dentro de uma sala de aula. \u00c9 um cidad\u00e3o, um ser humano que n\u00e3o atrapalha ningu\u00e9m, apenas ensina os outros a conviver com a diferen\u00e7a. Quando temos alunos separados, n\u00e3o temos a oportunidade de que um aprenda com o outro que somos diferentes.\r\n\"Reitor de universidade n\u00e3o pode ser de esquerda.\" Essa \u00e9 outra afirma\u00e7\u00e3o do Ministro. \"Tem muito engenheiro, muito advogado dirigindo Uber. Deveriam ter feito um curso t\u00e9cnico. N\u00e3o tem sentido a universidade ser para todos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Abra o microfone, Deputada. Eu dei mais 30 segundos para V.Exa. finalizar.\r\nA SRA. PROFESSORA ROSA NEIDE (PT - MT) - Obrigada.\r\nS\u00e3o falas assim, Sra. Presidente, que me deixam muito preocupada, porque quem est\u00e1 \u00e0 frente de um Minist\u00e9rio, ou \u00e9 autoridade na Na\u00e7\u00e3o, ou est\u00e1 no Parlamento ou est\u00e1 no Executivo deve ser um exemplo, especialmente naquilo que fala.\r\nTemos que cuidar dos jovens e respeit\u00e1-los. N\u00f3s, autoridades, devemos falar, sim, sempre e primar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]