[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRESSOR, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, RESSARCIMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS),",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projeto de lei sobre a obrigatoriedade de ressarcimento ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, pelo agressor \u00e0 mulher, de gastos com v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria parabenizar V.Exa., que conduz t\u00e3o bem esta sess\u00e3o, a Deputada Celina e, pela autoria do requerimento para a instala\u00e7\u00e3o desta Comiss\u00e3o, a Deputada Fl\u00e1via Arruda.\r\nN\u00f3s tivemos tamb\u00e9m um projeto aprovado recentemente aqui na C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Edmilson, que determina que o agressor respons\u00e1vel pela agress\u00e3o \u00e0 mulher seja obrigado a ressarcir os cofres p\u00fablicos do SUS pelos preju\u00edzos causados por essa viol\u00eancia que foi cometida por ele. Com isso, al\u00e9m de constrangermos esses agressores, pouparemos recursos financeiros, que poder\u00e3o ir para outras \u00e1reas, atrav\u00e9s do ressarcimento aos cofres p\u00fablicos, ao SUS, feito pelos agressores que cometeram essas viol\u00eancias.\r\nDeputada Soraya, quero mais uma vez parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o, com ressalva, do projeto de lei sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto. Como ex-Presidente da Comiss\u00e3o de Turismo da Casa, acho important\u00edssimo discutir esta mat\u00e9ria, que vai realmente trazer uma condi\u00e7\u00e3o melhor para o turismo brasileiro.\r\nDeputada Nat\u00e1lia Bonavides, se um natalense quiser sair de Natal amanh\u00e3 e vir a Bras\u00edlia, cobrindo 2.500 quil\u00f4metros num voo direto, ele vai gastar mais de 1.400 reais. Se um parisiense amanh\u00e3 quiser cobrir 2.500 quil\u00f4metros tamb\u00e9m, indo at\u00e9 Istambul, atravessando cinco pa\u00edses, ele vai gastar 600 reais. Ent\u00e3o, \u00e9 important\u00edssimo dar aos brasileiros a possibilidade de viajarem mais, mas tamb\u00e9m temos que ter cuidado com a abertura desenfreada desse capital. \r\nPor isso, certamente votarei favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, mas sendo reticente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abertura desenfreada das companhias a\u00e9reas do Brasil ao capital estrangeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEFESA, CONGRESSO NACIONAL, DERRUBADA DE VETO, ISEN\u00c7\u00c3O, COBRAN\u00c7A, FRANQUIA DE BAGAGEM, PLV 12/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, ABERTURA, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, REDU\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de isen\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de bagagem em voos dom\u00e9sticos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, h\u00e1 tempos a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica autorizou a cobran\u00e7a de franquia de bagagens. Pens\u00e1vamos todos que realmente iria haver um barateamento das passagens, mas pasmem, o pre\u00e7o das passagens aumentou.\r\nHoje, Deputada Benedita da Silva, \u00e9 mais barato viajar dentro da Europa, por exemplo, de Paris para a Turquia, do que ir de Natal para Bras\u00edlia.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, temos que convocar os Parlamentares a derrubar esse veto, para baratear as passagens do nosso Pa\u00eds. Deixo aqui o nosso pedido para que possamos promover o turismo dentro do territ\u00f3rio nacional. Certamente os Parlamentares v\u00e3o demonstrar de que lado est\u00e3o: das empresas a\u00e9reas ou dos passageiros, do povo brasileiro.\r\nDeixo aqui o nosso reconhecimento.\r\nPe\u00e7o que meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 8939/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), LEIL\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, TITULARIDADE, CONTRATO, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, GOVERNO FEDERAL, UNI\u00c3O, REPARTI\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), RIO GRANDE DO NORTE, MUNIC\u00cdPIO, CRISE FISCAL, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do compartilhamento com Estados e Munic\u00edpios, pelo Governo Federal, dos recursos provenientes do leil\u00e3o do excedente de cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal. Conveni\u00eancia da aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 78, de 2018, sobre a permiss\u00e3o \u00e0 empresaPetr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS de transfer\u00eancia parcial a terceiros de \u00e1reas contratadas no regime de cess\u00e3o onerosa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 do conhecimento de todos que os entes federados do Brasil encontram-se em dificuldades financeiras. Estados e Munic\u00edpios sofrem com a recess\u00e3o econ\u00f4mica e buscam solu\u00e7\u00f5es para a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os b\u00e1sicos de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, o pagamento de folhas de pagamento e os investimentos em infraestrutura.\r\nGostaria de registrar a import\u00e2ncia de garantirmos que o Governo Federal compartilhe os recursos decorrentes do leil\u00e3o do excedente de cess\u00e3o onerosa do pr\u00e9-sal com Estados e Munic\u00edpios. Nossos Prefeitos e Governadores contam com esse dinheiro para fechar o ano.\r\nO Congresso Nacional discute desde 2017 a melhor solu\u00e7\u00e3o para o tema. H\u00e1 d\u00favidas sobre se o compartilhamento desses recursos contraria o teto de gastos p\u00fablicos e sobre qual seria o melhor meio para garantir que os valores cheguem \u00e0 ponta, ao cidad\u00e3o, a quem mais precisa e merece ser beneficiado com as riquezas naturais do Brasil.\r\nO Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 78, de 2018, do Deputado Federal Jos\u00e9 Carlos Aleluia, trata do assunto e est\u00e1 agora na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania do Senado Federal. O projeto j\u00e1 foi aprovado aqui na C\u00e2mara dos Deputados. \u00c9 de extrema import\u00e2ncia que ele seja transformado em lei antes do leil\u00e3o previsto para o dia 6 de novembro. O texto prev\u00ea que o Governo Federal reparta 30% dos recursos oriundos do leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa. S\u00e3o estimados cerca de 22 bilh\u00f5es de reais, a serem divididos com Estados e Munic\u00edpios. Isso vai dar seguran\u00e7a jur\u00eddica e tranquilidade aos nossos gestores municipais e estaduais. \r\nPe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia desta Casa que dialogue com a do Senado Federal, para que a mat\u00e9ria seja aprovada e para que seja aprovada a tempo de viabilizar a chegada desses recursos aos Estados e aos Munic\u00edpios brasileiros, em especial ao Rio Grande do Norte, cuja Governadora est\u00e1 batalhando para manter a sa\u00fade financeira do Estado.\r\nEra esse o nosso pedido.\r\nSr. Presidente, Deputado Charlles Evangelista, pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja destacado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTENOR SALVINO DE ARA\u00daJO, PADRE, SANT'ANA DE CAIC\u00d3 (CE), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Comemora\u00e7\u00e3o do 90\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Monsenhor Antenor Salvino de Ara\u00fajo, P\u00e1roco Em\u00e9rito de Sant'Ana de Caic\u00f3, Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro quero cumprimentar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o, com sua eleg\u00e2ncia a esta hora da noite.\r\nGostaria de registrar o anivers\u00e1rio do Monsenhor Antenor, que completa 90 anos. Um grande l\u00edder, o Monsenhor dedicou sua vida ao Rio Grande do Norte, principalmente ao Serid\u00f3 e a Caic\u00f3. A C\u00e2mara dos Deputados deve reconhecer os grandes brasileiros que contribuem para nosso Pa\u00eds.\r\nEm tempo, meu abra\u00e7o ao Padre Non\u00f4.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROGRAMA MINHA CASA, MINHA VIDA (PMCMV), RIO GRANDE DO NORTE, RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Cobran\u00e7a ao Governo Federal de libera\u00e7\u00e3o de recursos para a continuidade do Programa Minha Casa, Minha Vida por pequenas e m\u00e9dias empreiteiras no Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Programa Minha Casa, Minha Vida tem realizado o sonho de milh\u00f5es de brasileiros por moradia e pelo direito \u00e0 casa pr\u00f3pria. Por\u00e9m, as dificuldades que o Governo Federal tem criado para as pequenas e m\u00e9dias empreiteiras quanto ao repasse de recursos t\u00eam feito com que cerca de 60 funcion\u00e1rios do Estado do Rio Grande do Norte sejam colocados na rua por essas empreiteiras, que est\u00e3o com dificuldade de pagamento.\r\nPortanto, ficam nosso registro e nossa cobran\u00e7a \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal, ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, ao Minist\u00e9rio da Economia e \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para que planejem o repasse de recursos federais para estas pequenas e m\u00e9dias empreiteiras e os brasileiros possam continuar sonhando com o direito \u00e0 casa pr\u00f3pria e \u00e0 moradia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS FINANCEIROS, LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CAMADA PR\u00c9-SAL, OBRIGATORIEDADE, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PAGAMENTO, D\u00cdVIDA.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Protesto contra a exig\u00eancia imposta aos Munic\u00edpios brasileiros de destina\u00e7\u00e3o, para o pagamento de d\u00edvidas previdenci\u00e1rias, de recursos provenientes do leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu tamb\u00e9m quero externar aqui a minha preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao acordo sobre os recursos da cess\u00e3o onerosa. Essa vincula\u00e7\u00e3o de recursos \u00e9 muito preocupante para o meu Estado, o Rio Grande do Norte. Eu, como Coordenador da bancada, fui contactado pela Federa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Estado do Rio Grande do Norte - FEMURN, por meio do Prefeito Naldinho. O Prefeito Manuel Gustavo, de Montanhas, tamb\u00e9m me procurou, mostrando preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o. N\u00e3o se pode vincular esses recursos. As d\u00edvidas previdenci\u00e1rias j\u00e1 foram renegociadas, e os Prefeitos est\u00e3o pagando religiosamente. O que vai sobrar para investimentos, com essa vincula\u00e7\u00e3o, realmente, vai ser como uma gota d'\u00e1gua numa frigideira quente, ou seja, n\u00e3o vai existir dinheiro para investimento.\r\nQuem conhece a realidade dos Munic\u00edpios e dos Estados, quem conhece as dificuldades que existem nessas localidades e sabem onde devem ser investidos os recursos s\u00e3o os Prefeitos e os Governadores.\r\nExterno aqui essa nossa preocupa\u00e7\u00e3o. Que os L\u00edderes revejam seus posicionamentos em rela\u00e7\u00e3o a esse acordo, para que se d\u00ea liberdade aos Governadores e aos Prefeitos das cidades para aplica\u00e7\u00e3o desses recursos.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VILMA BATISTA, AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, RIO GRANDE DO NORTE.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal. Sauda\u00e7\u00e3o a policial penal Vilma Batista, do Estado do Rio Grande do Norte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o. O hor\u00e1rio est\u00e1 avan\u00e7ado, mas quero agradecer a V.Exa.\r\nQuero dizer que este \u00e9 um momento important\u00edssimo para o Brasil. Foram vit\u00f3ria sucessivas que os agentes penitenci\u00e1rios tiveram aqui na C\u00e2mara dos Deputados. E hoje houve a maior vit\u00f3ria com eles sendo reconhecidos como policiais penais.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de reconhecer aqui tamb\u00e9m a policial penal Vilma Batista, que tem representado o Estado Rio Grande do Norte h\u00e1 mais de 1 d\u00e9cada nesta Casa, esperando que este dia ocorresse. Ent\u00e3o, aqui fica registrado o nosso reconhecimento, parabenizando toda a categoria dos agora policiais penais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MC GUI, CANTOR, BULLYING, CRIAN\u00c7A, PACIENTE, C\u00c2NCER, PRECONCEITO, DIREITOS DAS MINORIAS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao bullying  praticado pelo MC Gui contra crian\u00e7a portadora de c\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Com revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, rapidamente queria registrar o meu rep\u00fadio em rela\u00e7\u00e3o a um ato de preconceito, de bullying que o cantor e artista MC Gui teve para com uma crian\u00e7a que, provavelmente, estava passando por um tratamento quimioter\u00e1pico.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que nos dias de hoje ainda exista preconceito contra mulheres, contra negros, contra nordestinos, contra pessoas com defici\u00eancia. Temos de ter uma sociedade muito mais imbu\u00edda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compaix\u00e3o e ao amor ao pr\u00f3ximo. A beleza maior se encontra no interior das pessoas, e \u00e9 por isso que temos que ter esse reconhecimento desta Casa.\r\nE vou citar aqui uma frase de um grande artista de verdade, Bob Marley, que disse: \"Voc\u00eas riem de mim porque sou diferente, e eu rio de voc\u00eas porque voc\u00eas s\u00e3o todos iguais\".\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2180/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNIDADE DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO, PACIENTE, C\u00c2NCER, OBRIGATORIEDADE, AFIXA\u00c7\u00c3O, CARTAZ, DIREITOS, DESCUMPRIMENTO, PENALIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Deputada Silvia Cristina pela aprova\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, do Projeto de Lei n\u00ba 2.180, de 2019, sobre a obrigatoriedade de afixa\u00e7\u00e3o, em estabelecimentos de sa\u00fade, de cartazes com informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre os direitos e garantias dos portadores de c\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pelo tempo que V.Exa. me concede. \r\nEu queria agradecer \u00e0 Deputada Silvia Cristina, que, na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, aprovou nosso Projeto de Lei n\u00ba 2.180, de 2019, que torna obrigat\u00f3ria a fixa\u00e7\u00e3o, em hospitais, cl\u00ednicas e consult\u00f3rios m\u00e9dicos, de cartazes com informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre os direitos e as garantias de pessoas com c\u00e2ncer. Trata-se de uma iniciativa que d\u00e1 a estas pessoas que passam por tantas dificuldades mais conhecimento sobre seus direitos na legisla\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nA partir de agora, o projeto passa a tramitar na Casa, com a anu\u00eancia dos demais Parlamentares, e certamente ser\u00e1 aprovado no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara. \r\nNos cartazes, ficar\u00e3o claros os direitos destas pessoas: garantia do in\u00edcio do tratamento pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS em at\u00e9 60 dias; aposentadoria por invalidez; aux\u00edlio-doen\u00e7a; isen\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda na aposentadoria e na pens\u00e3o; isen\u00e7\u00e3o de impostos na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos adaptados; possibilidade de saque do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; quita\u00e7\u00e3o de financiamento da casa pr\u00f3pria; realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia pl\u00e1stica reparadora; entre outros direitos.\r\nFica, portanto, nosso reconhecimento e nossa gratid\u00e3o \u00e0 Deputada Silvia Cristina.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O. PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo para cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Permanente em Defesa dos Munic\u00edpios. Realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate sobre a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, a chamada PEC do Pacto Federativo, acerca da extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Reginaldo, obrigado pela anu\u00eancia.\r\nSr. Presidente, eu apenas comunico aos demais pares que fazemos um pedido, em forma de decreto legislativo, para que se crie Comiss\u00e3o Permanente em defesa dos Munic\u00edpios nesta Casa, porque seria o f\u00f3rum adequado para fazer esse tipo de discuss\u00e3o. Causa-me muita preocupa\u00e7\u00e3o, com uma canetada, extinguir quase 1.200 Munic\u00edpios no Pa\u00eds. Somente no Rio Grande do Norte, cerca de 50 est\u00e3o enquadrados nessa ideia que o Presidente Bolsonaro esta trazendo para esta Casa.\r\nN\u00e3o digo nem que \"sim\" nem que \"n\u00e3o\". Mas que seja feita uma an\u00e1lise discutida, a quatro m\u00e3os, porque \u00e9 muito preocupante, com uma caneta, extinguir Munic\u00edpios. Imagine o que pode ser feito por esse Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Soraya Santos. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Sra. Vilma Batista, ao servidor Jos\u00e9 dos Reis e aos policiais penais presentes na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputada Soraya.\r\nPrimeiro, quero parabenizar V.Exa., que, sempre com muita delicadeza e maestria, conduz a sess\u00e3o.\r\nDeputada Soraya, queria fazer o reconhecimento de uma grande mulher, tamb\u00e9m, que tem lutado e batalhado durante d\u00e9cadas pelo dia de hoje, que \u00e9 a nossa querida Vilma Batista.\r\nVilma, levante a m\u00e3o!\r\nEla est\u00e1 por ali tamb\u00e9m, batalhadora do Estado do Rio Grande do Norte.\r\nE n\u00e3o poderia deixar tamb\u00e9m de parabenizar todos os agora policiais que se encontram nesta Casa, policiais penais que est\u00e3o aqui presentes.\r\nDeputada Soraya, tamb\u00e9m queria reconhecer aqui o servidor Jos\u00e9 dos Reis. Acho que V.Exa. n\u00e3o o conhece, mas \u00e9 conhecido como Bigode. Jos\u00e9 dos Reis \u00e9 conhecido como Bigode e completou no dia 29 de outubro do m\u00eas passado 40 anos de Casa. Bigode fica ali no elevador, recebendo todos n\u00f3s, Parlamentares, com 40 anos de Casa. Ele recebe sempre com muita humildade, simplicidade e carinho os Parlamentares. Fica aqui nosso abra\u00e7o.\r\nObrigado, Deputada Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=430&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1095/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES AMBIENTAIS, CRIT\u00c9RIO, RECLUS\u00c3O, MAUS-TRATOS, ANIMAL, PENALIDADE, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, ESTABELECIMENTO AGR\u00c1RIO, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, e do Projeto de Lei n\u00ba 1.095, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.605, de 1998, para estabelecimento de pena de reclus\u00e3o a praticantes de ato de abuso, maus-tratos, ferimento ou mutila\u00e7\u00e3o de animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos e institui\u00e7\u00e3o de penas para estabelecimentos comerciais ou rurais concorrentes para a pr\u00e1tica de tal crime.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria agradecer e fazer um pedido a V.Exa., para que possamos apreciar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a PEC 391. \u00c9 important\u00edssimo fortalecermos os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nEu venho do Rio Grande do Norte, Estado pobre, onde muitos Munic\u00edpios dependem do FPM. O FPM, fortalecido, significa o come\u00e7o de uma mudan\u00e7a de pensamento em rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo. Um Munic\u00edpio forte mostra que os cidad\u00e3os estar\u00e3o bem atendidos pelos Prefeitos. Portanto, fica nosso pedido.\r\nSr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. V.Exa. conseguiu algo que est\u00e1vamos tentado havia muito tempo, que \u00e9 apreciar este projeto e, principalmente, aprovar a urg\u00eancia para o aumento de pena em caso de maus-tratos a animais. \r\nEst\u00e3o perto de mim os Deputados C\u00e9lio Moura e Fred Costa. N\u00f3s temos um relat\u00f3rio muito bem embasado, feito pelo Deputado Celso Sabino. Temos que colocar na cadeia as pessoas que maltratam, que mutilam os animais, que deixam de lhes dar \u00e1gua e comida e, principalmente, que matam os animais. Infelizmente, n\u00e3o conseguimos incluir os animais de grande porte e os animais ex\u00f3ticos, mas fizemos nossa parte.\r\nParab\u00e9ns aos Deputados!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 69, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00b0 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu quero cumprimentar V.Exa. e todos os Deputados que est\u00e3o aqui at\u00e9 este hor\u00e1rio dispondo-se realmente a apreciar este momento importante. \r\nO PSB tem habitualmente uma vis\u00e3o muito clara desse objeto. O destaque do PDT traz um pouco mais de seguran\u00e7a e principalmente de justi\u00e7a \u00e0queles que dedicaram boa parte da sua vida, dedicaram tempo e abdicaram de momentos com a fam\u00edlia para fazer um concurso e garantir um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade com sua m\u00e3o de obra. \r\nEnt\u00e3o, o nosso partido orienta o voto \"sim\". Os concursados do nosso Pa\u00eds aguardam ansiosamente por essa nomea\u00e7\u00e3o. E, nesse per\u00edodo, certamente a COVID-19 n\u00e3o pode avan\u00e7ar sobre esse direito desses concursados que est\u00e3o vivendo um momento de limbo. Logo, nada mais justo do que apoiar este destaque do PDT.\r\nPor isso, o nosso partido, o PSB, orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=336&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, SUBSTITUTIVO, GIOVANI CHERINI, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR,  PL 1194/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  DIRETRIZES, COMBATE, DESPERD\u00cdCIO DE ALIMENTOS, ESTABELECIMENTO COMERCIAL, DOA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, BANCO DE ALIMENTOS.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o  do substitutivo oferecido pelo Deputado Giovani Cherini ao Projeto de Lei n\u00ba 1.194, de 2020, sobre a doa\u00e7\u00e3o e combate ao desperd\u00edcio de alimentos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente, quero agradecer a V.Exa. a anu\u00eancia desse 1 minuto.\r\nQuero agradecer ao Deputado Cherini que, de forma muito sensata e sol\u00edcita, acatou as nossas contribui\u00e7\u00f5es para esse nosso PL. \u00c9 muito complicada essa tem\u00e1tica e ela me atinge muito, uma vez que estamos tratando do desperd\u00edcio de alimentos no nosso Pa\u00eds, principalmente no Brasil, onde tantas pessoas precisam de alimentos. \r\nA nossa ideia \u00e9 justamente tentar fazer com que se flexibilize a quest\u00e3o sanit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o a essa doa\u00e7\u00e3o. E, no agravamento dessa crise que estamos vivendo, o Pa\u00eds, infelizmente, vai voltar para o Mapa da Fome. A previs\u00e3o \u00e9 a de que aproximadamente 5,4 milh\u00f5es de pessoas voltem realmente para a situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, o que \u00e9 muito preocupante.\r\nCertamente, o Deputado Cherini foi muito feliz e dedicado ao fazer o seu relat\u00f3rio. Ele est\u00e1 muito bem embasado e detalhado.\r\nPara que possamos flexibilizar essa doa\u00e7\u00e3o de alimentos para os mercados, restaurantes e outras empresas, podermos fazer com que esses 40 milh\u00f5es de toneladas de alimentos hoje, infelizmente, jogados no lixo possam voltar \u00e0 mesa dos brasileiros e que esse projeto possa ajudar a matar fome e n\u00e3o fazer com que a fome mate esses brasileiros.\r\nPor isso, orientamos pela aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo do Deputado Cherini, parabenizando-o mais uma vez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA, AQUISI\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, COMBATE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, POSSIBILIDADE.\r\nVACINA, AQUISI\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, BANCADA PARLAMENTAR, RIO GRANDE DO NORTE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o, pelos Parlamentares e pelas bancadas federais, de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, quero dizer que \u00e9 um prazer estar neste plen\u00e1rio sob a vossa Presid\u00eancia.\r\nEm segundo lugar, quero fazer um registro especial. A Presidente da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento teve uma atitude muito sol\u00edcita a uma demanda que foi levada por n\u00f3s, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o de que as emendas de modo geral agora possam ser destinadas tamb\u00e9m para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, visto que estamos perdendo cada vez mais brasileiros. Agora os Parlamentares e as bancadas federais poder\u00e3o destinar recursos, atrav\u00e9s de emendas impositivas, para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nEu queria fazer este registro e dizer que a bancada federal do Estado do Rio Grande do Norte tamb\u00e9m destinar\u00e1 parte das suas emendas de bancada para a aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, para que vidas de potiguares sejam salvas.\r\nSugerimos a todos os Parlamentares que fa\u00e7am o mesmo, de acordo com a demanda, de acordo com que o Brasil precisa.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, \r\nESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, IGOR TIMO, DEPUTADO FEDERAL, EDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nHOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO GRANDE DO NORTE (UFRN), RAFAEL MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS.",
        "nomeDeputado": "Rafael Motta",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e do Estatuto da Juventude. Destina\u00e7\u00e3o, pelo orador, de recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria para o Hospital Universit\u00e1rio Onofre Lopes, da Universidade Federal do Rio Grande do Norte. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Igor Timo e ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, ex-Deputado Eduardo Braide.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAFAEL MOTTA (PSB - RN. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Gilberto. \u00c9 um prazer t\u00ea-lo na Presid\u00eancia, sempre muito cordial com seus colegas.\r\nGostaria de dizer que \u00e9 muito importante parabenizar o Deputado Igor Timo e o Deputado Eduardo Braide, que teve essa brilhante ideia, assim como o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e o Estatuto da Juventude, porque foram de extrema import\u00e2ncia para preservar os direitos das pessoas que precisam ser assistidas juridicamente atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o dessas normas. E \u00e9 importante dizer que n\u00f3s temos um projeto - salvo engano, n\u00e3o foi apensado a esse projeto - sobre a afixa\u00e7\u00e3o de cartazes nos ambientes que tratam dessas pessoas. Mas vamos aprov\u00e1-lo, mesmo assim, para n\u00e3o criar nenhum tipo de dificuldade. N\u00f3s tamb\u00e9m defendemos a oncologia no Estado do Rio Grande do Norte, inclusive enviamos recursos para o Hospital Universit\u00e1rio Onofre Lopes, atrav\u00e9s da Dra. Juliana Florinda, para realmente fortalecer o tratamento das pessoas que precisam dessa aten\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o nosso parab\u00e9ns ao Deputado Igor Timo e tamb\u00e9m ao Deputado Eduardo Braide.\r\nEncaminho o voto favor\u00e1vel pelo PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]