[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 217/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Raimundo Costa",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 217, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RAIMUNDO COSTA (PL - BA. Sem revis\u00e3o do orador.) - O.k. Obrigado, Presidente.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, o Governo atual vem paulatinamente promovendo uma verdadeira ca\u00e7a \u00e0s bruxas \u00e0s entidades de classe, sobretudo \u00e0quelas relacionadas \u00e0 aposentadoria especial.\r\n\u00c9 de conhecimento de todos a import\u00e2ncia que o pescador e que a pesca t\u00eam para o desenvolvimento do Pa\u00eds. O setor j\u00e1 teve at\u00e9 um Minist\u00e9rio; hoje tem apenas uma secretaria nacional, de muita import\u00e2ncia.\r\nOra, a aprova\u00e7\u00e3o da MP 871, do jeito que est\u00e1 o texto, vai tirar do ambiente o joio e o trigo juntos, sem fazer distin\u00e7\u00e3o daquilo que \u00e9 bom e do que \u00e9 ruim.\r\nPosso falar com conhecimento de causa do sistema confederativo dos pescadores artesanais do Brasil, pois dele fa\u00e7o parte. Eu tamb\u00e9m presido a Federa\u00e7\u00e3o dos Pescadores do Estado da Bahia. L\u00e1 na Federa\u00e7\u00e3o, assim como em todas as outras federa\u00e7\u00f5es e col\u00f4nias, s\u00e3o realizados trabalhos s\u00e9rios, tanto \u00e9 que h\u00e1 um consenso, nos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, em elogiar o nosso trabalho, a exemplo do que ocorre em nossa parceria com o INSS atrav\u00e9s de um conv\u00eanio de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.\r\nEssa medida provis\u00f3ria exclui todas as entidades de classe do processo de ateste da atividade, como tamb\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o dos protocolos iniciais de requerimentos de aposentadoria, o que, grosso modo, ir\u00e1 distanciar ainda mais o produtor rural e o pescador do acesso ao benef\u00edcio, pois coloca nas m\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que j\u00e1 n\u00e3o disp\u00f5e de pessoal, estrutura e conhecimento necess\u00e1rio, a incumb\u00eancia para identificar quem, de fato, exerce a atividade, o que proporciona e fortalece a utiliza\u00e7\u00e3o da estrutura pol\u00edtica para ingerir sobre uma quest\u00e3o fundamentalmente t\u00e9cnica.\r\nO destaque apresentado pela bancada do meu partido, o PL, pede a vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 217, que apresentei \u00e0 Comiss\u00e3o Mista. Essa emenda fala o seguinte: \"Tudo bem, Governo. Voc\u00eas querem que os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica possam fazer os atendimentos e avaliar a autodeclara\u00e7\u00e3o do produtor rural, mas tamb\u00e9m permitam que as entidades de classe s\u00e9rias como as col\u00f4nias...\"\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. RAIMUNDO COSTA (PL - BA) - \"O sistema confederativo tem conv\u00eanio com o INSS e realiza um excelente trabalho. Portanto, permita que eles continuem.\"\r\nEnfim, nobres colegas, trago aqui a reflex\u00e3o de quem vive o drama na ponta, mas tamb\u00e9m fa\u00e7o um pedido: vamos votar \"sim\" a este destaque. N\u00e3o cometam essa injusti\u00e7a com as entidades s\u00e9rias que representam os setores de produ\u00e7\u00e3o. O Governo pode fiscalizar melhor, ser parceiro, e n\u00e3o inimigo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=657&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VALEN\u00c7A (BA), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, SANTO PADROEIRO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Raimundo Costa",
        "sumario": "Transcurso do 170\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Valen\u00e7a, no Estado da Bahia. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia de Nossa Senhora do Amparo, Padroeira da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAIMUNDO COSTA (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero aproveitar este momento para fazer dois registros. \r\nAmanh\u00e3, dia 8, na nossa cidade de Valen\u00e7a, no sul da Bahia, comemora-se o dia da nossa padroeira. Eu quero saudar toda a comunidade cat\u00f3lica e todos os valencianos que, neste dia 8, comemoram o dia da nossa padroeira, Nossa Senhora do Amparo.\r\nQue a nossa padroeira possa fazer uma intercess\u00e3o ao nosso Deus maior, que possa proteger o seu povo, os valencianos, em especial todos os pescadores e pescadoras que est\u00e3o sendo impactados pelas manchas de \u00f3leo que t\u00eam prejudicado toda a economia do Brasil, do Nordeste, em particular da Bahia, da nossa querida Valen\u00e7a!\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, quero registrar que, no dia 10 de novembro de 1849, foi criado o documento que promoveu a vila de Valen\u00e7a \u00e0 cidade de Valen\u00e7a, nome em homenagem ao 4\u00ba Marqu\u00eas de Valen\u00e7a, Dom Afonso Miguel, fonte da C\u00e2mara de Vereadores, na qual estive por 6 mandatos, por 24 anos.\r\nEu quero abra\u00e7ar todos os valencianos, a Valen\u00e7a da agricultura familiar, da ind\u00fastria t\u00eaxtil, do turismo, da pesca e da aquicultura, a Valen\u00e7a de um povo acolhedor e hospitaleiro.\r\nEu me orgulho de ti, minha terra! Sou teu filho e sempre hei de te amar.\r\nParab\u00e9ns a Valen\u00e7a e aos valencianos pelos 170 anos!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PONTE, ITAPARICA (BA), BA-001, RODOVIA ESTADUAL, RUI COSTA, GOVERNADOR, OBRA P\u00daBLICA, CONSERTO, MANUTEN\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Raimundo Costa",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, de exame da necessidade de revitaliza\u00e7\u00e3o da Ponte do Funil, de liga\u00e7\u00e3o da Ilha de Itaparica ao continente por meio da BA-001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAIMUNDO COSTA (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, uma das primeiras obras de concreto pr\u00e9-moldado da Bahia, a Ponte do Funil liga a Ilha de Itaparica ao continente, na Ba\u00eda de Todos os Santos. Foi constru\u00edda em 1968 e possui 660 metros de comprimento, corta o Rio Jaguaripe e faz parte da BA-001, que liga diversos Munic\u00edpios, como Itaparica, Vera Cruz, Nazar\u00e9, Aratu\u00edpe, Jaguaripe, ao Baixo Sul da Bahia, passando por Valen\u00e7a e indo at\u00e9 Mara\u00fa e ao extremo sul da Bahia. \r\nH\u00e1 alguns meses, diversos moradores t\u00eam relatado fragilidade na estabilidade da ponte, que apresenta ferragens aparentes e queda constante de concreto na base. Hoje venho aqui fazer um apelo ao Governador Rui Costa para que examine de perto a situa\u00e7\u00e3o da Ponte do Funil e tome provid\u00eancias, antes que uma cat\u00e1strofe aconte\u00e7a.\r\nEu mesmo passo por ali toda semana. Saio de Valen\u00e7a, vou a Salvador, pego o avi\u00e3o e venho a esta Casa, assim como milhares de baianos e turistas. Ali\u00e1s, por se tratar de uma regi\u00e3o altamente tur\u00edstica, o fluxo de carros certamente ir\u00e1 aumentar com o ver\u00e3o que se aproxima.\r\nDeixo aqui registrada, portanto, minha preocupa\u00e7\u00e3o e meu apelo ao Governo do Estado da Bahia para que mande t\u00e9cnicos ao local para avaliar a integridade da ponte e, se preciso for, tomar provid\u00eancias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O LEONARDO DA SILVA, ESCOLA ESTADUAL, VALEN\u00c7A (BA), MANUTEN\u00c7\u00c3O, RUI COSTA, GOVERNADOR, BAHIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Raimundo Costa",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governador do Estado da Bahia, Rui Costa, de reexame da decis\u00e3o de encerramento das atividades do Col\u00e9gio Estadual Jo\u00e3o Leonardo da Silva, no Munic\u00edpio de Valen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAIMUNDO COSTA (PL - BA. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, quero apenas fazer o registro das diversas mensagens que temos recebido e que noticiam, para o ano de 2020, o encerramento das atividades do Col\u00e9gio Estadual Jo\u00e3o Leonardo da Silva, que se localiza no Munic\u00edpio de Valen\u00e7a, no in\u00edcio do baixo sul da Bahia. Diversos pais e m\u00e3es de fam\u00edlia t\u00eam sido orientados a procurar outra unidade escolar para atender aos seus filhos.\r\n\u00c9 muito preocupante essa situa\u00e7\u00e3o. Em Valen\u00e7a, atualmente, temos 16.500 alunos nas redes de ensino fundamental e m\u00e9dio. S\u00f3 no ensino m\u00e9dio s\u00e3o 4 mil alunos matriculados.\r\nA Bahia tem um dos piores IDEBs do Brasil. O fechamento de mais uma unidade escolar em nada ir\u00e1 ajudar a melhorar a qualidade do ensino em nosso Munic\u00edpio e no Estado.\r\nPor isso, pe\u00e7o a compreens\u00e3o do Governador Rui Costa, para que S.Exa. fale com o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, a fim de que ele n\u00e3o cometa esse ato.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=372&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSUGEST\u00c3O, SEGURO-DEFESO, INSCRI\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO,",
        "nomeDeputado": "Raimundo Costa",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques. Conveni\u00eancia de reexame pelo Relator da mat\u00e9ria, do disposto nos \u00a7\u00a7 1\u00ba-B e 2\u00ba-A, do art. 2\u00ba, da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAIMUNDO COSTA (Bloco/PL - BA. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer \u00e0 Deputada Dra. Soraya Manato por este espa\u00e7o.\r\nQuero dizer, com grande satisfa\u00e7\u00e3o, que o PL orienta \"sim\".\r\nNo entanto, eu gostaria de trazer duas reflex\u00f5es aqui ao nobre Relator. O \u00a7 1\u00ba-B do art. 2\u00ba diz que o pescador ter\u00e1 direito ao aux\u00edlio, se n\u00e3o receber o seguro defeso. Isso nos preocupa, porque normalmente o Governo atrasa o pagamento. Com isso haver\u00e1 muito preju\u00edzo, porque, se a palavra for \"receber\", vai ficar muito forte.\r\nA nossa proposta seria \"se ele n\u00e3o estiver recebendo\". Ele faria a op\u00e7\u00e3o. Se ele estiver recebendo o seguro, ele optaria por n\u00e3o receber o aux\u00edlio social, uma vez que, num per\u00edodo de pandemia, n\u00e3o d\u00e1 para aguardar e esperar os meses em que o Governo vai ter que pagar o seguro defeso.\r\nOutra observa\u00e7\u00e3o que eu gostaria de chamar \u00e0 reflex\u00e3o \u00e9 o trecho do \u00a7 2\u00ba-A do art. 2\u00ba, a express\u00e3o \"devidamente inscritos no respectivo conselho profissional\". Ser\u00e1 que \u00e9 necess\u00e1rio que todos os trabalhadores que forem receber estejam cadastrados nas entidades? Muitos dos pescadores, por exemplo, t\u00eam registro, mas est\u00e1 parcelado, suspenso, e na maioria agora tamb\u00e9m com protocolos iniciais. Ser\u00e1 que eles v\u00e3o ficar fora do processo? Essa \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nO restante do tempo eu passo para a Deputada Soraya Santos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]