[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nGOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Inexist\u00eancia no \u00e2mbito do Governo Federal de projeto de desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sr. Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, eu fui escolhido para falar aqui em nome da bancada do MDB. \r\nDevo dizer, a princ\u00edpio, que o MDB tem se comportado aqui com muita responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao futuro do Brasil. Temos participado do debate aqui no Parlamento de maneira independente, mas sempre de maneira construtiva, porque compreendemos que a situa\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e9 de extrema gravidade. Temos 13 milh\u00f5es de desempregados e 30 milh\u00f5es de pessoas subempregadas. A economia n\u00e3o reage, e a cada dia as estimativas de crescimento s\u00e3o reprojetadas para baixo. Nada h\u00e1 de retomada do investimento e de retomada da confian\u00e7a. Portanto, \u00e9 preciso ter muita responsabilidade para com o Brasil neste momento.\r\nReconhecemos que h\u00e1 setores do Governo que t\u00eam trabalhado. O Ministro Paulo Guedes tem vindo aqui de maneira obstinada para defender a agenda da economia e a reforma da Previd\u00eancia. O Ministro Osmar Terra, que estava aqui at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo, trouxe a sua agenda. O Ministro Moro tamb\u00e9m tem trabalhado. O Ministro Tarc\u00edsio tem feito concess\u00f5es no Brasil inteiro.\r\nE a educa\u00e7\u00e3o? N\u00f3s estamos entrando para o sexto m\u00eas do Governo e at\u00e9 agora n\u00e3o sabemos o que o Governo pensa sobre educa\u00e7\u00e3o: nenhuma proposta, nenhuma ideia, nenhum projeto. N\u00e3o sabemos o que o Governo pensa, por exemplo, sobre a implementa\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum Curricular, sobre a diversifica\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio, sobre o novo FUNDEB, sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o de carreira docente, sobre o Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Nada! At\u00e9 agora, nada!\r\nNa hora em que vai se discutir o ensino superior, em vez de se olhar pela \u00f3tica da raz\u00e3o, pela \u00f3tica do interesse da sociedade brasileira, o que n\u00f3s vimos foi uma postura que, lamentavelmente, foi pelo caminho da arrog\u00e2ncia, da chacota, do desrespeito, do revanchismo, da intoler\u00e2ncia. Foi isso que pautou o comportamento de V.Exa. nesses 40 dias, lamentavelmente. \r\nEu acho que este \u00e9 o momento para V.Exa. se redimir, para fazer uma autocr\u00edtica, para falar dos temas que de fato interessam \u00e0 sociedade brasileira e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira. A educa\u00e7\u00e3o brasileira, Ministro, merece o seu respeito, e o cargo de V.Exa. exige compostura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O GILBERTO, EX-COMPOSITOR DE M\u00daSICA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao m\u00fasico e compositor Jo\u00e3o Gilberto.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu esperei at\u00e9 o final da sess\u00e3o porque acho importante fazer este registro hoje aqui nos Anais da Casa. O Brasil perdeu neste final de semana o maior nome da cultura brasileira, porque a m\u00fasica \u00e9 a mais universal das linguagens da cultura. E, na m\u00fasica, ele foi maior entre todos.\r\nPara termos uma ideia da dimens\u00e3o de Jo\u00e3o Gilberto, basta lermos o que foi publicado neste final de semana nos principais jornais do mundo. Do Le Monde ao The New York Times: g\u00eanio, lenda, revolucion\u00e1rio, inventor, iluminado. Esses foram os termos que a imprensa internacional dedicou a Jo\u00e3o Gilberto, que, de fato, foi um g\u00eanio, porque os g\u00eanios s\u00e3o maiores do que os grandes artistas, os g\u00eanios s\u00e3o criadores. E Jo\u00e3o Gilberto se inspirou no samba para criar algo absolutamente novo na m\u00fasica brasileira.\r\nEsteve presente no ponto de encontro entre a m\u00fasica de Tom Jobim e a poesia de Vinicius de Moraes e criou mais do que uma nova m\u00fasica. Jo\u00e3o Gilberto criou uma nova est\u00e9tica, com uma nova batida no seu viol\u00e3o, um novo ritmo, novas harmonias, acordes dissonantes, uma maneira \u00fanica de cantar, com voz suave, intimista, quase pr\u00f3xima ao sil\u00eancio.\r\nFoi grande o reconhecimento internacional. Ali\u00e1s, foi Jo\u00e3o Gilberto que deu respeito e reconhecimento internacional \u00e0 cultura brasileira. Antes, n\u00f3s \u00e9ramos considerados folcloricamente uma rep\u00fablica das bananas ou uma rep\u00fablica da malandragem.\r\nA obra de Jo\u00e3o Gilberto \u00e9 uma s\u00edntese sublime da delicadeza, da eleg\u00e2ncia, da simplicidade e da sofistica\u00e7\u00e3o. Influenciou gera\u00e7\u00f5es inteiras; todas as gera\u00e7\u00f5es seguintes a ele foram influenciadas pela m\u00fasica e pelo canto de Jo\u00e3o Gilberto. Podemos citar o exemplo de Chico Buarque de Hollanda, de Caetano Veloso, de Roberto Carlos, de Gilberto Gil. A m\u00fasica brasileira era uma antes e \u00e9 outra depois da passagem de Jo\u00e3o Gilberto.\r\nHomem \u00edntegro, que nunca fez concess\u00f5es ao modismo, que nunca fez concess\u00f5es ao mercado, sempre defendeu o valor e a qualidade da sua obra.\r\nPortanto, \u00e9 muito importante que esta Casa registre esta homenagem e que todos n\u00f3s desejemos a ele que descanse em paz na plenitude da eternidade, a mesma eternidade que j\u00e1 est\u00e1 destinada \u00e0 sua m\u00fasica e \u00e0 sua obra.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Reivindica\u00e7\u00f5es do Movimento \u00c9tica e Democracia, criado no Estado de Pernambuco. Cr\u00edticas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nestes tempos de grande mobiliza\u00e7\u00e3o no Brasil, sobretudo nas redes sociais, eu quero registrar o surgimento, em Pernambuco, do Movimento \u00c9tica e Democracia, movimento de grande densidade pol\u00edtica e representatividade social, constitu\u00eddo sobretudo por intelectuais, profissionais liberais, economistas, professores, empres\u00e1rios, empreendedores ligados \u00e0 tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.\r\nNa semana passada, quando n\u00f3s vot\u00e1vamos aqui o segundo turno da Reforma da Previd\u00eancia, esse movimento lan\u00e7ou um manifesto com reprova\u00e7\u00e3o severa \u00e0s \u00faltimas declara\u00e7\u00f5es do Presidente Bolsonaro, declara\u00e7\u00f5es que revelam um profundo preconceito contra o povo nordestino, e, mais grave ainda, declara\u00e7\u00f5es que afrontam e que aviltam um filho que teve o pai assassinado no regime militar. \r\nO manifesto recebeu grande ades\u00e3o em Pernambuco - milhares de pessoas o apoiaram.\r\nAl\u00e9m de reprovar as declara\u00e7\u00f5es do Presidente, ainda reivindica uma pol\u00edtica educacional que crie igualdade de oportunidades para todos e permita o pleno desenvolvimento de suas capacidades humanas; rejeita o desmonte da pol\u00edtica ambiental e defende que o Brasil cumpra as suas metas no acordo do clima; defende o respeito \u00e0 carreira diplom\u00e1tica e a impessoalidade na indica\u00e7\u00e3o dos representantes do Pa\u00eds para as Embaixadas nacionais; condena a ocupa\u00e7\u00e3o das terras das na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas com atividade do garimpo; rejeita a flexibiliza\u00e7\u00e3o da posse do porte de armas em um pa\u00eds j\u00e1 profundamente marcado pela viol\u00eancia, com elevadas taxas de homic\u00eddios; e, por fim, reitera a reprova\u00e7\u00e3o \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica, que afronta os direitos humanos e as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nSr. Presidente, vivemos em um tempo sombrio, um tempo de profunda radicaliza\u00e7\u00e3o da sociedade. N\u00e3o conseguimos ainda superar os efeitos da maior crise econ\u00f4mica da hist\u00f3ria do Pa\u00eds. No Brasil, o drama social se agravou nos \u00faltimos anos, com mais pobreza e desigualdade. Para enfrentar esse conjunto de desafios, precisamos de paz e de consensos m\u00ednimos. O Presidente da Rep\u00fablica precisa deixar de semear o \u00f3dio e dar o exemplo, para que possamos edificar dias melhores para o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESASTRE AMBIENTAL, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DESMATAMENTO ILEGAL, QUEIMADA.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu fa\u00e7o aqui parte de um grupo de Deputados que t\u00eam procurado exercer seus mandatos com absoluta independ\u00eancia. E, quando eu falo em independ\u00eancia, eu quero dizer que n\u00f3s n\u00e3o estamos automaticamente alinhados nem com a bancada do Governo nem com a bancada da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nTemos inclusive votado, na maioria das vezes, sobretudo nos temas econ\u00f4micos, ao lado da bancada do Governo. Temos a compreens\u00e3o de que o Brasil precisa fazer um ajuste nas suas contas p\u00fablicas, que o Brasil precisa melhorar o seu ambiente de neg\u00f3cios, que o Brasil precisa voltar a ser um pa\u00eds atrativo, que o Brasil precisa retomar o investimento e o emprego.\r\nN\u00f3s sabemos que n\u00e3o vamos recuperar o emprego sem investimento. E sem emprego n\u00e3o h\u00e1 dignidade.\r\nMas h\u00e1 epis\u00f3dios da vida nacional em que temos que ser afirmativos. O Brasil vive, neste momento, um dos maiores desastres ambientais de toda a sua hist\u00f3ria. Esse desastre ambiental tem um respons\u00e1vel, que tem nome e sobrenome. O respons\u00e1vel por esse desastre ambiental que o Brasil vive \u00e9 o Presidente Jair Bolsonaro, que, com suas declara\u00e7\u00f5es e com suas atitudes estapaf\u00fardias, extravagantes, inconsequentes, estimulou e, mais do que estimulou, incitou a a\u00e7\u00e3o criminosa de grileiros e desmatadores que t\u00eam devastado a Floresta Amaz\u00f4nica.\r\nH\u00e1 um velho ditado popular que diz: \"quem semeia vento colhe tempestade\". E o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica, depois do estrago feito, reconheceu que s\u00f3 h\u00e1 queimada onde h\u00e1 desmatamento. Mas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo desmatamento a sua postura e as suas atitudes inconsequentes.\r\nQuanto ao Ministro do Meio Ambiente, que parece ter algum verniz intelectual, n\u00f3s esper\u00e1vamos que ele procurasse amenizar esse desastre, que ele procurasse amenizar a postura inconsequente do Presidente da Rep\u00fablica. E o que o Ministro fez foi exatamente o oposto, porque parece que ele \u00e9 daquelas figuras, muito comuns nas cortes, subservientes e subalternas que dizem tudo o que o chefe e o seu soberano querem ouvir.\r\nRestou a Ministra da Agricultura, que, com todos os constrangimentos da sua posi\u00e7\u00e3o, fez a defesa do meio ambiente no Brasil e disse o que era \u00f3bvio, o que qualquer brasileiro m\u00e9dio diria. Ela disse que s\u00f3 quem perde com este desastre ambiental \u00e9 o Brasil e o povo brasileiro, em primeiro lugar, porque perdem a maior floresta tropical do mundo. \u00c1reas imensas est\u00e3o sendo queimadas e devastadas.\r\nPerde o Brasil uma floresta fundamental para o equil\u00edbrio clim\u00e1tico do mundo. Perde o Brasil uma floresta fundamental para o equil\u00edbrio clim\u00e1tico do Pa\u00eds, com rios voadores fundamentais para a estabilidade do regime de chuvas e o abastecimento de outras regi\u00f5es ricas em produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria. Perde o Brasil sua floresta. Perde o Brasil sua imagem internacional e 40 anos de investimentos no agroneg\u00f3cio brasileiro. Perde o Brasil em credibilidade, em tecnologia, em pr\u00e1ticas ambientais sustent\u00e1veis. Tudo isso \u00e9 jogado fora, por causa da atitude irrespons\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nAgora \u00e9 o momento de juntar os cacos, e cada um de n\u00f3s deve cumprir o seu papel. As For\u00e7as Armadas est\u00e3o indo l\u00e1 para combater as queimadas. Os Governadores est\u00e3o cumprindo a sua miss\u00e3o. Ontem este Parlamento aprovou uma legisla\u00e7\u00e3o que remunera os servi\u00e7os ambientais. Este Parlamento, sob a lideran\u00e7a do grande Presidente Rodrigo Maia, tem-se mostrado \u00e0 altura dos desafios do Brasil. \r\nPortanto, cabe a todos n\u00f3s cumprir a nossa miss\u00e3o e ter uma atitude construtiva neste momento, para que possamos minimizar, no que estiver ao nosso alcance, este grande desastre ambiental da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "USINA, CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR, AGROIND\u00daSTRIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESIGUALDADE REGIONAL, GOVERNO FEDERAL, IMPORTA\u00c7\u00c3O, ETANOL, ESTADOS UNIDOS, FILHO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EMBAIXADOR.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, PORTARIA MINISTERIAL, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA. SECRETARIA ESPECIAL DE COM\u00c9RCIO EXTERIOR E ASSUNTOS INTERNACIONAIS, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA AD VALOREM, IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, ETANOL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica de reexame da importa\u00e7\u00e3o de etanol dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia de vota\u00e7\u00e3o do projeto de decreto legislativo para susta\u00e7\u00e3o da iniciativa governamental.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira deixou duas grandes cicatrizes no Pa\u00eds: a enorme desigualdade de renda no seio da nossa popula\u00e7\u00e3o e a desigualdade regional, que aflige, sobretudo, a Regi\u00e3o Nordeste do Pa\u00eds. \r\nO Nordeste tem quase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, metade da renda per capita do Pa\u00eds e um ter\u00e7o da renda per capita de S\u00e3o Paulo. \r\nGrandes na\u00e7\u00f5es do mundo enfrentaram a quest\u00e3o da desigualdade regional. Pa\u00edses como a Alemanha, por exemplo, resolveram-na exemplarmente.\r\nPois bem. O Nordeste, diante de todas essas adversidades, recebe agora a not\u00edcia de que o Governo Federal autorizou a importa\u00e7\u00e3o de 750 milh\u00f5es de litros de etanol exatamente no per\u00edodo que coincide com a safra de cana da Regi\u00e3o Nordeste.\r\nO Nordeste tem uma regi\u00e3o \u00famida, a Zona da Mata, que tem passado por secas sucessivas, uma regi\u00e3o que passou por um processo de sele\u00e7\u00e3o natural de suas empresas. Sobreviveu na Zona da Mata quem de fato era eficiente, quem de fato era competitivo. E essa regi\u00e3o, hoje, conta com 60 usinas, que empregam aproximadamente 300 mil pessoas.\r\nEssa importa\u00e7\u00e3o a que me referi foi autorizada no per\u00edodo da safra de cana no Nordeste. E n\u00f3s sabemos que o Brasil \u00e9 autossuficiente em etanol e que essa importa\u00e7\u00e3o vai se dar sem nenhum tipo de taxa\u00e7\u00e3o, ou seja, com ren\u00fancia fiscal de 270 milh\u00f5es de reais. E mais: essa n\u00e3o foi uma articula\u00e7\u00e3o nem do Minist\u00e9rio da Economia, nem do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, nem do Minist\u00e9rio da Agricultura. Foi uma iniciativa do filho do Presidente da Rep\u00fablica que quer ser embaixador nos Estados Unidos. Ele fez isso para agradar ao Presidente Trump, que est\u00e1 l\u00e1 com \u00e1lcool estocado por conta da sua briga comercial, do seu conflito comercial com a China.\r\nPara agravar essa situa\u00e7\u00e3o, algumas lideran\u00e7as empresariais do Sudeste do Brasil afirmaram que esse volume de \u00e1lcool a ser importado n\u00e3o \u00e9 grande. De fato, comparado com a produ\u00e7\u00e3o do centro-sul do Brasil, representa apenas 3% do total; mas representa mais de um ter\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o do Nordeste. Ent\u00e3o, n\u00f3s queremos apelar para o Presidente da Rep\u00fablica, a fim de que ele reveja essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nQueremos tamb\u00e9m registrar que, ontem, houve um fato importante aqui: a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia para um decreto legislativo que pro\u00edbe essa iniciativa. Portanto, uso esta tribuna para fazer um apelo ao Presidente Rodrigo Maia, no sentido de que coloque em vota\u00e7\u00e3o o m\u00e9rito desse decreto, cuja urg\u00eancia foi aprovada ontem, para que impe\u00e7amos mais uma atitude de insensibilidade pol\u00edtica com o povo nordestino.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGENDA LEGISLATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia e aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o virtual de projetos de lei de relevante interesse do povo brasileiro. Import\u00e2ncia das medidas econ\u00f4micas adotadas para combate aos efeitos da pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, gostaria de parabenizar V.Exa., bem como os Srs. Deputados e as Sras. Deputadas, por este momento hist\u00f3rico que estamos vivendo, ao votar, por videoconfer\u00eancia, projetos importantes, projetos de interesse do povo brasileiro, no momento em que enfrentamos uma crise que jamais imaginar\u00edamos pudesse acontecer. \r\nAcho que a equipe econ\u00f4mica demorou a tomar as iniciativas necess\u00e1rias, mas V.Exa., desde o in\u00edcio, tem apontado o caminho correto para a solu\u00e7\u00e3o desta crise. A entrevista que V.Exa. dar\u00e1 hoje, por volta das 15 horas, \u00e9 um roteiro para isso: inicialmente, pela proposta de um or\u00e7amento paralelo, um or\u00e7amento segregado, destinado exclusivamente a este fim, em que poderemos chegar \u00e0 grandeza de 400 bilh\u00f5es de reais, o que, no entanto, n\u00e3o \u00e9 nada demais para um pa\u00eds que est\u00e1 enfrentando a crise que vimos enfrentando. Trata-se apenas de um aumento, de 76% para 82%, da d\u00edvida em rela\u00e7\u00e3o ao PIB, portanto nada fora do razo\u00e1vel, diante da calamidade que estamos enfrentando. Em seguida, vem a tarefa mais dif\u00edcil: conseguir realizar esta despesa, fazendo com que estes recursos cheguem \u00e0 ponta, para salvar as empresas e os empregos, atender aos trabalhadores informais e aos que fazem parte do cadastro \u00fanico, mas que ainda n\u00e3o participam dos programas e das redes de prote\u00e7\u00e3o social. Acho que o roteiro \u00e9 este. \r\nPortanto, parab\u00e9ns a V.Exa. pelas iniciativas e pela lideran\u00e7a deste processo! \r\nUnidos, vamos continuar fazendo nossa parte e vencer as dificuldades, para que o Brasil consiga voltar \u00e0 normalidade no menor tempo poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, RELATORIA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o por 20% dos recursos financeiros provenientes de compensa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios decorrente da desonera\u00e7\u00e3o do imposto referido no inciso II do art. 155, constante no inciso II, art. 212-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acrescido pelo art. 7\u00ba do substitutivo apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, e por decorr\u00eancia a supress\u00e3o tamb\u00e9m do art. 12 do substitutivo. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0 Relatora da mat\u00e9ria, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O Deputado pode usar o tempo de L\u00edder. N\u00e3o queria us\u00e1-lo?\r\nO SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE) - Sim, e quero dividir o tempo com a Deputada Daniela do Waguinho.\r\nEu quero me associar a tudo o que foi dito nesta noite de hoje sobre a import\u00e2ncia desta data. Realmente, \u00e9 uma data de vit\u00f3ria para todos n\u00f3s que temos milit\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMas este deve ser um tempo tamb\u00e9m de reflex\u00e3o. N\u00f3s, como sociedade, como pa\u00eds, precisamos fazer uma reflex\u00e3o sobre o ponto em que n\u00f3s nos encontramos na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica do nosso Pa\u00eds. \u00c9 verdade que o Brasil avan\u00e7ou nos \u00faltimos 25 anos, praticamente universalizou as vagas no ensino b\u00e1sico, aumentou a escolaridade m\u00e9dia da sua popula\u00e7\u00e3o. O Brasil criou sistemas de financiamento e de avalia\u00e7\u00e3o. O Brasil melhorou o desempenho dos seus alunos do ensino fundamental 1. Mas n\u00f3s estamos muito longe, precisamos reconhecer isto, de vencer o desafio da aprendizagem no final do ciclo b\u00e1sico no nosso Pa\u00eds.\r\nA Deputada Joenia foi muito feliz quando disse que h\u00e1 10 anos estamos estagnados no PISA, que \u00e9 o principal sistema de avalia\u00e7\u00e3o do mundo. Os dados do PISA convergem com os dados dos sistemas nacionais de avalia\u00e7\u00e3o. No SAEB, no 3\u00ba ano do ensino m\u00e9dio, apenas 9% dos nossos jovens t\u00eam o conhecimento adequado em matem\u00e1tica. Isso na rede total, porque, quando fazemos a decomposi\u00e7\u00e3o para a rede p\u00fablica, s\u00e3o apenas 3% dos nossos alunos. \u00c9 preciso que n\u00f3s fa\u00e7amos uma pergunta: o que fazer diante disso?\r\nO Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o, junto com outras institui\u00e7\u00f5es educacionais, assumiu a tarefa de responder a essa pergunta em 2018. Eles elaboraram um documento para entregar a todos os candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, um documento que apresentava uma estrat\u00e9gia ampla para a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, com base em evid\u00eancias nacionais e internacionais; um documento que tinha como pontos de destaque o investimento na primeira inf\u00e2ncia, na alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade correta, implementa\u00e7\u00e3o da nossa Base Nacional Comum Curricular, diversifica\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio, estrutura\u00e7\u00e3o da carreira de professor no Brasil. N\u00f3s temos que melhorar o recrutamento, a forma\u00e7\u00e3o e o engajamento dos professores, sen\u00e3o n\u00e3o vamos vencer o nosso desafio educacional. E, por fim, uma amplia\u00e7\u00e3o do financiamento.\r\nE a\u00ed n\u00f3s chegamos ao novo FUNDEB, que teve um relat\u00f3rio competente da Deputada Professora Dorinha, que foi uma pessoa combativa e obstinada na sua tarefa, um relat\u00f3rio que aponta para tr\u00eas pilares fundamentais. O primeiro \u00e9 o aumento do financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil, que \u00e9 subfinanciada, apesar de muita coisa que foi escrita nos jornais, de que o Brasil j\u00e1 investe 6% do PIB em educa\u00e7\u00e3o, igual \u00e0 OCDE.\r\nNo nosso caso, h\u00e1 sim uma educa\u00e7\u00e3o subfinanciada. Nosso investimento m\u00e9dio por aluno \u00e9 de 3.800 d\u00f3lares. A m\u00e9dia da OCDE \u00e9 de 10 mil d\u00f3lares. Portanto, n\u00e3o \u00e9 verdade que h\u00e1 dinheiro sobrando na educa\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 necess\u00e1rio ampliar, sim, o financiamento.\r\n\u00c9 um relat\u00f3rio que tamb\u00e9m vai na dire\u00e7\u00e3o do aumento da equidade. O recurso agora ser\u00e1 focado nas cidades mais pobres do Brasil. E tamb\u00e9m um relat\u00f3rio que vai na dire\u00e7\u00e3o do aumento da efici\u00eancia do gasto educacional - 2,5% desses recursos ser\u00e3o destinados a boas pr\u00e1ticas e a sistemas de incentivo por resultado. Portanto, n\u00f3s estamos caminhando na dire\u00e7\u00e3o correta. A Deputada Professora Dorinha est\u00e1 de parab\u00e9ns.\r\nE parte dessa vit\u00f3ria \u00e9 sua tamb\u00e9m, Presidente, pela sua extraordin\u00e1ria capacidade de negociar e de coordenar os trabalhos neste plen\u00e1rio. O Brasil \u00e9 muito feliz, e \u00e9 um privil\u00e9gio para o povo brasileiro ter uma lideran\u00e7a da sua estatura hoje na Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPasso a palavra \u00e0 Deputada Daniela do Waguinho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (Bloco/MDB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a bancada do MDB, ontem pela manh\u00e3, fez uma longa reuni\u00e3o para discutir o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha. A compreens\u00e3o que n\u00f3s tivemos na reuni\u00e3o de ontem \u00e9 que o conceito do CAQ, um conceito controverso ainda, n\u00e3o foi definido e, portanto, n\u00e3o seria adequado constitucionalizar um conceito que nem sequer estava definido.\r\nEssa foi a nossa compreens\u00e3o ontem. \r\nHoje, n\u00f3s tivemos um fato novo, que foi um grande entendimento em torno do relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, um entendimento que nos levou a essa vota\u00e7\u00e3o esmagadora, que todos n\u00f3s estamos comemorando. Portanto, n\u00f3s entendemos que a atitude mais correta neste momento \u00e9 liberar a bancada.\r\nEu quero apenas fazer um registro. Eu acho que n\u00f3s dever\u00edamos dar o exemplo, num momento t\u00e3o dif\u00edcil como este no Brasil, de como fazer um debate democr\u00e1tico neste Parlamento. Eu acho que dever\u00edamos zelar, sim, pela cultura do respeito, pela cultura da toler\u00e2ncia, pela cultura da diverg\u00eancia democr\u00e1tica. Acho que o tom deste debate passou muito do que \u00e9 um tom adequado de um debate de ideias, que deve ser feito democraticamente no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nO MDB libera a sua bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA PARLAMENTAR, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, FELIPE RIGONI, RELATOR.\r\nFINANCIAMENTO, SISTEMA S, DEBATE, ENSINO PROFISSIONALIZANTE.\r\nELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Raul Henry",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Tabata do Amaral. Contrariedade \u00e0 destina\u00e7\u00e3o, para o ensino privado, de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do parecer apresentado pelo Deputado Felipe Rigoni ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Gest\u00e3o exitosa do Presidente Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RAUL HENRY (MDB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha cara Presidente Tabata do Amaral, eu quero inicialmente me associar a todos aqueles que expressaram a alegria de ver V.Exa. presidindo esta sess\u00e3o hist\u00f3rica de hoje, pela sua hist\u00f3ria de vida, pelos seus m\u00e9ritos, pelo seu compromisso com a causa da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito justo que V.Exa. esteja hoje sentada nessa cadeira para presidir esta sess\u00e3o.\r\nPara mim, \u00e9 uma honra e uma alegria poder representar aqui a bancada do meu partido, o MDB, um partido que tem procurado se comportar com muita independ\u00eancia e com muita responsabilidade no plen\u00e1rio desta Casa, votando cada tema segundo o seu m\u00e9rito. E o partido aprofundou a discuss\u00e3o do FUNDEB. Quero aqui ressaltar o papel relevante da Deputada Daniela do Waguinho na discuss\u00e3o da bancada.\r\nA bancada do MDB nada tem contra as parcerias entre o Estado, o setor p\u00fablico, e entidades n\u00e3o governamentais. S\u00e3o muitos os exemplos no mundo, e no Brasil tamb\u00e9m, de parcerias que d\u00e3o certo, inclusive no setor da sa\u00fade e no setor da educa\u00e7\u00e3o. Mas, no caso da rede p\u00fablica do Brasil, sobretudo do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio, essas parcerias, neste momento, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias. N\u00f3s temos uma rede p\u00fablica instalada com capacidade mais do que suficiente para atender a toda a demanda da popula\u00e7\u00e3o na idade escolar. O que n\u00f3s precisamos, neste momento, \u00e9 fortalecer as redes p\u00fablicas do Brasil. Se houvesse necessidade para essas parcerias, certamente elas seriam contempladas, como est\u00e3o contempladas inclusive na educa\u00e7\u00e3o infantil e no caso das APAEs.\r\nPortanto, esse \u00e9 um texto racional, um texto justo, um texto que atende \u00e0s necessidades da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Sistema S, que \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o do maior respeito, da maior credibilidade, inclusive de prest\u00edgio internacional no tema da educa\u00e7\u00e3o profissional, n\u00f3s teremos que, em muito breve, fazer essa discuss\u00e3o, uma discuss\u00e3o urgente. Quando formos tratar de educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional no Brasil, teremos que inevitavelmente discutir o tema do financiamento.\r\nQuero, para concluir minhas palavras, fazer dois registros. Em primeiro lugar, quero homenagear o nosso Relator Felipe Rigoni. Quero dizer que vamos votar integralmente com o seu relat\u00f3rio. Quero dizer que S.Exa. \u00e9 um dos Deputados que honram esta Casa, pela sua capacidade de trabalho, pela sua compet\u00eancia, pela sua capacidade de di\u00e1logo, pela sua capacidade de empatia, de ouvir e de dialogar com esta Casa. O Deputado Felipe Rigoni muito nos honra com a sua relatoria nesse projeto.\r\nA segunda refer\u00eancia que quero fazer aqui \u00e9 ao Presidente Rodrigo Maia, que em breve sair\u00e1 da cadeira da Presid\u00eancia, porque assim determina a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer para V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, que foi uma enorme honra ser Deputado sob a sua presid\u00eancia. V.Exa. \u00e9 um dos grandes Presidentes da hist\u00f3ria do Parlamento brasileiro. V.Exa. deu in\u00fameras demonstra\u00e7\u00f5es de coragem para enfrentar temas espinhosos, temas \u00e1cidos, de dif\u00edcil compreens\u00e3o para a sociedade, mas absolutamente necess\u00e1rios para o Brasil. Deu demonstra\u00e7\u00f5es sucessivas de esp\u00edrito p\u00fablico e de amor por este Pa\u00eds. Saia da\u00ed com a consci\u00eancia tranquila da miss\u00e3o cumprida. V.Exa. vai ficar um per\u00edodo afastado desta cadeira, mas em breve ter\u00e1 ainda grandes miss\u00f5es para cumprir pelo nosso Pa\u00eds.\r\nUm grande abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]