[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, RETIIRADA, ONERA\u00c7\u00c3O, FOLHA DE PAGAMENTO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e previdenci\u00e1ria; de desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento empresarial e de cria\u00e7\u00e3o de novas legisla\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, eu serei r\u00e1pido. Quero dizer que o Congresso tem uma grande oportunidade este ano de mudar o Brasil. As urnas elegeram Jair Bolsonaro pela sua postura com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a, aos seus princ\u00edpios, para acabar com a farra que a esquerda fez no Brasil. Vamos acabar com a incompet\u00eancia, com as diretrizes ruins, e implantar a reforma tribut\u00e1ria, a reforma da Previd\u00eancia, pela qual o meu pai tanto lutou, fazer a desonera\u00e7\u00e3o da folha e criar muitas leis boas para gerar emprego e renda e melhorar o nosso Pa\u00eds. \r\nContem comigo para apoiar essas mudan\u00e7as! Obrigado. .",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RECUPERA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, RATINHO J\u00daNIOR, GOVERNADOR, PARAN\u00c1. \r\nCR\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, ESQUERDA POL\u00cdTICA. \r\nDEFESA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, COMBARE, CORRUP\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro. Manifesta\u00e7\u00e3o de prof\u00edcua gest\u00e3o ao Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho Junior. Legado de mis\u00e9ria, desemprego e corrup\u00e7\u00e3o deixado pela Esquerda no Pa\u00eds. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria. Votos de sucesso ao Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus colegas Deputados e Deputadas, \u00e9 a primeira vez que subo \u00e0 tribuna desta Casa e \u00e9 uma honra poder aqui representar o povo do Paran\u00e1 e do Brasil.\r\nEu quero, primeiramente, desejar ao nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, uma r\u00e1pida recupera\u00e7\u00e3o, porque ele tem uma miss\u00e3o muito \u00e1rdua neste e nos pr\u00f3ximos anos, que \u00e9 mudar o Brasil. Ao Ratinho Junior, nosso Governador do Paran\u00e1, esse jovem idealista, eu tamb\u00e9m desejo uma boa gest\u00e3o, que eu tenho a certeza de que ser\u00e1 muito prof\u00edcua para todos n\u00f3s.\r\nEste \u00e9 um ano muito dif\u00edcil. N\u00f3s vamos ter que refazer o caminho que essa esquerda fez no Pa\u00eds, gerando mis\u00e9ria, desemprego e a maior roubalheira da nossa hist\u00f3ria. Esse pessoal de esquerda n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o do que faz, ao pichar os muros com os nomes de Che Guevara, Fidel, Ch\u00e1vez, Nicol\u00e1s Maduro. Todos esses s\u00e3o assassinos, psicopatas, pessoas infelizes e que defendem coisas ruins, ideias atrasadas que n\u00e3o deram certo em nenhum lugar do mundo.\r\nO Brasil tem que mudar! Historicamente, o pessoal de esquerda diz que defende os mais necessitados, mas defende as regalias, as mordomias. A reforma da Previd\u00eancia \u00e9 para beneficiar os mais humildes. N\u00e3o quero entrar em c\u00e1lculos atuariais nem na quest\u00e3o da poupan\u00e7a, que \u00e9 feita por cada um dos brasileiros para a sua pr\u00f3pria aposentadoria, mas hoje o sistema est\u00e1 todo errado.\r\nMeu caro Deputado Federal Vermelho, colega do Paran\u00e1 - e desejo-lhe sucesso aqui, estou certo de que ser\u00e1 um grande Deputado -, o atual sistema \u00e9 totalmente absurdo. N\u00f3s temos que fazer as reformas da Previd\u00eancia e a tribut\u00e1ria, para desonerar impostos, unificar, simplificar. H\u00e1 muita coisa para aprovar este ano, como a desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento e as medidas contra a corrup\u00e7\u00e3o, para acabar com essa roubalheira. \u00c9 triste ver aqui Deputados do Paran\u00e1, como vi ainda h\u00e1 pouco o Deputado Zeca Dirceu, criticando indevidamente a Ministra da Educa\u00e7\u00e3o. Tristemente, eu vi tamb\u00e9m a Deputada Gleisi Hoffmann atacando a ju\u00edza que, cheia de provas, proferiu uma senten\u00e7a. \u00c9 muito triste condenar um ex-Presidente, mas ela o fez dentro da lei e dentro do que \u00e9 correto.\r\nEu desejo sucesso a este Parlamento neste ano. N\u00f3s temos muito trabalho. Agora \u00e9 botar para quebrar, porque o Brasil precisa da nossa ajuda.\r\nUm forte abra\u00e7o. Muito obrigado a quem est\u00e1 nos assistindo em casa.\r\nSr. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o de meu discurso no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE INTELIG\u00caNCIA (ABIN), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, DEFESA.\r\nDISCURSO PARLAMENTAR, HENRIQUE FONTANA, DEPUTADO FEDERAL, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, IGREJA CAT\u00d3LICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso proferido no plen\u00e1rio a respeito de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica, por parte da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia - ABIN.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom, eu sou cat\u00f3lico apost\u00f3lico romano praticante. Nunca escutei tanta coisa sem nexo. Vir um Deputado Federal \u00e0 tribuna falar essas coisas aqui, como se a ABIN, como se o Brasil fosse uma ditadura e estivesse perseguindo os cat\u00f3licos? Isso n\u00e3o faz sentido.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos discursos de Deputados da Esquerda contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\n\tSou Deputado novo na Casa e tenho observado a maneira como atuam aqui os Deputados, principalmente os da Esquerda. Ontem, disseram que o Governo espia a Igreja Cat\u00f3lica. Eu sou cat\u00f3lico e fa\u00e7o parte da base do Governo. Eles disseram que ele queria entregar o Governo do Brasil, abrindo m\u00e3o da soberania, ao punir pessoas e entidades ligadas ao terrorismo internacional. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nHoje eu ouvi dizer aqui que o Bolsonaro n\u00e3o quer beneficiar os mais humildes. A maneira, a linguagem, a distor\u00e7\u00e3o, as fake news e a manipula\u00e7\u00e3o s\u00e3o impressionantes!\r\nEu quero pedir maior seriedade no trato da coisa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 431/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, DEFESA.\r\nDEPUTADO, ESQUERDA POLITICA, COMPORTAMENTO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo 431-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Previd\u00eancia Social entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Confedera\u00e7\u00e3o Su\u00ed\u00e7a, assinado em Bras\u00edlia, em 3 de abril de 2014. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de Deputado petista contra correligion\u00e1rio do orador.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meus colegas e minhas colegas, realmente este acordo entre Brasil e Su\u00ed\u00e7a \u00e9 importante, \u00e9 necess\u00e1rio e vai ajudar os trabalhadores de ambos os pa\u00edses.\r\nMas, al\u00e9m da discuss\u00e3o deste tema, eu quero dizer que escutei agora h\u00e1 pouco um Deputado do PT chamar de fascista um colega meu de partido. \u00c9 um analfabeto pol\u00edtico este petista, mal sabe ele a defini\u00e7\u00e3o de fascista. Na It\u00e1lia, o fascismo era o culto \u00e0 pessoa do Mussolini, assim como o PT tem um culto ao Lula; era o uso das bandeiras do partido, acima das bandeiras nacionais; vinha da massa do proletariado, os seus membros fascistas eram oper\u00e1rios, trabalhadores, principalmente sindicalistas, que eram os seus l\u00edderes. Os fascistas eram contra o liberalismo econ\u00f4mico, eram contra a imprensa, mentiam, manipulavam. Eram pessoas realmente nojentas.\r\nO fascismo era um autoritarismo de esquerda. O fascismo pregava a luta de classes entre pobres e ricos, negros e brancos, cat\u00f3licos e protestantes - exatamente como PT, o PSOL e outros partidos fazem aqui. Ser fascista \u00e9 isso. Ent\u00e3o, na hora em que chama de fascista um Deputado do meu partido, ele deveria estar olhando num espelho que refletisse a cara dele! Deve ter sido isso que ele quis dizer, porque petista \u00e9 fascista por excel\u00eancia. \u00c9 s\u00f3 olhar o que significa o fascismo historicamente. \u00c9 a doutrina ideol\u00f3gica do PT! E eles v\u00eam aqui \u00e0 Casa criar um novo slogan para desqualificar seus advers\u00e1rios. Quando n\u00e3o h\u00e1 argumento, o pessoal do PT age desta forma: \"Voc\u00ea \u00e9 fascista!\". Mas fascista \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do PT - coisa ruim, coisa do diabo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), IDADE M\u00cdNIMA, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nPRIS\u00c3O, MICHEL TEMER, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica quanto pior, melhor  adotada pelo PT. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Pris\u00e3o do ex-Presidente Michel Temer.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, meus colegas Deputados, senhoras e senhores, eu tenho visto aqui ultimamente o PT sendo contra tudo e a favor de nada, naquela pr\u00e1tica do \"quanto pior, melhor\". Isso n\u00e3o ajuda o Brasil nem os brasileiros. O PT deveria ter consci\u00eancia de que prejudicou demais o Brasil nos \u00faltimos 14 anos, mas continua com essas atitudes de obstru\u00e7\u00e3o, de ser contra tudo e a favor de nada.\r\nA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria e importante para o Brasil. \u00c9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a igualar os brasileiros, diminuir as diferen\u00e7as. Isso vai gerar emprego, renda, e vai garantir que as futuras gera\u00e7\u00f5es continuem tendo a aposentadoria paga pelo Governo.\r\nO Brasil n\u00e3o \u00e9 mais aquela grande massa de jovens, com poucos aposentados. Hoje, h\u00e1 quase o mesmo n\u00famero de jovens e de idosos, e n\u00e3o h\u00e1 recursos. Algumas pessoas se aposentam ainda hoje com 50 anos de idade no Brasil, o que \u00e9 um crime, \u00e9 errado. As reformas, como a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria e outras que o Governo Bolsonaro est\u00e1 propondo, v\u00eam para o bem.\r\nHoje, vivemos uma triste situa\u00e7\u00e3o com o Michel Temer sendo preso. S\u00f3 falta a Dilma agora.\r\nEu queria que a minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social para o desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, meus colegas e minhas colegas, senhoras e senhores, eu tenho escutado aqui muito sobre a reforma da Previd\u00eancia. Este \u00e9 um tema sobre o qual eu me especializei. Fui Secret\u00e1rio da Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1.\r\nFoi o meu pai, em uma das vezes em que esteve \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia, que criou a aposentadoria rural. At\u00e9 ele ser Ministro, o homem do campo n\u00e3o se aposentava. Ent\u00e3o, falo sobre isso com propriedade.\r\nEu ouvi alguns Deputados aqui \u00e0 tribuna dizerem que o BPC vai ser de 400 reais. Isso \u00e9 uma desinforma\u00e7\u00e3o ao povo brasileiro. O BPC est\u00e1 na proposta que veio ao Congresso com o valor de, no m\u00ednimo, um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ou seja, eu n\u00e3o sei de onde \u00e9 essa fake news que ouvi agora h\u00e1 pouco. Eu sou cat\u00f3lico, mas ouvi uma pessoa da igreja dizendo que o BPC ser\u00e1 de 400 reais. N\u00e3o \u00e9 verdadeira essa informa\u00e7\u00e3o.\r\nDe qualquer forma, a reforma da Previd\u00eancia, que est\u00e1 sendo debatida na CCJ, onde eu estava, \u00e9 correta e \u00e9 importante para o Brasil. A pessoa mais humilde vai pagar um percentual menor sobre a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria - 7,5%.\r\nHoje a folha \u00e9 onerada para se garantir aposentadoria no futuro, e ela vai ser desonerada. Vai gerar emprego para os jovens, que s\u00e3o os que mais precisam de uma ajuda hoje para ter um emprego, um sal\u00e1rio para come\u00e7ar a sua vida. A reforma vai proporcionar isso para eles.\r\nAl\u00e9m disso, a reforma \u00e9 que vai fazer com que o Brasil receba recursos, investimentos para gerar renda e empregos. Se n\u00f3s continuarmos com 300 bilh\u00f5es ao ano de d\u00e9ficit, o Pa\u00eds vai parar, vai ficar pior do que est\u00e1. Os Estados que hoje n\u00e3o pagam sal\u00e1rios para os seus servidores p\u00fablicos, como Rio Grande do Norte, Rio de Janeiro e outros, v\u00e3o aumentar aos montes.\r\nO Brasil precisa da reforma. Ela \u00e9 necess\u00e1ria. Ela vem para o bem. Ela vem para colocar no mercado milh\u00f5es de brasileiros desempregados, para melhorar a economia e \u00e9 boa e necess\u00e1ria para o Brasil.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O, CONSTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas da Esquerda aos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu tenho escutado os Deputados da Esquerda aqui, de modo geral, falando dos 100 dias do Governo Bolsonaro. Ele j\u00e1 fez muito mais do que prometeu na campanha: enviou a reforma da Previd\u00eancia, j\u00e1 preparou a reforma tribut\u00e1ria, est\u00e1 hoje arrumando a casa, porque arrumar 14 anos de desgoverno do PT e seus aliados \u00e9 uma coisa herculana.\r\nEscuto tamb\u00e9m a palavra \"fascista\". As pessoas t\u00eam que estudar o fascismo. O fascismo era do proletariado, o fascismo era de esquerda, o fascismo era dos sindicalistas, era contra o liberalismo econ\u00f4mico, era contra exatamente aquilo que n\u00f3s representamos. O fascismo \u00e9 a esquerda.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2542/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.542-C, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.107, de 2005, com vista \u00e0 limita\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias legais de regularidade na celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Uni\u00e3o ao pr\u00f3prio cons\u00f3rcio p\u00fablico envolvido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD acabou de sair do Bloco, \u00e9 a primeira vez que o partido orienta a vota\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que, nesse tema do cons\u00f3rcio, que tanto beneficia as Prefeituras, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".\r\nE eu queria aproveitar e dizer que eu escuto aqui muito o pessoal das esquerdas. \u00c9 uma manipula\u00e7\u00e3o, \u00e9 muita mentira, \u00e9 muita coisa que n\u00e3o precisa. Eu acho que o Governo est\u00e1 no in\u00edcio, tem muito por fazer e est\u00e1 no caminho certo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "GR\u00c3O-DUQUE JEAN, LUXEMBURGO, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nDEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), COMPORTAMENTO, DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CR\u00cdTICA. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Falecimento do Gr\u00e3o-Duque Jean, de Luxemburgo. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, cara Presidente.\r\nDeputado Vermelho, que me muito me honra ser seu colega do Paran\u00e1 e faz um belo trabalho aqui na Casa; Deputada Geovania de S\u00e1, de Santa Catarina, meus colegas, senhoras e senhores, hoje eu venho \u00e0 tribuna por duas raz\u00f5es.\r\nA primeira \u00e9 para lamentar o falecimento de Sua Alteza Real o Gr\u00e3o-Duque Jean, de Luxemburgo, um pa\u00eds pequeno, mas de cora\u00e7\u00e3o grande, que fica no centro da Europa, entre a Fran\u00e7a, a Alemanha e a B\u00e9lgica.\r\nEu tenho ascend\u00eancia de dois luxemburgueses o Peter Grey e o Nicolau Bley. Minha fam\u00edlia at\u00e9 hoje mant\u00e9m relacionamentos de amizade com esse pa\u00eds.\r\nO Gr\u00e3o-Duque Jean governou Luxemburgo de 1964 at\u00e9 o ano 2000, quando passou o trono ao Gr\u00e3o-Duque atual, seu filho Henri.\r\nLuxemburgo \u00e9 um pa\u00eds que hoje \u00e9 o centro financeiro da Uni\u00e3o Europeia e tem uma das maiores rendas per capita do mundo. Algumas empresas do pa\u00eds trabalham aqui no Brasil. \u00c9 muito especializado na \u00e1rea de cirurgia, siderurgia e tecnologia aeroespacial.\r\nLamento muito a passagem do Gr\u00e3o-Duque Jean, que ontem faleceu.\r\nO outro tema que eu queria abordar \u00e9 o que esta Casa debateu ontem na CCJ at\u00e9 a meia-noite.\r\nDeputado Boca Aberta, n\u00f3s tivemos um embate muito forte na CCJ, n\u00e3o s\u00f3 sob o ponto de vista da constitucionalidade da reforma da Previd\u00eancia.\r\nFoi um embate que chegou at\u00e9 a ser irracional, com algumas atitudes de confronto, de dedo na cara, de falar cuspindo. Por parte de alguns integrantes do PT, do PSOL e do PCdoB, foi terr\u00edvel.\r\nDe qualquer maneira, foi aprovada a constitucionalidade da reforma.\r\nEste \u00e9 um tema importante para o Brasil. A reforma, ao contr\u00e1rio do que se diz, beneficia as pessoas que mais precisam da Previd\u00eancia, porque v\u00e3o pagar menos, porque vai haver equidade entre o setor p\u00fablico e privado.\r\nEla n\u00e3o vai ficar ainda como deveria, mas j\u00e1 vai...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR) - A reforma \u00e9 muito importante. N\u00f3s gastamos por ano quase 700 bilh\u00f5es de reais com aposentadorias. O or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 115 bilh\u00f5es de reais. O or\u00e7amento da sa\u00fade \u00e9 de 87 bilh\u00f5es de reais. O da seguran\u00e7a \u00e9 de vinte e poucos bilh\u00f5es de reais. Ou seja, n\u00f3s estamos hoje gastando quase tudo o que temos de recursos com aposentadorias. Se n\u00f3s formos nesse ritmo, n\u00e3o vamos poder pagar aos futuros aposentados nem ter recursos para infraestrutura, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.\r\nAl\u00e9m disso, quem est\u00e1 no INSS ganha muito pouco, e quem est\u00e1 fora, nos outros regimes, ganha muito. V\u00e3o ficar mais iguais os brasileiros.\r\nA reforma \u00e9 importante e necess\u00e1ria.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela indica\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, para o Supremo Tribunal Federal. Manipula\u00e7\u00e3o, inverdades e distor\u00e7\u00f5es como marcas do discurso da bancada petista na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Deputados, meus colegas, eu quero come\u00e7ar parabenizando o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, pela decis\u00e3o de indicar o Ministro da Justi\u00e7a, Sergio Moro, para a pr\u00f3xima vaga que houver no Supremo Tribunal Federal. Talvez ele seja hoje um dos ex-magistrados mais preparados do Brasil: tem 22 anos de magistratura, muitas p\u00f3s-gradua\u00e7\u00f5es, foi professor universit\u00e1rio e agora tem uma experi\u00eancia no Poder Executivo, al\u00e9m de ser um \u00edcone da \u00e9tica e da moralidade.\r\n\u00c9 uma mudan\u00e7a na conduta da magistratura brasileira a indica\u00e7\u00e3o de Sergio Moro para a vaga que houver no Supremo Tribunal Federal.\r\nV.Exa. fez uma \u00f3tima escolha, Sr. Presidente da Rep\u00fablica. O Brasil agradece.\r\n\u00c9 triste ouvir Deputados do PT, como eu escutei agora h\u00e1 pouco, chamarem Deltan Dallagnol, Sergio Moro e outros de \"picaretas\" e dizerem que tinham que estar presos. Isso \u00e9 um contrassenso.\r\nEu fui Deputado Estadual. Achava ruim a bancada do PT l\u00e1 na Assembleia Legislativa, mas com a daqui estou horrorizado. Mentem, manipulam e distorcem.\r\nMas o Brasil est\u00e1 caminhando em outro sentido. Felizmente, a justi\u00e7a e o Pa\u00eds caminham para a moraliza\u00e7\u00e3o e para a \u00e9tica.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil deste meu pronunciamento.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 863/2018, MEDIDA PROVISORIA, VOTO CONTRARIO.\r\nMARIA DO ROS\u00c1RIO, DEPUTADO FEDERAL, ACUSA\u00c7\u00c3O, DELEGADO \u00c9DER MAURO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es da Medida Provis\u00f3ria 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo para o capital estrangeiro. Acusa\u00e7\u00f5es falsas da Deputada Maria do Ros\u00e1rio contra o Deputado \u00c9der Mauro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou votar \"n\u00e3o\" a essa mat\u00e9ria. \r\nAproveito ainda a oportunidade para falar de algo que me chamou a aten\u00e7\u00e3o: a atitude da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, aqui no plen\u00e1rio, com o Deputado Delegado \u00c9der Mauro, que \u00e9 do meu partido, o PSD. O que houve foi falta de decoro. Ela o acusou de agress\u00e3o f\u00edsica para as redes sociais; ela o acusou de um ato que ele n\u00e3o cometeu. Foi um fingimento, uma falsidade por parte dela, al\u00e9m de falta de decoro. \r\n\u00c9 um absurdo o que ela fez! Isso envergonha esta Casa de Leis!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota \"n\u00e3o\".\r\nN\u00f3s entendemos a boa inten\u00e7\u00e3o, mas o fato \u00e9 que o mundo todo cobra. As empresas internacionais n\u00e3o vir\u00e3o para o Brasil se fizermos a imposi\u00e7\u00e3o de uma regra como essa.\r\nEnt\u00e3o, o PSD, defendendo o livre mercado, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=368&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011) VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\". N\u00f3s temos que aprovar a reforma para o Brasil poder andar. O Presidente da Rep\u00fablica fez aquilo que era necess\u00e1rio, montou a sua equipe, definiu seus Minist\u00e9rios, e n\u00f3s temos que apoi\u00e1-lo. \r\nO PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O POPULAR, DEFESA, BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de rua em defesa de um Brasil melhor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, orienta \"sim\", mas \u00e9 duro ver o vov\u00f4 Smurf falar mal de quem foi \u00e0s ruas, defender o Brasil neste domingo. S\u00e3o patriotas, pessoas de bem, que querem um Brasil melhor. E nunca temas impopulares, como a reforma da Previd\u00eancia, foram t\u00e3o bem aceitos e defendidos pela popula\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a quem foi este domingo \u00e0s ruas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REFORMA DA PREVID\u00caNCIA (2019), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso X do artigo 52 da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, com reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, com objetivo de sua supress\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es aos brasileiros participantes de manifesta\u00e7\u00f5es de rua em defesa das reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD orienta \"sim\", Sr. Presidente. Esta lei \u00e9 muito importante, regulamenta o setor, que estava livre para fazer o que quiser.\r\nE eu quero parabenizar os brasileiros que foram \u00e0s ruas nesse domingo demonstrar pacificamente o que o Brasil quer: a reforma da Previd\u00eancia e a reforma tribut\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GLENN GREENWALD, JORNALISTA, THE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, AFASTAMENTO, DEFESA, ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao discurso dos Deputados do PT, do PSOL e do PCdoB favor\u00e1vel ao afastamento do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, e do Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol, e contra a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Intercepta\u00e7\u00e3o ilegal de di\u00e1logos entre Promotor de Justi\u00e7a e Juiz Federal pelo jornalista Glenn Greenwald , do site  The Intercept Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, minhas colegas e meus colegas, senhoras e senhores, eu tenho escutado muito aqui as pessoas pedirem a sa\u00edda de Sergio Moro e de Deltan Dallagnol de suas fun\u00e7\u00f5es e dizerem que a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato \u00e9 uma farsa. Muito pelo contr\u00e1rio. Se n\u00e3o fosse a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, o Brasil seria outro hoje. Gra\u00e7as \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, o brasileiro sabe hoje que ningu\u00e9m est\u00e1 acima das leis, que todos podem ser punidos por roubar, por fazer coisas erradas. \u00c9 um divisor de \u00e1guas.\r\nEu vejo o Partido dos Trabalhadores, que patrocinou a maior corrup\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, que roubou que nem cachorro magro, chamar Deltan Dallagnol e Sergio Moro de bandidos. Isso \u00e9 um absurdo! Na realidade, gra\u00e7as a eles, hoje o Brasil est\u00e1 no bom caminho. Gra\u00e7as a eles, \u00e0 sua coragem e ao trabalho s\u00e9rio da Pol\u00edcia Federal, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Justi\u00e7a brasileira, hoje, empres\u00e1rios poderosos e pol\u00edticos que fizeram coisas erradas est\u00e3o na cadeia.\r\nEu vejo com muita tristeza o fato de dizerem que o que fizeram o The Intercept e aquele Glenn Greenwald era correto. O que se fez foi um absurdo, ou seja, interceptaram conversas, ilegalmente, entre um promotor e um juiz, o que est\u00e1 completamente fora da lei.\r\nHoje aqui eu ouvi Deputados do PT, do PSOL, do PCdoB e de outros partidos chamarem pessoas corretas e honradas de bandidos. \u00c9 muito triste ver o PT, que roubou tanto, chamar promotores e ju\u00edzes de desonestos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE GERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), SINDICATO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, VIOL\u00caNCIA, CR\u00cdTICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOIO POL\u00cdTICO, AJUSTE FISCAL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, MICROEMPRESA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Fracasso da greve geral convocada pelos partidos de Esquerda. Necessidade de discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, meus colegas, minhas colegas, senhoras e senhores, eu acompanhei na sexta-feira aquele fiasco, aquela coisa rid\u00edcula, que foram a paralisa\u00e7\u00e3o e a greve promovida pelos sindicatos comunistas, socialistas, pelo PT, pelo PSOL, entre outros no Pa\u00eds. Foi uma vergonha! A \u00fanica coisa que fizeram foi agredir, bater nas pessoas, tentar algum resultado. Estes s\u00e3o alguns dos m\u00e9todos que eles utilizam: queimar pneus nas estradas, fazer barricadas na frente das empresas de \u00f4nibus, para tentar impedir o trabalhador de chegar ao local de trabalho. Mesmo assim, n\u00e3o adiantou. O Brasil trabalhou normalmente, porque ningu\u00e9m compactua mais com esta coisa nojenta que o PT e seus asseclas fazem no Pa\u00eds. S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es violentas, sem o apoio de ningu\u00e9m. \r\nAqui se faz muito discurso, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhum apoio no Pa\u00eds. Eu vejo isto todos os dias, eles v\u00eam \u00e0 tribuna o tempo inteiro, falam, falam e falam. \u00c9 um bl\u00e1-bl\u00e1-bl\u00e1. O Pa\u00eds n\u00e3o quer isso. O Pa\u00eds quer mudan\u00e7as na pr\u00e1tica.\r\nTemos muitas reformas a discutir. A reforma tribut\u00e1ria \u00e9 muito importante, \u00e9 necess\u00e1ria. O projeto da microempresa, que n\u00f3s aprovamos na CCJ, \u00e9 igualmente muito importante, pois vai simplificar a vida do pequeno empres\u00e1rio e gerar empregos. A reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 muito importante. Hoje o Pa\u00eds gasta 850 bilh\u00f5es de reais com o pagamento de aposentadorias; 135 bilh\u00f5es de reais com educa\u00e7\u00e3o, o maior or\u00e7amento do Pa\u00eds; 85 bilh\u00f5es de reais com sa\u00fade; 25 bilh\u00f5es de reais com seguran\u00e7a. Muitos brasileiros t\u00eam se aposentado muito cedo, aos quarenta e poucos anos de idade. Isso n\u00e3o faz sentido! \r\nAprovar a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, \u00e9 uma necessidade. Ela vai melhorar a vida do brasileiro, gerando emprego e renda.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente e meus colegas Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Imparcialidade do ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Desvio de recursos p\u00fablicos e recebimento de propinas pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Charles Fernandes, V.Exa. fica muito bem na Presid\u00eancia. Quem sabe isso j\u00e1 seja um pren\u00fancio.\r\nSr. Presidente, eu quero apenas dizer que Sergio Moro, al\u00e9m de ter sido um juiz imparcial, foi um juiz corret\u00edssimo. N\u00e3o h\u00e1 como refutar as provas: o pessoal do PT roubou que nem cachorro magro. Foram bilh\u00f5es desviados, bilh\u00f5es em propinas, bilh\u00f5es roubados dos brasileiros que poderiam hoje beneficiar todo o Pa\u00eds. N\u00e3o tem como deixar impune quem desviou bilh\u00f5es e prejudicou milh\u00f5es de brasileiros.\r\nEu quero dizer que, antes de Sergio Moro, o Brasil n\u00e3o acreditava que um pol\u00edtico de alto escal\u00e3o pudesse ser punido. Hoje, qualquer brasileiro sabe que quem fizer cosia errada vai para a cadeia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"sim\", devido ao pre\u00e7o do petr\u00f3leo estar muito alto e por ser importante para qualquer usina do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nTR\u00c1FICO DE DROGA, MILITAR DA AERON\u00c1UTICA, AVI\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, do \u00a7 1\u00ba, do art. 3\u00ba-A da Lei n\u00ba 11.909, de 2009, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.427, de 1996; 13.203, de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o. Presen\u00e7a de  militar preso por tr\u00e1fico de drogas em comitiva da ex-Presidenta Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PSD orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nQuero fazer uma ressalva. O sargento que traficou absurdamente no avi\u00e3o, que levava a comitiva do Presidente da Rep\u00fablica do Brasil, deve traficar h\u00e1 muitos anos. Desde o tempo do PT, voou centenas de vezes com Dilma Rousseff. Muito cuidado!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-08T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, senhoras e senhores, eu j\u00e1 acho dif\u00edcil compreender as ideias erradas apoiadas por alguns, como o socialismo e o comunismo. Quem leu Marx, Engels, Trotsky \u00e9 comunista. E quem entendeu \u00e9 anticomunista. \r\nHoje o que se v\u00ea aqui, o que realmente me irrita e me deixa triste, \u00e9 a manipula\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, o que a Oposi\u00e7\u00e3o faz o tempo inteiro. Em qualquer tipo de assunto, mentem escancaradamente, enganam, omitem - tudo aquilo que eu acho de mau car\u00e1ter. O Pa\u00eds n\u00e3o precisa passar por isso. N\u00f3s estamos num momento muito dif\u00edcil, e as pessoas aqui tratam essas coisas como joguete. \u00c9 o \"quanto pior, melhor\".\r\n\u00c9 muito triste isso.\r\nDe qualquer forma, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 importante, vem para o bem do Pa\u00eds. Se n\u00f3s n\u00e3o a fizermos, vamos entrar numa recess\u00e3o. E n\u00e3o tem nenhum problema em algu\u00e9m trabalhar at\u00e9 os 55 anos de idade, nas aposentadorias especiais, ou at\u00e9 os 65 anos de idade, nas demais categorias. O dif\u00edcil n\u00e3o \u00e9 voc\u00ea estar trabalhando um pouco mais, o dif\u00edcil \u00e9 voc\u00ea estar desempregado.\r\nAqui, a toda hora, eu vejo Deputados falarem inverdades sobre a reforma, dizendo que a pessoa vai ganhar 600 reais, vai ganhar 500 reais. O menor benef\u00edcio \u00e9 o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Essa j\u00e1 \u00e9 uma grande distor\u00e7\u00e3o que vejo aqui, porque, na verdade, ao se fazer o desconto, se der abaixo do sal\u00e1rio m\u00ednimo, a pessoa vai ganhar o sal\u00e1rio m\u00ednimo, que \u00e9 o piso. Ent\u00e3o, a toda hora, vejo distor\u00e7\u00f5es.\r\nMas, Sr. Presidente, de qualquer maneira, eu queria deixar este recado para o Brasil: todos podem ter certeza de que \u00e9 muito importante fazermos essa reforma pelo bem do Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador favor\u00e1vel  \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu voto \"sim\" a essa reforma da Previd\u00eancia, porque ela \u00e9 necess\u00e1ria, porque ela \u00e9 justa, porque ela \u00e9 importante, e \u00e9 o melhor para o Brasil. \r\nE, que eu saiba, mensal\u00e3o foi s\u00f3 o do PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, PRIMEIRO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, primeiro, parabenizar esta Casa pela postura e pela responsabilidade de aprovar essa reforma. Em 1988, o meu pai, Reinhold Stephanes, era o Ministro da Previd\u00eancia do Brasil. Por um voto, ela n\u00e3o foi aprovada. Eu hoje quero dizer que, se isso tivesse acontecido, o Brasil seria outro, melhor e mais justo.\r\nGra\u00e7as a V.Exas., aquele sonho de 1988 hoje \u00e9 realidade. O Brasil vai passar por um caminho muito melhor. E quero dedicar o meu voto hoje aqui ao meu pai, Reinhold Stephanes.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=370&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vimos, no segundo turno da reforma da Previd\u00eancia, a coragem dos Deputados, porque \u00e9 f\u00e1cil ser oposi\u00e7\u00e3o, fazer demagogia e manipula\u00e7\u00e3o, vimos o Congresso aprovar uma nova Previd\u00eancia que vai gerar emprego e renda.\r\nEu sempre digo que o importante n\u00e3o \u00e9 ter que trabalhar um pouco mais, o importante \u00e9 ter emprego. E isso vai acontecer no Brasil.\r\nEu quero parabenizar V.Exa., Deputado Rodrigo. A sua condu\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara foi fundamental para a aprova\u00e7\u00e3o desta reforma, assim como a sua lideran\u00e7a e o seu prest\u00edgio. Quero parabenizar o Governo Bolsonaro por ter tido a coragem de propor esta reforma que vai melhorar a vida do brasileiro e modernizar o Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Brasil, pelo apoio que tive no Paran\u00e1, em Curitiba e lugares onde estive.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=463&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Oportunidade da ado\u00e7\u00e3o de discurso harmonioso pela Oposi\u00e7\u00e3o, diante do apoio demonstrado por Deputados do Centro e da Direita ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito do caso do Lula. Eu acho que a Oposi\u00e7\u00e3o poderia aproveitar este momento para buscar harmonia, porque muitos Deputados do Centro e da Direita foram apoi\u00e1-lo.\r\nNa hora em que eles v\u00eam aqui defender algu\u00e9m que era contra a democracia e a favor de uma ditadura comunista no Brasil, algu\u00e9m que matou pessoas, algu\u00e9m que sequestrava pequenos comerciantes para pedir resgate, algu\u00e9m que assaltava bancos, como Fernando Santa Cruz, h\u00e1 um contrassenso. \u00c9 como se dizer isto: \"Olhe, eu defendo bandidos\". Ele assaltava bancos, sua A\u00e7\u00e3o Popular matava pessoas, ele roubava, sequestrava pequenos comerciantes para pedir resgate. Era um bandido! E se diz aqui...\r\nOra, o senhor disse o que quis! Ele era um bandido. Aproveitem a oportunidade para buscar harmonia e n\u00e3o a defesa de bandidos. E mentiroso \u00e9 o senhor!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nL\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CR\u00cdTICA.\r\nPL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do L\u00edder PT \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Expectativa de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, sobre  os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Charlles Evangelista, muito obrigado pela gentileza. V.Exa. fica muito bem na cadeira de Presidente.\r\nEu queria parabenizar esta Casa por ontem ter votado o texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, sobre a liberdade econ\u00f4mica para os brasileiros. Essa lei, al\u00e9m de desburocratizar a vida do pequeno empres\u00e1rio, vai propiciar a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nAgora, muito me estranhou o L\u00edder do PT vir \u00e0 tribuna ontem e chamar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato de criminosa, de opera\u00e7\u00e3o de pessoas bandidas. Ele usou outros termos pejorativos. A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato mostrou ao Brasil que ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei. Ela puniu exemplarmente desde o Presidente da Rep\u00fablica at\u00e9 Deputados Federais e empres\u00e1rios, muita gente que roubou bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais do Pa\u00eds. Eu quero louvar a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.\r\nHoje eu espero que votemos algo que acho que \u00e9 de consenso. Est\u00e1 maduro para ser votado o projeto de lei sobre abuso de autoridade. Ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei. Tanto faz que seja Governador, Presidente da Rep\u00fablica, m\u00e9dico, delegado de pol\u00edcia, juiz ou promotor, se fizer algo de errado, tem que ser processado no seu CPF particular, e n\u00e3o apenas do Estado. A lei de abuso de autoridade vai coibir coisas erradas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=10&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"sim\" ao relat\u00f3rio, a este projeto de lei. Eu sou de direita, conservador, um liberal na economia, e este projeto \u00e9 para o bem do povo brasileiro. No partido h\u00e1 praticamente unanimidade com rela\u00e7\u00e3o ao projeto, a n\u00e3o ser o Deputado Joaquim Passarinho, a quem eu respeito, que deve divergir no voto.\r\nMas vamos votar \"sim\" ao projeto de lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu sempre vi na Lava-Jato uma opera\u00e7\u00e3o importante para o Pa\u00eds. Ela mostrou que ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei. Pode ser presidente, Deputado, empres\u00e1rio de sucesso. Quem quer que seja, se roubar, vai para a cadeia. \r\nTenho certeza de que, apesar dos ataques que ela sofre por parte da Esquerda, ela ainda vai fazer muito pelo Brasil. O que o Ministro Sergio Moro, os promotores do Estado do Paran\u00e1 e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal fizeram n\u00e3o tem pre\u00e7o, mudou o conceito do Brasil. Se a pessoa n\u00e3o \u00e9 correta por princ\u00edpios, vai ser correta por medo. A Lava-Jato hoje \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o do Brasil. Ela tem que ser preservada, valorizada e apoiada.\r\nMuito obrigado, Presidente Charles.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a inclus\u00e3o de Assist\u00eancia Social no quadro dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o em cada escola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"sim\", Presidente. Este \u00e9 um tema importante.\r\nAgora, chamar agricultor, chamar pequeno propriet\u00e1rio de miliciano \u00e9 absurdo. Isso \u00e9 bem t\u00edpico do PT. Ele \u00e9 contra que o agricultor possa ter porte de arma estendido \u00e0 sua propriedade porque o agricultor vai poder se defender. O PT adora invadir propriedade de agricultores, de produtores rurais.\r\nO PSD encaminha \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 187/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, TERRAS IND\u00cdGENAS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC). VOTA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Ratifica\u00e7\u00e3o, pelo PSD, de acordo celebrado com partidos oposicionistas com vista \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 187, de 2016,  sobre permiss\u00e3o \u00e0s comunidades ind\u00edgenas da pr\u00e1tica de atividades agropecu\u00e1rias e florestais em suas terras, bem como da comercializa\u00e7\u00e3o dos seus produtos e gerenciamento da renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD ratifica o acordo, Presidente. N\u00f3s entendemos que ele n\u00e3o \u00e9 o ideal, mas \u00e9 o consenso da Casa e agiliza o processo.\r\nEsta mat\u00e9ria na CCJ, semana que vem, a PEC 187, \u00e9 muito importante, porque trata das jazidas minerais no Brasil.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos hoje explorar ni\u00f3bio, ouro, bauxita e tantos outros min\u00e9rios importantes porque est\u00e3o em reservas ind\u00edgenas. \u00c9 a riqueza do nosso Pa\u00eds que est\u00e1 sendo deixada de lado.\r\nEnt\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o da conversa, para agilizar, concordamos com o acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE RURAL DE ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O, AFONSO HAMM , RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa e ao Relator Afonso Hamm pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje eu votei a favor do projeto de lei de autoria do meu colega Afonso Hamm que permite ao trabalhador rural, ao homem do campo, ao pequeno agricultor ter o porte de arma estendido em sua propriedade.\r\nMeu av\u00f4 era um pequeno agricultor em Santa Catarina. Ele sempre teve arma, andava com ela em sua propriedade e at\u00e9 na regi\u00e3o. Nunca houve um incidente. Isso n\u00e3o aumenta a viol\u00eancia. Isso gera seguran\u00e7a, tranquilidade e paz.\r\n\u00c9 uma distor\u00e7\u00e3o achar que algu\u00e9m, por ter posse arma, vai sair atirando e matando uma pessoa. Ao contr\u00e1rio, o porte de arma \u00e9 uma maneira de dar paz, tranquilidade e bem-estar. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Afonso Hamm! Parab\u00e9ns a esta Casa, que aprovou por ampla maioria - 320 votos - a medida que d\u00e1 ao pequeno agricultor, ao homem do campo, mais tranquilidade. O policial n\u00e3o vai at\u00e9 a propriedade rural, j\u00e1 que hoje dificilmente se tem efetivo para policiar os centros das cidades, muito menos as propriedades rurais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, ACUSA\u00c7\u00c3O, AGRONEGOCIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, OMISS\u00c3O, INC\u00caNDIO FLORESTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, DESASTRE AMBIENTAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Defesa de combate e puni\u00e7\u00e3o de respons\u00e1veis por queimadas no Pa\u00eds. Tentativa da Esquerda de atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro e ao agroneg\u00f3cio da responsabilidade pelas queimadas ocorridas na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, as queimadas no Pa\u00eds sempre aconteceram. S\u00e3o uma pr\u00e1tica infeliz para renovar a \u00e1rea para plantio, para a expans\u00e3o do gado e para desmatar. Elas t\u00eam que ser combatidas e os respons\u00e1veis, punidos. Acho que, daqui para frente, ser\u00e3o muito combatidas e os respons\u00e1veis ser\u00e3o punidos.\r\nSob esse aspecto, foi muito bom levantar essa situa\u00e7\u00e3o, mas querer culpar o Bolsonaro por causa disso \u00e9 um absurdo. Eu vejo Deputados do PT e do PSOL - da esquerda - manipular, desinformar o cidad\u00e3o e atribuir culpas a pessoas que n\u00e3o merecem isso, muito pelo contr\u00e1rio. As ONGs que tiveram seus recursos cortados este ano pelo Bolsonaro divulgaram isso em \u00e2mbito mundial, querendo culpar o Presidente do nosso Pa\u00eds. O Presidente da Fran\u00e7a embarcou nessa canoa inadvertidamente. Foi muito infeliz nas suas declara\u00e7\u00f5es.\r\nAgora, n\u00e3o se pode achar tamb\u00e9m que o agroneg\u00f3cio quer que isso ocorra. O agroneg\u00f3cio \u00e9 muito interessado em que isso seja esclarecido e que haja puni\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 a nossa maior fonte de riqueza no Pa\u00eds - n\u00e3o s\u00f3 nos alimenta, mas alimenta o mundo, e combate essa quest\u00e3o do desmatamento e da expans\u00e3o de novas fronteiras. H\u00e1 tamb\u00e9m muito interesse il\u00edcito nessa situa\u00e7\u00e3o, interesses internacionais nas jazidas de min\u00e9rios do Pa\u00eds e na soberania da regi\u00e3o, que n\u00f3s vamos combater e que hoje est\u00e3o aflorados pela situa\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 muito interesse l\u00edcito de preserva\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o das \u00e1reas. H\u00e1 pessoas que realmente querem o bem, mas, hoje, eu vejo aqui Deputados do PT e do PSOL querendo fazer pol\u00edtica com a situa\u00e7\u00e3o: culpar o Presidente, distorcer as informa\u00e7\u00f5es e atrapalhar o nosso Pais. Parece que o pessoal do PT e do PSOL torce para que d\u00ea tudo errado, torce para que o nosso Pa\u00eds v\u00e1 mal. Mas n\u00e3o v\u00e3o conseguir.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), SUPENS\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, IMUNIDADE PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Desagravo a Deputados suspensos pelo PSB em face do apoio a reformas de interesse do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Geovania.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, no seu art. 53, inclu\u00eddo na Se\u00e7\u00e3o V - Dos Deputados Federais e dos Senadores, diz que os Deputados Federais, por sua opini\u00e3o e pelo seu voto s\u00e3o inimput\u00e1veis. Ou seja, n\u00f3s temos o direito de votar livremente e n\u00f3s temos o direito de falar em nome da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero fazer um desagravo em nome de alguns Deputados Federais que foram suspensos pelo PSB - Partido Socialista Brasileiro. \u00c9 triste ver um Deputado correto, competente, que vota com consci\u00eancia naquilo em que acredita, ter os seus direitos suspensos por uma decis\u00e3o de pessoas que n\u00e3o t\u00eam voto, que n\u00e3o t\u00eam representatividade pol\u00edtica, mas querem impor sua vontade aos Deputados Federais.\r\nDeputados do quilate de Jefferson Campos, Rodrigo Coelho, Felipe Rigoni e tantos outros est\u00e3o sendo tratados como pi\u00e1s pan\u00e7udos, como se diz no Paran\u00e1, est\u00e3o sendo tratados como moleques pela dire\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Eles est\u00e3o sem poder presidir Comiss\u00f5es na Casa, sem poder encaminhar vota\u00e7\u00f5es, sem poder participar de delibera\u00e7\u00f5es do seu partido e do diret\u00f3rio, apenas porque votaram pelas reformas de que o Brasil precisa. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 uma vergonha que este Parlamento aceite que Deputados sejam punidos por dire\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias por votarem no que acreditam. Poderiam ser punidos se tivessem roubado, se tivessem feito algum ato libidinoso, se tivessem cometido improbidade, mas n\u00e3o por votarem pelas reformas de que o Brasil precisa. \u00c9 uma vergonha para este Parlamento esses Deputados serem tratados como crian\u00e7as, como moleques, como pi\u00e1s pan\u00e7udos. Eles s\u00e3o Deputados muito bons.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O E DIVULGA\u00c7\u00c3O DA FIBROSE C\u00cdSTICA, S\u00c9RGIO SAMPAIO, PRESIDENTE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG).",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o da Fibrose C\u00edstica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 5 de setembro \u00e9 o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o da Fibrose C\u00edstica. Essa doen\u00e7a atinge 70 mil pessoas no mundo, sendo 4.500 no Brasil. Ela atinge os pulm\u00f5es, o sistema digestivo e o p\u00e2ncreas. O teste do suor, o teste do pezinho e testes gen\u00e9ticos fazem com que se tenha o diagn\u00f3stico correto da doen\u00e7a, que tem tratamento.\r\nHoje, gra\u00e7as a um trabalho pioneiro do S\u00e9rgio Sampaio e da sua esposa Sara, esses 4.500 brasileiros t\u00eam um servi\u00e7o especializado no Brasil, t\u00eam medicamentos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 um tratamento para toda a vida. Quem tem essa doen\u00e7a precisa de tratamento especial e de cuidado permanente. E hoje, no Brasil, encontramos isso gra\u00e7as ao trabalho pioneiro do S\u00e9rgio Sampaio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEPUTADA FEDERAL, OFENSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISCURSO PARLAMENTAR, NOTA TAQUIGR\u00c1FICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Departamento de Taquigrafia, Revis\u00e3o e Reda\u00e7\u00e3o de retirada de express\u00e3o ofensiva ao Presidente da Rep\u00fablica contida em pronunciamento de Deputada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vi uma Deputada h\u00e1 pouco chamar o Presidente de canalha. Ao chamar o Presidente de canalha, poder\u00e1 chamar qualquer um dos Deputados de canalha, o que mostra o baixo n\u00edvel desta Deputada. Eu gostaria que fosse retirada das notas taquigr\u00e1ficas a palavra \"canalha\", porque \u00e9 uma vergonha usar esse termo aqui.\r\nVejam o n\u00edvel da Deputada! Vejam o baixo n\u00edvel que ela representa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CRIT\u00c9RIO, EXTENS\u00c3O, RESID\u00caNCIA, \u00c1REA RURAL, PORTE DE ARMA, ARMA DE FOGO, APROVA\u00c7\u00c3O, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Acerto da san\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo na \u00e1rea rural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente Soraya Santos. \u00c9 muito bom v\u00ea-la na Presid\u00eancia.\r\nEu escutei a Deputada Benedita da Silva falar a respeito do projeto sancionado hoje pelo Rep\u00fablica da Rep\u00fablica em prol do agricultor, do homem do campo, que poder\u00e1 usar arma em toda a propriedade, n\u00e3o apenas na sede. Esta mat\u00e9ria foi votada e aprovada pela maioria dos Deputados desta Casa. Eu gostaria de dizer que tenho especial carinho pelo agricultor. \r\nMeu Estado \u00e9 essencialmente agr\u00edcola. Meu av\u00f4, que era um pequeno agricultor no interior de Santa Catarina, a vida inteira teve arma em casa para vigiar a propriedade e nunca teve nenhum problema com isso, como ser v\u00edtima de algum crime ou viol\u00eancia. No campo, dificilmente h\u00e1 policiamento. Se na cidade j\u00e1 existe pouco policiamento, imaginem numa propriedade rural, em que o agricultor fica a dezenas de quil\u00f4metros da sede da cidade!\r\nTrata-se, portanto, de uma iniciativa muito importante, na medida em que beneficia o pequeno agricultor e lhe d\u00e1 paz e seguran\u00e7a, ao contr\u00e1rio do que foi dito aqui.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Natureza vexaminosa da chamada CPI da Vaza-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas falar sobre essa quest\u00e3o da CPI chamada \"Vaza-Jato\".\r\n\u00c9 uma vergonha a cria\u00e7\u00e3o dela. \u00c9 uma vergonha escutarmos Deputados falarem aqui de corrup\u00e7\u00e3o da parte do Juiz Sergio Moro e de promotores, o que \u00e9 uma invers\u00e3o de valores. Aquele bando de ladr\u00f5es, que foram presos pela Lava-Jato, t\u00eam aqui os seus comparsas dizendo que o vil\u00e3o \u00e9 que puniu quem estava roubando. Infelizmente, alguns Deputados n\u00e3o leram o que assinaram e agora querem retirar a assinatura, porque realmente n\u00e3o faz sentido essa CPI da \"Vaza-Jato\".\r\nIsso \u00e9 uma vergonha para o Brasil! \u00c9 uma invers\u00e3o de valores!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESID\u00caNCIA, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PERMAN\u00caNCIA, SENADOR, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de a\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia com vista \u00e0 perman\u00eancia de Senadores no plen\u00e1rio ap\u00f3s as 19h.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nA minha fala vai no mesmo sentido daquilo que v\u00e1rios colegas j\u00e1 trataram aqui. Normalmente, quando passa das 7 horas, n\u00e3o encontramos mais Senadores. Eu n\u00e3o sei o que acontece com o Senado.\r\nIsso \u00e9 muito complicado. Eu acho que V.Exa., como Presidente, podia dar uma enquadrada nessa turma. Os Senadores est\u00e3o de pantufa. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FELIPE FRANCISCHINI, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 410/2018, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), R\u00c9U, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, CONFIRMA\u00c7\u00c3O, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos ataques verbais desferidos por Deputadas da Oposi\u00e7\u00e3o contra o Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, Deputado Felipe Francischini, durante a  vota\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 410, de 2018, sobre a pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o judicial em segunda inst\u00e2ncia. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nA CCJ hoje conseguiu votar o relat\u00f3rio sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Quem estava presente viu a baixaria que ocorreu ontem e hoje por parte de algumas Deputadas da Oposi\u00e7\u00e3o, que foram at\u00e9 chamadas de chatas pelo Presidente - eu quase fiz um voto de louvor quando o Presidente falou isso.\r\nHoje n\u00e3o se pode deixar de legislar sobre esse tema, que ser\u00e1 tratado esta semana pelo Supremo. \u00c9 um tema muito importante e vai ser legislado pelo Judici\u00e1rio. Esta Casa tem um projeto de lei, que o Deputado Felipe Francischini colocou na pauta, cujo relat\u00f3rio foi lido hoje, que regulamenta a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ela \u00e9 correta, \u00e9 necess\u00e1ria e \u00e9 importante para o Pa\u00eds.\r\nNa hora em que vemos o comportamento esquizofr\u00eanico, agressivo e doentio de algumas Deputadas que atacaram o Presidente, temos de tomar uma posi\u00e7\u00e3o e dizer: Parem com isso! O Brasil precisa dessa lei, que \u00e9 importante para n\u00f3s.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, VENEZUELA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, EVO MORALES, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, BOL\u00cdVIA, FRAUDE, ELEI\u00c7\u00d5ES, CHILE, TERRORISMO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PAGAMENTO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Esquerda no Pa\u00eds e na Am\u00e9rica Latina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu escutei atentamente alguns Deputados na tribuna, sempre da Esquerda, que falaram muitas inverdades, muitas besteiras. Primeiro, o \u00f3leo derramado na costa do Nordeste, infelizmente, veio da Venezuela. Por uma investiga\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, n\u00f3s temos que ver se o derramamento foi acidental ou criminoso.\r\nVejam o que ocorre na Am\u00e9rica Latina como um todo! Na Bol\u00edvia, vemos Evo Morales fraudando as elei\u00e7\u00f5es. Haveria o segundo turno, e ele fraudou as elei\u00e7\u00f5es. No Chile, sindicatos e partidos de esquerda est\u00e3o fazendo terrorismo com a popula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o bandidos! A Esquerda brasileira e a internacional, da Am\u00e9rica do Sul, \u00e9 formada por um bando de bandidos. Eles fazem o mal, n\u00e3o querem o bem. As coisas t\u00eam que ser tratadas de maneira correta. Eles s\u00e3o contra qualquer coisa importante aqui na Casa, porque querem derrubar o Governo, querem prejudicar o Pa\u00eds. Isso \u00e9 um atraso! \r\nEu tamb\u00e9m escutei aqui da tribuna um Deputado falar em compra de voto. Compra de voto \u00e9 o mensal\u00e3o! Esse pessoal socialista, petista e sem-vergonha \u00e9 que comprava Deputado com dinheiro. At\u00e9 carro-forte era usado para levar dinheiro para Deputado. Esse \u00e9 o PT. Essa \u00e9 a Esquerda do Brasil.\r\nMuito obrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VENEZUELA, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Natureza leviana da iniciativa da Esquerda de apresenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es contra o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Atribui\u00e7\u00e3o ao governo da Venezuela e seus c\u00famplices brasileiros da responsabilidade pelo vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero apenas dizer que o Ministro Ricardo Salles nunca disse isso; nunca acusou o Greenpeace de ter derramado \u00f3leo. Apenas disse que o navio estava por l\u00e1 no momento em que vazou o \u00f3leo.\r\n\u00c9 sempre uma distor\u00e7\u00e3o, mentira, leviandade da parte deles! Essas duas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o jocosas! N\u00e3o v\u00e3o dar em nada! O Governo est\u00e1 fazendo o trabalho que tem que fazer.\r\nAgora, a Venezuela e seus c\u00famplices aqui no Brasil s\u00e3o respons\u00e1veis pelo vazamento do petr\u00f3leo no Nordeste.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, HOMIC\u00cdDIO, MARIELLE FRANCO, EX-VEREADORA, RIO DE JANEIRO (RJ), DEPOIMENTO, PORTEIRO.\r\nREPORTAGEM, MARCOS VAL\u00c9RIO, EMPRES\u00c1RIO, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUTOR INTELECTUAL, HOMIC\u00cdDIO, CELSO DANIEL, POL\u00cdTICO, ESQUERDA POL\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do discurso da Oposi\u00e7\u00e3o a respeito do envolvimento do Presidente Jair Bolsonaro no homic\u00eddio da Vereadora Marielle Franco, da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro.  Assassinato do ent\u00e3o Prefeito Celso Daniel, do Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9, Estado de S\u00e3o Paulo, a mando do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, conforme testemunho do operador do   mensal\u00e3o do PT, Marcos Val\u00e9rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho escutado aqui os Deputados da Esquerda, do PT, do PSB, do PSOL, falarem dessa absurda reportagem da Rede Globo, que n\u00e3o verifica as coisas e coloca o porteiro acusando o Presidente da Rep\u00fablica de algo que ele n\u00e3o fez. Mas eles esquecem que a revista Veja, nesse final de semana, disse que o Marcos Val\u00e9rio testemunhou Lula mandando matar Celso Daniel.\r\nQue absurdo! S\u00e3o dois pesos e duas medidas! Esses petistas s\u00f3 falam besteira na tribuna! T\u00eam o rabo sujo! O Presidente Lula \u00e9 acusado por Marcos Val\u00e9rio, que foi operador do mensal\u00e3o, deu muito dinheiro para Deputado aqui na Casa, com carro-forte, para votar a favor do PT. Ele disse que o Lula \u00e9 o mandante da morte de Celso Daniel.\r\nOnde est\u00e3o eles agora para falar de algo que \u00e9 realmente muito grave? Mas ficam falando de besteiras aqui na Casa. \u00c9 uma vergonha a Esquerda no Brasil. S\u00f3 atrapalha, s\u00f3 quer o mal, a fim de voltar para o poder para fazer desgra\u00e7a, mas n\u00e3o vai conseguir.\r\nAgora, eu pergunto: o que falou Marcos Val\u00e9rio, operador do mensal\u00e3o, que deu mesada para muitos Deputados votarem nesta Casa a favor do PT, \u00e9 verdade ou mentira? Quem matou o Celso Daniel, pessoal do PT? Quem mandou matar? Foi o Lula? \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (1945), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, PSD encaminha \"n\u00e3o\".\r\nEsse projeto \u00e9 importante para o Pa\u00eds, gera mais seguran\u00e7a, mais tranquilidade, muito pelo contr\u00e1rio.\r\nEu quero saber se foi o Lula que matou Celso Daniel, se foi ele que mandou matar, ou n\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Sinais de retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Charles Fernandes.\r\nEu quero dizer que o Brasil est\u00e1 no caminho certo. Muito diferente do que disse o Deputado que me antecedeu, eu vejo o Pa\u00eds com um crescimento, este ano, de 1% na sua economia, com todas as atividades contr\u00e1rias da imprensa e da Esquerda no Brasil, com toda a dificuldade para arrumar a casa. Para o ano que vem, a previs\u00e3o \u00e9 de 3% de crescimento.\r\nN\u00f3s vamos ter um saldo positivo de 1 milh\u00e3o de empregos este ano. At\u00e9 o m\u00eas de setembro, havia um saldo de 762 mil empregos com carteira assinada. Registra-se a menor taxa SELIC, o menor juro da hist\u00f3ria do Brasil, 5%, e a previs\u00e3o \u00e9 de que, no pr\u00f3ximo ano, chegue a 4,5%, 4%. Ou seja, vai haver recursos na economia, porque ningu\u00e9m vai querer deixar dinheiro nos bancos; v\u00e3o investir em gera\u00e7\u00e3o de trabalho, de renda. N\u00f3s vamos ter tamb\u00e9m, neste ano, uma infla\u00e7\u00e3o menor do que 3%, sob controle. A previs\u00e3o \u00e9 de que, no pr\u00f3ximo ano, ela fique perto de 2%.\r\nN\u00f3s fizemos a reforma da Previd\u00eancia no Pa\u00eds. N\u00f3s fizemos aqui a vota\u00e7\u00e3o da lei da livre iniciativa, que vai facilitar a vida do empres\u00e1rio e tamb\u00e9m vai gerar emprego para as pessoas. N\u00f3s estamos fazendo a reforma tribut\u00e1ria aqui na Casa. Tanto no Senado como na C\u00e2mara, h\u00e1 uma proposta. Foi entregue hoje pelo Ministro Paulo Guedes a reforma administrativa.\r\nO Pa\u00eds est\u00e1 no caminho certo, muito diferente do que foi gerado por eles: 14 milh\u00f5es de desempregados, roubalheira, economia estagnada e tanta coisa ruim, al\u00e9m das quest\u00f5es morais que eles nos deixaram.\r\nPresidente Charles, V.Exa. fica muito bem nessa cadeira.\r\nUm abra\u00e7o a V.Exas.!\r\nE sucesso para o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota \"n\u00e3o\".\r\nEu escutei aqui que os Estados Unidos t\u00eam 25 vezes mais assassinatos do que outros pa\u00edses de primeiro mundo. Isso \u00e9 uma mentira! \u00c9 uma vergonha esse n\u00famero que eles trazem aqui. Na realidade, percentualmente, os Estados Unidos \u00e9 muito mais seguro do que o Brasil no que diz respeito \u00e0 criminalidade, \u00e0 morte com arma. Comparado tamb\u00e9m a qualquer pa\u00eds de primeiro mundo, eles est\u00e3o no mesmo n\u00edvel - \u00e9 baixo. Quanto mais armado o povo, mais seguro \u00e9 o pa\u00eds e menos assassinatos existem.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nPOL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Acerto da pol\u00edtica econ\u00f4mica adotada pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu escutei muitos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o falarem aqui: comunistas, socialistas e petistas. Eles ficam com esse mimimi, essas baboseiras de AI-5, de querer colocar o Bolsonaro ligado ao caso da Marielle, enquanto isso o Brasil anda.\r\nO Brasil est\u00e1 com um 1% de crescimento este ano, 3% previsto para o ano que vem, uma infla\u00e7\u00e3o menor que 3%. N\u00f3s estamos com a reforma da Previd\u00eancia aprovada, a reforma tribut\u00e1ria para aprovar, al\u00e9m da lei de livre iniciativa aprovada nesta Casa. N\u00f3s estamos com a menor taxa de juros da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, 5%, previs\u00e3o de 4,5%. O Brasil est\u00e1 no caminho certo. Quando voc\u00eas abrirem o olho, v\u00e3o tomar uma sova muito maior nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, porque o Brasil vai gerar riqueza, renda e emprego, que \u00e9 o que n\u00f3s precisamos.\r\nAl\u00e9m disso, sinceramente, \u00e9 inteligente votar duas vezes no Lula, duas vezes na Dilma e uma no Haddad? Roubalheira, incompet\u00eancia, valores e conceitos absurdos. Estava na hora de mudar. O Brasil est\u00e1 no caminho certo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE POLITICA, BOLIVIA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao povo boliviano pela deposi\u00e7\u00e3o do presidente do pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Rapidamente, Sra. Presidente, apenas quero dizer: parab\u00e9ns ao povo da Bol\u00edvia! Foram \u00e0s ruas, aos milh\u00f5es, em todas as cidades, para defender o pa\u00eds de uma pessoa que fraudou as elei\u00e7\u00f5es, que roubou as elei\u00e7\u00f5es. Parab\u00e9ns ao povo boliviano, que tirou algu\u00e9m que n\u00e3o merecia estar na Presid\u00eancia. E tirou com ordem, tirou com carinho, tirou com for\u00e7a.\r\nDesejo sucesso \u00e0 Bol\u00edvia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO, CRISE, BOL\u00cdVIA, MEDICINA, ESTUDANTE, PROVID\u00caNCIAS, BRASIL, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelas autoridades competentes, de a\u00e7\u00f5es em prol dos estudantes brasileiros residentes na Bol\u00edvia, diante do quadro de instabilidade pol\u00edtica reinante naquele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui mais uma vez externar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com os brasileiros estudantes de Medicina na Bol\u00edvia, tendo em vista o caos pol\u00edtico em que se encontra aquele pa\u00eds, agora com a ren\u00fancia do ex-Presidente Evo Morales. H\u00e1 rodovias bloqueadas, falta de alimentos, bancos fechados para que se possa fazer o c\u00e2mbio da moeda.\r\nEu j\u00e1 estive com o embaixador da Bol\u00edvia aqui no Brasil. N\u00f3s conversamos, mas ainda n\u00e3o tivemos solu\u00e7\u00e3o para o problema dos brasileiros. Estarei hoje no Itamaraty. Quero cobrar publicamente do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Brasil que tome provid\u00eancias quanto a esse problema. Os alunos est\u00e3o mandando mensagens, pedindo at\u00e9 que a FAB envie avi\u00f5es para busc\u00e1-los, porque est\u00e3o preocupados, sem ter o que fazer em meio ao caos pol\u00edtico.\r\nFa\u00e7o mais uma vez esse pedido de p\u00fablico. Farei o que estiver ao meu alcance e, junto com os Parlamentares da Casa, quero poder ajudar a encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para esse problema.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SEGUNDA INST\u00c2NCIA, PRIS\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O, EXECU\u00c7\u00c3O DA PENA, CONTRA, JURISPRUD\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nEVO MORALES, PRESIDENTE, BOL\u00cdVIA, SA\u00cdDA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Congratula\u00e7\u00f5es ao povo boliviano pela deposi\u00e7\u00e3o do ditador Evo Morales.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu gostaria apenas de dizer que a nossa Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o trata, em suas cl\u00e1usulas p\u00e9treas, da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia; fala apenas que ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado. Tanto \u00e9 assim que em v\u00e1rias fases do processo h\u00e1 pris\u00f5es: h\u00e1 pris\u00f5es em flagrante, nem havendo processo; h\u00e1 pris\u00f5es tempor\u00e1rias, no meio do processo; h\u00e1 pris\u00f5es preventivas, no meio do processo. Por que n\u00e3o podemos colocar a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia? Sem isso, v\u00e3o ficar impunes os bandidos do colarinho branco.\r\nSr. Presidente, quero tratar tamb\u00e9m da situa\u00e7\u00e3o da Bol\u00edvia e parabenizar o povo daquele pa\u00eds. Foram aos milh\u00f5es para as ruas, para comemorar a sa\u00edda desse ditador, que roubou as elei\u00e7\u00f5es. Divulgou-se foto e filmagem dele, quando ia pegar um avi\u00e3o para o M\u00e9xico. L\u00e1 havia dois carros-fortes gigantes, cheios de ouro, joias e dinheiro. Mais um bilion\u00e1rio que sai da Bol\u00edvia...\r\nV\u00e1 falar na sua vez! Voc\u00ea \u00e9 louco! N\u00e3o sei por que grita e faz mil malabarismos. Voc\u00ea \u00e9 um louco!\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Deputado Reinhold Stephanes Junior, por favor, conclua o seu pronunciamento.\r\nO SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR) - Sr. Presidente, era o que eu tinha a dizer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Crescimento da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu tenho escutado a Oposi\u00e7\u00e3o, a nossa esquerda, e parece aqueles carros antigos, com nhem-nhem-nhem. Isso n\u00e3o funciona. O Pa\u00eds est\u00e1 andando, o Pa\u00eds est\u00e1 indo para frente. A Oposi\u00e7\u00e3o fica toda hora com mi-mi-mi na tribuna, reclamando de coisas que n\u00e3o t\u00eam sentido, criando uma esp\u00e9cie de sensacionalismo com coisas que n\u00e3o s\u00e3o realidade. A realidade do Brasil \u00e9 que a economia est\u00e1 crescendo e vai fechar com crescimento de quase 2% este ano. No ano que vem, a previs\u00e3o \u00e9 de crescimento de 3%, no m\u00ednimo. E n\u00f3s estamos com uma infla\u00e7\u00e3o muito pequena, de 2,78%, no fechamento do ano; estamos com maior \u00edndice da hist\u00f3ria na Bolsa de Valores; vamos fechar o ano com quase 1 milh\u00e3o de novas carteiras de trabalho assinadas; e estamos com o Pa\u00eds otimista, crescendo. Mas a Oposi\u00e7\u00e3o se comporta assim: \"Quero que d\u00ea tudo errado, quero que as coisas n\u00e3o caminhem bem\". A Oposi\u00e7\u00e3o quer que o Pa\u00eds v\u00e1 para o buraco para ela voltar ao poder. Esse \u00e9 um pensamento muito mesquinho. N\u00f3s, brasileiros, estamos no caminho certo, porque o caminho que o Brasil tomou \u00e9 o caminho do progresso, da liberdade e da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, INC\u00caNDIO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL (APA), ALTER DO CH\u00c3O (PA), ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), COMPROMETIMELNTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Den\u00fancia de ateamento de fogo na regi\u00e3o amaz\u00f4nica por organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental, vinculada ao Projeto Sa\u00fade e Alegria, com o prop\u00f3sito de incrimina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\n\u00c9 claro que existem ONGs s\u00e9rias, mas a ONG ligada ao Projeto Sa\u00fade e Alegria, do Par\u00e1, \u00e9 um p\u00e9ssimo exemplo daquilo que se faz na Amaz\u00f4nia. Tocaram fogo de prop\u00f3sito na mata, na floresta, em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, para culpar Bolsonaro, porque eles eram contra o Bolsonaro, eram de esquerda, para arrecadar dinheiro e botar no bolso. Parte das arrecada\u00e7\u00f5es que eles faziam era para pagar os brigadistas, mas grande parte era para botar no bolso. Sensibilizaram at\u00e9 o Leonardo DiCaprio, que doou 500 mil d\u00f3lares. Vendiam as imagens das queimadas para outra ONG internacional, a WWF.\r\nIsso \u00e9 uma vergonha para o Pa\u00eds. Como pode haver pessoas que, por quest\u00f5es pol\u00edticas, por serem de oposi\u00e7\u00e3o, por serem de esquerda, destroem a natureza - matam os animais e as plantas - para culpar o Presidente e ficarem ricos. \u00c9 uma vergonha o que aconteceu nessas ONGs no Estado do Par\u00e1. \u00c9 claro que a Esquerda n\u00e3o vai comentar isso, mas \u00e9 uma vergonha.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, hoje a C\u00e2mara dos Deputados fez justi\u00e7a ao Pa\u00eds. Os Munic\u00edpios brasileiros, de modo geral, n\u00e3o recebiam recursos do ISS cobrado sobre arrendamento mercantil, leasing, empr\u00e9stimos e tantos outros servi\u00e7os banc\u00e1rios. Apenas cinco ou seis Munic\u00edpios do Brasil recebiam esses recursos.\r\nA partir de agora, no meu Estado, o Paran\u00e1, no qual nenhum Munic\u00edpio recebia recursos do ISS sobre servi\u00e7os banc\u00e1rios, os Munic\u00edpios v\u00e3o passar a receber esses recursos. S\u00e3o bilh\u00f5es de reais por ano que os Munic\u00edpios n\u00e3o s\u00f3 do Paran\u00e1, mas tamb\u00e9m de todos os Estado do Brasil, v\u00e3o passar a receber.\r\nParab\u00e9ns a esta Casa, que corrigiu algo muito ruim que acontecia h\u00e1 anos!\r\nE a sonega\u00e7\u00e3o que acontecia em rela\u00e7\u00e3o a isso ningu\u00e9m controlava. N\u00e3o era onde se tomava o empr\u00e9stimo ou se realizava o leasing, o arrendamento mercantil, a contrata\u00e7\u00e3o de um seguro ou a contrata\u00e7\u00e3o de uma previd\u00eancia privada que se arrecadava o tributo. Isso ocorria em poucas cidades do Brasil. E havia sonega\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns a esta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, ECONOMIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o. Apoio ao Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEsquizofr\u00eanica \u00e9 a nossa Oposi\u00e7\u00e3o, que, durante muitos anos, prejudicou o Pa\u00eds, levou milh\u00f5es de brasileiros \u00e0 pobreza e \u00e0 mis\u00e9ria e agora n\u00e3o abre o olho, s\u00f3 quer prejudicar o Pa\u00eds, n\u00e3o v\u00ea que o Pa\u00eds est\u00e1 no caminho certo. O Pa\u00eds vai crescer 1% este ano, e a previs\u00e3o \u00e9 de no m\u00ednimo 3% no ano que vem. Vamos acabar o ano com mais de 1 milh\u00e3o de carteiras assinadas positivamente sobre o que havia e o que temos.\r\nN\u00f3s temos uma infla\u00e7\u00e3o de menos de 3% no Pa\u00eds. Estamos com o maior \u00edndice da Bolsa da hist\u00f3ria; isso gera emprego e renda. N\u00f3s estamos com a menor taxa de juros da hist\u00f3ria, 5%, e a previs\u00e3o \u00e9 que a taxa SELIC na pr\u00f3xima reuni\u00e3o baixe para 4,5%; isso tamb\u00e9m gera renda e emprego.\r\nEssa Oposi\u00e7\u00e3o s\u00f3 quer atrapalhar, fazer fake news, contar lorota e dizer aqui que est\u00e1 tudo ruim. N\u00e3o, n\u00f3s estamos no caminho certo, e \u00e9 bom que eles fiquem pensando assim, porque, quando eles abrirem o olho, Bolsonaro estar\u00e1 reeleito e o Brasil estar\u00e1 no caminho certo.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, acerca do estabelecimento de prazo para acesso de estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior \u00e0 Internet; da destina\u00e7\u00e3o de 75% (setenta e cinco por cento) dos recursos do Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST), a partir de 2008, para equipamento de estabelecimentos de ensino com redes digitais de informa\u00e7\u00e3o e recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\".\r\nA moderniza\u00e7\u00e3o do FUST \u00e9 muito importante para o Brasil e para as pequenas comunidades, para que elas recebam tratamento adequado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 893/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 46, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 893, de 2019, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF na Unidade de Intelig\u00eancia Financeira, vinculada ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 893, de 2019. Tive que construir meu parecer com os Deputados Carlos Zarattini, Arlindo Chinaglia, Kim Kataguiri, o Senador Jos\u00e9 Serra e muitos outros que me apoiaram nisso. \r\nEssa emenda tem que ser derrubada. No conselho do COAF, n\u00f3s s\u00f3 permitimos funcion\u00e1rios de carreira - membro da AGU, da Procuradoria da Fazenda Nacional, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Pol\u00edcia Federal, da Receita Federal e de outros \u00f3rg\u00e3os. Mas proibir no corpo t\u00e9cnico cargo de confian\u00e7a \u00e9 acabar com o trabalho deles, porque s\u00e3o eles que fazem funcionar o \u00f3rg\u00e3o. Tanto faz se for um funcion\u00e1rio de carreira, que vai realmente cobrar e fazer acontecer, ou se for algu\u00e9m de fora. N\u00e3o se pode proibir isso no funcionamento do COAF.\r\nDesde o in\u00edcio do COAF existe cargo de confian\u00e7a no \u00f3rg\u00e3o, assim como em todos os \u00f3rg\u00e3os do Pa\u00eds. Essa proibi\u00e7\u00e3o prejudicaria demais a institui\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, como Relator...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como vota o PSD?\r\nO SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR) - Eu pe\u00e7o \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=520&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REGINA DUARTE, ARTISTA, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO. SECRETARIA ESPECIAL DE CULTURA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nJOS\u00c9 DE ABREU, ATOR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Secret\u00e1ria Especial de Cultura da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Regina Duarte, diante de ofensa do ator Jos\u00e9 de Abreu. Votos de sucesso \u00e0 nova gestora cultural.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, eu quero parabenizar a nova Secret\u00e1ria de Cultura, Regina Duarte, pela coragem de assumir esse cargo. Num Pa\u00eds onde a classe art\u00edstica, infelizmente, caminhou com o comunismo e o socialismo, mudar n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\r\nTamb\u00e9m quero me solidarizar com ela no momento em que um dos maiores canalhas do Brasil, um mau-car\u00e1ter, o ator Jos\u00e9 de Abreu, disse a ela: \"Fascista a gente trata no cuspe. Vagina n\u00e3o transforma uma mulher em um ser humano\". N\u00f3s temos que enfrentar esse tipo de gente que n\u00e3o vale nada.\r\nConte comigo, Regina Duarte! Parab\u00e9ns! E vamos em frente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "INFRAESTRUTURA AQUAVI\u00c1RIA, PORTO PONTAL, CONSTRU\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, JORNAL, INFLU\u00caNCIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a manipula\u00e7\u00e3o da comunidade ind\u00edgena, pelo jornal Justi\u00e7a e Conserva\u00e7\u00e3o, para impedimento da constru\u00e7\u00e3o do Porto Pontal do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Charles Fernandes.\r\nEu queria falar sobre o Porto de Pontal do Paran\u00e1. \u00c9 uma obra que vai ser muito importante para todos os paranaenses, especialmente para o litoral e para quem mora no Munic\u00edpio de Pontal. Ser\u00e3o mais de 1.500 empregos diretos.\r\nE eu fiquei surpreso com a distribui\u00e7\u00e3o, neste m\u00eas de janeiro, do jornal Justi\u00e7a e Conserva\u00e7\u00e3o, feito por um observat\u00f3rio que \u00e9 dirigido por Giem Guimar\u00e3es, pi\u00e1 pan\u00e7udo, pi\u00e1 de pr\u00e9dio, pi\u00e1 lambaio, como n\u00f3s falamos. \u00c9 algu\u00e9m que desonra o nome da fam\u00edlia e que prejudica com inverdades esse importante projeto. Enquanto no Estado de Santa Catarina n\u00f3s vemos surgir empreendimentos que geram riqueza e emprego, no Paran\u00e1 esse porto h\u00e1 10 anos ou mais tenta se viabilizar. \u00c9 um local preservado por eles, comprado legalmente, e ele aqui no jornal mente. Em 1949... Tem um calado natural fant\u00e1stico, mas \u00e9 atacado vergonhosamente.\r\nEu n\u00e3o sei sinceramente com o interesse de quem, se dos concorrentes; se ele n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o do que fala. Ele manipula a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena da regi\u00e3o, que veio de Foz do Igua\u00e7u transferida h\u00e1 uns 15 anos para o litoral do Paran\u00e1. S\u00e3o cinco pessoas numa tribo em Sambaqui, 50 numa comunidade chamada Xangri-l\u00e1 e mais 50 aproximadamente em Cotinga, \u00e1reas relativamente distantes do empreendimento. Diz que afeta essas popula\u00e7\u00f5es, que nem eram dali. Diz que a estrada beneficia apenas o porto, sendo que a estrada ser\u00e1 feita ligando a estrada principal, a BR, ao Munic\u00edpio de Pontal, beneficiando a popula\u00e7\u00e3o. Aquela \u00e1rea hoje s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 invadida, s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 ocupada irregularmente, s\u00f3 n\u00e3o tem lixo, s\u00f3 n\u00e3o tem a sua vegeta\u00e7\u00e3o cortada porque foi preservada por esse empres\u00e1rio e a sua empresa. E o porto vai gerar riqueza para a regi\u00e3o, vai gerar mil empregos diretos, vai ser algo moderno e algo importante para o Paran\u00e1 e para o Pa\u00eds.\r\nH\u00e1 um moleque financiando um jornal mentiroso, entregue de cada em casa, porque o jornal \u00e9 de gra\u00e7a, para atacar o porto. Ele est\u00e1 a servi\u00e7o de quem?\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu quero apenas dizer ao povo do Paran\u00e1, em especial ao do litoral e do Pontal, que conte comigo, porque esse tipo de coisa tem que ser combatida, e n\u00f3s estamos aqui para isso.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nDEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, IMPEACHMENT, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Cr\u00edticas a partidos pol\u00edticos da Esquerda pela apresenta\u00e7\u00e3o, ao Supremo Tribunal Federal, de pedido de impeachment  do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nEu fiz parte, no ano passado, da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Os Deputados da Esquerda, os comunistas e socialistas, se comportam de uma maneira hist\u00e9rica, quase com desequil\u00edbrio mental, quando se referem ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, o Weintraub.\r\nEsse pedido de impeachment agora no Supremo \u00e9 mais uma not\u00edcia daquelas que n\u00e3o fazem sentido, s\u00f3 atrapalha o Brasil, mostra a histeria e quase o desequil\u00edbrio mental desses Deputados quando tratam do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REINHOLD STEPHANES JUNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ESCOLA,  PIRAQUARA (PR).",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Visita do orador ao Col\u00e9gio Estadual Vila Macedo, no Munic\u00edpio de Piraquara, localizado na Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Charles Fernandes, ontem eu estive em Piraquara, um Munic\u00edpio da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, no Col\u00e9gio Estadual Vila Macedo. Quero parabenizar o Diretor, Prof. Gilmar, pelo belo trabalho que ele e sua equipe fazem. A escola, que atende muito bem a comunidade, agora implantou o curso t\u00e9cnico, tem uma infraestrutura muito bem aparelhada e faz um trabalho diferente. Eu quero parabeniz\u00e1-los pelo que eu vi l\u00e1 ontem.\r\nVale a pena ir \u00e0s comunidades e ver um trabalho engajado, um trabalho feito com amor, um trabalho em que 800 alunos s\u00e3o muito bem cuidados!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PREMIA\u00c7\u00c3O, FILME BRASILEIRO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Acerto da n\u00e3o premia\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio Democracia em Vertigem, da cineasta Ana Petra Costa, com o Oscar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nEu quero parabenizar o j\u00fari do Oscar. A premia\u00e7\u00e3o realmente foi muito correta. O filme ruim, o filme mentiroso Democracia em Vertigem, perdeu. Ganharam os milh\u00f5es de brasileiros que foram \u00e0s ruas pedir a derrubada do \"gr\u00e3o-corrupto\" do PT.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, TABATA AMARAL, DEPUTADA FEDERAL, IMPEACHMENT, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de impeachment do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, apresentada pela Deputada Tabata Amaral. Combate, pelo Titular da Pasta, ao aparelhamento ideol\u00f3gico da Esquerda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.\r\nEu escutei agora h\u00e1 pouco a Deputada Tabata Amaral falar na tribuna. \u00c9 uma vergonha! S.Exa. prop\u00f4s o impeachment do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Ele faz um trabalho t\u00e9cnico muito bom. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa. A quest\u00e3o \u00e9 ideol\u00f3gica. \u00c9 uma vergonha, repito! Ele combate o aparelhamento da Esquerda no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, quest\u00f5es ideol\u00f3gicas na forma\u00e7\u00e3o dos alunos do Pa\u00eds, e tamb\u00e9m quest\u00f5es vinculadas a partidos pol\u00edticos que t\u00eam diret\u00f3rios acad\u00eamicos, recebem dinheiro de carteirinha estudantil e vivem \u00e0 custa da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma vergonha que uma Deputada, apoiada por outros Deputados, queira o impeachment do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o por enfrentamento ao aparelhamento que existe naquela Pasta.\r\nNa realidade, n\u00f3s precisamos combater essa postura da Deputada Tabata e de outros Deputados aqui na Casa, porque educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 brincadeira. N\u00f3s temos que defender...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. JO\u00c3O DANIEL (PT - SE) - Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Tem a palavra o Deputado Edmilson Rodrigues e, depois, o Deputado Jo\u00e3o Daniel.\r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - O Deputado Stephanes est\u00e1 concluindo a fala dele, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR) - O que se fez com a educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds \u00e9 uma vergonha. Ela foi aparelhada, e a nossa cultura foi destru\u00edda. E agora n\u00f3s temos que combater essa proposta vergonhosa que a Deputada Tabata faz aqui.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA, GREVE, TRABALHADOR, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Incoer\u00eancia do posicionamento de Deputados do PT em defesa da greve dos petroleiros e da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ia falar exatamente o que o Deputado \u00c9der Mauro falou.\r\nTenho visto Deputados do PT com a jaqueta laranja da PETROBRAS. A \u00faltima vez que eu vi algu\u00e9m do PT com a jaqueta laranja da PETROBRAS foi a Dilma Rousseff. Isso \u00e9 mau agouro. Roubaram a PETROBRAS como nunca, fizeram tudo o que podiam para destruir a empresa e hoje v\u00eam aqui usar o laranja de novo para dizer que est\u00e3o ajudando os petroleiros. \u00c9 uma vergonha esse PT. Roubaram e prejudicaram a PETROBRAS e aqui p\u00f5em laranja, o laranja da Dilma.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019. PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contra o Veto Parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, a respeito das diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu votei \"N\u00c3O\" ao veto porque \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds.\r\nMas h\u00e1 uma quest\u00e3o da qual poucos sabem. A EMBRAPA foi criada em 1968. O primeiro Presidente foi Reinhold Stephanes, meu pai, que tamb\u00e9m idealizou a cria\u00e7\u00e3o da EMBRAPA.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAIDA, SENADOR, SESS\u00c3O CONJUNTA, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o perman\u00eancia de Senadores ao plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR) - Sr. Presidente, s\u00e3o 9 horas e pouco da noite e, mais uma vez, o Senado falta com respeito \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o dando qu\u00f3rum para a sess\u00e3o.\r\nQuando d\u00e3o 6 horas da tarde, a turma da pantufa vira ab\u00f3bora.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA.\r\nLINHA DE CR\u00c9DITO, ESTADO (ENTE FEDERADO), FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCLOROQUINA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 848, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos, ressalvados os destaques. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo  e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Necessidade de estabelecimento de consenso acerca da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto) sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; a altera\u00e7\u00e3o das leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Defesa de utiliza\u00e7\u00e3o dos medicamentos hidroxicloroquina e azitomicina no tratamento de infectados pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD encaminha \"sim\" a este projeto do Deputado Kim Kataguiri, que facilita a vida das pessoas que t\u00eam doen\u00e7as cr\u00f4nicas, o que \u00e9 muito bom para o Pa\u00eds neste momento.\r\nEu pergunto se \u00e9 poss\u00edvel usar o tempo de Lideran\u00e7a agora, Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sim, Deputado.\r\nO SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria, em nome do PSD, pedir que se coloque na pauta, o quanto antes, a MP 905, da carteirinha verde-amarela. Ela vai facilitar a vida dos jovens do Pa\u00eds com rela\u00e7\u00e3o ao primeiro emprego e vai gerar muitos benef\u00edcios. \u00c9 importante colocar na pauta a MP 905, que tem suporte dos 40 Deputados do partido.\r\nTamb\u00e9m gostaria de falar um pouco do Plano Mansueto. \u00c9 muito importante chegarmos a um consenso quanto a isso. Estados como Minas Gerais, Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul, entre outros, dependem muito dele, e \u00e9 claro que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer com que os demais Estados percam recursos. N\u00f3s temos que chegar a um consenso, mas o Plano Mansueto \u00e9 tamb\u00e9m algo importante a ser constru\u00eddo.\r\nEu queria agora abordar a quest\u00e3o do coronav\u00edrus. N\u00f3s temos, hoje, no Pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es de colocar, j\u00e1 num primeiro momento, a hidroxicloroquina e a azitromicina para tratamento dos doentes com coronav\u00edrus. Isso, com certeza, seria um sucesso no tratamento dessa doen\u00e7a.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - V.Exa. \u00e9 m\u00e9dico, Deputado?\r\nO SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - N\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Ah, s\u00f3 para saber.\r\nO SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Mas tenho contato com o pessoal da \u00e1rea. Dirigi durante muito tempo uma empresa de medicina muito grande, a Amil. Fui Diretor dela no Brasil todo. Estou em contato com o pessoal da Prevent Senior e tamb\u00e9m com o pessoal do Albert Einstein e do S\u00edrio-Liban\u00eas, que j\u00e1 est\u00e3o usando essas medica\u00e7\u00f5es aqui no Pa\u00eds. Al\u00e9m disso, vi a entrevista do m\u00e9dico Rudolph Giuliani, dos Estados Unidos, que tratou mais de mil pacientes com cloroquina, e nenhum deles veio a falecer.\r\nQuanto antes n\u00f3s usarmos o medicamento, mais ele ajudar\u00e1 o Pa\u00eds. \u00c9 muito importante que tenhamos a posi\u00e7\u00e3o de fazer isso ser utilizado j\u00e1 na fase dos primeiros sintomas, e n\u00e3o quando a coisa se agrava. Quando a situa\u00e7\u00e3o se agrava, passa a haver muitas outras complica\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o \u00e9 mais o coronav\u00edrus que se est\u00e1 combatendo, mas as outras doen\u00e7as que ficam fortalecidas pelo coronav\u00edrus.\r\nEu vou passar a palavra ao Deputado Charles Fernandes, que est\u00e1 aqui ao meu lado, para concluir o tempo do PSD.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques. Rep\u00fadio \u00e0s cr\u00edticas de Deputados da Esquerda ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"sim\" a esta mat\u00e9ria importante.\r\nNeste momento em que os pequenos e microempres\u00e1rios precisam de socorro, essa atitude da Casa, e da Deputada Joice Hasselmann de liderar esse projeto, \u00e9 muito importante.\r\nEu quero tamb\u00e9m ressaltar a postura dos Deputados da Esquerda que dizem que o Presidente n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de governar. Esse pessoal joga contra o Brasil, fica o tempo inteiro criando instabilidade. Esses torcedores do coronav\u00edrus querem prejudicar o Pa\u00eds!\r\nParabenizo o Presidente Jair Bolsonaro pelo trabalho que tem feito, porque \u00e9 ele que est\u00e1 hoje sustentando este Pa\u00eds!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL FINANCEIRO, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, CR\u00cdTICA.\r\nFASCISMO, CONTRA, MOVIMENTO SOCIAL, CURITIBA (PR), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com os atos de vandalismo e depreda\u00e7\u00f5es praticados por integrantes do grupo esquerdista Antifa, em Curitiba, Estado do Paran\u00e1. Rep\u00fadio ao discurso radical da Esquerda contra o Presidente Jair Bolsonaro. Congratula\u00e7\u00f5es ao povo curitibano pela realiza\u00e7\u00e3o de marcha c\u00edvica para hasteamento da Bandeira do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou tirar a m\u00e1scara porque estou bem distante das pessoas e com seguran\u00e7a.\r\nEu quero, primeiro, parabenizar a Casa por este projeto, que vai ajudar quem precisa, principalmente as mulheres que s\u00e3o m\u00e3es, cuidam das suas crian\u00e7as e t\u00eam muita responsabilidade.\r\nMas eu queria dizer tamb\u00e9m que o Brasil tem que caminhar de uma maneira diferente. As coisas est\u00e3o se radicalizando no Brasil. N\u00f3s estamos indo para um confronte que n\u00e3o \u00e9 salutar. Temos um Presidente eleito democraticamente por quase 58 milh\u00f5es de brasileiros, mas h\u00e1 quem n\u00e3o esteja respeitando o resultado das urnas.\r\nEm Curitiba, ontem, um grupo denominado Antifa, com uns cem vagabundos mais ou menos, foi \u00e0s ruas.\r\nEles quebraram esta\u00e7\u00f5es de tubo que chamamos em Curitiba de ponto de \u00f4nibus; quebraram o f\u00f3rum da cidade; depredaram lojas; e tiraram do lugar e rasgaram a Bandeira do Brasil que fica em frente ao Pal\u00e1cio do Governador, uma bandeira grande. Essa Esquerda \u00e9 muito nojenta!\r\nHoje, os curitibanos e os paranaenses v\u00e3o \u00e0s ruas - mas eles v\u00e3o aos milhares - para hastear a bandeira, para colocar de volta o que aqueles vagabundos da Esquerda tiraram. \r\nAquelas pessoas querem o tumulto, querem gerar incerteza no Brasil, torcem pelo coronav\u00edrus, torcem para que as coisas n\u00e3o deem certo no Brasil.\r\nEste \u00e9 um momento em que n\u00f3s t\u00ednhamos que estar unidos. N\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos ter radicaliza\u00e7\u00e3o. Eu vejo, em discursos ap\u00f3s discursos de Deputados da Esquerda: \"Ah, porque Bolsonaro... porque o impeachment... porque ele tem que sair!\" Parem com isso! Vamos trabalhar! Deixem o Brasil ir para frente! N\u00f3s estamos num momento dific\u00edlimo. O mundo passa por um momento dif\u00edcil.\r\nEles defendem a libera\u00e7\u00e3o das drogas, da maconha, defendem o aborto, mas n\u00e3o querem que se liberem medicamentos. Quando se fala em hidroxicloroquina, \u00e9 um bicho. Meu Deus do c\u00e9u! Para quem defende libera\u00e7\u00e3o do aborto e das drogas? Quem s\u00e3o voc\u00eas? O mau-caratismo de alguns Deputados \u00e9 impressionante!\r\nDe qualquer forma, n\u00f3s t\u00ednhamos que mudar a conduta, n\u00f3s t\u00ednhamos que parar com esse tipo de posicionamento e defender uma uni\u00e3o, defender que o Brasil tome medidas para voltar a crescer, para diminuir o desemprego, para que pessoas sejam bem atendidas durante a pandemia dessa doen\u00e7a, e n\u00e3o vir aqui o tempo inteiro fazer intrigas, torcer pelo coronav\u00edrus, torcer pelo desemprego, querer gerar incertezas no Pa\u00eds, torcer pelo \"quanto pior, melhor\", para que o Brasil n\u00e3o v\u00e1 bem.\r\nEsse tipo de sentimento eu vejo presente de uma maneira absurda em v\u00e1rios Deputados da Esquerda. Isso n\u00e3o pode acontecer! Temos que pensar no Pa\u00eds, temos que pensar no bem das pessoas. A elei\u00e7\u00e3o \u00e9 no futuro. Na \u00e9poca das elei\u00e7\u00f5es, digam suas ideias, defendam seus pontos de vista. Querer prejudicar o Pa\u00eds para tentar voltar ao poder n\u00e3o se faz. Isso \u00e9 ruim para todo mundo.\r\nEu quero parabenizar o povo de Curitiba e do Paran\u00e1, que, hoje, \u00e0s 18 horas, na Pra\u00e7a Santos Andrade, se n\u00e3o me engano, vai se reunir para fazer uma marcha at\u00e9 o Centro C\u00edvico e hastear a Bandeira do Brasil novamente.\r\nQuero dizer que o partido que eu represento, o PSD, tem Deputados de todos os Estados do Brasil, Deputados preparados, Deputados inteligentes e experientes que v\u00e3o ajudar o Governo a trabalhar para construir o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que caminhemos querendo o \"quanto pior, melhor\".\r\nMuito obrigado, Presidente. Muito obrigado, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD entende a preocupa\u00e7\u00e3o do NOVO. Realmente, n\u00f3s temos a preocupa\u00e7\u00e3o com todo o tipo de reajustes neste momento de crise do Brasil, mas o PSD, para esta situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 980/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DESMEMBRAMENTO, MINIST\u00c9RIO DA CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA, INOVA\u00c7\u00d5ES E COMUNICA\u00c7\u00d5ES, DEFESA.\r\nHIDROXICLOROQUINA , CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 980, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.884, de 2019, para a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es e do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. Acerto da indica\u00e7\u00e3o do Deputado F\u00e1bio Faria para o cargo de Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es. Efeitos positivos do uso, pelo orador, de hidroxicloroquina no tratamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero come\u00e7ar falando da import\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria. E a forma como ela foi relatada pelo Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o j\u00e1 mostra a seriedade do Governo neste assunto.\r\n\u00c9 incr\u00edvel ver a Oposi\u00e7\u00e3o e as Deputadas que me antecederam criticando o Governo por ter uma nova forma de administrar o Pa\u00eds. Talvez eles se lembrem do \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" dos Governos do PT, do qual faziam parte o PCdoB, o PSOL, os comunistas e os socialistas. Naquele per\u00edodo, havia mais de 40 Minist\u00e9rios. Era uma loucura! Era ingovern\u00e1vel o Pa\u00eds! \r\nAgora, o Presidente Bolsonaro entende que \u00e9 bom haver o Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es separado. Qual \u00e9 o problema nisso, tecnicamente falando? At\u00e9 porque no Governo deles era assim. S\u00f3 que l\u00e1 havia algo muito pior, que era o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\" de verdade.\r\nO Deputado F\u00e1bio Faria \u00e9 um Deputado s\u00e9rio, um Deputado preparado. N\u00e3o tem sociedade nenhuma em televis\u00e3o. \u00c9 casado com separa\u00e7\u00e3o total de bens da sua esposa. Aqui se distorcem as coisas. Voc\u00eas n\u00e3o podem querer que aqui ajam como voc\u00eas agiam: delapidavam, roubavam, faziam outras coisas no seu Governo. Aqui, h\u00e1 outra postura. \u00c9 um Pa\u00eds diferente. E o Deputado F\u00e1bio Faria foi escolhido por escolha pessoal do Presidente, n\u00e3o foi nem indicado pelo PSD, apesar de todos os Deputados do PSD e a maioria dos Parlamentares desta Casa saberem da sua seriedade e o apoiarem no seu trabalho.\r\nDistorce-se muito e se faz uma guerra de troia onde n\u00e3o se precisa. Querem criar coisas que n\u00e3o existem. \u00c9 simplesmente uma maneira de gerir com compet\u00eancia, rapidez e efici\u00eancia. \u00c9 isso que se prega neste Governo.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m peguei a COVID-19. E eu vi aqui os Deputados do PSOL, do PCdoB, os socialistas, os comunistas e os petistas combatendo o uso da medica\u00e7\u00e3o, da azitromicina e da hidroxicloroquina. Eu tive febre numa quinta-feira, h\u00e1 2 meses. Infelizmente, s\u00f3 tomei um paracetamol, achando que n\u00e3o era nada. No dia seguinte, acordei um pouco mal, passei o dia inteiro mal, \u00e0 noite voltou a febre, comecei a tossir e tive dor de cabe\u00e7a. Infelizmente, tomei de novo um paracetamol. No terceiro dia, eu estava com falta de ar, les\u00e3o no pulm\u00e3o - a tomografia acusou 25% daquele chamado vidro fusco -, estava com diarreia, dor de cabe\u00e7a, mal-estar e fui parar no Hospital Santa Cruz, em Curitiba, onde o Dr. Camilo Benke me atendeu. Felizmente, \u00e9 um m\u00e9dico consciente e me indicou tomar a hidroxicloroquina. Tomei duas doses no primeiro dia. Realmente, a falta de ar, a febre que n\u00e3o cessa e a dor de cabe\u00e7a nos assustam. N\u00f3s vamos tentar dormir, mas n\u00e3o queremos dormir com medo. Melhorei muito no dia seguinte e vi o quanto a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 eficiente.\r\nEu fico pensando quanto gente morreu porque esses comunistas e socialistas eram contra a medica\u00e7\u00e3o. Esses comunistas e socialistas que pregam a libera\u00e7\u00e3o das drogas, que matam e destroem fam\u00edlias; esses comunistas e socialistas que pregam o aborto, que mata beb\u00eas inocentes, eram contra a libera\u00e7\u00e3o de uma medica\u00e7\u00e3o que se mostrou eficiente no mundo todo. Eu tenho vergonha desses Parlamentares do PSOL, do PCdoB e de outros partidos que aqui eram contra a medica\u00e7\u00e3o que salva pessoas. E agora, sempre querendo atrapalhar o Brasil, s\u00e3o contra novamente uma medida provis\u00f3ria que \u00e9 importante, que \u00e9 boa e que ajuda o Brasil.\r\nMuito obrigado, meus colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO, IGREJA CAT\u00d3LICA, CHILE, ESQUERDA POL\u00cdTICA, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Rep\u00fadio e indigna\u00e7\u00e3o com o inc\u00eandio de igrejas cat\u00f3licas durante manifesta\u00e7\u00e3o esquerdista, em Santiago, Chile.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente Luis Miranda.\r\nEu vi no Chile queimarem duas igrejas neste (falha na transmiss\u00e3o). O cristianismo \u00e9 onde as mulheres s\u00e3o mais respeitadas e tratadas com dignidade. N\u00e3o faz sentido queimar igreja, desrespeitar a f\u00e9 das pessoas, desrespeitar Nosso Senhor Jesus Cristo, desrespeitar Deus.\r\nA Esquerda no Chile, que sempre faz manifesta\u00e7\u00f5es parecidas com as da Esquerda brasileira, que quebra patrim\u00f4nio p\u00fablico e depreda lojas, agora passou do ponto e queimou igrejas.\r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 coberto de raz\u00e3o ao ir \u00e0 ONU dizer que os crist\u00e3os s\u00e3o perseguidos no mundo. N\u00f3s t\u00ednhamos a vis\u00e3o de que isso s\u00f3 ocorria em pa\u00edses onde a maioria mu\u00e7ulmana, em alguns casos, persegue os crist\u00e3os. \r\nMas essa Esquerda, que n\u00e3o acredita em Deus, de ateus, o que ela fez no Chile foi um absurdo! Eu espero que se tomem provid\u00eancias para punir quem fez isso. Esses esquerdistas s\u00e3o doentes mentais ao fazerem isso; eles desrespeitam as pessoas, desrespeitam a f\u00e9, desrespeitam o ser humano.\r\nQuando vimos o que aconteceu no Chile, ficamos preocupados com a possibilidade de essa Esquerda querer fazer isso em outros lugares. Tocaram fogo em igrejas! \u00c9 o fim do mundo! \u00c9 um desrespeito!\r\nN\u00f3s crist\u00e3os temos que tomar uma atitude. N\u00f3s precisamos nos posicionar contra isso.\r\nMuito obrigado, Presidente.\r\nE que Deus nos tenha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROCEDIMENTO, INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, USO DA PALAVRA, ATUA\u00c7\u00c3O, ASSESSOR PARLAMENTAR, IRREGULARIDADE. \r\nESQUERDA POL\u00cdTICA,  UTILIZA\u00c7\u00c3O, RACISMO, BENEF\u00cdCIO, ELEI\u00c7\u00c3O. \r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, HOMIC\u00cdDIO, DERINALDO DO SANTOS, POLICIAL MILITAR, RIO DE JANEIRO (RJ)",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Questionamento sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por assessores, da inscri\u00e7\u00e3o de Deputados  para o uso da palavra no plen\u00e1rio. Utiliza\u00e7\u00e3o, pela Esquerda, da morte da Vereadora Marielle Franco e da quest\u00e3o do racismo para fins elei\u00e7oeiros. N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o de esquerdistas sobre o assassinato do Cabo da Pol\u00edcia Militar, Derinaldo dos Santos, de cor branca, na Baixada Fluminense, no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, meu caro Presidente Marcel van Hattem. Essa cadeira lhe cai bem.\r\nAntes de abordar o tema que me trouxe hoje a esta tribuna, eu digo que acho muito estranho que alguns Deputados, num per\u00edodo de 0 a 5 segundos, em todas as sess\u00f5es, sempre consigam fazer a inscri\u00e7\u00e3o usando o sistema. \u00c0s vezes, eu acho que s\u00e3o os seus assessores que fazem a marca\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a para fala. E isso, que eu saiba, \u00e9 quebra de decoro, podendo causar at\u00e9 cassa\u00e7\u00e3o. Tenho medo de que muitas inscri\u00e7\u00f5es sejam feitas n\u00e3o pelos Deputados e sim por seus assessores. N\u00f3s temos que ficar de olho nisso nesta Casa, Presidente.\r\nEu venho \u00e0 tribuna porque escutei muito se falar agora sobre a Marielle, sobre racismo. A Esquerda fomenta o racismo, vive do racismo e se beneficia do racismo, querendo votos com isso. O que importam s\u00e3o as vidas decentes. Tanto faz se a pessoa \u00e9 \u00edndia, chinesa, amarela, vermelha, preta, parda ou branca. Vidas importam. Tanto faz a cor. N\u00e3o existe ningu\u00e9m melhor do que ningu\u00e9m.\r\nO Cabo Derinaldo dos Santos, de 34 anos, foi morto semana passada na Baixada Fluminense, e ningu\u00e9m fala nada. Era um homem branco. Um assaltante de cor puxou o gatilho e matou a sangue frio, pelas costas, esse policial, que foi defender pessoas. Isso a Esquerda n\u00e3o fala.\r\nA Esquerda \u00e9 hip\u00f3crita! \u00c9 mentirosa, manipuladora. Usa o racismo, fomenta o racismo para conseguir votos. \u00c9 uma vergonha escutar esses Deputados que falaram h\u00e1 pouco. \u00c0s vezes, n\u00f3s pensamos: o que eles t\u00eam na cabe\u00e7a? Titica de galinha? O racioc\u00ednio deles \u00e9 fomentar, \u00e9 dividir, \u00e9 prejudicar, \u00e9 lutar contra, em vez de defender o que \u00e9 correto.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, \u00e9 muito bom v\u00ea-lo na Presid\u00eancia da Casa, come\u00e7ando bem os trabalhos, com um projeto importante.\r\nMeu caro Deputado Marcelo Ramos, nosso Vice-Presidente, a autonomia do Banco Central \u00e9 algo bom para o Pa\u00eds, \u00e9 algo que, h\u00e1 30 anos, se ventilava que iria ocorrer. Agora o Presidente Bolsonaro, esta C\u00e2mara e o Senado v\u00e3o aprov\u00e1-la.\r\n\u00c9 importante, pois vai reduzir juros, vai dar seguran\u00e7a para o investidor e vai gerar emprego e renda. \u00c9 o contr\u00e1rio do que a Oposi\u00e7\u00e3o fala aqui hoje, com hipocrisia, pois, sempre que esteve no Governo, defendia a autonomia. Agora, querendo novamente atrapalhar o Brasil e prejudicar o Governo, a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 contra.\r\nParab\u00e9ns! Nesta Casa, hoje, vai ser hist\u00f3rica a aprova\u00e7\u00e3o da autonomia do Banco Central.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, NOMEA\u00c7\u00c3O, JOAQUIM SILVA E LUNA, PRESIDENTE, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), ELOGIO.\r\nCMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, FAVORAVEL, CAMARA DOS DEPUTADOS, CRITICA, PERDA DE MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela nomea\u00e7\u00e3o do general-de-brigada Joaquim Silva e Luna para a Presid\u00eancia da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a decis\u00e3o da Casa de manuten\u00e7\u00e3o do Deputado Daniel Silveira na pris\u00e3o. Rep\u00fadio ao posicionamento de Deputados da Esquerda, favor\u00e1vel \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Eduardo, V.Exa. fica muito bem nessa posi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero iniciar este discurso parabenizando o Presidente Bolsonaro pela escolha do General aposentado Silva e Luna para ser o Presidente da PETROBRAS. \r\nSilva e Luna, que j\u00e1 foi bra\u00e7o direito de Aldo Rebelo, do PCdoB, do Raul Jungmann, em outros governos, agora dirigia Itaipu, no meu Estado, o Paran\u00e1, e n\u00f3s testemunhamos a sua lealdade, a sua compet\u00eancia enxugando despesas, fazendo obras. \u00c9 algu\u00e9m que, realmente, na PETROBRAS, vai beneficiar o Pa\u00eds. \u00c9 importante ter algu\u00e9m com a vis\u00e3o do Silva e Luna como Ministro e, agora, como Presidente da PETROBRAS. Trata-se de algu\u00e9m que vai realmente fazer com que diminuam os cargos de confian\u00e7a. Os 4 milh\u00f5es de reais ao ano que eram pagos ao antigo Presidente da PETROBRAS ser\u00e3o cortados, ser\u00e3o revistos, assim como os cargos de confian\u00e7a desnecess\u00e1rios. Mas, principalmente, com a intelig\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o de Silva e Luna, tenho certeza de que a PETROBRAS vai novamente melhorar sua lucratividade e ajudar os brasileiros com pre\u00e7os mais justos para os combust\u00edveis e o g\u00e1s. \r\nSr. Presidente, queria tamb\u00e9m aproveitar para lamentar a vota\u00e7\u00e3o feita por esta Casa na sexta-feira. Foi uma vergonha ver Deputados da Esquerda pedindo a cassa\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m, votando pela pris\u00e3o de algu\u00e9m por crime de opini\u00e3o. Essa \u00e9 a Esquerda que temos no Pa\u00eds. Infelizmente, muitos Deputados que eu considero s\u00e9rios e bons, at\u00e9 juristas, que sabiam que era ilegal a pris\u00e3o, por se acovardarem ou at\u00e9 mesmo para n\u00e3o terem problemas, votaram junto com a maioria. Lamento o que aconteceu nesta Casa na sexta-feira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nRETIRADA, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD encaminha \"n\u00e3o\" a essa emenda. \r\nEu quero tamb\u00e9m lamentar a supress\u00e3o do art. 14 dessa MP, que previa que a iniciativa privada pudesse comercializar ou fornecer para os seus funcion\u00e1rios e pessoas afins a vacina. \u00c9 importante agilizar, no Brasil, a vacina\u00e7\u00e3o das pessoas, e as empresas deixariam boa parte das vacinas que adquirissem - metade - para o Governo utilizar no SUS. Seria muito bom se a iniciativa privada pudesse comercializar ou fornecer para os seus funcion\u00e1rios a vacina. O Pa\u00eds voltaria \u00e0 normalidade mais r\u00e1pido.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.\r\nRETIRADA, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, SETOR PRIVADO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD encaminha \"n\u00e3o\", mas eu quero tamb\u00e9m lamentar novamente a retirada do art. 14. Seria muito importante que a iniciativa privada participasse da vacina\u00e7\u00e3o, o que reverteria rapidamente em benef\u00edcio da sociedade, com a abertura do com\u00e9rcio, das empresas e das ind\u00fastrias, com a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda rapidamente. Al\u00e9m disso, boa parte do que fosse importado pela iniciativa privada ficaria com o SUS, o que agilizaria muito a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, DECIS\u00c3O JUDICIAL, EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, PROCESSO PENAL, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ESQUERDA POL\u00cdTICA, DEFESA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Inconformismo com a decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos governos petistas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero hoje lamentar a decis\u00e3o de se anular a Lava-Jato. Essa decis\u00e3o de anular o processo do ex-Presidente Lula anula a Lava-Jato. A Lava-Jato foi um s\u00edmbolo do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Nunca se roubou tanto no Pa\u00eds quanto no Governo do PT. Centenas de bilh\u00f5es foram desviados em todas as \u00e1reas - nas empresas p\u00fablicas, na PETROBRAS, nos Correios, nos fundos de pens\u00e3o, em Pasadena. Onde o Governo do PT colocava as m\u00e3os havia roubalheira. A Lava-Jato foi uma esperan\u00e7a para o Brasil, uma esperan\u00e7a que foi confirmada pelo Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, em Porto Alegre, por v\u00e1rios desembargadores e tamb\u00e9m pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Agora se anula um processo que representou a esperan\u00e7a para o Brasil.\r\nPoliticamente ele pode estar reabilitado, mas moralmente, n\u00e3o. O PT se ilude, a Esquerda se ilude se acha que isso \u00e9 bom. Eu quero muito que ano que vem ele seja candidato, contra o Bolsonaro. A surra vai ser muito grande. Acho que o Brasil vai mostrar nas urnas que n\u00e3o aceita isso. Ningu\u00e9m quer mais quem faz o mal ou um partido, com seus aliados, como o PDT, o PSOL e outros, que faz bandalheira pelo Pa\u00eds.\r\n\u00c9 triste este dia, em que se anula a Lava-Jato.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o At\u00e9 31 de dezembro de 2021, constante no art. 1\u00ba, e supress\u00e3o do art. 2\u00ba, ambos do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente - Presidente! N\u00e3o existe \"Presidento\" e nem \"Presidenta\" -, minha cara Deputada Fl\u00e1via, eu come\u00e7o dizendo que esta \u00e9 uma lei importante, que vai beneficiar os aposentados no Pa\u00eds. \r\nO nosso Relator fez um belo trabalho ao incluir o art. 4\u00ba, que prev\u00ea, facultativamente, que os bancos renegociem, deixando 4 meses de car\u00eancia para aqueles que tiverem dificuldade de pagar o empr\u00e9stimo neste momento de crise - e \u00e9 o que far\u00e3o, em sua maioria.\r\nPor acaso, eu fui Secret\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o, em 1995 - faz muitos anos -, do Governador Jaime Lerner, no Paran\u00e1. Foi quando, sem querer, criei o consignado no Brasil.\r\nNaquela \u00e9poca, a infla\u00e7\u00e3o mensal era pr\u00f3xima a zero. Cheguei jovem, com 29 anos, ao cargo de Secret\u00e1rio e percebi que quem fazia empr\u00e9stimos aos funcion\u00e1rios, com taxas alt\u00edssimas, eram as associa\u00e7\u00f5es. E o que fiz? Redigi um decreto, que assinei junto com o Governador Jaime Lerner, determinando que s\u00f3 os bancos pudessem fazer empr\u00e9stimos com desconto em folha. E esse decreto foi copiado em todo o Brasil, inclusive pelo ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso, com margem consignada e limitado aos bancos - s\u00f3 que ele limitou ao Banco do Brasil e \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica. \r\nEnt\u00e3o, trata-se de um assunto que eu realmente domino. E posso dizer que o que est\u00e1 acontecendo hoje \u00e9 muito bom e que vale a pena votar a favor dessa emenda. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.  \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Import\u00e2ncia da retomada do aux\u00edlio emergencial. Vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nPrimeiro eu quero parabenizar esta Casa, que hoje votar\u00e1 a PEC 186/19.\r\nEssa PEC \u00e9 muito importante, porque far\u00e1 retornar o aux\u00edlio emergencial, que, no ano passado, foi no valor de aproximadamente 300 bilh\u00f5es de reais, atendeu a 68 milh\u00f5es de brasileiros, que receberam, na primeira leva, 600 reais por m\u00eas; as m\u00e3es de fam\u00edlia, 1.200 reais, e depois 300 reais. A proposta agora \u00e9 um valor de 68 bilh\u00f5es, 250 reais por 4 meses, a depender da vota\u00e7\u00e3o que haver\u00e1 na Casa.\r\nNeste momento de pandemia, h\u00e1 algo muito importante: as pessoas mais carentes, as que vivem na informalidade ou as que n\u00e3o t\u00eam nada para comer nessa pandemia dependem desse aux\u00edlio.\r\nEu quero parabenizar o Governo, o Pa\u00eds, os Deputados desta Casa, que aprovar\u00e3o, eu tenho certeza, esse aux\u00edlio emergencial hoje.\r\nFalando um pouco sobre a pandemia, meu caro Sidney Leite, Deputado do Amazonas, para este m\u00eas de mar\u00e7o, est\u00e3o sendo aplicadas, no Brasil, aproximadamente 40 milh\u00f5es de doses das vacinas Oxford, Coronavac, Covax e Covaxin. Todos os brasileiros ter\u00e3o de tomar duas doses de cada, o que representa a primeira e a segunda doses para cerca de 20 milh\u00f5es de brasileiros.\r\nForam contratados, at\u00e9 o final do ano, 400 milh\u00f5es de doses aproximadamente. Isso inclui a Pfizer, a Moderna, a Johnson &amp; Johnson, que j\u00e1 est\u00e3o com tudo encaminhado para tamb\u00e9m fornecerem as vacinas ao Brasil. Ou seja, eu espero que at\u00e9 o meio do ano quase toda a popula\u00e7\u00e3o adulta esteja vacinada e n\u00f3s tenhamos essa pandemia se n\u00e3o resolvida, pelo menos muito organizada.\r\n\u00c9 uma boa not\u00edcia para o Brasil, porque havia gente torcendo pela doen\u00e7a, pela COVID-19, principalmente a Esquerda, que comemorava quase toda morte que acontecia no Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSD orienta \"sim\".\r\nN\u00f3s entendemos que o aux\u00edlio emergencial \u00e9 importante e vai ajudar 68 milh\u00f5es de brasileiros. Ou seja, muita gente depende disso. A crise est\u00e1 muito grande.\r\nO PIB do Brasil \u00e9 um dos que menos diminuiu no mundo. Se tirarmos a China, que cresceu 2%, os Estados Unidos, que diminu\u00edram 2%, o Brasil \u00e9 uma das economias que tiveram a melhor estrat\u00e9gia econ\u00f4mica do mundo. N\u00f3s diminu\u00edmos 4%; a Venezuela, 30%; e a Argentina, 20%. O mundo inteiro perdeu com a pandemia.\r\nEu vejo aqui Deputados falando sobre o problema de atendimento de respiradores, de falta de m\u00e9dicos. Isso ocorre porque muitos Governadores, principalmente no Nordeste, n\u00e3o usaram o dinheiro para o que deviam e roubaram.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T01:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, ABORTO, DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ENTORPECENTE, DEPUTADO FEDERAL, ESQUERDA POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, IVERMECTINA, ZINCO, VITAMINA D, MEDICAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao discurso de Deputado esquerdista sobre a equipara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocida. Apoio ao uso de ivermectina, zinco e vitamina D no combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu escutei um Deputado chamar o Presidente Bolsonaro de genocida. Ele parece o Papai Smurf, mas, pela sua postura, \u00e9 o Gargamel. Esse sujeito \u00e9 o genocida: ele defende a libera\u00e7\u00e3o do aborto, que mata milh\u00f5es de beb\u00eas; defende a libera\u00e7\u00e3o das drogas, que matam e destroem fam\u00edlias; e n\u00e3o defende a libera\u00e7\u00e3o de uma medica\u00e7\u00e3o que poderia, na pandemia, salvar milhares de brasileiros.\r\nEu tenho certeza de que 90% dos Deputados aqui presentes tomam ivermectina, zinco e vitamina D a cada 15 dias. A popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o toma, e, se for ao posto de sa\u00fade passando mal, vai receber paracetamol. \u00c9 isso que faz com que tenhamos um problema muito s\u00e9rio no Pa\u00eds. \u00c9 claro que a vacina vai resolver isso mais para frente, mas esse pessoal, eles s\u00e3o os genocidas da Esquerda.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, QUANTIDADE. \r\nATIVIDADE COMERCIAL, FECHAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Vacina\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de 1 milh\u00e3o de pessoas contra a Covid-19 no Pa\u00eds. Contrariedade ao fechamento do com\u00e9rcio como medida de combate \u00e0 doen\u00e7a viral.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nParece o Papai Smurf, mas quem o conhece sabe que ele \u00e9 o Gargamel.\r\nEu queria come\u00e7ar dizendo que o Brasil se aproxima de quase 1 milh\u00e3o de pessoas sendo vacinadas diariamente. Isso \u00e9 muito bom.\r\nQuem tem esse discurso de torcedor do coronav\u00edrus n\u00e3o comenta sobre isso. Quem torce para que a doen\u00e7a mate as pessoas esconde esse n\u00famero. Mas o fato \u00e9 que o Brasil, em abril, todos os dias, dever\u00e1 ter acima de 1 milh\u00e3o de pessoas vacinadas, ou seja, \u00e9 muita gente. Isso far\u00e1 com que rapidamente n\u00f3s tenhamos a situa\u00e7\u00e3o da pandemia minimizada.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o que o mundo todo tem \u00e9 se realmente as vacinas v\u00e3o ser eficazes contra as novas variantes. Mas, como a princ\u00edpio elas o s\u00e3o, n\u00f3s devemos rapidamente ter o Brasil, nos meses de maio e junho, j\u00e1 muito seguro, com as coisas podendo come\u00e7ar a voltar ao normal. O normal mesmo, eu acho que s\u00f3 no ano que vem, quando poderemos ter as aulas presenciais para todas as crian\u00e7as e o com\u00e9rcio totalmente aberto.\r\nEu escutei agora h\u00e1 pouco o Deputado Jo\u00e3o, do PT, dizer que \u00e9 genocida quem defende o com\u00e9rcio aberto. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Isso \u00e9 uma falta de bom senso, uma falta de equil\u00edbrio, uma falta de racioc\u00ednio. \u00c9 preciso ter o com\u00e9rcio aberto com cuidado. N\u00e3o se pode acabar com a economia do Pa\u00eds, n\u00e3o se pode deixar as pessoas morrerem de fome. \u00c9 preciso cuidar das pessoas na parte da sa\u00fade, na parte da alimenta\u00e7\u00e3o, na parte da vida como um todo, e n\u00e3o somente em uma das partes.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, ENTORPECENTE, DEFESA, GOLPE DE ESTADO (1964), COMUNISMO, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Import\u00e2ncia hist\u00f3rica da interven\u00e7\u00e3o militar ocorrida em 31 de mar\u00e7o de 1964, contra a implanta\u00e7\u00e3o do comunismo no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom, a Esquerda vive de factoides. Eu acho que, como eles defendem as drogas e usam, quando falam as coisas, devem estar muito altos.\r\nEu n\u00e3o tinha nascido em 1964, mas \u00e9 importante que o Brasil saiba que foi importante os militares e o povo brasileiro terem feito o 31 de Mar\u00e7o. Foi ali que n\u00f3s evitamos a implanta\u00e7\u00e3o de uma ditadura comunista no Pa\u00eds que teria matado milh\u00f5es de pessoas. A hist\u00f3ria tem que resgatar os verdadeiros her\u00f3is do Pa\u00eds, que s\u00e3o os brasileiros que foram \u00e0s ruas, aos milh\u00f5es, defender a liberdade e a democracia, contra o comunismo.\r\nE o pessoal tem que parar de falar chapado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GENOC\u00cdDIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, OFENSA.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o discurso oposicionista de compara\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro com genocidas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Mas o ataque vem sempre deles. A posi\u00e7\u00e3o radical de dizer \"genocida\", de agredir, n\u00e3o \u00e9 nossa. N\u00f3s reagimos porque, realmente, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o absurda chamar o Presidente de genocida, como se ele defendesse morte, como se ele tivesse matado algu\u00e9m, como se ele n\u00e3o lutasse pelo Pa\u00eds, como se ele fosse uma pessoa indigna.\r\nPosi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas realmente t\u00eam que ser fortes, mas n\u00e3o esses ataques pessoais, esses ataques que ofendem, esses ataques que prejudicam o Pa\u00eds, que dificultam a uni\u00e3o, que separam as pessoas. \u00c9 isso o que eu acho errado. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIELA MATHEUS, MILITANTE POL\u00cdTICO, CURITIBA (PR), AGRESS\u00c3O, IDOSA, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MANIFESTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, FUNCIONAMENTO, TEMPLO RELIGIOSO, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O, EDER BORGES, VEREADOR, ELOGIO.\r\nJOSE LAURINDO DE SOUSA NETTO, DESEMBARGADOR, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, PARAN\u00c1.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Agress\u00e3o praticada pela militante esquerdista Daniela Matheus contra idosa, durante manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica a favor da liberdade, da democracia e da abertura de templos religiosos, em Curitiba, Estado do Paran\u00e1. Aplausos ao Vereador Eder Borges pelas provid\u00eancias adotadas a respeito do caso. Elei\u00e7\u00e3o do Desembargador Jos\u00e9 Laurindo de Souza Netto para a Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Paran\u00e1. Cria\u00e7\u00e3o, pelo magistrado, da Escola Judicial do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, muito obrigado. \r\nO que me traz \u00e0 tribuna hoje \u00e9 um epis\u00f3dio lament\u00e1vel acontecido em Curitiba no \u00faltimo domingo, dia 11. Uma militante da Esquerda jogou, deliberadamente, um maracuj\u00e1 congelado do 13\u00b0 andar nas pessoas que participavam da manifesta\u00e7\u00e3o pela liberdade, pela democracia e para que as igrejas pudessem estar abertas. \r\nEra um movimento crist\u00e3o, com crian\u00e7as, jovens, idosos, fam\u00edlias inteiras, e uma militante da Esquerda, Daniela Matheus, do 13\u00b0 andar, jogou um maracuj\u00e1 congelado, ou seja, agiu premeditadamente. Atingiu uma senhora de 73 anos na cabe\u00e7a. Quase a matou. A senhora desmaiou, foi socorrida pelo Sistema Integrado de Atendimento ao Trauma e Emerg\u00eancia - SIATE, perdeu bastante sangue, levou pontos. Felizmente, sobreviveu. \r\nA atitude dessa pessoa \u00e9 uma vergonha! Eu quero parabenizar o Vereador Eder Borges por ter acompanhado a situa\u00e7\u00e3o e exigido na C\u00e2mara de Vereadores de Curitiba que a Esquerda, essa milit\u00e2ncia nojenta, mude sua posi\u00e7\u00e3o, respeite o ser humano, respeite os outros. \r\nEssa Daniela Matheus foi presa em flagrante, pagou fian\u00e7a e saiu, mas vai ser processada. \r\nPresidente, eu tamb\u00e9m quero falar de uma coisa boa: o Desembargador Jos\u00e9 Laurindo de Souza Netto, eleito Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 com 74 votos, de 120, criou a Escola Judicial do Paran\u00e1, algo moderno, que vai beneficiar 924 Ju\u00edzes e Desembargadores, al\u00e9m dos milhares de servidores da Casa, com treinamento cont\u00ednuo. Ele leva o Tribunal para mais perto das pessoas, leva o Tribunal para a modernidade, sem gerar custos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios, porque houve um remanejamento no Tribunal.\r\nEu quero parabenizar a escolha do Desembargador Ramon Nogueira para ser o primeiro Diretor dessa escola, Presidente. Eu conhe\u00e7o o Desembargador Ramon, sei da sua capacidade e compet\u00eancia. \r\nAo Presidente Jos\u00e9 Laurindo, desejo sucesso na sua administra\u00e7\u00e3o, que come\u00e7a agora. Vai ser algo diferente e inovador para o Paran\u00e1.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), REPONSABILIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AQUISI\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, VACINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o aos participantes de manifesta\u00e7\u00e3o de rua em favor do Presidente Jair Bolsonaro. Radicaliza\u00e7\u00e3o de movimentos de Esquerda e de setores da imprensa contr\u00e1rios ao Presidente. Insatisfa\u00e7\u00e3o com os rumos da CPI da Pandemia no Senado Federal. Defesa das a\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro no combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Vota\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de importantes mat\u00e9rias propostas pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, meu caro Senador Rodrigo Pacheco, Presidente do Congresso Nacional, primeiro quero falar a respeito desse final de semana, especificamente do s\u00e1bado, em que milh\u00f5es de brasileiros, quase 25 milh\u00f5es de pessoas, foram \u00e0s ruas manifestar o seu apoio ao Presidente Bolsonaro e o desejo de que tenha a liberdade de trabalhar.\r\nTemos visto hoje uma radicaliza\u00e7\u00e3o por parte da Esquerda, da imprensa, querendo prejudicar o Governo. O correto seria que a Oposi\u00e7\u00e3o defendesse as suas ideias para, no ano que vem, tentar ganhar a elei\u00e7\u00e3o, coisa que n\u00e3o v\u00e3o conseguir. Mas a postura deles \u00e9 a de destrui\u00e7\u00e3o, \u00e9 a do \"quanto pior, melhor\". Os brasileiros n\u00e3o aceitaram isso. Foram aos milh\u00f5es \u00e0s ruas, voluntariamente, sem o p\u00e3o com mortadela, sem dinheiro, de gra\u00e7a, para dizer: \"Presidente, conte conosco!\" Essa \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de for\u00e7a e de popularidade do Presidente Bolsonaro. E o Brasil o acolhe com carinho, com amor e com respeito.\r\nTamb\u00e9m gostaria de falar sobre a CPI da Pandemia, que, infelizmente, est\u00e1 tomando um caminho pol\u00edtico. Infelizmente, a CPI est\u00e1 tomando o caminho de querer n\u00e3o averiguar e de querer prejudicar pessoas.\r\nO Presidente Bolsonaro, desde o in\u00edcio, fez o que tinha de fazer. O Pa\u00eds, hoje, no mundo, \u00e9 o quarto que mais vacinou, est\u00e1 quase em quarto lugar, aproximadamente com 45 milh\u00f5es de doses aplicadas - 33 milh\u00f5es para a primeira dose e pouco mais de 8 milh\u00f5es para a segunda dose. Um grupo gigante j\u00e1 foi vacinado. Queriam que o Presidente tivesse assinado contrato referente a vacinas que n\u00e3o existiam h\u00e1 1 ano e meio, que eram prot\u00f3tipos. A Alemanha, que \u00e9 o pa\u00eds da Biontech, empresa alem\u00e3 que produz a vacina da Pfizer, n\u00e3o o assinou. Est\u00e1 hoje mais ou menos no mesmo ritmo do Brasil. Nesta semana, assim como o Brasil, come\u00e7ar\u00e1 a vacinar pessoas que t\u00eam menos de 60 anos.\r\nEnviamos recursos a todas as cidades do Pa\u00eds, a Munic\u00edpios, para compra de medica\u00e7\u00e3o, compra de respirador, compra do que fosse necess\u00e1rio para atender as pessoas. Infelizmente, muitos Governadores e Prefeitos usaram esse dinheiro para pagamento da folha, fizeram desvios - acho que, se essa quest\u00e3o da COVID for estudada, vai se ver que \u00e9 maior do que o mensal\u00e3o do PT, porque muita gente meteu a m\u00e3o - e agora querem fazer pol\u00edtica com a CPI da Pandemia.\r\n\u00c9 triste ver que Deputados da Esquerda quase comemoram quando algu\u00e9m morre de COVID. Ficam felizes da vida! Fazem pol\u00edtica com a pandemia. Eles defendem a libera\u00e7\u00e3o do aborto, que mata milh\u00f5es de beb\u00eas ao ano, defendem a libera\u00e7\u00e3o das drogas, que matam e destroem fam\u00edlias, mas eles foram contra a libera\u00e7\u00e3o de medicamentos que poderiam ter ajudado no tratamento da COVID, porque eles querem o \"quanto pior, melhor\". \u00c9 assim que essa esquerda, infelizmente, age.\r\nNo ano que vem, v\u00e3o ter que disputar a elei\u00e7\u00e3o, e v\u00e3o perder. Eles acham que o ideal seria tirar do cargo o Presidente Bolsonaro, fazer o impeachment, n\u00e3o deixar que haja reformas, n\u00e3o deixar que haja novas leis. Aqui votamos a Lei do Saneamento, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, a reforma previdenci\u00e1ria, estamos analisando a reforma administrativa, fizemos muitas coisas para ajudar as pessoas durante esta pandemia. O aux\u00edlio emergencial ajudou dezenas de milh\u00f5es de brasileiros que nunca foram ajudados, nem pelo Programa Bolsa Fam\u00edlia.\r\nVejam, o meu pai foi Ministro no Governo Fernando Henrique Cardoso. Foi ele que criou o Vale-Escola, o Vale-G\u00e1s e outros programas, que foram reunidos e chamados de Bolsa Fam\u00edlia. N\u00f3s sempre defendemos ajuda \u00e0s pessoas que mais precisam. Mas eles, se pudessem, queriam que o Brasil afundasse. N\u00e3o v\u00e3o conseguir.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, M\u00cdDIO, ELOGIO, ATUA\u00c7\u00c3O, RENAN CALHEIROS, SENADOR, CR\u00cdTICA. \r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GERA\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Tendenciosidade da CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal. Apoio \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente. Hoje, dois temas me trazem \u00e0 tribuna. \r\nPrimeiro, meu caro Deputado Charles, da Bahia, que viajou 9 horas de estrada para chegar aqui, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 caminho para chegar pela via a\u00e9rea, a CPI do COVID, para variar, est\u00e1 fazendo pol\u00edtica com a COVID. \u00c9 uma CPI tendenciosa, uma CPI que simplesmente trabalha para tentar incriminar o Presidente, n\u00e3o \u00e9 s\u00e9ria e ainda tem como protagonista Renan Calheiros, que tem uma hist\u00f3ria que, como todos sabemos, n\u00e3o \u00e9 das melhores. \r\n\u00c9 muito triste ver a Rede Globo e outros ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o colocarem Renan Calheiros como her\u00f3i, porque ele \u00e9 algu\u00e9m que tenta conduzir a CPI para um relat\u00f3rio que n\u00f3s j\u00e1 sabemos que n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio e que j\u00e1 est\u00e1 pronto antes de come\u00e7ar. Renan Calheiros, PT e Esquerda, para variar, fazem pol\u00edtica com a pandemia. Eles chegam quase que a comemorar quando um brasileiro morre pela doen\u00e7a. Chegaram a dizer que \"essa doen\u00e7a \u00e9 um presente de Deus para a Esquerda\". Que triste esse pensamento. Que triste essa maneira de ver as coisas. \r\nOutro tema que tamb\u00e9m me traz \u00e0 tribuna \u00e9 a quest\u00e3o da ELETROBRAS, uma empresa que sempre foi deficit\u00e1ria, que j\u00e1 deu centenas de milh\u00f5es de reais de preju\u00edzo aos brasileiros, o que \u00e9 pago atrav\u00e9s de impostos, que sempre foi um cabide de empregos e realmente tem que ser privatizada. N\u00e3o faz sentido o Governo ser dono de uma empresa na \u00e1rea de energia el\u00e9trica que seja deficit\u00e1ria, cabide de empregos e que seria muito melhor operada, para gerar renda e riqueza para os trabalhadores, se sua gest\u00e3o fosse feita por algu\u00e9m competente e correto.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a este Plen\u00e1rio, que espero que hoje aprove essa mudan\u00e7a de rumos no Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nDESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INFRAESTRUTURA, SANEAMENTO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Otimismo com os sinais de recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Import\u00e2ncia de mat\u00e9rias aprovadas pela Casa em prol do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Rep\u00fadio \u00e0 CPI da Covid, instaurada pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Eduardo Bismarck, nosso Vice-Presidente Marcelo Ramos, Deputado Luiz\u00e3o, meu colega do Paran\u00e1, senhoras e senhores, o que me traz \u00e0 tribuna hoje s\u00e3o boas not\u00edcias. \r\nO Paran\u00e1 e o Brasil est\u00e3o num crescimento muito bom este ano, apesar desta pandemia, que \u00e9 mundial. O PIB do Brasil deve crescer mais de 5% este ano. Isso significa novos empregos - e este ano j\u00e1 estamos com um saldo positivo de mais de 1 milh\u00e3o de carteiras de trabalho assinadas - e aumento de renda para os brasileiros. A Bolsa de Valores bateu o seu recorde de pontos seis vezes seguidas. Isso tamb\u00e9m significa emprego e renda para os brasileiros. \r\n\u00c9 o otimismo que faz com que a economia volte ao patamar de antes da pandemia e cres\u00e7a acima desse patamar daqui para frente. A previs\u00e3o dos economistas para ano que vem \u00e9 de um crescimento entre 7% e 8%, com tend\u00eancia de aumento desse percentual. Isso \u00e9 riqueza para os brasileiros. Isso significa que n\u00f3s estamos no caminho certo, e esta Casa aqui ajudou. \r\nVotamos a reforma da Previd\u00eancia, h\u00e1 1 ano e meio. N\u00f3s votamos o novo marco de saneamento do Brasil, que deve tamb\u00e9m gerar muitos investimentos em infraestrutura no Pa\u00eds. Cada real gasto em saneamento representa 6 reais na \u00e1rea de sa\u00fade, ou seja, \u00e9 importante esse novo marco de saneamento do Brasil. Votamos a nova Lei do G\u00e1s, que deve fazer com que o pre\u00e7o baixe. Votamos a autonomia do Banco Central. Terminamos de votar agora os vetos da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es do Brasil, ou seja, esta Casa tem feito leis importantes que refletem na vida dos brasileiros. E o Pa\u00eds \u00e9 um canteiro de obras. Podemos olhar pontes, aeroportos, rodovias, ferrovias. Isso \u00e9 fundamental para o Brasil crescer. O Governo Bolsonaro e o Ministro Tarc\u00edsio t\u00eam feito do Brasil esse canteiro de obras, com a transposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco, por exemplo, que leva \u00e1gua para os nordestinos. \r\nSr. Presidente, o momento \u00e9 de otimismo, apesar desta CPI da Pandemia, que \u00e9 uma vergonha, com manipula\u00e7\u00e3o, mentiras. A Oposi\u00e7\u00e3o acha que vai levar alguma vantagem com esta CPI da vergonha, mas n\u00e3o vai. Est\u00e3o se desmoralizando, querendo transformar a COVID, como sempre, em plataforma pol\u00edtica. Eles s\u00f3 prejudicaram o Pa\u00eds, e ano que vem v\u00e3o levar uma baita surra. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1033/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.033, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.508, de  2007, para fins de moderniza\u00e7\u00e3o do marco legal das Zonas de Processamento de Exporta\u00e7\u00e3o - ZPEs. An\u00fancio de eleva\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial e sua prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. \r\nEu acho que, daqui a algum tempo, mais ou menos 1 m\u00eas, n\u00f3s vamos ver o aumento do aux\u00edlio emergencial e a prorroga\u00e7\u00e3o dele at\u00e9 o final do ano. Eu acho que os brasileiros devem receber essa boa not\u00edcia ainda neste m\u00eas de junho ou no in\u00edcio de julho. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, REINHOLD STEPHANES JUNIOR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, INSTITUTO DE SEGURIDADE SOCIAL DOS CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (POSTALIS), EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nDESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROCESSO LEGISLATIVO FEDERAL, LEI, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, RESPONSABILIDADE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, OMAR AZIZ, RANDOLFE RODRIGUES, RENAN CALHEIROS, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador como membro titular da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o pelos Governos Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff. Desvio, pelos governos petistas, de bilh\u00f5es de reais do Fundo Postalis da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Crescimento do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro em 6%. Retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds. Relev\u00e2ncia de proposi\u00e7\u00f5es aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados. Constru\u00e7\u00e3o de obras de infraestrutura de transportes no Pa\u00eds. Inclus\u00e3o do Brasil entre os pa\u00edses com maior \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 no contexto mundial. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos Senadores Omar Aziz, Randolfe Rodrigues e Renan Calheiros na CPI da Covid.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente. Eu tenho um compromisso na Comiss\u00e3o da Reforma Administrativa, da qual eu sou membro titular.\r\nGenocida e corrupto pode ser o Lula, pode ser a Dilma, n\u00e3o o Presidente Bolsonaro. Nunca se roubou tanto na hist\u00f3ria do Brasil como nos Governos do PT. Eu ouvi alguns falarem sobre Os Correios agora h\u00e1 pouco. Os Governos do PT quebraram Os Correios, desviando bilh\u00f5es do Fundo Postalis. Todo o Governo do PT foi de preju\u00edzo para os Correios, e esse \u00e9 s\u00f3 um exemplo entre centenas de outros casos assim nas despesas p\u00fablicas, em todo o Pa\u00eds.\r\nDe qualquer maneira, apesar de tudo isso, a caravana passa enquanto os c\u00e3es ladram. O Pa\u00eds segue, para este ano, com um crescimento de 6% do PIB. Isso \u00e9 emprego e renda para os brasileiros. Significa que a economia voltou a empregar, a ind\u00fastria est\u00e1 crescendo, os servi\u00e7os voltaram, a agricultura continua forte e o Pa\u00eds est\u00e1 caminhando bem.\r\nDa mesma forma, esta C\u00e2mara aprovou projetos de leis importantes, como o Novo Marco do Saneamento para o Pa\u00eds, que vai gerar muito investimento nessa \u00e1rea, e investir em saneamento \u00e9 tamb\u00e9m investir em sa\u00fade. N\u00f3s aprovamos a nova Lei do G\u00e1s, a nova Lei das Licita\u00e7\u00f5es. N\u00f3s aprovamos aqui um pequeno ajuste fiscal, h\u00e1 1 m\u00eas. Ou seja, esta C\u00e2mara tem feito muito pelo Brasil, e o Governo est\u00e1 tocando o Pa\u00eds.\r\nO Brasil \u00e9 um canteiro de obras: em todos os lugares ferrovias, hidrovias, aeroportos e portos est\u00e3o sendo constru\u00eddos e modernizados, algo que nunca se viu no Pa\u00eds. E, apesar da pandemia, que \u00e9 um problema mundial, este Governo \u00e9 um dos que mais vacinou no mundo. Somos o terceiro ou quarto pa\u00eds que mais vacinou no mundo, com uma popula\u00e7\u00e3o de 210 milh\u00f5es de brasileiros, sendo que menores de 18 anos n\u00e3o precisam vacinar. N\u00f3s j\u00e1 estamos hoje com mais de 110 milh\u00f5es de doses aplicadas no Brasil, resultado de um trabalho herc\u00faleo do Governo, que a Oposi\u00e7\u00e3o faz quest\u00e3o de denegrir, de macular.\r\nE o que dizer da CPI da COVID, onde os tr\u00eas patetas manipulam, mentem, porque querem, na realidade, uma CPI fajuta: os Senadores Randolfe, Aziz e Renan Calheiros, o novo \u00eddolo da Esquerda e da imprensa brasileira.\r\nInfelizmente \u00e9 triste o que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds, mas n\u00f3s vamos vencer.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCRATICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, acerca da institui\u00e7\u00e3o das normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um tema muito importante. Essa lei vai simplesmente salvar o futebol do Brasil, garantir o futuro do futebol brasileiro. \r\nO PSD orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1674/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.674, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Certificado de Imuniza\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria - CSS. Declara\u00e7\u00e3o de voto do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Eduardo Bismarck, meu Presidente, o PSD libera a bancada.\r\nEu vou votar \"n\u00e3o\" a este projeto. Por qu\u00ea? Diferentemente da Esquerda, n\u00e3o \u00e9 pela validade ou pela qualidade da vacina. Na minha opini\u00e3o, com duas doses da vacina, a pessoa tem que estar livre para n\u00e3o usar m\u00e1scara, para frequentar um lugar em que teoricamente ela n\u00e3o pegue e n\u00e3o passe a doen\u00e7a. \u00c9 assim que ocorre no mundo todo. Vou votar \"n\u00e3o\" porque quem n\u00e3o se vacinar ou n\u00e3o tiver ainda recebido as doses de vacinas vai sofrer um monte de restri\u00e7\u00f5es de frequentar lugares, vai acabar perdendo emprego e vai sofrer tantas outras restri\u00e7\u00f5es que s\u00e3o absurdas.\r\nEnt\u00e3o, eu voto \"n\u00e3o\", mas o PSD libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REINHOLD STEPHANES JUNIOR, DEPUTADO FEDERAL, AGRESS\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRESID\u00caNCIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEIXA, RANDOLFE RODRIGUES, SENADOR, INTIMIDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Reinhold Stephanes Junior",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia da Casa de apresenta\u00e7\u00e3o de queixa formal contra o Senador Randolfe Rodrigues, por tentativa de intimida\u00e7\u00e3o do orador na CPI da Covid.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. REINHOLD STEPHANES JUNIOR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Gilberto.\r\nEu queria falar de uma agress\u00e3o que eu sofri hoje na CPI da Pandemia. Eu estava no fundo da Comiss\u00e3o, onde eu levantei a m\u00e3o e fiz este ato. (Exibe celular.)\r\nGravei um v\u00eddeo de 15 segundos, que est\u00e1 nas minhas redes sociais, em que eu disse basicamente que a CPI prestava um desservi\u00e7o ao Brasil, mas t\u00ednhamos que acompanhar o seu trabalho. E desliguei o celular, coloquei-o no bolso. Quando eu estava indo embora, porque eu j\u00e1 estava l\u00e1 h\u00e1 uns 15 minutos, um dos funcion\u00e1rios do gabinete do Senador Randolfe Rodrigues - o Senador n\u00e3o viu, nem escutou o meu v\u00eddeo, n\u00e3o me viu gravar - saiu correndo e deve ter dito: \"Aquele Deputado falou mal da CPI\". De repente, ele me interpela: \"Quem \u00e9 o senhor, Deputado, para ofender a CPI?\" Eu falei: \"Eu? Eu gravei um v\u00eddeo. Eu tenho esse direito, essa liberdade\". \"Eu vou chamar a Pol\u00edcia Legislativa!\" Ele teve um chilique. \r\nEu acho que ele est\u00e1 desequilibrado emocionalmente, mas o que ele fez foi um constrangimento absurdo. Eu tenho o direito, como Parlamentar, de estar l\u00e1. Eu n\u00e3o tumultuei a CPI. Eu gravei um v\u00eddeo para mim, de 15 segundos, que ele n\u00e3o me viu gravar, nem escutou. Ningu\u00e9m o escutou, a n\u00e3o ser aquela pessoa que estava ao lado. Pela atitude desequilibrada de S.Exa. de tentar me intimidar, de tentar chamar a Pol\u00edcia, como se S.Exa. tivesse esse poder - \u00e9 claro que a Pol\u00edcia n\u00e3o veio, nem fez nada -, para o Brasil inteiro ver, eu acho que esta C\u00e2mara tinha que pegar o que aconteceu comigo e fazer uma reclama\u00e7\u00e3o p\u00fablica contra esse Senador. \u00c9 como se n\u00f3s, aqui no plen\u00e1rio, grav\u00e1ssemos um v\u00eddeo e algu\u00e9m questionasse a grava\u00e7\u00e3o, sem escutar a pessoa gravar, nem saber o conte\u00fado do que ela gravou. O Senador demonstrou desequil\u00edbrio, despreparo emocional, e demonstrou que presta um desservi\u00e7o ao Brasil.\r\nEu quero lamentar o que ocorreu comigo hoje e quero, realmente, pedir a esta Casa que fa\u00e7a uma queixa formal contra o Senador Randolfe Rodrigues. Foi uma atitude absurda, mostrando prepot\u00eancia, arrog\u00e2ncia e desequil\u00edbrio emocional. Esse rapaz n\u00e3o sabe trabalhar, n\u00e3o \u00e9 gente decente e n\u00e3o faz o bem para o Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]