[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 852/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 852, de 2018, sobre a transfer\u00eancia de im\u00f3veis do Fundo do Regime Geral de Previd\u00eancia Social para a Uni\u00e3o; sobre a administra\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da extinta Rede Ferrovi\u00e1ria Federal S.A. - RFFSA; sobre a gest\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o e sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Contingente da Extinta RFFSA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em r\u00e1pidas palavras, quero apenas dizer que, na semana passada, o Governador Wellington Dias entregou uma das obras mais importantes para a nossa Capital Teresina: o rodoanel. Foram investidos aproximadamente 123 milh\u00f5es de reais nessa obra que vai retirar os carros pesados de dentro da cidade e interligar a BR-316 e a BR-343. \r\nEnt\u00e3o, quero aqui felicitar o povo do Piau\u00ed, em especial a popula\u00e7\u00e3o de Teresina, que ganhou essa important\u00edssima obra para a nossa Capital. \r\nO Partido dos Trabalhadores vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, AGRADECIMENTO, REELEI\u00c7\u00c3O, ELEITOR, PIAU\u00cd. \r\nREJANE DIAS, ATUA\u00c7\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, SECRETARIA DE ESTADO, EDUCA\u00c7\u00c3O, PIAU\u00cd. \r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EXTIN\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA,\r\nREJANE DIAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EDUCA\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA. \r\nREFORMA DA PREVID\u00caNCIA, DEBATE. \r\nVIOL\u00caNCIA, VIOL\u00caNCIA CONTRA \u00c0 MULHER, DROGAS, COMBATE. \r\nPACTO FEDERATIVO, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Agradecimento aos eleitores piauienses pela reelei\u00e7\u00e3o da oradora. Realiza\u00e7\u00f5es da Parlamentar \u00e0 frente da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed. Defesa de fortalecimento do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Comprometimento na cria\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de projetos em prol das pessoas com defici\u00eancia. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. Necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas eficazes para o combate \u00e0 viol\u00eancia no Brasil, especialmente contra as mulheres. Import\u00e2ncia da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s drogas. Retomada da discuss\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo esta tribuna para, primeiramente, reiterar a minha gratid\u00e3o a Deus e ao povo do Piau\u00ed pela oportunidade de voltar a esta Casa e de poder iniciar 2019 com muitos projetos em mente.\r\nPela segunda vez consecutiva, tenho a honra de ser a Deputada mais votada do Piau\u00ed, posto que redobra a minha responsabilidade de lutar pelas pautas que movem o Brasil e que incomodam as fam\u00edlias que historicamente sempre estiveram \u00e0 margem das oportunidades e das pol\u00edticas p\u00fablicas, responsabilidade que encarei bravamente quando Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed, ao lado do nosso Governador Wellington Dias. \r\nNa Secretaria, pudemos fazer um trabalho coroado de \u00eaxito, com centenas de conquistas ao longo de 3 anos, a exemplo do aumento da oferta de vagas na rede p\u00fablica - o n\u00famero de matr\u00edculas subiu de 200 mil para 340 mil - e da recupera\u00e7\u00e3o das contas da educa\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 anos engessava o desempenho dos investimentos ali no nosso querido Estado do Piau\u00ed. Reformamos escolas e aos poucos quitamos, com planejamento e uso racional do dinheiro p\u00fablico, boa parte das d\u00edvidas hist\u00f3ricas que se arrastavam h\u00e1 d\u00e9cadas. \r\nFizemos um trabalho focado no di\u00e1logo franco com os professores, sem nos permitir descuidar dos direitos fundamentais e da sua plena valoriza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dos reajustes anuais, cumprimos a tabela de promo\u00e7\u00f5es e concedemos a eles as progress\u00f5es que lhes eram de direito. Todo esse esfor\u00e7o foi fundamental para que deix\u00e1ssemos aquele cargo com o sentimento de dever cumprido. Conseguimos chegar a patamares hist\u00f3ricos, a exemplo da diminui\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o escolar na educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos em 13% e do aumento da infrequ\u00eancia em 76%. Melhoramos o nosso IDEB, passando da 18\u00aa posi\u00e7\u00e3o para a 16\u00aa posi\u00e7\u00e3o, ou seja, melhoramos o desempenho dos nossos alunos nos indicadores do IDEB. Lembro que, em 2015, s\u00f3 quatro Estados atingiram a meta do IDEB, e um deles foi o Estado do Piau\u00ed, no ensino m\u00e9dio. Apesar disso, \u00e9 claro que ainda temos desafios pela frente.\r\nInvestimos pesado no ensino profissionalizante no Estado do Piau\u00ed. Somos um dos poucos Estados do Brasil em que h\u00e1 oferta de cursos t\u00e9cnicos em todos os Munic\u00edpios. Na outra ponta, fizemos o maior programa de prepara\u00e7\u00e3o para o ENEM da hist\u00f3ria do Estado e lideramos um dos mais importantes processos de universaliza\u00e7\u00e3o da oferta da educa\u00e7\u00e3o superior, por meio da Universidade Aberta do Piau\u00ed.\r\nAdemais, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, chego a esta Casa carregando na bagagem a experi\u00eancia de quem entende e comunga com os desafios da educa\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 apenas um discurso, \u00e9 uma vida de trabalho. \r\nSomos um Pa\u00eds em que quatro de cada dez jovens n\u00e3o conseguiram concluir o ensino m\u00e9dio e sete de cada dez alunos que terminaram o ensino m\u00e9dio n\u00e3o dominam o b\u00e1sico de Portugu\u00eas e Matem\u00e1tica. E, ao contr\u00e1rio de novos investimentos, o Governo cogita o fim do maior fundo nacional para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o FUNDEB. Se nada for feito hoje, agora, o FUNDEB ser\u00e1 extinto em 1 ano. E, muito al\u00e9m da miss\u00e3o de torn\u00e1-lo constitucional, \u00e9 preciso torn\u00e1-lo maior, capaz de alcan\u00e7ar as fronteiras do Brasil, onde investimentos em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica s\u00e3o raros.\r\nPor esses e outros desafios, a educa\u00e7\u00e3o continuar\u00e1 sendo a minha bandeira de luta nesta Casa, ao lado de outras tantas pautas em que pretendo me debru\u00e7ar, como a defesa das pessoas com defici\u00eancia, a seguran\u00e7a p\u00fablica, o meio ambiente e a sa\u00fade p\u00fablica. \r\nLado a lado com a educa\u00e7\u00e3o, o meu prop\u00f3sito \u00e9 fortalecer, nesta Casa, projetos para as pessoas com defici\u00eancia. \u00c9 preciso garantir mais qualifica\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o social e trabalho. \u00c9 preciso quebrar o preconceito que ainda impera nas rela\u00e7\u00f5es sociais, principalmente daqueles que olham para o deficiente com um olhar menor, de menosprezo, ou at\u00e9 mesmo de indiferen\u00e7a.\r\nA pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o merece mais ser vista como a coitadinha, pobrezinha, limitada por sua dificuldade de andar, de ouvir ou at\u00e9 mesmo de falar. Muitas vezes, as pessoas s\u00e3o preconceituosas n\u00e3o por maldade, mas por falta de conv\u00edvio e oportunidade de conhecer aquele que \u00e9 diferente.\r\nEu agrade\u00e7o muito a Deus por ter a gra\u00e7a de ser m\u00e3e de uma menina especial, de ter tido, por meio desse amor incondicional, uma nova chance de me reinventar, de renascer com um novo olhar sobre as coisas que realmente importam. Isso \u00e9 algo que devemos cultivar. As pessoas que Deus coloca em nossas vidas servem para nos mostrar o quanto somos semelhantes aos olhos do Pai e que somos falhos e pequenos quando pensamos de outra forma.\r\nPor fim, Sr. Presidente, outros assuntos importantes tamb\u00e9m me trazem a esta tribuna, assuntos que n\u00e3o podemos ignorar, fingir que n\u00e3o existem ou que n\u00e3o dizem respeito a n\u00f3s e para os quais n\u00e3o podemos fechar os olhos. Cabe agora, mais do que nunca, que esta Casa se una em torno de uma agenda positiva para o Brasil, da reforma da Previd\u00eancia \u00e0s pol\u00edticas de combate \u00e0 viol\u00eancia. O grito que ecoa l\u00e1 fora, nas ruas, nas redes sociais, \u00e9 um recado muito claro para n\u00f3s, inclusive, de que \u00e9 preciso garantir mudan\u00e7as emergenciais e urgentes, mudan\u00e7as na seguran\u00e7a, na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade e no trato com opini\u00e3o p\u00fablica, com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nAs pessoas t\u00eam assistido atentamente aos nossos atos e est\u00e3o prontas para contestar medidas que n\u00e3o as agradam. N\u00e3o h\u00e1 nada mais leg\u00edtimo e soberano na democracia do que a participa\u00e7\u00e3o das pessoas nas decis\u00f5es que v\u00e3o pesar sobre elas.\r\nE, neste momento, a reforma da Previd\u00eancia nos parece determinante. N\u00e3o \u00e9 mais uma quest\u00e3o de estrat\u00e9gia ou intelig\u00eancia, mas de sobreviv\u00eancia das contas p\u00fablicas. E o nosso mandato estar\u00e1 vigilante - podem ter certeza disso! - sobre qualquer tentativa de regredir no campo dos direitos fundamentais, sobretudo se puder atingir os mais pobres, aqueles que vivem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\r\nN\u00e3o se produz economia sustent\u00e1vel com m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de riqueza ou seletividade social, Sr. Presidente e demais Deputados e Deputados, mas com planejamento, com receitas para cobrir despesas que n\u00e3o onerem t\u00e3o somente o trabalhador, o pequeno contribuinte. N\u00e3o se produz economia sustent\u00e1vel fazendo vista grossa para as grandes organiza\u00e7\u00f5es e para os bancos.\r\nAqui eu abro um par\u00eantese para falar sobre o que pouca gente sabe: o absurdo do peso hoje da d\u00edvida gerada com a Previd\u00eancia nos \u00faltimos anos por parte da iniciativa privada. S\u00e3o mais de 450 bilh\u00f5es de reais que empresas e bancos devem \u00e0 Previd\u00eancia. E, para piorar a situa\u00e7\u00e3o, somente 175 bilh\u00f5es de reais correspondem a d\u00e9bitos recuper\u00e1veis. Portanto, se h\u00e1 de se cortar na carne, se h\u00e1 de se tomar um rem\u00e9dio amargo, que seja para todos, sem distin\u00e7\u00e3o. \r\nOutro grande desafio reside na seguran\u00e7a das pessoas. O crime no Brasil atingiu dimens\u00f5es epid\u00eamicas! Um policial morre a cada 2 dias no Brasil, n\u00e3o por doen\u00e7a ou acidente. Eles morrem nas m\u00e3os dos bandidos, no exerc\u00edcio do seu trabalho. \r\nO Brasil - sempre digo isso - precisa vencer o desafio do desenvolvimento. O Pa\u00eds precisa multiplicar o n\u00edvel de investimentos em estruturas para despertar o interesse da ind\u00fastria. Os desafios s\u00e3o grandes e v\u00e3o exigir de todos n\u00f3s empenho e criatividade para super\u00e1-los.\r\nNa bancada feminina, vou me debru\u00e7ar sobre as pautas que valorizem a participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica e nos postos de comando, n\u00e3o como mero percentual para preencher um coeficiente eleitoral, mas como agente de representatividade literal, em todas as esferas do poder. Mas, antes disso, \u00e9 preciso apagar a mancha da viol\u00eancia que coloca o Brasil no ranking dos pa\u00edses que mais matam mulheres no mundo, uma mancha muito vergonhosa.\r\nQuero, aqui, destacar o Mapa da Viol\u00eancia, que coloca esse desafio enorme para n\u00f3s que vamos trabalhar para que a viol\u00eancia contra a mulher seja algo do passado. Isso requer, portanto, a uni\u00e3o de todas aqui. \r\nA cada 17 minutos, uma mulher \u00e9 agredida fisicamente no Brasil. Est\u00e3o aqui dados e mat\u00e9rias sobre isso. De meia em meia hora, algu\u00e9m sofre viol\u00eancia psicol\u00f3gica ou moral neste Pa\u00eds. A cada 3 horas, algu\u00e9m relata um caso de c\u00e1rcere privado - vergonhoso!\r\nNeste mesmo dia, 8 casos de viol\u00eancia sexual ser\u00e3o descobertos. E toda semana 33 mulheres s\u00e3o assassinadas. Enquanto estou falando aqui e levantando uma not\u00edcia desta semana, de acordo com os dados apresentados por este relat\u00f3rio, uma mulher est\u00e1 sendo agredida no Brasil e outra mais tarde ser\u00e1 morta, Sr. Presidente. Ser\u00e1, portanto, um trabalho \u00e1rduo o combate aos ciclos de viol\u00eancia contra a mulher.\r\nOutra grande luta que vamos impor nesta Casa ser\u00e1 o enfrentamento ao tr\u00e1fico de drogas no Brasil. Vamos ampliar a voz dos programas que est\u00e3o dando certo no Pa\u00eds. Aqui eu cito um caso do meu Estado, o Piau\u00ed. Desde 1994, a Fazenda da Paz recupera centenas de jovens, como Carlos Eduardo, que nesta semana se formou em Direito, ap\u00f3s se recuperar do v\u00edcio e conseguir realizar o sonho de se formar.\r\nSou e vou continuar sendo uma forte defensora da abertura dos recursos para os Munic\u00edpios, porque eu sei na pr\u00e1tica da ang\u00fastia por que passa hoje o gestor municipal, da burocracia que ele enfrenta e que amarra os investimentos.\r\nHoje, cerca de 60% dos recursos arrecadados s\u00e3o concentrados na Uni\u00e3o, enquanto os Estados ficam com 23%, e os Munic\u00edpios, com apenas 17%. Est\u00e1 errado! \u00c9 l\u00e1 no Munic\u00edpio que as pessoas vivem, que as pessoas residem. \u00c9 l\u00e1 que recai a maior parte da responsabilidade em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. E sempre sobra para o Prefeito uma conta que n\u00e3o d\u00e1 para fechar.\r\nTemos, sim, que restabelecer as discuss\u00f5es para um novo pacto federativo capaz de fazer justi\u00e7a, minimizar a crise e propiciar a retomada do crescimento das cidades. Antes disso, vamos construir juntos uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica, focada no fortalecimento do Brasil, engrenada pelo setor produtivo e lubrificada pelo setor p\u00fablico.\r\nEu e o meu partido, o Partido dos Trabalhadores, continuaremos nesta Casa sendo interlocutores dos problemas que o Pa\u00eds enfrenta. Dizem que \u00e9 no momento de crise que s\u00e3o elaboradas as solu\u00e7\u00f5es mais eficazes e duradouras para os problemas. \u00c9 hora de mudarmos, urgentemente, de nos unirmos em nome do povo brasileiro. O trip\u00e9 de sustenta\u00e7\u00e3o dessas mudan\u00e7as \u00e9 garantir mais emprego, agilizar a retomada do crescimento, a valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador e o resgaste da confian\u00e7a das pessoas.\r\nN\u00e3o me faltar\u00e1, portanto, disposi\u00e7\u00e3o para buscarmos consensos, respeitando sempre as diferen\u00e7as de opini\u00e3o, o di\u00e1logo, a supremacia dos valores e os princ\u00edpios democr\u00e1ticos.\r\nEu sei que ainda h\u00e1 muito a ser feito para que possamos viver um Brasil de todos os brasileiros: dos negros, dos idosos, das crian\u00e7as, das pessoas com defici\u00eancia e das mulheres. Sei tamb\u00e9m que esse \u00e9 um desafio n\u00e3o somente meu, mas o guardo com grande responsabilidade, entendendo a miss\u00e3o na qual eu me coloquei quando fui votada pelo povo do Piau\u00ed.\r\nEssa \u00e9 parte das minhas perspectivas para esta nova legislatura. Pretendo triplicar os esfor\u00e7os para atender \u00e0s expectativas e reivindica\u00e7\u00f5es do povo brasileiro e do povo piauiense, com o fim de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de cada m\u00e3e, de cada pai de fam\u00edlia.\r\nTemos 4 anos de trabalho pela frente. E, diante da oportunidade de acelerar o processo de transforma\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, precisamos, antes de qualquer coisa, de nos unir.\r\nEssa uni\u00e3o de for\u00e7as nos far\u00e1 capazes de garantir o Brasil do futuro e de superarmos os grandes desafios que ainda temos pela frente: a retomada do crescimento com perspectiva de novos postos de empregos.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nAgrade\u00e7o a todos a aten\u00e7\u00e3o. Que Deus nos aben\u00e7oe! \r\nO Sr. Airton Faleiro - Deputada, pe\u00e7o um aparte a V.Exa.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Pois n\u00e3o.\r\nO Sr. Airton Faleiro - Sou Airton Faleiro, do Par\u00e1. Quero parabenizar V.Exa. pela vit\u00f3ria, assim como tantos outros que chegaram aqui. Eu sou bastante conhecedor da hist\u00f3ria do Piau\u00ed e observei que na primeira parte do seu pronunciamento V.Exa. trouxe refer\u00eancias do seu Estado. Eu sou um dos admiradores do que vem ocorrendo no Estado do Piau\u00ed ultimamente. Aqui n\u00e3o est\u00e1 em debate a quest\u00e3o partid\u00e1ria, aqui n\u00e3o est\u00e1 em debate a quest\u00e3o ideol\u00f3gica. Aqui estamos debatendo modalidades de gest\u00e3o que podem nos inspirar, que podem servir como exemplo e se somar a tantas outras iniciativas boas no Brasil. Ent\u00e3o, eu quero parabeniz\u00e1-la por fazer essa refer\u00eancia a uma coisa boa. O Brasil est\u00e1 precisando de bons exemplos, e eu acho que o Estado do Piau\u00ed e essa gest\u00e3o t\u00eam sido, e v\u00e3o continuar sendo, um bom exemplo para o Pa\u00eds. V.Exa. tamb\u00e9m falou da educa\u00e7\u00e3o. Eu sou filho de professor aposentado, de uma professorinha do interior. Minha esposa \u00e9 professora e foi Reitora da Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1. Eu vi que V.Exa. abra\u00e7a a causa da educa\u00e7\u00e3o como uma das suas bandeiras. Eu estava aqui conversando com o Deputado Federal mineiro Vilson da Fetaemg, da Frente Parlamentar da Agricultura Familiar, da qual tamb\u00e9m fa\u00e7o parte, e n\u00f3s sabemos que cada um busca suas prioridades. Mas, mesmo n\u00e3o sendo da categoria de trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, pela longa hist\u00f3ria de fam\u00edlia e, principalmente, pelo que representa a educa\u00e7\u00e3o no Estado do Par\u00e1 e por nossas necessidades... N\u00f3s avan\u00e7amos. N\u00f3s ganhamos duas universidades novas, uma em Santar\u00e9m e outra em Marab\u00e1. Mas l\u00e1 o nosso povo ainda reclama por mais quatro novas universidades: uma universidade na regi\u00e3o tocantina, no Munic\u00edpio de Camet\u00e1; uma universidade na regi\u00e3o do Maraj\u00f3, em Breves; uma universidade em Altamira, na Transamaz\u00f4nica, no Xingu; e uma universidade na regi\u00e3o oeste do Par\u00e1. Ent\u00e3o, eu queria me somar ao seu pronunciamento e dizer que \u00e9 muito bom ouvir algu\u00e9m chegar aqui e dizer que vai priorizar a educa\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns!\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Eu \u00e9 que agrade\u00e7o a interven\u00e7\u00e3o do nobre Deputado.\r\nQuero dizer que fico muito feliz tamb\u00e9m pelos avan\u00e7os no Estado do Par\u00e1. No Estado do Piau\u00ed realmente temos buscado avan\u00e7ar na melhoria dos nossos indicadores. Eu estive, inclusive, como Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, e l\u00e1 tivemos a oportunidade de universalizar, por exemplo, o ensino profissionalizante.\r\nEstamos caminhando para, neste ano, com f\u00e9 em Deus, tamb\u00e9m universalizar o ensino superior, com a cria\u00e7\u00e3o da UAPI - Universidade Aberta do Piau\u00ed, usando o ensino a dist\u00e2ncia. Esta sempre foi uma vis\u00e3o do Governador Wellington Dias, que colocou aquele desafio em nossas m\u00e3os. Gra\u00e7as a Deus, demos conta de realiz\u00e1-lo! Falamos da melhoria do pr\u00f3prio \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB, em que tivemos avan\u00e7o tamb\u00e9m bastante significativo.\r\nDesafios ainda existem. N\u00e3o h\u00e1 como, diante de uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o complexa como esta que n\u00f3s estamos vivendo hoje no Pa\u00eds, com muita escassez de recursos, achar que est\u00e1 tudo a mil maravilhas, mas o importante \u00e9 que esses indicadores v\u00eam melhorando. E a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a base de tudo. N\u00e3o existe um pa\u00eds forte, um Estado forte ou um pujante Munic\u00edpio sem que realmente se priorize a educa\u00e7\u00e3o.\r\nMais uma vez, quero agradecer a interven\u00e7\u00e3o de V.Exa. e parabeniz\u00e1-lo pelos avan\u00e7os que os senhores t\u00eam obtidos no Estado do Par\u00e1.\r\nConcedo um aparte ao colega Deputado Padre Jo\u00e3o.\r\nO Sr. Padre Jo\u00e3o - Quero parabenizar V.Exa., que \u00e9 muito bem-vinda! V.Exa. enriquece muito esta Casa e \u00e9 orgulho para n\u00f3s da bancada do Partido dos Trabalhadores, porque vem com essa experi\u00eancia tamb\u00e9m do Executivo e com essa sensibilidade. Eu nunca tive d\u00favida de que a quest\u00e3o de g\u00eanero \u00e9 importante. A mulher faz a diferen\u00e7a na pol\u00edtica, embora n\u00e3o baste ser mulher. V.Exa. \u00e9 uma mulher de esquerda, uma mulher que tem essa sensibilidade para com os mais pobres e para com a educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 m\u00e3e de uma crian\u00e7a especial, tem um filho especial, ent\u00e3o tem um ac\u00famulo, uma riqueza, uma hist\u00f3ria que traz para esta Casa. Ser\u00e1 grande a contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 para o povo do Piau\u00ed, que ter\u00e1 l\u00e1 outro grande aliado, o nosso hist\u00f3rico companheiro e Governador Wellington Dias. Foi aqui grande companheiro, inclusive como Senador. V.Exa., Deputada Rejane Dias, prestar\u00e1 grande servi\u00e7o a todo o povo brasileiro. Assim, conseguiremos aprimorar as pol\u00edticas, inclusive na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, embora todo esse desmonte esteja colocado. Colega Deputada, se n\u00e3o revertermos a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, tanto a educa\u00e7\u00e3o quanto a a\u00e7\u00e3o social ficam comprometidas, tudo fica comprometido. Portanto, n\u00f3s temos ainda um grande desafio, porque falta neste Governo atual justamente o que V.Exa. traz: esta sensibilidade para enxergar os mais pobres, sensibilidade para enxergar a realidade dos necessitados do campo e da cidade, buscando algo que \u00e9 estruturante, a educa\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns! Seja bem-vinda! Estamos juntos, porque toda essa opera\u00e7\u00e3o de desmonte, com a for\u00e7a do capital internacional, n\u00e3o vai nos intimidar, n\u00e3o vai nos intimidar! \u00c9 com essa for\u00e7a que n\u00f3s vamos com o povo reverter essa situa\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns! Seja muito bem-vinda!\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Muito obrigada, nobre colega Deputado Padre Jo\u00e3o, do Partido dos Trabalhadores. Quero dizer que \u00e9 uma alegria muito grande ouvir o aparte de V.Exa. Quero dizer que n\u00f3s estamos juntos na defesa dos menos favorecidos, com certeza! Como V.Exa. mencionou, sou m\u00e3e de uma crian\u00e7a com defici\u00eancia. Temos no Piau\u00ed um trabalho muito focado na prote\u00e7\u00e3o dessas pessoas, inclusive criamos uma rede de prote\u00e7\u00e3o composta pelo Centro Integrado de Reabilita\u00e7\u00e3o - CEIR, algo semelhante \u00e0 Rede Sarah. A rede completou agora 10 anos de exist\u00eancia, com mais de 1 milh\u00e3o de atendimentos. Essas crian\u00e7as e pais tinham que vir para Bras\u00edlia ou ir para S\u00e3o Paulo, para fazer tratamento na Associa\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia \u00e0 Crian\u00e7a Deficiente - AACD, porque l\u00e1 no Piau\u00ed n\u00e3o t\u00ednhamos uma unidade da Rede Sarah Kubitschek.\r\nHoje, n\u00f3s temos o CEIR.\r\nTamb\u00e9m destinei emenda para a cria\u00e7\u00e3o de outros centros de reabilita\u00e7\u00e3o. Ainda nesta ano, n\u00f3s vamos entregar um centro \u00e0 Parna\u00edba, cidade importante do Piau\u00ed. Outro ser\u00e1 entregue a Munic\u00edpio ao sul do Estado.\r\nEu digo isso porque sou m\u00e3e e sei de quantas idas e vindas tive que fazer a Bras\u00edlia e a S\u00e3o Paulo, para o tratamento de minha filha. Imaginem um pobre necessitado ter que se deslocar da sua cidade, t\u00e3o distante, para vir fazer tratamento aqui em Bras\u00edlia, muitas vezes sem nenhuma condi\u00e7\u00e3o financeira!\r\nO Sr. Eli Borges - Deputada...\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Pe\u00e7o s\u00f3 um momento, Deputado. J\u00e1 vou passar a palavra a V.Exa.\r\nPortanto, essa \u00e9 uma grande preocupa\u00e7\u00e3o minha.\r\nQuanto \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, o assunto deve ser preocupa\u00e7\u00e3o desta Casa, porque as pessoas com defici\u00eancia precisam de tratamento.\r\nMinha garganta est\u00e1 falhando. Enquanto me recupero, ou\u00e7o com prazer o Deputado Eli Borges.\r\nO Sr. Eli Borges - Eu n\u00e3o quero tomar o seu tempo, que j\u00e1 est\u00e1 concluindo. Eu gostaria apenas de parabenizar V.Exa. pelo pronunciamento e dizer que essa luta em defesa da mulher \u00e9 uma luta muito interessante. Temos a Lei Maria da Penha, mas o \"Jo\u00e3o da Penha\" n\u00e3o tem compreendido o papel da mulher, que trabalha o dia todo, vai para casa, tamb\u00e9m \u00e9 m\u00e3e e faz todo o trabalho dom\u00e9stico. \u00c0s vezes, elas n\u00e3o t\u00eam sido compreendidas. Parabenizo V.Exa. pelo pronunciamento. Sou pastor e compreendo a luta das mulheres. Parab\u00e9ns! Conte com este Deputado nessas batalhas, no sentido de que n\u00f3s homens possamos compreender mais a luta de voc\u00eas. Parab\u00e9ns! Muito obrigado.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Muito obrigada, Pastor Eli Borges! Muito obrigada, Deputado! Isso \u00e9 importante. Acho que as mulheres t\u00eam todas as condi\u00e7\u00f5es de dar grande contribui\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias que realmente precisam de um olhar mais cuidadoso e mais atencioso do Estado. As mulheres t\u00eam uma sensibilidade muito grande com o social, e n\u00f3s temos, sim, como contribuir para melhorar as pol\u00edticas p\u00fablicas de aten\u00e7\u00e3o e de cuidado com as fam\u00edlias mais necessitadas.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA REJANE DIAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ocupo esta tribuna para, primeiramente, reiterar a minha gratid\u00e3o a Deus e ao povo piauiense pela oportunidade de voltar a esta Casa, e de poder iniciar 2019 com muitos projetos em mente.\r\nPela segunda vez consecutiva, tenho a honra de ser a Deputada mais votada do Piau\u00ed, posto que redobra a minha responsabilidade em lutar pelas pautas que movem o Brasil e que incomodam as fam\u00edlias que historicamente sempre estiveram \u00e0 margem das oportunidades e das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nE encarei tal responsabilidade bravamente, enquanto Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed, ao lado do nosso Governador Wellington Dias. Ali, pudemos coroar com \u00eaxito centenas de conquistas, ao longo de 3 anos. Houve o aumento da oferta de vagas da rede p\u00fablica, que subiu de 200 mil para 340 mil matr\u00edculas, e a recupera\u00e7\u00e3o das contas da educa\u00e7\u00e3o, que h\u00e1 anos engessava o desempenho dos investimentos no Estado. Reformamos escolas e, aos poucos, quitamos boa parte das d\u00edvidas hist\u00f3ricas que se arrastavam h\u00e1 d\u00e9cadas. E n\u00f3s o fizemos com planejamento e uso racional do dinheiro p\u00fablico. \r\nFizemos um trabalho focado no di\u00e1logo franco com os professores, sem nos permitir descuidar dos direitos fundamentais \u00e0 sua plena valoriza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dos reajustes anuais, cumprimos com a tabela de promo\u00e7\u00f5es e as progress\u00f5es que lhes s\u00e3o direitos.  \r\nTodo esse esfor\u00e7o foi fundamental para chegarmos at\u00e9 aqui com o sentimento de dever cumprido. Conseguimos chegar a patamares hist\u00f3ricos, a exemplo da diminui\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o escolar da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos em 13%, e o aumento da infrequ\u00eancia em 76%. E subimos da 18\u00aa para a 16\u00aa posi\u00e7\u00e3o no ranking do \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB. \r\nInvestimos pesado no ensino profissionalizante no Estado do Piau\u00ed. Somos um dos poucos estados do Brasil em que h\u00e1 a oferta de curso t\u00e9cnicos em todos os Munic\u00edpios. E numa outra ponta, fizemos o maior programa de prepara\u00e7\u00e3o para o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM da hist\u00f3ria do Estado e lideramos um dos mais importantes processos de universaliza\u00e7\u00e3o da oferta da Educa\u00e7\u00e3o Superior, por meio da Universidade Aberta do Piau\u00ed.\r\n Ademais, Sr. Presidente, chego a esta Casa carregando na bagagem a experi\u00eancia de quem entende os desafios da Educa\u00e7\u00e3o e com estes comunga. N\u00e3o \u00e9 um discurso, \u00e9 uma vida! \r\nSomos um pa\u00eds em que 4 de cada 10 jovens n\u00e3o conseguiram concluir o ensino m\u00e9dio. Al\u00e9m disso, 7 de cada 10 alunos que terminaram o ensino m\u00e9dio n\u00e3o dominam o b\u00e1sico de portugu\u00eas e matem\u00e1tica. E, ao contr\u00e1rio de novos investimentos, o Governo cogita o fim do maior fundo nacional para o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o FUNDEB.\r\nSe nada for feito aqui, hoje, agora, o FUNDEB vai se extinguir em 1 ano. Muito al\u00e9m da miss\u00e3o de torn\u00e1-lo constitucional, \u00e9 preciso torn\u00e1-lo maior, capaz de alcan\u00e7ar as fronteiras do Brasil, onde investimentos em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica s\u00e3o raros. \r\nPor esses e outros desafios, a educa\u00e7\u00e3o continuar\u00e1 sendo a minha bandeira de luta nesta Casa, ao lado de outras tantas pautas em que pretendo me debru\u00e7ar, como a defesa das pessoas com defici\u00eancia, a seguran\u00e7a, o meio ambiente e a sa\u00fade p\u00fablica.\r\nLado a lado com a educa\u00e7\u00e3o, o meu prop\u00f3sito \u00e9 fortalecer nesta Casa projetos para as pessoas com defici\u00eancia. \u00c9 preciso garantir mais qualifica\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o social e trabalho. \u00c9 preciso quebrar o preconceito que ainda impera nas rela\u00e7\u00f5es sociais, principalmente o daqueles que olham para o deficiente com um olhar menor, de menosprezo ou indiferen\u00e7a. A pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o merece mais ser vista como \"coitadinha\", \"pobrezinha\", limitada por sua dificuldade de andar, ouvir ou falar. E muitas vezes as pessoas s\u00e3o preconceituosas, n\u00e3o por maldade, mas por falta de conv\u00edvio e oportunidade de conhecer o diferente.\r\nEu agrade\u00e7o muito a Deus por ter a gra\u00e7a de ser m\u00e3e de uma menina especial, de ter tido, por meio desse amor incondicional, uma nova chance de me reinventar, de renascer, com um novo olhar sobre as coisas que realmente importam. E isso \u00e9 algo que devemos cultivar: as pessoas que Deus coloca em nossas vidas nos servem para mostrar o quanto somos semelhantes aos olhos do Pai, e que somos falhos e pequenos, quando pensamos diferente.\r\nPor fim, Sr. Presidente, outros assuntos importantes me trazem a esta tribuna, assuntos que n\u00e3o podemos ignorar. N\u00e3o podemos fechar os olhos ou fingir que n\u00e3o \u00e9 com a gente. Cabe agora a esta Casa, mais do que nunca, unir-se em torno de uma agenda positiva para o Brasil, da reforma da Previd\u00eancia \u00e0s pol\u00edticas de combate \u00e0 viol\u00eancia.\r\nO grito que ecoa l\u00e1 fora, nas ruas, nas redes sociais, \u00e9 um recado muito bem claro, a n\u00f3s inclusive, de que \u00e9 preciso garantir mudan\u00e7as emergenciais, mudan\u00e7as na seguran\u00e7a, na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade e no trato com a opini\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. As pessoas t\u00eam assistido atentamente aos nossos atos e est\u00e3o prontas para contestar medidas que n\u00e3o agradam a elas. N\u00e3o h\u00e1 nada mais leg\u00edtimo e soberano na democracia do que a participa\u00e7\u00e3o das pessoas nas decis\u00f5es que v\u00e3o pesar sobre elas.\r\nE, neste momento, a reforma da Previd\u00eancia nos parece determinante. N\u00e3o \u00e9 mais uma quest\u00e3o de estrat\u00e9gia ou intelig\u00eancia, mas de sobreviv\u00eancia das contas p\u00fablicas. Nosso mandato estar\u00e1 vigilante quanto \u00e0 tentativa de regredir em direitos fundamentais, sobretudo quando poder\u00e3o atingir os mais pobres. \r\nN\u00e3o se faz economia sustent\u00e1vel com m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de riqueza ou seletividade social, Sr. Presidente. Faz-se economia sustent\u00e1vel com estabilidade fiscal, com planejamento, com receitas para cobrir despesas, que n\u00e3o onerem t\u00e3o somente o trabalhador, o pequeno contribuinte. N\u00e3o se faz economia sustent\u00e1vel fazendo vista grossa para as grandes organiza\u00e7\u00f5es e para os bancos. \r\nAbro um par\u00eantese para dizer o que pouca gente sabe: o absurdo que pesa hoje sobre a d\u00edvida gerada com a Previd\u00eancia nos \u00faltimos anos, por parte da iniciativa privada. S\u00e3o mais de R$ 450 bilh\u00f5es que empresas e bancos devem \u00e0 Previd\u00eancia! E, para piorar a situa\u00e7\u00e3o, somente R$ 175 bilh\u00f5es correspondem a d\u00e9bitos recuper\u00e1veis. Portanto, se h\u00e1 de se cortar na carne, se h\u00e1 de se tomar um rem\u00e9dio amargo, que seja para todos, sem distin\u00e7\u00e3o. \r\nOutro grande desafio reside na seguran\u00e7a das pessoas. O crime no Brasil atingiu uma dimens\u00e3o epid\u00eamica. Um policial morre a cada 2 dias no Brasil, n\u00e3o por doen\u00e7a ou acidente. Eles morrem nas m\u00e3os dos bandidos, no exerc\u00edcio do trabalho diuturno. \r\nO Brasil, sempre digo, precisa vencer o desafio do desenvolvimento. O Pa\u00eds precisa multiplicar o n\u00edvel de investimentos em infraestrutura para que fa\u00e7a despertar o interesse da ind\u00fastria. \r\nOs desafios s\u00e3o grandes e v\u00e3o exigir de todos n\u00f3s empenho e criatividade para super\u00e1-los. \r\nNa bancada feminina, vou debru\u00e7ar-me sobre as pautas que valorizem a participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica e nos postos de comando, n\u00e3o como mero percentual para preencher o coeficiente eleitoral, mas como agente de representatividade literal em todas as esferas do poder.\r\nMas, antes disso, \u00e9 preciso apagar a mancha da viol\u00eancia, que coloca o Brasil no ranking dos pa\u00edses que mais matam mulheres no mundo. E aqui eu quero destacar o Mapa da Viol\u00eancia contra a Mulher 2018, divulgado nesta semana pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, que traz dados ainda assustadores: a cada 17 minutos, uma mulher \u00e9 agredida fisicamente no Brasil; de meia em meia hora, algu\u00e9m sofre viol\u00eancia psicol\u00f3gica ou moral; a cada 3 horas, algu\u00e9m relata um caso de c\u00e1rcere privado; neste mesmo dia, oito casos de viol\u00eancia sexual s\u00e3o descobertos; e, toda semana, 33 mulheres s\u00e3o assassinadas.\r\nEnquanto eu estou falando aqui, e levantando uma not\u00edcia \"desta semana\", para cada um dos dados que este relat\u00f3rio apresenta, uma mulher est\u00e1 sendo agredida no Brasil, e outra mais tarde ser\u00e1 morta, Sr. Presidente. Ser\u00e1, portanto, um trabalho \u00e1rduo no combate aos ciclos de viol\u00eancia contra a mulher.  \r\nOutra grande luta que vamos impor nesta Casa ser\u00e1 o enfrentamento contra as drogas no Brasil. Vamos ampliar a voz dos programas que est\u00e3o dando certo no Pa\u00eds. E aqui eu cito o Estado do Piau\u00ed. Desde 1994, a Fazenda da Paz recupera centenas de jovens, como o Carlos Eduardo, que nesta semana se formou em Direito, ap\u00f3s se recuperar do v\u00edcio e conseguir realizar o sonho de se formar. \r\nSou, e vou continuar sendo, uma forte defensora da abertura de recursos para os Munic\u00edpios, porque eu sei, na pr\u00e1tica, da ang\u00fastia que passa hoje um gestor municipal. Sei da burocracia que ele enfrenta e que amarra os investimentos. Hoje, cerca de 60% dos recursos arrecadados s\u00e3o concentrados na Uni\u00e3o, enquanto os Estados ficam com 23% e os Munic\u00edpios, com apenas 17%. Isto est\u00e1 errado! \u00c9 l\u00e1 no Munic\u00edpio que as pessoas vivem. \u00c9 l\u00e1 que recai maior parte da responsabilidade em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. E sempre sobra ao Prefeito uma conta que n\u00e3o fecha. Temos, sim, que restabelecer as discuss\u00f5es para um novo pacto federativo, capaz de fazer justi\u00e7a, minimizar a crise e retomar o crescimento das cidades. \r\nAntes disso, vamos construir juntos uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica, focada no fortalecimento do Brasil, engrenada pelo setor produtivo e lubrificada pelo poder p\u00fablico.\r\nEu e meu partido, o PT, continuaremos, nesta Casa, sendo interlocutores dos problemas que o Pa\u00eds enfrenta.  \r\nDizem que \u00e9 no momento de crise que s\u00e3o elaboradas as solu\u00e7\u00f5es mais eficazes e duradouras para os problemas. \u00c9 hora de mudarmos urgentemente, de nos unirmos em nome do povo brasileiro. O trip\u00e9 de sustenta\u00e7\u00e3o dessas mudan\u00e7as \u00e9 garantir mais emprego, agilizar a retomada do crescimento, a valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador e o resgate da confian\u00e7a das pessoas. \r\nN\u00e3o me faltar\u00e1, portanto, disposi\u00e7\u00e3o para buscar consensos, respeitando sempre as diferen\u00e7as de opini\u00e3o, o di\u00e1logo e a supremacia dos valores e princ\u00edpios democr\u00e1ticos. Eu sei que ainda h\u00e1 muito a ser feito para que possamos viver um Brasil de todos os brasileiros, dos negros, dos idosos, das crian\u00e7as, das pessoas com defici\u00eancia e das mulheres. E sei tamb\u00e9m que esse \u00e9 um desafio muito meu e que guardo ampla responsabilidade. \r\nEsta \u00e9, portanto, parte das minhas perspectivas para esta nova Legislatura. Pretendo triplicar os esfor\u00e7os para atender \u00e0s expectativas e reivindica\u00e7\u00f5es do povo brasileiro, do povo piauiense, para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de cada m\u00e3e, de cada pai de fam\u00edlia.\r\nTemos 4 anos de trabalho pela frente. E n\u00f3s, diante da oportunidade de acelerar o processo de transforma\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, precisamos nos unir. Essa uni\u00e3o de for\u00e7as \u00e9 que nos far\u00e1 capazes de garantir o Brasil do futuro.  \r\nPe\u00e7o que repercuta este pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os de imprensa desta Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA, ESCOLA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA (PROCESSO LEGISLATIVO), ISRAEL BATISTA, PROFESSOR, ATENTADO, TERRORISMO, ALUNO, AGRESS\u00c3O, DEPRESS\u00c3O, PROFESSOR, CRIA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR, DEBATE, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, PESQUISA CIENT\u00cdFICA,  AUS\u00caNCIA, DADOS, TRANSTORNO MENTAL, JUVENTUDE, SUZANO (SP), ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, INTERNET, DISCURSO DE \u00d3DIO, DEFESA, ASSIST\u00caNCIA PSICOSSOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas eficazes de combate \u00e0 viol\u00eancia no ambiente escolar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu trago a esta Casa um debate important\u00edssimo, urgente e necess\u00e1rio, que \u00e9 exatamente a viol\u00eancia dentro das nossas escolas.\r\nNa semana passada, participei de uma audi\u00eancia p\u00fablica, cujo propositor foi o Deputado Professor Israel Batista. L\u00e1, discutimos com v\u00e1rios especialistas a situa\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dentro das escolas em todo o Brasil. E quero aqui trazer, portanto, dados de que o Brasil atravessa um momento de grande intoler\u00e2ncia e de muita viol\u00eancia dentro das escolas.\r\nDesde 2002, ao menos nove escolas brasileiras sofreram atentado por parte de alunos e ex-alunos. Eles entram port\u00e3o adentro armados e abrem fogo, sem d\u00f3 nem piedade, contra quem veem pela frente. A esta altura, no Brasil, foram 28 mortos e 48 feridos que ingressaram na lista da viol\u00eancia escolar desde 2002. A solu\u00e7\u00e3o que parece mais proeminente por parte do Governo, o que \u00e9 um absurdo sem precedentes, \u00e9 a revoga\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento. Dizem que essa seria uma sa\u00edda.\r\nNos Estados Unidos, onde nasceu essa onda de ataques e onde sabemos que h\u00e1 um regime permissivo do com\u00e9rcio de armas, mais de 660 ataques foram registrados nesse mesmo per\u00edodo, de acordo com levantamento da Escola Naval de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos. L\u00e1, os professores ficam n\u00e3o somente na mira de rev\u00f3lveres, mas s\u00e3o abordados com metralhadoras e fuzis. \r\nN\u00e3o se combate a viol\u00eancia, Sra. Presidente, com mais viol\u00eancia. \u00c9 preciso avan\u00e7ar nas investiga\u00e7\u00f5es e nos estudos sobre a incid\u00eancia de dist\u00farbios mentais entre os nossos jovens. E chego a esta Casa propondo at\u00e9 mesmo a cria\u00e7\u00e3o de uma Frente Parlamentar, para que possamos nos aprofundar mais no debate e, a partir da\u00ed, encontrar solu\u00e7\u00f5es de forma construtiva.\r\nO que aconteceu em Suzano acontece todos os dias, em pequena ou grande propor\u00e7\u00e3o, nas formas mais variadas de agress\u00f5es, desrespeitos e abusos dentro da pr\u00f3pria escola. \u00c9 preciso entender onde reside o problema e, com a ajuda da sociedade civil organizada, encontrar solu\u00e7\u00e3o.\r\nA\u00ed nos perguntamos: um dos motivos \u00e9 a depress\u00e3o? \u00c9 o bullying, que atinge cada vez mais cedo os nossos alunos em idade escolar? \u00c9 a neglig\u00eancia dos pais? \u00c9 a Internet? S\u00e3o os jogos em rede? \u00c9 a fixa\u00e7\u00e3o por desafios?\r\nSobre o submundo da Internet, eu abro um par\u00eantese e um alerta, ao mesmo tempo: h\u00e1, no Brasil, hoje, centenas de organiza\u00e7\u00f5es criminosas que atuam livremente, orientando os nossos jovens a cometer esse tipo de crime. Os assassinos de Suzano, no caso, Guilherme e Luiz Henrique, eram membros ass\u00edduos. Eles foram encontrados em diversas publica\u00e7\u00f5es dessas comunidades de \u00f3dio on-line pedindo dicas para realizar o ataque.\r\nOutra caracter\u00edstica importante desses grupos que pregam o \u00f3dio e a viol\u00eancia extrema \u00e9 a adora\u00e7\u00e3o \u00e0 morte. Sempre que algum membro avisa que decidiu optar pelo suic\u00eddio, outros respondem simplesmente \"Leve a esc\u00f3ria junto.\", o que, para eles, significa matar mais pessoas antes de morrer, de prefer\u00eancia em grande n\u00famero. Isso \u00e9 o que chama a aten\u00e7\u00e3o e deixa todos em uma situa\u00e7\u00e3o realmente de total perplexidade.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, quero dizer que, no Brasil, h\u00e1 estudos que, infelizmente, colocam a viol\u00eancia nas nossas escolas como situa\u00e7\u00e3o alarmante, se compararmos com outros Estados. S\u00e3o dados que cada vez mais realmente nos chamam a um grande desafio. \u00c9 preciso, portanto, debater e discutir o tema, talvez de forma regionalizada, porque cada regi\u00e3o tem as suas particularidades.\r\nDeixo aqui esta minha fala, que pe\u00e7o seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEspero que juntos possamos encontrar uma sa\u00edda para esse mal que infelizmente tem afetado as nossas escolas e dizimado alunos e professores, como aconteceu no \u00faltimo caso que citamos aqui, em Suzano.\r\nEra isso que tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Obrigada, nobre Deputada Rejane Dias.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA REJANE DIAS.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil atravessa um momento de grande intoler\u00e2ncia e de muita viol\u00eancia dentro da escola. Desde 2002, ao menos nove escolas brasileiras sofreram atentados por parte de alunos ou ex-alunos. Eles entram port\u00e3o adentro, armados, e abrem fogo sem d\u00f3 nem piedade contra quem veem pela frente. A esta altura, no Brasil, 28 mortos e 41 feridos engrossam a lista da viol\u00eancia escolar desde 2002.\r\nA solu\u00e7\u00e3o que parece mais proeminente por parte do Governo \u00e9 a revoga\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento. \u00c9 um absurdo sem precedentes! Nos Estados Unidos, onde nasceu essa onda de ataques e onde sabemos que h\u00e1 um regime permissivo de com\u00e9rcio de armas, mais de 660 ataques foram registrados nesse mesmo per\u00edodo, de acordo com levantamento da Escola Naval de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos - NPS, na sigla, em ingl\u00eas. L\u00e1 professor n\u00e3o fica na mira de rev\u00f3lver, n\u00e3o. Eles s\u00e3o abordados com metralhadoras e fuzis.\r\nN\u00e3o se combate a viol\u00eancia, Sr. Presidente, com mais viol\u00eancia. \u00c9 preciso avan\u00e7ar nas investiga\u00e7\u00f5es e nos estudos sobre a incid\u00eancia de dist\u00farbios mentais entre jovens. E aqui eu chego a esta Casa propondo at\u00e9 uma Frente Parlamentar.\r\nO que aconteceu em Suzano acontece todos os dias, em pequena ou grande propor\u00e7\u00e3o, nas formas mais variadas de agress\u00e3o, desrespeito e abusos, dentro da escola.\r\n\u00c9 preciso entender onde reside o problema e, com a ajuda da sociedade civil organizada, encontrar a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 a depress\u00e3o que atinge cada vez mais cedo os alunos em idade escolar? \u00c9 a neglig\u00eancia dos pais? \u00c9 a Internet? S\u00e3o os jogos em rede? \u00c9 a fixa\u00e7\u00e3o por desafios?\r\nSobre o submundo da Internet, eu abro um par\u00eantese e um alerta: h\u00e1 no Brasil, hoje, centenas de organiza\u00e7\u00f5es criminosas que atuam livremente, orientando os nossos jovens a cometerem esse tipo de crime. Os assassinos de Suzano, Guilherme e Luiz Henrique, eram membros ass\u00edduos. Eles foram encontrados em diversas publica\u00e7\u00f5es dessas comunidades de \u00f3dio on-line pedindo dicas para realizar o ataque.\r\nOutra caracter\u00edstica importante desses grupos que pregam o \u00f3dio e a viol\u00eancia extrema \u00e9 a adora\u00e7\u00e3o \u00e0 morte. Sempre que algum membro avisa que decidiu optar pelo suic\u00eddio, outros respondem \"Leve a esc\u00f3ria junto.\", o que, para eles, significa matar mais pessoas antes de morrer, de prefer\u00eancia, em grande n\u00famero. Dessa forma, eles incentivam massacres como o de Suzano em todo o Brasil.\r\nSaindo do campo da Internet. A inseguran\u00e7a nas escolas \u00e9 outro tema que merece ser abordado. N\u00e3o h\u00e1 tempo para teorizar, \u00e9 preciso aprofundar o problema. Quais estudos o Brasil tem hoje sobre a incid\u00eancia de transtornos neurol\u00f3gicos nessa idade? N\u00e3o tem. N\u00e3o h\u00e1!\r\nO que vemos s\u00e3o professores e gestores escolares desesperados, sem nenhum manual de instru\u00e7\u00e3o, sem nenhuma pol\u00edtica de Governo em m\u00e3os. Quando a viol\u00eancia bate \u00e0 porta da escola, o que resta \u00e9 se abaixar, correr e se proteger.\r\nOs dados que medem o n\u00edvel de viol\u00eancia nas escolas mais recentes colocam o Pa\u00eds como o mais violento contra os professores. H\u00e1 nesses casos um rastro de sadismo sem precedente algum. O que explica um aluno priorizar a escola como campo de viol\u00eancia?\r\n\u00c9 preciso realizar debates regionais sobre a viol\u00eancia. Nossos professores est\u00e3o vitimados pela depress\u00e3o. Muitos deles est\u00e3o desistindo da carreira. Abandonando-a cada vez mais cedo.\r\nUma coisa que costumo defender, muito al\u00e9m do aparelhamento das escolas com armas de fogo - longe disso -, \u00e9 a inser\u00e7\u00e3o efetiva de uma rede de atendimento psicossocial. Temos que colocar psic\u00f3logos, assistentes sociais que conversem com os alunos e com os pais, que questionem a aus\u00eancia deles, inclusive. Precisamos de uma rede de profissionais que ajudem o professor a entender esses fen\u00f4menos.\r\nO debate \u00e9 extremamente oportuno, e eu fa\u00e7o quest\u00e3o de empunh\u00e1-lo nesta Casa.\r\nTenho acompanhado estarrecida os casos de viol\u00eancia no Brasil. Precisamos mais do que nunca aprovar iniciativas que contribuam para o fortalecimento de uma rede de prote\u00e7\u00e3o dentro da escola, que envolva alunos, professores e pais. Mais do que isso, \u00e9 preciso haver efeitos multiplicadores dessas iniciativas para dizer ao Brasil que n\u00e3o haver\u00e1 mais toler\u00e2ncia a esse tipo de viol\u00eancia.\r\nPor isso, conclamo os nobres pares a que nos unamos em torno desse tema.\r\nQue Deus aben\u00e7oe todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1712/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Apoio ao projeto de lei sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional  de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. Apelo \u00e0 Casa para vota\u00e7\u00e3o de projetos em prol das crian\u00e7as autistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, este projeto institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.\r\nEu sou m\u00e3e de uma mocinha de 21 anos que tem autismo e entendo que este projeto \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que n\u00f3s possamos garantir melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para nossas crian\u00e7as no Brasil. Eu sei do desafio e, como m\u00e3e que sente na pele ter um filho com autismo, sei o quanto precisamos avan\u00e7ar, o quanto precisamos melhorar do ponto de vista das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o a esta Casa n\u00e3o s\u00f3 por este projeto, mas pelos diversos projetos que tramitam na C\u00e2mara Federal, para que possamos dar prioridade, porque s\u00e3o crian\u00e7as que precisam de uma aten\u00e7\u00e3o muito especial, seja na quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, para garantir a inclus\u00e3o na sala de aula, seja para garantir uma sa\u00fade melhor.\r\nL\u00e1 no Estado do Piau\u00ed, de onde eu sou, n\u00f3s criamos uma pol\u00edtica bem diferenciada, criamos um centro de aten\u00e7\u00e3o como o CEIR, que atende diversas pessoas com defici\u00eancia, mas que tamb\u00e9m d\u00e1 uma aten\u00e7\u00e3o especial para essas crian\u00e7as.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui, em nome do meu partido e em nome dos demais partidos, refor\u00e7ar o pedido diante da necessidade que essas crian\u00e7as t\u00eam de um atendimento mais especializado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, PIAUI.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Pedido ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional de aux\u00edlio ao Estado do Piau\u00ed atingido por chuvas torrenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sr. Presidente. Cumprimento os demais Deputados.\r\nQuero falar do problema que est\u00e1 acontecendo hoje no Piau\u00ed devido \u00e0s fortes chuvas que ca\u00edram no Estado. At\u00e9 agora s\u00e3o 4 mortes, mais de 10 mil desabrigados, mais de 17 Munic\u00edpios em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia. \r\nSr. Presidente, h\u00e1 mais de 20 dias chove no Piau\u00ed. Nesses 9 dias de abril, para se ter ideia, choveu o que era esperado para o m\u00eas inteiro! V\u00e1rias cidades da regi\u00e3o norte do Piau\u00ed est\u00e3o em total desespero. Eu tenho visitado alguns Munic\u00edpios, como Teresina, onde houve mortes no Bairro Parque Rodovi\u00e1rio, e Parna\u00edba, uma cidade litor\u00e2nea.\r\nO SR. PRESIDENTE (Delegado Ant\u00f4nio Furtado. PSL - RJ) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputada.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Eu venho aqui pedir ao Governo Federal ajuda, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional. \u00c9 preciso que o Governo ajude o Estado do Piau\u00ed neste momento t\u00e3o dif\u00edcil por que passam os nossos irm\u00e3os piauienses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, CADASTRO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Nacional de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro do Autismo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, cumprimento V.Exa. e todos os Deputadas e Deputados aqui presentes.\r\nChega a esta Casa projeto de minha autoria que representa um ponto de partida para se criar no Brasil uma rede de pol\u00edticas p\u00fablicas para a pessoa com transtorno do espectro autista. Isso porque, a partir da cria\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro do Autismo, como estou propondo, programas sociais de inclus\u00e3o ser\u00e3o direcionados exclusivamente a essa parcela significativa da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO projeto vai assegurar, na pr\u00e1tica, atendimento priorit\u00e1rio em todas as \u00e1reas dos servi\u00e7os p\u00fablico e privado, em especial, nas \u00e1reas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social. Assim, vamos dar ao autista condi\u00e7\u00e3o de prioridade e corrigir uma d\u00edvida hist\u00f3rica para com esse segmento.\r\nPouco se sabe ainda sobre o autismo no Brasil. N\u00e3o temos estat\u00edsticas concretas sobre onde est\u00e3o essas pessoas com o transtorno no Pa\u00eds. Logo, \u00e9 imposs\u00edvel direcionar programas que possam atender com efici\u00eancia e responsabilidade as crian\u00e7as autistas no Brasil. Quem conhece o autismo sabe que \u00e9 dif\u00edcil identificar uma pessoa com autismo, diferentemente de uma pessoa que apresenta uma defici\u00eancia f\u00edsica, vis\u00edvel aos nossos olhos. \r\nCom a emiss\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o de um documento \u00fanico, teremos como planejar investimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o assistida, al\u00e9m de proporcionar aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia um cadastro \u00fanico.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de m\u00e3e que sou de uma crian\u00e7a com autismo, minha filha Daniele, posso falar do assunto com muita propriedade, porque eu sei e entendo perfeitamente o que essas m\u00e3es passam por terem um filho com defici\u00eancia. Torna-se, assim, imperativo que resgatemos o papel desta Casa de lutar pela inclus\u00e3o social e pelos autistas do Brasil. \r\nPor fim, quero agradecer aos Deputados Capit\u00e3o Wagner e Luiz Carlos Ramos, que nos ajudaram a aperfei\u00e7oar o projeto, na base do entendimento e do di\u00e1logo. Tamb\u00e9m quero agradecer ao Deputado C\u00e9lio Studart pela sensibilidade na constru\u00e7\u00e3o do seu relat\u00f3rio. Tenho certeza, Deputado, de que V.Exa. marca a hist\u00f3ria da luta pela inclus\u00e3o social da pessoas com defici\u00eancia no Brasil com algo in\u00e9dito.\r\nDe forma geral, quero agradecer aos nobres Deputados e fazer um apelo para que aprovem, portanto, esse projeto, que ser\u00e1 de suma import\u00e2ncia para a vida das pessoas com autismo no Brasil. Ele deve entrar na pauta de hoje.\r\nPe\u00e7o aqui, mais uma vez, a sensibilidade de todos, porque s\u00e3o muitas as pessoas com autismo no Brasil que precisam ser encaradas com todo o respeito e serem tratados como prioridade, devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es em que eles se encontram.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA (CIPTEA), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidente.\r\nEu queria cumprimentar todos os Deputados e Deputadas aqui presentes e dizer que venho pedir o apoio para a vota\u00e7\u00e3o de um projeto de lei de minha autoria, o Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, que disp\u00f5e sobre a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.\r\nVenho dizer aos senhores pares que esse projeto \u00e9 muito importante. Eu sou m\u00e3e de uma crian\u00e7a com defici\u00eancia, que tem autismo, e esse projeto vai dar prioridade ao atendimento a essas pessoas, atendimento em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social, enfim, atendimento em todos os setores, como secretarias, setores p\u00fablicos e tamb\u00e9m a \u00e1rea privada - porque versa sobre a \u00e1rea privada.\r\nA pessoa que tem o espectro autista pode muitas vezes n\u00e3o ser reconhecida somente ao olhar, pois aparentemente ela pode n\u00e3o apresentar autismo. Por isso a import\u00e2ncia dessa carteira no sentido de que eles possam realmente andar com algo que identifique que aquela pessoa tem autismo, isso comparado com outras defici\u00eancias, porque a defici\u00eancia f\u00edsica, ao olhar, logo se identifica que algu\u00e9m tem, diferentemente, portanto, de quem tem autismo.\r\nEu pe\u00e7o o apoio mais uma vez aos nobres Parlamentares. Cerca de 2 milh\u00f5es de pessoas t\u00eam autismo. H\u00e1 uma estimativa nesse sentido. Ainda n\u00e3o s\u00e3o dados concretos acerca do quantitativo do autismo no Brasil. A carteirinha vai ajudar na identifica\u00e7\u00e3o dessas pessoas que t\u00eam o espectro autista.\r\nQuero agradecer ao Deputado Luiz Carlos Ramos, que tamb\u00e9m apresentou um projeto similar, que foi apensado ao meu, ao Deputado Capit\u00e3o Wagner, que tamb\u00e9m apresentou algo parecido e que tamb\u00e9m foi apensado, e ao Relator Deputado C\u00e9lio Studart.\r\nEra isso que eu tinha a dizer.\r\nMais uma vez, agrade\u00e7o a todos, porque os pais das pessoas com autismo sabem da import\u00e2ncia dessa carteirinha para melhorar a vida dos seus filhos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 10.119, de 2018, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sim, Sra. Presidente.\r\n\u00c9 s\u00f3 para dizer que eu acho que \u00e9 muito importante esta emenda, porque, na verdade, at\u00e9 amplia, melhora o nosso projeto, dando acesso as nossas crian\u00e7as, enfim, \u00e0s pessoas com autismo de uma sess\u00e3o de cinema por m\u00eas. Acho isso muito importante, porque socializa e d\u00e1 acesso ao entretenimento. Isso \u00e9 muito bacana mesmo.\r\nDe tal maneira que eu quero aqui, mais uma vez, ressaltar a import\u00e2ncia do Col\u00e9gio de L\u00edderes, onde houve consenso, pela via do entendimento, como bem falou aqui o Deputado Capit\u00e3o Wagner. Fico muito feliz com o fato de os partidos entenderem a import\u00e2ncia e envergadura de um projeto como este, um projeto social que vai alcan\u00e7ar milhares de pessoas que t\u00eam a s\u00edndrome do autismo.\r\nMais uma vez, eu quero agradecer aos nobres Deputados e agradecer a Deus principalmente. Considero este projeto um grande avan\u00e7o, uma grande conquista para as pessoas com transtorno do espectro autista.\r\nO PT encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 10119/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DA PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, CADASTRAMENTO, ASSIST\u00caNCIA, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, APROVA\u00c7\u00c3O, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Contentamento com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto de lei, de autoria da oradora, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero falar mais uma vez da minha alegria por ter sido aprovado o primeiro projeto da minha autoria, o projeto que cria a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista, o que vai dar a essas pessoas prioridade no atendimento nas \u00e1reas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social. Ela vai ajudar tamb\u00e9m na identifica\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s n\u00e3o temos, Sr. Presidente, dados precisos sobre quantas pessoas com o transtorno do espectro autista h\u00e1 hoje no Brasil. Assim fica muito dif\u00edcil pensar e desenhar as pol\u00edticas p\u00fablicas, porque n\u00e3o se sabe, de forma mais precisa, o contingente de pessoas com essa s\u00edndrome. A carteirinha, com certeza, vai ajudar nisso tamb\u00e9m.\r\nEu quero aqui, portanto, agradecer a Deus, em primeiro lugar; aos colegas Parlamentares, que aprovaram o projeto por unanimidade; a todo o Col\u00e9gio de L\u00edderes, que tamb\u00e9m o aprovou por unanimidade; ao nosso Relator; e aos Deputados que ajudaram no aperfei\u00e7oamento desse projeto de lei, especialmente o Deputado Capit\u00e3o Wagner.\r\nEu gostaria que esta minha fala fosse divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 5/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 861/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL), UNIVERSIDADE FEDERAL DO PIAU\u00cd (UFPI), REVOGA\u00c7\u00c3O, DECIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do par\u00e1grafo \u00fanico, do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 861, de 2018, sobre a transfer\u00eancia, da Uni\u00e3o para o Distrito Federal, da Junta Comercial do Distrito Federal e das atividades de registro p\u00fablico de empresas mercantis e atividades afins no Distrito Federal, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.934, de 1994, acerca do Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins. Pedido ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o de reexame do corte de recursos destinados \u00e0s universidades federais e aos Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a bancada do Partido dos Trabalhadores orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".\r\nO SR. S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Democratas vota \"sim\".\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - S\u00f3 um minutinho. O PT est\u00e1 orientando. Em seguida, passo a palavra a todos.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Obrigada, Sra. Presidente.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores orienta obstru\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aproveitar para dizer que \u00e9 um absurdo a decis\u00e3o do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um absurdo esse corte com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s universidades e aos IFES em todo o Brasil.\r\nA situa\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed n\u00e3o \u00e9 diferente, Sra. Presidente, da situa\u00e7\u00e3o das demais universidades. O pr\u00f3prio reitor chegou a dizer que ela vai funcionar at\u00e9 setembro, que o corte vai atingir a manuten\u00e7\u00e3o da universidade, que ele n\u00e3o vai ter recursos para pagar a conta de energia e at\u00e9 mesmo para pagar aos terceirizados que fazem a limpeza.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o daqui ao Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que revogue essa decis\u00e3o, sob pena de haver fechamento de universidades em todo o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=350&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JUSTIFICATIVA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PLP 55/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, RENOVA\u00c7\u00c3O, CONV\u00caNIO, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, INCENTIVO FISCAL, BENEF\u00cdCIO FISCAL, ORGANIZA\u00c7\u00c3O RELIGIOSA, ENTIDADE BENEFICENTE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEFESA, IGREJA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O N\u00c3O GOVERNAMENTAL (ONG), SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Registro de voto. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Clarissa Garotinho pela apresenta\u00e7\u00e3o de proposta em benef\u00edcio das igrejas, das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e de entidades beneficentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidente. Apenas quero justificar que votaria \"n\u00e3o\" na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, apesar de o Partido dos Trabalhadores estar encaminhando o voto pela obstru\u00e7\u00e3o, por conta da situa\u00e7\u00e3o das universidades.\r\nQuero parabenizar a Deputada Clarissa Garotinho por esse projeto, que \u00e9 muito importante para igrejas, para as Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e para as entidades beneficentes, pois vai dar benef\u00edcios fiscais. Como sei da relev\u00e2ncia desse projeto para as igrejas, voto a favor dele.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Apelo \u00e0 bancada evang\u00e9lica de aprova\u00e7\u00e3o da proposta oferecida \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria em prol de vi\u00favas e \u00f3rf\u00e3os. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu volto aqui para chamar a aten\u00e7\u00e3o para a sensibilidade do segmento evang\u00e9lico, da bancada evang\u00e9lica. Ali\u00e1s, eu fa\u00e7o parte da bancada evang\u00e9lica. Da forma como foi apresentado aqui - e quero tamb\u00e9m ressaltar que a bancada feminina fez um esfor\u00e7o no sentido de chegarmos a um texto melhor -, o certo \u00e9 que o texto n\u00e3o contempla as nossas vi\u00favas e os nossos \u00f3rf\u00e3os.\r\nPara n\u00f3s que conhecemos, a palavra de Deus \u00e9 muito bem clara: Deus \u00e9 o juiz das vi\u00favas e o pai dos \u00f3rf\u00e3os.\r\nEnt\u00e3o, todo esfor\u00e7o aqui \u00e9 para que as vi\u00favas n\u00e3o sejam prejudicadas nem, consequentemente, os seus filhos. Fazemos este apelo a esta Casa.\r\n(Durante o discurso da Sra. Rejane Dias, o Sr. Rodrigo Maia, Presidente, deixa a cadeira da Presid\u00eancia, que \u00e9 ocupada pela Sra. Soraya Santos, 1\u00aa Secret\u00e1ria.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Como vota o PL, Deputada Fl\u00e1via Arruda? (Pausa.)\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Sra. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA ESPECIAL, PROFESSOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque sobre a redu\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para aposentadoria de professores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esta Casa tem a oportunidade de amenizar as injusti\u00e7as contra os nossos professores nesta reforma da Previd\u00eancia, aprovando, portanto, o destaque do PDT que trata da diminui\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima em 5 anos.\r\nEvidentemente, reconhecemos que o certo era n\u00e3o ter mexido na aposentadoria especial dos nossos professores, mas, infelizmente, fomos voto vencido no Plen\u00e1rio desta Casa.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade j\u00e1 dizia que a profiss\u00e3o de professor \u00e9 uma das mais desgastantes. Tanto \u00e9 que n\u00f3s temos v\u00e1rios professores com problema de depress\u00e3o, submetidos \u00e0 viol\u00eancia dentro das escolas. Inclusive eu criei a Frente Parlamentar Mista de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia nas Escolas, porque \u00e9 um assunto pertinente que preocupa muito os nossos professores.\r\nEnt\u00e3o, quero dizer que esta Casa deve, sim, aos professores o reconhecimento, e n\u00f3s temos que aprovar, por fim...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXIG\u00caNCIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE, COMBATE, VIOL\u00caNCIA, CRIMINALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.688, de 2000, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de assist\u00eancia social nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo a esta Casa. Est\u00e1 em pauta hoje o Projeto de Lei n\u00ba 3.688, que tramita nesta Casa desde 2000. Precisamos, urgentemente, inserir psic\u00f3logos e assistentes sociais nas escolas.\r\nTalvez, se eles j\u00e1 estivessem inseridos no contexto escolar, poderia ter sido evitada a rotina de viol\u00eancia que se instalou nas escolas do Brasil; poderiam ter sido evitadas as trag\u00e9dias de Suzano e de Realengo; poderiam ter sido evitadas as mortes recentes de professores, como as que ocorreram em Valpara\u00edso e \u00c1guas Lindas.\r\nNa semana passada, Srs. Deputados, um aluno matou um professor a facadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA MUNDIAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O DE SUIC\u00cdDIO, SUIC\u00cdDIO, PIAU\u00cd.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, acerca das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Transcurso do Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PT vota \"sim\".\r\nHoje \u00e9 o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para o meu Estado do Piau\u00ed, onde a taxa de mortalidade por suic\u00eddio chega a ser o dobro do \u00edndice nacional. Para que V.Exa. e o demais Deputados tenham ideia, dados extra\u00eddos do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Mortalidade - SIM apontam que a m\u00e9dia brasileira \u00e9 de 5,6 mortes por suic\u00eddio a cada grupo de 100 mil habitantes. O Piau\u00ed apresenta quase o dobro dessa m\u00e9dia: em torno de 10 mortes.\r\nSra. Presidente, o que tamb\u00e9m me chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato de que 90% dos casos podem ser evitados aqui no Brasil. Ent\u00e3o, precisamos conversar sobre essa epidemia silenciosa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SANTANA ANDRADE, DIRETOR, HOSPITAL, SS\u00c3O JO\u00c3O DO PIAU\u00cd (PI), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Falecimento da Diretora do Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed, Santana Andrade, em decorr\u00eancia de acidente automobil\u00edstico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, lamento a morte da Dra. Santana, Diretora do hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed, excelente gestora e psic\u00f3loga. Morreu na semana passada, com seus dois filhos, num acidente tr\u00e1gico, violento, que abalou o Estado do Piau\u00ed. Ela era uma pessoa que se dedicava muito ao estudo do suic\u00eddio. Ajudava muitas fam\u00edlias no sul do Estado para que superassem quest\u00f5es que envolvessem a depress\u00e3o e o suic\u00eddio.\r\nLamento profundamente a sua morte. Deixo um abra\u00e7o bem grande a toda a fam\u00edlia da Dra. Santana. Que Deus possa confortar a sua fam\u00edlia, o seu esposo, os seus irm\u00e3os, seu pai, e todos os seus amigos, que a admiravam e tinham um carinho muito grande por ela e pelos seus filhos, que tamb\u00e9m morreram nesse grave acidente!\r\nMuito obrigada, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Empenho da bancada do PT no aperfei\u00e7oamento da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, este Plen\u00e1rio se prepara para votar a medida provis\u00f3ria que cria o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil. E n\u00f3s neste momento estamos diante de um grande desafio: ajudar a devolver a dignidade da sa\u00fade \u00e0s regi\u00f5es \u00e0s quais o Governo n\u00e3o chega. Por esse ponto de vista, o Programa M\u00e9dicos pelo Brasil apresenta um avan\u00e7o, mas \u00e9 preciso evitar amea\u00e7as com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transpar\u00eancia, ao controle social e ao dom\u00ednio p\u00fablico, trip\u00e9 de sustenta\u00e7\u00e3o da proposta at\u00e9 aqui. \r\nO projeto tamb\u00e9m prev\u00ea, Sr. Presidente, a reincorpora\u00e7\u00e3o ao programa, por mais 2 anos, dos m\u00e9dicos cubanos que ficaram no Brasil e constitu\u00edram fam\u00edlia. Trata-se de medida importante para garantir que mais 1.700 m\u00e9dicos capacitados se mantenham no Pa\u00eds. Evidentemente, com a nova roupagem, com o novo redesenho, o Programa Mais M\u00e9dicos realmente tem como grande prioridade os m\u00e9dicos brasileiros. Por isso, h\u00e1 o REVALIDA. Entendemos que \u00e9 importante. \u00c9 um avan\u00e7o e uma conquista. No Piau\u00ed, temos in\u00fameros casos de m\u00e9dicos que fizeram um bom trabalho. Conseguiram ficar e est\u00e3o esperando a oportunidade de recoloca\u00e7\u00e3o.\r\nA nossa bancada do Partido dos Trabalhadores se manter\u00e1 firme no sentido de garantir que n\u00e3o haja retrocessos, que n\u00e3o haja entreguismo \u00e0 iniciativa privada. Precisamos pegar o que deu certo no passado e garantir um programa democr\u00e1tico. O Programa Mais M\u00e9dicos, todos sabem, possibilitou sim, a mais de 60 milh\u00f5es de brasileiros, acesso \u00e0 sa\u00fade. Aproximou, \u00e0s cidades mais distantes e pequenas, os profissionais de sa\u00fade.\r\n\u00c9 claro que temos o desafio da quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, ressalto. Fa\u00e7o parte da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, onde foi aprovado o requerimento do ent\u00e3o ex-Ministro Padilha, para que possamos visitar os Munic\u00edpios impactados com a aus\u00eancia desses m\u00e9dicos. A ideia, portanto, \u00e9 contribuir.\r\nSr. Presidente, a sa\u00fade das pessoas tem pressa, essa \u00e9 uma quest\u00e3o urgente. Portanto, estamos aqui dispostos a apreciar essa medida provis\u00f3ria e aprov\u00e1-la o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Lembro que esse programa visa a salvar vidas, visa a levar para as cidades e localidades mais distantes m\u00e9dicos que at\u00e9 ent\u00e3o l\u00e1 n\u00e3o residem e n\u00e3o prestam atendimento aos moradores nesses locais. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. que a minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 37/2019, VETO TOTAOL, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESCOLA P\u00daBLICA, INCLUS\u00c3O, ASSISTENTE SOCIAL, PSIC\u00d3LOGO, QUADRO DE PESSOAL, ACOMPANHAMENTO, ALUNO, COMUNIDADE.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 37, de 2019, aposto ao Projeto de Lei da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00ba 60, de 2007 (n\u00ba 3.688, de 2000, na Casa de origem), acerca da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados, o Brasil est\u00e1 diante de uma grande oportunidade de reverter, com a ajuda dos psic\u00f3logos e assistentes sociais, o quadro de intoler\u00e2ncia, bullying e viol\u00eancia que se instalou dentro das nossas escolas. Quando n\u00f3s assumimos a Frente Parlamentar de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia nas Escolas, esse foi o primeiro projeto que surgiu como divisor de \u00e1guas.\r\nDaqui a pouco, os nossos psic\u00f3logos e assistentes sociais ir\u00e3o ocupar essas galerias para ouvir deste Plen\u00e1rio um sinal de apoio.\r\nPor isso, pe\u00e7o aos Deputados e Senadores que derrubemos este veto por uma cultura de paz e pelo resgate do papel da educa\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito para agradecer a todos.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA. \r\nPL 6159/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia. Retrocesso do Projeto de Lei n\u00ba 6.159, de 2019, acerca do aux\u00edlio-inclus\u00e3o preconizado na Lei n\u00ba 13.146, de 2015; da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.213, de 1991;  8.029, de 1990; 8.315, de 1991; 8.706, de 1993; dos Decretos-Lei de n\u00bas 4.048, de 1942; 8.621, de 1946; 9.403, de 1946; 9.853, de 1946; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.168-40, de 2001, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional e a reserva de vagas para a habilita\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o profissional.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, bem no Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia, o presente que o Governo Federal d\u00e1 aos brasileiros \u00e9 um pacote de maldades para as pessoas com defici\u00eancia.\r\nO Governo Bolsonaro enviou, na sexta-feira, ataques \u00e0s pol\u00edticas de cotas para as pessoas com defici\u00eancia no Brasil, um presente de grego para as pessoas que j\u00e1 lutaram tanto para conquistar um direito que \u00e9 seu. Na pr\u00e1tica, o Governo quer que as empresas estejam desobrigadas de empregar pessoas com defici\u00eancia. \u00c9 um retrocesso sem precedentes, Sr. Presidente.\r\nApresentei seis emendas a esse projeto para, pelo menos, neutralizar os impactos dessa medida. Quero dizer para as pessoas com defici\u00eancia que n\u00e3o vamos permitir nenhum tipo de retrocesso. S\u00e3o 440 mil pessoas com defici\u00eancia, Sr. Presidente, em todo o Brasil, que podem estar com os seus empregos amea\u00e7ados se esta Casa n\u00e3o tomar provid\u00eancia.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, FAVOR\u00c1VEL, SENADO FEDERAL, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal do Projeto de Lei n\u00ba 2.573, de 2019, de autoria da oradora, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. Luta da oradora pela inclus\u00e3o social dos portadores de autismo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na semana passada, o Plen\u00e1rio do Senado aprovou nosso projeto de lei que cria a Carteira Nacional de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista, a Lei Romeo Mion. A jornada come\u00e7ou nesta Casa, passou pelas Comiss\u00f5es e recebeu o apoio de todos os partidos, seja da Oposi\u00e7\u00e3o, seja da Situa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, estou aqui para agradecer. Quero agradecer, em primeiro lugar, a Deus, a todos os Deputados e Deputadas, aos Senadores e Senadoras e \u00e0s entidades representativas do autismo no Brasil. \r\nN\u00e3o posso deixar de citar alguns nomes, mesmo diante de uma pauta que uniu a todos aqui. Quero agradecer, especialmente, aos Relatores Capit\u00e3o Wagner, Luiz Carlos Ramos, C\u00e9lio Studart, que nos ajudaram a aperfei\u00e7oar o projeto na C\u00e2mara, com muito entendimento e di\u00e1logo. Quero agradecer aos Senadores Luis Carlos Heinze, Zequinha Marinho, Paulo Paim e Soraya Thronicke, determinantes no processo de articula\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o no Senado. Tenham todos a certeza de que marcam a hist\u00f3ria de luta pela inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, no caso, o autismo no Brasil.\r\nO projeto tramitou sem cor de partido, j\u00e1 que se trata de uma causa hist\u00f3rica no Brasil. N\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica de Governo, mas de Estado. O projeto representa um ponto de partida para se criar no Brasil uma rede de pol\u00edticas p\u00fablicas para a pessoa com Transtorno do Espectro Autista - TEA. \r\nA partir da carteira que foi criada, programas sociais de inclus\u00e3o ser\u00e3o direcionados exclusivamente a esta parcela da popula\u00e7\u00e3o. O projeto vai assegurar, na pr\u00e1tica, atendimento priorit\u00e1rio a todas as \u00e1reas do servi\u00e7o p\u00fablico e privado, especialmente as \u00e1reas de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social. Assim, vamos dar aos autistas condi\u00e7\u00f5es de prioridade, corrigindo uma d\u00edvida hist\u00f3rica do Pa\u00eds com este segmento. \r\nPouco se sabe ainda sobre o autismo no Brasil. N\u00e3o temos estat\u00edsticas concretas sobre onde est\u00e3o as pessoas com o transtorno em todo o Pa\u00eds. Logo, \u00e9 imposs\u00edvel direcionar programas com efici\u00eancia e responsabilidade.\r\nA lei levar\u00e1 o nome de Romeo Mion, filho do apresentador Marcos Mion, porque h\u00e1 um simbolismo muito forte da luta que ele trava h\u00e1 muitos anos. Ele, sem d\u00favida, ser\u00e1 um grande parceiro no processo de divulga\u00e7\u00e3o dessa lei.\r\nCom a emiss\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o de um documento \u00fanico, teremos como planejar investimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o assistida, al\u00e9m de proporcionar aos \u00f3rg\u00e3os estaduais o cadastramento desse p\u00fablico.\r\nN\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de m\u00e3e que sou de uma crian\u00e7a com defici\u00eancia, uma crian\u00e7a autista, a Daniely, por viver o autismo todos os dias em minha vida e entender o que essas pessoas passam, eu quero, mais uma vez, agradecer a todos que contribu\u00edram - e especialmente a Deus - para que, de fato, esse sonho se tornasse uma realidade. \u00c9 imperativo que resgatemos o papel desta Casa de lutar, cada vez mais, pela inclus\u00e3o social e pelos autistas no Brasil. \r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que o meu pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONGRATUALA\u00c7\u00c3O, JOICE HASSELMANN, AUTOR, JULIAN LEMOS, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde a todos. Primeiro, quero parabenizar a Deputada Joice e dizer da import\u00e2ncia desse projeto, do qual sou coautora. Quero tamb\u00e9m parabenizar o nosso Relator.\r\nRealmente, \u00e9 necess\u00e1rio suspender o nome das pessoas que est\u00e3o na Serasa, diante de uma pandemia t\u00e3o s\u00e9ria, t\u00e3o grave como esta que estamos enfrentando. Sabemos que muitos ficar\u00e3o desempregados. Muitas pessoas est\u00e3o sem desenvolver suas atividades econ\u00f4micas: os ambulantes, as pessoas que trabalham em sal\u00f5es, os donos de bares, de restaurantes. Como v\u00e3o ficar essas pessoas, tendo os nomes restritos, tendo os nomes inscritos na Serasa, depois que passar essa pandemia? Como v\u00e3o fazer at\u00e9 para adquirir empr\u00e9stimos?\r\nSr. Presidente, essa mat\u00e9ria \u00e9 extremamente relevante e oportuna para o momento que n\u00f3s estamos enfrentando em decorr\u00eancia de uma crise sanit\u00e1ria grav\u00edssima em todo o mundo e em todo o Brasil. \r\nN\u00f3s precisamos exatamente resguardar n\u00e3o s\u00f3 resguardar as pessoas, preservar as vidas, mas tamb\u00e9m os empregos e a renda de tantas pessoas aut\u00f4nomas e dos demais setores que realmente precisam voltar \u00e0s suas atividades. Enfim, que n\u00e3o haja nenhuma restri\u00e7\u00e3o a elas, permitindo que possam realmente adquirir esses empr\u00e9stimos junto aos bancos.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares.\r\nSr. Presidente, em primeiro lugar, eu quero aqui cumprimentar V.Exa. e parabeniz\u00e1-lo pela forma como vem conduzindo esta Casa, a Casa do Povo, com muita sensatez e com muito equil\u00edbrio.\r\nQueria tamb\u00e9m cumprimentar e parabenizar a nobre Deputada Fl\u00e1via Arruda, autora do projeto, por esta iniciativa, bem como a minha querida Deputada Sh\u00e9ridan, Relatora desta importante mat\u00e9ria.\r\nEu quero dizer, Sr. Presidente, que o Partido dos Trabalhadores, o PT, vota favoravelmente a esta importante mat\u00e9ria, a este projeto. \u00c9 necess\u00e1rio e urgente que ele seja implementado, porque isso vai significar mais recursos chegando ao Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, principalmente para cuidar dos mais pobres.\r\nN\u00f3s vivemos uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil no Pa\u00eds, uma situa\u00e7\u00e3o de calamidade, em que n\u00f3s devemos priorizar aqueles que mais precisam. A chegada de recursos \u00e0 assist\u00eancia social por meio desse saldo financeiro que est\u00e1 nos fundos da assist\u00eancia social com certeza vir\u00e1 numa boa hora. Com esses recursos da assist\u00eancia social, as Prefeituras e os Estados poder\u00e3o contratar mais pessoas para colocar nos CRAS e nos CREAS e tamb\u00e9m capacitar as equipes para atuarem na forma\u00e7\u00e3o daqueles que precisam desse importante sistema de assist\u00eancia social.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 com muita alegria que eu quero aqui declarar o nosso apoio, o nosso voto favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria, porque n\u00f3s entendemos que \u00e9 extremamente importante que a aprovemos, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, GIL CUTRIM, RELATOR, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, EMENDA, OBRIGAT\u00d3RIO, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, CIRCULA\u00c7\u00c3O, LOCAL P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, EXCLUS\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 23, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, quero aqui agradecer e parabenizar o Deputado Pedro Lucas, autor desse projeto de lei. Quero agradecer tamb\u00e9m ao Deputado Gil Cutrim pela sensibilidade. S.Exa. prontamente atendeu ao meu pedido atrav\u00e9s de uma emenda para que se excetuassem as pessoas com defici\u00eancias sensoriais ou defici\u00eancias que impe\u00e7am a coloca\u00e7\u00e3o das m\u00e1scaras.\r\nEu tenho uma filha, Sr. Presidente, que \u00e9 autista e n\u00e3o tem quem a fa\u00e7a utilizar uma m\u00e1scara. Assim como ela, existem muitas pessoas que tamb\u00e9m n\u00e3o conseguem.\r\nEu quero mais uma vez agradecer a todos e dizer que essa emenda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 extremamente oportuna, porque n\u00f3s temos que tratar essas pessoas de uma forma diferenciada.\r\nMuito obrigada.\r\nEra isso que eu tinha dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques. Pedido de aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque oferecido \u00e0 mat\u00e9ria pela bancada do PT.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres colegas, encaminhamos favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do PL 2.048, que suspende as per\u00edcias m\u00e9dicas e a revis\u00e3o de benef\u00edcio perante o INSS durante o estado de calamidade em raz\u00e3o da pandemia da COVID-19.\r\nO Relator suspende a exig\u00eancia da per\u00edcia apenas aos segurados que tenham fibromialgia, doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas progressivas ou que reduzam a imunidade, na forma do regulamento. Somos pelo afastamento dessa exig\u00eancia a todos os segurados em frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios incapacitantes.\r\nPor esse motivo, Sr. Presidente, pedimos a aprova\u00e7\u00e3o do destaque apresentado pela bancada do Partido dos Trabalhadores e encaminhamos, portanto, favoravelmente. \u00c9 bom lembrar que outras pessoas que t\u00eam problema de sa\u00fade similar tamb\u00e9m t\u00eam dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar os autores deste projeto de lei, o Deputado Ricardo Izar, a Deputada Margarete Coelho e a Deputada Soraya Santos, e o Relator Fred Costa.\r\nA bancada do Partido dos Trabalhadores \u00e9 favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria. Entendemos que ela \u00e9 merit\u00f3ria. No entanto, apresentamos o destaque no sentido de aperfei\u00e7oar este texto. Somos favor\u00e1veis ao afastamento da exig\u00eancia a todos os segurados em frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios incapacitantes, porque outros segurados do INSS correm o mesmo risco ao se exporem e tamb\u00e9m t\u00eam dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o. Sei que j\u00e1 constam do texto algumas patologias asseguradas, como, por exemplo, fibromialgia, doen\u00e7a cr\u00f4nica, degenerativa e progressiva. \r\nMas a bancada do Partido dos Trabalhadores entende que os outros assegurados do INSS n\u00e3o podem deixar tamb\u00e9m de acessar esse importante benef\u00edcio, que \u00e9 a suspens\u00e3o da per\u00edcia m\u00e9dica na revis\u00e3o dos benef\u00edcios perante o INSS.\r\nEra isso o que eu tinha dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o que tenham fibromialgia, doen\u00e7as cr\u00f4nicas progressivas degenerativas ou que reduzam a imunidade, na forma do Regulamento, constante no art. 3\u00ba-A, introduzido na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, pelo art. 1\u00ba, do substitutivo oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, desta vez propomos excluir do artigo a express\u00e3o que se refere \u00e0s patologias. Assim, temos a oportunidade de desobrigar pessoas doentes, pessoas com incapacidade para o trabalho, pensionistas e inv\u00e1lidos de realizarem per\u00edcias durante a pandemia, e n\u00e3o apenas as pessoas que tenham fibromialgia ou doen\u00e7as degenerativas.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o PT encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, desta vez n\u00f3s apresentamos uma emenda no sentido de incluir altera\u00e7\u00f5es da nova Lei n\u00ba 13.982, que havia garantido o pagamento de um sal\u00e1rio m\u00ednimo apenas aos requerentes de aux\u00edlio-doen\u00e7a. A emenda proposta pretende garantir o direito ao m\u00ednimo pagamento tamb\u00e9m aos requerentes da aposentadoria por incapacidade permanente, invalidez, al\u00e9m de afastar a exig\u00eancia do per\u00edodo de car\u00eancia pela lei para concess\u00e3o do benef\u00edcio do aux\u00edlio-doen\u00e7a enquanto durar a pandemia.\r\nPara os senhores terem uma ideia, para ter acesso ao benef\u00edcio do aux\u00edlio-doen\u00e7a, a lei exige que a pessoa tenha contribu\u00eddo por um tempo anterior para a Previd\u00eancia. Ocorre que nessa pandemia, Sr. Presidente, as pessoas vinculadas ao Regime Geral de Previd\u00eancia e que ficam doentes s\u00f3 podem ter acesso ao benef\u00edcio se tiverem cumprido o per\u00edodo de car\u00eancia. Pela nossa emenda, do Partido dos Trabalhadores, n\u00f3s queremos permitir que, durante a pandemia, essa exig\u00eancia seja dispensada.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente e todos os colegas Parlamentares, boa tarde.\r\nO Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\" a esse projeto de lei t\u00e3o importante.\r\nQuero parabenizar a Deputada Margarete Coelho, minha colega do Estado do Piau\u00ed, tamb\u00e9m a Deputada Aline Sleutjes e a querida Deputada Maria Rosas, que acabou de ler o relat\u00f3rio.\r\nNo Piau\u00ed, desde o ano passado, j\u00e1 \u00e9 lei a presen\u00e7a de um fisioterapeuta para cada 10 leitos de UTI, durante 24 horas. Era uma demanda antiga da sa\u00fade, inclusive, \u00e9 claro, dos fisioterapeutas.\r\nSr. Presidente, o fisioterapeuta \u00e9 o principal profissional que colabora diretamente na reabilita\u00e7\u00e3o e na habilita\u00e7\u00e3o das pessoas, principalmente dos enfermos que est\u00e3o em UTIs, neste momento t\u00e3o delicado que n\u00f3s estamos vivenciando em todo o Brasil.\r\nEnfim, \u00e9 um projeto que vai, sem d\u00favida, fortalecer os profissionais, no caso os fisioterapeutas. Com certeza, vai qualificar as terapias intensivas em todo o Brasil - quero, mais uma vez, ratificar -, neste momento t\u00e3o desafiador, t\u00e3o dif\u00edcil que n\u00f3s estamos vivenciando.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Sr. Presidente, vou concluir.\r\nQuero ratificar a import\u00e2ncia desses profissionais na reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas acometidas pela COVID-19.\r\nEra isso que eu tinha a dizer.\r\nAgrade\u00e7o ao L\u00edder Enio Verri pela oportunidade de orientar o partido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, com vista \u00e0 sua inclus\u00e3o, onde couber, no substitutivo oferecido pela Relatora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - (Falha na transmiss\u00e3o) que houvesse um fisioterapeuta para cada dez leitos. O substitutivo da Relatora retirou este limite, deixando apenas a obrigatoriedade, Sr. Presidente, de haver um fisioterapeuta por CTI, ou seja, sem a obrigatoriedade de um por dez leitos. Por esta raz\u00e3o, o destaque do PT pretende trazer de volta a exig\u00eancia de um fisioterapeuta para cada dez leitos.\r\nAli\u00e1s, eu quero dizer a V.Exas. que a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7, de 24 de fevereiro de 2010, da ANVISA, estabelece que as UTIs deveriam dispor de pelo menos um fisioterapeuta para cada dez leitos nos turnos matutino, vespertino e noturno. Portanto, nosso destaque vem neste sentido, Sr. Presidente. \r\nAproveito para dizer o quanto esta mat\u00e9ria \u00e9 importante. Eu acho que n\u00f3s n\u00e3o devemos olhar pelo prisma de ficar caro ou n\u00e3o, pelo prisma de que os Estados n\u00e3o v\u00e3o suportar isso nos seus or\u00e7amentos. Se levarmos em considera\u00e7\u00e3o o tempo que esses pacientes passam nas UTIs, veremos que o gasto com a presen\u00e7a dos fisioterapeutas evidentemente vai diminuir, porque o tempo necess\u00e1rio de perman\u00eancia desses pacientes nessas UTIs vai encurtar, e, obviamente, n\u00f3s teremos uma economia. \r\nDesta forma, \u00e9 imprescind\u00edvel, sim, a presen\u00e7a desses profissionais, que, com certeza, s\u00e3o extremamente necess\u00e1rios, principalmente neste momento dram\u00e1tico que n\u00f3s estamos vivendo no enfrentamento do coronav\u00edrus. Esta categoria \u00e9 imprescind\u00edvel na reabilita\u00e7\u00e3o dos nossos pacientes, na medida em que vem se somar \u00e0 equipe m\u00e9dica. Conv\u00e9m lembrar que eles j\u00e1 est\u00e3o trabalhando muito. \r\nQuero saudar e parabenizar todos os profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade e, \u00e9 claro, nossos fisioterapeutas, que com certeza est\u00e3o fazendo a diferen\u00e7a, est\u00e3o salvando vidas e, evidentemente, dando todo o apoio necess\u00e1rio \u00e0s fam\u00edlias e aos pacientes que necessitam de tratamento e de uma reabilita\u00e7\u00e3o focada na quest\u00e3o respirat\u00f3ria, tendo em vista, repito, a situa\u00e7\u00e3o em que nos encontramos por causa do coronav\u00edrus.\r\n\u00c9 claro que este projeto vai al\u00e9m deste momento que n\u00f3s estamos vivendo. Ele deve seguir em frente em outras situa\u00e7\u00f5es. \r\nSr. Presidente, quero mais uma vez, em nome do Partido dos Trabalhadores, ressaltar o quanto \u00e9 imprescind\u00edvel a presen\u00e7a destes profissionais e, novamente, parabenizar minha colega Deputada Margarete Coelho pela iniciativa, pelo brilhantismo e pela sensibilidade ao apresentar um projeto t\u00e3o importante, principalmente neste momento t\u00e3o delicado que todo o povo brasileiro est\u00e1 enfrentando com o coronav\u00edrus. \r\nEra isso que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, LINHA DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, PAGAMENTO DA FOLHA SALARIAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, UNI\u00c3O, AGENTE FINANCEIRO, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, COMBATE, EMENDA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, FAVOR\u00c1VEL, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do acatamento pelo Relator Z\u00e9 Vitor da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, oferecida pela oradora \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiramente, eu gostaria de agradecer ao L\u00edder Enio Verri, que me concedeu a oportunidade de falar, assim como ao meu querido Deputado Helder Salom\u00e3o.\r\nSr. Presidente, vou falar muito rapidamente. Eu quero apenas agradecer, porque apresentei a Emenda n\u00ba 40, que eu considero muito importante, e ela foi acatada pelo Relator, o Deputado Z\u00e9 Vitor. Sabe por qu\u00ea? Porque, nesta emenda, n\u00f3s inclu\u00edmos as entidades filantr\u00f3picas, a exemplo dos hospitais filantr\u00f3picos, das Santas Casas, que tamb\u00e9m v\u00e3o poder ser contempladas com essa ajuda emergencial, para n\u00e3o correrem o risco de demitir funcion\u00e1rios. \r\nPara V.Exas. terem uma ideia, as Santas Casas, os hospitais filantr\u00f3picos representam 32% dos leitos do SUS, considerando todos os leitos dispon\u00edveis em todo o Brasil. Ent\u00e3o, \u00e9 bastante significativa, Sr. Presidente, essa emenda que foi aprovada, com certeza, apoiando e dando mais seguran\u00e7a para que os trabalhadores n\u00e3o sejam demitidos dessas entidades t\u00e3o importantes para o nosso Pa\u00eds, principalmente no momento em que n\u00f3s estamos vivendo, de enfrentamento \u00e0 maior crise sanit\u00e1ria de toda a nossa hist\u00f3ria. \r\nEra isso, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMENDA, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal e do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, desculpe-me, eu estava acompanhando a quest\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da lei do FUNDEB, junto com a Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nEu quero, em r\u00e1pidas palavras, parabenizar os nobres Deputados, o Deputado Reginaldo Lopes, a Deputada Fernanda Melchionna e outros Parlamentares que, assim como eu, apresentaram projeto similar. Apresentei um projeto similar, que foi apensado, no sentido de reconhecer esses valorosos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nQuero parabenizar o Senado, porque n\u00e3o podemos esquecer tamb\u00e9m que outros profissionais est\u00e3o morrendo, como v\u00e1rios casos que conhecemos, no enfrentamento dessa guerra terr\u00edvel que \u00e9 a pandemia do coronav\u00edrus. N\u00e3o podemos, enquanto Estado brasileiro, de deixar de reconhecer o trabalho desses profissionais, indenizando-os e tamb\u00e9m as suas fam\u00edlias.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, fa\u00e7o aqui um apelo para que os outros Deputados, principalmente os da base, n\u00e3o alterem essas emendas feitas pelo Senado Federal, porque essa \u00e9 uma quest\u00e3o de fazer justi\u00e7a aos nossos her\u00f3is e hero\u00ednas no combate \u00e0 pandemia no Brasil. \r\nEra isso.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o de emenda de autoria da oradora e do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente queria cumprimentar a minha querida Deputada Tereza Nelma, que preside a Frente Parlamentar do Congresso Nacional em Defesa das Pessoas com Defici\u00eancia e est\u00e1 relatando este importante projeto.\r\nN\u00f3s do Partido dos Trabalhadores apoiamos, sim, esta mat\u00e9ria, porque a acessibilidade, com certeza, \u00e9 algo muit\u00edssimo importante para n\u00f3s e muito caro \u00e0 nossa sociedade.\r\nAproveito a oportunidade, Sr. Presidente, para pedir aos pares apoio a uma emenda que apresentei para que possamos aperfei\u00e7oar este projeto. O projeto do Deputado Capit\u00e3o Wagner trata s\u00f3 de carrinhos adaptados para as pessoas com defici\u00eancia.\r\nEu fico estarrecida com o fato de alguns colegas Parlamentares dizerem que isso \u00e9 um absurdo, que vai ser muito caro, muito oneroso. Eu sou m\u00e3e de uma crian\u00e7a com defici\u00eancia, sinto na pele o que muitas m\u00e3es do Brasil sentem, a dificuldade de inclus\u00e3o dos nossos filhos.\r\nN\u00f3s estamos tratando aqui de uma quest\u00e3o que alcan\u00e7a supermercados e hipermercados, estabelecimentos de grande porte, que precisar\u00e3o adaptar 2% dos seus carrinhos.\r\nO meu substitutivo aperfei\u00e7oa essa ideia, estabelece que os supermercados capacitem funcion\u00e1rios seus - n\u00e3o h\u00e1 necessidade de novas contrata\u00e7\u00f5es. Eles devem passar por uma capacita\u00e7\u00e3o para que possam atender pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, a exemplo das pessoas idosas. Traz ainda outro dispositivo, agora em rela\u00e7\u00e3o aos shopping centers. Muitos deles n\u00e3o t\u00eam cadeira de rodas adaptada para pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.\r\nQuero dizer aos meus colegas Parlamentares que passei por uma situa\u00e7\u00e3o relacionada a isso num shopping em Bras\u00edlia. Eu levei minha filha a um shopping, e ela tem dificuldade para caminhar. Quando cheguei l\u00e1, perguntei se havia uma cadeira de rodas. Eles disseram: \"N\u00f3s n\u00e3o temos cadeira de rodas\". Houve ent\u00e3o um constrangimento. N\u00f3s quase voltamos para casa. Ela \u00e9 autista, e uma das coisas de que ela gosta muito \u00e9 passear, ir ao shopping. Quase fui embora para casa, constrangida por n\u00e3o poder v\u00ea-la fazendo o que queria: passear no shopping.\r\nEnt\u00e3o, em nome das m\u00e3es, em nome das fam\u00edlias das pessoas com defici\u00eancia, eu fa\u00e7o aqui esse apelo. N\u00e3o se prop\u00f5e nada de oneroso. Prop\u00f5e-se a disponibiliza\u00e7\u00e3o, nos shoppings, de cadeiras de rodas adaptadas e, nos supermercados, a capacita\u00e7\u00e3o de pessoas.\r\nN\u00e3o precisa contratar essas pessoas. Ou melhor, o supermercado pode aproveitar o pessoal que j\u00e1 est\u00e1 l\u00e1, os funcion\u00e1rios, capacit\u00e1-lo, faz\u00ea-lo passar por um treinamento, e obviamente ele estar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia e com mobilidade reduzida. \r\nPor isso, eu fa\u00e7o esse apelo aos nossos colegas Parlamentares para que n\u00e3o deixemos de apoiar um projeto t\u00e3o importante que garante a acessibilidade e a inclus\u00e3o. Devemos nos colocar realmente no lugar do outro, porque s\u00f3 tentando sentir na pele o que esses pais sentem conseguiremos entender por que seus filhos n\u00e3o conseguem ser inclu\u00eddos na sociedade, quando h\u00e1 barreiras que os impedem de exercer o seu direito de ir e vir, de ter um lazer, de ir a um supermercado fazer compras. Mas que, por conta da dificuldade que t\u00eam, eles precisam de algu\u00e9m para auxili\u00e1-los.\r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Alcance social do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e \u00e0 oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, somos favor\u00e1veis, sim, a essa emenda. \r\nQuero aqui, mais uma vez, ratificar e dizer da import\u00e2ncia desse projeto de lei para garantir a acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia nos supermercados, hipermercados e shoppings. Entendo que isso vai garantir o direito ao lazer e, ao mesmo tempo, dar\u00e1 tamb\u00e9m liberdade a essas pessoas, para que elas possam ir a um supermercado fazer suas compras e ainda ter a ajuda de pessoas auxiliando, porque muitas delas, dependendo da defici\u00eancia, t\u00eam grande dificuldade de acesso aos produtos nas prateleiras ou at\u00e9 mesmo para ler o r\u00f3tulo dos produtos. \r\nAcredito que ser\u00e1 mais um salto importante na inclus\u00e3o que d\u00e1 esta Casa, que \u00e9 a Casa das Leis, para garantirmos esses direitos \u00e0s pessoas com defici\u00eancia em todo o Brasil. \r\nEu entendo que isso n\u00e3o \u00e9 custo. \r\nPrecisamos nos colocar no lugar do outro, ter sensibilidade e procurar ajudar, procurar contribuir para que milh\u00f5es e milh\u00f5es de pessoas em todo o Brasil possam ter o seu direito garantido, que est\u00e1 preconizado na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o direito de ir e vir.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s, do Partido dos Trabalhadores, apoiamos a emenda, sim. S\u00f3 temos que lutar cada vez mais para que os pais, os familiares, as pessoas com defici\u00eancia realmente tenham a sua cidadania plena no territ\u00f3rio brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, da reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, na verdade, buscamos aqui aperfei\u00e7oar o texto. \r\nEu quero tamb\u00e9m parabenizar a iniciativa do Deputado Capit\u00e3o Wagner. \u00c9 muito importante esse olhar atencioso para as pessoas com defici\u00eancia, do ponto de vista da acessibilidade, de tornar os carrinhos adaptados \u00e0s pessoas com defici\u00eancias, quando elas precisarem ir ao supermercado. \r\nEnt\u00e3o, o nosso requerimento traz uma novidade, um aperfei\u00e7oamento desse texto; termina sendo uma complementa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque foi apensado a esse projeto.\r\nEu queria aqui cumprimentar a querida Deputada Tereza Nelma tamb\u00e9m pela sua sensibilidade. Fico muito feliz em t\u00ea-la como Relatora, ela que \u00e9 um baluarte pela causa da pessoa com defici\u00eancia.\r\nEssa emenda que n\u00f3s apresentamos trata de aproveitar quem j\u00e1 trabalha nos supermercados no sentido de capacitar esses funcion\u00e1rios, trein\u00e1-los para auxiliar a pessoa com defici\u00eancia quando ela adentrar o estabelecimento. Na verdade, n\u00e3o vai precisar aumentar custos, nem ter que contratar mais funcion\u00e1rios para fazer esse trabalho espec\u00edfico. Aproveitam-se os funcion\u00e1rios que j\u00e1 est\u00e3o ali, fazendo-os passar por um treinamento, capacitando-os, deixando-os \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. \r\nO outro trata tamb\u00e9m de cadeiras de rodas nos shoppings. Acabei de citar aqui o exemplo da minha filha, de quando eu precisei me deslocar com ela em um shopping, ela que \u00e9 deficiente, \u00e9 autista e tem dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o. Quando eu cheguei ao shopping, n\u00e3o havia l\u00e1 cadeira de rodas. Eu quase tive de voltar com ela. Morri de pena, quase chorei ao tentar lhe explicar que ter\u00edamos que voltar. Ent\u00e3o, assim como eu, muitas m\u00e3es e pais devem passar por esse tipo de constrangimento. E n\u00e3o \u00e9 nada para os shoppings colocar uma ou duas cadeiras de rodas para esse tipo de atendimento. A mesma coisa em rela\u00e7\u00e3o ao pessoal, n\u00e3o haveria custo, enfim, apenas aproveitariam os funcion\u00e1rios que est\u00e3o l\u00e1 e os colocariam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 esse o apelo que fa\u00e7o a esta Casa, para que realmente aprovemos essa mat\u00e9ria, que \u00e9 de uma sensibilidade t\u00e3o grande, mas que faz a diferen\u00e7a. Esses pequenos gestos fazem uma diferen\u00e7a enorme na vida das pessoas que precisam de um cuidado especial, que precisam de uma aten\u00e7\u00e3o especial, para que possam exercer o seu direito de sair de casa, de poder ir a um shopping, enfim, de praticar aquilo que elas gostam. \u00c9 o direito ao lazer, o direito de ir ao supermercado fazer compras e ter funcion\u00e1rios ali para auxili\u00e1-las, como eu j\u00e1 disse. \u00c0s vezes, \u00e9 at\u00e9 uma pessoa cega que tem dificuldade de ler o r\u00f3tulo de um produto, porque essas coisas inibem, sim. As pessoas pensam n\u00e3o sei quantas vezes antes de sa\u00edrem de casa, porque elas sabem que ir\u00e3o encontrar obst\u00e1culos, elas sabem que n\u00e3o ter\u00e3o um ambiente acess\u00edvel, um ambiente recept\u00edvel \u00e0 defici\u00eancia delas. \r\n\u00c9 claro que temos que aprender a nos colocar no lugar dos outros. Eu acho que esse \u00e9 um projeto de uma sensibilidade, de uma solidariedade e de uma capacidade humana que precisamos ter para realmente nos colocarmos no lugar dos outros, no lugar de uma m\u00e3e, de um pai que tem um filho com defici\u00eancia, ou at\u00e9 mesmo no lugar de algu\u00e9m com defici\u00eancia.\r\nPortanto, fa\u00e7o este apelo a esta Casa para darmos um passo importante na luta pela inclus\u00e3o e pelo respeito \u00e0s pessoas com defici\u00eancia no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Esclarecimento sobre o teor do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, meus amigos, deixem-me explicar uma coisa: na concep\u00e7\u00e3o do projeto, eu sabia e tinha a sensibilidade, assim como teve a minha assessoria, de que n\u00f3s temos, neste momento, de resguardar o m\u00e1ximo poss\u00edvel os pequenos estabelecimentos. \r\nQuando eu falo aqui em estabelecimentos comerciais, no caso, supermercados e hipermercados, estou falando dos atacad\u00f5es. N\u00e3o estou falando da pequena mercearia. Pelo amor de Deus, n\u00e3o \u00e9 isso. Eu queria deixar isso bem claro.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a funcion\u00e1rios, estou falando de pelo menos um funcion\u00e1rio capacitado para fazer esse atendimento na hora em que a pessoa com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida chegue a esse estabelecimento. \r\nPor fim - pelo amor de Deus! -, eu n\u00e3o vejo nada de mais e n\u00e3o acho absurdo colocar uma ou duas cadeiras de rodas para as pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida usarem num shopping para terem acesso e poderem andar por l\u00e1. Enfim, isso \u00e9 lazer! Meu Deus, n\u00e3o \u00e9 um valor exorbitante! Qual \u00e9 o custo disso? Nenhum! Pelo amor de Deus, \u00e9 uma coisa t\u00e3o simples!\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o esse apelo aqui, porque eu sei que nesta Casa h\u00e1 muitos Parlamentares que t\u00eam compromisso com as pessoas com defici\u00eancia, que sempre votam a favor de mat\u00e9rias que defendem o interesse dos menos favorecidos, das pessoas que mais precisam, e que lutam pela inclus\u00e3o. Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o. \r\n\u00c9 aquilo que eu disse: estou falando como m\u00e3e que sente na pele o que \u00e9 ter um filho com defici\u00eancia e sabe da dificuldade de fazer com que essas pessoas realmente tenham acesso ao lazer. Espero que a inclus\u00e3o, enfim, seja efetivada no Pa\u00eds.\r\nEu fa\u00e7o esse apelo para que n\u00e3o haja nenhuma distor\u00e7\u00e3o daquilo que foi pensado, daquilo que foi concebido, claro, com muita responsabilidade. Na hora de pensar um projeto desses, tive todo o cuidado com rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nQuando eu falo de estabelecimentos cong\u00eaneres, estou me referindo aos atacad\u00f5es, e n\u00e3o \u00e0 mercearia, ou ao pequeno comerciante do interior de um Estado. N\u00e3o estou falando disso. Quero apenas estabelecer aqui a compreens\u00e3o do esp\u00edrito da emenda no momento em que foi pensada junto com a nossa assessoria. Espero ter explicado bem e que V.Exas. tenham entendido.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA ACESSIBILIDADE, OBRIGATORIEDADE, SUPERMERCADO, DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O, CARRINHO DE COMPRAS, ADAPTA\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, CRIAN\u00c7A, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PESSOA COM MOBILIDADE REDUZIDA, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Apoio \u00e0 proposta da Deputada Erika Kokay para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, rapidamente, para encerrarmos esta discuss\u00e3o, quero dizer que concordo com a coloca\u00e7\u00e3o feita pela Deputada Erika Kokay, ou seja, com a proposta de s\u00f3 incluir estabelecimentos com o m\u00ednimo de mil metros quadrados. Dessa forma, excluir\u00edamos os pequenos, deixar\u00edamos bem expl\u00edcito que os pequenos n\u00e3o seriam atingidos pela lei. Acho que essa \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o da maioria. Ent\u00e3o, estabelecimentos com \u00e1rea menor do que mil metros quadrados sairiam da proposta.\r\nEu concordo com essa coloca\u00e7\u00e3o da minha colega Deputada Erika Kokay, para encerrarmos e chegarmos a um consenso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 485/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 12-B, da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, inclu\u00eddo pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 485, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.098, de 2000, com vista \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e a oferta de carrinhos de compra adaptados em hipermercados, supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PT vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do PSOL.\r\nQuero aqui salientar, mais uma vez, a import\u00e2ncia desse destaque do PSOL. \r\nQuero tamb\u00e9m parabenizar a Deputada S\u00e2mia Bomfim, que fez coloca\u00e7\u00f5es extremamente pertinentes, bem dentro daquilo que est\u00e1vamos discutindo agora. H\u00e1 necessidade, realmente, de termos as duas coisas ao mesmo tempo, a cadeira de rodas adaptada, que \u00e9 muit\u00edssimo importante, mas tamb\u00e9m pessoas para ajudar aqueles com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida no que vierem a precisar. Eu acho que as duas coisas andam juntas e contribuem de forma significativa para a acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2875/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTEREZA NELMA, MARIA ROSAS, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.257, de 2001, (Estatuto da Cidade), 13.146, de 2015, (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), e 10.098, de 2000, para delibera\u00e7\u00e3o sobre os requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Tereza Nelma e Maria Rosas, respectivamente, autora e relatora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria aqui tamb\u00e9m parabenizar a minha querida Deputada Tereza Nelma, autora do projeto de lei, e a Deputada Maria Rosas, nossa Relatora.\r\nQuero reafirmar a import\u00e2ncia do projeto Praia Acess\u00edvel. Inclusive, aqui no Estado do Piau\u00ed, em Parna\u00edba, que \u00e9 uma cidade litor\u00e2nea, temos uma experi\u00eancia dessas. Pense numa experi\u00eancia extremamente exitosa! Ali as pessoas com defici\u00eancia t\u00eam acesso a banho com o aux\u00edlio de pessoas. \u00c9 muito bonito ver isso.\r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui dizer que o Partido dos Trabalhadores vota favoravelmente ao projeto, porque entende que ele \u00e9 merit\u00f3rio e extremamente importante para a inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, INCOMPATIBILIDADE, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a incompatibilidade tem\u00e1tica do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de supress\u00e3o do dispositivo.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo, cumprimentar todos os colegas Parlamentares, cumprimentar tamb\u00e9m o Relator, o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto.\r\nFormulo, sim, a presente quest\u00e3o de ordem com amparo no art. 125 do Regimento Interno desta Casa. \r\nO art. 6\u00ba do PLV se refere \u00e0 mat\u00e9ria estranha, que o Governo j\u00e1 tentou introduzir por meio de uma medida provis\u00f3ria, mas que terminou perdendo sua vig\u00eancia. S\u00e3o tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es.\r\nA mais grave delas pretende desobrigar o INSS do cumprimento dos prazos legais de an\u00e1lise dos requerimentos de concess\u00e3o e de revis\u00e3o de benef\u00edcios administrados pelo INSS, os quais j\u00e1 somam milhares, em raz\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da equipe do INSS, bem como da aus\u00eancia de concurso e de contrata\u00e7\u00e3o legalmente assegurada pelo \u00f3rg\u00e3o.\r\nSabemos da fila de processos pendentes no INSS e do aumento da judicializa\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de os segurados n\u00e3o obterem resposta do \u00f3rg\u00e3o no tempo legalmente estabelecido. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o, Srs. Deputados, \u00e9 que a forma de solu\u00e7\u00e3o da fila de processos pendentes no INSS n\u00e3o pode onerar ainda mais os segurados que aguardam e t\u00eam expectativa de alcan\u00e7ar seus direitos previdenci\u00e1rios. A inclus\u00e3o dos processos pendentes no Programa Especial criado pela Lei n\u00ba 13.846, de 2019, deixar\u00e1 os segurados sem qualquer seguran\u00e7a quanto ao atendimento de sua demanda e sem prazos.\r\nSabemos que o programa tem previs\u00e3o de t\u00e9rmino, mas nada impedir\u00e1 que o Governo o amplie ainda mais, deixando as pessoas sem seguran\u00e7a sobre o resultado da an\u00e1lise dos seus processos.\r\nParece-nos que os problemas com os peritos do INSS com an\u00e1lise dos processos pendentes precisariam de uma solu\u00e7\u00e3o oriunda do Governo, de forma mais definitiva e transparente. J\u00e1 se tentou inserir esse mesmo texto na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, mas, por raz\u00f5es diversas e pela pol\u00eamica de outros pontos daquela MP, sua vig\u00eancia foi encerrada.\r\n\u00c9 evidente tratar-se de mat\u00e9ria absolutamente estranha - um jabuti, digamos assim - ao n\u00facleo central objeto da MP 1.006/20, que trata de consignado em folha de pagamento.\r\nPor essas raz\u00f5es, pe\u00e7o que o art. 6\u00ba do PLV seja declarado n\u00e3o escrito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, HOMENAGEM, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, \u00e0s Parlamentares, em especial \u00e0 bancada petista, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, tamb\u00e9m vamos votar favoravelmente. Votamos \"sim\". \r\nEu n\u00e3o poderia deixar de ressaltar este momento t\u00e3o importante, o Dia Internacional da Mulher, como j\u00e1 foi enfatizado pelos meus colegas Parlamentares.\r\nQuero aproveitar a oportunidade e parabenizar todas as mulheres brasileiras, todas as Parlamentares, especialmente do Partido dos Trabalhadores, uma bancada extremamente combativa. Cumprimento a nossa Presidenta Gleisi Hoffmann, as Deputadas Benedita da Silva, Erika Kokay, Maria do Ros\u00e1rio, Mar\u00edlia Arraes, Nat\u00e1lia Bonavides, Professora Rosa Neide, Luizianne Lins. Quero parabenizar todas essas Parlamentares, porque, com certeza, a nossa bancada faz a diferen\u00e7a na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMeus parab\u00e9ns a todas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples, apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Partido dos Trabalhadores orienta \"sim\", porque entende que essa mat\u00e9ria \u00e9 extremamente relevante e necess\u00e1ria, at\u00e9 porque d\u00e1 aos aposentados e pensionistas a possibilidade de ter acesso a um cr\u00e9dito maior atrav\u00e9s dos consignados. \r\n\u00c9 bom lembrar que n\u00f3s estamos vivendo uma pandemia grav\u00edssima, em que o acesso aos bens, principalmente aos alimentos, est\u00e1 cada vez mais dif\u00edcil, e essas s\u00e3o pessoas que, na verdade, mant\u00eam o sustento da fam\u00edlia, principalmente aqui, no Nordeste; s\u00e3o arrimos de fam\u00edlia. Com certeza, n\u00f3s entendemos que essa mat\u00e9ria \u00e9 muito importante para este momento porque vai dar melhores condi\u00e7\u00f5es para que essas pessoas tenham uma vida melhor, pelo menos neste per\u00edodo de grande crise que n\u00f3s estamos vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, pela reda\u00e7\u00e3o proposta na Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, e sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei de Convers\u00e3o 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, a minha preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a este estaque que eu apresentei - inclusive, n\u00f3s vamos votar favoravelmente a esta mat\u00e9ria - \u00e9 dar maior prote\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e \u00e0s pessoas idosas.\r\nN\u00f3s acompanhamos quase que diariamente os casos de den\u00fancia da pr\u00f3pria imprensa de pessoas idosas que s\u00e3o abusadas, que s\u00e3o, na verdade, exploradas, \u00e0s vezes at\u00e9 por membros da fam\u00edlia.\r\nCom este destaque, o que eu quero, principalmente, \u00e9 dar maior prote\u00e7\u00e3o a essas pessoas. De que forma? Na medida em que surgir este tipo de explora\u00e7\u00e3o, possam as autoridades, de forma compuls\u00f3ria, ser notificadas. Refiro-me \u00e0 autoridade policial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e aos demais Conselhos espec\u00edficos, aos agentes respons\u00e1veis pelas opera\u00e7\u00f5es. Devem ser denunciados de forma compuls\u00f3ria, quando houver, os casos de suspeita, para que n\u00e3o deixemos essas pessoas vulner\u00e1veis, sem nenhuma prote\u00e7\u00e3o. Minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 essa. A mat\u00e9ria \u00e9 importante, como j\u00e1 dissemos. \r\nJ\u00e1 falamos da relev\u00e2ncia de aumentar a margem dos consignados, mas com muita cautela, porque chega quase \u00e0 metade o comprometimento do sal\u00e1rio dessas pessoas. Agora imagine pessoas com defici\u00eancia, imagine pessoas idosas: neste caso temos que dar uma prote\u00e7\u00e3o bem maior, no sentido de que n\u00e3o haja explora\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero aproveitar para dizer que hoje tamb\u00e9m \u00e9 um dia hist\u00f3rico. Foi feita justi\u00e7a ao Presidente Lula pela decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. N\u00f3s encaramos isso com muita serenidade. A verdade pode at\u00e9 demorar, mas ela aparece e prevalece. Eu n\u00e3o poderia deixar de ressaltar este momento hist\u00f3rico que vive o Brasil, com essa farsa que foi montada e agora est\u00e1 caindo por terra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Este destaque trata da emenda que visa ao aperfei\u00e7oamento do texto apresentado pelo Relator no art. 7\u00ba do seu PLV, artigo que dispensa a exig\u00eancia de per\u00edcia inicial pelo INSS para quem precisa receber o aux\u00edlio-doen\u00e7a. N\u00f3s estamos acrescentando aqui os casos de aposentadoria por invalidez - a novidade, ent\u00e3o, seria a aposentadoria por invalidez -, para que, no curso da atual pandemia, seja deferido 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo por 3 meses ou at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia pela per\u00edcia m\u00e9dica federal, como ocorre no caso do aux\u00edlio-doen\u00e7a. A emenda tamb\u00e9m afasta a exig\u00eancia de car\u00eancia para acesso aos benef\u00edcios de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez para os segurados do INSS no curso da pandemia.\r\nEsta emenda tem inspira\u00e7\u00e3o na Lei 13.982, que vigorou no ano passado, e traz reda\u00e7\u00e3o aperfei\u00e7oada. Por isso, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 emenda, Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o PT orienta \"sim\".\r\nEntendemos que o destaque do PSB \u00e9 merit\u00f3rio. N\u00f3s sabemos que a suspens\u00e3o dessas parcelas vai trazer, sim, um benef\u00edcio muito grande para os trabalhadores aposentados e pensionistas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, o PT tamb\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel a esta emenda do PSOL, que vai no mesmo sentido da do PSB. \u00c9 claro que vamos votar favor\u00e1veis \u00e0quilo que entendemos que \u00e9 importante para os nossos aposentados e pensionistas devido ao agravamento da crise do coronav\u00edrus que n\u00f3s estamos vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESID\u00caNCIA, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA (CPD).\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PADEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da oradora para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o dos portadores de necessidades especiais. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, muito bom dia. Compartilho com V.Exas. a minha felicidade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Quero agradecer, em primeiro lugar, a Deus. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao meu partido e ao nosso L\u00edder Bohn Gass pela confian\u00e7a, a todos os companheiros e companheiras que fazem parte da bancada do Partido dos Trabalhadores.\r\nSei do tamanho do desafio que temos pela frente: cuidar de um segmento que representa 44% da nossa popula\u00e7\u00e3o. Vinte por cento de brasileiros e brasileiras t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia, o que requer, mais do que nunca, esse cuidado e esse olhar especial da C\u00e2mara Federal.\r\nN\u00f3s temos hoje uma Comiss\u00e3o muito atuante. Essa Comiss\u00e3o pode indicar emendas ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o e, al\u00e9m disso, influenciar as pol\u00edticas p\u00fablicas, atrav\u00e9s dos recursos que dever\u00e3o ser destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos da pessoa com defici\u00eancia.\r\nA nossa luta, Sr. Presidente, \u00e9 pela inclus\u00e3o, \u00e9 pelo respeito \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, ainda mais num per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil como o que atravessamos, de calamidade p\u00fablica devido ao agravamento da crise sanit\u00e1ria provocada pelo coronav\u00edrus em todo o Brasil. As pessoas com defici\u00eancia, sem sombra de d\u00favida, s\u00e3o pessoas vulner\u00e1veis, s\u00e3o pessoas que realmente necessitam da nossa prote\u00e7\u00e3o.\r\nPrecisamos, portanto, avan\u00e7ar na vacina\u00e7\u00e3o, porque muitas dessas pessoas n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o do perigo da doen\u00e7a, principalmente os autistas e aqueles que t\u00eam alguma defici\u00eancia intelectual. Eles n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, da gravidade dessa doen\u00e7a e n\u00e3o t\u00eam como se proteger. Por isso, a nossa luta ser\u00e1 bastante incisiva quanto ao avan\u00e7o da vacina\u00e7\u00e3o, para que possamos proteger essas pessoas, proteger, enfim, os mais vulner\u00e1veis.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de falar sobre a PEC que trata do aux\u00edlio emergencial. Acabei de participar de uma reuni\u00e3o na Secretaria da Mulher, em que ouvimos especialistas dizerem quanto aumentou a pobreza no Brasil, a extrema pobreza. Infelizmente, o Governo manda para esta Casa um pacote de maldades, rebaixando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROGRESS\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nALIMENTO, REAJUSTE DE PRE\u00c7OS, DEPARTAMENTO INTERSINDICAL DE ESTAT\u00cdSTICA E ESTUDOS SOCIOECON\u00d4MICOS (DIEESE), PESQUISA.\r\nPL 4691/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA ZERO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), INCID\u00caNCIA, ALIMENTO, CESTA B\u00c1SICA, BENEF\u00cdCIO FISCAL, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RETOMADA, DEFESA.\r\nPESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEFESA, COMISS\u00c3O DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nVETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CR\u00cdTICA.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Descontentamento da oradora com a aprova\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Retirada da veda\u00e7\u00e3o de progress\u00f5es funcionais dos servidores p\u00fablicos do texto da PEC Emergencial. Reajuste nos pre\u00e7os de alimentos no Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.691, de 2020, acerca da extin\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP e a COFINS, incidentes sobre os componentes da cesta b\u00e1sica, at\u00e9 31 de dezembro de 2021. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Desafios da oradora \u00e0 frente da Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Empenho na vacina\u00e7\u00e3o de deficientes contra a Covid-19. Protesto contra a aposi\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de veto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial referido no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020. Transcurso do Dia Internacional da Mulher.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais colegas Parlamentares, hoje infelizmente \u00e9 um dia muito triste para o Brasil. Esta Casa j\u00e1 aprovou, em segundo turno praticamente, a PEC do desmonte dos servi\u00e7os p\u00fablicos do Pa\u00eds, a PEC da mis\u00e9ria, a PEC da insensatez.\r\nGostaria de dizer, Sr. Presidente - e eu acho que \u00e9 bom enfatizarmos -, da conquista que os servidores p\u00fablicos ter\u00e3o com a retirada da PEC da veda\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o funcional. \u00c9 importante realmente enfatizar, como j\u00e1 foi dito aqui pelos meus colegas Parlamentares, o esfor\u00e7o do PT, quando obstruiu e apresentou destaque, junto com os partidos de esquerda - e \u00e9 claro que quem vai ganhar com isso s\u00e3o os nossos servidores e servidoras -, que for\u00e7aram o Governo a apresentar esta nova emenda.\r\nDito isso, Sr. Presidente, gostaria de dizer que esta PEC simplesmente n\u00e3o dimensiona os impactos da pandemia sobre a popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o entende a real necessidade que as fam\u00edlias, principalmente as fam\u00edlias mais pobres deste Pa\u00eds, est\u00e3o atravessando com a crise do coronav\u00edrus. Com 175 reais as fam\u00edlias n\u00e3o conseguem suprir o b\u00e1sico do custo familiar. Hoje um botij\u00e3o de g\u00e1s chega a 110 reais, e o pre\u00e7o da cesta b\u00e1sica compromete mais da metade do sal\u00e1rio m\u00ednimo do povo brasileiro. Leio agora as not\u00edcias dos jornais, que falam que houve 70% de aumento no pre\u00e7o do arroz. Ou seja, o pre\u00e7o dos alimentos sobe quase 3 vezes mais do que a infla\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 terr\u00edvel! Isso por conta, \u00e9 claro, da gravidade da pandemia.\r\nEu quero dizer a V.Exas. que apresentei um projeto de lei que trata da desonera\u00e7\u00e3o de impostos federais dos produtos da cesta b\u00e1sica. J\u00e1 queria adiantar isso e pedir aos nobres colegas apoio a esse projeto de lei.\r\nO trabalhador remunerado pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo precisa comprometer, em m\u00e9dia, 54,23% do rendimento para conseguir comprar os alimentos b\u00e1sicos para uma pessoa adulta. No m\u00eas anterior, esse percentual foi de 54,93%, de acordo com dados estat\u00edsticos do DIEESE.\r\nNosso Pa\u00eds est\u00e1 diante de um colapso social sem precedentes. Aqui posso citar que as fam\u00edlias cada vez mais vulner\u00e1veis, as fam\u00edlias mais pobres, est\u00e3o recorrendo ao fog\u00e3o a lenha, porque j\u00e1 n\u00e3o conseguem comprar um botij\u00e3o ao custo de mais de 100 reais. Ent\u00e3o, \u00e9 de doer o cora\u00e7\u00e3o ver a situa\u00e7\u00e3o dessas fam\u00edlias hoje, no Brasil, sem o amparo do aux\u00edlio emergencial. De modo geral, as fam\u00edlias brasileiras j\u00e1 n\u00e3o toleram mais os aumentos. N\u00f3s acompanhamos as 6 vezes em que houve aumento no pre\u00e7o dos combust\u00edveis em todo o Pa\u00eds. Quando aumenta o pre\u00e7o dos combust\u00edveis, n\u00f3s sabemos, ele onera tudo. Aumenta o pre\u00e7o de tudo: de rem\u00e9dios, de alimentos. Enfim, sobe o pre\u00e7o de tudo.\r\nPara muitas fam\u00edlias, no ano passado, o aux\u00edlio era a \u00fanica renda. Trinta e seis por cento n\u00e3o t\u00eam outra fonte de renda. Onde est\u00e3o essas pessoas? N\u00f3s nos fazemos essa pergunta. O que elas est\u00e3o comendo agora? Esta Casa assumiu o protagonismo em mar\u00e7o do ano passado e ampliou o valor do aux\u00edlio para 600 reais. Agora n\u00e3o demos a import\u00e2ncia necess\u00e1ria, no pior momento da pandemia pela qual estamos passando.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que assumi a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia. N\u00f3s temos grandes desafios pela frente. N\u00e3o poderia deixar de citar que nossa meta \u00e9 a de ampliar o discurso e de buscar apoio para que as pessoas com defici\u00eancia tenham, o mais rapidamente poss\u00edvel, acesso \u00e0 vacina, sobretudo no caso de defici\u00eancias mais graves.\r\nAs pessoas com defici\u00eancia sentem que simplesmente foram deixadas para tr\u00e1s - primeiro, nas pol\u00edticas de apoio e aux\u00edlio \u00e0s fam\u00edlias que possuem pessoas com defici\u00eancia em casa; segundo, na prioriza\u00e7\u00e3o integral dessa parcela da popula\u00e7\u00e3o, como grupo priorit\u00e1rio da vacina\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o fosse por uma press\u00e3o muito grande da Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas com Defici\u00eancia, t\u00e3o bem conduzida pela nossa querida Deputada Tereza Nelma, e, \u00e9 claro, dos movimentos sociais, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos avan\u00e7ado nos grupos priorit\u00e1rios, nos quais as pessoas com defici\u00eancia pudessem hoje estar. Mas queremos agilidade, queremos que elas tenham acesso o mais rapidamente poss\u00edvel, porque elas s\u00e3o extremamente vulner\u00e1veis, principalmente os autistas, que n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o da gravidade do problema, que n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia do uso da m\u00e1scara. No caso das pessoas com S\u00edndrome de Down, h\u00e1 dados estat\u00edsticos que mostram que elas t\u00eam mais probabilidade de adquirir a doen\u00e7a na fase mais grave. Ent\u00e3o, precisamos nos debru\u00e7ar sobre isso urgentemente, porque precisamos salvar a vida das pessoas com defici\u00eancia.\r\nSr. Presidente, quero me despedir e me congratular com todas as mulheres do Brasil, as quais foram esquecidas por esta Casa com a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC. Eu fico estarrecida. Foi apresentado um projeto de lei no ano passado, para que as mulheres chefes de fam\u00edlia continuassem a receber em dobro o aux\u00edlio emergencial. Ent\u00e3o, \u00e9 de cortar o cora\u00e7\u00e3o. N\u00f3s avan\u00e7amos no ano passado, obtivemos essa conquista gra\u00e7as ao esfor\u00e7o muito importante da bancada feminina, t\u00e3o bem conduzida pela Deputada Professora Dorinha, e as mulheres tiveram condi\u00e7\u00f5es de receber, em dobro, o aux\u00edlio emergencial. Eu, que estou aqui na Regi\u00e3o Nordeste, no Estado do Piau\u00ed, sou o tempo todo abordada, e me perguntam: \"Deputada, vai continuar o aux\u00edlio emergencial para as mulheres chefes de fam\u00edlia?\". \u00c9 estarrecedor, \u00e9 de cortar mesmo o cora\u00e7\u00e3o dizer que o Governo na verdade vetou esse projeto de lei que foi aprovado pela C\u00e2mara, e hoje, no momento mais crucial, no momento mais dif\u00edcil, quando mais de 2 mil pessoas perderam a vida, no momento em que essas mulheres, que s\u00e3o m\u00e3es, que t\u00eam filhos... Imaginem o desespero de n\u00e3o ter mais emprego, de ver os filhos pedirem p\u00e3o para comer, e n\u00e3o ter o que fazer. N\u00f3s temos que ter empatia, temos que saber nos colocar no lugar do outro. \u00c9 inadmiss\u00edvel, chega a ser monstruoso n\u00e3o pensar nas mulheres chefes de fam\u00edlia, especialmente nas mulheres do Nordeste e do Norte do Pa\u00eds, onde a situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade dessas mulheres \u00e9 muito grande.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, era isso o que eu queria dizer a todas as mulheres do Brasil. Estamos ainda no m\u00eas do Dia Internacional da Mulher. Na verdade, \u00e9 um momento de reflex\u00e3o, \u00e9 o momento de pensar as pol\u00edticas p\u00fablicas, de avaliar essas pol\u00edticas p\u00fablicas, para saber o que devemos melhorar. N\u00e3o \u00e9 anivers\u00e1rio do dia da mulher o dia 8 de mar\u00e7o, n\u00e3o \u00e9 um momento para as mulheres receberem rosas, simplesmente, e est\u00e1 tudo bem. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 isso. \u00c9 bom, e n\u00f3s nos sentimos felizes por receber rosas, \u00e9 bom, mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O 8 de Mar\u00e7o \u00e9 um momento para avaliarmos, discutirmos e repensarmos o que precisa ser feito para continuarmos avan\u00e7ando nos nossos direitos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=208208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, FAVOR\u00c1VEL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 5096/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL, PROCEDIMENTO, AUDI\u00caNCIA DE INSTRU\u00c7\u00c3O E JULGAMENTO, CRIME CONTRA A DIGNIDADE SEXUAL, PROTE\u00c7\u00c3O, V\u00cdTIMA, SOFRIMENTO PSICOL\u00d3GICO, REVITIMIZA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nSUBSTITUTIVO, PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO ELEITORAL, LEI DAS ELEI\u00c7\u00d5ES (1997), VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICO-ELEITORAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA, CANDIDATURA A CARGO ELETIVO, CANDIDATO ELEITO, MULHER, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, SOFTWARE APLICATIVO, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, SECRETARIA DA MULHER, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MAGISTRADOS BRASILEIROS (AMB), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, AN\u00c1LISE, F\u00d3RUM BRASILEIRO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FBSP), PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da bancada feminina, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos  Decretos-Leis de n\u00bas 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), e da Lei n\u00ba 9.099, de 1995 (Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais), com vista \u00e0 coibi\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos atentat\u00f3rios \u00e0 dignidade da v\u00edtima e de testemunhas, e para o estabelecimento da causa de aumento de pena no crime de coa\u00e7\u00e3o no curso do processo (Lei Mariana Ferrer). Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, relativo ao estabelecimento de normas de preven\u00e7\u00e3o e combate a viol\u00eancia pol\u00edtica contra a mulher; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 4.737, de 1965, (C\u00f3digo Eleitoral), 9.096, de 1995, e 9.504, de 1997. Proposta de cria\u00e7\u00e3o do aplicativo Salve Maria Nacional, destinado ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Elevado n\u00famero de feminic\u00eddios ocorridos no Brasil no primeiro semestre de 2020, segundo o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta Casa se prepara para votar os projetos da bancada feminina. Estamos no m\u00eas da mulher. Todos os anos assumimos a dianteira na aprova\u00e7\u00e3o de propostas que respaldem as mulheres na amplia\u00e7\u00e3o dos seus direitos, no caso, da preserva\u00e7\u00e3o da vida.\r\nSr. Presidente, uma dessas propostas \u00e9 o Projeto de Lei n\u00ba 5.096, de 2020, que pro\u00edbe, nas audi\u00eancias judiciais, o uso de linguagem, informa\u00e7\u00f5es ou material que ofendam a dignidade da v\u00edtima ou de testemunha. Foi amplamente divulgado o caso da Mariana Ferrer. A viol\u00eancia institucionalizada n\u00f3s n\u00e3o podemos admitir de forma alguma.\r\nO Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados j\u00e1 aprovou, no final do ano passado, uma proposta que visa o combate \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica. Segundo dados da ONU Mulheres, 82% das mulheres em espa\u00e7os pol\u00edticos j\u00e1 sofreram viol\u00eancia psicol\u00f3gica, 45% j\u00e1 sofreram amea\u00e7as, 25% sofreram viol\u00eancia f\u00edsica no espa\u00e7o parlamentar, 20% sofreram ass\u00e9dio sexual e 40% das mulheres afirmaram que a viol\u00eancia atrapalha sua agenda legislativa.\r\nEu tamb\u00e9m, Sr. Presidente, sou uma das autoras desse projeto, juntamente com a Deputada Rosangela Gomes, porque n\u00f3s sabemos que a viol\u00eancia pol\u00edtica contra as mulheres infelizmente tamb\u00e9m ainda impera no nosso Pa\u00eds. N\u00f3s temos que coibir isso. \r\nQuero dizer tamb\u00e9m que, dentro dos projetos que a Secretaria da Mulher elegeu como prioridade para esta Casa, est\u00e1 a nossa proposta que cria o Salve Maria Nacional, uma experi\u00eancia muito bem-sucedida no Estado do Piau\u00ed que tem contribu\u00eddo de forma bastante significativa para a diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher. A ideia \u00e9 que, se aprovado aqui, esse aplicativo, que \u00e9 uma experi\u00eancia bem-sucedida do Piau\u00ed, possa valer em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nAl\u00e9m disso, n\u00f3s tivemos outra experi\u00eancia muito bem-sucedida, que foi uma iniciativa da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados do Brasil, atrav\u00e9s da Dra. Renata, que apresentou essa proposta na Secretaria da Mulher. Eu tive a oportunidade de levar para o meu Estado esta campanha, que tem contribu\u00eddo tamb\u00e9m de forma bastante significativa no combate a qualquer tipo de viol\u00eancia contra a mulher. Na medida em que a mulher chega \u00e0 farm\u00e1cia e apresenta um \"x\", quem trabalha naquele estabelecimento, obrigatoriamente, tem que fazer a den\u00fancia, para que possamos salvar as mulheres, especialmente neste momento t\u00e3o dif\u00edcil em todo o Brasil em decorr\u00eancia da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nEu quero dizer tamb\u00e9m que o Brasil registrou 649 feminic\u00eddios durante a primeira metade de 2020, de acordo com o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Mas a ocorr\u00eancia de outros crimes contra as mulheres, como agress\u00e3o e estupro, que geralmente exigem que as v\u00edtimas registrem uma ocorr\u00eancia policial, caiu durante esse per\u00edodo segundo o f\u00f3rum.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Eu pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputada.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Para concluir, Sr. Presidente, eu quero dizer que n\u00f3s estamos bastante atentos com rela\u00e7\u00e3o a esta pol\u00edtica de inclus\u00e3o, de respeito e tamb\u00e9m de igualdade. N\u00f3s mulheres, muitas vezes, estamos \u00e0 merc\u00ea dos acontecimentos e o que queremos \u00e9 respeito e igualdade de oportunidades.\r\nPortanto, estamos a\u00ed bastante cuidadosas, como Parlamentares - e eu quero aqui parabenizar todas as nossas Parlamentares pela atua\u00e7\u00e3o e pela bravura, tamb\u00e9m todas as mulheres -, e, claro, permanentemente vigilantes para que n\u00e3o ocorram retrocessos nos nossos direitos; muito pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s temos que avan\u00e7ar.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 598/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), INCLUS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APENSA\u00c7\u00c3O, PL 5552/2020,, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O E C\u00d3DIGO SINAL VERMELHO, SINALIZA\u00c7\u00c3O, MULHER, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SOCORRO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MAGISTRADOS BRASILEIROS (AMB), REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de apensa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.552, de 2020,  ao Projeto de Lei n\u00ba 598, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 inclus\u00e3o, no curr\u00edculo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, do conte\u00fado sobre a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero primeiro cumpriment\u00e1-la, Presidente, e dizer da alegria de t\u00ea-la \u00e0 frente deste momento t\u00e3o importante, em que estamos apreciando requerimentos e projetos de lei de interesse das nossas mulheres. \r\nEu s\u00f3 queria enfatizar que apresentei um projeto de lei muito similar a esse projeto que ainda deve ser apreciado e votado. Trata-se do projeto que institui o Programa de Coopera\u00e7\u00e3o e C\u00f3digo Sinal Vermelho.\r\nEssa \u00e9 uma iniciativa da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros. Inclusive, a Dra. Renata esteve \u00e0 frente desse debate. N\u00f3s levamos essa experi\u00eancia para o Estado do Piau\u00ed. Foi uma experi\u00eancia bem-sucedida.\r\nEu apenas queria refor\u00e7ar o meu pedido de apensamento a esse projeto de lei. Tamb\u00e9m h\u00e1 um projeto similar da Deputada Margarete e da Deputada Soraya. O meu projeto foi apresentado anteriormente. \u00c9 s\u00f3 isso.\r\nEu queria que o meu projeto fosse apensado, porque entendo que essa mat\u00e9ria \u00e9 muito importante e ressalta ainda mais a preven\u00e7\u00e3o e o combate \u00e0 viol\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PIAU\u00cd, LEI ESTADUAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, DIA INTERNACIONAL DA S\u00cdNDROME DE DOWN, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID_19, MORTALIDADE, DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL, REJANE DIAS, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA (CPD), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Pioneirismo do Estado do Piau\u00ed na vacina\u00e7\u00e3o de deficientes contra a Covid-19. Lan\u00e7amento, no Estado, de campanha simb\u00f3lica pela imuniza\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da S\u00edndrome de Down. Compromisso de luta da oradora pela vacina\u00e7\u00e3o de deficientes, na condi\u00e7\u00e3o de Presidenta da Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, demais Deputados e Deputadas, o Piau\u00ed, no \u00faltimo domingo, foi exemplo para o Brasil. Foi iniciada a vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19 em pessoas com defici\u00eancia, algo que foi aprovado em Assembleia Legislativa e sancionado pelo Governador Wellington Dias.\r\nNo domingo, Dia Internacional da S\u00edndrome de Down, simbolicamente lan\u00e7amos essa campanha no Piau\u00ed, e foram vacinadas cinco pessoas com defici\u00eancia, atendendo a cinco defici\u00eancias: o Pedro, com s\u00edndrome de Down; o Walter dos Santos Falc\u00e3o, autista; o Francisco Pereira, cadeirante; a Iraci Matos, deficiente visual; e o Bernardo Farias, surdo. Desse modo, o Piau\u00ed se torna o primeiro Estado da Federa\u00e7\u00e3o a iniciar a imuniza\u00e7\u00e3o desse grupo, corrigindo uma distor\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. \r\n\tNo Estado do Piau\u00ed, 600 mil pessoas t\u00eam algum tipo de defici\u00eancia. Claro que n\u00e3o ser\u00e3o vacinadas todas de uma s\u00f3 vez. Existe todo um planejamento, e evidentemente vai se seguir o que diz a lei estadual.\r\n\tSr. Presidente, tamb\u00e9m quero dizer que estudos internacionais apontam que o v\u00edrus \u00e9 muito mais letal para quem tem s\u00edndrome de Down, dez vezes mais letal, em compara\u00e7\u00e3o com uma pessoa dita normal. \u00c9 por isso a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a defici\u00eancia intelectual. Os autistas, por exemplo, n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o do cuidado que t\u00eam que ter no uso da m\u00e1scara. Ent\u00e3o, eles s\u00e3o muito mais vulner\u00e1veis a se contaminar com o v\u00edrus, o que pode terminar em uma situa\u00e7\u00e3o mais tr\u00e1gica.\t\r\n\tPor fim, quero dizer que, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, n\u00f3s vamos lutar at\u00e9 o fim, Sr. Presidente, para que, a exemplo do Estado do Piau\u00ed, que priorizou esse segmento, todo o Brasil tamb\u00e9m possa dar prioridade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. Os familiares, as m\u00e3es dessas pessoas est\u00e3o angustiadas por n\u00e3o terem acesso a essa vacina para seus filhos. Vamos lutar at\u00e9 o fim e, com f\u00e9 em Deus, vamos conseguir proteger e salvar a vida dessas pessoas.\r\n\tSr. Presidente, gostaria de ter registrada a minha fala no programa A Voz do Brasil.\r\n\tMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, VICENTINHO J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, COAUTOR, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CELINA LE\u00c3O, RELATORA, INCLUS\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CATEGORIA PROFISSONAL. \r\nWELINGTON DIAS, GOVERNADOR, PIAU\u00cd, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PROFISSIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Vicentinho J\u00fanior pela concess\u00e3o \u00e0 oradora da coautoria do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Agradecimento \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o pela inclus\u00e3o de portadores de defici\u00eancia no parecer apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Aplausos ao Governador do Estado do Piau\u00ed, Welington Dias, pela prioridade dada na vacina\u00e7\u00e3o de deficientes e profissionais das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a p\u00fablica. Agradecimento \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o pelo atendimento ao pedido da oradora para inclus\u00e3o de novas categorias no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero aqui cumprimentar V.Exa. e todos os meus colegas Parlamentares e agradecer \u00e0 minha querida Deputada Erika pela insist\u00eancia para que eu pudesse falar como coautora desta importante mat\u00e9ria.\r\nQuero inicialmente agradecer a Deus e parabenizar o Deputado Vicentinho J\u00fanior, que \u00e9 autor do projeto de lei principal, o Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020.\r\nQuando eu conversei com o Deputado Vicentinho, prontamente ele entendeu que eu tamb\u00e9m tinha apresentado um projeto de lei buscando priorizar as pessoas com defici\u00eancia, entre os segmentos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina contra a COVID-19. Ent\u00e3o, com muita gentileza, ele cedeu a autoria, e hoje n\u00f3s, assim como o Deputado Zeca Dirceu, do PT, somos coautores.\r\nTamb\u00e9m quero agradecer ao Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, porque foi muito importante a defesa, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, do nosso projeto de inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia. Na pessoa dele, quero agradecer a todos os L\u00edderes que prontamente tamb\u00e9m atenderam o apelo, a exemplo do meu querido Deputado Paulo Teixeira.\r\nE quero agradecer muito a sensibilidade da nossa Relatora Celina Le\u00e3o. Quando conversamos, ela disse: \"Deputada, com certeza as pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o podem ficar de fora\". Ent\u00e3o, pela sua sensibilidade, eu quero aqui agradecer.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, em que j\u00e1 come\u00e7amos a tratar sobre isso, sinto um al\u00edvio muito grande, Sr. Presidente e demais colegas, por saber que as pessoas com defici\u00eancia v\u00e3o ser imunizadas, que elas v\u00e3o entrar, portanto, no grupo priorit\u00e1rio.\r\n\u00c9 claro que gostar\u00edamos de estar aqui defendendo e trazendo boas not\u00edcias... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputada, V.Exa. precisa ativar o microfone. Pode continuar.\r\nV.Exa. tem a palavra, Deputada Rejane Dias.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Sr. Presidente, gostar\u00edamos de anunciar, de dar a boa not\u00edcia para a popula\u00e7\u00e3o brasileira da exist\u00eancia de vacinas para todo mundo, mas infelizmente isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, e n\u00f3s temos que eleger prioridades.\r\nEu quero dizer tamb\u00e9m que, no Estado do Piau\u00ed, atrav\u00e9s de uma lei estadual, aprovada pela Assembleia Legislativa e sancionada pelo Governador Wellington Dias, Sr. Presidente e demais Deputados, n\u00f3s tivemos a primeira pessoa com s\u00edndrome de Down a ser vacinada no Brasil. L\u00e1 o Governador Wellington Dias tamb\u00e9m priorizou a vacina\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, como tamb\u00e9m a vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o e dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica. \r\nFico muito feliz tamb\u00e9m, Sr. Presidente, porque, al\u00e9m desse projeto de lei na \u00e1rea da pessoa com defici\u00eancia, apresentei emendas que a nossa Relatora, a Deputada Celina, com quem conversei, prontamente atendeu. Ela atendeu o nosso apelo e tamb\u00e9m de outros Deputados solicitando a inclus\u00e3o dos nossos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o; de portadores de doen\u00e7as raras - depois eu gostaria que ela falasse sobre isso, sobre o atendimento de um pedido das entidades para que fossem contempladas as pessoas com doen\u00e7as raras no Brasil; dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica; e dos profissionais da assist\u00eancia social, ou seja, do SUAS, t\u00e3o bem defendido pelos nossos colegas Parlamentares, inclusive os do nosso partido; al\u00e9m dos conselheiros tutelares e dos idosos.\r\nEra isso que eu gostaria de dizer, Sr. Presidente.\r\nQuero, mais uma vez, reafirmar o nosso compromisso, a nossa luta para que mais pessoas possam ser vacinadas em todo o Brasil. N\u00f3s somos hoje... \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - (Falha na transmiss\u00e3o) no mundo, Sr. Presidente. \u00c9 algo at\u00e9 inimagin\u00e1vel a quantidade de pessoas que hoje morrem por dia no Brasil devido ao agravamento da maior crise sanit\u00e1ria de toda nossa hist\u00f3ria.\r\nPara finalizar, quero agradecer a todos que colaboraram para que pudessem ser inclu\u00eddas essas categorias que compreendem os servi\u00e7os essenciais, como tamb\u00e9m outros segmentos da nossa sociedade.\r\nFa\u00e7o aqui o apelo a esta Casa, a esta Casa da Democracia, a esta Casa das Leis para que possamos aprovar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a mat\u00e9ria e incluir todos esses segmentos e categorias.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, FIRMINO FILHO, EX-PREFEITO, TERESINA (PI).",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Prefeito Firmino Filho, de Teresina, Capital do Estado do Piau\u00ed.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 com muito pesar que todo o Piau\u00ed neste momento lamenta o falecimento do ex-Prefeito de Teresina, Firmino Filho, um grande gestor e um grande homem p\u00fablico, que fez hist\u00f3ria em nossa capital. Essa \u00e9 uma perda, Sr. Presidente, irrepar\u00e1vel para todos os teresinenses.\r\nFirmino Filho foi administrador, Prefeito por quatro vezes de Teresina, nossa capital, pelo PSDB. Tamb\u00e9m foi Deputado Estadual, ocasi\u00e3o em que tive oportunidade de trabalhar com o ex-Prefeito Firmino Filho, ali na Assembleia Legislativa. \r\nQue todos, sobretudo a sua fam\u00edlia, a sua esposa, a Deputada Lucy, e os seus filhos, e os que conviveram com Firmino encontrem em Deus consolo neste momento t\u00e3o dif\u00edcil!\r\nSr. Presidente, eu gostaria de solicitar o registro nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil deste meu pronunciamento. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-08T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, LICEN\u00c7A COMPULS\u00d3RIA, QUEBRA, PATENTE DE INVEN\u00c7\u00c3O, PATENTE DE PRODUTO, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Quebra de patentes de vacinas contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI) - Sr. Presidente A\u00e9cio Neves, eu quero cumpriment\u00e1-lo e parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Quero tamb\u00e9m cumprimentar a Deputada Alice Portugal pela iniciativa desta audi\u00eancia p\u00fablica e cumprimentar todos os especialistas que tiveram a oportunidade de falar sobre um assunto de suma import\u00e2ncia, que \u00e9 a flexibiliza\u00e7\u00e3o da quebra de patentes aqui no Brasil.\r\nEu fico indignada, Sr. Presidente, ao ouvir, pela imprensa, que o Governo Federal \u00e9 contra, \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds em desenvolvimento que \u00e9 contra a proposta de quebra de patentes.\r\nN\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o de caos no Pa\u00eds, onde aproximadamente 341 mil pessoas j\u00e1 perderam as suas vidas. Hoje o Brasil passou a ser o maior problema em todo o mundo, por conta do descontrole da pandemia, que tem favorecido a gera\u00e7\u00e3o de diversas variantes e tornado nosso Pa\u00eds, portanto, realmente, uma amea\u00e7a a todos os pa\u00edses. E o pior \u00e9 que esse descontrole da pandemia t\u00eam gerado como consequ\u00eancia um caos social imensur\u00e1vel. N\u00f3s estamos hoje, Sr. Presidente, com metade do Pa\u00eds vivendo em total inseguran\u00e7a alimentar. \r\nPortanto, Sr. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de membro da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, na qual n\u00f3s discutimos tamb\u00e9m assuntos como esse, pertinentes para o Brasil e para o momento que estamos vivendo agora, quero dizer da necessidade real de uma suspens\u00e3o tempor\u00e1ria ou quebra de patentes, porque n\u00f3s queremos salvar vidas, n\u00f3s queremos, com isso, imunizar o m\u00e1ximo poss\u00edvel da nossa popula\u00e7\u00e3o. E essa \u00e9 a sa\u00edda que a pr\u00f3pria Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade vem apresentando, com o apoio, dentre outros pa\u00edses, da \u00c1frica do Sul, da pr\u00f3pria China, da R\u00fassia. Aproximadamente 200 pa\u00edses tamb\u00e9m defendem a necessidade da quebra de patentes, no sentido de flexibilizar e democratizar a vacina no mundo.\r\nPortanto, eu quero dizer aqui, para concluir, Sr. Presidente, que sou a favor dessa proposta. Se essa \u00e9 a sa\u00edda imediata para que n\u00f3s possamos salvar vidas, em detrimento do lucro, estarei, com certeza, a favor. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F4%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T09:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, OPERADORA DE TELEFONIA M\u00d3VEL, GRATUIDADE, SERVI\u00c7OS, ESCOLA P\u00daBLICA, TABLET, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nBANCADA ESTADUAL, PIAU\u00cd, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, \u00d4NIBUS, TRANSPORTE ESCOLAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidente em exerc\u00edcio, Deputada Rosangela Gomes. Import\u00e2ncia da derrubada de veto presidencial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020, sobre a garantia de acesso \u00e0 internet, com fins educacionais, aos alunos e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Destina\u00e7\u00e3o, pela bancada do Estado do Piau\u00ed, de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a aquisi\u00e7\u00e3o de \u00f4nibus escolares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta Rosangela Gomes, quero dizer que \u00e9 um prazer muito grande v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o da C\u00e2mara Federal.\r\nSra. Presidenta, nesta semana em que comemoramos o Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, precisamos dar uma resposta positiva ao Brasil. \u00c9 urgente a necessidade de se derrubar o veto ao Projeto de Lei da Conectividade.\r\nO Governo Federal n\u00e3o garantiu absolutamente nenhuma assist\u00eancia para os alunos mais pobres terem acesso \u00e0 Internet e a equipamentos, durante esta pandemia. Por isso, no Congresso, precisamos construir uma pol\u00edtica vi\u00e1vel nesse sentido. E n\u00f3s teremos a oportunidade de derrubar o veto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.477, de 2020. Vamos mostrar que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 prioridade para esta Casa. \r\nO PL 3.477, aprovado pelo Congresso, previa, vale lembrar, Internet gratuita nas escolas p\u00fablicas e, especialmente, Internet m\u00f3vel para professores e alunos. S\u00e3o mais de 18 milh\u00f5es de alunos e 1 milh\u00e3o e meio de professores que deixar\u00e3o de ter acesso \u00e0 Internet por conta do veto a esse projeto.\r\nAl\u00e9m da disponibiliza\u00e7\u00e3o de Internet, o projeto previa a concess\u00e3o de tablets para professores e alunos, para o ensino a dist\u00e2ncia. Trata-se de um projeto important\u00edssimo. Neste momento, estamos em plena pandemia, e o ensino remoto \u00e9 a nossa alternativa para garantir o aprendizado aos estudantes brasileiros.\r\nPor fim, Sra. Presidente, quero registrar que, nesta semana, no Piau\u00ed, n\u00f3s da bancada federal, atrav\u00e9s de nossas emendas, entregamos 34 \u00f4nibus para o transporte escolar. Ao todo, ser\u00e3o 64 ve\u00edculos. Trata-se de um transporte mais seguro, com acessibilidade para as pessoas com defici\u00eancia, e ser\u00e3o usados assim que poss\u00edvel, quando houver o retorno seguro das aulas.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu discurso no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, ESCOLA, SANTA CATARINA, TERRORISMO, SAUDADES (SC), CHACINA, V\u00cdTIMA, CRIAN\u00c7A, PROFESSOR, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR, VIOL\u00caNCIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, ATENTADO, CULTURA DE PAZ, ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3688/2000, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, PSIC\u00d3LOGO, SERVI\u00c7O SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Tristeza da oradora com a morte de crian\u00e7as e educadoras ap\u00f3s atentado ocorrido em creche do Munic\u00edpio de Saudades, Estado de Santa Catarina. Import\u00e2ncia de projeto de lei aprovado no Congresso Nacional  sobre a obrigatoriedade da presen\u00e7a de assistentes sociais e psic\u00f3logos nas escolas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Brasil amanheceu hoje estarrecido com a trag\u00e9dia em Santa Catarina: mais um massacre em escola, e que desta vez vitimou tr\u00eas crian\u00e7as e dois funcion\u00e1rios, no Munic\u00edpio de Saudades.\r\nNa condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia nas Escolas, eu fico estarrecida com mais essa trag\u00e9dia, que atinge uma escola infantil e causa morte tamb\u00e9m de professores. Mais do que nunca, n\u00f3s temos que nos debru\u00e7ar sobre isso, C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal, o Congresso Nacional, para pensar, desenvolver e implementar, atrav\u00e9s de projetos de lei, pol\u00edticas p\u00fablicas que nos permitam enfrentar situa\u00e7\u00f5es como essa.\r\nSr. Presidente, em 2002, ao menos 15 escolas brasileiras sofreram atentados como esse.\r\nO caso de Saudades, em Santa Catarina, assim como o de Jana\u00faba, em Minas Gerais, carrega um requinte de crueldade porque vitima, como eu disse, crian\u00e7as. N\u00f3s nos lembramos de Jana\u00faba, de Suzano, de Realengo como algo distante, mas o desafio da cultura da paz \u00e9 presente e \u00e9 constante.\r\n\u00c9 com muita tristeza e desolamento que a popula\u00e7\u00e3o brasileira recebe essa not\u00edcia. N\u00e3o h\u00e1 como calcular a dor das m\u00e3es e pais que perderam os filhos, nem a dos funcion\u00e1rios e professores. A escola deve ser um ambiente de paz, um ambiente de seguran\u00e7a.\r\nA prop\u00f3sito, Sr. Presidente, quero ressaltar a import\u00e2ncia do projeto de lei que aprovamos na C\u00e2mara dos Deputados e tamb\u00e9m no Senado Federal para que haja no ambiente das escolas assistentes sociais e psic\u00f3logos. A necessidade desses profissionais \u00e9 gritante. A cultura de paz perpassa, sim, por essa rede de prote\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, lamento profundamente, enquanto Presidente da Frente Parlamentar, mais essa trag\u00e9dia que acontece no nosso Pa\u00eds e me solidarizo com os pais e familiares das v\u00edtimas.\r\nSr. Presidente, eu queria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o deste meu pronunciamento nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T09:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ASSIS CARVALHO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares do Brasil para a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos da Covid-19; sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018 (Lei Assis Carvalho II).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero cumpriment\u00e1-lo e cumprimentar a todos. \r\nSr. Presidente, esta Casa se prepara para votar o Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, que cria a chamada Lei Assis Carvalho, uma medida de socorro, de afago aos agricultores familiares, que institui a pol\u00edtica de fomento emergencial, de inclus\u00e3o produtiva rural destinada a apoiar as atividades de agricultores familiares durante a pandemia da COVID-19.\r\nEu e a nossa bancada do Partido dos Trabalhadores somos signat\u00e1rios desse projeto porque entendemos que o socorro, mesmo que tardio, precisa ser feito, pois estamos diante de um ciclo de pandemia cujo fim n\u00f3s n\u00e3o sabemos quando ser\u00e1. \r\nSr. Presidente, esse projeto assegura uma s\u00e9rie de benef\u00edcios aos trabalhadores do campo, desde fomento a cr\u00e9dito at\u00e9 renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvida, al\u00e9m de dar acesso ao aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s sabemos que a agricultura familiar n\u00e3o foi inserida no aux\u00edlio emergencial do Governo durante a maior crise sanit\u00e1ria dos \u00faltimos 100 anos, que empurrou muitas fam\u00edlias para a linha da pobreza. A pandemia da COVID-19 j\u00e1 matou mais de 400 mil brasileiros e deixou um rastro de destrui\u00e7\u00e3o sem precedentes na economia, sobretudo nos setores mais vulner\u00e1veis. Estamos vendo o agravamento da crise econ\u00f4mica e o aumento do desemprego, combinados com a disparada da infla\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o dos produtos - mesmo com safra recorde do agroneg\u00f3cio, a produ\u00e7\u00e3o dos alimentos que est\u00e3o no card\u00e1pio das fam\u00edlias brasileiras foi muito baixa. Com isso, l\u00e1 na ponta, os agricultores familiares se viram diante de baixa autoestima, do desolamento e tamb\u00e9m da fome.\r\nEm nome do Piau\u00ed, Estado em que a grande maioria das cidades vive da agricultura familiar, e da luta camponesa no Brasil, precisamos aprovar este projeto, Sr. Presidente. \u00c9 esta resposta que a popula\u00e7\u00e3o espera desta Casa Legislativa.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente. \r\nPe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos ve\u00edculos de imprensa desta Casa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA, PIAU\u00cd.\r\nWELLINGTON DIAS, GOVERNADOR, PIAU\u00cd, INVESTIMENTO, ESCOLA ESTADUAL. \r\nCENTRO INTEGRADO DE REABILITA\u00c7\u00c3O  (CEIR), TERESINA (PI), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.\r\nCENTRO ESPECIALIZADO EM REABILITA\u00c7\u00c3O (CER), PARNA\u00cdBA (PB),  EMENDA AO PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. \r\nPL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PRAZO, EXECU\u00c7\u00c3O, ORDEM DE DESPEJO, INADIMPL\u00caNCIA, ALUGUEL, IM\u00d3VEL RESIDENCIAL, IM\u00d3VEL COMERCIAL, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o, pela oradora,  de 1 milh\u00e3o de reais em emendas parlamentares para equipamento das salas de aula e estrutura\u00e7\u00e3o da rede estadual de ensino do Estado do Piau\u00ed. Investimentos do Governador Wellington Dias nas escolas estaduais. Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Centro Integrado de Reabilita\u00e7\u00e3o - CEIR, no Munic\u00edpio de Teresina. Destina\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares para expans\u00e3o do Centro Especializado de Reabilita\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Parna\u00edba. Defesa do Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, sobre a suspens\u00e3o, pelo per\u00edodo de 90 (noventa) dias em raz\u00e3o da Pandemia do Covid-19, da execu\u00e7\u00e3o das ordens de despejo de loca\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis residenciais e comerciais",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero aqui registrar que nos \u00faltimos dias, precisamente na semana retrasada, n\u00f3s entregamos 1 milh\u00e3o de reais em emenda parlamentar, fruto do nosso mandato, para equipar as salas de recursos e estruturar melhor a rede estadual de ensino do Piau\u00ed. Estava ali presente o Governador Wellington Dias, que tamb\u00e9m vai investir aproximadamente 10 milh\u00f5es de reais na reestrutura\u00e7\u00e3o de toda a rede, que compreende a reforma das escolas e a aquisi\u00e7\u00e3o de novos equipamentos. O Governo do Estado do Piau\u00ed, sob o comando do Governador Wellington Dias, e o nosso trabalho deram um passo important\u00edssimo pela inclus\u00e3o educacional das pessoas com defici\u00eancia no nosso querido Piau\u00ed.\r\nSr. Presidente, quero tamb\u00e9m registrar que o Centro Integrado de Reabilita\u00e7\u00e3o - CEIR, que funciona em Teresina, completou 13 anos de exist\u00eancia, fruto do nosso trabalho, iniciado na primeira gest\u00e3o do Governador Wellington Dias, e de muita dedica\u00e7\u00e3o dos profissionais. Parabenizo a dire\u00e7\u00e3o do CEIR e todos os que fazem parte dessa importante institui\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 atende milhares de piauienses. \r\nAgora destinei emendas para expandir o Centro Especializado de Reabilita\u00e7\u00e3o na cidade de Parna\u00edba, que j\u00e1 est\u00e1 funcionando, e, at\u00e9 o final do m\u00eas, com f\u00e9 em Deus, entregaremos outro CER na cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed, que vai atender, portanto, a regi\u00e3o sul do Estado.\r\nSr. Presidente, quero ainda dizer que est\u00e1 na pauta da Ordem do Dia o Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, de iniciativa da Deputada Rosa Neide e da Deputada Nat\u00e1lia Bonavides, do Partido dos Trabalhadores, ao qual o nosso projeto foi apensado. Ele trata da suspens\u00e3o dos despejos, das desocupa\u00e7\u00f5es e das remo\u00e7\u00f5es for\u00e7adas durante o estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia do coronav\u00edrus.\r\nS\u00e3o milhares de pessoas amea\u00e7adas em todo o Brasil. Imaginem, fam\u00edlias que j\u00e1 est\u00e3o passando por uma situa\u00e7\u00e3o dific\u00edlima, devido ao desemprego, \u00e0 fome, \u00e0 falta de assist\u00eancia, agora t\u00eam o seu bem mais importante, depois da sa\u00fade, amea\u00e7ado.\r\nNos \u00faltimos 11 meses, mais de 9 mil fam\u00edlias brasileiras tiveram o seu direito \u00e0 moradia negado. Foram despejadas de suas casas. Muitos foram despejados e n\u00e3o tinham para onde ir. Mais de 64 mil fam\u00edlias foram alvo de amea\u00e7a de despejo durante a maior crise sanit\u00e1ria da hist\u00f3ria.\r\nEsse projeto de lei \u00e9 muito importante, urgente, necess\u00e1rio e merit\u00f3rio.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o deste discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS), CONTRARIO, EMENDA,  INDENIZA\u00c7\u00c3O, PIAU\u00cd, VENDA, COMPANHIA ENERG\u00c9TICA DO PIAUI (CEPISA).",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Pedido ao Relator Elmar Nascimento de incorpora\u00e7\u00e3o, ao texto da propositura, de emenda destinada \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o ao Estado do Piau\u00ed pela venda da Companhia Energ\u00e9tica do Piau\u00ed - CEPISA.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero aproveitar o espa\u00e7o para, ao lado do Partido dos Trabalhadores, engrossar o coro contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, mais conhecida por MP do Apag\u00e3o.\r\nTodos n\u00f3s somos contra a privatiza\u00e7\u00e3o dessa importante estatal. Assinamos, inclusive, uma emenda de Plen\u00e1rio para garantir que o Piau\u00ed receba um valor que a Uni\u00e3o ainda deve ao Estado pela privatiza\u00e7\u00e3o da antiga CEPISA - Companhia Energ\u00e9tica do Piau\u00ed. Tanto o PT como outros partidos de oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dessa importante empresa, e isso eu queria destacar. \r\nMas, tamb\u00e9m, aproveito para fazer um apelo ao nobre Relator dessa MP, o Deputado Elmar Nascimento, para que S.Exa. incorpore essa emenda de Plen\u00e1rio feita pelo Partido dos Trabalhadores e outros partidos.\r\nA inten\u00e7\u00e3o primordial \u00e9 garantir que, em caso de desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, o Estado do Piau\u00ed n\u00e3o venha a sofrer preju\u00edzos, uma vez que ainda n\u00e3o foi indenizado pela ELETROBRAS por conta da venda da sua companhia, ainda em 1997.\r\nSr. Presidente, em resumo, o Estado do Piau\u00ed entregou o controle acion\u00e1rio de uma empresa que naquela \u00e9poca se apresentava muito bem avaliada e saneada. O que aconteceu? Avalia\u00e7\u00e3o feita em 2002 j\u00e1 constatava realmente o quanto essa empresa era saneada. Por isso, n\u00f3s da bancada do Piau\u00ed n\u00e3o iremos descansar, em busca de uma quita\u00e7\u00e3o justa. Que esse pagamento seja realizado de forma corrigida! Iremos lutar, Sr. Presidente, at\u00e9 o fim. Precisamos salvar a ELETROBRAS, e isso precisa ser feito agora.\r\nTamb\u00e9m quero ressaltar que essa empresa fechou, no ano passado, em 2020, com um lucro l\u00edquido no valor de 619 milh\u00f5es de reais. Por isso, Sr. Presidente, fa\u00e7o um apelo a esta Casa para que o Piau\u00ed n\u00e3o seja prejudicado com a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. E que a ELETROBRAS n\u00e3o seja privatizada, porque \u00e9 uma empresa estrat\u00e9gica para a soberania nacional.\r\nPe\u00e7o, finalmente, que V.Exa. inclua este meu discurso no programa A Voz do Brasil e nos demais meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, RENDA MENSAL, RENDA FAMILIAR PER CAPITA, IDOSO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, BENEFICI\u00c1RIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), EDUARDO BARBOSA, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Eduardo Barbosa, Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. Registro de voto da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, em r\u00e1pidas palavras, eu gostaria de parabenizar o Deputado Eduardo Barbosa pela relatoria desta medida provis\u00f3ria.\r\nEntendemos que \u00e9 importante o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. N\u00f3s avan\u00e7amos quando o Relator trouxe a novidade com rela\u00e7\u00e3o ao valor de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo per capita para as fam\u00edlias, levando em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\r\nPortanto, Sr. Presidente, nesta \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, votamos \"sim\", a favor da emenda.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nD\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, BENEFICIARIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC).",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, art. 21, da Lei 8.742, de 1993, na reda\u00e7\u00e3o do art 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC. Aplausos ao PSOL pela apresenta\u00e7\u00e3o da emenda de cria\u00e7\u00e3o do 13\u00ba sal\u00e1rio aos contemplados com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, somos \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nEu gostaria de enfatizar que, na vota\u00e7\u00e3o passada, n\u00f3s fomos favor\u00e1veis ao destaque do PSOL, \u00e0 emenda do PSOL que trata do 13\u00ba do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para pessoas com defici\u00eancia. \r\nTrata-se da prote\u00e7\u00e3o social para um segmento extremamente vulner\u00e1vel. Vejo como um grande avan\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o do 13\u00ba do BPC. Isso sempre foi um grande sonho de todos n\u00f3s que militamos nesta causa. \r\nPortanto, eu queria parabenizar o PSOL por esse destaque. Eu n\u00e3o falei num momento anterior, mas quero ressaltar agora esse destaque do PSOL, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7AO, PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PATRIM\u00d4NIO NACIONAL DA SA\u00daDE P\u00daBLICA, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CONCESS\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ).\r\nMPV 1023/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, RENDA MENSAL, RENDA FAMILIAR PER CAPITA, IDOSO, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, BENEFICI\u00c1RIO, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC).",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, a respeito da concess\u00e3o do t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Nacional da Sa\u00fade P\u00fablica, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ e ao Instituto Butantan. Avan\u00e7o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento do crit\u00e9rio de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu queria primeiro cumprimentar V.Exa., nossa querida Deputada Rosangela Gomes, parabeniz\u00e1-la e dizer que \u00e9 um orgulho muito grande, para n\u00f3s mulheres da bancada feminina, v\u00ea-la presidindo esta sess\u00e3o.\r\nEu queria apenas dizer para todos aqui que, ontem, a C\u00e2mara dos Deputados aprovou um projeto muito importante, fruto do trabalho do Deputado Jorge Solla e do Deputado Alexandre Padilha, que cria o t\u00edtulo Patrim\u00f4nio Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica e o concede, de in\u00edcio, \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz -- FIOCRUZ e ao Instituto Butantan.\r\nN\u00f3s sabemos que s\u00e3o duas institui\u00e7\u00f5es extremamente importantes para o Brasil neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que estamos enfrentando, que investem em pesquisa e em ci\u00eancia, que lutam bravamente para salvar vidas e que precisam tamb\u00e9m de mais investimento e de mais apoio.\r\nQuero aqui parabenizar tamb\u00e9m a Deputada Jandira Feghali, que foi a Relatora desse importante projeto de lei.\r\nSra. Presidente, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, queria dizer que ontem foi apreciada nesta Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.023. Quero aqui cumprimentar o nosso querido Deputado Eduardo Barbosa, que relatou essa medida provis\u00f3ria, que trouxe algumas inova\u00e7\u00f5es. Evidentemente, o ideal seria que pud\u00e9ssemos ter um acr\u00e9scimo com rela\u00e7\u00e3o a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo para a concess\u00e3o da renda per capita para as pessoas com defici\u00eancia, que hoje \u00e9 em torno de um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Muitas fam\u00edlias que precisam desse benef\u00edcio n\u00e3o conseguem ter acesso, ainda mais num momento t\u00e3o dif\u00edcil, em que a fome assola o nosso Pa\u00eds. E normalmente, quem precisa do BPC s\u00e3o pessoas extremamente carentes, com defici\u00eancia, mas tamb\u00e9m idosas.\r\nMas ela traz uma novidade: passa tamb\u00e9m a conceder - claro que ainda vai para o Senado - meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, dependendo dos crit\u00e9rios que envolvam o grau da defici\u00eancia, a depend\u00eancia de terceiro para o desempenho das atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria e o comprometimento do or\u00e7amento do n\u00facleo familiar com gastos m\u00e9dicos n\u00e3o ofertados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.\r\nRessalto a import\u00e2ncia dessa MP e o avan\u00e7o que ela trouxe. Al\u00e9m disso, foi inclu\u00eddo tamb\u00e9m no texto o aux\u00edlio-inclus\u00e3o, que era outra luta tamb\u00e9m das pessoas com defici\u00eancia, porque tinham medo de ir em busca de um trabalho e perder o BPC. Com a inclus\u00e3o dessa emenda do aux\u00edlio-inclus\u00e3o, elas passam a receber a metade - 50% - do BPC enquanto estiverem no mercado de trabalho, porque sabemos que, mesmo sendo inseridas, n\u00e3o h\u00e1 a garantia da perman\u00eancia.\r\nRessalto essas duas conquistas. Claro que o ideal seria que se pudesse avan\u00e7ar em meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, e n\u00e3o apenas um quarto da renda per capita que \u00e9 aferida para a concess\u00e3o do BPC.\r\nSra. Presidente, agrade\u00e7o e pe\u00e7o que o meu discurso seja inclu\u00eddo no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CL\u00cdNICA ESPECIALIZADA, REABILITA\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, INAUGURA\u00c7\u00c3O, TERESINA (PI), PARNA\u00cdBA (PI), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EMENDA  AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REJANE DIAS, DEPUTADA FEDERAL, DESTINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "An\u00fancio de inaugura\u00e7\u00e3o do Centro Especializado em Reabilita\u00e7\u00e3o, destinado ao atendimento de portadores de defici\u00eancia, em Teresina, Estado do Piau\u00ed. Destina\u00e7\u00e3o, pela oradora, de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias para a sua constru\u00e7\u00e3o, bem como para a implanta\u00e7\u00e3o do Centro Especializado em Reabilita\u00e7\u00e3o, no Munic\u00edpio de Parna\u00edba.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito obrigada, Sra. Presidente. Quero cumprimentar V.Exa. e a todos. Estou aqui para informar que, no pr\u00f3ximo dia 18, sexta-feira, iremos celebrar um momento important\u00edssimo e hist\u00f3rico do Estado do Piau\u00ed, com a inaugura\u00e7\u00e3o do nosso Centro Especializado em Reabilita\u00e7\u00e3o destinado a atender pessoas com defici\u00eancia. O centro atender\u00e1 parte da popula\u00e7\u00e3o que mora na regi\u00e3o sul do Estado.\r\nSra. Presidente, coloquei emenda no valor de 2 milh\u00f5es e 400 mil reais para a constru\u00e7\u00e3o desse centro de reabilita\u00e7\u00e3o, que deve chegar a quase 5 milh\u00f5es reais, numa contrapartida do Governo do Estado e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assim como tamb\u00e9m coloquei emenda para a constru\u00e7\u00e3o de outro Centro Especializado em Reabilita\u00e7\u00e3o destinado a atender pessoas com defici\u00eancia na cidade de Parna\u00edba, regi\u00e3o norte do Estado. A princ\u00edpio, atender\u00e1 as pessoas com sequelas da COVID-19. Posteriormente atender\u00e1 as demais defici\u00eancias. \r\nSra. Presidente, \u00e9 com o cora\u00e7\u00e3o grato a Deus que eu falo dessas a\u00e7\u00f5es t\u00e3o importantes, principalmente no momento t\u00e3o delicado como este que n\u00f3s estamos vivendo. Precisamos trabalhar a reabilita\u00e7\u00e3o dessas pessoas que ficaram com sequelas graves no pulm\u00e3o e tudo mais, mas que precisam realmente desse tratamento especializado.\r\nGostaria que V.Exa. autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil, desse discurso sobre esse momento hist\u00f3rico, dia 18, quando n\u00f3s vamos entregar esse important\u00edssimo equipamento p\u00fablico para a nossa querida popula\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed. \r\nEra isso, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, em primeiro lugar, eu quero cumprimentar V.Exa. e a nobre Deputada Soraya Santos, que foi uma das autoras deste requerimento de urg\u00eancia. O Partido dos Trabalhadores vai votar favoravelmente a esta mat\u00e9ria. N\u00f3s orientamos, portanto, favoravelmente. \r\nEntendemos que \u00e9 importante, que \u00e9 necess\u00e1rio, mas \u00e9 um projeto que vai alterar a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, na modalidade escolar da L\u00edngua Brasileira de Sinais. \u00c9 um projeto pol\u00eamico e est\u00e1 na Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. Mas praticamente toda a comunidade surda \u00e9 favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria. \r\nHouve a apresenta\u00e7\u00e3o de um requerimento na Comiss\u00e3o, Sra. Presidenta, para que pud\u00e9ssemos realizar um semin\u00e1rio. O requerimento, inclusive, \u00e9 de autoria do Deputado Alexandre Padilha e foi subscrito por v\u00e1rios Deputados. J\u00e1 est\u00e1 marcado para o dia 28, porque entendemos que \u00e9 importante ouvir os especialistas, j\u00e1 que h\u00e1 uma...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEMINARIO, DEBATE, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Convite aos Deputados para comparecimento ao semin\u00e1rio promovido pela Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, para debate do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 s\u00f3 para poder convidar os colegas Parlamentares. No dia 28, pela manh\u00e3, n\u00f3s vamos iniciar esse semin\u00e1rio para discutir com todos e, a partir disso, construir o melhor projeto, porque o que n\u00f3s queremos \u00e9 o melhor para os surdos de todo o Brasil. \r\nEra s\u00f3 isso, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021,  MEDIDA PROVISORIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS),  APROVA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.\r\nCOMPANHIA ENERG\u00c9TICA DO PIAU\u00cd (CEPISA), DIVIDA,  REGULARIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Retrocesso da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Reajuste nas tarifas de energia el\u00e9trica com a venda da estatal. Necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de d\u00edvida com o Estado do Piau\u00ed relativa \u00e0 venda CEPISA - Companhia Energ\u00e9tica do Piau\u00ed. An\u00fancio de ajuizamento junto ao Supremo Tribunal Federal, pelos partidos oposicionistas, de a\u00e7\u00e3o destinada \u00e0 revers\u00e3o da venda da ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Deputado Gilberto Nascimento, primeiro, quero dizer que estou muito feliz em v\u00ea-lo presidindo esta sess\u00e3o e com sa\u00fade.\r\nSr. Presidente, nesta semana, n\u00f3s conclu\u00edmos a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que viabilizou a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, um dos maiores retrocessos da hist\u00f3ria da soberania energ\u00e9tica do nosso Pa\u00eds. A maior companhia do setor el\u00e9trico da Am\u00e9rica Latina, que responde por 30% da energia do Brasil, ser\u00e1 entregue, infelizmente, \u00e0 iniciativa privada.\r\nPara o consumidor, a privatiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 desastrosa - eu n\u00e3o tenho d\u00favida disso -, porque basicamente resultar\u00e1 em um aumento da ordem de 20% na conta de luz , somente por efeito da descotiza\u00e7\u00e3o, da contrata\u00e7\u00e3o de termoel\u00e9tricas e de pequenas centrais hidrel\u00e9tricas.\r\n\u00c9 claro, Sr. Presidente, que a nossa bancada do Partido dos Trabalhadores, junto com a Oposi\u00e7\u00e3o, fez o que foi poss\u00edvel para obstruir essa MP, para que n\u00e3o fosse votada, para que n\u00e3o entreg\u00e1ssemos um dos maiores patrim\u00f4nios do nosso Pa\u00eds, em um setor extremamente importante e estrat\u00e9gico para a soberania nacional.\r\nAqui no Piau\u00ed, n\u00f3s tivemos um preju\u00edzo enorme, porque a nossa Companhia Energ\u00e9tica do Piau\u00ed - CEPISA foi privatizada e n\u00e3o foi pago o total que o Governo deve, ainda, ao Estado do Piau\u00ed. Ent\u00e3o, n\u00f3s fomos extremamente prejudicados.\r\nNo Senado, n\u00f3s at\u00e9 ganhamos. L\u00e1 n\u00f3s apresentamos uma emenda. Quero aqui ressaltar a import\u00e2ncia da bancada do PT, do nosso L\u00edder Bohn Gass e de outros partidos que nos ajudaram na tentativa de reverter essa situa\u00e7\u00e3o, a fim de que seja pago o que se deve ao Estado do Piau\u00ed nessa privatiza\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero dizer que lamento profundamente essa situa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m quero ressaltar que os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, inclusive o Partido dos Trabalhadores, ir\u00e3o, sim, recorrer ao Supremo Tribunal Federal, na tentativa de reverter a privatiza\u00e7\u00e3o de uma da maiores empresas que n\u00f3s temos. \u00c9 importante dizer que \u00e9 uma empresa lucrativa, a sexta mais lucrativa do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, Sr. Presidente, solicito a V.Exa. que registre essa minha fala no programa A Voz do Brasil e nos meio de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, M\u00c3E, PAI, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, ORF\u00c3O, DADOS, FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISA ECON\u00d4MICA APLICADA (IPEA). \r\nPL 979/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, PENS\u00c3O ESPECIAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, DECORR\u00caNCIA, FALECIMENTO, RESPONS\u00c1VEL LEGA, CORONAV\u00cdRUS, AUS\u00caNCIA, FILIA\u00c7\u00c3O, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS).",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Exist\u00eancia no Pa\u00eds de 45 mil crian\u00e7as e adolescentes \u00f3rf\u00e3os em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus, segundo estudo do Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA.  Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 979, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.213, de 1991, relativa aos Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, com vista \u00e0 concess\u00e3o de pens\u00e3o especial \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente sob a guarda de detentor falecido em decorr\u00eancia da Covid-19, n\u00e3o vinculado ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil est\u00e1 vivendo um fen\u00f4meno desolador: a morte de pais e m\u00e3es pela COVID-19. Pouco se fala em quem fica do lado de c\u00e1, crian\u00e7as e adolescentes que perderam as pessoas que delas cuidavam, as pessoas que eram em vida suas tutoras.\r\nDe acordo com o IBGE, aproximadamente 11,5 milh\u00f5es de fam\u00edlias t\u00eam m\u00e3e como provedora e chefe. E parte desse grupo, nesse contexto familiar, teve a figura da m\u00e3e retirada do conv\u00edvio social. \r\nA esta altura no Brasil, de acordo com o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada -- IPEA, s\u00e3o 45 mil crian\u00e7as e adolescentes nessa condi\u00e7\u00e3o, sem a figura da m\u00e3e ou a figura do pai, uma lacuna emocional de danos irrepar\u00e1veis. Algumas crian\u00e7as s\u00e3o adotadas por outros parentes, algumas v\u00e3o parar em abrigos, outras resolvem seguir sozinhas e os mais velhos cuidam dos mais novos.\r\n\u00c9 clara a necessidade de amparar essas crian\u00e7as, Sr. Presidente. Nada ir\u00e1 trazer os pais delas de volta, mas algo precisa ser feito agora. Alguma pol\u00edtica de amparo precisa ser vista. \u00c9 disso que trata um projeto de lei de minha autoria, que garante uma pens\u00e3o especial aos \u00f3rf\u00e3os da COVID.\r\nO Peru, Sr. Presidente, j\u00e1 tem uma lei que est\u00e1 sendo regulamentada pela qual ir\u00e3o dar um aux\u00edlio a 11 mil crian\u00e7as e adolescentes que se viram desamparados, porque perderam os seus pais.\r\n\u00c9 nesse sentido que eu apresentei, portanto, o Projeto de Lei n\u00ba 979, de 2021, que altera a lei dos planos de benef\u00edcio da Previd\u00eancia Social, para dispor de uma pens\u00e3o especial a crian\u00e7a ou adolescente cujo detentor da guarda vier a falecer em virtude da COVID-19.\r\nA ideia \u00e9 minimizar, portanto, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, os impactos sociais da pandemia, buscando garantir, at\u00e9 atingir a maioridade civil, que sejam assistidos pelo Estado.\r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil e pelos demais ve\u00edculos de imprensa desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FOME, POBREZA, AUMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), CESTA BASICA.\r\nPL 1353/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA VALE G\u00c1S, SUBS\u00cdDIO, G\u00c1S LIQUEFEITO DE PETR\u00d3LEO (GLP), FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, CADASTRO \u00daNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS DO GOVERNO FEDERAL (CAD\u00daNICO).",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Reinclus\u00e3o do Brasil no Mapa da Fome, segundo o relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO. Reajuste nos pre\u00e7os de combust\u00edveis, do g\u00e1s de cozinha e dos componentes da cesta b\u00e1sica. Escalada da pobreza e da extrema pobreza no Pa\u00eds, conforme o relat\u00f3rio da FAO. Apelo ao Presidente Arthur Lira de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.353, de 2021, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Programa Vale G\u00e1s, destinado ao subs\u00eddio da aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00e1s de cozinha \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda; e do Projeto de Lei n\u00ba 62, de 2021, sobre o estabelecimento do  pre\u00e7o do G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo - GLP, o g\u00e1s de cozinha.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ao cumprimentar todos e todas, quero trazer aqui um assunto extremamente importante: o aumento da fome no nosso Pa\u00eds. \r\nO relat\u00f3rio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura confirma o resgate de uma chaga hist\u00f3rica no Brasil, que \u00e9 a fome. A estimativa das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 de que 23,5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tenha vivenciado a chamada inseguran\u00e7a alimentar, moderada ou severa, entre 2018 e 2020, um crescimento de 5,2% em compara\u00e7\u00e3o com o \u00faltimo per\u00edodo analisado, entre 2014 e 2016. Esse n\u00famero nos pr\u00f3ximos anos tende a aumentar, porque n\u00f3s n\u00e3o sabemos ainda, Sr. Presidente, o impacto da pandemia da COVID-19 no mundo e aqui no Brasil. Mas n\u00f3s sabemos que \u00e9 grave e n\u00e3o temos como mensurar com precis\u00e3o se estamos no in\u00edcio ou no fim dessa grave crise.\r\nAs nossas crian\u00e7as deixaram de comer por falta de dinheiro e tiveram redu\u00e7\u00e3o significativa na qualidade dos alimentos ingeridos. E h\u00e1 nisso uma preocupa\u00e7\u00e3o enorme, porque o desenvolvimento das nossas crian\u00e7as passa sim por uma boa alimenta\u00e7\u00e3o, inclusive, o desenvolvimento cognitivo. \r\nSr. Presidente, entramos para o Mapa da Fome. Isso \u00e9 dram\u00e1tico! O Mapa que, na gest\u00e3o do ex-Presidente Lula, conseguimos deixar para tr\u00e1s. Paralelamente \u00e0 pobreza, h\u00e1 aumentos de toda ordem: do combust\u00edvel, da cesta b\u00e1sica e do g\u00e1s de cozinha. Al\u00e9m do pre\u00e7o da cesta b\u00e1sica, o aumento do g\u00e1s no Pa\u00eds tem sido o mais perverso. Na ponta, as fam\u00edlias est\u00e3o sofrendo com a pobreza. Al\u00e9m disso, a extrema pobreza est\u00e1 aumentando, ali\u00e1s, triplicando, segundo esse relat\u00f3rio da ONU.\r\nPor fim, Sr. Presidente, est\u00e1 na pauta do plen\u00e1rio uma proposta que traz em seu bojo uma s\u00e9rie de projetos apensados, entre os quais est\u00e3o projetos de nossa autoria. Refiro-me ao Projeto de Lei n\u00ba 1.353, de 2021, que institui o chamado vale-g\u00e1s para as fam\u00edlias carentes e ao Projeto de Lei n\u00ba 62, de 2021, que, na pr\u00e1tica, garante a redu\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o do g\u00e1s, limitando-o a 50 reais. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o aqui um apelo, Sr. Presidente, ao nobre Relator dessa mat\u00e9ria e ao Presidente da Casa, para que esses projetos sejam inclu\u00eddos na pauta. Para mim, um dos mais perversos aumentos \u00e9 o do g\u00e1s. Hoje, o botij\u00e3o chega a custar em torno de 130 reais. Para as fam\u00edlias que est\u00e3o passando o drama de desemprego, esse \u00e9 um problema grav\u00edssimo. Ent\u00e3o, precisamos reduzir, realmente, o pre\u00e7o do g\u00e1s. \r\nSr. Presidente, solicito que V.Exa. d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o ao meu discurso no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELOGIO, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, ELEI\u00c7\u00d5ES, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, AUTORITARISMO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FOR\u00c7AS ARMADAS, ESPLANADA DOS MINIST\u00c9RIOS, CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRACIA, SISTEMA ELEITORAL, URNA ELETR\u00d4NICA.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DESEMPREGO, CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": "Comprometimento da Casa com o regime democr\u00e1tico demonstrado na rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Ado\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de a\u00e7\u00f5es em defesa da vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19; da gera\u00e7\u00e3o de novos empregos e da implanta\u00e7\u00e3o de projetos sociais no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiro, eu quero cumprimentar o nobre Deputado que est\u00e1 presidindo esta Casa, o nosso querido Deputado Gilberto Nascimento. Em seu nome, eu quero cumprimentar a todos. \r\nSr. Presidente, eu trouxe um tema muit\u00edssimo importante. Esta Casa ontem se debru\u00e7ou sobre o voto impresso, mas tamb\u00e9m deu sinal de que n\u00e3o h\u00e1 e n\u00e3o haver\u00e1 espa\u00e7o para intimida\u00e7\u00e3o de cunho autoritarista. Isso ficar\u00e1 l\u00e1 atr\u00e1s, no s\u00e9culo passado. A derrota de ontem, do voto impresso, \u00e9 um recado muito bem claro do compromisso que temos com a nossa democracia, que \u00e9 muito cara para n\u00f3s.\r\nDisse ontem durante todo o tempo, por meio de minhas redes sociais, que o Brasil tem outras prioridades: um Parlamento independente, livre e ciente do seu papel e da sua responsabilidade com o seu povo. Isso \u00e9 mais forte do que os tanques nas ruas.\r\nA vit\u00f3ria, Sr. Presidente, foi da democracia, mas precisamos nos manter vigilantes. N\u00e3o foi a primeira vez nem ser\u00e1 a \u00faltima tentativa de intimida\u00e7\u00e3o. \u00c9 um momento t\u00e3o sombrio para a nossa hist\u00f3ria, que n\u00e3o tem fim em uma vota\u00e7\u00e3o, porque ela est\u00e1 ramificada nos por\u00f5es. \r\nTodos n\u00f3s aqui sabemos que o Governo n\u00e3o quer, de fato, aperfei\u00e7oar o sistema eleitoral, porque ningu\u00e9m aqui \u00e9 contra; n\u00f3s somos a favor. Se puder aperfei\u00e7o\u00e1-lo, melhor ainda. Mas a ideia \u00e9 t\u00e3o somente minar a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o nas urnas eletr\u00f4nicas em 2022, tumultuar e ultrajar a lisura do processo nos anos seguintes, visando \u00e0s elei\u00e7\u00f5es - quero aqui frisar - de 2022. \r\nMuito al\u00e9m dessa pauta, o que o Brasil mais precisa \u00e9 de uni\u00e3o do seu povo, de mais vacinas, mais empregos, mais projetos sociais e mais senso de responsabilidade de todos. \r\nO mundo est\u00e1 observando a situa\u00e7\u00e3o do Brasil e a hist\u00f3ria n\u00e3o costuma perdoar esse tipo de afronta, Sr. Presidente. \r\nEnt\u00e3o, mais do que nunca, eu gostaria aqui realmente de repetir: o que o nosso povo est\u00e1 precisando, e precisa ser a partir do Parlamento, \u00e9 a uni\u00e3o com o foco de todos na busca pela melhoria de vida, at\u00e9 porque a pandemia deixou consequ\u00eancias muito graves, entre elas, al\u00e9m da sa\u00fade, porque precisamos cuidar das pessoas que ficaram com sequelas da COVID, mais desemprego, que assola a nossa popula\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, eu quero aqui, Sr. Presidente, pedir que a repercuss\u00e3o dessa minha voz seja veiculada no programa A Voz do Brasil e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T09:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Rejane Dias",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. REJANE DIAS (PT - PI. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidenta. Bom dia a todos os colegas Parlamentares.\r\nNesta semana, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o ultrapassou o limite da razoabilidade, e, na qualidade de Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, eu n\u00e3o poderia deixar de repudiar suas \u00faltimas falas, que soam, na pr\u00e1tica, como uma tentativa de reduzir o tamanho da luta pela inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia neste Pa\u00eds.\r\nEu sou m\u00e3e de uma menina que tem uma defici\u00eancia, a Danniely, e me estarrece ouvir a fala do Ministro de que as pessoas com defici\u00eancia atrapalham o aprendizado. Pelo contr\u00e1rio, a diversidade amplia a vis\u00e3o de mundo, ensina sobre respeito, diferen\u00e7as e acolhimento. Uma fala como esta, vinda de um gestor que deveria zelar pela igualdade de oportunidades, nos assombra de tal maneira, que n\u00e3o sabemos nem medir nem ponderar, dada a extrema relev\u00e2ncia do discurso. \u00c9 dif\u00edcil, mesmo, acreditar. \r\nEu quero crer que o Ministro n\u00e3o tenha dito isso! Ali\u00e1s, ele \u00e9, nada mais, nada menos, a pessoa respons\u00e1vel pela educa\u00e7\u00e3o e pelas pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o de todo o Pa\u00eds.\r\nA fala do Ministro tem um simbolismo muito forte, na medida em que viola diretamente a prote\u00e7\u00e3o constitucional ao direito social \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assim como os fundamentos do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nComo Presidente da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, como colegiado, solicito que o Ministro se apresente \u00e0 nossa Comiss\u00e3o para esclarecer o que disse. N\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para a exclus\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para nenhum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o no Estado brasileiro.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que minha fala seja repercutida pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a dizer. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]