[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RENATA ABREU, PAULA BELMONTE, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), AGRADECIMENTO, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARTIDO POL\u00cdTICO, FAVOR\u00c1VEL, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), SUSPENS\u00c3O, CONTAGEM, PER\u00cdODO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, SITUA\u00c7\u00c3O, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, REC\u00c9M-NASCIDO, PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 MATERNIDADE, DEFESA, DIREITOS, MULHER, M\u00c3E.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados pelo apoio ao projeto de lei sobre a suspens\u00e3o da licen\u00e7a-maternidade durante a interna\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (Bloco/PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um agradecimento especial aos nobres Parlamentares e a todos os partidos aqui presentes pela orienta\u00e7\u00e3o a este projeto de lei de minha autoria, em conjunto com a Deputada Paula Belmonte, que deu uma excelente contribui\u00e7\u00e3o.\r\nEsse projeto visa proteger justamente aquelas m\u00e3es que, infelizmente, t\u00eam seus filhos internados quando nascem. E essa interna\u00e7\u00e3o consome a licen\u00e7a-maternidade, no momento t\u00e3o importante que essas m\u00e3es deveriam estar com seus filhos.\r\nPor este projeto, a licen\u00e7a-maternidade fica suspensa at\u00e9 que esta crian\u00e7a volte para casa.\r\n\u00c9 um projeto de tamanha import\u00e2ncia para n\u00f3s mulheres e m\u00e3es.\r\nAgrade\u00e7o aos partidos pol\u00edticos, todos aqui presentes, orientando \"sim\" a um avan\u00e7o para n\u00f3s mulheres.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO, OMISS\u00c3O, PODER P\u00daBLICO.\r\nRENATA ABREU, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 133/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, SALA DE CINEMA, PESSOA COM TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA, ADAPTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o Autismo. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 133, de 2019, acerca da obrigatoriedade de adapta\u00e7\u00e3o sensorial de salas de cinema para autistas. Sucesso da Sess\u00e3o Azul, destinada \u00e0s crian\u00e7as portadoras de dist\u00farbios sensoriais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria que ficasse registrado nos Anais desta Casa e que fosse dado como lido o meu discurso sobre o Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. \r\nTrata-se de uma doen\u00e7a que impacta mais de 70 milh\u00f5es de pessoas no mundo e, infelizmente, \u00e9 muito esquecida pelo poder p\u00fablico.\r\nEu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 133, de 2019, que visa tornar obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o sensorial, nas salas de cinema, para os autistas. A Sess\u00e3o Azul \u00e9 um projeto que j\u00e1 existe aqui no Distrito Federal e tem gerado um forte impacto nesses pacientes, fazendo com que apresentem um desenvolvimento acima do normal.\r\nHoje, no Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo, pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o especial para essa causa t\u00e3o nobre. \r\nMuito obrigada. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELA SRA. DEPUTADA RENATA ABREU.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje venho a esta tribuna para tratar do Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo.\r\nA data visa conscientizar e informar as pessoas sobre o que \u00e9 o autismo. Al\u00e9m disso, ensina a lidar com a doen\u00e7a, um transtorno no desenvolvimento do c\u00e9rebro que afeta cerca de 70 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, h\u00e1 mais de 100 mil brasileiros diagnosticados.\r\nDesde 2013, quando foi lan\u00e7ado o \u00faltimo Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Dist\u00farbios Mentais - DSM-5, da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psiquiatria, a classifica\u00e7\u00e3o do autismo mudou. Antes, o autismo era dividido em cinco categorias, como a s\u00edndrome de Asperger e outras categorias com nomes estranhos. Atualmente, a classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma s\u00f3, com diferentes graus de funcionalidade. \r\nEspecialistas afirmam que essa parte da popula\u00e7\u00e3o encontra-se bastante esquecida pelo poder p\u00fablico. O psiquiatra Estev\u00e3o Vadasz, Coordenador do Projeto Autismo, do Instituto de Psiquiatria do Hospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo, explicou que cerca de 95% desses brasileiros est\u00e3o completamente desassistidos e que muitos nem diagn\u00f3stico t\u00eam. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante dif\u00edcil e complicada.\r\nPara tentar amenizar essa lacuna de leis e favorecer esses dignos brasileiros, apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 133, de 2019, que torna obrigat\u00f3ria a adapta\u00e7\u00e3o sensorial das salas de cinema para os autistas. O projeto visa garantir que as pessoas com autismo n\u00e3o sejam apartadas dessa experi\u00eancia cultural e social t\u00e3o importante, que \u00e9 assistir a um filme numa grande tela de cinema.\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 preciso ampliar as condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade \u00e0s salas de cinema. \u00c9 preciso tornar obrigat\u00f3ria essa adapta\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 \u00e9 informalmente adotada em algumas cidades brasileiras. Cito uma experi\u00eancia muito bem-sucedida, voltada para crian\u00e7as com dist\u00farbios sensoriais e suas fam\u00edlias, conhecida como Sess\u00e3o Azul.\r\nEspero, assim, contribuir para uma melhor qualidade de vida desses importantes cidad\u00e3os brasileiros.\r\nEu gostaria que as minhas palavras fossem registradas nos Anais desta Casa e divulgadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em especial no programa A Voz do Brasil. \r\nEncerro aqui este meu pronunciamento, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nPARTIDO POL\u00cdTICO, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Contingenciamento de recursos da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - Sr. Presidente, nobres Deputados, hoje \u00e9 um dia muito cr\u00edtico para o Pa\u00eds. \r\nEu quero fazer aqui uma considera\u00e7\u00e3o: educa\u00e7\u00e3o tem que ser prioridade no Brasil. Inclusive n\u00f3s do Podemos temos v\u00e1rias emendas para manter a aposentadoria especial dos professores e para a valoriza\u00e7\u00f5es deles por meio de incentivos no Imposto de Renda.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 que vai garantir o futuro da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, n\u00f3s do Parlamento precisamos parar com essa briga de direita, de esquerda, precisamos parar de apontar o dedo na cara do Ministro. Vamos pensar em solu\u00e7\u00f5es concretas para resolver o problema do Brasil. \u00c9 isso que n\u00f3s temos que fazer. Vamos combater as fake news. \r\nE a\u00ed eu n\u00e3o posso, nesses 4 primeiros anos que eu passei aqui, no meu primeiro mandato de Deputada Federal, n\u00e3o observar algumas coisas aqui que me entristecem. Vejo partidos que, quando eram Governo, defendiam determinados projetos, mas quando sa\u00edram do Governo passaram a ser contr\u00e1rios a esses projetos. Eu mesma tenho um projeto que visa incluir a educa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e pol\u00edtica nas escolas, Deputada Joice, para que os nossos jovens aprendam o que fazem os nossos governantes. Quando eram Governo foram, eles foram contr\u00e1rios ao meu projeto; hoje, s\u00e3o favor\u00e1veis. Eu n\u00e3o defendo o PT, eu n\u00e3o defendo o PSL, eu n\u00e3o sou Oposi\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o sou Governo. O Podemos \u00e9 um partido independente. Mas n\u00f3s temos que prezar pela verdade. \r\nVou dizer para V.Exas. que ningu\u00e9m quer fazer corte na educa\u00e7\u00e3o. E eu quero dar uma sugest\u00e3o ao Ministro, porque eu acho que a pol\u00edtica propositiva \u00e9 a que salva um Pa\u00eds, Ministro. Hoje, o corte na educa\u00e7\u00e3o que o Governo prop\u00f5e \u00e9 de 5,8 bilh\u00f5es - e n\u00e3o \u00e9 corte, \u00e9 contingenciamento. Aqui eu tenho uma not\u00edcia da \u00e9poca do \u00faltimo Governo: Prioridade do novo mandato de Dilma: Educa\u00e7\u00e3o sofre corte de 7 bilh\u00f5es. Ent\u00e3o, vamos para com as fake news!\r\nO contingenciamento \u00e9 necess\u00e1rio, sim, para garantir a Lei de Responsabilidade Fiscal. Mas n\u00f3s temos um pedido especial a V.Exa., Ministro. Veja se \u00e9 poss\u00edvel, dentro dos outros contingenciamentos, tirar um pouquinho daqui, tirar um pouquinho dali, e manter a educa\u00e7\u00e3o como prioridade, porque \u00e9 isso que de fato vai fazer o Brasil crescer, vai transformar a Na\u00e7\u00e3o. Como disse Paulo Freire, \"A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o muda o mundo; ela transforma pessoas, e pessoas mudam o mundo\".\r\nN\u00f3s do Podemos n\u00e3o viemos aqui para enfiar o dedo na cara de Ministro, para atacar a Oposi\u00e7\u00e3o, para atacar o PT, mas para falar a verdade. E n\u00f3s vamos fazer um pedido ao Governo, Ministro, com muito carinho: reavaliem cada um dos cortes feitos em cada uma das \u00e1reas e mantenham a educa\u00e7\u00e3o preservada, para garantir o futuro da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PODEMOS (PODE) (2016),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Podemos quer encerrar a discuss\u00e3o e come\u00e7ar o encaminhamento das vota\u00e7\u00f5es. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nesta medida provis\u00f3ria de reestrutura\u00e7\u00e3o do Governo, mas principalmente definir que o COAF tem que ficar com Sergio Moro, com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Essa \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o de fechamento de quest\u00e3o do nosso partido. \r\nN\u00f3s queremos avan\u00e7ar na vota\u00e7\u00e3o o quanto antes. \r\nO Podemos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Podemos apoia integralmente a reforma da Previd\u00eancia. No entanto, uma das nossas bandeiras s\u00e3o os professores. Inclusive, a aposentadoria especial dos professores foi uma emenda do nosso Senador Alvaro Dias, no Senado. Esse destaque \u00e9 extremamente importante para o futuro da nossa Na\u00e7\u00e3o. Hoje, s\u00f3 2,7% dos jovens querem ser professores. Infelizmente, a remunera\u00e7\u00e3o devida \u00e0queles que formam a Na\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a import\u00e2ncia dos professores. A reforma da Previd\u00eancia pode, sim, ser uma forma de est\u00edmulo a essa categoria que merece a nossa prioridade nacional.\r\nPor isso, o Podemos orienta \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMA 8/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes partid\u00e1rios e Parlamentares pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque em prol dos profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, eu queria muito, do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o, agradecer a sensibilidade a cada um que ajudou a construir esse acordo. Sabemos que essa categoria que cuida das nossas vidas merecia muito mais, e foi poss\u00edvel, atrav\u00e9s de um acordo, contemplar aqueles que cuidam de todos n\u00f3s.\r\nEu quero dar parab\u00e9ns de forma especial \u00e0 minha bancada, que se manteve firme e unida, lutando por esse destaque; aos L\u00edderes, que se sensibilizaram; mas principalmente \u00e0 categoria, que n\u00e3o desistiu de lutar, que n\u00e3o se conformou, que mandou mensagem para cada Parlamentar desta Casa pedindo apoio, pedindo a todos os Deputados que n\u00e3o desistissem de lutar pela seguran\u00e7a.\r\nA seguran\u00e7a e a educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais para o futuro da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 categoria! Parab\u00e9ns aos L\u00edderes!\r\nPasso a palavra ao nosso Deputado Igor Timo, para fazer as suas considera\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADOR FEDERAL, PL 2538/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, REGISTRO, PRONTU\u00c1RIO M\u00c9DICO, INFORMA\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ENCAMINHAMENTO, SECRETARIA DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.538, de 2019, sobre a obrigatoriedade do registro de viol\u00eancia contra a mulher no prontu\u00e1rio de atendimento m\u00e9dico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, eu queria agradecer a Relatora pelo parecer e parabeniz\u00e1-la pela excelente considera\u00e7\u00e3o e pondera\u00e7\u00e3o sobre este projeto de tamanha import\u00e2ncia para n\u00f3s mulheres. Eu fico muito feliz porque este \u00e9 o primeiro projeto de minha autoria a ser aprovado, desde o dia em que fui eleita Deputada Federal, em 2014, e que segue, a partir da aprova\u00e7\u00e3o aqui, para a san\u00e7\u00e3o presidencial. E fico feliz pelo que ele representa para a sociedade brasileira.\r\nTodos os dias, nas m\u00eddias sociais, na televis\u00e3o, n\u00f3s nos deparamos com casos de viol\u00eancia contra a mulher. E os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes: mais de 500 mulheres s\u00e3o agredidas por hora no Brasil; 13 s\u00e3o mortas por dia; s\u00e3o 61 mil casos de estupro por ano, ou seja, 164 mulheres s\u00e3o violentadas por dia no nosso Pa\u00eds.\r\nAgora, se esse n\u00famero nos assusta, imaginem se n\u00f3s o subestimarmos justamente porque apenas 10% das mulheres estupradas, por exemplo, hoje, no Brasil, procuram as autoridades policiais. Ent\u00e3o, a verdade \u00e9 que grande parte das mulheres violentadas e agredidas recorre, muitas vezes, aos hospitais para curar as suas les\u00f5es f\u00edsicas, mas n\u00e3o recorre \u00e0s autoridades policiais para buscar justi\u00e7a. Elas deixam soltos, no nosso Pa\u00eds, esses covardes que as agridem simplesmente por serem mulheres.\r\nA Lei Maria da Penha, sem d\u00favida, foi um avan\u00e7o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, mas n\u00f3s precisamos sim avan\u00e7ar ainda mais. Neste ano, tramitou aqui na C\u00e2mara a Lei n\u00ba 13.827, de 2019, que autoriza a aplica\u00e7\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia pela autoridade judicial ou policial para uma mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica. E ela j\u00e1 teve um resultado efetivo.\r\nPor exemplo, no Estado de S\u00e3o Paulo, 57 mil mulheres j\u00e1 est\u00e3o um pouco mais protegidas dos seus agressores, um avan\u00e7o que agora, com esse projeto, n\u00f3s podemos ir al\u00e9m. O projeto obriga os profissionais de sa\u00fade, quando fizerem o atendimento de uma mulher e identificarem que ela sofreu viol\u00eancia, a enviar essa informa\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades policiais para que esse dado seja sim colocado na Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, esteja nas nossas estat\u00edsticas, mas, mais do que isso, que possa servir como preven\u00e7\u00e3o e combate a essa viol\u00eancia, que infelizmente tem crescido a cada ano.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o desse projeto e a san\u00e7\u00e3o presidencial com certeza dar\u00e3o mais amparo e prote\u00e7\u00e3o para todas as mulheres brasileiras.\r\nPor isso, agrade\u00e7o \u00e0 nobre Relatora, agrade\u00e7o aos Deputados e \u00e0s Deputadas e pe\u00e7o, com carinho, que sigamos em frente na nossa luta em prol de todas as mulheres deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada e que Deus aben\u00e7oe a todos! \r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Podemos orienta \"sim\", a favor da emenda, porque, se o discurso \u00e9 justamente para n\u00e3o favorecer os milion\u00e1rios que podem financiar sozinhos sua campanha, o texto, da forma como est\u00e1, prevendo 10% do rendimento bruto, permite, sim, que um candidato que ganhe milh\u00f5es financie sua campanha sozinho, de acordo com o teto de gastos. Ent\u00e3o, n\u00e3o tem l\u00f3gica, se a Casa defende a limita\u00e7\u00e3o do autofinanciamento, n\u00e3o ser favor\u00e1vel a esta emenda do PSL.\r\nO Podemos orienta \"sim\", estabelecendo teto igual para todos os candidatos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=316&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (Bloco/PODE - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos. Primeiro, eu queria agradecer, Presidente, aos Deputados e Senadores que estiveram durante esta semana toda mobilizados, assim como aos representantes da ABRAPE e de todas as associa\u00e7\u00f5es. Mais de 150 produtores culturais estavam em Bras\u00edlia para mostrar a import\u00e2ncia de nos unirmos neste momento e salvarmos um setor importante da economia brasileira.\r\nNingu\u00e9m tem d\u00favidas de que o setor de entretenimento, de que o setor de eventos foi o mais prejudicado com a pandemia: foi o primeiro que fechou as portas e, sem d\u00favida, vai ser o \u00faltimo a reabri-las. Portanto, n\u00e3o pode ser tratado de forma igual aos outros setores. Igualdade \u00e9 tratar os diferentes de formas diferentes. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos fazer.\r\nO Deputado Felipe Carreras \u00e9 o autor desse projeto, e eu quero parabeniz\u00e1-lo pela sensibilidade, pela luta e por, junto com todos os produtores culturais e com todos os produtores de evento, elaborar esse projeto a quatro m\u00e3os. O projeto n\u00e3o visa dar cr\u00e9dito, mas sim garantir a sobreviv\u00eancia desses trabalhadores. Milh\u00f5es de trabalhadores est\u00e3o em risco de perder seus empregos. Empresas v\u00e3o de fato falir, pois est\u00e3o com o seu faturamento n\u00e3o reduzido, mas zerado. Est\u00e3o faturando zero!\r\nEu quero agradecer ao nosso L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, por nos ajudar na urg\u00eancia desse projeto. Junto ao Governo, esperamos a sensibilidade para que esse projeto passe, seja aprovado e n\u00e3o seja vetado.\r\nTodos os programas de financiamento que foram criados, Deputado Felipe, como o PRONAMPE, trouxeram benef\u00edcios, mas o setor de eventos ficou prejudicado. N\u00f3s sabemos que uma institui\u00e7\u00e3o financeira, para dar um cr\u00e9dito, faz uma an\u00e1lise de risco. Entre todos os setores, o agro, o com\u00e9rcio, os servi\u00e7os, queiram ou n\u00e3o, est\u00e3o tendo o seu faturamento. Para o setor de eventos, sem perspectiva de abertura, eu pergunto a V.Exas.: quem vai dar esse cr\u00e9dito? N\u00e3o foi poss\u00edvel o setor se viabilizar com esses programas t\u00e3o importantes.\r\nPor isso n\u00f3s precisamos aqui trabalhar por um projeto que crie sim incentivos espec\u00edficos para esse setor, tanto para o parcelamento dos seus d\u00e9bitos, das suas d\u00edvidas tribut\u00e1rias e n\u00e3o tribut\u00e1rias, como para a elabora\u00e7\u00e3o da possibilidade de cr\u00e9ditos para o setor e a extens\u00e3o do programa de manuten\u00e7\u00e3o de emprego e renda emergencial, que s\u00e3o necess\u00e1rios porque se trata de um setor que n\u00e3o voltou a funcionar.\r\nEnt\u00e3o, eu vou terminar por aqui, porque o meu tempo acabou, mas agrade\u00e7o muito a todos os Deputados que se mobilizaram hoje, ao setor de eventos, \u00e0 ABRAPE e a todas as associa\u00e7\u00f5es que se mobilizaram e que conversaram com Deputado por Deputado para que todos entendessem a import\u00e2ncia de resgatar um setor que mant\u00e9m viva a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns!\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nEstamos juntos por esse projeto.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00e3o tivemos acesso ao projeto. A bancada do Podemos ainda n\u00e3o conseguiu l\u00ea-lo com cautela.\r\nEnt\u00e3o, o Podemos orienta \"sim\" \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\n\u00c1LVARO DIAS, SENADOR, PODEMOS (PODE) (2016), AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, CRIME COMUM, PEC 199/2019, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Podemos \u00e9 o partido autor do fim do foro privilegiado e da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia - o autor \u00e9 o nosso Senador Alvaro Dias.\r\nEm que pesem os muitos argumentos de que existe no projeto uma restri\u00e7\u00e3o ao foro privilegiado, n\u00f3s defendemos o fim do foro privilegiado. Inclusive, propusemos um acordo para deixar as pris\u00f5es cautelares e as pris\u00f5es preventivas de fora. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio que uma PEC que est\u00e1 h\u00e1 800 dias parada na C\u00e2mara - e agora h\u00e1 outra, que cria uma s\u00e9rie de imunidades materiais - seja votada com tamanha rapidez?\r\nPortanto, o Podemos orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, PARCELAMENTO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, D\u00c9BITO N\u00c3O TRIBUT\u00c1RIO,  BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA ZERO, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE O LUCRO L\u00cdQUIDO (CSLL), IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISSQN), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Agradecimento aos Parlamentares pelo apoiamento \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Parlamentares, eu quero agradecer, primeiro, o apoio de todos a este projeto, muito importante para o nosso Pa\u00eds, para a sobreviv\u00eancia de um setor a que, sem d\u00favida, n\u00e3o existe nenhum que se iguala. \r\nConsiderando as dificuldades que todos os setores no Brasil v\u00eam enfrentando na pandemia, as dificuldades, sem d\u00favida, de faturamento, de sobreviv\u00eancia, ningu\u00e9m aqui duvida que o setor de eventos foi o mais prejudicado. Foi o primeiro que paralisou porque tem como caracter\u00edstica a aglomera\u00e7\u00e3o e, sem d\u00favida, ser\u00e1 o \u00faltimo que ir\u00e1 retomar as suas atividades, sem perspectiva de voltar em mais breve tempo. \r\nOs programas de cr\u00e9dito que foram criados pelo Governo Federal n\u00e3o conseguiram atender o setor de eventos, porque foram criados para atender todos, e, naturalmente, quando uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria vai deferir um cr\u00e9dito, ela avalia risco. Entre investir na agronomia, entre emprestar recurso \u00e0 agronomia, ao setor de com\u00e9rcio, ao setor de servi\u00e7o ou ao de eventos, que n\u00e3o tem perspectiva de retomada, que n\u00e3o tem perspectiva de faturamento... Este setor ficou demasiadamente prejudicado.\r\nPor isso, este projeto, que cria o Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos, visa justamente estabelecer as condi\u00e7\u00f5es para que o setor sobreviva, parcelando os d\u00e9bitos na Secretaria da Receita Federal, no Minist\u00e9rio da Fazenda, na Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, os d\u00e9bitos com o Fundo de Garantia e as contribui\u00e7\u00f5es sociais vinculadas ao Fundo de Garantia. H\u00e1 outras op\u00e7\u00f5es de parcelamento para garantir a sobreviv\u00eancia do setor. \r\nFicam reduzidas a 0% por 60 meses, desde o in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o de efeitos desta lei, as al\u00edquotas da contribui\u00e7\u00e3o social para o PIS/PASEP, COFINS, CSLL e ISS. \r\nO projeto garante tamb\u00e9m a prorroga\u00e7\u00e3o dos efeitos do Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, no que tange a esse setor de eventos, t\u00e3o importante para a sua sobreviv\u00eancia.\r\nCria-se tamb\u00e9m, no projeto, um cr\u00e9dito espec\u00edfico a esse setor, t\u00e3o necess\u00e1rio para a sua sobreviv\u00eancia.\r\nEu vou direto ao voto, Presidente, at\u00e9 porque o relat\u00f3rio j\u00e1 foi publicado. Todos t\u00eam ci\u00eancia do relat\u00f3rio, ent\u00e3o vou para a conclus\u00e3o.\r\nPor tudo que foi dito com rela\u00e7\u00e3o a este projeto, por tudo que foi discutido nesta Casa nas \u00faltimas semanas, eu quero parabenizar aqui o Deputado Felipe Carreras, autor deste projeto de lei t\u00e3o importante para a retomada da nossa economia. \u00c9 um setor que sem d\u00favida influencia muitos outros no servi\u00e7o, na seguran\u00e7a, todos que atendem ao setor de eventos e que precisam deste projeto aprovado. Ent\u00e3o, eu parabenizo o autor do projeto, o Deputado Felipe Carreras. \r\n\"II.4 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, na forma do substitutivo anexo.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os; e, quanto ao m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\"\r\nEste \u00e9 o voto da nobre Relatora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 14, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, alguns Deputados me abordaram agora sobre a quest\u00e3o do art. 5\u00ba - inclusive o NOVO ia fazer um destaque -, \u00a7 1\u00ba, incisos I e II, porque de fato houve uma discuss\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitucionalidade. Eu estou, desde j\u00e1, suprimindo esses incisos I e II, para n\u00e3o ser necess\u00e1rio o destaque.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas quatorze Emendas de Plen\u00e1rio.\r\nRessalte-se que as Emendas n\u00ba 3, 9 e 10 n\u00e3o obtiveram o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas neste Parecer.\r\nA Emenda n\u00ba 1 versa sobre a supress\u00e3o de dispositivo do Substitutivo que visa alterar norma relativa ao pagamento do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda.\r\nCom as Emendas n\u00ba 2, 4, 13 e 5, pretende-se ampliar o rol de contribuintes que podem aderir ao Programa Especial de Retomada do Setor de Eventos, nele incluindo as seguintes atividades, respectivamente: (1) produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os relacionados aos festejos de Carnaval e de S\u00e3o Jo\u00e3o; (2) e (3) presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tur\u00edsticos; e (4) parques de divers\u00e3o, tem\u00e1ticos e aqu\u00e1ticos e atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas.\r\nJ\u00e1 a Emenda n\u00ba 6 busca assegurar aux\u00edlio financeiro emergencial mensal, no valor de R$ 600,00, a m\u00fasicos e int\u00e9rpretes que estejam temporariamente impedidos de se apresentar em bares, restaurantes ou estabelecimentos comerciais, por for\u00e7a de medidas restritivas estaduais ou municipais decorrentes de enfrentamento da pandemia de COVID-19.\r\nA Emenda n\u00ba 7 tem por objetivo prorrogar at\u00e9 2030 o prazo de obrigatoriedade de exibi\u00e7\u00e3o comercial de obras cinematogr\u00e1ficas brasileiras (a chamada cota de tela) e determinar condi\u00e7\u00f5es especiais referentes \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de obras cinematogr\u00e1ficas brasileiras de longa-metragem premiadas em festivais e concursos nacionais e internacionais.\r\nPor seu turno, a Emenda n\u00ba 8 equipara ao setor de eventos o setor de alimenta\u00e7\u00e3o fora do lar, compreendendo bares, restaurantes, casas noturnas, lanchonetes, buffets e similares, para incluir tais estabelecimentos no PERSE.\r\nA Emenda n\u00ba 11 acrescenta par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba do substitutivo, para esclarecer a prioridade para ades\u00e3o ao Programa Emergencial de Acesso ao Cr\u00e9dito - PEAC, de que trata o caput do referido artigo, para as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, empresas culturais, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas com finalidade cultural e institui\u00e7\u00f5es culturais com ou sem fins lucrativos dos setores indicados em seus incisos.\r\nA Emenda n\u00ba 12 insere par\u00e1grafos ao art. 4\u00ba do substitutivo, para dispor que institui\u00e7\u00f5es financeiras dever\u00e3o disponibilizar condi\u00e7\u00f5es especiais para renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos contra\u00eddos junto a elas pelos espa\u00e7os culturais organizados por organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil, empresas culturais, organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, cooperativas com finalidade cultural e institui\u00e7\u00f5es culturais com ou sem fins lucrativos dos setores indicados em seus incisos; e para autorizar a renegocia\u00e7\u00e3o com base em \u00edndice nas condi\u00e7\u00f5es que especifica.\r\nA Emenda n\u00ba 14 prop\u00f5e: (1) o acr\u00e9scimo de par\u00e1grafo ao art. 8\u00ba do Substitutivo para estender \u00e0s empresas e profissionais de eventos sociais tais como anivers\u00e1rios e casamentos os efeitos da Lei n\u00ba 14.046, de 24 de agosto de 2020; (2) a inclus\u00e3o de dispositivo que trata dos valores m\u00ednimo e m\u00e1ximo dado pelas linhas de cr\u00e9dito criadas pelo projeto de lei, al\u00e9m de outras condi\u00e7\u00f5es para o financiamento de empresas enquadradas no SIMPLES Nacional; e (3) a inclus\u00e3o de dispositivo para prever que, at\u00e9 a regulamenta\u00e7\u00e3o das atividades do setor de eventos que se enquadram no projeto de lei, a comprova\u00e7\u00e3o da atividade ligada ao setor poder\u00e1 ser feita por certid\u00e3o emitida por associa\u00e7\u00e3o representante do setor de eventos que esteja legalmente constitu\u00edda h\u00e1 pelo menos 5 anos, sendo vedada \u00e0s associa\u00e7\u00f5es a exig\u00eancia de pagamento para tal fim.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, resolvemos aprimorar o Substitutivo. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto anterior, faz-se uma \u00fanica altera\u00e7\u00e3o, que consiste no acr\u00e9scimo de um novo inciso, o IV, ao \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba, incluindo a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tur\u00edsticos entre as atividades que seriam abrangidas pelo Programa Especial.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, na forma da subemenda substitutiva global em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas, com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 4; pela inadequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 5, 6, 8 e 13; e pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 7, 11, 12 e 14; e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, na forma da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas, 1, 4, 7, 11, 12, 14 e da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os e pela inconstitucionalidade, injuridicidade e m\u00e1 t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 2, 5, 6, 8 e 13.\"\r\nEra isso, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMULA\u00c7\u00c3O, PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARQUE TEM\u00c1TICO, LEI GERAL DO TURISMO, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7OS DE QUALQUER NATUREZA (ISSQN), REGIME ESPECIAL UNIFICADO DE ARRECADA\u00c7\u00c3O DE TRIBUTOS E CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DEVIDOS PELAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (SIMPLES NACIONAL), SERVI\u00c7OS TUR\u00cdSTICOS, APROVA\u00c7\u00c3O, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, a respeito das a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s disponibilizamos o relat\u00f3rio a todas as assessorias. At\u00e9 para que se possa dispensar a leitura do relat\u00f3rio, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o que houve foi para esclarecer o que indagou o Deputado a respeito da quest\u00e3o dos parques tem\u00e1ticos, que, na verdade, j\u00e1 estavam inclu\u00eddos no texto do relat\u00f3rio apresentado, mas foi inclu\u00eddo como eventos tur\u00edsticos, e na Lei Geral do Turismo j\u00e1 existia a especifica\u00e7\u00e3o de que parques tem\u00e1ticos estavam enquadrados. Superada a d\u00favida do Deputado Efraim, reformulamos o relat\u00f3rio para explicar que n\u00e3o houve o acatamento da emenda porque ela j\u00e1 tinha sido contemplada na emenda do Deputado Eduardo Bismarck.\r\nTamb\u00e9m suprimimos a quest\u00e3o do ISS e do SIMPLES Nacional. Houve um questionamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constitucionalidade, e, numa composi\u00e7\u00e3o, at\u00e9 para retirar o destaque apresentado pelo NOVO, foi feita a supress\u00e3o tamb\u00e9m no relat\u00f3rio.\r\nForam esses os dois pontos alterados.\r\nPergunto ao Presidente se eu posso ir direto ao voto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - V.Exa. pode ir direto ao voto, Deputada.\r\nA SRA. RENATA ABREU (Bloco/PODE - SP) - \"Ap\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, resolvemos aprimorar o substitutivo, em rela\u00e7\u00e3o ao qual duas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas. Primeiro, o acr\u00e9scimo de um novo inciso IV ao \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba, incluindo a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os tur\u00edsticos de que trata o art. 21 da Lei n\u00ba 11.771, de 17 de setembro de 2008, entre as atividades que seriam abrangidas pelo Programa Especial. Segundo, a supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba, renumerando o antigo \u00a7 2\u00ba para par\u00e1grafo \u00fanico, a fim de atender os questionamentos realizados relativamente ao Imposto sobre Servi\u00e7os (ISS) e ao SIMPLES Nacional.\r\nVisto que, de acordo com o citado dispositivo legal, a atividade de parques tem\u00e1ticos, inclusive os aqu\u00e1ticos, \u00e9 considerada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o tur\u00edstico, entendemos que a referida inclus\u00e3o do inciso IV ao \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba vai ao encontro da ideia central proposta pela Emenda n\u00ba 5, raz\u00e3o pela qual a acolheremos parcialmente, conforme o que se segue.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 4, 5 e 13, na forma da subemenda substitutiva global em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 11, 12, 13 e 14 e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 4, 5 e 13, na forma da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 11, 12, 13 e 14 e da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\"\r\nEsse \u00e9 o voto.\r\nParabenizo, mais uma vez, o autor do projeto, o Deputado Felipe Carreras, e os nobres Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto t\u00e3o importante para o setor de eventos, prejudicado demais por esta pandemia.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS PROMOTORES DE EVENTOS (ABRAPE), FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero mais uma vez agradecer aos nobres pares pelo apoio a este projeto t\u00e3o importante para o setor de eventos que, sem d\u00favida, foi o mais prejudicado na pandemia, sem perspectiva nenhuma de voltar a funcionar. N\u00f3s sabemos que muitos setores do Pa\u00eds perderam a sua rentabilidade, mas o setor de eventos perdeu tudo.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a ABRAPE, na pessoa do Presidente Doreni, e o Deputado Felipe Carreras.\r\nO Podemos orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PROGRAMA DE GARANTIA AOS SETORES CR\u00cdTICOS (PGSC), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (Bloco/PODE - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente, nobres colegas. \r\nPrimeiramente, queria agradecer a todos os L\u00edderes e Deputados pela sensibilidade de aprova\u00e7\u00e3o desse projeto aqui na C\u00e2mara Federal, que seguiu para o Senado e teve algumas pequenas altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, mas que atende ao setor de eventos t\u00e3o prejudicado pela pandemia.\r\nComo n\u00f3s sabemos, foi o primeiro setor que parou no Pa\u00eds e, sem d\u00favida, ser\u00e1 o \u00faltimo a ser retomado, o setor mais prejudicado no Pa\u00eds, que afeta inclusive diversos outros, como o setor de servi\u00e7o, limpeza, seguran\u00e7a, som, ilumina\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s precisamos, como legisladores, atuar para garantir a sobreviv\u00eancia do setor. \r\nPor isso que o projeto do PERSE - Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - \u00e9 important\u00edssimo para a constru\u00e7\u00e3o desse movimento em defesa do setor tur\u00edstico e do setor cultural do nosso Pa\u00eds.\r\nPortanto, eu vou dar o meu voto neste relat\u00f3rio.\r\n\"II - VOTO DA RELATORA\r\nAo deliberar sobre o Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, o Senado Federal aprovou um conjunto de medidas consent\u00e2neas com os objetivos da referida proposi\u00e7\u00e3o, adotando substitutivo, que, em resumo: \r\n1) inclui as pessoas jur\u00eddicas prestadoras de servi\u00e7os de buffets sociais e infantis como pertencentes ao setor de eventos para fins de utiliza\u00e7\u00e3o do PERSE; \r\n2) com a extin\u00e7\u00e3o do PEAC, prop\u00f5e outros programas de acesso a cr\u00e9dito;\r\n3) suprime dispositivo sobre o Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda;\"\r\n\u00c9 importante dizer, aqui, que foi um acordo para que fosse inclu\u00eddo na medida provis\u00f3ria que o Governo j\u00e1 enviou ao Congresso com a retomada do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e, somente por isso, ele foi suprimido no relat\u00f3rio do Senado.\r\n\"4) faz ajustes no texto, na parte que trata da dispensa de garantias a serem exigidas dos devedores participantes, dos par\u00e2metros para aceita\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o ou mensura\u00e7\u00e3o do grau de recuperabilidade e da atua\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es nesses pedidos de transa\u00e7\u00e3o;\r\n5) fixa prazo de validade de CNDs, bem como prorroga os efeitos de certid\u00f5es vencidas durante a pandemia da COVID-19;\r\n6) instituiu uma indeniza\u00e7\u00e3o para empresas do setor de eventos que tiveram preju\u00edzos, permitindo que disponham de algum recurso para a retomada de suas atividades; e\r\n7) prop\u00f5e a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC, a ser operacionalizado por meio do FGI, administrado pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES e ter\u00e1 como objetivo a garantia do risco em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.\r\nCom efeito, tais medidas aprimoram o texto aprovado por esta Casa em 3 de mar\u00e7o de 2021, sendo, portanto, merit\u00f3rio e oportuno o Substitutivo do Senado Federal.\r\nA despeito disso, relativamente ao art. 4\u00b0 do texto aprovado pelo Senado Federal e que corresponde ao art. 5\u00b0 da Reda\u00e7\u00e3o Final encaminhada pela C\u00e2mara dos Deputados \u00e0quela Casa, estamos apresentando pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania uma emenda de reda\u00e7\u00e3o pelas seguintes raz\u00f5es.\r\nAo desmembrar o caput do art. 5\u00b0 original em incisos, a express\u00e3o \"incidente sobre o resultado auferido pelas pessoas jur\u00eddicas de que trata o art. 2\u00b0 desta Lei\" e que se referia apenas \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL foi mantida no texto do caput pelo Senado Federal, mas o mesmo procedimento n\u00e3o foi feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 express\u00e3o \"incidentes sobre as receitas decorrentes das atividades de eventos\", que constou apenas do inciso III na nova reda\u00e7\u00e3o do dispositivo. Assim, \u00e9 preciso conciliar os dois textos.\r\nAinda em rela\u00e7\u00e3o a este artigo, temos a observar que concordamos com o desmembramento em incisos dos tributos e contribui\u00e7\u00f5es constantes do texto que apresentamos e que foi aprovado pelo Plen\u00e1rio desta Casa, com a supress\u00e3o do par\u00e1grafo \u00fanico do artigo tal como realizado pelo Senado Federal e tamb\u00e9m com a inclus\u00e3o do inciso V, relativo ao Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es efetuadas na mat\u00e9ria constantes do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00b0 5.638, de 2020.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o nos termos do parecer da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00b0 5.638, de 2020, com a ado\u00e7\u00e3o da emenda de reda\u00e7\u00e3o que ora apresentamos\".\r\nQuero parabenizar aqui o autor do projeto, o Deputado Felipe Carreras, e pedir o apoio dos nobres Parlamentares para que este projeto seja aprovado finalmente hoje na C\u00e2mara dos Deputados. Espero que possamos ajudar a sobreviv\u00eancia de um setor t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Deputado! \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE VOTA\u00c7\u00c3O, LU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA POL\u00cdTICA, REFORMA ELEITORAL, MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtico-eleitoral. Discuss\u00e3o da retomada do voto impresso nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - Bom dia, Sr. Presidente.\r\nMeu querido amigo Ministro Barroso, parab\u00e9ns pelos trabalhos!\r\nMuito me alegra estar como Relatora desta reforma pol\u00edtica e eleitoral. \r\nQuero dizer, Ministro, que \u00e9 um grande desafio chegar a um consenso sobre algo que n\u00e3o tem consenso na pr\u00f3pria sociedade. Eu tenho ouvido todas as bancadas, todos os partidos. Existem v\u00e1rias percep\u00e7\u00f5es. Mas, a cada momento pol\u00edtico, n\u00f3s temos a oportunidade de promover avan\u00e7os diante do resultado que se obteve no \u00faltimo processo eleitoral. N\u00f3s avan\u00e7amos aqui na quest\u00e3o da cl\u00e1usula de desempenho, no fim de coliga\u00e7\u00e3o. Por que se est\u00e1 rediscutindo novamente a quest\u00e3o do sistema eleitoral, por exemplo? Houve um aumento muito grande do n\u00famero de candidatos. Com o sistema eleitoral de financiamento p\u00fablico, dificultou muito para os partidos e para as institui\u00e7\u00f5es a manuten\u00e7\u00e3o e a sobreviv\u00eancia desse sistema proporcional, com muitos candidatos, num financiamento p\u00fablico com limita\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, abre-se a discuss\u00e3o para o sistema distrital misto, que o senhor defende, para o distrit\u00e3o, para o distrit\u00e3o misto. \u00c9 poss\u00edvel ou n\u00e3o? Vamos manter o atual ou n\u00e3o? Se mantivermos o atual, existe uma discuss\u00e3o aqui tamb\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sobras. A manuten\u00e7\u00e3o das sobras tem coer\u00eancia com o sistema proporcional como \u00e9 hoje. S\u00e3o muitas discuss\u00f5es e muitos pontos que eu, Relatora, tenho ouvido de todos os partidos. Nossa grande miss\u00e3o \u00e9 chegar a um consenso ou pelo menos a uma maioria sobre o que \u00e9 um avan\u00e7o com rela\u00e7\u00e3o ao sistema eleitoral.\r\nQuanto \u00e0s cadeiras efetivas, que o Deputado Luis Tib\u00e9 trouxe \u00e0 discuss\u00e3o, n\u00f3s temos hoje uma reserva de candidaturas de 30%, o que foi sem d\u00favida uma vit\u00f3ria. E vou falar isso como dirigente partid\u00e1ria. Os partidos, na hora de constru\u00edrem a chapa, n\u00e3o consideram mulheres e homens, eles avaliam quem tem voto e quem n\u00e3o tem voto. Essa \u00e9 a l\u00f3gica do sistema proporcional para atingir um coeficiente eleitoral. Ent\u00e3o, naturalmente, como a mulher passou muitos anos sendo tratada de forma diferente, porque n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos o direito de votar, de trabalhar, era natural que, na hora da sele\u00e7\u00e3o da chapa, as mulheres fossem preteridas - n\u00e3o por serem mulheres, mas porque n\u00e3o tinham voto comprovado. \r\nO objetivo deste momento, nesta PEC, \u00e9 criar um est\u00edmulo para garantir um equil\u00edbrio e fazer justi\u00e7a a todos esses anos em que as mulheres foram tratadas de forma diferente. Hoje n\u00f3s temos os mesmo direitos. N\u00f3s, de fato, somos tratadas igual aos homens.\r\nMas \u00e9 importante corrigir uma distor\u00e7\u00e3o da sociedade. A ideia das cadeiras efetivas - na bancada feminina, estamos buscando um consenso quanto a um percentual vi\u00e1vel de ser aprovado nesta Casa - vem no intuito de corrigir essa distor\u00e7\u00e3o. \r\nNa C\u00e2mara Federal, temos 15% de mulheres, mas, em v\u00e1rias casas legislativas, nos Munic\u00edpios, n\u00e3o temos sequer uma mulher representada. Isso seria um avan\u00e7o para a democracia.\r\nMais do que nunca, precisamos, nesta reforma pol\u00edtica, ir al\u00e9m das quest\u00f5es eleitorais. N\u00f3s aprovamos o Fundo Eleitoral, aprovamos o fim de coliga\u00e7\u00e3o, aprovamos cl\u00e1usula de desempenho, mas chegou o momento de darmos respostas \u00e0 sociedade. Esta Casa precisa falar para a sociedade que ela est\u00e1 sendo ouvida na participa\u00e7\u00e3o feminina e em demais quest\u00f5es importantes, por meio de plebiscitos, como acontece em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo, onde, durante o processo eleitoral, tamb\u00e9m pode ser feito um processo de consulta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre as principais pautas do Pa\u00eds. \r\nSobre o voto impresso, que est\u00e1 sendo discutido nesta Casa, tudo \u00e9 uma quest\u00e3o, na minha leitura, Ministro, de percep\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Vai custar? Vai. Se a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sente confort\u00e1vel com a urna eletr\u00f4nica, ent\u00e3o deve ser feito. Se a popula\u00e7\u00e3o sente desconfian\u00e7a da urna eletr\u00f4nica, ent\u00e3o vale o pre\u00e7o. Mais do que nunca, n\u00f3s precisamos incentivar e ouvir a popula\u00e7\u00e3o. A nossa grande miss\u00e3o, Ministro, \u00e9 criar democraticamente um relat\u00f3rio que tenha ader\u00eancia; que tenha a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, que clama por meios, inclusive, de diminuir o n\u00famero de assinaturas para os projetos de lei de iniciativa popular; e que, aqui na Casa, consiga ter o m\u00ednimo de ades\u00e3o para avan\u00e7ar num sistema eleitoral mais aperfei\u00e7oado e mais pr\u00f3ximo dos anseios da popula\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigada, Presidente.\r\nParab\u00e9ns, Ministro, pelo seu trabalho! Na semana que vem, estarei contigo, mais uma vez, para ouvir toda a sua experi\u00eancia pol\u00edtica e traz\u00ea-la para esta Comiss\u00e3o e para este relat\u00f3rio.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, PRINC\u00cdPIOS, DIREITOS, PACIENTE, FAVOR\u00c1VEL,  \r\nEDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PREFEITO, S\u00c3O LU\u00cdS (MA), GEST\u00c3O, ELOGIO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, POPULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Congratula\u00e7\u00f5es ao autor da proposi\u00e7\u00e3o e atual Prefeito Municipal de S\u00e3o Lu\u00eds, ex-Deputado Eduardo Braide. Vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o ludovicense contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria pedir aten\u00e7\u00e3o e apoio a todos os colegas para esse requerimento de urg\u00eancia referente ao Projeto n\u00ba 1.605, do ex-Deputado do Podemos Eduardo Braide, o atual Prefeito da Capital S\u00e3o Lu\u00eds. \u00c9 um projeto que consolida o Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer e tem como objetivo assegurar e promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o acesso ao tratamento adequado dos pacientes. O projeto promove o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais da pessoa com c\u00e2ncer, visando garantir respeito \u00e0 dignidade, \u00e0 cidadania, \u00e0 inclus\u00e3o social das pessoas com c\u00e2ncer, ou seja, ele busca solu\u00e7\u00f5es para as dificuldades enfrentadas pelas pessoas que hoje portam c\u00e2ncer.\r\nMinha m\u00e3e teve c\u00e2ncer, e sei da import\u00e2ncia desse projeto para darmos qualidade de vida a essas pessoas que sofrem com ess a doen\u00e7a que tem tomado conta, infelizmente, do nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero aproveitar, Presidente, e parabenizar o nosso atual Prefeito Eduardo Braide, pelo compromisso de trabalhar pela aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria. E celeridade, inclusive, \u00e9 a marca registrada de Eduardo Braide \u00e0 frente da Prefeitura da Capital S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o.\r\nPara termos ideia, neste momento, a campanha de vacina\u00e7\u00e3o em massa na cidade j\u00e1 alcan\u00e7a adultos acima de 24 anos e, nas pr\u00f3ximas semanas, j\u00e1 vai vacinar acima dos 18 anos. Isso \u00e9 uma refer\u00eancia para o Brasil. S\u00e3o mais de 550 mil doses de vacinas aplicadas em S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar, por todo o esfor\u00e7o, o nosso Deputado Eduardo Braide, pedir apoio dos Parlamentares e orientar, pela Maioria, \"sim\" para esse projeto t\u00e3o importante para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, ESTATUTO DA PESSOA COM C\u00c2NCER, EDUARDO BRAIDE, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, S\u00c3O LU\u00cdS (MA), VACINA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer. Congratula\u00e7\u00f5es ao autor da proposi\u00e7\u00e3o, ex-Deputado Eduardo Braide, e atual Prefeito Municipal de S\u00e3o Lu\u00eds, Estado do Maranh\u00e3o. Vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo ludovicense pelo gestor da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria falar da import\u00e2ncia deste projeto para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 um projeto do ex-Deputado Eduardo Braide, atual Prefeito de S\u00e3o Lu\u00eds, projeto que cria diretrizes, que unifica legisla\u00e7\u00f5es municipais, estaduais e federais, para criar pol\u00edticas p\u00fablicas, n\u00e3o s\u00f3 de humaniza\u00e7\u00e3o para pessoas que sofrem com essa doen\u00e7a t\u00e3o tr\u00e1gica, que \u00e9 o c\u00e2ncer, mas tamb\u00e9m de preven\u00e7\u00e3o.\r\nMinha m\u00e3e faleceu de c\u00e2ncer. Eu sei o que \u00e9, dentro de casa, ver uma pessoa sofrer com a quimioterapia, ver uma mulher raspar o cabelo e ser obrigada a usar uma peruca, ter a sua vaidade posta em jogo e ter que ir todas as semanas fazer um tratamento que mexe com a sua imunidade. Essas pessoas precisam de um tratamento humanizado para superar isso. E mais, Presidente: meu pai foi curado de um c\u00e2ncer no p\u00e2ncreas, um dos mais agressivos, porque ele foi identificado a tempo. O diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama, por exemplo, no tempo certo, pode salvar uma vida.\r\n\u00c9 por isso que este projeto tem uma import\u00e2ncia incalcul\u00e1vel, porque esta \u00e9 uma doen\u00e7a que tem-se propagado e tirado muitas vidas. O c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, que acomete muitos homens, Presidente, porque n\u00e3o t\u00eam o diagn\u00f3stico ou simplesmente n\u00e3o acompanham, mata muita gente.\r\nEste projeto \u00e9 um marco para o nosso Pa\u00eds. Ele proporciona condi\u00e7\u00f5es de igualdade e tratamento adequado a todos os pacientes. Ele promove o exerc\u00edcio da liberdade, algo fundamental para pessoas que sofrem com essa doen\u00e7a. Ele busca solu\u00e7\u00f5es para todas as dificuldades que pessoas com c\u00e2ncer enfrentam.\r\nEu quero, de verdade, parabenizar o nosso Prefeito Eduardo Braide pela sensibilidade! Eu vivi isso dentro de casa e quero pedir muito, muito, muito o apoio de todos os Parlamentares a este projeto.\r\nParabenizo tamb\u00e9m o nosso Prefeito, que tem feito hist\u00f3ria no nosso Pa\u00eds no que se refere \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, porque j\u00e1 est\u00e1 vacinando pessoas com 18 anos de idade. Esse \u00e9 um exemplo do modo Podemos de governar.\r\nAgrade\u00e7o, Presidente, e pe\u00e7o o apoio de todos a este projeto, que marca um novo momento na hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O ESPECIAL, EMENDA, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, REALIZA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00d5ES, DATA, PROXIMIDADE, FERIADO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a admissibilidade, pela Comiss\u00e3o Especial, da Emenda n\u00ba 7 oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, proibitiva da realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es em data pr\u00f3xima a feriado nacional.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma quest\u00e3o de ordem baseada no art. 95 do Regimento Interno em rela\u00e7\u00e3o a uma decis\u00e3o proferida pelo Presidente da Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125.\r\nFoi recusada a Emenda n\u00ba 7, apresentada pelo Deputado Igor Timo. \u00c9 sabido que a referida emenda, ao abrigar diversos temas em uma \u00fanica proposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o seguiu a forma usual de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas, mas n\u00e3o houve descumprimento de dispositivo regimental ou constitucional que invalide o seu recebimento.\r\nN\u00f3s precisamos reconhecer que o Pa\u00eds experimenta uma situa\u00e7\u00e3o de anormalidade, em raz\u00e3o da pandemia; que o tema exige urg\u00eancia, em decorr\u00eancia do calend\u00e1rio eleitoral; e que a emenda foi formulada por amplo acordo partid\u00e1rio - houve acordo de todos os partidos, sem exce\u00e7\u00e3o.\r\nA situa\u00e7\u00e3o de anormalidade \u00e9 plenamente justificada pelas consequ\u00eancias advindas da pandemia. Uma das consequ\u00eancias dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a f\u00edsica da maioria dos Parlamentares nas instala\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara. Tal realidade tem prejudicado, sobremaneira, a obten\u00e7\u00e3o dos apoiamentos exigidos, haja vista o preju\u00edzo imposto ao convencimento pelo di\u00e1logo presencial, que \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o no nosso Parlamento.\r\nComo consequ\u00eancia dessa pandemia, in\u00fameros procedimentos tiveram que ser ajustados em v\u00e1rios aspectos, e esse fato se revela natural e id\u00f4neo, afinal, situa\u00e7\u00f5es excepcionais exigem medidas excepcionais. A jun\u00e7\u00e3o de diversos temas em uma \u00fanica emenda foi para viabilizar o debate e resguardar o princ\u00edpio do direito parlamentar. \r\nAl\u00e9m disso, acrescentamos que os temas tratados na emenda se referem todos ao tema eleitoral discutido no \u00e2mbito da referida Comiss\u00e3o. \r\nAssim, n\u00e3o cabe, nessa situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, o apego inflex\u00edvel a costumes que nela n\u00e3o se encaixam. Trata-se, como dito, de uma situa\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria e pontual. \r\nA urg\u00eancia tamb\u00e9m \u00e9 um fator importante nessa quest\u00e3o. O art. 16 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece claramente que: \"A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 um ano da data de sua vig\u00eancia\". Ent\u00e3o, para que eventual legisla\u00e7\u00e3o decorrente dessa Comiss\u00e3o tenha validade para o pleito, ela precisa passar por todas as fases do processo legislativo e ser publicada at\u00e9 2 de outubro. O princ\u00edpio da anualidade, portanto, exige urg\u00eancia e solu\u00e7\u00e3o nesse caso. \r\nNo caso concreto, ap\u00f3s amplo acordo partid\u00e1rio, foi utilizada uma \u00fanica emenda para veicular diversos textos que os Deputados pretendiam apresentar na Comiss\u00e3o. Muitos, inclusive, abriram m\u00e3o de continuar coletando as assinaturas. E o objetivo do procedimento foi justamente viabilizar o debate. \r\nTendo isso em vista, \u00e9 importante citar uma decis\u00e3o do Ministro Dias Toffoli, que afirmou: \r\nA import\u00e2ncia do cumprimento dos acordos no \u00e2mbito da atividade parlamentar \u00e9 elemento de estabilidade democr\u00e1tica e cumpre papel fundamental a impedir impasses e disjuntivas que fariam o parlamento parar e a na\u00e7\u00e3o estagnar, evitando-se assim disputas intestinas intermin\u00e1veis.\r\nSem o cumprimento dos acordos pol\u00edticos n\u00e3o h\u00e1 saud\u00e1vel conviv\u00eancia parlamentar. \r\nEssa decis\u00e3o da Suprema Corte foi para decidir outras quest\u00f5es de ordem j\u00e1 apresentadas nesta Casa, a exemplo da de n\u00ba 268, de 2017, que trata de assunto diverso do ora aqui levantado, mas que tamb\u00e9m exalta a import\u00e2ncia dos acordos. \r\nPor fim, Presidente, o amplo acordo partid\u00e1rio para veicular textos diversos por meio da Emenda n\u00ba 7 deve ser respeitado. \r\nAnte o exposto, requeiro o deferimento da presente quest\u00e3o de ordem, a fim de que a Emenda Constitucional n\u00ba 7, apresentada perante a Comiss\u00e3o Especial, seja admitida, para que os Parlamentares desta Casa e a Comiss\u00e3o possam analisar integralmente o seu conte\u00fado em parecer a ser apresentado nos demais momentos de aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. \r\n\u00c9 isso o que ora submeto, Presidente, \u00e0 sua considera\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nELEITOR, CONSULTA, OPINI\u00c3O, VOTO IMPRESSO, AUDITORIA, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, podemos usar o tempo de L\u00edder? (Pausa.)\r\nO Podemos acredita que esta \u00e9 uma decis\u00e3o que caberia ao eleitor. Se o eleitor brasileiro entende que as urnas eletr\u00f4nicas n\u00e3o s\u00e3o seguras, vale qualquer investimento para garantir o fortalecimento da democracia. Mas, se o eleitor brasileiro confia nas urnas eletr\u00f4nicas, este debate nem deveria estar acontecendo aqui na C\u00e2mara, tendo em vista tantas quest\u00f5es priorit\u00e1rias, importantes para o Pa\u00eds. Estar\u00edamos tirando o foco do que \u00e9 importante. \r\nNo entanto, uma das principais bandeiras do nosso partido \u00e9 a democracia direta. O Podemos abriu uma vota\u00e7\u00e3o na nossa plataforma de democracia direta, estendeu um amplo debate a toda a nossa base pol\u00edtica, e 88% dos votos na nossa plataforma foram favor\u00e1veis \u00e0 inclus\u00e3o do voto audit\u00e1vel. \r\nPor isso, o Podemos, em respeito ao voto dos nossos eleitores, aos eleitores da bancada do Podemos, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RENATA ABREU, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, RELATORIA, VOTO, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Complementa\u00e7\u00e3o de voto ao parecer oferecido pela oradora \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "COMO RELATOR",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada.\r\nComo Relatora, n\u00f3s conseguimos um acordo amplo na Casa.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - Presidente, \u00e9 importante que a Relatora esteja na tribuna.\r\nO SR. JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES (PT - CE) - Perfeitamente, Relatora. V\u00e1 \u00e0 tribuna anunciar as boas-vindas da noite.(Pausa.)\r\nA SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - Sr. Presidente, acho que n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar.\r\nEu queria fazer, enquanto Relatora, um adendo, uma complementa\u00e7\u00e3o de voto ao relat\u00f3rio, para conseguirmos atingir a converg\u00eancia que foi constru\u00edda esta noite, aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Para isso, eu gostaria de fazer esta complementa\u00e7\u00e3o de voto, este adendo ao parecer, o de retirar do texto aprovado o distrit\u00e3o para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.(Palmas.)\r\nHouve um acordo de L\u00edderes - acho que h\u00e1 consenso -, e n\u00f3s vamos retirar o distrit\u00e3o.\r\nTodos est\u00e3o de acordo? Aprovado?(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nPronto.\r\nO SR. JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES (PT - CE) - Ainda n\u00e3o.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Relatora, uma quest\u00e3o: V.Exa. est\u00e1 retirando, ent\u00e3o, o art. 2\u00ba?\r\nA SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - Estou sem o texto aqui, mas deve ser.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - \u00c9 o art. 2\u00ba que V.Exa. est\u00e1 retirando?\r\nA SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - Exatamente.\r\nO SR. JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES (PT - CE) - O art. 2\u00ba, os incisos e todos os par\u00e1grafos.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - O art. 3\u00ba V.Exa. retira tamb\u00e9m?\r\nA SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - O.k. O art. 3\u00ba, que se refere \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o do distrit\u00e3o. Sim.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - N\u00e3o, o art. 3\u00ba da PEC.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Gente, eu queria fazer um alerta, s\u00f3 por precau\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - N\u00e3o, o acordo foi para retirar o distrit\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre os temas destacados do texto oferecido pela oradora \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "COMO RELATOR",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, vou s\u00f3 esclarecer que, com os destaques que foram aprovados e que, obviamente, ser\u00e3o votados aqui na Casa, sai do texto que ser\u00e1 votado naturalmente com os destaques o distrit\u00e3o, as coliga\u00e7\u00f5es, o voto preferencial, o car\u00e1ter nacional dos partidos. \r\nO SR. MARCELO FREIXO (PSB - RJ) - Coliga\u00e7\u00e3o n\u00e3o, Deputada Renata. Distrit\u00e3o, n\u00e3o \u00e9?\r\nA SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - Estou falando do que foi destacado, do que n\u00f3s vamos votar.\r\nO que ficou no texto hoje? Ficou no texto, primeiro... \r\nO PSL retirou o destaque do fundo, ou n\u00e3o? (Pausa.) N\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, ficou no texto a cl\u00e1usula de desempenho, com a inclus\u00e3o dos Senadores; ficou no texto a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de assinaturas para projetos de lei de iniciativa popular; ficou no texto a possibilidade de plebiscitos durante as elei\u00e7\u00f5es; ficou no texto a anterioridade exigida ao TSE para resolu\u00e7\u00f5es ou legisla\u00e7\u00f5es em torno das elei\u00e7\u00f5es; ficou no texto a mudan\u00e7a da data de posse de governador e presidente para os dias 5 e 6 de janeiro; ficou no texto a proibi\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es nas v\u00e9speras de feriados nacionais; e ficaram no texto algumas quest\u00f5es regimentais de partido com rela\u00e7\u00e3o a processo de incorpora\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o a altera\u00e7\u00e3o nos estatutos dos partidos, as funda\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias aumentando seu escopo para oferecerem cursos al\u00e9m da forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica...\r\nA princ\u00edpio, \u00e9 isso. Agora ser\u00e3o votados os destaques que foram apresentados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoiamento ao requerimento de destaque para ado\u00e7\u00e3o do sistema de voto preferencial no processo eleitoral brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, primeiro, de fato, quero lamentar o falecimento de um homem que construiu muito a cultura no nosso Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns pela iniciativa, Deputado Alexandre Frota!\r\nVou entrar no tema, Sra. Presidente, primeiro parabenizando o Deputado Tiago Mitraud, por nos trazer uma proposta, na Comiss\u00e3o, a qual eu acatei como Relatora, que \u00e9 a grande vacina contra a polariza\u00e7\u00e3o. Como ele disse, muitas pessoas est\u00e3o criticando o voto preferencial. Eu sei que, num primeiro momento, pode parecer dif\u00edcil para o eleitor.\r\nMas eu pe\u00e7o a voc\u00ea, eleitor, ou a V.Exas., Deputados, que tamb\u00e9m ficam insatisfeitos com o debate,\r\nmuitas vezes de direita ou de esquerda, do eu contra eles, pe\u00e7o a voc\u00ea, brasileiro, que chega ao segundo turno triste porque nenhum dos candidatos \u00e9 aquele que voc\u00ea realmente queria que fosse Presidente, que preste aten\u00e7\u00e3o a esta proposta.\r\nA polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica tem sido o grande problema do sistema pol\u00edtico brasileiro. A dicotomia A e B, Direita e Esquerda, n\u00f3s contra eles, com dois lados que renunciam muitas vezes ao debate pol\u00edtico para se atacarem mutuamente com palavras desrespeitosas e ofensivas que representam riscos \u00e0 nossa democracia, \u00e9 o que mais tem sido visto na pol\u00edtica brasileira. H\u00e1 d\u00e9cadas no nosso Pa\u00eds n\u00e3o h\u00e1 mais reflex\u00e3o, apenas adjetiva\u00e7\u00f5es. A corda est\u00e1 esgar\u00e7ando e uma hora pode arrebentar. \u00c9 por isso que a tens\u00e3o que normalmente est\u00e1 presente nas torcidas de futebol passou para a pol\u00edtica. H\u00e1 uma guerra do falso bem contra o verdadeiro mal, em que um lado se enxerga como salvador da P\u00e1tria e defensor da Na\u00e7\u00e3o e v\u00ea o outro como vil\u00e3o e golpista, e vice-versa. Ambos veem o antagonismo como o inimigo que precisa ser silenciado, considerando justific\u00e1vel quebrar as regras democr\u00e1ticas do Pa\u00eds para abater os advers\u00e1rios.\r\nA polariza\u00e7\u00e3o odeia tudo o que n\u00e3o \u00e9 espelho, s\u00f3 favorece l\u00edderes populistas que t\u00eam pouco apre\u00e7o \u00e0s normas democr\u00e1ticas e \u00e0s limita\u00e7\u00f5es de poder e que v\u00eam iludindo a massa de brasileiros que ruma sem perceber por caminhos opostos aos desejos das manifesta\u00e7\u00f5es populares de 2013, mergulhando num radicalismo recheado de elementos de \u00f3dio. Isso \u00e9 preocupante. Mas, felizmente, Presidente, a polariza\u00e7\u00e3o tem ant\u00eddoto, e \u00e9 o voto preferencial que n\u00f3s estamos votando aqui, agora.\r\nN\u00f3s vivemos muito tempo sob a lideran\u00e7a de governantes rejeitados pela maioria da popula\u00e7\u00e3o, processos de impeachment intermin\u00e1veis que chegam \u00e0 C\u00e2mara e ao Senado. Se quisermos evitar escolhas entre candidatos altamente impopulares e radicais, o voto ranqueado \u00e9 o imunizante - e em dose \u00fanica, com mais economia aos cofres p\u00fablicos. Tem-se discutido muito que ele acaba com o segundo turno, como se o eleitor fosse decidir o mais votado somente no primeiro turno. N\u00e3o \u00e9 isso o voto preferencial. Nessa modalidade, o eleitor pode simplesmente ranquear a sua ordem de prefer\u00eancia no primeiro turno.\r\nFalaram que \u00e9 dif\u00edcil. Hoje o eleitor brasileiro, na elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria, vota em Presidente, em Governador, em dois Senadores, em Deputado Federal e em Deputado Estadual. Numa telinha, na tela de Presidente, com todos os candidatos, ele coloca: \"A minha primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 essa, a segunda op\u00e7\u00e3o \u00e9 essa, a terceira op\u00e7\u00e3o \u00e9 essa\". O eleitor n\u00e3o vai ter dificuldade para ranquear os seus preferidos. Na elei\u00e7\u00e3o presidencial de 2018, houve 13 concorrentes. Ent\u00e3o, \u00e9 simples.\r\nO voto preferencial \u00e9 utilizado em v\u00e1rias partes do mundo e \u00e9 a modalidade de vota\u00e7\u00e3o mais moderna, mais eficaz e menos suscet\u00edvel \u00e0s distor\u00e7\u00f5es impostas pela polariza\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, ele obriga campanhas mais propositivas, porque a rejei\u00e7\u00e3o conta na hora de eleger os governantes, e elimina a pr\u00e1tica do voto \u00fatil. O eleitor n\u00e3o tem o seu voto desperdi\u00e7ado, a partir do momento em que ele elenca a sua ordem de prioridades.\r\nE, ao permitir a transfer\u00eancia de voto entre candidatos similares, aumenta a chance de que a vota\u00e7\u00e3o produza um vencedor que represente melhor a opini\u00e3o p\u00fablica, Presidente.\r\nPor isso eu pe\u00e7o o apoio dos Parlamentares e dos partidos, para que entendam o sistema e votem favoravelmente a esse destaque do voto preferencial.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o motivo da apresenta\u00e7\u00e3o, pela oradora, da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1 \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, houve a queda do voto preferencial, mas no relat\u00f3rio se previu que ele seria aprovado. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso fazer um ajuste no texto, que fala em elei\u00e7\u00e3o ocorrida no primeiro domingo de outubro. Acho que era isso. N\u00e3o haveria segundo turno se o voto preferencial tivesse sido aprovado. Como foi derrubado o voto preferencial, vai haver dois turnos. Por isso, \u00e9 importante ajustar o texto referente \u00e0 data da posse, considerando-se que haver\u00e1 dois momentos na elei\u00e7\u00e3o: o primeiro turno e o segundo turno.\r\nA data da posse do Presidente da Rep\u00fablica ficaria para o dia 5 de janeiro, e a dos Governadores, para o dia 6 de janeiro.\r\n\u00c9 s\u00f3 isso. \u00c9 um ajuste no texto, porque, com a queda do voto preferencial, passou a haver essa incompatibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Motivo da apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque n\u00ba 9 \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral. Possibilidade de orienta\u00e7\u00e3o do Podemos contra o requerimento de destaque.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 esclarecer que a ideia do texto era de cinco Senadores eleitos, e aquele que tivesse sido eleito pelo partido e estivesse em exerc\u00edcio na primeira metade do mandato contava. Mas, de fato, o texto gera ambiguidade.\r\nPor isso n\u00f3s sugerimos o Destaque n\u00ba 9, que suprimiria essa parte que d\u00e1 ambiguidade. O texto que est\u00e1 sendo destacado aqui suprime o artigo inteiro. N\u00e3o temos obje\u00e7\u00e3o se esse for o interesse da Casa, em que pese entender que seria um ponto a mais no Senado.\r\nSe esse \u00e9 o interesse da Casa, o Podemos pode orientar \"n\u00e3o\", se o PT entender que cabe um novo acordo neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o teor do Requerimento de Destaque n\u00ba 9, oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP) - Sr. Presidente, acho que um partido que elege cinco Senadores tem que ter representatividade. Cinco Senadores! \u00c9 mais dif\u00edcil eleger cinco Senadores do que 11 Deputados Federais. Ent\u00e3o, seria justo. S\u00e3o 6% da Casa. Essa \u00e9 uma coisa que o Destaque n\u00ba 9 resolveria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renata Abreu",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. RENATA ABREU (PODE - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra por 1 minuto s\u00f3 para fazer um esclarecimento enquanto Relatora.\r\nEu n\u00e3o vejo obje\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta do Republicanos. O intuito desse artigo \u00e9 justamente ampliar o escopo das funda\u00e7\u00f5es para que elas possam ir al\u00e9m da forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mas uma forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, que passa, inclusive, pela forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Ent\u00e3o, enquanto Relatora eu quero falar que n\u00e3o vejo obje\u00e7\u00e3o.\r\nE n\u00f3s tamb\u00e9m encaminharemos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]