[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OLINDA (PE), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Transcurso do 484\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Olinda, no Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (Bloco/PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, hoje \u00e9 o dia 12 de mar\u00e7o, anivers\u00e1rio da cidade mais bonita do Brasil. Isto mesmo, Deputada Perp\u00e9tua, \u00e9 o anivers\u00e1rio da cidade de Olinda. \r\nOlinda faz hoje 484 anos. \u00c9 tamb\u00e9m a data em que se comemora o anivers\u00e1rio da cidade de Recife. \r\nOlinda faz parte da hist\u00f3ria do Brasil por sua for\u00e7a cultural, seu casario, seus mosteiros, suas ruas estreitas, suas ladeiras, suas igrejas, sua arquitetura, sua magia, sua energia. Olinda \u00e9 Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade.\r\nFoi em Olinda que, em 1710, Bernardo Vieira de Melo fez o que se chama de o grito da Rep\u00fablica. Pela primeira vez nas Am\u00e9ricas, Bernardo Vieira de Melo fez um pronunciamento defendendo a Rep\u00fablica. Isso vem a ser 79 anos antes da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, 66 anos antes da independ\u00eancia dos Estados Unidos. \u00c9 um feito fant\u00e1stico: em 1710, em Olinda, algu\u00e9m falar em transformar o Brasil em uma rep\u00fablica. \u00c9 por isso que Olinda ajudou a escrever a hist\u00f3ria do Brasil. Por isso ela \u00e9 hist\u00f3rica, n\u00e3o \u00e9 por ser velha, n\u00e3o \u00e9 por ser antiga, mas porque ajudou a construir a nossa hist\u00f3ria e ajudou enormemente na forma\u00e7\u00e3o do que \u00e9 hoje o Brasil, esta Na\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria.\r\nOlinda participou ativamente da expuls\u00e3o dos holandeses, num movimento conhecido como Restaura\u00e7\u00e3o Pernambucana, onde, Sra. Presidente, para concluir, o negro Henrique Dias organizou um ex\u00e9rcito de negros, o \u00edndio potiguar Filipe Camar\u00e3o organizou...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nPREVID\u00caNCIA SOCIAL, CHILE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, venho a esta tribuna levantar alguns coment\u00e1rios sobre o projeto que tramita nesta Casa de reforma da Previd\u00eancia Social. \r\nEu acho que o nome \"reforma da Previd\u00eancia Social\" est\u00e1 equivocado. Na verdade, o que o Governo procura \u00e9 acabar com a Previd\u00eancia Social no Brasil. O projeto, Sr. Presidente, dificulta aos trabalhadores brasileiros o acesso \u00e0 aposentadoria. O projeto diminui bastante o valor das aposentadorias e dificulta que a popula\u00e7\u00e3o brasileira tenha acesso \u00e0 assist\u00eancia social. Como se n\u00e3o bastasse isso, a emenda constitucional tamb\u00e9m desconstitucionaliza a quest\u00e3o previdenci\u00e1ria no Brasil. Com que objetivo? Com o objetivo de facilitar mudan\u00e7as futuras na Previd\u00eancia Social.\r\nQuando se desconstitucionaliza uma mat\u00e9ria, qual \u00e9 o efeito pr\u00e1tico? Para uma emenda constitucional, necessita-se do voto e do apoio de 49 Senadores e 308 Deputados, mas, quando n\u00e3o se trata de uma emenda constitucional, s\u00e3o necess\u00e1rios os votos de apenas 41 Senadores e 257 Deputados.\r\nPor que o Governo se preocupa em desconstitucionalizar a mat\u00e9ria da Previd\u00eancia Social? Porque ele traz no projeto o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o. O regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, junto com a reforma da Previd\u00eancia, \u00e9, como se diria no Nordeste, al\u00e9m da queda, o coice. Isso, al\u00e9m de tirar direitos dos atuais trabalhadores, coloca em risco a situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo das pessoas que j\u00e1 est\u00e3o aposentadas, no exerc\u00edcio do direito adquirido. Por qu\u00ea? Porque o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o diz que o trabalhador brasileiro ter\u00e1 uma conta individual, que ser\u00e1 capitalizada por ele pr\u00f3prio. Nem sequer se estabelece o compromisso do empregador ou do servi\u00e7o p\u00fablico no \u00e2mbito federal, estadual ou municipal. Nada disso est\u00e1 assegurado no projeto! Como voc\u00ea poupa com o que lhe sobra, dentro das possibilidades que voc\u00ea tem e da sua capacidade econ\u00f4mica, num pa\u00eds de tanta desigualdade, com tanta gente ganhando sal\u00e1rios t\u00e3o baixos, voc\u00ea ir\u00e1 capitalizar o qu\u00ea? \r\nA experi\u00eancia mais pr\u00f3xima que temos \u00e9 a do Chile. O Chile tem hoje uma quantidade de suic\u00eddios alt\u00edssima, porque os idosos no Chile est\u00e3o altamente empobrecidos pelo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o que foi utilizado l\u00e1.\r\nO que vai acontecer se o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o for aprovado? O departamento de recursos humanos de qualquer empresa ir\u00e1 sugerir que na entrevista se d\u00ea prefer\u00eancia ao trabalhador que optar pelo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, porque isso desobriga a empresa de contribuir para o INSS. O trabalhador, desesperado para conseguir um emprego, vai aceitar o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o. Como o nosso sistema hoje \u00e9 um pacto entre gera\u00e7\u00f5es - a gera\u00e7\u00e3o dos que est\u00e3o trabalhando sustenta a dos que est\u00e3o aposentados -, aqueles que trabalham hoje ser\u00e3o sustentados por quem no futuro, quando os trabalhadores migrarem para o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o? O que vai acontecer? \r\nO projeto tamb\u00e9m separa as contas da Seguridade Social - a da sa\u00fade, a da assist\u00eancia e a da previd\u00eancia - para mostrar que a Previd\u00eancia \u00e9 deficit\u00e1ria, para que o Governo possa dizer em seguida que n\u00e3o tem como pagar as aposentadorias. A\u00ed, como ele j\u00e1 ter\u00e1 desconstitucionalizado a mat\u00e9ria, haver\u00e1 uma exig\u00eancia de qu\u00f3rum mais baixo para fazer novas mudan\u00e7as na Previd\u00eancia Social.\r\nSr. Presidente, isso \u00e9 um crime contra o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, volto a esta tribuna para condenar mais uma vez a chamada PEC da Previd\u00eancia.\r\nA PEC da Previd\u00eancia \u00e9 nociva \u00e0 sociedade brasileira, prejudica enormemente os trabalhadores e os assalariados.\r\nEla atende a uma demanda n\u00e3o da sociedade, mas a uma demanda das seguradoras e dos grandes bancos, pois s\u00e3o eles que, com o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, acabar\u00e3o movimentando tudo aquilo que o trabalhador brasileiro conseguir colocar nesse novo regime.\r\nA propaganda oficial diz isso de forma diferente. A propaganda oficial diz que se corrigir\u00e3o injusti\u00e7as, que quem pode mais pagar\u00e1 mais e quem pode menos pagar\u00e1 menos. \u00c9 uma fal\u00e1cia, Sr. Presidente. Basta analisar o conte\u00fado do projeto. O projeto causa um enorme preju\u00edzo aos trabalhadores que hoje t\u00eam direito ao abono salarial. O abono salarial \u00e9 uma esp\u00e9cie de 14\u00ba sal\u00e1rio que alcan\u00e7a os trabalhadores que ganham de 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos para baixo.\r\nO que diz a PEC? A PEC subtrai o direito de quem ganha entre 2 sal\u00e1rios e 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, e assegura esse direito apenas para quem ganha de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo para baixo. A maioria dos trabalhadores no Brasil - estes s\u00e3o dados do pr\u00f3prio Instituto Nacional do Seguro Social - ganham na faixa de 1,2 ou 1,3 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Milh\u00f5es de assalariados perder\u00e3o o direito ao abono salarial, que n\u00e3o \u00e9 pago pelo empregador. Ele \u00e9 pago pelo PIS/PASEP. Ent\u00e3o, seriam milh\u00f5es de trabalhadores prejudicados.\r\nA PEC ainda diz que os trabalhadores brasileiros que alcan\u00e7aram a idade de se aposentar, mas ainda n\u00e3o conseguiram completar 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o para a Previd\u00eancia, Deputado Chiquinho Braz\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o aposentados. A PEC eleva esse prazo para 20 anos. E al\u00e9m disso passa a exigir que o trabalhador tenha 70 anos de idade para que tenha o direito de se aposentar. Quando o trabalhador completa a idade exigida, mas n\u00e3o tem 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o - que passar\u00e1 para 20 anos -, ele \u00e9 alcan\u00e7ado pelo que se chama de Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, ou seja, ele receber\u00e1 o chamado BPC, que \u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. O que diz a PEC? A PEC diz que, enquanto n\u00e3o completar 70 anos, ele receber\u00e1 apenas 400 reais.\r\nQuando se transforma o BPC de quem tem entre 60 anos e 70 anos de idade em 400 reais, quebra-se o princ\u00edpio, que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, de que nenhum benef\u00edcio ser\u00e1 inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo. E trata de maneira desumana essa m\u00e3e ou esse pai de fam\u00edlia que n\u00e3o conseguiu sequer alcan\u00e7ar 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, seja pela Previd\u00eancia, seja pelo BPC.\r\nSr. Presidente, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 contra os pobres! \u00c9 contra o povo brasileiro! N\u00e3o devemos esperar que o Ministro da Economia, acostumado a mexer com o sistema financeiro, preocupe-se com a popula\u00e7\u00e3o mais pobre do Brasil, preocupe-se com os trabalhadores. Mas esta \u00e9 nossa responsabilidade! Esta \u00e9 a responsabilidade desta Casa!\r\nSr. Presidente, n\u00e3o podemos deixar que essas medidas que prejudicam tanto o povo sejam aprovadas na reforma da Previd\u00eancia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, embora ainda estejamos apreciando o requerimento, o PCdoB considera esta mat\u00e9ria muito importante, com a possibilidade de empr\u00e9stimos de recursos do FGTS para as Santas Casas com controle, com regra, com fiscaliza\u00e7\u00e3o, com teto, tudo bem definido. N\u00f3s achamos que esta \u00e9 uma medida muito importante, que pode servir para socorrer a dificuldade vivida pelas Santas Casas em todo o Pa\u00eds. \r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PCdoB considera que a mat\u00e9ria \u00e9 urgente e relevante, desta forma preenche os requisitos para admissibilidade. Somos tamb\u00e9m favor\u00e1veis ao projeto. As Santas Casas e os hospitais filantr\u00f3picos prestam um relevante servi\u00e7o \u00e0 sa\u00fade da nossa popula\u00e7\u00e3o, e no projeto est\u00e1 tudo bem delimitado, bem amarrado, os limites, as exig\u00eancias, o controle, a fiscaliza\u00e7\u00e3o. \r\nEsta \u00e9 uma medida importante para as Santas Casas, para os hospitais filantr\u00f3picos, por isso o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB entende que essa medida provis\u00f3ria \u00e9 em socorro \u00e0s Santas Casas e aos hospitais filantr\u00f3picos. E n\u00f3s queremos votar favoravelmente duas vezes: primeiro na autoriza\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo; e segundo na diminui\u00e7\u00e3o da taxa de risco. Trata-se praticamente de um empr\u00e9stimo consignado, com um risco muito pequeno. Tr\u00eas por cento \u00e9 um valor exagerado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos de novo votar favoravelmente \u00e0s Santas Casas e aos hospitais filantr\u00f3picos, favoravelmente \u00e0 emenda que reduz o percentual da taxa de risco.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA. PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, por duas sess\u00f5es, do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a respeito da institui\u00e7\u00e3o das normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Para encaminhar, Presidente, pelo PCdoB.\r\nO PCdoB tamb\u00e9m \u00e9 favor\u00e1vel a uma nova legisla\u00e7\u00e3o para as licita\u00e7\u00f5es no Brasil. A atual Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 uma das respons\u00e1veis por v\u00e1rios problemas na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em todos os lugares. Contudo, Presidente, n\u00f3s tamb\u00e9m integramos os partidos que est\u00e3o na peleja para realizarmos um acordo, para encontrarmos um caminho para votarmos os projetos que enfrentam os problemas como os que ocorreram em Brumadinho e os da legisla\u00e7\u00e3o brasileira ligados \u00e0 minera\u00e7\u00e3o de maneira geral.\r\nPor isso, o PCdoB, mesmo favor\u00e1vel a se votar a Lei das Licita\u00e7\u00f5es, encaminha o voto \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, SENADO FEDERAL, INCONSTITUCIONALIDADE, DECRETO PRESIDENCIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, ONYX LORENZONI, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, ARMAMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, AUMENTO, VIOL\u00caNCIA, CRIME, ARMA DE FOGO, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA,",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Inconstitucionalidade de decreto presidencial sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento. Necessidade de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas destinadas ao setor de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem n\u00f3s recebemos, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, o Ministro Onyx Lorenzoni, que veio a esta Casa exatamente para debater com a Comiss\u00e3o o decreto do Presidente da Rep\u00fablica sobre o Estatuto do Desarmamento, que, ao meu ver, \u00e9 um decreto inconstitucional, porque extrapola, e em muito, embora tendo a fun\u00e7\u00e3o de regulamentar, o Estatuto do Desarmamento.\r\nO Estatuto do Desarmamento determinou a realiza\u00e7\u00e3o de um referendo, no ano de 2005. Esse referendo restringia-se exclusivamente ao art. 35 do Estatuto do Desarmamento, que proibia a comercializa\u00e7\u00e3o de armas e de muni\u00e7\u00e3o, resguardado o que estava autorizado pelo art. 6 do Estatuto do Desarmamento.\r\nNo referendo, venceu o \"n\u00e3o\", ou seja, o art. 35 do Estatuto do Desarmamento, que proibia a comercializa\u00e7\u00e3o de arma al\u00e9m do art. 6, caiu. Como ele caiu, ficou liberada a venda de armas e de muni\u00e7\u00f5es para o que estava autorizado no art. 6 do Estatuto do Desarmamento, ao contr\u00e1rio do que afirmou ontem o Ministro Onyx Lorenzoni.\r\nNo Brasil, n\u00e3o est\u00e1 liberada a venda de armas para todo mundo. Ent\u00e3o, o decreto do Presidente da Rep\u00fablica agride, afronta o Estatuto do Desarmamento. Por isso, ele \u00e9 inconstitucional, porque ele n\u00e3o respeita os pressupostos que est\u00e3o estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o e na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal entrou com uma a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a Federal, aqui em Bras\u00edlia, alegando a inconstitucionalidade do decreto. Ontem, ao analisar o decreto, o Senado votou - j\u00e1 se trata de uma decis\u00e3o do Senado - pela inconstitucionalidade do decreto de armas do Presidente Jair Bolsonaro. Agora esta mat\u00e9ria vem para a C\u00e2mara e ser\u00e1 julgada pela Justi\u00e7a Federal de Bras\u00edlia, atendendo a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.\r\nEu fa\u00e7o um chamamento \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados no sentido de que acompanhe a decis\u00e3o tomada pelo Senado da Rep\u00fablica, proibindo que este decreto extrapole o que estabelece o Estatuto do Desarmamento.\r\nCom a derrubada deste decreto, restar\u00e1 ao Presidente apresentar um projeto de lei e envi\u00e1-lo ao Congresso Nacional, que, pautado pela sua autonomia e soberania, ir\u00e1 analisar esta mat\u00e9ria. \r\nNo m\u00e9rito da mat\u00e9ria, lutarei de novo contra o armamento desenfreado, que, ao contr\u00e1rio do que diz o Presidente, ir\u00e1 aumentar a viol\u00eancia no Brasil, bem como o n\u00famero de crimes e de mortes por armas de fogo no Pa\u00eds.\r\nEsta \u00e9 uma grande cruzada que fazemos em defesa da cultura da paz e pela diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia no Brasil. \u00c9 claro que s\u00e3o necess\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas para o combate \u00e0 viol\u00eancia. No entanto, o Presidente ainda n\u00e3o apresentou nada em rela\u00e7\u00e3o a isso. \r\nN\u00f3s estamos aqui publicamente, para cobrar do Ministro da Justi\u00e7a e do pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro que apresentem pol\u00edticas p\u00fablicas para a \u00e1rea da seguran\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Defesa da regulamenta\u00e7\u00e3o das vaquejadas no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este debate sobre a vaquejada \u00e9 muito importante. Mas creio que h\u00e1 uma grande confus\u00e3o neste plen\u00e1rio, uma mistura de certa maneira at\u00e9 perigosa, feita contra as nossas manifesta\u00e7\u00f5es culturais. Com uma vis\u00e3o de importar culturas, alguns defendem a evolu\u00e7\u00e3o da nossa negando a cultura dos outros, negando a cultura alheia.\r\nPresidente, a vaquejada faz parte da nossa mem\u00f3ria. A vaquejada faz parte da nossa identidade. A vaquejada \u00e9 um patrim\u00f4nio da nossa cultura. O que \u00e9 a vaquejada? Muitos falam sem conhecer. A vaquejada outra coisa n\u00e3o \u00e9 sen\u00e3o uma encena\u00e7\u00e3o, uma esp\u00e9cie de representa\u00e7\u00e3o teatral de uma t\u00e9cnica de manejo. E que t\u00e9cnica \u00e9 essa? A do homem, do vaqueiro, desde o in\u00edcio da nossa coloniza\u00e7\u00e3o, buscando tanger o gado, levando o gado para o pasto e buscando o gado ao final da tarde. H\u00e1 sempre aqueles que escapam do rebanho. E o homem, o vaqueiro, com o seu cavalo, vai atr\u00e1s para buscar aquela r\u00eas que desgarrou do rebanho. Essa \u00e9 a encena\u00e7\u00e3o que a vaquejada representa. Esse \u00e9 o teatro que a vaquejada representa. Faz parte da nossa forma\u00e7\u00e3o, da nossa cultura, da nossa identidade. \u00c9 um patrim\u00f4nio cultural do Brasil.\r\nEnganam-se aqueles que acham que, daqui, ir\u00e3o cuidar melhor do cavalo e do boi do que o vaqueiro. Sras. e Srs. Deputados, ningu\u00e9m cuida melhor de um cavalo ou de um boi do que o seu pr\u00f3prio vaqueiro. Para o vaqueiro, o boi e o cavalo s\u00e3o como parte da sua pr\u00f3pria fam\u00edlia. Ele cuida daquele cavalo como ningu\u00e9m, ele cuida daquele boi como ningu\u00e9m. A vaquejada surgiu como uma representa\u00e7\u00e3o de sua atividade di\u00e1ria e do manejo que ele tamb\u00e9m faz diariamente.\r\nN\u00e3o vou enveredar pelo aspecto econ\u00f4mico, porque esse j\u00e1 foi fartamente explorado. Quero traz\u00ea-los para a seguinte reflex\u00e3o. Imaginem, senhoras e senhores, se amanh\u00e3 algu\u00e9m neste plen\u00e1rio disser que precisamos proibir o homem de subir no cavalo. \"Por que o homem deve subir no cavalo? Por que o cavalo deve carregar um homem em cima, com 60, 70, 80, 90 quilos, e ainda ter que correr?\" Imaginem aonde vamos chegar.\r\nH\u00e1 um desconhecimento completo da nossa cultura, da nossa forma\u00e7\u00e3o e das nossas tradi\u00e7\u00f5es. Amanh\u00e3 algu\u00e9m vai querer proibir que se coma picanha, maminha, porque, para comer maminha, para comer picanha, h\u00e1 que se sacrificar o boi. Vejam aonde vamos chegar. H\u00e1 um desconhecimento completo! H\u00e1 uma completa falta de entendimento. Isso \u00e9 um desrespeito cultural que se faz.\r\nRefiro-me n\u00e3o s\u00f3 ao Nordeste. Em outras partes do Pa\u00eds h\u00e1 manifesta\u00e7\u00f5es culturais semelhantes tamb\u00e9m, com o cavalo e com o boi. Isso a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 consagrou, esta Casa j\u00e1 aprovou uma emenda constitucional. Agora, h\u00e1 que se ter cuidado com os animais, h\u00e1 que se ter boa t\u00e9cnica, h\u00e1 que se ter bom manejo.\r\nIsto \u00e9 o que a regulamenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 procurando estabelecer: boa t\u00e9cnica, cuidado, zelo, mas sem destruirmos a nossa cultura, que \u00e9 respons\u00e1vel tamb\u00e9m pela forma\u00e7\u00e3o da nossa identidade, da nacionalidade e da nossa mem\u00f3ria nacional.\r\nDigo \"sim\" \u00e0 vaquejada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera que a vaquejada \u00e9, sim, um patrim\u00f4nio da nossa cultura, da nossa identidade e da mem\u00f3ria nacional. O homem, o boi e o cavalo, Presidente, contribu\u00edram enormemente para a nossa forma\u00e7\u00e3o social e para a afirma\u00e7\u00e3o da identidade nacional.\r\nNa Legislatura passada, o Congresso apreciou essa mat\u00e9ria e a incorporou \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o. O que n\u00f3s estamos fazendo agora \u00e9 a regulamenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, para que as vaquejadas sejam realizadas dentro de regras, com o tratamento adequado dos animais, tanto o boi quanto o cavalo.\r\nPor isso, o PCdoB vota favoravelmente, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, a vaquejada \u00e9 uma esp\u00e9cie de encena\u00e7\u00e3o, um grande teatro, um teatro rural, uma t\u00e9cnica de manejo utilizada todos os dias pelo vaqueiro, pelas pessoas que tangem o gado de um curral para outro ou de uma localidade para outra. \r\n\u00c9 comum, no manuseio do gado, uma r\u00eas, duas ou tr\u00eas reses escaparem, e os vaqueiros correrem atr\u00e1s dela para traz\u00ea-la de volta para o rebanho. Puxam as reses, derrubam as reses! Esta parte da cena foi teatralizada e levada para um grande teatro rural, que \u00e9 a vaquejada. Foi encenada e incorporada \u00e0 nossa cultura. Isso vem desde a \u00e9poca do Brasil Col\u00f4nia, desde que os cavalos e bois aqui chegaram na companhia do vaqueiro, o que colaborou para a forma\u00e7\u00e3o da nossa identidade e da nossa cultura.\r\nSra. Presidente, o PCdoB vota \"n\u00e3o\", a favor da vaquejada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=318&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s n\u00e3o iremos votar uma reforma da Previd\u00eancia: trata-se, na verdade, de um confisco contra o povo brasileiro. Os trabalhadores brasileiros, os assalariados brasileiros est\u00e3o sendo confiscados com a reforma da Previd\u00eancia. Mais uma vez, a elite econ\u00f4mica deste Pa\u00eds, pendurada no desgoverno de Bolsonaro, atenta contra os direitos dos trabalhadores brasileiros. \r\nIsto n\u00e3o \u00e9 novidade em nossa hist\u00f3ria. O Brasil foi a na\u00e7\u00e3o que mais cresceu no s\u00e9culo passado, entre todas do mundo. Contudo, mesmo com o crescimento da economia brasileira, n\u00e3o houve no Pa\u00eds distribui\u00e7\u00e3o de renda. Tudo o que se ganhou com o crescimento ficou com a elite econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Agora, na crise, o que faz a elite brasileira? Mais uma vez procura os trabalhadores, para impor-lhes o sacrif\u00edcio da crise. Em uma economia que estima o Governo ser de 1 trilh\u00e3o de reais, aproximadamente 800 bilh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo retirados dos trabalhadores pobres deste Pa\u00eds.\r\nMentem aqui os defensores da reforma da Previd\u00eancia, quando dizem que est\u00e3o atacando privil\u00e9gios. N\u00e3o h\u00e1 ataques a privil\u00e9gios! Mentem aqui os defensores da reforma, quando dizem que a reforma da Previd\u00eancia vai induzir a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Pa\u00eds. Ontem, eles disseram isso sobre a reforma trabalhista. Foi feita a reforma trabalhista, e onde est\u00e3o os empregos? O que aumenta no Brasil \u00e9 o desemprego! Agora, eles dizem que a reforma da Previd\u00eancia vai trazer esses empregos.\r\nPodem observar, voc\u00eas que nos acompanham de casa: se aqui a reforma da Previd\u00eancia passar, eles come\u00e7ar\u00e3o a dizer que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o \u00e9 suficiente para gerar empregos. E por que eles dir\u00e3o isso? Porque eles sabem que \u00e9 uma mentira, que \u00e9 uma fal\u00e1cia. Emprego se gera com pol\u00edtica industrial! Emprego se gera com constru\u00e7\u00e3o de casas populares! Emprego se gera com pol\u00edticas que induzam o setor produtivo!(Palmas.)\r\nNo entanto, aqui est\u00e1 sendo feita uma reforma da Previd\u00eancia para atender aos interesses do setor financeiro, para atender aos interesses dos banqueiros. Colocaram Paulo Guedes para comandar a economia do Pa\u00eds. \u00c9 o mesmo que colocar uma raposa para tomar conta do galinheiro. E todos os senhores sabem disto: a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o ir\u00e1 gerar empregos.\r\nSaibam tamb\u00e9m os senhores que o povo brasileiro vai anotar, vai gravar tudo o que aqui aconteceu. E os senhores e as senhoras ser\u00e3o cobrados mais adiante. \r\nVejam que neste Pa\u00eds os trabalhadores est\u00e3o perdendo qualquer perspectiva de viverem at\u00e9 o fim dos seus dias com dignidade. Est\u00e3o sendo retiradas deles as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de viverem com dignidade. E os senhores ver\u00e3o pelo interior do Pa\u00eds afora o povo, desassistido de pol\u00edticas sociais, sem perspectiva de empregos, ver\u00e3o a nossa popula\u00e7\u00e3o mais pobre come\u00e7ar a saquear supermercado. Como no passado, come\u00e7ar\u00e3o a atacar caminh\u00f5es que transportam alimentos pelo interior do Pa\u00eds, porque \u00e9 desesperadora a situa\u00e7\u00e3o na qual foi largada a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo gasta uma fortuna com propaganda para confundir a popula\u00e7\u00e3o brasileira, mas a situa\u00e7\u00e3o objetiva vai empurrar os trabalhadores a cobrar de todos, a cobrar gera\u00e7\u00e3o de empregos, a cobrar melhores dias, a cobrar futuro, a cobrar sal\u00e1rios dignos.\r\nAs senhoras e os senhores que t\u00eam mais experi\u00eancia deveriam ter dignidade de dizer a verdade para essas pessoas que est\u00e3o sendo enganadas, manipuladas pelo setor financeiro, associado \u00e0 grande m\u00eddia nacional!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=477&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 26, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 26 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, veja o que publicou em suas redes sociais o jornalista Juremir Machado:\r\nJo\u00e3o e Dr. Gumercindo.\r\nJo\u00e3o trabalha para o Dr. Gumercindo. Jo\u00e3o dormiu faltando cinco anos para a sua aposentadoria. Ganharia 1.800 reais. Jo\u00e3o acordou faltando dez anos para se aposentar, e ganhar\u00e1 s\u00f3 1.200 reais.\r\nDr. Gumercindo dormiu devendo milh\u00f5es ao FUNRURAL. Quando o Dr. Gumercindo acordou, estava completamente anistiado.\r\nJo\u00e3o e Dr. Gumercindo encontraram-se, e Dr. Gumercindo teve a gentileza de explicar para Jo\u00e3o o que era a reforma da Previd\u00eancia e para que servia. Disse: \"Jo\u00e3o, \u00e9 para acabar com os privil\u00e9gios\".(Palmas.)\r\nPor isso, o PCdoB encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Defesa dos interesses dos trabalhadores brasileiros no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Continuidade da luta em prol da Previd\u00eancia Social justa e igualit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesses \u00faltimos meses, estivemos ao lado de estudantes, de professores, de educadores, de trabalhadores, nos audit\u00f3rios, nas pra\u00e7as e nas ruas deste Pa\u00eds, levantando a bandeira contra essa reforma da Previd\u00eancia Social, que, no nosso entender, \u00e9 uma reforma para atender aos interesses de quem n\u00e3o precisa, da elite econ\u00f4mica brasileira, especialmente do setor financeiro, dos donos de banco, colegas do Ministro Paulo Guedes, em preju\u00edzo dos trabalhadores e da maioria do povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, est\u00e1 terminando o primeiro round dessa batalha, e n\u00e3o posso deixar de parabenizar as bancadas da REDE, do PSOL, do PSB, do PDT, do Partido dos Trabalhadores e a combativa e aguerrida bancada do PCdoB pela luta que aqui fizemos. N\u00e3o tivemos uma vit\u00f3ria para ser comemorada. O preju\u00edzo dessa batalha \u00e9 muito grande para o povo brasileiro, mas tivemos mesmo assim algumas vit\u00f3rias que devem ser registradas. Uma delas foi n\u00e3o permitir a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o de todo o cap\u00edtulo da Previd\u00eancia Social. N\u00e3o foi uma vit\u00f3ria s\u00f3 da Oposi\u00e7\u00e3o. Aqui, Deputados, Deputadas e L\u00edderes de partidos que n\u00e3o s\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o compreenderam a gravidade desse tema e nos ajudaram a derrotar a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o. \r\nTamb\u00e9m derrotamos aqui o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o de Paulo Guedes, um crime cometido contra os trabalhadores brasileiros. Isso tamb\u00e9m n\u00e3o foi uma vit\u00f3ria s\u00f3 da Oposi\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios Deputados, especialmente de partidos do Centro, nos ajudaram nessa batalha. Atenuamos o crime que estava sendo cometido contra os trabalhadores brasileiros. Temos conquistas junto aos professores, ao BPC, aos trabalhadores rurais, \u00e0 \u00e1rea de seguran\u00e7a e tamb\u00e9m \u00e0s mulheres. Foram vit\u00f3rias pequenas, \u00e9 verdade, mas que servem como est\u00edmulo e como incentivo para a continuidade da nossa luta.\r\nMais da metade dos Deputados desta Casa s\u00e3o novos, que votaram uma mat\u00e9ria pol\u00eamica pela primeira vez. Aqui se estabeleceu um plano de clivagem errado, separando quem \u00e9 Oposi\u00e7\u00e3o de quem \u00e9 Governo. A divis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa. A divis\u00e3o deveria ser quem estava ao lado dos trabalhadores e do povo brasileiro e quem estava ao lado do sistema financeiro e dos bancos. Esse \u00e9 o plano de clivagem que deveria ter sido estabelecido.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que nesta Casa continuem os debates e as conversas, porque isso haver\u00e1 de nos ajudar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o que encerre, Deputado, porque os outros querem falar.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Vou concluir, Presidente.\r\nIsso vai nos ajudar no m\u00e9rito das pr\u00f3ximas mat\u00e9rias que iremos votar aqui na Casa - o segundo turno vai ficar para agosto. As senhoras e os senhores v\u00e3o voltar para seus Estados. Conversem com as pessoas nos seus Estados, digam o que votaram aqui, expliquem a eles como votaram, se votaram a favor deles ou contra eles. Talvez essa conversa e essa reflex\u00e3o fa\u00e7am com que V.Exas. pensem diferente quando voltarem para c\u00e1. E aqui nos encontrar\u00e3o de novo, porque a nossa luta em defesa do povo e em defesa dos trabalhadores vai prosseguir. Vamos tentar novas conquistas no segundo turno.\r\nVamos \u00e0 luta defender o povo e defender os trabalhadores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=362&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 discutida na C\u00e2mara e no Senado h\u00e1 muitos anos. \u00c9 mat\u00e9ria conhecida de todos. A inten\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 muito clara: enfrentar o abuso de autoridade. N\u00e3o compreendo como algumas pessoas conseguem ficar contra um projeto que tem essa natureza. S\u00f3 ser\u00e3o alcan\u00e7adas pelo conte\u00fado do projeto aquelas autoridades que cometerem abuso, e isso n\u00e3o poderia ser diferente. Todos aqueles que transgredirem as disposi\u00e7\u00f5es legais devem enfrentar o que estabelece este projeto.\r\nEste projeto, na verdade, chega com atraso. O Congresso Nacional deveria t\u00ea-lo aprovado antes. Mas, como diz a sabedoria popular, antes tarde do que nunca!\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para encaminhar, eu gostaria de dizer que este projeto \u00e9 muito importante para o Congresso Nacional. Ele disciplina a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos pelos partidos pol\u00edticos e tamb\u00e9m disciplina um pouco a elei\u00e7\u00e3o de 2020 - penso que ainda de maneira insuficiente. \r\nA Casa precisa enfrentar a quest\u00e3o das fake news. A Casa precisa enfrentar o limite de gastos dos candidatos. Espero que tenhamos a oportunidade de faz\u00ea-lo em um outro projeto. \r\nDentro do que este projeto prop\u00f5e, acho que ele encontra uma boa equa\u00e7\u00e3o para facilitar a vida daqueles que julgam as contas dos partidos pol\u00edticos, tratando os gastos de maneira mais objetiva. Vai ser importante para os tribunais e importante para os partidos. \r\nS\u00f3 para finalizar, Presidente, eu gostaria de parabenizar...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Para encerrar, Deputado, o voto \u00e9 \"sim\" ou \"n\u00e3o\"? \r\nPe\u00e7o que conclua por causa do hor\u00e1rio. \r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Gostaria de parabenizar o Deputado Wilson Santiago pelo brilhante trabalho que fez, com uma grande capacidade de ouvir e de negociar. Esse representante da cidade de Uira\u00fana tamb\u00e9m representa a Para\u00edba. Somos todos Para\u00edba! \r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=328&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda aglutinativa resolve quatro quest\u00f5es importantes no texto. Queria parabenizar os autores da emenda.\r\nPrimeiro, ela estabelece que, no caso de irregularidades nas presta\u00e7\u00f5es de contas, a multa s\u00f3 ser\u00e1 aplicada se houver conduta dolosa. N\u00f3s achamos que essa \u00e9 uma medida saneadora e importante.\r\nEsta emenda aglutinativa tamb\u00e9m atende a uma preocupa\u00e7\u00e3o ontem externada pelo Deputado Marcel, do NOVO, na quest\u00e3o do Fundo Eleitoral. Se um partido n\u00e3o quiser utilizar recursos do Fundo, dever\u00e1 ter esse direito, o que estava assegurado no texto. Mas havia um par\u00e1grafo que determinava que esse dinheiro seria redistribu\u00eddo entre os outros partidos. Parece-me que isso \u00e9 algo equivocado. Eu acho que o argumento que o Deputado Marcel utilizou ontem \u00e9 consistente. Por isso, n\u00f3s aprovamos o destaque. \r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 11 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s consideramos a emenda muito ruim. O texto \u00e9 claro e procura dar melhores condi\u00e7\u00f5es ao Tribunal Regional Eleitoral para analisar as candidaturas. O texto n\u00e3o entra no m\u00e9rito da elegibilidade ou da inelegibilidade. Ele apenas organiza o prazo de recursos e o prazo de julgamento por parte do tribunal.\r\nNo nosso entender, o texto \u00e9 muito bom. A emenda traz confus\u00e3o jur\u00eddica. A emenda deixa que os eleitores n\u00e3o tenham clareza de quem realmente tem condi\u00e7\u00f5es de disputar ou n\u00e3o a elei\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s somos contra a emenda e favor\u00e1veis ao texto. O PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 11021/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 24-D da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, alterado pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 11.021, de 2018, sobre a remunera\u00e7\u00e3o recebida por funcion\u00e1rio de partido pol\u00edtico com recursos do fundo partid\u00e1rio, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a coisa mais dif\u00edcil do mundo \u00e9 um partido transferir dinheiro para outro partido. Mas eu entendo que isso \u00e9 da economia interna de cada partido. Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a transferir dinheiro para outro partido. Repito, \u00e9 da economia interna de cada partido.\r\nPor isso, n\u00f3s achamos que n\u00e3o deve ser proibido. O PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em que pesem os argumentos levantados pelo Deputado Edmilson, o PCdoB considera que n\u00f3s precisamos concluir a Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Restam quatro destaques. Essa lei \u00e9 um avan\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o anterior, que ainda est\u00e1 em vigor, e n\u00f3s precisamos da conclus\u00e3o.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o ... em percentual equivalente a at\u00e9 30% (trinta por cento) do valor inicial do contrato, constante do art. 97 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no Brasil, n\u00f3s temos muitas obras com problemas. Isso em geral est\u00e1 ligado ao modelo de financiamento, que geralmente vem do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Ocorre que, na execu\u00e7\u00e3o da obra, muitas vezes a Uni\u00e3o retarda o repasse de recursos, retarda o pagamento, e a obra sofre paralisa\u00e7\u00e3o e encarece. Da\u00ed surge uma s\u00e9rie de problemas.\r\nEu reconhe\u00e7o o esfor\u00e7o do Deputado Augusto Coutinho de melhorar a legisla\u00e7\u00e3o, mas, no seguro garantia, o percentual de 30% me parece exagerado. N\u00f3s precisamos evitar que os 30% prevale\u00e7am.\r\nSe o meu entendimento n\u00e3o estiver errado, a pr\u00f3pria empreiteira pode fazer a op\u00e7\u00e3o n\u00e3o pelo seguro garantia, mas pela garantia, que tem um valor menor, que na emenda est\u00e1 estabelecido em 20%, o qual considero mais razo\u00e1vel, sen\u00e3o criaremos um para\u00edso para as seguradoras, e s\u00f3 as grandes empreiteiras articuladas com essas seguradoras ter\u00e3o vantagem nesses projetos.\r\nPor isso, n\u00f3s acompanhamos o voto do PDT. Votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V do \u00a7 3\u00ba do art. 119 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera que a emenda \u00e9 ruim. Acho que o texto define bem a mat\u00e9ria, aumentando as garantias, a seguran\u00e7a de que os trabalhadores ter\u00e3o os seus direitos resguardados, respeitados e pagos.\r\nPor isso, votamos a favor do texto, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, APERFEI\u00c7OAMENTO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATO ADMINISTRATIVO, OBRA P\u00daBLICA,  LIQUIDA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PAGAMENTO, CORRE\u00c7\u00c3O MONET\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Expectativa quanto ao aperfei\u00e7oamento, pelo Senado Federal, do texto da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos diante de um problema. H\u00e1 muitos partidos argumentando corretamente, mas concluindo errado.\r\nO setor privado n\u00e3o deve receber calote do setor p\u00fablico, nem o setor p\u00fablico deve pagar indevidamente ao setor privado. N\u00f3s temos que proteger o interesse p\u00fablico. O termo correto \u00e9 \"liquida\u00e7\u00e3o da fatura\", que significa a emiss\u00e3o da nota e a entrega do produto ou a conclus\u00e3o do servi\u00e7o. Sem isso, estamos deixando as cartas do baralho nas m\u00e3os de quem est\u00e1 prestando o servi\u00e7o para o poder p\u00fablico, porque ele pode emitir a nota e demorar a entregar o produto. Para ele, os juros estar\u00e3o assegurados. Isso \u00e9 uma irresponsabilidade!\r\nEu reconhe\u00e7o que a emenda n\u00e3o \u00e9 precisa, mas temos o recurso ou a faculdade de o Senado melhorar o texto. E aqui...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba do art. 139 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos proteger o interesse p\u00fablico. Se n\u00e3o, deixamos todas as cartas do baralho na m\u00e3o da prestadora do servi\u00e7o ou da empreiteira. Ela emite a nota e, mesmo que n\u00e3o tenha entregue ainda o produto, j\u00e1 passou a ter direito aos juros e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 tratar com descaso o poder p\u00fablico e os recursos p\u00fablicos.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1292/1995, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 171 da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.292, de 1995, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, relativa \u00e0s normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PCdoB considera que o entendimento do Relator sobre a mat\u00e9ria \u00e9 correto. N\u00f3s carecemos de uniformizar mais as decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de controle. Para procedimentos iguais, decis\u00f5es iguais. Isso cria refer\u00eancia, isso ajuda a criar uma cultura. Todos os gestores saber\u00e3o como aquelas mat\u00e9rias s\u00e3o analisadas pelos tribunais e pelos \u00f3rg\u00e3os de controle. Isso, no meu entender, \u00e9 muito importante para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. N\u00e3o faz sentido o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o decidir sobre uma mat\u00e9ria, e os tribunais, nos Estados ou em alguns Munic\u00edpios, continuarem tomando decis\u00f5es diferentes. Isso cria uma esp\u00e9cie de s\u00famula vinculante, o que eu acho que ajuda o administrador e os pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os de controle.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em que pese o argumento levantado por alguns L\u00edderes, essa mat\u00e9ria \u00e9 de amplo conhecimento da Casa. Se h\u00e1 um assunto que esta Casa conhece \u00e9 exatamente a lei que trata sobre os partidos pol\u00edticos.\r\nAlgumas quest\u00f5es que constam desse projeto de lei t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com a elei\u00e7\u00e3o de 2020 e, portanto, t\u00eam prazo para entrar em vigor - o prazo termina nos primeiros dias do m\u00eas de outubro. Se n\u00f3s avan\u00e7armos o prazo para semana que vem, perderemos o poder do Congresso de decidir sobre a mat\u00e9ria. Quem ficar\u00e1 com todas as cartas na m\u00e3o ser\u00e1 a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, porque o veto que for aposto ao projeto o Congresso n\u00e3o ter\u00e1 tempo h\u00e1bil de apreciar.\r\n\u00c9, portanto, urgent\u00edssima a conclus\u00e3o desse projeto. \r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dias atr\u00e1s n\u00f3s votamos esta mat\u00e9ria aqui na C\u00e2mara dos Deputados e aprovamos o projeto. Entre os artigos aprovados, est\u00e1 o do fundo eleitoral. Esta semana, o Senado analisou esta mat\u00e9ria e rejeitou grande parte do projeto. Acatou apenas uma pequena parte, que vem a ser exatamente o fundo eleitoral. Ent\u00e3o, o fundo eleitoral foi aprovado na C\u00e2mara e foi aprovado no Senado. Ele j\u00e1 est\u00e1 consolidado, j\u00e1 est\u00e1 consagrado. O que hoje estamos apreciando aqui s\u00e3o as modifica\u00e7\u00f5es que o Senado fez no texto originariamente aprovado pela C\u00e2mara. N\u00e3o h\u00e1 mais vota\u00e7\u00e3o sobre o fundo eleitoral. Essa mat\u00e9ria est\u00e1 vencida, aprovada nas duas Casas.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Apoio do PCdoB \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso entendimento \u00e9 exatamente o oposto do NOVO. N\u00f3s tamb\u00e9m nos opomos \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da INFRAERO, mas o PCdoB entende que a cria\u00e7\u00e3o dessa empresa estatal \u00e9 importante, porque ela assegura ao Estado, atrav\u00e9s de uma empresa p\u00fablica e estatal, absorver os controladores de voo e os trabalhadores que h\u00e1 anos, concursados, trabalham na INFRAERO, fazendo exatamente a gest\u00e3o da infraestrutura aeroportu\u00e1ria.\r\nA cria\u00e7\u00e3o dessa empresa \u00e9 de alguma maneira uma salvaguarda nesse Governo transloucado que privatiza tudo, que anuncia l\u00e1 fora que o Brasil est\u00e1 \u00e0 venda. N\u00f3s entendemos que a cria\u00e7\u00e3o dessa empresa estatal representa de alguma maneira seguran\u00e7a para a intelig\u00eancia de que n\u00f3s precisamos na \u00e1rea aeroportu\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a  cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\" pelo seguinte motivo: n\u00f3s gostamos do debate com o NOVO, porque o NOVO coloca as quest\u00f5es com nitidez, com transpar\u00eancia e integridade com o pensamento que eles sustentam. Eles s\u00e3o favor\u00e1veis a privatizar tudo. Se eles perderam a vota\u00e7\u00e3o e a empresa estatal vai ser criada, a empresa p\u00fablica, ent\u00e3o eles defendem a inviabilidade dela. \u00c9 evidente que n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso, porque \u00e9 inconceb\u00edvel uma empresa estatal, uma empresa p\u00fablica que n\u00e3o pode se relacionar com o recurso p\u00fablico, com o or\u00e7amento p\u00fablico.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA (INFRAERO), SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL, NAV BRASIL SERVI\u00c7OS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O A\u00c9REA (NAV BRASIL).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 para n\u00e3o ser mal-educado, se o Relator incorporar o termo que obriga esses servidores a serem absorvidos pela nova empresa, n\u00f3s retiramos o destaque. Mas autorizar \u00e9 insuficiente, principalmente em um Pa\u00eds que \u00e9 governado por um Presidente que n\u00e3o d\u00e1 a menor aten\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas p\u00fablicas, que tem comandando a economia um homem do mercado financeiro, que at\u00e9 hoje n\u00e3o apresentou uma sugest\u00e3o sequer, uma proposta sequer que seja capaz de gerar trabalho, de gerar emprego, de desenvolver a economia; que s\u00f3 fala em atacar as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, em privatizar a PETROBRAS, em privatizar a ELETROBRAS; que vai para fora do Brasil e anuncia que o Pa\u00eds est\u00e1 \u00e0 venda. \u00c9 um Pa\u00eds muito complicado esse nosso.\r\nO Presidente diz que n\u00e3o entende de economia e n\u00e3o entende de nada - e eu acredito - e entrega tudo ao Paulo Guedes, que tamb\u00e9m n\u00e3o entende de economia, s\u00f3 entende de mercado financeiro. E o Paulo Guedes busca o qu\u00ea? Um ano depois de governar o Pa\u00eds, ele busca ser aplaudido pelo mercado financeiro no dia em que sair do Governo.\r\nAgora n\u00f3s estamos tratando de uma mat\u00e9ria que indica que a INFRAERO ser\u00e1 privatizada.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da INFRAERO, mas entendemos que a cria\u00e7\u00e3o dessa empresa p\u00fablica, dessa empresa estatal \u00e9 uma garantia m\u00ednima, \u00e9 uma salvaguarda, para que n\u00e3o se desperdice toda a intelig\u00eancia que o Brasil acumulou no setor, para que essa empresa absorva os controladores de voo e aquelas pessoas que, durante anos e anos, foram respons\u00e1veis por toda a infraestrutura na \u00e1rea aeroportu\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, esse nosso destaque visa a qu\u00ea? Visa a garantir que esses servidores que trabalham na INFRAERO, que s\u00e3o todos eles concursados, sejam absorvidos pela nova empresa. J\u00e1 ser\u00e3o absorvidos os trabalhadores da \u00e1rea fim. Mas n\u00f3s queremos que toda essa intelig\u00eancia da \u00e1rea aeroportu\u00e1ria seja tamb\u00e9m absorvida. S\u00e3o todos eles servidores concursados. N\u00f3s queremos proteger o direito que eles t\u00eam ao trabalho, ao exerc\u00edcio e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de toda a intelig\u00eancia e toda a expertise que adquiriram durante v\u00e1rios anos.\r\n\u00c9 exatamente nesse sentido que o PCdoB apresenta esse destaque.\r\nO Relator andou um peda\u00e7o do caminho, apenas autorizou. A autoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o garante, \u00e9 insuficiente. Por isso, n\u00f3s insistimos em manter o nosso destaque e buscamos o apoio do Plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 866/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba do art 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 4, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 866, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica NAV Brasil Servi\u00e7os de Navega\u00e7\u00e3o A\u00e9rea S/A, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s consideramos que esse destaque do PSOL \u00e9 muito importante.\r\nAcabamos de votar e aprovar a cria\u00e7\u00e3o de uma empresa p\u00fablica, de uma empresa estatal, com a finalidade que foi justificada aqui por todos os L\u00edderes que encaminharam a mat\u00e9ria. E n\u00e3o pode, nesse \u00a7 2\u00ba, o mesmo projeto dar poderes ao Presidente da Rep\u00fablica para transform\u00e1-la uma sociedade de economia mista. Isso \u00e9 um absurdo, \u00e9 um contrassenso!\r\nSe um dia o Presidente da Rep\u00fablica pretender transform\u00e1-la numa sociedade de economia mista, deve enviar um projeto ao Congresso Nacional, e o Congresso Nacional vai debater, analisar e votar a mat\u00e9ria.\r\nPor isso, consideramos esse destaque do PSOL muito importante e encaminhamos o voto \"n\u00e3o\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, com vista ao estabelecimento dos limites de gastos de campanha para as elei\u00e7\u00f5es municipais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu queria parabenizar o Relator F\u00e1bio Trad pelo esfor\u00e7o que fez para disciplinar esta mat\u00e9ria. Eu preferia o primeiro racioc\u00ednio que ele estabeleceu, que o limite de gastos fosse proporcional, acompanhasse a quantidade de eleitores de cada cidade. Para mim, esse \u00e9 o racioc\u00ednio correto, \u00e9 a refer\u00eancia correta. Contudo, n\u00f3s j\u00e1 aprendemos que o \u00f3timo \u00e9 inimigo do bom. Na busca pelo \u00f3timo, \u00e0s vezes se derrota o bom. Agora aprendi tamb\u00e9m que o bom \u00e9 inimigo do razo\u00e1vel. N\u00f3s precisamos ao menos salvar o razo\u00e1vel.\r\nA minha grande preocupa\u00e7\u00e3o era que o Congresso Nacional n\u00e3o estabelecesse uma refer\u00eancia para o limite de gastos. Esse projeto est\u00e1 estabelecendo uma, que \u00e9 30% abaixo do que ocorreu na elei\u00e7\u00e3o passada.\r\nEu n\u00e3o vejo isso como retrocesso, eu vejo como um avan\u00e7o pequeno. De qualquer forma, queremos nos somar \u00e0queles que pretendem que o Congresso regulamente e aprove uma refer\u00eancia.\r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba-A do art. 23 da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera essa emenda muito ruim.\r\nEla tem como objetivo permitir que as pessoas mais ricas gastem ainda mais, coloquem ainda mais dinheiro nas campanhas eleitorais, desequilibrando ainda mais a disputa.\r\nEsse \u00e9 exatamente o caminho inverso do que o Brasil precisa seguir.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos com o texto. O PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=308&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vai votar contra a emenda, a favor do texto. N\u00f3s entendemos que \u00e9 mais seguro votar a favor de 10% dos rendimentos declarados. \r\n Eu penso que o mal maior das campanhas no Brasil ainda \u00e9 o caixa dois, que sobrevive apesar de todos os esfor\u00e7os feitos at\u00e9 aqui. Acho que devemos nos ater aos rendimentos declarados, dinheiro com origem conhecida na campanha. Essa \u00e9 a refer\u00eancia que n\u00f3s precisamos adotar neste momento. \r\nPortanto, n\u00f3s votamos contra a emenda, a favor do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=314&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Conveni\u00eancia da apresenta\u00e7\u00e3o de emenda de reda\u00e7\u00e3o ao texto do Projeto de Lei n\u00ba 4.121, de 2019, sobre o estabelecimento de limite de gastos de campanha nas elei\u00e7\u00f5es municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou dar uma sugest\u00e3o para tentar encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para o problema. Aqui n\u00f3s temos debatido muito. H\u00e1 entendimentos diferentes. O que buscamos? O que \u00e9 menor, os 10% da renda declarada ou os 10% do teto, do limite de gastos.\r\nPenso que uma emenda de reda\u00e7\u00e3o dizendo \"o que for menor\" resolve o problema e atende 100% do Plen\u00e1rio.\r\nTodos est\u00e3o buscando exatamente diminuir um pouco o gasto na campanha eleitoral, s\u00f3 que, na hora de interpretar o que \u00e9 menor, h\u00e1 uma confus\u00e3o no plen\u00e1rio. H\u00e1 bancadas divididas, pessoas que t\u00eam o mesmo racioc\u00ednio est\u00e3o com conclus\u00f5es diferentes. Eu penso que uma emenda de reda\u00e7\u00e3o nos ajudaria a superar o problema, porque temos a mesma ang\u00fastia, revelada aqui pelo Deputado Arthur Lira, que \u00e9 exatamente a de buscar uma compreens\u00e3o melhor, o que eu acho que pode unir o Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 886/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PCdoB considera que esta medida provis\u00f3ria nasceu de modo errado. Esta \u00e9 aquela medida provis\u00f3ria em que o Governo Federal colocava a quest\u00e3o ind\u00edgena no Minist\u00e9rio da Damares. E foi exatamente o Poder Judici\u00e1rio que decidiu que essa quest\u00e3o deveria retornar para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. \r\nAlguns Parlamentares aqui argumentam que, como Bolsonaro venceu a elei\u00e7\u00e3o, ele pode fazer qualquer coisa. Mas n\u00e3o pode. Tanto \u00e9 que essa quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 tratada em decreto, mas em lei. E, em lei, por mais que se considere a opini\u00e3o do Governo, sempre prevalecer\u00e1 a vontade do Parlamento, a vontade do Congresso, dos Senadores e dos Deputados.\r\nConvencido disso, Sra. Presidente, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO..",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s consideramos que este projeto \u00e9, no fundo, no fundo, uma grande irresponsabilidade. Armar a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s, infelizmente, vamos assistir \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da criminalidade, vamos assistir ao aumento do crime por motivo f\u00fatil. N\u00e3o passa na cabe\u00e7a de ningu\u00e9m que essa seja a pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica que o Governo Bolsonaro apresenta. \r\nContudo, Sr. Presidente, foi feito um esfor\u00e7o neste plen\u00e1rio para se buscar um acordo de procedimento, e o PCdoB contribuiu com isso, exatamente para diminuir os danos. No m\u00e9rito, Sr. Presidente, n\u00f3s somos contr\u00e1rios a esta mat\u00e9ria. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao Estatuto do Desarmamento.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\". O PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DISCURSO POL\u00cdTICO, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ECONOMIA, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, NEGLIG\u00caNCIA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.\r\nAPOIO POL\u00cdTICO, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Incompet\u00eancia do Presidente Jair Bolsonaro, demonstrada no pronunciamento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o a respeito da pandemia de coronav\u00edrus. Falta de condi\u00e7\u00f5es cognitivas de Jair Bolsonaro para exerc\u00edcio do cargo de Presidente da Rep\u00fablica. Apelo aos Presidentes da C\u00e2mara dos Deputados, do Senado Federal e do Supremo Tribunal Federal por promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es contra o coronav\u00edrus e pela governan\u00e7a do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu estive hoje na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes e, em seguida, fui at\u00e9 o meu gabinete assistir ao pronunciamento que o Presidente da Rep\u00fablica faria \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente teve hoje a oportunidade de pedir desculpas ao Pa\u00eds por ter negligenciado o combate ao coronav\u00edrus quando j\u00e1 estavam a\u00ed todas as not\u00edcias do que ocorria na China, do que come\u00e7ava a ocorrer na \u00c1sia e do que aos poucos ia chegando \u00e0 Europa, aos Estados Unidos e ao Brasil.\r\nO Presidente n\u00e3o o fez, e toda a expectativa gerou uma grande frustra\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 um ditado popular que diz que a montanha pariu um rato. H\u00e1, Sr. Presidente, algum problema cognitivo, ele n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 ser Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 ser Chefe de Estado! Em vez de liderar o Pa\u00eds, liderar os Governadores, liderar os Prefeitos de toda parte, mobilizar todos os entes p\u00fablicos, mobilizar a iniciativa privada para, com efici\u00eancia e rapidez, enfrentarmos o problema do coronav\u00edrus, o Presidente prefere negar a tudo! \r\nHoje, o que fez o Presidente? Ele n\u00e3o se coloca como Chefe da Na\u00e7\u00e3o, ele se coloca como l\u00edder de uma corrente, como l\u00edder de uma fac\u00e7\u00e3o, como cabo eleitoral de uma turma! Em vez de falar \u00e0 Na\u00e7\u00e3o levando tranquilidade e mostrando que o Governo vai agir com todas as medidas necess\u00e1rias, ele prefere usar boa parte do tempo para atacar a imprensa, atacar a m\u00eddia e fazer um chamado para um ato n\u00e3o sei a que horas da noite de hoje - mais preocupado com a movimenta\u00e7\u00e3o da sua corrente do que com aquilo que, de fato, preocupa e assusta o Brasil inteiro!\r\nAqui n\u00e3o faltou alerta! Aqui n\u00e3o faltou chamar a aten\u00e7\u00e3o do Governo! Eu gostaria de fazer um apelo a alguns Parlamentares que usaram esta tribuna: vamos ter menos certeza, vamos agir com mais cautela e com mais seguran\u00e7a, como o mundo inteiro, embora atrasado, est\u00e1 procurando fazer.\r\nA economia pode enfrentar percal\u00e7os, at\u00e9 porque ela j\u00e1 estava muito ruim, o Brasil j\u00e1 vinha numa crise muito grave! Para a economia, h\u00e1 conserto ao longo do tempo, mas as vidas perdidas, n\u00e3o h\u00e1 como recuper\u00e1-las. N\u00f3s precisamos levar tranquilidade ao Pa\u00eds, salvar a vida das pessoas!\r\nFa\u00e7o aqui, Sr. Presidente, um apelo para que o Presidente da C\u00e2mara, o Presidente do Senado e o do Supremo Tribunal Federal e todas as pessoas que t\u00eam responsabilidade p\u00fablica fiquemos por perto, porque o Brasil parece uma nau desgovernada, porque a cadeira de Presidente est\u00e1 vazia. A cadeira de Presidente est\u00e1 vazia! A faixa presidencial est\u00e1 no peito de uma figura que n\u00e3o sabe o que \u00e9 chefiar a Na\u00e7\u00e3o, embora tenha sido eleito para isso; est\u00e1 no peito de uma figura que n\u00e3o sabe o que \u00e9 ser Presidente da Rep\u00fablica, embora tenha sido eleito para isso!\r\nO povo brasileiro, a Na\u00e7\u00e3o brasileira, aos poucos, vai tomando consci\u00eancia. As ruas j\u00e1 come\u00e7am a mostrar isso. Daqui a pouco, as pesquisas tamb\u00e9m mostrar\u00e3o que o Brasil n\u00e3o tem um governo \u00e0 altura das necessidades e para este momento de crise e de dificuldade que vivemos.\r\nAqui no Congresso Nacional, na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal, vamos deixar a luta pol\u00edtica de lado, vamos deixar a luta eleitoral de lado e vamos oferecer ao Governo todos os instrumentos que ele precisar para combatermos esta pandemia, em prol do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), RECURSOS, LIBERA\u00c7\u00c3O, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Crise reinante no Pa\u00eds e no mundo provocada pela Covid-19, Desrespeito do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Incompet\u00eancia gerencial do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Retardo e boicote, por Paulo Guedes/Bolsonaro, de medidas de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus aprovadas pelo Congresso Nacional. Imediata libera\u00e7\u00e3o de recursos federais aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta crise na sa\u00fade que atinge o mundo inteiro nos colocou diante de uma situa\u00e7\u00e3o muito grave aqui no Brasil tamb\u00e9m. Como se n\u00e3o bastassem todos os problemas que n\u00f3s enfrentamos, o Brasil, que j\u00e1 vinha com uma economia cambaleante, foi pego, vamos dizer assim, no contrap\u00e9, embora a China, com os esfor\u00e7os feitos l\u00e1, tenha dado ao mundo inteiro um prazo de quase 2 meses n\u00e3o aproveitado pelo Brasil.\r\nN\u00f3s temos um Governo obscurantista. \u00c9 um Governo que desrespeita a medicina, desrespeita a ci\u00eancia, desrespeita a academia, estimula a desobedi\u00eancia civil, incentivando as pessoas a se dirigirem para as ruas, aumentando os riscos de cont\u00e1gio e aumentando os riscos de morte para a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 inacredit\u00e1vel que tenhamos um Presidente que, em vez de liderar o Pa\u00eds, submeta-o exatamente a um risco maior.\r\nNa outra ponta, Sr. Presidente, quero destacar que o Ministro da Economia do Brasil, o Sr. Paulo Guedes, n\u00e3o passa de um grande incompetente, uma pessoa que n\u00e3o est\u00e1 habilitada a comandar a economia do Pa\u00eds. O Paulo Guedes entende mesmo \u00e9 de Bolsa de Valores. Ele n\u00e3o conhece de economia, n\u00e3o conhece de gest\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o conhece o Brasil e desconsidera as necessidades do povo. \r\nPenso que h\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o entre o Paulo Guedes e o Bolsonaro. Eles, na pr\u00e1tica, retardam as medidas, boicotam at\u00e9 as medidas aprovadas pelo Congresso Nacional. Sabem para qu\u00ea? Para gerar desespero na popula\u00e7\u00e3o, gerar desespero na sociedade, levar Prefeituras e Governos Estaduais a atrasarem at\u00e9 o pagamento dos servidores p\u00fablicos, para mais adiante dizerem que estavam certos. Ou seja, eles governam com irresponsabilidade, governam de maneira criminosa a sociedade brasileira, neste momento t\u00e3o dif\u00edcil que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 vivendo.\r\nO que precisamos, Sr. Presidente, \u00e9 daquilo que todos os economistas, n\u00e3o s\u00f3 do Brasil, mas tamb\u00e9m do mundo inteiro dizem, e todos os Chefes de Estado do mundo tamb\u00e9m. No Brasil, Pedro Malan, Ma\u00edlson da N\u00f3brega, Arm\u00ednio Fraga, enfim, todos os economistas que t\u00eam alguma experi\u00eancia com gest\u00e3o p\u00fablica e que j\u00e1 exerceram fun\u00e7\u00f5es importantes em governos t\u00eam dito que os recursos precisam chegar com velocidade \u00e0s Prefeituras, aos Governos de Estado e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 como acontece em uma fam\u00edlia, Sr. Presidente. Como se faz em uma fam\u00edlia? Quando algu\u00e9m \u00e9 acometido de uma doen\u00e7a grave, aquela fam\u00edlia leva a pessoa para a cirurgia e faz o que for preciso: toma dinheiro emprestado, entra no cheque especial, vende o carro, se tiver, vende at\u00e9 a casa, se tiver, para salvar o ente querido, para salvar o parente, para defender a vida, para proteger a vida. Bem-sucedida a cirurgia, a opera\u00e7\u00e3o, depois essa fam\u00edlia vai cuidar do problema financeiro. \u00c9 o que o Brasil tem que fazer.\r\nA situa\u00e7\u00e3o das Prefeituras e dos Governos de Estado \u00e9 dif\u00edcil porque eles n\u00e3o emitem moeda, n\u00e3o podem emitir t\u00edtulos. Quem pode fazer isso \u00e9 a Uni\u00e3o, e ela tem que fazer isso sem demora, para salvar a vida da popula\u00e7\u00e3o. Depois, todos juntos sairemos para tentar resolver o problema criado. Agora, temos que salvar a vida das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, AUXILIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, COMBATE,PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GOVERNADOR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA, UNI\u00c3O, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), DISPONIBLIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00c9DITO. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, MEDIDA EMERGENCIAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Necessidade da libera\u00e7\u00e3o de recursos federais aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros. Propostas defendidas pelos Governadores Estaduais para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. N\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, de plano de combate aos efeitos da crise gerada pela Covid-19. Defesa de sua demiss\u00e3o da Pasta. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Liberato Costa J\u00fanior costumava dizer que a Federa\u00e7\u00e3o come\u00e7a no Munic\u00edpio. \u00c9 exatamente a jun\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios que forma os Estados, e \u00e9 a jun\u00e7\u00e3o dos Estados que forma a Federa\u00e7\u00e3o. Mas as pessoas moram nos Munic\u00edpios, moram nas cidades.\r\nNo modelo de sa\u00fade p\u00fablica do Brasil, a parte das unidades de sa\u00fade que pertence ao Governo Federal \u00e9 uma pequena minoria. A esmagadora maioria das unidades de sa\u00fade do Brasil pertence aos Estados e aos Munic\u00edpios, e eles carecem de recursos para realizar o combate ao coronav\u00edrus. Bem sabemos que a situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 era dif\u00edcil antes do coronav\u00edrus. Com o coronav\u00edrus, h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica e uma consequente diminui\u00e7\u00e3o na arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nO que querem os Governadores? Eles querem basicamente tr\u00eas coisas: primeiro, que se empurre um pouco para a frente as d\u00edvidas dos Estados com a Uni\u00e3o, para que elas possam ser pagas um pouco mais adiante; segundo, que se fa\u00e7a a recomposi\u00e7\u00e3o do ICMS nos meses de abril, maio e junho ao patamar de 2019; terceiro, que se fa\u00e7a a abertura de um cr\u00e9dito para que os Estados possam contratar empr\u00e9stimos para o combate ao coronav\u00edrus pagando depois.\r\nO nosso partido, Sr. Presidente, \u00e9 um partido muito experiente. Ele vai completar 100 anos de exist\u00eancia. J\u00e1 viveu v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, como a da Segunda Guerra, por exemplo, e sabe que, em momentos como este, o Pa\u00eds precisa se unir, a Na\u00e7\u00e3o precisa se defender, e \u00e9 necess\u00e1rio salvar a vida das pessoas.\r\nN\u00f3s esper\u00e1vamos que o Ministro Paulo Guedes apresentasse \u00e0 Na\u00e7\u00e3o um plano para o enfrentamento da crise, j\u00e1 que o Presidente da Rep\u00fablica diz que n\u00e3o entende de economia. E n\u00f3s concordamos com ele: realmente ele n\u00e3o entende. Mas o Ministro Paulo Guedes precisava apresentar um plano, e n\u00e3o o fez.\r\nH\u00e1 um esfor\u00e7o do Congresso Nacional pela apresenta\u00e7\u00e3o desse caminho. \u00c9 o que V.Exa. est\u00e1 conduzindo. Mas o Ministro \u00e9 contra isso. O que pretende o Ministro? Passar a perna na sociedade brasileira e atravessar a crise sem fazer o investimento necess\u00e1rio? O Ministro da Economia precisa ser demitido, mas \u00e9 preciso que apare\u00e7a quem possa demiti-lo.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 ocupado no WhatsApp arranjando novas arengas, e a Na\u00e7\u00e3o descobre estarrecida que o rei est\u00e1 nu, que a cadeira do Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 vazia, e em seu lugar est\u00e1 sentada S.Exa. a ignor\u00e2ncia, assessorada e ladeada pela estupidez. Isso n\u00e3o pode continuar, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), SA\u00daDE P\u00daBLICA, ECONOMIA, EMPRESA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nCONTR\u00c1RIO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRABALHISTA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Falta de capacidade do Presidente Jair Bolsonaro para governabilidade do Pa\u00eds. Insensibilidade do Ministro da Economia, Paulo Guedes, diante das necessidades do povo brasileiro. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas a favor dos trabalhadores e das empresas brasileiras diante da pandemia de coronav\u00edrus. Equ\u00edvoco da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria cumprimentar todos e dizer que o Brasil atravessa um momento muito dif\u00edcil, sem um Presidente da Rep\u00fablica capaz de governar o Pa\u00eds na crise e com um Ministro da Economia completamente alheio aos problemas do povo, aos problemas do Brasil e que nem sequer acompanha o que est\u00e1 acontecendo no resto do mundo.\r\nO que precisamos fazer, em primeiro lugar, \u00e9 salvar o nosso capital mais precioso, que s\u00e3o as pessoas, homens e mulheres.\r\nPara isso, \u00e9 necess\u00e1rio o esfor\u00e7o de fazer com que as pessoas tenham condi\u00e7\u00f5es de ficar em casa, tenham condi\u00e7\u00f5es de viver em meio a esta dificuldade, at\u00e9 atravessarmos o per\u00edodo mais cr\u00edtico. \r\nTamb\u00e9m devemos nos lan\u00e7ar ao processo de salvar as nossas empresas - as microempresas, as pequenas e m\u00e9dias empresas e at\u00e9 mesmo as grandes empresas -, pois elas s\u00e3o importantes para o sistema produtivo e para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, diante do ocorrido agora h\u00e1 pouco, mudar completamente o que pretendia dizer aqui ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. Quero dirigir um apelo a V.Exa., como Presidente da Casa e como um personagem que se agiganta no momento de crise, pela sua capacidade de negocia\u00e7\u00e3o, pela sua capacidade de di\u00e1logo e pela compreens\u00e3o de que o Pa\u00eds vive um grande risco e de que o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal est\u00e3o desempenhando um papel relevante, tendo em vista o desgoverno do Poder Executivo.\r\nEu penso que, nesta vota\u00e7\u00e3o de hoje, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, todos erraram. Houve um encaminhamento equivocado. Essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o poderia estar sendo votada neste momento, ela teria que ser jogada l\u00e1 para frente, mesmo que caducasse. O certo \u00e9 debatermos as quest\u00f5es que t\u00eam a ver com o problema do coronav\u00edrus.\r\nDepois do erro de se colocar a medida provis\u00f3ria em pauta, na negocia\u00e7\u00e3o, na qual o Relator se mostrou muito disposto ao di\u00e1logo - queria parabeniz\u00e1-lo pela atitude que teve -, houve uma incompreens\u00e3o, na minha maneira de ver, de parte da Oposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o adotou o melhor procedimento, o melhor encaminhamento. Agora, para coroar o erro, a parte da C\u00e2mara dos Deputados que se constitui na maioria e que tem, vamos dizer assim, interesse na aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria fecha com chave de ouro esse processo e acaba impondo \u00e0 sociedade e aos trabalhadores brasileiros uma trag\u00e9dia, que \u00e9 essa medida provis\u00f3ria da forma como veio.\r\nPor mais que tenhamos debatido o dia inteiro, queria fazer um apelo a V.Exa., Presidente: que encerre, por hoje, a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, para que, com mais calma, a Casa encontre o caminho da negocia\u00e7\u00e3o e para que sejamos capazes de oferecer ao Pa\u00eds uma solu\u00e7\u00e3o melhor do que o texto original. Penso, Presidente, que essa \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o e a medida mais inteligente, mais correta no compromisso com a sociedade, mais correta na defesa dos interesses reais dos trabalhadores.\r\n Vamos encerrar esta sess\u00e3o por hoje. Estamos todos j\u00e1 cansados, exaustos mesmo, e os encaminhamentos do final da noite n\u00e3o s\u00e3o os mais adequados. Vamos parar agora e passar o fim da noite e o come\u00e7o da manh\u00e3 de amanh\u00e3 em um processo mais intenso de negocia\u00e7\u00e3o, para tentar reduzir os danos \u00e0 sociedade e aos trabalhadores. \r\nEssa medida provis\u00f3ria n\u00e3o pode ser conclu\u00edda e consumada num ambiente de retalia\u00e7\u00e3o e de vingan\u00e7a. Isso dep\u00f5e contra a hist\u00f3ria da nossa Casa, isso dep\u00f5e contra essas semanas todas que temos vivido, nas quais a C\u00e2mara dos Deputados e o Congresso Nacional passaram a ser refer\u00eancia de equil\u00edbrio, diante do desgoverno, passaram a ser refer\u00eancia de bom senso, diante do desgoverno.\r\nPenso que seria equivocado terminarmos a sess\u00e3o de hoje consumando esse desfecho que \u00e9 muito negativo para a sociedade e, por consequ\u00eancia, para o Parlamento.\r\nSei que V.Exa., Presidente, \u00e9 um homem do di\u00e1logo, sei que V.Exa. tem uma enorme capacidade de lideran\u00e7a e que \u00e9 capaz de juntar os cacos. Vamos fazer uma negocia\u00e7\u00e3o mais madura e produzirmos um resultado melhor -- esse \u00e9 o apelo que tenho a fazer a V.Exa., Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-15T01:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 905/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 770, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e0s vezes eu fico com a impress\u00e3o de que o mundo est\u00e1 de cabe\u00e7a para baixo. Um pa\u00eds que n\u00e3o enfrenta a quest\u00e3o dos lucros e dividendos e que ainda n\u00e3o encontrou um caminho para regulamentar as grandes fortunas no Brasil, o imposto sobre as grandes fortunas, agora investe contra os ganhos de um gar\u00e7om. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Sr. Presidente!\r\nN\u00f3s ficamos com os trabalhadores, ficamos com os gar\u00e7ons, e votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DA SA\u00daDE, DEMISS\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Equ\u00edvoco da demiss\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Cezinha de Madureira pelo parecer oferecido \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Hildo Rocha, em primeiro lugar, \u00e9 um prazer falar em uma sess\u00e3o presidida por V.Exa. Devo dizer que V.Exa. ficou muito bem posicionado na cadeira de Presidente.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Cezinha de Madureira pelo brilhante relat\u00f3rio que fez, ouvindo todos os partidos, incorporando o maior n\u00famero poss\u00edvel de sugest\u00f5es que aperfei\u00e7oaram o projeto.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Cezinha, pelo grande trabalho de V.Exa.!\r\nCongratulo-me com o PSOL. \u00c9 uma emenda importante. V\u00e1rios partidos fizeram emendas semelhantes, muito parecidas com essa, que tem como objetivo impedir que se subtraiam recursos do aux\u00edlio emergencial em fun\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas anteriores e tamb\u00e9m desburocratizar essa quest\u00e3o do CPF, tornando tudo isso muito mais \u00e1gil e assegurando o direito e o esp\u00edrito do aux\u00edlio emergencial.\r\nEu queria ainda dizer, Sr. Presidente, que o Presidente da Rep\u00fablica fez a demiss\u00e3o do Ministro errado. Quem era para ter sido demitido hoje n\u00e3o era o Mandetta. A demiss\u00e3o devia ter sido do Ministro Paulo Guedes. O Ministro Paulo Guedes n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura da crise que o Brasil est\u00e1 vivendo. Paulo Guedes s\u00f3 entende de privatizar empresas p\u00fablicas e de subtrair direitos dos trabalhadores. Na hora da crise, ele mostrou que n\u00e3o compreende nada. \r\nNo mundo inteiro, com as pessoas em casa, o poder p\u00fablico central est\u00e1 injetando dinheiro na economia, porque n\u00e3o h\u00e1 como a economia girar e as pessoas comprarem sem terem dinheiro. Esse \u00e9 o papel do Governo Central. E Paulo Guedes revela que n\u00e3o tem nenhuma compreens\u00e3o disso. Ele que deveria ter sido demitido hoje, Sr. Presidente.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,VOTO FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos, est\u00e1 tudo bem?\r\nO PCdoB, Sr. Presidente, encaminha o voto favor\u00e1vel a esse projeto. Na verdade, esse projeto autoriza Estados e Munic\u00edpios a realocar recursos de exerc\u00edcios anteriores no Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social. Isso ocorre porque muitas vezes um determinado conv\u00eanio n\u00e3o atinge 100% do seu objeto, ele n\u00e3o atinge a meta completamente. \u00c0s vezes, em fun\u00e7\u00e3o de problemas t\u00e9cnicos ou administrativos, o conv\u00eanio n\u00e3o come\u00e7a a ser executado no prazo certo e acaba sem que todo o recurso tenha sido utilizado. Esses recursos ficam em contas de conv\u00eanios para serem devolvidos depois para a Uni\u00e3o. \u00c9 desses recursos que n\u00f3s estamos falando. Esse projeto permite que eles sejam realocados no Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social para beneficiar pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade criada ou agravada agora na pandemia.\r\nEssa medida, Sr. Presidente, \u00e9 muito importante, porque, se esse dinheiro n\u00e3o for devolvido ao SUAS, que \u00e9 a sua finalidade, ser\u00e1 devolvido ao Paulo Guedes. E, se for devolvido para o Paulo Guedes, vai acabar servindo para pagar juros a banqueiros. Ent\u00e3o, a melhor utiliza\u00e7\u00e3o desse dinheiro, neste per\u00edodo de crise, \u00e9 dentro do SUAS atendendo \u00e0s pessoas que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\r\nEu queria parabenizar a autora do projeto, a Deputada Fl\u00e1via Arruda, e a Relatora, a Deputada Sh\u00e9ridan, e dizer que o PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nDEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Incompet\u00eancia e despreparo do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Posicionamento do Titular da Pasta contr\u00e1rio \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de recursos \u00e0s empresas brasileiras para garantia de empregos, bem como aos Estados e Munic\u00edpios para enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Boicote por Paulo Guedes \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19, aprovadas pelo Congresso Nacional. Natureza abusiva da postura do Presidente Jair Bolsonaro diante de \u00f3bitos ocorridos no Pa\u00eds por infec\u00e7\u00e3o de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estava aguardando um pouco mais porque gostaria de falar sobre o desfecho da crise do Presidente Bolsonaro com o Ministro Sergio Moro, ver se ficava esclarecido quem traiu quem. Mas, como ainda n\u00e3o chegou ao final esse epis\u00f3dio, eu quero falar um pouco sobre a irresponsabilidade do Ministro Paulo Guedes.\r\nSr. Presidente, numa das \u00faltimas reuni\u00f5es que fizemos na C\u00e2mara dos Deputados, \u00e0 noite, o Ministro Paulo Guedes foi levado \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, no espa\u00e7o da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, para apresentar o plano do Governo Federal para enfrentamento do coronav\u00edrus. E o Ministro Paulo Guedes chegou dizendo que, para enfrentar o coronav\u00edrus, precis\u00e1vamos avan\u00e7ar no programa de reformas. Ou seja, o Ministro Paulo Guedes faz pouco caso da intelig\u00eancia das pessoas. O Ministro Paulo Guedes \u00e9 um despreparado, um incompetente, um homem que n\u00e3o est\u00e1 \u00e0 altura de comandar a economia de um pa\u00eds como o Brasil. Paulo Guedes \u00e9 uma esp\u00e9cie de office boy dos banqueiros que n\u00e3o atende ao interesse dos trabalhadores, que n\u00e3o atende ao interesse da ind\u00fastria, que n\u00e3o atende ao interesse da agricultura, que n\u00e3o atende ao interesse do setor produtivo.\r\nN\u00f3s estamos num esfor\u00e7o, Presidente, fazendo uma colcha de retalhos para apresentar algum programa que caberia ao Governo Federal ter apresentado desde o in\u00edcio, mas o Ministro Paulo Guedes nada prop\u00f5e. Ele est\u00e1 escondido. Ningu\u00e9m sabe por onde anda o Ministro Paulo Guedes.\r\nE, quando ele aparece, \u00e9 para negar, para se colocar contra a ajuda aos Estados, a ajuda aos Munic\u00edpios, a qualquer iniciativa que venha a melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida do povo brasileiro.\r\nNo mundo inteiro, Presidente - na Alemanha, nos Estados Unidos, na Inglaterra, na Fran\u00e7a, em todos os lugares -, os governos dos Estados est\u00e3o agindo para salvar os empregos, salvar as empresas e, sobretudo, salvar a vida das pessoas, porque o capital mais precioso que n\u00f3s temos \u00e9 a vida das pessoas, dos homens, das mulheres e das crian\u00e7as. Para todas as outras coisas, sempre h\u00e1 jeito; para a perda da vida, n\u00e3o h\u00e1. Ent\u00e3o, esse \u00e9 o primeiro esfor\u00e7o que n\u00f3s temos que fazer.\r\nMas o Ministro Paulo Guedes boicota as a\u00e7\u00f5es que o Congresso aprova. O Ministro Paulo Guedes se coloca contra todas as medidas que o Congresso aprova e, na pr\u00e1tica, desenvolve uma opera\u00e7\u00e3o tartaruga, que \u00e9 aquela opera\u00e7\u00e3o para o benef\u00edcio da medida n\u00e3o chegar at\u00e9 as pessoas.\r\nPara aqueles que est\u00e3o em casa, em isolamento social, impossibilitados de trabalhar, porque \u00e9 necess\u00e1rio que fiquem em casa, a ajuda n\u00e3o chega. As pessoas vivem abarrotando as ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica pelo Pa\u00eds afora, diante das dificuldades que o Governo cria. Os Estados e os Munic\u00edpios est\u00e3o aguardando a transfer\u00eancia de recursos, e o Paulo Guedes n\u00e3o a faz, usa mecanismos protelat\u00f3rios para tentar estabelecer o caos.\r\nVejam a situa\u00e7\u00e3o do Brasil: de um lado, o Ministro da Economia trabalha para criar o caos; de outro lado, o Presidente da Rep\u00fablica funciona como uma esp\u00e9cie de mensageiro da morte. Questionado sobre o drama que vive o povo brasileiro, sobre as mortes que est\u00e3o ocorrendo no Pa\u00eds, o que o Presidente diz? Que n\u00e3o \u00e9 coveiro. Vejam se isso \u00e9 resposta a ser dada por um Chefe de Estado num momento em que o Pa\u00eds vive uma crise da gravidade desta que n\u00f3s estamos vivendo!\r\nSr. Presidente, n\u00f3s precisamos de uma a\u00e7\u00e3o contundente do Congresso Nacional e do Supremo Tribunal Federal na defesa da democracia e das vidas. O STF precisa garantir que sejam cumpridas as decis\u00f5es que o Congresso Nacional tem tomado para salvar a nossa economia e salvar as empresas, principalmente as micro e pequenas empresas, protegendo, assim, os postos de trabalho dos brasileiros.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque do PSB \u00e9 muito positivo. Ele, inclusive, n\u00e3o gera nenhuma despesa imediatamente. Na verdade, trata-se de uma medida que antecipa algumas situa\u00e7\u00f5es. Ele diz, na verdade, que, a qualquer momento em que o Pa\u00eds decretar estado de calamidade p\u00fablica em decorr\u00eancia de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria, este benef\u00edcio que n\u00f3s aprovamos neste projeto ser\u00e1 buscado novamente. J\u00e1 fica automaticamente aprovado todas as vezes em que, no Brasil, se decretar estado de calamidade p\u00fablica. Ele n\u00e3o gera para hoje nenhuma despesa e ele s\u00f3 ter\u00e1 algum efeito se, novamente, no futuro, o Brasil declarar estado de calamidade p\u00fablica, o que \u00e9 perfeitamente justific\u00e1vel.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\", favor\u00e1vel \u00e0 emenda, favor\u00e1vel ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,,PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.\r\nDONALD TRUMP, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESTADOS UNIDOS, JAIR BOLSONARO, COMPORTAMENTO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira. Repeti\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de a\u00e7\u00f5es e atos promovidos pelo Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Donald Trump.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB est\u00e1 votando favoravelmente ao projeto, mas iremos acompanhar esse destaque do PT.\r\nDessas quest\u00f5es relacionadas \u00e0 \u00e1rea de fronteira precisamos tratar sempre com muito cuidado e muita cautela. Queremos manter a consulta ao Conselho de Seguran\u00e7a Nacional, ainda mais agora que o Brasil est\u00e1 sendo presidido por um homem que n\u00e3o entende de nada, apenas copia o Donald Trump. O Trump defende a cloroquina; Bolsonaro defende a cloroquina. O Trump ataca a Fran\u00e7a; Bolsonaro ataca a Fran\u00e7a. O Trump ataca a China; Bolsonaro ataca a China. O Trump presta contin\u00eancia \u00e0 bandeira norte-americana; Bolsonaro presta contin\u00eancia \u00e0 bandeira norte-americana. Seria engra\u00e7ado, se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico, Sr. Presidente.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\", favor\u00e1vel ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONTAMINA\u00c7\u00c3O, BRASIL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ISOLAMENTO SOCIAL, PREFEITO, GOVERNADOR, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a postura do Presidente Jair Bolsonaro diante da pandemia de coronav\u00edrus. Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em primeiro lugar no ranking   mundial de contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus. Descaso do Presidente da Rep\u00fablica com o desespero e sofrimento do povo brasileiro, diante do colapso dos sistemas de sa\u00fade e funer\u00e1rio provocado pela Covid-19. Atraso pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, na execu\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 crise gerada pelo coronav\u00edrus, aprovadas pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o.) Sr. Presidente, em nenhum momento desta pandemia, o Presidente da Rep\u00fablica se dirigiu \u00e0 Na\u00e7\u00e3o para fazer os apelos e dar as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios, para que enfrent\u00e1ssemos o coronav\u00edrus; muito pelo contr\u00e1rio, todas as vezes que falou, fez pouco caso da pandemia, chamou a COVID-19 de gripezinha e se colocou contra as orienta\u00e7\u00f5es dos Governadores e dos Prefeitos.\r\nEstudos indicam que o Brasil possui hoje a mais alta taxa de contamina\u00e7\u00e3o do mundo! A mais alta taxa de contamina\u00e7\u00e3o do mundo \u00e9 a do Brasil, apesar dos esfor\u00e7os dos Governadores e dos Prefeitos. Imagine, se o Pa\u00eds tivesse seguido a orienta\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro, em que situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o estar\u00edamos! J\u00e1 s\u00e3o mais de 80 mil pessoas contaminadas e mais de 5.500 mortos, isso em um pa\u00eds que n\u00e3o est\u00e1 fazendo testes e onde, portanto, h\u00e1 uma subnotifica\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nO que assusta ainda mais, Presidente, \u00e9 saber que, diante de uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o grave, o Presidente da Rep\u00fablica debocha da sociedade, faz pouco caso do sofrimento das pessoas que querem enterrar os seus mortos, e n\u00e3o conseguem, porque tem faltado at\u00e9 vaga nos cemit\u00e9rios; querem internar os seus doentes, e n\u00e3o conseguem, porque n\u00e3o h\u00e1 vaga nos hospitais; precisam de UTI, e n\u00e3o conseguem, porque n\u00e3o h\u00e1 vaga nas UTIs; precisam de respiradores, e n\u00e3o conseguem, porque n\u00e3o h\u00e1 respiradores.\r\n\u00c9 grande o desespero das fam\u00edlias, das pessoas, da sociedade como um todo, e o desamparo \u00e9 completo, porque n\u00e3o h\u00e1 Governo Federal, n\u00e3o h\u00e1 figura do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nNum dia, Bolsonaro diz que n\u00e3o \u00e9 coveiro, fazendo pouco caso do sentimento daqueles que perderam seus parentes; no outro, ele pergunta: \"E da\u00ed? O que \u00e9 que eu posso fazer?\", como se nada tivesse a ver com o que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\r\nOra, o Governo pode fazer muita coisa, pode dotar os hospitais dos equipamentos necess\u00e1rios, pode mobilizar a Na\u00e7\u00e3o para o enfrentamento do coronav\u00edrus, pode estimular o isolamento social, pode ajudar Prefeitos e Governadores com recursos, para que possam, em melhores condi\u00e7\u00f5es, atender a popula\u00e7\u00e3o neste momento dif\u00edcil.\r\nMas o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o faz isso. Nunca dirigiu uma palavra ao povo nesse sentido. Bem ao contr\u00e1rio, ele se esfor\u00e7a para promover confus\u00e3o e brigas todos os dias e travar as decis\u00f5es que o Congresso Nacional tem tomado.\r\nInfelizmente, ele conta, para isso, com a ajuda do Ministro Paulo Guedes. O Ministro Paulo Guedes faz uma opera\u00e7\u00e3o tartaruga nas medidas que o Congresso Nacional aprova. Retarda as medidas. Paulo Guedes n\u00e3o quer gastar o dinheiro, como se o dinheiro fosse de Paulo Guedes ou de Bolsonaro. O dinheiro \u00e9 da Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 do povo, \u00e9 da sociedade e precisa ser utilizado para salvar a vida das pessoas, como o mundo inteiro est\u00e1 fazendo.\r\nDepois, essa conta ser\u00e1 enfrentada pela pr\u00f3pria sociedade, como tem que ser, como sempre foi ao longo da hist\u00f3ria. Economizar neste momento \u00e9 na verdade fazer pouco caso do sofrimento e da vida das pessoas. Paulo Guedes precisa tamb\u00e9m ser responsabilizado por isso. Ele faz uma tabelinha com Jair Bolsonaro, retardando as medidas numa opera\u00e7\u00e3o tartaruga, tentando fazer com que os Estados e os Munic\u00edpios quebrem, fazendo pouco caso da vida das pessoas.\r\nEu queria dizer, Sr. Presidente, antes de concluir, que o Congresso Nacional tem feito um grande esfor\u00e7o. A C\u00e2mara dos Deputados tem feito um grande esfor\u00e7o. Imagine V.Exa. se n\u00e3o fosse a luta do Congresso Nacional, aprovando medidas todos os dias! Infelizmente, essas medidas t\u00eam sido tratadas com descaso por essas figuras estranhas, de sentimentos estranhos, por esses seres humanos estranhos que n\u00e3o se comovem com o sofrimento nem com a morte das pessoas.\r\nEra isso, Sr. Presidente, que gostaria de dizer. \r\nDeixo aqui o nosso protesto, em nome de toda a bancada do PCdoB!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nLISTA DE ESPERA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), ATRASO, PAGAMENTO, GOVERNO FEDERAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CR\u00cdTICA.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA, CONGRESSO NACIONAL, REUNI\u00c3O, CR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, com vista \u00e0 sua aprova\u00e7\u00e3o. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, de provid\u00eancias para atendimento humanizado aos contemplados com o aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial, aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados. Encontro do Ministro da Economia, Paulo Guedes, com membros da Comiss\u00e3o institu\u00edda para acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o dos recursos destinados ao combate \u00e0 crise provocada pela Covid-19. Defesa de demiss\u00e3o do Titular da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque \u00e9 muito importante. De autoria do L\u00edder Molon, ele visa exatamente distender um pouco o prazo, para que o Estado brasileiro, que est\u00e1 lutando contra uma pandemia, possa atender em melhores condi\u00e7\u00f5es \u00e0s necessidades.\r\nEu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que h\u00e1 um amontoado de pessoas \u00e0 porta de todas as ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal, o que mostra o desespero de muitas pessoas em busca da ajuda aprovada pelo Congresso Nacional, pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado, diante das dificuldades pelas quais o Pa\u00eds inteiro est\u00e1 passando. Ora, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Governo, que o Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o esteja vendo a situa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o milhares e milhares de pessoas amontoadas \u00e0 porta das ag\u00eancias da Caixa esperando receber a ajuda. \u00c9 necess\u00e1rio que alguma provid\u00eancia seja tomada imediatamente, n\u00e3o s\u00f3 para que as pessoas sejam atendidas, mas tamb\u00e9m para evitar que se aglomerem.\r\nSr. Presidente, amanh\u00e3, a Comiss\u00e3o que acompanha a destina\u00e7\u00e3o dos recursos nesse per\u00edodo de pandemia ir\u00e1 receber o Ministro da Economia Paulo Guedes. E n\u00f3s vamos perguntar a ele por que pensa diferente de todo mundo, de todos os ex-Ministros que, com responsabilidade, independentemente de matriz econ\u00f4mica, orientam no sentido de que o Estado brasileiro se apresente para socorrer as empresas, para defender os empregos, para defender os trabalhadores, para ajudar os Munic\u00edpios com a libera\u00e7\u00e3o de recursos.\r\nO Ministro Paulo Guedes se faz de desentendido, parece que espera que a pandemia seja superada sem gastos. Ora, isso s\u00f3 vai causar mais desemprego, mais sofrimento, mais vidas humanas. Paulo Guedes precisa ser demitido. Em seu lugar precisa entrar algu\u00e9m que compreenda que o Brasil est\u00e1 vivendo um per\u00edodo de pandemia e que o Estado precisa socorrer as pessoas, ajudar os Estados e Munic\u00edpios. Essa \u00e9 uma necessidade imperiosa para salvar a vida das pessoas, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DADOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE, BRASIL, GOVERNADOR, PREFEITO, ISOLAMENTO SOCIAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nSENADO FEDERAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de \u00f3bitos e de casos confirmados de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Luta empreendida por Governadores e Prefeitos Municipais contra a Covid-19. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Defesa de supress\u00e3o do art. 8\u00ba da propositura, pertinente ao congelamento de despesas obrigat\u00f3rias e dos sal\u00e1rios do funcionalismo p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil atingiu hoje o n\u00famero de mais de 600 mortos em um \u00fanico dia. S\u00e3o 7.921 mortes por coronav\u00edrus at\u00e9 agora registradas, mesmo com todas as subnotifica\u00e7\u00f5es. S\u00e3o 114 mil os brasileiros diagnosticados com coronav\u00edrus, mesmo com todas as subnotifica\u00e7\u00f5es.\r\nQuero, Sr. Presidente, registrar e agradecer o esfor\u00e7o dos Governadores e de v\u00e1rios Prefeitos que, mesmo sem qualquer coordena\u00e7\u00e3o do Governo Federal, mesmo com todo o boicote do Governo Federal, mesmo com toda a opera\u00e7\u00e3o tartaruga do Governo Federal, t\u00eam se esfor\u00e7ado e assegurado um certo isolamento social. Mesmo assim, o Brasil j\u00e1 possui a mais alta taxa de contamina\u00e7\u00e3o do mundo. Imagine, Sr. Presidente, se os Governadores estivessem seguindo a orienta\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel do Governo Federal, do Presidente Bolsonaro!\r\nMas eu queria aproveitar este tempo, Sr. Presidente, para me antecipar \u00e0 mat\u00e9ria que vem na sequ\u00eancia: a vota\u00e7\u00e3o do art. 8\u00ba do projeto que veio do Senado Federal. N\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de se aprovar esse art. 8\u00ba na C\u00e2mara dos Deputados. Trata-se de um capricho do Ministro Paulo Guedes, uma certa perversidade do Ministro Paulo Guedes. Estamos em plena epidemia, ou melhor, pandemia. O que isso tem a ver com o aumento de servidores p\u00fablicos? N\u00e3o h\u00e1 esse debate em nenhuma parte do Brasil! Por que o Congresso Nacional quer se antecipar e congelar recursos para a sa\u00fade at\u00e9 o final de 2021, congelar recursos para a educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final de 2021, congelar o sal\u00e1rio de servidores at\u00e9 o final de 2021? Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 a menor necessidade de se tomar essa atitude por parte do Congresso Nacional neste momento.\r\nEu assisti a uma entrevista do Ministro Paulo Guedes em que ele fazia o c\u00e1lculo de que nesse projeto o Governo estaria gastando 120 bilh\u00f5es de reais. N\u00e3o \u00e9 verdade, porque parte desses recursos \u00e9 exatamente uma distens\u00e3o da d\u00edvida dos Estados. Esse dinheiro ser\u00e1 pago mais adiante. Portanto, n\u00e3o pode ser contabilizado como despesa. Mesmo assim, ele fazia uma conta de aproximadamente 120 bilh\u00f5es de reais e procurava demonstrar que, com o congelamento do sal\u00e1rio dos servidores, o Brasil ter\u00e1 uma economia de 131 bilh\u00f5es de reais. Ele faz uma conta, um racioc\u00ednio, em que o Tesouro ainda ganha quase 11 bilh\u00f5es de reais, entre o que investiu e o que vai retirar dos servidores p\u00fablicos e de pol\u00edticas p\u00fablicas por meio desse art. 8\u00ba, que est\u00e1 colocado na lei.\r\nO Congresso Nacional n\u00e3o pode puxar para si um debate que compete a Prefeitos e Governadores no tempo certo, se houver, e na ocasi\u00e3o pr\u00f3pria, se houver. N\u00e3o creio que v\u00e1 existir ambiente para grandes debates de reajuste de sal\u00e1rios de servidores p\u00fablicos, mas n\u00e3o devemos antecipar essa discuss\u00e3o em 1 ano e meio e puxar toda essa responsabilidade para a C\u00e2mara dos Deputados e para o Senado Federal. Trata-se de um capricho do Ministro Paulo Guedes. Isso \u00e9 mais um deboche, vamos dizer assim, do Ministro Paulo Guedes em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos e n\u00e3o deve contar com a colabora\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nDigo isso, Sr. Presidente, para tentar sensibilizar o Plen\u00e1rio desta Casa para o grave equ\u00edvoco desse art. 8\u00ba, para a C\u00e2mara se unir e, juntamente com os Senadores mais adiante - para concluir, Presidente -, derrotarmos esse art. 8\u00ba, em defesa dos servidores p\u00fablicos e em defesa do Brasil.\r\nAqui n\u00e3o estamos defendendo aumento. Estamos simplesmente defendendo que \u00e9 equivocado proibi-los, de maneira antecipada, por 1 ano e meio.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB considera esse texto muito confuso.\r\nN\u00f3s estamos tratando de patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, e o texto n\u00e3o tem uma compreens\u00e3o muito clara. Para n\u00f3s que vamos votar \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos caminhando sobre um terreno minado. O PCdoB \u00e9 contra o texto e favor\u00e1vel ao destaque.\r\nSr. Presidente, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 100, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019. Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal O Estado de S. Paulo, de mat\u00e9ria a respeito da atual pol\u00edtica externa brasileira, assinada pelo ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso e ex-Ministros de Estado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB, Presidente, vota contra o destaque. \r\nE quero aproveitar, Presidente, para chamar a aten\u00e7\u00e3o para um fato pol\u00edtico de grande relev\u00e2ncia ocorrido hoje: um artigo publicado no jornal Estado de S.Paulo pelo ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso, o ex-Ministro Aloysio Nunes Ferreira, o ex-Ministro Celso Amorim, o ex-Ministro Celso Lafer, o ex-Ministro Francisco Rezek, o ex-Ministro Rubens Ricupero, todos ex-Ministros do Itamaraty, os quais, no artigo, repudiam de maneira categ\u00f3rica a pol\u00edtica externa brasileira que est\u00e1 sendo executada pelo atual Ministro e pelo Presidente da Rep\u00fablica, pelo fato de ela ferir e agredir frontalmente o que est\u00e1 estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, exigindo provid\u00eancias do Congresso e do Supremo Tribunal Federal. \r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em que pese todo o apre\u00e7o que temos pelas Deputadas Celina Le\u00e3o e Fl\u00e1via Arruda, que t\u00eam demonstrado, cada dia mais, uma vontade enorme de trabalhar e resolver problemas, n\u00f3s n\u00e3o podemos acompanhar essa emenda.\r\nTrata-se, na verdade, Sr. Presidente, de emenda que desafeta parte da Floresta Nacional de Bras\u00edlia para a regulariza\u00e7\u00e3o e venda de im\u00f3veis ali existentes. Esse \u00e9 um problema social que precisa ser tratado.\r\nNo nosso entender, essa emenda \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental e ao interesse p\u00fablico, e se choca com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, que, em mat\u00e9ria semelhante, j\u00e1 se posicionou no sentido de que esse n\u00e3o \u00e9 assunto de medida provis\u00f3ria.\r\nEnt\u00e3o, a recomenda\u00e7\u00e3o que fazemos \u00e9 que essa mat\u00e9ria seja tratada em projeto de lei, para que possa ser debatida na Casa.\r\nAproveito para saudar o Relator e dizer que vamos acompanhar a posi\u00e7\u00e3o dele.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu penso que n\u00f3s todos precisamos ter a cabe\u00e7a aberta para ouvirmos e debatermos ideias novas, sugest\u00f5es novas e verificarmos se elas realmente se sustentam.\r\nNo Brasil, j\u00e1 existiu um Governo que resolveu vender as casas dos Ministros na Pen\u00ednsula dos Ministros e outros im\u00f3veis funcionais para economizar. Em lugar disso, surgiu o aux\u00edlio-moradia.\r\nEsse mesmo Governo resolveu vender todos os ve\u00edculos que o Governo Federal tinha. Em lugar disso, surgiram contratos milion\u00e1rios de loca\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que analisemos esta mat\u00e9ria conceitualmente, para ver se ela se sustenta; economicamente, para ver se ela se sustenta, ou se restar\u00e1 apenas a demagogia.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.\r\nIMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Incapacidade do Presidente Jair Bolsonaro para comando do Pa\u00eds. Defesa da abertura de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de graves acusa\u00e7\u00f5es contra o Presidente da Rep\u00fablica. Assinatura, pelo PCdoB, de pedido de impeachment do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, o PLN faz uma substitui\u00e7\u00e3o de fontes ou de cr\u00e9ditos condicionados, para o enfrentamento, para o pagamento de despesas correntes na \u00e1rea da sa\u00fade, da assist\u00eancia social, da educa\u00e7\u00e3o, enfim, em v\u00e1rias \u00e1reas.\r\nEle atende a um dispositivo da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, o art. 167, inciso III. \u00c9, portanto, uma exig\u00eancia constitucional.\r\nEu gostaria de parabenizar o Senador Marcos Rog\u00e9rio pelo parecer que fez e pelo relat\u00f3rio que apresentou. Est\u00e1 tecnicamente correto, e o PCdoB ir\u00e1 votar \"sim\".\r\nMas, prosseguindo, Sr. Presidente, eu queria fazer refer\u00eancia \u00e0 grave situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil hoje. O Brasil est\u00e1, vamos dizer assim, na beira do precip\u00edcio, na beira do abismo. O Brasil \u00e9 governado por um Presidente completamente incapaz, mal educado, ignorante, (falha na transmiss\u00e3o), que est\u00e1 colocando toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira em risco.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica se coloca contra a ci\u00eancia, contra as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, contra os cientistas do Pa\u00eds e do mundo, aumentando enormemente os riscos que a nossa popula\u00e7\u00e3o corre nesse per\u00edodo de pandemia.\r\nO Presidente, comum e rotineiramente, agride a Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \u00c9 um Presidente antidemocr\u00e1tico, que defende a ditadura militar, faz apologia \u00e0 tortura e participa de manifesta\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas que atentam contra outros Poderes, defendem um golpe militar e, portanto, afrontam os princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPenso, Sr. Presidente, que o Presidente da Rep\u00fablica perdeu completamente as condi\u00e7\u00f5es de governar o Pa\u00eds. N\u00f3s defendemos que o Brasil precisa averiguar todos esses fatos. Defendemos que o Congresso Nacional instale uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para apurarmos as graves acusa\u00e7\u00f5es contra o Presidente da Rep\u00fablica, principalmente no tocante aos crimes de responsabilidade.\r\nDias atr\u00e1s, o ex-Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro fez contundente den\u00fancia contra o Presidente da Rep\u00fablica, que est\u00e1 sendo analisada pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nO Congresso n\u00e3o pode simplesmente ficar assistindo. O Congresso precisa se debru\u00e7ar sobre esse processo, ajudar na investiga\u00e7\u00e3o, ajudar no esclarecimento dos fatos, para comprovar a tese dos que acham que o Presidente cometeu crime de responsabilidade e para dar a ele e aos que o defendem a oportunidade de mostrar que esses crimes n\u00e3o foram cometidos.\r\nA import\u00e2ncia da CPI \u00e9 permitir o esclarecimento dos fatos. No nosso entender, isso ir\u00e1 mostrar \u00e0 sociedade brasileira a gravidade dos crimes j\u00e1 cometidos pelo Presidente da Rep\u00fablica e ir\u00e1 ajudar a formar uma ampla maioria dentro do Congresso Nacional para salvar o Brasil e tirar o Pa\u00eds dos riscos que ele est\u00e1 correndo.\r\nHoje, o PCdoB participa, com outros partidos e v\u00e1rias entidades da sociedade brasileira, do protocolo de mais um pedido de impeachment contra o Presidente da Rep\u00fablica.\r\n\u00c9 muito grave, Sr. Presidente, a situa\u00e7\u00e3o que o Brasil est\u00e1 vivendo! O Presidente da Rep\u00fablica, articulado com o Ministro da Economia, o Paulo Guedes, desenvolve um verdadeiro boicote ao Pa\u00eds. N\u00e3o tomam iniciativa e, quando o Congresso toma, sem for\u00e7a para derrotar a vontade do Congresso, na pr\u00e1tica, eles a inviabilizam.\r\nAs medidas s\u00e3o retardadas. Os projetos n\u00e3o s\u00e3o sancionados. \u00c9 levantada uma s\u00e9rie de dificuldades para dificultar que as pessoas tenham acesso aos recursos, que as empresas tenham acesso aos cr\u00e9ditos e assim possam sobreviver e salvar os empregos.\r\nH\u00e1 um boicote contra o Pa\u00eds e contra a economia. Na verdade, o que o Bolsonaro procura \u00e9 o estabelecimento do caos completo. Isso porque, na incapacidade de governar sem saber o que fazer para desenvolver o Pa\u00eds, Bolsonaro quer o caos, para facilitar os seus intuitos autorit\u00e1rios, os seus intuitos golpistas, os seus intuitos contra a democracia.\r\nA luta contra Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 uma luta da Esquerda. A luta contra Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 uma luta do pensamento progressista. A luta contra Bolsonaro \u00e9 uma luta de toda a sociedade democr\u00e1tica, \u00e9 uma luta da Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma luta daqueles que defendem a vida como um bem muito importante. O capital mais precioso \u00e9 exatamente defender a vida das pessoas, a vida dos seres humanos.\r\nA cruzada \u00e0 qual estamos todos sendo convocados \u00e9 a de defender o Brasil. Esse, sim, \u00e9 um sentimento patri\u00f3tico, e n\u00e3o o patriotismo falso de quem acha que defender o Brasil \u00e9 prestar contin\u00eancia para a bandeira dos Estados Unidos. Sentimento patri\u00f3tico \u00e9 o que nos impulsiona a defender o Brasil, a convocar uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para averiguar os fatos e dar um basta aos riscos que o Brasil e o povo brasileiro est\u00e3o correndo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATIVIDADE CULTURAL, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 917/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia em defesa da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 917, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.146, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - (falha na transmiss\u00e3o) pelo importante pronunciamento que fez no dia de hoje, em defesa da democracia e do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nNa figura do Deputado Wolney Queiroz, parabenizo o PDT pelos 40 anos de luta em defesa do povo brasileiro. \r\nPor fim, Presidente, parabenizo a Deputada Jandira Feghali, que relatou o projeto de lei da cultura, tendo como base projetos apresentados na Casa por v\u00e1rios Parlamentares, dentre eles a Deputada Benedita da Silva, o Deputado Tadeu Alencar, o Deputado Eduardo da Fonte. E o Plen\u00e1rio, Sr. Presidente, deu uma bel\u00edssima demonstra\u00e7\u00e3o de compreens\u00e3o do papel da cultura, aprovando esse projeto por unanimidade. \r\nNeste momento, Sr. Presidente, me vem \u00e0 cabe\u00e7a, \u00e0 mente as palavras tantas vezes repetidas pelo maranhense Ferreira Gullar: \"A arte existe porque a vida n\u00e3o basta\". \r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o nosso destaque tem como objetivo corrigir o erro que foi cometido pelo Governo. \u00c9 claro, a emenda \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, fez uma previs\u00e3o do INPC, da infla\u00e7\u00e3o, e ela errou. Isso fez com que os trabalhadores em todo o Pa\u00eds recebessem, no m\u00eas de janeiro, um sal\u00e1rio m\u00ednimo a menor. \u00c9 claro que a diferen\u00e7a \u00e9 pequena, \u00e9 de apenas 6 reais, mas \u00e9 uma diferen\u00e7a contra o trabalhador.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no seu art. 7\u00ba, inciso IV, assegura a necessidade da recomposi\u00e7\u00e3o do poder aquisitivo do sal\u00e1rio. O pr\u00f3prio Relator, quando apresenta o seu relat\u00f3rio, reconhece que n\u00e3o h\u00e1 o cumprimento no m\u00eas de janeiro, porque a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, corrige o sal\u00e1rio m\u00ednimo a partir do m\u00eas de fevereiro - ficou uma diferen\u00e7a em janeiro.\r\nEu observei que o Deputado Coronel Armando relatou a mat\u00e9ria com muito cuidado, com muita aten\u00e7\u00e3o, foi muito criterioso. Mas o que ele diz como argumento contra a emenda? Ele diz que seria necess\u00e1rio mexer em todas as folhas salariais, em todas as rescis\u00f5es pagas do m\u00eas de janeiro de 2020. A\u00ed h\u00e1 um equ\u00edvoco dele, porque a nossa emenda pede, recomenda que esses 6 reais sejam pagos como abono. Algu\u00e9m poder\u00e1 dizer: \"Ah, mas \u00e9 pouco.\" \u00c9 pouco, mas \u00e9 contra o trabalhador. Isso est\u00e1 ferindo um princ\u00edpio constitucional, exatamente aquele que n\u00e3o permite que o sal\u00e1rio m\u00ednimo seja corro\u00eddo. Isso est\u00e1 protegido pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nNa nossa emenda, Presidente, n\u00f3s tomamos o cuidado de dizer que sobre esses 6 reais n\u00e3o incidir\u00e1 nada, n\u00e3o incidir\u00e1 sequer o INSS. O valor ser\u00e1 pago como abono em qualquer um dos meses: em julho, em agosto, em setembro, em outubro, em qualquer um dos meses. Mas ser\u00e1 recuperado o poder aquisitivo que o trabalhador brasileiro perdeu no m\u00eas de janeiro por causa de um erro na proje\u00e7\u00e3o do Governo, que fez um c\u00e1lculo muito apertado.\r\nClaro, o recomend\u00e1vel seria que o Governo tivesse feito uma proje\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o com um pouco de folga. Se a folga fosse maior do que o que a infla\u00e7\u00e3o apurou, o trabalhador teria ali um ganho. E n\u00f3s somos exatamente a favor de que o trabalhador tenha um ganho. N\u00e3o somos a favor de se fazer muito acochado, para se correr o risco de haver um preju\u00edzo para o trabalhador, que foi o que aconteceu no m\u00eas de janeiro.\r\nEnt\u00e3o eu gostaria de fazer um apelo ao Relator. A nossa emenda recomenda que a diferen\u00e7a seja paga como abono. N\u00e3o incidir\u00e1 sequer o INSS. N\u00e3o \u00e9 preciso refazer c\u00e1lculo nenhum. Mas \u00e9 preciso cumprir o dispositivo constitucional e assegurar o direito do trabalhador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.  \r\nSOLICITA\u00c7\u00c3O, RELATOR, CORONEL ARMANDO, CORRE\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, TRABALHADOR, PAGAMENTO, ABONO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020. Apelo ao Relator Coronel Armando de inclus\u00e3o do pagamento de abono salarial aos trabalhadores no texto da proposi\u00e7\u00e3o. An\u00fancio de pedido de vota\u00e7\u00e3o nominal da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota a favor da emenda.\r\nEu gostaria de aproveitar este 1 minuto para fazer um apelo ao Relator. \u00c9 uma diferen\u00e7a pequena, mas \u00e9 uma diferen\u00e7a contra o trabalhador, e ela foi corrigida na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919. A Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 916 deixa o trabalhador em preju\u00edzo e deixa o art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o descoberto. \u00c9 preciso fazer um esfor\u00e7o para pagar essa diferen\u00e7a como abono. E o Governo deve aprender a li\u00e7\u00e3o para, na medida provis\u00f3ria que vai estabelecer o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo para 2021, n\u00e3o fazer um c\u00e1lculo t\u00e3o apertado, mas trabalhar com uma folga. Se o INPC for abaixo do \u00edndice que for estabelecido, o trabalhador ter\u00e1 um ganho real. E n\u00f3s achamos que o ganho real deveria ser grande, e n\u00e3o pequeno! Mas esta medida provis\u00f3ria deixa um preju\u00edzo.\r\nPresidente, n\u00f3s vamos buscar apoio para pedir uma vota\u00e7\u00e3o nominal. Vamos buscar apoio do PDT, do PSB e do Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota favoravelmente \u00e0 emenda apresentada pelo Partido dos Trabalhadores.\r\nEssa emenda n\u00e3o estabelece ganho algum; ela apenas fixa o marco temporal.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de aproveitar os segundos que me restam para levantar um argumento contra o que o NOVO apresentou.\r\nN\u00f3s vivemos numa das sociedades mais desiguais do mundo, e se corrige desigualdade, preferencialmente, melhorando a posi\u00e7\u00e3o dos que est\u00e3o embaixo, daqueles que ganham menos. A refer\u00eancia salarial mais importante no Brasil \u00e9 o sal\u00e1rio m\u00ednimo. O Brasil precisa ter como perspectiva o ganho real do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Esta \u00e9 a luta de que o Congresso Nacional precisa participar.\r\nN\u00e3o \u00e9 isso o que est\u00e1 sendo debatido agora na emenda do Partido dos Trabalhadores, mas n\u00f3s fazemos quest\u00e3o de deixar claro que somos favor\u00e1veis, sim, ao ganho real para o sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SISTEMA BANC\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o desastrosa do Presidente Jair Bolsonaro. Comprometimento do Ministro da Economia, Paulo Guedes, com o sistema banc\u00e1rio. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria \u00e9 um grave equ\u00edvoco. Esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o era para existir. Ela se choca, em parte, com a MP 936/20 j\u00e1 analisada e votada por esta Casa. Esta medida provis\u00f3ria \u00e9 mais um ataque, um atentado aos direitos dos trabalhadores e n\u00e3o resolve nenhum dos problemas, reflete apenas o desgoverno que o Brasil est\u00e1 vivendo. \r\nO Brasil n\u00e3o tem governo na \u00e1rea da sa\u00fade. O Brasil n\u00e3o tem governo na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. O Brasil n\u00e3o tem governo na \u00e1rea do meio ambiente. E o Brasil, Presidente, tamb\u00e9m n\u00e3o tem governo na \u00e1rea da economia. Paulo Guedes n\u00e3o \u00e9 Ministro da Economia, Paulo Guedes \u00e9 um preposto do sistema financeiro. Paulo Guedes n\u00e3o trabalha para o Pa\u00eds, Paulo Guedes trabalha para os bancos.\r\nNo Brasil, est\u00e1 tudo sendo feito ao contr\u00e1rio do que se deveria fazer, tal qual outras na\u00e7\u00f5es do mundo est\u00e3o fazendo, como \u00e9 o caso da Argentina aqui perto, por exemplo. \r\nO Governo Federal \u00e9 o \u00fanico ente no Pa\u00eds que pode emitir moedas. \u00c9 o que o Governo precisa fazer e j\u00e1 devia ter feito para socorrer Estados e Munic\u00edpios, a fim de que enfrentem a pandemia em melhores condi\u00e7\u00f5es, e para socorrer as micro, pequenas, m\u00e9dias e at\u00e9 mesmo as grandes empresas, com o compromisso de salvar os empregos, que \u00e9 uma maneira de proteger tamb\u00e9m os trabalhadores, de proteger a sociedade. \r\nO Governo brasileiro fez tudo ao contr\u00e1rio. O Ministro Paulo Guedes, que o Bolsonaro diz que \u00e9 quem cuida da economia, vive escondido. Ningu\u00e9m sabe onde anda o Ministro Paulo Guedes. Ele n\u00e3o fala com o Pa\u00eds, n\u00e3o fala com a sociedade, n\u00e3o fala com a economia. O Ministro Paulo Guedes s\u00f3 fala em vender o Banco do Brasil, a PETROBRAS, em se desfazer do patrim\u00f4nio p\u00fablico. Ele n\u00e3o d\u00e1 respostas para a economia brasileira, n\u00e3o se preocupa com o problema das pessoas. \r\nO Congresso Nacional \u00e9 que tem feito um esfor\u00e7o, que, mesmo assim, \u00e9 boicotado pelo Governo. O Congresso aprova as medidas, o Presidente s\u00f3 as sanciona, no \u00faltimo dia do prazo, e, na execu\u00e7\u00e3o, elas s\u00e3o boicotadas. O que est\u00e1 acontecendo? A situa\u00e7\u00e3o do Brasil ser\u00e1 a pior poss\u00edvel. N\u00f3s j\u00e1 estamos chegando a 45 mil mortos, a 1 milh\u00e3o de brasileiros diagnosticados com COVID-19, e a economia est\u00e1 em uma completa bagun\u00e7a, porque o foco do Paulo Guedes est\u00e1 nas privatiza\u00e7\u00f5es. Ele quer que haja justo a bagun\u00e7a para depois dizer que o Brasil precisa vender as suas empresas, as estatais. \r\nEle se comporta como um goleiro de um time que est\u00e1 sendo atacado, que fica com a inten\u00e7\u00e3o de rapidamente pegar a bola e tentar um contra-ataque, olhando um jogador que est\u00e1 posicionado mais a frente. E, com esse foco, ele acaba n\u00e3o se posicionando tecnicamente, da maneira adequada, para fazer a defesa. E qual \u00e9 o resultado? \u00c9 ele tomar um gol, \u00e9 ele tomar um frango, que \u00e9 o que est\u00e1 acontecendo com o Brasil.\r\nPaulo Guedes e Bolsonaro n\u00e3o tomaram nenhuma das medidas que seriam necess\u00e1rias para defender o Pa\u00eds, para defender a popula\u00e7\u00e3o, para salvar a vida das pessoas e para fazer o Brasil enfrentar a pandemia de maneira organizada. Isso geraria uma conta futura para toda a sociedade. E, nos pr\u00f3ximos anos, o Brasil e a sociedade cuidariam de enfrent\u00e1-la. Mas o desgoverno de Bolsonaro, a inefici\u00eancia, a incapacidade, a irresponsabilidade e - eu diria - at\u00e9 mesmo as medidas criminosas de Paulo Guedes est\u00e3o levando o Brasil para a pior das situa\u00e7\u00f5es, que \u00e9 termos um grande n\u00famero de mortos. O Brasil j\u00e1 \u00e9 o segundo colocado no mundo, atr\u00e1s apenas dos Estados Unidos, com uma grande quantidade de pessoas contagiadas. E este Pa\u00eds est\u00e1 sem perspectiva nenhuma, sem horizonte. At\u00e9 as informa\u00e7\u00f5es o Governo come\u00e7a a sonegar. \r\n\u00c9 triste a situa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 vivendo. A pandemia nos pegou no pior momento, porque nos pegou sem Governo, sem Presidente da Rep\u00fablica e sem Ministro da Economia. \r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 um atentado. O PCdoB vota contrariamente, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1, 4, 5 e 11, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Bolsonaro e Paulo Guedes transformaram o Brasil numa nau desgovernada. O Pa\u00eds est\u00e1 \u00e0 deriva. O Governo n\u00e3o tomou as medidas necess\u00e1rias e, atrav\u00e9s desta medida provis\u00f3ria, deixa a situa\u00e7\u00e3o para ser resolvida entre os empres\u00e1rios e os trabalhadores. \u00c9 claro que n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o boa: empres\u00e1rios em dificuldades, alguns caminhando para quebrar, e os trabalhadores amea\u00e7ados pelo desemprego.\r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 um absurdo! Contudo, a parte que estamos votando \u00e9 um trecho do relat\u00f3rio em que uma s\u00e9rie de emendas \u00e9 rejeitada. Com isso concordamos, sen\u00e3o ficar\u00e1 ainda pior.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PAGAMENTO, PARCELA, D\u00cdVIDA, ENTIDADE DESPORTIVA, FUTEBOL, PROGRAMA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E DE RESPONSABILIDADE FISCAL DO FUTEBOL BRASILEIRO (PROFUT), CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, MARCELO ARO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um projeto muito importante para os clubes e para o futebol brasileiro, eu diria at\u00e9 que \u00e9 um projeto necess\u00e1rio.\r\nQueria parabenizar o Deputado H\u00e9lio Leite, autor do projeto, e o Relator Marcelo Aro. Acho que este \u00e9 o terceiro ou o quarto relat\u00f3rio que ele produziu, buscando a negocia\u00e7\u00e3o e o entendimento e procurando construir um consenso na Casa. Ele avan\u00e7ou bastante. Contudo, uma coisa ou outra precisa ser destacada.\r\nO PCdoB acha que ficou mal resolvida a quest\u00e3o do FGTS. No mundo do futebol, se um clube atrasa o dep\u00f3sito do FGTS por 3 meses, possibilita ao atleta a rescis\u00e3o do contrato. Como agora o PROFUT est\u00e1 sendo jogado, at\u00e9 o fim da pandemia, mais 6 meses adiante, acho que \u00e9 muito tempo para esta libera\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito do FGTS, at\u00e9 porque muitos contratos se encerram agora.\r\nO PCdoB, no entanto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=303&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, h\u00e1 uma confus\u00e3o que eu queria tentar desfazer. O PROFUT foi uma grande conquista do futebol brasileiro. Primeiro, ele organizou a d\u00edvida dos clubes. Isso foi importante para os clubes e para o futebol. Segundo, ele fez v\u00e1rias contrapartidas.\r\nPara aderir ao PROFUT, um clube tinha que colocar em seu estatuto que o mandato do presidente n\u00e3o poderia, em nenhuma hip\u00f3tese, ser superior a 4 anos e tinha que comprovar investimento no futebol feminino. Tamb\u00e9m tinha que haver previs\u00e3o no estatuto de que dirigentes com gest\u00e3o temer\u00e1ria seriam afastados, proibi\u00e7\u00e3o de comprometimento de receitas e uma s\u00e9rie de conquistas.\r\nH\u00e1 clubes, como \u00e9 o caso do N\u00e1utico, do Sport e do Santa Cruz, que fizeram op\u00e7\u00e3o por n\u00e3o entrar no PROFUT. Foi decis\u00e3o deles.\r\nQual \u00e9 o esp\u00edrito da Casa? O esp\u00edrito da Casa \u00e9 n\u00e3o permitir o fechamento de empresas. E por que n\u00e3o ser estendida a eles essa oportunidade? N\u00e3o h\u00e1 perd\u00e3o de d\u00edvida; n\u00e3o h\u00e1 anistia.\r\nEsse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o ao Deputado Pedro Paulo. Isso \u00e9 intoler\u00e2ncia sem sentido e foge ao esp\u00edrito com que a C\u00e2mara dos Deputados tem votado as mat\u00e9rias aqui no per\u00edodo de pandemia.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto, eu j\u00e1 tive oportunidade de dizer, \u00e9 muito importante para o futebol. Mais uma vez, parabenizo o Relator. Sou testemunha do esfor\u00e7o dele em buscar a melhor arruma\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, um consenso progressivo.\r\nContundo, Presidente, restaram alguns pontos que merecem uma reflex\u00e3o, e foi exatamente por isso que o PCdoB ofereceu um destaque sobre a quest\u00e3o do FGTS, que \u00e9 o Fundo de Garantida do Tempo de Servi\u00e7o.\r\nNo mundo do futebol, se um clube atrasa alguns meses o dep\u00f3sito do FGTS, o atleta, o jogador, ganha o direito de, na Justi\u00e7a, rescindir o seu contrato. O jogador que tem valor de mercado \u00e9 um patrim\u00f4nio importante para os clubes, da\u00ed essa quest\u00e3o ser importante. \r\nMas qual \u00e9 o outro lado? O outro lado, Presidente, \u00e9 que aproximadamente 96% das pessoas que vivem no mundo do futebol ganham muito pouco, ganham sal\u00e1rios muito baixos, e, para esses atletas, para essas pessoas, para esses trabalhadores, o recolhimento previdenci\u00e1rio e o recolhimento do FGTS s\u00e3o muito importantes.\r\nQual \u00e9 a nossa realidade? A maioria dos clubes no Brasil, que n\u00e3o disputa s\u00e9rie A, B, C ou D - a maioria n\u00e3o disputa - agora, quando acabarem os campeonatos estaduais, encerrar\u00e3o as suas atividades e s\u00f3 voltar\u00e3o no ano que vem. Ou seja, a esmagadora maioria dos contratos dos jogadores de futebol no Brasil est\u00e1-se encerrando neste momento.\r\nEsse projeto, com muita intelig\u00eancia, vai buscar a possibilidade de se fazer o contrato por apenas 1 m\u00eas, porque h\u00e1 campeonatos, como o do Rio de Janeiro, do qual, para v\u00e1rios clubes, restam duas ou tr\u00eas partidas. Ent\u00e3o, o projeto procurou alcan\u00e7ar isso.\r\nMas, quando voc\u00ea joga o PROFUT para frente, at\u00e9 o fim da pandemia, e mais 6 meses, que \u00e9 o que o projeto diz, se voc\u00ea deixa um clube sem depositar o FGTS, gera uma situa\u00e7\u00e3o muito grave para a maioria dos atletas, para a maioria dos jogadores de futebol.\r\nN\u00f3s queremos, com este destaque, que o dep\u00f3sito do FGTS seja a prioridade das prioridades no clube, porque, com o dinheiro que um clube tiver, nada deve ser mais importante do que pagar os sal\u00e1rios. Mas n\u00f3s estamos focando no FGTS, que incide sobre o sal\u00e1rio, e n\u00e3o sobre o direito de imagem. N\u00e3o \u00e9 um valor alto, principalmente para a maioria dos atletas no Brasil, que ganham muito pouco. \u00c9 exatamente essa prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador, especialmente \u00e0quele que ganha menos, que n\u00f3s estamos procurando garantir com esse destaque que o PCdoB apresenta.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, acho que o argumento apresentado pelo Relator \u00e9 correto. O PCdoB se posiciona em defesa do contradit\u00f3rio, do respeito ao tr\u00e2nsito em julgado e \u00e0 ampla defesa.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\", favor\u00e1vel ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=333&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Apoio do PCdoB \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Na mesma linha do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, eu queria, Sr. Presidente, parabenizar o Deputado Expedito Netto e parabenizar o PSD pela feliz escolha. Desejamos a ele muito sucesso no exerc\u00edcio da 3\u00aa Secretaria.\r\nQuero anunciar a todos que toda a bancada do PCdoB ir\u00e1 votar favoravelmente \u00e0 candidatura de Expedito Netto para 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa.\r\nParab\u00e9ns ao PSD! Sucesso nessa jornada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nAPOIO POL\u00cdTICO, ELEI\u00c7\u00c3O, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, ALAGOAS, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nALICE PORTUGAL, DEPUTADA FEDERAL, VOTO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares do Deputado Assis Carvalho. Apoio da bancada do PCdoB \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Paul\u00e3o para o cargo de 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Registro de voto da Deputada Alice Portugal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero, em primeiro lugar, tamb\u00e9m manifestar os meus sentimentos e a minha solidariedade \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Assis Carvalho. Eu n\u00e3o tinha tido a oportunidade de faz\u00ea-lo. \u00c9 um preju\u00edzo muito grande para o Parlamento brasileiro.\r\nEu gostaria de manifestar tamb\u00e9m todo o apoio da bancada do PCdoB \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de Paul\u00e3o, esse Deputado guerreiro, sa\u00eddo das Alagoas para representar os trabalhadores alagoanos no Congresso Nacional. \r\nDesejamos, Deputado Paul\u00e3o, muito sucesso nessa empreitada! Conte com o nosso apoio, com a nossa solidariedade e com o nosso voto.\r\nPresidente, por \u00faltimo, eu queria registrar que a Deputada Alice Portugal n\u00e3o conseguiu atualizar em tempo o Infoleg e, na vota\u00e7\u00e3o anterior, acompanhou o voto da bancada.\r\nUm grande abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no meu entender, o parecer do Relator est\u00e1 exagerado, desequilibra muito para o lado da companhia a\u00e9rea. N\u00f3s estamos tratando da devolu\u00e7\u00e3o do valor de uma passagem que foi comprada. O que pretende a emenda apresentada pelo Partido dos Trabalhadores? Que essa devolu\u00e7\u00e3o seja feita em 6 meses, e a opini\u00e3o do Relator \u00e9 de que essa devolu\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a em 1 ano.\r\nPresidente, isso est\u00e1 exagerado. Estamos falando da devolu\u00e7\u00e3o de uma passagem que foi comprada. A companhia a\u00e9rea demorar 6 meses para devolver isso j\u00e1 est\u00e1 de bom tamanho. \u00c9 claro que compreendemos que as companhias a\u00e9reas, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil mas em todos os lugares do mundo, passam por dificuldades, mas isso n\u00e3o deve servir para se cometerem abusos, para se tripudiar do consumidor, da pessoa que comprou uma passagem e j\u00e1 vai ficar esperando por 6 meses, caso seja aprovada a emenda, para receber o valor do ressarcimento.\r\nO PCdoB vota a favor da emenda, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este relat\u00f3rio \u00e9 muito eficiente para ajudar as empresas nesse processo de dificuldade, mas ele est\u00e1 exagerado contra o consumidor, contra o passageiro, contra o usu\u00e1rio do sistema.\r\nO que diz essa emenda do PDT? Que, se o passageiro n\u00e3o teve condi\u00e7\u00f5es de fazer o voo de mar\u00e7o a dezembro de 2020, at\u00e9 porque o pa\u00eds para onde ele iria n\u00e3o topava receb\u00ea-lo, estava proibido, o hotel foi cancelado, o voo deixou de existir, ele teria que receber a devolu\u00e7\u00e3o em 12 meses, conforme o entendimento que prevaleceu na vota\u00e7\u00e3o anterior, ou ent\u00e3o ter um cr\u00e9dito no valor correspondente para utilizar em 1,5 ano para a frente e n\u00e3o estar sujeito a penalidades. \r\nQuando a ele \u00e9 negado esse direito e ainda h\u00e1 o risco da penalidade, Presidente, isso est\u00e1 muito exagerado contra o consumidor, est\u00e1 muito exagerado contra o passageiro.  \r\nO PCdoB vota \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse texto, na verdade, muda o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e o C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica. \u00c9 uma medida muito ruim. Se, protegidos pelo C\u00f3digo, os consumidores, no Brasil, j\u00e1 s\u00e3o t\u00e3o desrespeitados, imagine se retirarmos dos consumidores esse direito?\r\nO que esse texto est\u00e1 fazendo, na verdade, \u00e9 dizer que o dano extrapatrimonial ocorrido por motivo f\u00fatil ou de for\u00e7a maior n\u00e3o \u00e9 de responsabilidade da empresa. E \u00e9 de responsabilidade de quem? Por acaso, \u00e9 de responsabilidade do passageiro? Por acaso, \u00e9 de responsabilidade do consumidor, que j\u00e1 paga a passagem a\u00e9rea mais cara do mundo, que j\u00e1 viaja numa cadeira muito apertada? Por acaso \u00e9 dele a responsabilidade? \r\nEsta lei est\u00e1 ficando desequilibrada. Ela est\u00e1 desconsiderando o usu\u00e1rio, o passageiro, o consumidor. Por isso, o PCdoB apela \u00e0 Casa, apela ao Plen\u00e1rio e vota \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este projeto come\u00e7ou at\u00e9 bem, mas a cada destaque que \u00e9 votado piora a situa\u00e7\u00e3o do passageiro. Na verdade, esse projeto est\u00e1 virando um c\u00f3digo de preju\u00edzo do consumidor; a cada destaque, ele piora.\r\nVeja bem! As conex\u00f5es s\u00e3o uma cria\u00e7\u00e3o das empresas, foram elas que inventaram o sistema de conex\u00f5es para facilitar a vida delas (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 sem som, Deputado.\r\nO seu \u00e1udio bloqueou, Deputado Renildo. Tem que soltar a\u00ed.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Desculpe-me, Presidente.\r\nRecupere os meus 30 segundos, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Fale!\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Presidente, esse projeto come\u00e7ou at\u00e9 bem, mas, na verdade, ele est\u00e1 virando um c\u00f3digo de preju\u00edzo do consumidor. A cada destaque que \u00e9 votado, a situa\u00e7\u00e3o do consumidor piora.\r\nO sistema de conex\u00f5es foi criado pelas empresas para facilitar a vida delas. A conex\u00e3o para o passageiro \u00e9 ruim, fica uma viagem mais longa, ele passa mais tempo dentro do avi\u00e3o. E, agora, a passagem \u00e9 mais cara, porque a taxa de conex\u00e3o est\u00e1 sendo repassada para ele. E ainda se diz, Presidente, que vai ficar mais barata!\r\nO mais barato \u00e9 uma cenoura que se passa no nariz do consumidor, mas que nunca acontece no Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Encerre, Deputado.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Do jeito que a coisa est\u00e1 indo, daqui a pouco, para entrar no avi\u00e3o, o passageiro vai ter que assinar o contrato de leasing em nome da empresa.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto est\u00e1 com uma l\u00f3gica completamente invertida. Essa l\u00f3gica do projeto est\u00e1 errada. O passageiro prefere sempre o voo direto. Quem sai de Recife para Manaus n\u00e3o quer passar por Bras\u00edlia. Quando a companhia a\u00e9rea coloca o voo para Bras\u00edlia e de l\u00e1 para Manaus, fica pior. A rigor, o passageiro deveria receber um b\u00f4nus, deveria pagar uma passagem mais barata, porque a viagem \u00e9 mais longa, mais demorada. Ele vai ficar embolando dentro das aeronaves e nos aeroportos. \u00c9 evidente que isso piora para o passageiro.\r\nE agora a passagem vai ficar ainda mais cara. Quanto mais longa a conex\u00e3o, mais cara a passagem. Isso est\u00e1 errado!\r\nEsse projeto est\u00e1 virando o \"c\u00f3digo de preju\u00edzo do consumidor\". Isso n\u00e3o pode! A l\u00f3gica que o Relator apresentou est\u00e1 completamente equivocada.\r\nO PCdoB vota \"sim\" \u00e0 emenda e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPAI,  ISNALDO BULH\u00d5ES JR., DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, P\u00caSAMES.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Falecimento do genitor do Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota favoravelmente \u00e0 emenda.\r\nAcho muito importante haver o equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro nos contratos de gest\u00e3o dos aeroportos. Achamos que esta emenda \u00e9 oportuna, como muito bem disse o Deputado Edmilson Rodrigues. Se h\u00e1 um esfor\u00e7o de transpar\u00eancia, isso deve ir \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias e o poder p\u00fablico deve compreender exatamente o que se passa.\r\nSr. Presidente, eu quero aproveitar o ensejo para mandar um grande abra\u00e7o ao Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. e manifestar, em nome de toda a bancada do PCdoB, os nossos sentimentos e a nossa solidariedade a toda a fam\u00edlia pelo falecimento de seu pai, Prefeito de Santana do Ipanema, ex-Deputado Estadual e ex-Conselheiro do Tribunal de Contas de Alagoas, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es. \u00c0 Senadora Renilde Bulh\u00f5es e a toda a fam\u00edlia, quero manifestar a nossa solidariedade e os nossos sentimentos.\r\nO PCdoB vota \"sim\", favoravelmente \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 7\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB manifesta-se favoravelmente ao texto. N\u00f3s somos favor\u00e1veis ao financiamento, ao empr\u00e9stimo. N\u00f3s somos a favor de que as empresas tenham o apoio do Estado brasileiro para que n\u00e3o quebrem na pandemia.\r\nN\u00f3s temos nos manifestado contrariamente a que esta conta seja repassada para os contribuintes, a que esta conta seja repassada para o consumidor, a que esta conta seja repassada para o passageiro. Isso \u00e9 um equ\u00edvoco. O passageiro tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 quebrado. O contribuinte tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 quebrado. Ele quebrou antes das empresas, pelo menos a maior parte deles.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a uma pol\u00edtica do Governo brasileiro que socorra as empresas, para que elas n\u00e3o quebrem, especialmente as micro, as pequenas e as m\u00e9dias. Entretanto, em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas como essas, mesmo quando se tratar de empresas maiores, n\u00f3s somos favor\u00e1veis.\r\nO PCdoB vota a favor do texto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, realmente, o Relator acatou boa parte desta emenda, apresentada pelo PSB. Contudo, h\u00e1 uma parte que n\u00e3o foi incorporada. Essa emenda visa exatamente reduzir os impactos das atividades da avia\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.\r\nO PCdoB acompanha a emenda do PSB, vota \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s consideramos essa emenda do PSOL muito importante. Ela tem como objetivo impedir que as empresas do setor a\u00e9reo demitam trabalhadores sem a caracteriza\u00e7\u00e3o de justa causa. \u00c9 uma emenda que tem como pano de fundo a prote\u00e7\u00e3o do mundo do trabalho. Os trabalhadores s\u00e3o exatamente aquela parte mais fragilizada nesta equa\u00e7\u00e3o, ainda mais com essa tradi\u00e7\u00e3o da elite econ\u00f4mica brasileira, que n\u00e3o olha para os trabalhadores, n\u00e3o olha para o povo.\r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds muito estranho: quando a economia cresce, os trabalhadores n\u00e3o se beneficiam do crescimento da economia. Quando a economia vai mal, as contas s\u00e3o repassadas para as costas dos trabalhadores. Isso fez do Brasil a sociedade mais desigual do mundo.\r\nPor isso n\u00f3s achamos que essa emenda do PSOL \u00e9 muito importante.\r\nO PCdoB vota \"sim\", favoravelmente \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB \u00e9 contra a autonomia do Banco Central e tamb\u00e9m \u00e9 contra a urg\u00eancia para esse projeto, que n\u00e3o tem nada de urgente. Ele est\u00e1 a\u00ed h\u00e1 20 anos, e s\u00f3 agora, com um Presidente fraco, que n\u00e3o conhece de nada, que n\u00e3o entende de nada, um projeto como esse pode ser votado.\r\nO Banco Central n\u00e3o pode receber desta Casa a autonomia sem a proposta nem sequer tramitar nas Comiss\u00f5es, sem haver uma \u00fanica audi\u00eancia p\u00fablica, sem debate nenhum com a sociedade. O Banco Central \u00e9 respons\u00e1vel pela pol\u00edtica de juros, pela taxa de juros, pela meta de infla\u00e7\u00e3o, pelo meio circulante, enfim, \u00e9 um instrumento muito importante de pol\u00edtica econ\u00f4mica.\r\nA autonomia para o Banco Central, na verdade, \u00e9 um garroteamento na institui\u00e7\u00e3o Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00e9 um garroteamento na soberania popular, na soberania do povo, que escolhe o Presidente, escolhe o governante. \u00c9 um absurdo um projeto com essa magnitude ser votado sem debate.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, RETIRADA, REQUERIMENTO, MINORIA PARLAMENTAR, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a retirada de requerimentos da Minoria ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, minha quest\u00e3o de ordem tem o objetivo de que V.Exa. reveja a decis\u00e3o tomada de prejudicar os requerimentos. A decis\u00e3o que V.Exa. tomou n\u00e3o tem amparo no Regimento da Casa, nem est\u00e1 agasalhada na boa conviv\u00eancia pol\u00edtica dos debates neste plen\u00e1rio.\r\nNossos requerimentos n\u00e3o est\u00e3o ancorados no art. 114, em que caberia decis\u00e3o exclusiva de V.Exa. N\u00e3o estando ancorados no art. 114, cabe ao Plen\u00e1rio decidir sobre os requerimentos apresentados. N\u00f3s achamos que a decis\u00e3o que V.Exa. tomou n\u00e3o tem amparo regimental, ainda mais porque a urg\u00eancia n\u00e3o foi aprovada por unanimidade, existindo uma oposi\u00e7\u00e3o, uma resist\u00eancia \u00e0 mat\u00e9ria. Os requerimentos s\u00e3o um direito da Minoria, um direito de quem discorda. V.Exa. precisa submeter estes requerimentos \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. Isso n\u00e3o pode ser uma decis\u00e3o exclusiva de V.Exa., que s\u00f3 o art. 114 lhe asseguraria.\r\nEsta mat\u00e9ria, Presidente, que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o futuro do Pa\u00eds e para nossa economia, n\u00e3o pode ser votada sem debate, sem audi\u00eancia p\u00fablica nas Comiss\u00f5es, tendo os requerimentos da Oposi\u00e7\u00e3o ou da Minoria rejeitados liminarmente por V.Exa.\r\nN\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de n\u00f3s procedermos desta maneira! \u00c9 direito regimental da Minoria exigir n\u00e3o s\u00f3 o debate, mas, sobretudo, que nossos requerimentos apresentados, com base no que prev\u00ea o Regimento da Casa, sejam votados pelo Plen\u00e1rio. V.Exa. n\u00e3o pode decidir sozinho esta mat\u00e9ria, tem que submet\u00ea-la \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEsta \u00e9 a quest\u00e3o de ordem, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Calheiros, eu come\u00e7o alertando V.Exa. de que a mat\u00e9ria \u00e9 vencida, mas eu respondo \u00e0 quest\u00e3o de ordem com base na seguinte situa\u00e7\u00e3o.\r\nDiz o \u00a7 5\u00ba: \"Na hip\u00f3tese de inclus\u00e3o de mat\u00e9rias que n\u00e3o atendam aos requisitos previstos no \u00a7 3\u00ba deste artigo, ser\u00e3o admitidos todos os requerimentos procedimentais previstos regimentalmente e ser\u00e1 aplic\u00e1vel a limita\u00e7\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o ao prazo previsto no caput do art. 67, facultada a prorroga\u00e7\u00e3o por 1 (uma) hora, prevista no caput do art. 72, ambos do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989\".\r\nA mat\u00e9ria foi aprovada com mais de dois ter\u00e7os, Deputado, n\u00e3o cabendo, portanto, a reclama\u00e7\u00e3o de V.Exa. Est\u00e1 havendo uma confus\u00e3o entre dois ter\u00e7os e unanimidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 autonomia do Banco Central. E somos favor\u00e1veis, Sr. Presidente, a que esse debate seja feito de maneira ampla com a sociedade brasileira.\r\nNeste projeto, n\u00f3s n\u00e3o tivemos uma \u00fanica audi\u00eancia p\u00fablica para ouvirmos personalidades importantes para a economia brasileira sobre o que acham desse tema. O que sabemos, Sr. Presidente, \u00e9 que o Banco Central \u00e9 um importante instrumento para a elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica. \u00c9 ele que fixa a taxa de juros. \u00c9 ele que estabelece a meta inflacion\u00e1ria. \u00c9 ele que controla os recursos circulantes na economia brasileira. \u00c9 ele que define, em parte, a pol\u00edtica monet\u00e1ria do Pa\u00eds. \u00c9 muito importante que um Presidente eleito tenha esses instrumentos na m\u00e3o. O que se est\u00e1 fazendo aqui \u00e9 retirando de um Presidente eleito esse poder e o entregando ao mercado financeiro.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis, Sr. Presidente, ao adiamento por mais 1 sess\u00e3o, para termos mais 1 dia de debate.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Protesto contra a vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nConsideramos, Sr. Presidente, \u00e9 um verdadeiro absurdo uma mat\u00e9ria com essa relev\u00e2ncia, que faz modifica\u00e7\u00e3o estrutural no Estado brasileiro, ser votada sem antes ser debatida. \r\nIsso que se chama de autonomia para o Banco Central n\u00e3o \u00e9 autonomia. Grande parte dos economistas brasileiros afirmam que o Banco Central brasileiro j\u00e1 \u00e9 um dos mais aut\u00f4nomos do mundo. O que se prop\u00f5e com esse projeto \u00e9 negar o processo democr\u00e1tico, o processo eleitoral que escolhe Chefes de Estado no Brasil. Com essa autonomia do Banco Central de que se fala, o que se est\u00e1 fazendo \u00e9 retirar da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica importantes instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica para tornar sem efeito qualquer decis\u00e3o que o povo brasileiro tome.\r\n\u00c9 um absurdo que isso seja feito sem debate e sem audi\u00eancia p\u00fablica!\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTR\u00c1RIO, ACORDO, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 proposta de acordo para continuidade da discuss\u00e3o, adiamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de vota\u00e7\u00e3o nominal e de requerimentos de destaque apresentados ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Exist\u00eancia de v\u00edcio de origem no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, acabou que n\u00e3o consegui me manifestar antes que V.Exa. consolidasse a mat\u00e9ria.\r\nDuas quest\u00f5es eu queria colocar. A primeira \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma possibilidade de acordo sobre a autonomia do Banco Central. A segunda \u00e9 que, mesmo com esse acordo de procedimentos, eu o considero insuficiente da maneira como foi feito.\r\nEnt\u00e3o, com todo o respeito aos L\u00edderes que participaram do processo e a V.Exa., que desenvolveu os entendimentos, quero me manifestar contra os termos do acordo como foi feito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00e3o foi acordo, foi uma gest\u00e3o de procedimentos. Tanto \u00e9 que n\u00f3s vamos votar requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o e n\u00f3s vamos votar destaques, que ser\u00e3o nominais, com toda a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, inclusive no m\u00e9rito.\r\nVamos seguir com a rela\u00e7\u00e3o.\r\nCom a palavra o Deputado Efraim Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB encaminha favoravelmente ao destaque. N\u00f3s consideramos esta mat\u00e9ria muito importante. Achamos que um projeto dessa magnitude n\u00e3o pode ser votado sem um amplo debate n\u00e3o s\u00f3 dentro da Casa, mas na sociedade. \r\nComo bem sabemos, n\u00e3o houve uma audi\u00eancia p\u00fablica sequer para que a C\u00e2mara dos Deputados dialogasse com a sociedade e com os setores que se preocupam com o funcionamento do Banco Central, apesar da import\u00e2ncia que o Banco Central tem como instrumento de pol\u00edtica econ\u00f4mica. Eu acho muito ruim a C\u00e2mara dos Deputados realizar essa vota\u00e7\u00e3o sem um debate mais amplo com a sociedade, sem nem sequer ouvirmos o que pensam as pessoas que atuam nessa \u00e1rea.\r\n\u00c9 da nossa tradi\u00e7\u00e3o esse debate. \u00c9 da nossa tradi\u00e7\u00e3o esse di\u00e1logo. Por isso, n\u00f3s acompanhamos o requerimento de retirada de pauta do PT e do PSOL. \r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO,  PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota favoravelmente ao requerimento do PSOL. \u00c9 um requerimento que prop\u00f5e a vota\u00e7\u00e3o artigo por artigo. No nosso entender, \u00e9 uma chance maior de que o debate, que n\u00e3o houve sobre esta mat\u00e9ria, seja realizado ao menos no plen\u00e1rio.\r\nComo bem sabemos, este projeto de autonomia do Banco Central n\u00e3o tramitou nas Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas da Casa. N\u00f3s n\u00e3o realizamos uma \u00fanica audi\u00eancia p\u00fablica sequer, para que o assunto fosse debatido.\r\nSabemos que a autonomia do Banco Central como est\u00e1 proposta \u00e9, na verdade, a retirada de atribui\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. O Banco Central \u00e9 um importante instrumento de pol\u00edtica econ\u00f4mica. \u00c9 ele que realiza, junto com mais algumas figuras, a pol\u00edtica monet\u00e1ria do Pa\u00eds, que fixa a pol\u00edtica e a taxa de juros, que estabelece a refer\u00eancia da meta inflacion\u00e1ria para o Pa\u00eds. N\u00f3s nos ressentimos de o Banco Central do Brasil s\u00f3 cuidar da infla\u00e7\u00e3o, de n\u00e3o se preocupar com os milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o desamparados, de n\u00e3o se preocupar com o desenvolvimento. Ent\u00e3o, precisamos \u00e9 de mais aten\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o de mais distanciamento do Banco Central dos problemas reais do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente ao requerimento do PSOL. O PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 39, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota contra a autonomia do Banco Central, vota contra o parecer do Deputado Silvio Costa Filho.\r\nPara n\u00f3s a obstru\u00e7\u00e3o n\u00e3o serve. Queremos que fique registrado para a opini\u00e3o p\u00fablica e para a sociedade brasileira que o PCdoB foi contra esta proposta de autonomia do Banco Central, que n\u00e3o \u00e9 autonomia. N\u00f3s queremos que o Banco Central, al\u00e9m de se preocupar com a infla\u00e7\u00e3o, se preocupe com o desenvolvimento do Pa\u00eds, com a gera\u00e7\u00e3o de emprego, com a distribui\u00e7\u00e3o de renda, com a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades. N\u00f3s queremos um Banco Central a servi\u00e7o da sociedade, do povo e da Na\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, o Banco Central foi capturado pelos bancos privados do Pa\u00eds. Os diretores dos bancos privados de hoje ser\u00e3o diretores do Banco Central amanh\u00e3. Os diretores do Banco Central de hoje voltar\u00e3o para os bancos privados amanh\u00e3. E o interesse do povo e da Na\u00e7\u00e3o fica em segundo plano. Essa autonomia na verdade retira da institui\u00e7\u00e3o Presid\u00eancia da Rep\u00fablica a possibilidade de decidir sobre a economia. \r\nO PCdoB \u00e9 contra e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nPresidente, n\u00e3o podemos comparar pa\u00edses que possuem realidades diferentes. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds com quase 220 milh\u00f5es de habitantes, com muitas desigualdades regionais e enormes desigualdades sociais.\r\nO que o Brasil precisa n\u00e3o \u00e9 refor\u00e7ar uma autonomia que o Banco Central, de fato, j\u00e1 possui. O que o Brasil precisa \u00e9 que o Banco Central, al\u00e9m de se preocupar com a meta inflacion\u00e1ria, al\u00e9m de definir a pol\u00edtica monet\u00e1ria, tamb\u00e9m alcance a necessidade do desenvolvimento do Pa\u00eds, do investimento que o Pa\u00eds precisa em sua infraestrutura, do investimento em ci\u00eancia e tecnologia, para n\u00e3o passarmos o vexame de, em plena pandemia, ter que importar at\u00e9 m\u00e1scaras. N\u00f3s usamos m\u00e1scaras importadas! Isso \u00e9 uma vergonha. Com a intelig\u00eancia que nosso Pa\u00eds tem, ainda nos submetemos a esse vexame internacional.\r\nO que o Brasil precisa \u00e9 que o Banco Central tamb\u00e9m d\u00ea aten\u00e7\u00e3o a essas quest\u00f5es que s\u00e3o fundamentais para n\u00f3s. Essa autonomia de que se fala do Banco Central vai aumentar as desigualdades - as desigualdades regionais e as desigualdades sociais -, vai subtrair da institui\u00e7\u00e3o Presid\u00eancia da Rep\u00fablica a possibilidade de estabelecer uma pol\u00edtica econ\u00f4mica, \u00e9 o que se espera.\r\nO que faz um candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica? Ele percorre o Pa\u00eds, ele fala com os setores da sociedade, prop\u00f5e um novo modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico. Ao vencer a elei\u00e7\u00e3o lhe \u00e9 negado o direito de exercer a pol\u00edtica que ele defendeu, e esse direito \u00e9 subtra\u00eddo para entregar aos bancos privados, que revezam os diretores no Banco Central, Sr. Presidente!\r\nQue o mercado financeiro pretenda isso, que o mercado financeiro queira isso.\r\nNo limite, at\u00e9 se compreende. Mas o Congresso Nacional, o Legislativo do Pa\u00eds, a C\u00e2mara dos Deputados concordar com um absurdo desse, Presidente, \u00e9 inconceb\u00edvel, \u00e9 incompreens\u00edvel!\r\nAqui se usa como argumento o fato de este projeto estar na Casa h\u00e1 20 anos, mas nunca foi debatido nas Comiss\u00f5es. N\u00e3o houve sequer uma audi\u00eancia p\u00fablica. Quando Deputado usa a tribuna, imaginamos que ele est\u00e1 falando de outra coisa e n\u00e3o da autonomia do Banco Central. \u00c9 como se no fundo ele n\u00e3o tivesse consci\u00eancia da gravidade do que aqui se est\u00e1 decidindo, do que aqui est\u00e1 se votando.\r\nPresidente, \u00e9 lament\u00e1vel que a toque de caixa a C\u00e2mara dos Deputados aprove a autonomia do Banco Central, abrindo m\u00e3o de suas prerrogativas: emendar a legisla\u00e7\u00e3o, modificar, corrigir e melhorar os projetos.\r\nO Deputado Silvio Costa Filho, como sempre, foi muito educado, recebeu hoje os partidos de oposi\u00e7\u00e3o e nos tratou com muita eleg\u00e2ncia, democraticamente, mas no m\u00e9rito n\u00e3o recuou 1 mil\u00edmetro, n\u00e3o atendeu a nenhuma das emendas apresentadas pela Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o temos a menor condi\u00e7\u00e3o de votar este projeto, de sermos a favor da autonomia do Banco Central.\r\nO PCdoB \u00e9 contra a mat\u00e9ria, encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera que esta emenda apresentada pelo Partido dos Trabalhadores \u00e9 muito importante para diminuirmos os preju\u00edzos que esse projeto ir\u00e1 causar \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira. O PT pretende que o Banco Central n\u00e3o se preocupe apenas com a pol\u00edtica monet\u00e1ria e com a taxa de juros, que n\u00e3o tenha como objetivo apenas estabelecer o centro da meta a ser alcan\u00e7ada no processo inflacion\u00e1rio. Em um pa\u00eds com tantas desigualdades sociais e tantas desigualdades regionais como o Brasil, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 dever, h\u00e1 que ser responsabilidade tamb\u00e9m do Banco Central contribuir para o desenvolvimento do Pa\u00eds e o combate \u00e0s desigualdades que atingem as nossas regi\u00f5es, que atingem a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO PCdoB \u00e9 a favor da emenda do Partido dos Trabalhadores. Por isso, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), CONTRARIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITOVO LEGAL, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil,  a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, art. 1\u00ba, da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00e3o podemos abrir o processo de vota\u00e7\u00e3o durante os encaminhamentos porque todos n\u00f3s aqui temos a esperan\u00e7a ainda de sensibilizar o Plen\u00e1rio para o absurdo que est\u00e1 sendo cometido com isso que se chama de autonomia do Banco Central. Na verdade, o nome mais adequado seria \"soberania do Banco Central\", porque o que este projeto est\u00e1 fazendo \u00e9 tratar com descaso a necessidade de desenvolvimento do Pa\u00eds e de combate \u00e0s desigualdades. \r\nEste projeto se ocupa de retirar a esperan\u00e7a do povo brasileiro de mudar o Brasil mais adiante. Isso, na verdade, \u00e9 o que est\u00e1 ocorrendo aqui, ao se atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do mercado financeiro.\r\nN\u00f3s temos hoje quase 15 milh\u00f5es de trabalhadores desempregados. N\u00f3s temos hoje uma economia que caminha para baixo e temos a necessidade de um aux\u00edlio emergencial.\r\nA Casa n\u00e3o se ocupa de atender a essa demanda, e passamos aqui as primeiras sess\u00f5es do Legislativo dando autonomia \u00e0s pessoas que mais contribuem para a desigualdade no Brasil, porque o Banco Central de hoje trabalha de forma articulada com o mercado financeiro.\r\nO PCdoB vota contra a emenda do NOVO, porque acha que ela n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o melhora, mas ainda piora o projeto. O PCdoB vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Contrariedade \u00e0 concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota favor\u00e1vel \u00e0 emenda apresentada pelo PSOL.\r\nEu aproveito para me manifestar mais uma vez, Presidente, contra a chamada autonomia do Banco Central. V\u00e1rios economistas opinam que o Banco Central do Brasil j\u00e1 tem uma autonomia muito grande. O que se espera do Banco Central \u00e9 exatamente que ele coloque foco no desenvolvimento do Pa\u00eds e na distribui\u00e7\u00e3o de renda. O Banco Central n\u00e3o pode ter como \u00fanico objetivo a pol\u00edtica de juros. Ele n\u00e3o pode conter os movimentos da economia para atingir a meta da infla\u00e7\u00e3o num Pa\u00eds desigual como o Brasil, com tanta desigualdade regional e com tantas desigualdades sociais. Este instrumento importante de pol\u00edtica econ\u00f4mica precisa ser utilizado em defesa do que a Na\u00e7\u00e3o precisa.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 emenda do PSOL.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda apresentada pelo Partido Democr\u00e1tico Trabalhista - PDT, pelo nosso L\u00edder Wolney Queiroz.\r\nEsta \u00e9 uma emenda merit\u00f3ria, Presidente: ela estabelece que a pol\u00edtica cambial, estabelecida pelo Banco Central, n\u00e3o seja determinada por apenas uma pessoa, como \u00e9 hoje. Na verdade, esta \u00e9 uma emenda que visa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um conselho, mesmo que um conselho pequeno, para tirar a decis\u00e3o de uma \u00fanica pessoa - hoje, interesses gigantescos s\u00e3o determinados por uma simples decis\u00e3o do diretor de pol\u00edtica cambial.\r\nN\u00e3o \u00e9 adequado, n\u00e3o \u00e9 correto, n\u00e3o \u00e9 seguro que isso fique na m\u00e3o de uma \u00fanica pessoa. \r\nN\u00f3s concordamos com a emeda apresentada pelo PDT. O PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=214&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s, Presidente, somos pela retirada de pauta desse projeto.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - J\u00e1 votamos a retirada de pauta, Deputado Renildo. N\u00f3s estamos na vota\u00e7\u00e3o do destaque.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Isso, \u00e9 o Destaque n\u00ba 1, do Partido dos Trabalhadores.\r\nN\u00f3s achamos esse dispositivo muito prejudicial \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0 economia brasileira. Ele permite a abertura de contas em d\u00f3lar no Brasil para residentes e n\u00e3o residentes. \u00c9 o in\u00edcio da dolariza\u00e7\u00e3o da nossa economia, um fen\u00f4meno muito ruim, nocivo, que aconteceu na Argentina e que devemos evitar aqui.\r\nO PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c1O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Inciso IX, art. 5\u00b0, do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, a respeito do mercado de c\u00e2mbio brasileiro, do capital brasileiro no exterior, do capital estrangeiro no Pa\u00eds e da presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB considera muito importante este destaque apresentado pelo PDT. Ele tem alguma semelhan\u00e7a com o destaque anterior, apresentado pelo Partido dos Trabalhadores. Na verdade, ele socializa este dispositivo que n\u00f3s estamos enfrentando, socializa os riscos, e os lucros s\u00e3o apropriados pelos detentores dessas contas em d\u00f3lar aqui no nosso Pa\u00eds. O PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao destaque do PDT.\r\nComo estrat\u00e9gia para enfrentarmos o assunto, n\u00f3s encaminhamos a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-19T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), CMC 1/2021, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Linhas norteadores da atua\u00e7\u00e3o do PCdoB. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2021, do Supremo Tribunal Federal, a respeito da pris\u00e3o em flagrante do Deputado Daniel Silveira por pr\u00e1tica de crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s, Parlamentares do Partido Comunista do Brasil, sempre agimos em defesa das prerrogativas e da imunidade dos mandatos conferidos pelo voto popular. Somos vozes ativas em defesa da separa\u00e7\u00e3o dos poderes e da autonomia do Poder Legislativo. Valorizamos a liberdade de opini\u00e3o e compreendemos sua import\u00e2ncia para a democracia. Criticamos o uso da Lei de Seguran\u00e7a Nacional, um resqu\u00edcio da ditadura militar que sobrepujou o Pa\u00eds entre 1964 e 1985, e, em especial, o fato de ainda estar em vigor, e apontamos a necessidade e a oportunidade de aprovarmos uma lei de defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nA defesa do regime democr\u00e1tico e de suas institui\u00e7\u00f5es, das liberdades e dos direitos e garantias constitucionais \u00e9 uma das quest\u00f5es mais importantes na vida nacional. A luta contra o fascismo que a sociedade brasileira trava aglutina diversas agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, as mais variadas entidades e m\u00faltiplos segmentos da nossa sociedade que entendem ser fundamental combater o autoritarismo e os ataques \u00e0 nossa jovem democracia.\r\nCom base nesse conjunto de pressupostos, decide:\r\nQue os atos praticados pelo Deputado Daniel Silveira n\u00e3o se enquadram nas prerrogativas dos mandatos ou da liberdade de opini\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio. A legitimidade da imunidade parlamentar e da liberdade de opini\u00e3o encontra-se exatamente na defesa e na prote\u00e7\u00e3o da democracia. Esses institutos n\u00e3o podem ser usados para desconstitu\u00ed-la. \r\nQue os atos praticados pelo Deputado Daniel Silveira n\u00e3o representam um fato isolado, est\u00e3o em um contexto e integram uma estrat\u00e9gia de ataque direto \u00e0 democracia e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas; representam atos reiterados e coordenados para sitiar o Estado Democr\u00e1tico de Direito e a pluralidade das ideias em prol do crescimento do fascismo em nosso Pa\u00eds. \r\nQue a interven\u00e7\u00e3o militar e o Ato Institucional n\u00ba 5 defendidos pelo Deputado Daniel Silveira representam um dos piores per\u00edodos, um per\u00edodo nefasto vivido pela Na\u00e7\u00e3o brasileira: instalou uma ditadura que suspendeu direitos e garantias constitucionais, inclusive o habeas corpus; impediu elei\u00e7\u00f5es diretas para Presidente, Governadores, Prefeitos de capitais e de cidades estrat\u00e9gicas; cassou Presidente da Rep\u00fablica, Deputados e Senadores, Governadores, Prefeitos e Vereadores; suprimiu o direito de voto de milh\u00f5es de brasileiros; restringiu os partidos pol\u00edticos; instituiu a censura \u00e0 imprensa e \u00e0s artes; matou e torturou; fechou o Congresso Nacional e interveio no Poder Judici\u00e1rio; solapou a soberania nacional e deixou o Pa\u00eds numa das maiores crises econ\u00f4micas e sociais daquele s\u00e9culo. \r\nQue esse n\u00e3o \u00e9 caminho para o povo brasileiro, que reitera os valores da cidadania, da dignidade, a dignidade da pessoa humana, dos direitos sociais, do pluralismo pol\u00edtico de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria com desenvolvimento nacional, com erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais, como expresso na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nNesse sentido, os Parlamentares do PCdoB, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o em flagrante por crime inafian\u00e7\u00e1vel do Sr. Deputado Daniel Silveira, votam pela manuten\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s consideramos muito importante esse destaque do Partido dos Trabalhadores. O que o texto do Relator faz \u00e9 reafirmar como priorit\u00e1rios \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o os grupos que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabeleceu, que s\u00e3o os profissionais da sa\u00fade, os profissionais da educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social e os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica. A emenda do PT visa incluir como priorit\u00e1rios tamb\u00e9m os profissionais que trabalham ou que sejam convocados a trabalhar em servi\u00e7os p\u00fablicos considerados essenciais e as pessoas com defici\u00eancia. Ou seja, incorpora dois segmentos: as pessoas com defici\u00eancia e as que trabalham em servi\u00e7os p\u00fablicos considerados essenciais, o que nos parece \u00f3bvio.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS, ATRASO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a protela\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica e pelo Ministro da Sa\u00fade, de medidas para a imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o em que o Brasil se encontra. Daqui a poucos dias, completaremos 1 ano de pandemia e temos infelizmente um Presidente da Rep\u00fablica e um Ministro da Sa\u00fade que protelam as medidas de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, criam dificuldade uma atr\u00e1s da outra para dificultar, para impedir a compra das vacinas. N\u00f3s sabemos que isso \u00e9 decisivo para o Pa\u00eds. Mais de mil brasileiros morrem todos os dias. Essa posi\u00e7\u00e3o de nega\u00e7\u00e3o do Governo e do Ministro da Sa\u00fade tem causado muitos problemas para as fam\u00edlias brasileiras. \r\nEssa emenda do PSB refor\u00e7a os dados consolidados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade e oferece mais transpar\u00eancia ao processo. Por isso o PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB considera esta mat\u00e9ria muito relevante. \u00c9 importante que ela seja debatida na C\u00e2mara dos Deputados. Concordamos, Sr. Presidente, que a imunidade parlamentar n\u00e3o deve, em nenhuma hip\u00f3tese, ser confundida com impunidade, mas tamb\u00e9m achamos que este debate precisa ser enfrentado. O que n\u00f3s reivindicamos durante esta semana inteira foi mais oportunidade de debate, mais tempo de debate, para que as pessoas tenham uma compreens\u00e3o melhor do texto constitucional que se est\u00e1 querendo modificar nesta Casa. Ou seja, somos a favor de mais debate, somos a favor de uma constru\u00e7\u00e3o coletiva, mas sobretudo somos a favor da independ\u00eancia dos Poderes e da independ\u00eancia do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA favor do debate, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\". Somos contra a sa\u00edda da mat\u00e9ria da pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-24T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, DEMOCRACIA, CONSTITUCIONALIDADE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, DEFINI\u00c7\u00c3O, CUST\u00d3DIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), DITADURA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Raz\u00f5es do posicionamento do PCdoB pela admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o quest\u00e3o de come\u00e7ar afirmando que o PCdoB ir\u00e1 votar favoravelmente \u00e0 admissibilidade porque, ao analisar a mat\u00e9ria, n\u00e3o encontramos inconstitucionalidade nela. \r\nQuero dizer que fizemos parte aqui, durante toda a semana, de um grupo de Parlamentares que lutou por mais debates, que lutou para que a mat\u00e9ria tramitasse numa velocidade mais lenta, para permitir uma reflex\u00e3o maior da Casa e, com isso, tamb\u00e9m dar oportunidade \u00e0 sociedade de acompanhar o debate que aqui se fazia. \r\nCreio, Sr. Presidente, que a falta desse debate maior nos causou muitos problemas. Constatei isso a partir de algumas falas que escutei feitas da tribuna. H\u00e1 Parlamentares que ir\u00e3o votar a mat\u00e9ria e que talvez n\u00e3o tenham compreendido direito o texto, porque fazem afirma\u00e7\u00f5es que n\u00e3o t\u00eam resguardo, que n\u00e3o t\u00eam amparo na PEC que se apresenta.\r\nO que a PEC diz em seu art. 53? Diz que: \"Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos, cabendo, exclusivamente, a responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar por procedimento incompat\u00edvel com o decoro parlamentar\". O artigo fala sobre o qu\u00ea? Sobre opini\u00f5es, palavras e votos. O texto \u00e9 claro, \u00e9 direito. N\u00e3o h\u00e1 nisso inconstitucionalidade. E a defesa n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma novidade trazida a este plen\u00e1rio, \u00e9 uma defesa e uma reafirma\u00e7\u00e3o de um ponto importante da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que assegura a possibilidade de os Parlamentares exercerem sua atividade parlamentar livremente. \r\nN\u00e3o se sintam amea\u00e7ados! N\u00e3o se sintam amedrontados! N\u00e3o se sintam acuados! Isso vem em defesa de qu\u00ea? Da liberdade e da democracia. Defender a liberdade e a democracia \u00e9 defender a afirma\u00e7\u00e3o desses princ\u00edpios.\r\nDigo isso, Sr. Presidente, com a autoridade de quem lidera a bancada de um partido que teve o seu registro cassado pela Justi\u00e7a. Digo isso com a autoridade de quem teve toda a sua bancada de Deputados e Senadores cassada pela Justi\u00e7a brasileira. Digo isso com a responsabilidade de quem carrega essa hist\u00f3ria! N\u00f3s sabemos a diferen\u00e7a entre democracia e ditadura!\r\nH\u00e1 muitos democratas que gostam de defender a democracia durante a democracia, mas n\u00f3s n\u00e3o os encontramos quando o autoritarismo chega. N\u00f3s estamos na luta contra o autoritarismo e pagamos sempre um pre\u00e7o alto, que \u00e9 o pre\u00e7o das nossas convic\u00e7\u00f5es, \u00e9 o pre\u00e7o do compromisso com o povo, com o Pa\u00eds, com a Na\u00e7\u00e3o e com a pr\u00f3pria democracia. Quantos dos nossos foram presos? Quantos dos nossos foram torturados? Quantos dos nossos foram assassinados? Quantos dos nossos tiveram suas fam\u00edlias desmanteladas? Mas essa \u00e9 a nossa hist\u00f3ria, uma hist\u00f3ria de luta em defesa do Brasil, em defesa da Na\u00e7\u00e3o brasileira. E, para as transforma\u00e7\u00f5es de que o Brasil precisa, n\u00f3s precisamos de mais democracia, e n\u00e3o de menos.\r\nN\u00e3o queremos confundir imunidade com impunidade. E demos j\u00e1 v\u00e1rias demonstra\u00e7\u00f5es disso. A \u00faltima vez foi na semana passada, quando votamos favoravelmente \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, porque cada um tem que pagar e responder pelos seus crimes. \r\nEm defesa da democracia, em defesa da liberdade, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 admissibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F2%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DISCUSS\u00c3O DE PROPOSI\u00c7\u00c3O POR PARTES,  PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de discuss\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo das prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil vive dias dram\u00e1ticos com esta pandemia. Mais de mil brasileiros t\u00eam morrido todos os dias. Infelizmente, o Pa\u00eds n\u00e3o tem governo, o Pa\u00eds est\u00e1 completamente desorganizado no combate \u00e0 pandemia. \u00c9 um governo que nega vacina \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Na pr\u00e1tica, ele protela, muda, modifica, distorce e vai boicotando a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Isso tem agravado os problemas, acarretado mais mortes no nosso Pa\u00eds. \u00c9 um assunto muito grave, \u00e9 um desgoverno total.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PODER LEGISLATIVO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), IMUNIDADE PARLAMENTAR, CONTR\u00c1RIO, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, RENILDO CALHEIROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Inadmissibilidade de chantagens e amea\u00e7as contra membros do Supremo Tribunal Federal e do Parlamento brasileiro. Usurpa\u00e7\u00e3o frequente de prerrogativas do Poder Legislativo. Posicionamento do orador sobre a Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para  resguardo de prerrogativas parlamentares. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Relatora Margarete Coelho pelo acatamento de sugest\u00f5es com vista ao aperfei\u00e7oamento da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como V.Exa. anunciou que ir\u00e1 convocar outra sess\u00e3o, eu terei na pr\u00f3xima sess\u00e3o um novo tempo de L\u00edder. Ent\u00e3o, posso gastar agora este, que eu estava reservando para o per\u00edodo em que a pol\u00eamica se acendesse um pouco mais. \r\nH\u00e1 3 Poderes na Rep\u00fablica. Um deles \u00e9 o Poder Executivo, que \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, uma \u00fanica pessoa, escolhida numa elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria. Os outros dois s\u00e3o o Poder Judici\u00e1rio, que \u00e9 um colegiado pequeno - no caso da esfera federal, \u00e9 o Supremo Tribunal Federal, que tem 11 Ministros -, e o Poder Legislativo - em \u00e2mbito federal, o Congresso Nacional -, que, de todos os Poderes, \u00e9 o mais representativo, o mais democr\u00e1tico, o que melhor expressa a vontade da sociedade, por ser mais plural. Aqui, v\u00e1rias correntes de opini\u00e3o est\u00e3o representadas, eleitas por meio do voto popular, como muito bem me lembra o Deputado Paulo Ramos. \u00c9 a elei\u00e7\u00e3o que traz os Deputados para c\u00e1 e leva os Senadores para o Senado. A cada 4 anos, os candidatos a Parlamentar s\u00e3o submetidos a uma elei\u00e7\u00e3o. \r\nPresidente, eu queria deixar muito claro o seguinte. Eu sou defensor das institui\u00e7\u00f5es, da democracia. Sou defensor do Supremo Tribunal Federal. Ainda na semana passada, aqui votamos uma mat\u00e9ria dif\u00edcil, acompanhando uma decis\u00e3o que o Supremo Tribunal Federal tomou. Mas eu n\u00e3o estou entre aqueles que acham que o STF acerta sempre. N\u00e3o. O Supremo erra muito, no meu entender, na minha opini\u00e3o. Mas o Ministro do Supremo Tribunal Federal n\u00e3o pode ser amea\u00e7ado, n\u00e3o pode ser chantageado, n\u00e3o pode ter sua fam\u00edlia atacada, n\u00e3o pode ser intimidado. Ele precisa votar livremente, com base no que diz o processo e de acordo com a sua consci\u00eancia, com o que ele pensa sobre o que est\u00e1 nos autos. \r\nO mesmo racioc\u00ednio eu transfiro para os representantes do povo, eleitos legitimamente pelo voto popular. Aqui, no Senado ou em qualquer esfera, os representantes do Poder Legislativo precisam exercer a delega\u00e7\u00e3o que o povo lhes confiou com independ\u00eancia, com autonomia, votando com base naquilo em que acreditam programaticamente, combinado com as suas convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas. Essa liberdade precisa ser assegurada. A vida mostra que a transgress\u00e3o de outros Poderes, que a subtra\u00e7\u00e3o dos poderes e das prerrogativas do Legislativo ocorre com frequ\u00eancia no Brasil.\r\nEsse princ\u00edpio, Sr. Presidente, est\u00e1 consagrado na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 uma novidade; n\u00e3o \u00e9 uma coisa nova. O que podemos discutir \u00e9 se ele \u00e9 necess\u00e1rio ou n\u00e3o. Eu considero que \u00e9 necess\u00e1rio. Est\u00e1 estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o. O esfor\u00e7o que aqui se faz \u00e9 para regulament\u00e1-lo. H\u00e1 imperfei\u00e7\u00f5es? Seguramente. Uma emenda constitucional ou um projeto de lei qualquer n\u00e3o s\u00e3o feitos com a vontade exclusiva de um Parlamentar, mas s\u00e3o o resultado de uma decis\u00e3o colegiada, de uma negocia\u00e7\u00e3o que \u00e9 feita na Casa.\r\nEu quero parabenizar a Deputada Margarete pelo esfor\u00e7o que fez para tentar incorporar v\u00e1rias sugest\u00f5es, que, a meu ver, melhoraram o projeto, aperfei\u00e7oaram o projeto.\r\nEram essas, Sr. Presidente, as considera\u00e7\u00f5es que gostaria de fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, PACIENTE CONTAMINADO, VACINA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o do orador diante do n\u00famero exorbitante de mortes e de pessoas contaminadas pela Covid-19 no Pa\u00eds. Boicote do Governo Jair Bolsonaro \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a doen\u00e7a viral. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, dentro deste 1 minuto que tenho, quero aproveitar para lamentar a situa\u00e7\u00e3o que o Brasil est\u00e1 vivendo. A pandemia apresenta n\u00fameros alarmantes. H\u00e1 quase 30 dias, em m\u00e9dia, mais de mil brasileiros morrem por dia.\r\nHoje o notici\u00e1rio indica que 17 Estados j\u00e1 reconheceram que est\u00e3o em uma situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, sem condi\u00e7\u00f5es de prestar o atendimento de que a popula\u00e7\u00e3o necessita.\r\nEu quero lamentar principalmente, Sr. Presidente, a falta, a aus\u00eancia de um Governo, de um Presidente da Rep\u00fablica, de um Ministro da Sa\u00fade que assuma a responsabilidade junto com outros \u00f3rg\u00e3os, para o Pa\u00eds enfrentar a pandemia. O Governo afirma e nega, diz e contradiz e, na pr\u00e1tica, boicota a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSobre a mat\u00e9ria, Sr. Presidente, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, ENCAMINHAMENTO, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Defesa de submiss\u00e3o, ao exame de Comiss\u00e3o Especial, da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu participo deste debate h\u00e1 alguns dias - \u00e9 V.Exa. testemunha. Inclusive disse isto v\u00e1rias vezes, daquela tribuna: que uma mat\u00e9ria como esta, pela relev\u00e2ncia que tem e tamb\u00e9m pela delicadeza que carrega, precisa ser melhor compreendida. H\u00e1 quest\u00f5es que s\u00e3o afirmadas aqui da tribuna que n\u00e3o est\u00e3o no texto. Talvez o pr\u00f3prio Parlamentar n\u00e3o tenha compreendido direito, e a sociedade que nos acompanha muitas vezes tamb\u00e9m n\u00e3o compreende o que exatamente aqui est\u00e1 sendo debatido, discutido.\r\nNesses dias, tivemos v\u00e1rias rodadas de negocia\u00e7\u00f5es, no Col\u00e9gio de L\u00edderes, e v\u00e1rios partidos nos reunimos, todos os dias, o dia inteiro.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s estivemos muito pr\u00f3ximos de um entendimento ontem mesmo. O que hoje \u00e9 solicitado foi oferecido ontem \u00e0 noite. O termo que o Deputado Bohn Gass e o Deputado Paulo Teixeira solicitaram hoje, ontem \u00e0 noite chegou a estar na Mesa. Ou seja, se n\u00f3s conversarmos um pouco mais, se n\u00f3s debatermos um pouco mais, se n\u00f3s dialogarmos um pouco mais ser\u00e1 poss\u00edvel construirmos um texto que responda \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o que carece ser feita \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e que una amplamente o Plen\u00e1rio desta Casa, sem nenhum exagero, sem algo que n\u00e3o cabe ou que algu\u00e9m considere indevido ou demais. Tudo isso pode ser administrado.\r\nNo meu entender, Sr. Presidente, analisando a delicadeza da mat\u00e9ria e a rela\u00e7\u00e3o entre os Poderes, mas tamb\u00e9m certos pressupostos da democracia, o encaminhamento correto seria n\u00f3s remetermos essa mat\u00e9ria, que j\u00e1 teve a admissibilidade aprovada, para uma Comiss\u00e3o Especial. E essa Comiss\u00e3o Especial, com tempo, com paci\u00eancia, dialogando com a sociedade, pode nos levar a um texto que tenha a concord\u00e2ncia da ampla maioria deste Plen\u00e1rio. Mesmo que essa maioria n\u00e3o seja t\u00e3o ampla, que ao menos o texto fique suficientemente claro, para gerar seguran\u00e7a em todos.\r\nEra a considera\u00e7\u00e3o que eu tinha a fazer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, VETO PRESIDENCIAL, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DISPOSITVO LEGAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Descaracteriza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19, aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e  Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu quero dizer, para ficar claro, o que o Presidente vetou na lei de vacinas.\r\nEle vetou a obriga\u00e7\u00e3o de o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade comprar e distribuir vacinas registradas e autorizadas; vetou a autoriza\u00e7\u00e3o para que Estados, Munic\u00edpios e o Distrito Federal adotassem medidas para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o; vetou a inclus\u00e3o das vacinas no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a COVID-19; vetou dispositivos relacionados ao Plano Nacional da Vacina\u00e7\u00e3o que estabeleciam crit\u00e9rios para a distribui\u00e7\u00e3o de vacina; vetou medidas que permitiam agilizar o registro tempor\u00e1rio pela ANVISA em procedimentos, acelerando esse processo de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas; vetou a obriga\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de divulgar periodicamente dados sobre aquisi\u00e7\u00e3o, custos, estoque e distribui\u00e7\u00e3o de vacinas. \r\nSr. Presidente, o Presidente desmontou a lei que o Congresso Nacional aprovou. Contudo, na mat\u00e9ria que chega agora, o PCdoB encaminha o voto \"sim\", para que possamos discutir e aprovar de novo o que o Presidente acaba de vetar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID_19.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil. Necessidade de assun\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, da responsabilidade pelo Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria apenas chamar a aten\u00e7\u00e3o porque este projeto ainda precisa sofrer algumas modifica\u00e7\u00f5es. \r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel o pensamento do Governo! O Ministro da Sa\u00fade e o Presidente da Rep\u00fablica subvertem a l\u00f3gica dos acontecimentos, desrespeitando o povo e o bom senso. Esta crise que envolve a vacina est\u00e1 acontecendo porque o Governo n\u00e3o tomou as medidas necess\u00e1rias em tempo h\u00e1bil. O Governo protela e, eu diria, at\u00e9 boicota a vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Se o Governo Federal n\u00e3o o faz, o Estado e o Munic\u00edpio t\u00eam que faz\u00ea-lo, para imunizar sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nO que prev\u00ea a medida defendida pelo Governo? Prev\u00ea que o Governo Federal n\u00e3o vai ressarcir os Estados e Munic\u00edpios, como se existissem uma popula\u00e7\u00e3o federal, uma popula\u00e7\u00e3o estadual e uma popula\u00e7\u00e3o municipal. O que existe \u00e9 o povo brasileiro! Ningu\u00e9m mora na Uni\u00e3o. Todos moram na cidade, no Munic\u00edpio. \r\n\u00c9 necess\u00e1rio, portanto, que o Governo assuma a responsabilidade pelo Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Estes recursos n\u00e3o pertencem ao Presidente! Trata-se de recursos do povo, recursos que devem ser usados para pagar a vacina.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER CONTR\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 2 a 6, e 9, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero reconhecer o esfor\u00e7o feito pelo Relator, que tem dialogado aqui no plen\u00e1rio buscando composi\u00e7\u00e3o em certas propostas, e reconhe\u00e7o que o projeto melhorou muito da semana passada para c\u00e1. Contudo, h\u00e1 ainda algumas inconsist\u00eancias.\r\nComo se vota agora o projeto ressalvados os destaques, n\u00f3s acompanhamos os demais partidos e encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, COMPRA, DIFICULDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Boicote do Governo Federal \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa atitude negacionista do Governo Federal, com medidas protelat\u00f3rias - que, na pr\u00e1tica, boicotam a compra das vacinas -, nos remete a um debate delicado, que \u00e9 o de discutir, na escassez, quais s\u00e3o os grupos priorit\u00e1rios.\r\nO Brasil poderia estar em uma situa\u00e7\u00e3o bem melhor se, no tempo certo, tivesse tomado a iniciativa de comprar as vacinas, como outras Na\u00e7\u00f5es fizeram. Nesse debate delicado, n\u00f3s votamos favoravelmente \u00e0 emenda. N\u00f3s votamos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, COMPRA, DIFICULDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Postura criminosa do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus, especialmente quanto \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como tive a oportunidade de dizer anteriormente, a posi\u00e7\u00e3o do Governo Federal \u00e9 um verdadeiro crime contra a sociedade brasileira, contra o povo brasileiro. N\u00f3s estamos, h\u00e1 v\u00e1rios dias, com mais de mil pessoas morrendo por causa da COVID-19. O Presidente continua atenuando os riscos da COVID. Seu Governo desenvolve medidas protelat\u00f3rias. \u00c9 como a linha do horizonte que se afasta de voc\u00ea na mesma propor\u00e7\u00e3o em que voc\u00ea se aproxima dela. A posi\u00e7\u00e3o do Governo Federal tem sido negar o que a sociedade brasileira busca, que \u00e9 a seguran\u00e7a da vacina, para fugir dos perigos da COVID.\r\nEnt\u00e3o, neste quadro, Presidente, n\u00f3s precisamos de muito crit\u00e9rio, de muita responsabilidade e de muita aten\u00e7\u00e3o com o povo brasileiro. Se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos atualmente vacina dispon\u00edvel e o Governo Federal continuasse se negando a compr\u00e1-la, todos os caminhos seriam bons, todos os caminhos seriam razo\u00e1veis. Ocorre que n\u00e3o h\u00e1 disponibilidade de vacinas suficientes no atual momento, e n\u00f3s pagamos o pre\u00e7o pelo atraso do Ministro Pazuello e do Presidente Bolsonaro. N\u00f3s pagamos um pre\u00e7o muito alto.\r\nOra, se abrimos a possibilidade de outras pessoas irem comprar vacina, que n\u00e3o os entes p\u00fablicos, governos estaduais, municipais e o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Presidente da Rep\u00fablica vai tirando o corpo fora, vai saindo fora. Ele j\u00e1 n\u00e3o quer ressarcir Estados e Munic\u00edpios pela compra da vacina. \u00c9 uma outra maneira de boicotar.\r\nQuando o Relator apresenta a sugest\u00e3o de serem vencidos os segmentos considerados priorit\u00e1rios, \u00e9 claro que a comiss\u00e3o nacional ligada ao pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que discutiu o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o ir\u00e1 fixar quais ser\u00e3o as novas prioridades, dentro de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, dentro de crit\u00e9rios cient\u00edficos. Surgir\u00e1 outra leva de segmentos priorit\u00e1rios. Parece-me evidente isso. Parece-me necess\u00e1ria essa medida em defesa do interesse p\u00fablico, em defesa da sa\u00fade p\u00fablica e em defesa do SUS.\r\n\u00c9 essa, Sr. Presidente, a defesa que fazemos, reconhecendo que \u00e9 um assunto delicado, que \u00e9 uma mat\u00e9ria complexa discutir prioridades em um ambiente de escassez, quando a situa\u00e7\u00e3o poderia ser muito diferente da que estamos vivendo com este Governo irrespons\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, REDA\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o, pela reda\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, da reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 2\u00ba, do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a permiss\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, bem como \u00e0 iniciativa privada, de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 com registro ou autoriza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de uso no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a irresponsabilidade do Governo Jair Bolsonaro nos trouxe a este quadro de extrema dificuldade. O Governo trabalha contra as vacinas. Na pr\u00e1tica, ele as boicota. Precisamos que o Governo Federal se emprenhe na compra de vacinas mundo afora, o que devia ter sido feito desde o ano passado.\r\nN\u00f3s vivemos um grande dilema: n\u00e3o h\u00e1 vacinas suficientes no mundo para vacinar a popula\u00e7\u00e3o mundial. Evidentemente, o Governo brasileiro tem que cuidar, em primeiro lugar, do povo brasileiro e comprar todas as vacinas que conseguir. \u00c9 preciso buscar entendimentos com laborat\u00f3rios, com outras na\u00e7\u00f5es, para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja imunizada.\r\nEsta proposi\u00e7\u00e3o que o PT apresenta considera a possibilidade de vacina\u00e7\u00e3o pela iniciativa privada, a partir da vacina\u00e7\u00e3o de 80% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s acompanhamos a emenda do PT, em raz\u00e3o do fato de que a nossa emenda foi rejeitada anteriormente.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, MSC 369/2019, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia da Mensagem 369, de 2019, do Poder Executivo, a respeito da submiss\u00e3o ao Congresso Nacional do Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica n\u00ba 35, (ACE-35), e sua incorpora\u00e7\u00e3o ao Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito complexa e, eu diria, tamb\u00e9m importante. Ela trata de uma s\u00e9rie de assuntos de nossas rela\u00e7\u00f5es com o Chile, que tem, por sua vez, rela\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m com v\u00e1rias outras na\u00e7\u00f5es. Ela entra em quest\u00f5es como os direitos trabalhistas. \u00c9 claro que \u00e9 uma mat\u00e9ria importante, e \u00e9 necess\u00e1ria a sua an\u00e1lise pelo Congresso Nacional.\r\nOcorre, Sr. Presidente, que uma mat\u00e9ria como esta n\u00e3o pode ser apreciada e votada pela Casa sem uma maior an\u00e1lise, sem audi\u00eancias p\u00fablicas, sem conversarmos com setores que s\u00e3o importantes na rela\u00e7\u00e3o comercial do Brasil com a Am\u00e9rica do Sul, especialmente com o Chile. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos que pode at\u00e9 n\u00e3o estar bem ancorada no projeto, mas isso precisa ficar esclarecido, precisa ficar claro, precisa ser debatido.\r\nDiante dessas circunst\u00e2ncias, Sr. Presidente, n\u00f3s nos manifestamos contra a urg\u00eancia. O PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o setor de eventos tem sido altamente sacrificado. Parou logo no in\u00edcio da pandemia e n\u00e3o tem nenhuma previs\u00e3o de retorno. Esse \u00e9 um setor muito din\u00e2mico, que gera muitos empregos, muitas oportunidades de neg\u00f3cio e est\u00e1 completamente quebrado.\r\nEste projeto chega para aliviar um pouco esse sacrif\u00edcio. Talvez n\u00e3o seja o suficiente para recuperar algumas micro e pequenas empresas, mas \u00e9 um esfor\u00e7o necess\u00e1rio de ser feito, Presidente.\r\nDe ontem para hoje, eu vejo pelo menos duas melhoras no projeto. A primeira \u00e9 que ele incorporou o setor de turismo. N\u00f3s somos a favor disso e votar\u00edamos favor\u00e1vel a esse destaque ontem, portanto o projeto melhora nesse sentido.\r\nO segundo \u00e9 que ele se livrou de uma inconstitucionalidade quando fazia refer\u00eancia ao ISS, um imposto municipal. Essa lei iria parar no Supremo Tribunal Federal.\r\nPenso que, de ontem para hoje, a lei melhorou nesses dois aspectos.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, CRISE SANITARIA, ATRASO,  VACINA\u00c7\u00c3O,VACINA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Registro de 1.910 mil mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Imobilismo do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro da Sa\u00fade com rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 doen\u00e7a viral. Colapso do sistema hospitalar nos Estados brasileiros provocado pela epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, volto a esta tribuna para fazer um lamento. Acaba de ser divulgado o n\u00famero oficial de 1.910 brasileiros que faleceram nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da COVID.\r\nN\u00e3o h\u00e1 uma palavra do Presidente da Rep\u00fablica no sentido de mobilizar o Pa\u00eds, a Na\u00e7\u00e3o para enfrentar a COVID. N\u00e3o h\u00e1 uma palavra do Ministro da Sa\u00fade na dire\u00e7\u00e3o de um combate efetivo \u00e0 COVID. Respondem com evasivas, com medidas protelat\u00f3rias, fazem pouco caso da COVID, e o povo brasileiro est\u00e1 desesperado, sentindo-se abandonado pelo Governo do Pa\u00eds, pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nA todo o momento, as r\u00e1dios, os jornais, os blogs mostram que os hospitais est\u00e3o lotados. No setor p\u00fablico, 100% das UTIs est\u00e3o preenchidas; no setor privado,100% das UTIs est\u00e3o preenchidas. Presidente, se algu\u00e9m adoece agora - e isso ocorre a todo o instante; foram 71 mil casos nas \u00faltimas 24 horas -, nem sequer tem a chance, a oportunidade de ser atendido, de ser medicado, para aumentar a sua chance de sair com vida desta pandemia que toma conta do nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente, o mundo est\u00e1 assustado com o Brasil tamb\u00e9m. Agora, falar no Brasil \u00e9 como atrair coisa ruim. H\u00e1 uma percep\u00e7\u00e3o internacional de que aqui no Brasil n\u00e3o h\u00e1 governo, de que aqui no Brasil n\u00e3o h\u00e1 medidas. Essa percep\u00e7\u00e3o \u00e9 correta. Aqui todos s\u00e3o testemunhas de como o Presidente se refere \u00e0 pandemia, de como o Presidente se refere \u00e0 COVID. Fez ele a op\u00e7\u00e3o de botar um Ministro que n\u00e3o quer ser Ministro, de botar um Ministro que n\u00e3o entende de sa\u00fade p\u00fablica, de botar um Ministro que apenas balan\u00e7a a cabe\u00e7a e diz \"sim\" para o Presidente da Rep\u00fablica. A \u00fanica medida certa que o Ministro tomou, h\u00e1 alguns meses, foi a de fazer a compra de vacinas, mas o Presidente cancelou essa compra, e o Brasil assistiu, com vergonha, ao Ministro dizer que \"um manda, e o outro obedece\". \u00c9 um descaso, Presidente.\r\nTrago aqui a indigna\u00e7\u00e3o de muitas pessoas que n\u00e3o podem vir a esta tribuna para fazer este protesto, para fazer este lamento e dizer que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode continuar deste jeito, porque o povo brasileiro tem que ter a oportunidade de sobreviver, no enfrentamento da COVID, com assist\u00eancia m\u00e9dica e com vacina.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), SAUDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nTEREZA COSTA R\u00caGO, PINTORA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s mulheres brasileiras, especialmente \u00e0s Deputadas Jandira Feghali, Perp\u00e9tua Almeida, Alice Portugal e Professora Marcivania, em nome do PCdoB, por ocasi\u00e3o do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 pintora e escritora, Tereza Costa R\u00eago. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Em primeiro lugar, quero cumprimentar todas as mulheres, em nome do Partido Comunista do Brasil. \r\nHoje \u00e9 o Dia Internacional das Mulheres e quero cumprimentar especialmente as mulheres que lutam por liberdade, por democracia e pela defesa dos seus direitos. Quero destacar a figura de algumas Deputadas valorosas que temos nesta Casa, como a Deputada Jandira Feghali, a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, a Deputada Alice Portugal e a Deputada Professora Marcivania, que s\u00e3o figuras destacadas na luta das mulheres brasileiras. A todas elas um grande abra\u00e7o.\r\nGostaria ainda de mandar um abra\u00e7o todo especial a uma figura muito querida que j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 entre n\u00f3s: a pintora, escritora e talentosa Tereza Costa R\u00eago, a quem envio um grande abra\u00e7o, apesar de j\u00e1 n\u00e3o estar entre n\u00f3s, no Dia Internacional das Mulheres.\r\nEncaminho o voto \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 2/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da express\u00e3o At\u00e9 31 de dezembro de 2021, constante no art. 1\u00ba, e supress\u00e3o do art. 2\u00ba, ambos do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 2, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, este debate acabou n\u00e3o se dando da maneira devida para o aposentado, para o servidor p\u00fablico. N\u00f3s estamos diante daquele dilema: se correr, o bicho pega; se ficar, o bicho come. O problema \u00e9 que no Brasil a massa salarial est\u00e1 muito achatada. H\u00e1 muita gente desempregada e muita gente ganhando muito pouco. O empr\u00e9stimo consignado acaba sendo a possibilidade de o servidor ou o aposentado ter acesso a um dinheiro emprestado, com juros mais baixos. Se crescer demais o limite para o consignado, vai ocorrer de um determinado dia esse cara n\u00e3o ter mais nem o que receber, porque ele vai entrando nesse empr\u00e9stimo e depois n\u00e3o tem nem o que receber. Ocorre que, num certo padr\u00e3o, num certo patamar, se ele n\u00e3o tiver acesso ao consignado, ele, pelas dificuldades financeiras, vai acabar buscando esse empr\u00e9stimo em outro lugar, n\u00e3o consignado, em outra institui\u00e7\u00e3o financeira ou at\u00e9 mesmo em agiota. Ent\u00e3o, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil.\r\nDe qualquer forma, refletindo sobre a mat\u00e9ria, eu acho que a eleva\u00e7\u00e3o do patamar de 35% para 40%, na crise em que vivemos, no momento dif\u00edcil que o Brasil atravessa, eu acho que \u00e9 razo\u00e1vel.\r\nPor isso ao inv\u00e9s de \"sim\", o PCdoB quer orientar o voto \"n\u00e3o\", porque consideramos essa eleva\u00e7\u00e3o de 35% para 40%, apesar dos problemas que isso traz, importante para a pessoa que est\u00e1 devendo e que est\u00e1 precisando enfrentar a sua d\u00edvida.\r\nEnt\u00e3o, o PCdoB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLV 2/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, pela reda\u00e7\u00e3o proposta na Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, e sua inser\u00e7\u00e3o no Projeto de Lei de Convers\u00e3o 2, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque apresentado pelo Partido dos Trabalhadores considero muito importante. \u00c9 p\u00fablico e not\u00f3rio que os aposentados, especialmente aqueles de idade mais avan\u00e7ada, bem como as pessoas com defici\u00eancia, em geral recorrem a algu\u00e9m para auxili\u00e1-los, \u00e0s vezes algu\u00e9m da fam\u00edlia, \u00e0s vezes n\u00e3o. \u00c9 farto o notici\u00e1rio de pessoas que abusam na rela\u00e7\u00e3o com os recursos dos aposentados, com os recursos dos idosos. O que essa emenda pretende \u00e9 que, em havendo suspei\u00e7\u00e3o de abuso na rela\u00e7\u00e3o com idosos ou com pessoas com defici\u00eancia, isso seja compulsoriamente comunicado \u00e0 autoridade policial. Parece-me uma medida em defesa do idoso e em defesa da pessoa com defici\u00eancia. N\u00e3o vejo como ser contra.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria a respeito do restabelecimento do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial; da vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei do PCdoB relativo ao tema; e da separa\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ouvi atentamente o que disse V.Exa., que o seu limite \u00e9 o que foi estabelecido no Col\u00e9gio de L\u00edderes, e concordo, mas esta Casa n\u00e3o pode fechar os ouvidos ao bom senso. Aprovar o aux\u00edlio emergencial \u00e9 a vontade de toda a Casa. O povo brasileiro precisa, a economia brasileira precisa.\r\nEu queria aqui, Presidente, oferecer tr\u00eas oportunidades para superarmos esse impasse. A primeira acaba de ser apresentada pelo Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. O Governo edita uma medida provis\u00f3ria, como faz sempre, n\u00f3s a votamos imediatamente e aprovamos o aux\u00edlio emergencial.\r\nSegunda alternativa, Sr. Presidente. A bancada do PCdoB apresentou um projeto que estabelece o aux\u00edlio emergencial, um projeto. N\u00f3s o puxamos para o plen\u00e1rio em car\u00e1ter de urg\u00eancia, votamos hoje mesmo, e estar\u00e1 aprovado o projeto da bancada do PCdoB, que traz de volta o aux\u00edlio emergencial para socorrer a nossa popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 precisando muito, e dinamizar a economia.\r\nO aux\u00edlio emergencial movimenta as feiras, os supermercados, as padarias, as farm\u00e1cias, o com\u00e9rcio de maneira geral. Foi ele o principal respons\u00e1vel pela economia brasileira n\u00e3o ter ca\u00eddo ainda mais do que caiu, n\u00e3o ter mergulhado ainda mais do que mergulhou.\r\nO terceiro caminho \u00e9 o seguinte, Sr. Presidente. Colocaram muita coisa numa PEC s\u00f3. Est\u00e1 mais dif\u00edcil compreender essa PEC do que ca\u00e7ar buraco em rede de pescador. Botaram muita coisa que n\u00e3o precisava. Se o assunto \u00e9 aux\u00edlio emergencial, que se trate dele, mas o Governo pretende o ajuste fiscal. Ent\u00e3o, que se trate em outra PEC do ajuste fiscal. Isso \u00e9 \u00f3bvio, \u00e9 evidente.\r\nO Governo tem o direito de ter uma PEC para tratar do ajuste fiscal. Ent\u00e3o, que mande essa PEC.\r\nE deixemos separada a PEC do aux\u00edlio emergencial, porque \u00e9 isso que une o Plen\u00e1rio, \u00e9 isso que une a sociedade brasileira.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o tr\u00eas os caminhos: o primeiro \u00e9 uma medida provis\u00f3ria, como prop\u00f4s o L\u00edder Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que votar\u00edamos imediatamente; o segundo \u00e9 puxarmos para o plen\u00e1rio um projeto da bancada do PCdoB, que estabelece, traz de volta o aux\u00edlio emergencial; e o terceiro \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o do art. 3\u00ba da PEC. Assim n\u00f3s enfrentaremos exclusivamente o aux\u00edlio emergencial, porque esse n\u00e3o pode esperar. Esse \u00e9 urgente!\r\nO Governo botou um monte de bodes dentro da sala, e n\u00f3s precisamos tirar os bodes para votar o aux\u00edlio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Obrigado, Deputado Renildo Calheiros.\r\nEu respondo a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. como respondi ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es. Minha atua\u00e7\u00e3o est\u00e1 limitada ao que foi pactuado no Col\u00e9gio de L\u00edderes, que, ainda que n\u00e3o tenha sido un\u00e2nime, por maioria, decidiu por esse procedimento especial.\r\nCom a palavra o Deputado Hildo Rocha. Depois haver\u00e1 a quest\u00e3o de ordem do Deputado Bohn Gass, e, em seguida, eu iniciarei a leitura do item da pauta e a sess\u00e3o de debates.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 a favor da urg\u00eancia no aux\u00edlio emergencial, mas entendemos que o aux\u00edlio emergencial n\u00e3o poderia estar dentro da PEC do Fim do Mundo, que \u00e9 esta PEC que est\u00e1 em pauta no atual momento, porque ela esvazia os institutos de pesquisa e tecnologia do Pa\u00eds. Ela massacra os servidores p\u00fablicos da \u00e1rea de sa\u00fade. Ela acaba sendo mais demorada do que se o Presidente tivesse baixado uma medida provis\u00f3ria, como ele faz usualmente.\r\nA pr\u00f3pria bancada do PCdoB apresentou \u00e0 Casa um projeto de aux\u00edlio emergencial com a tramita\u00e7\u00e3o normal, para o qual n\u00f3s podemos requerer urg\u00eancia e votar aqui no plen\u00e1rio. N\u00e3o precisava ficar no meio dessa PEC do Fim do Mundo, que estrangula o servi\u00e7o p\u00fablico, estrangula os institutos de ci\u00eancia e tecnologia e massacra os servidores da sa\u00fade.\r\nN\u00f3s votamos pela retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB havia feito um requerimento na mesma dire\u00e7\u00e3o do requerimento do Partido dos Trabalhadores que foi indeferido por V.Exa. Eu creio que \u00e9 muito errado n\u00f3s votarmos essas mat\u00e9rias conjuntamente. \u00c9 como se algu\u00e9m fosse instado a fechar um pacote, a arrumar um pacote, e dentro desse pacote fossem colocados uma melancia, um cabo de vassoura e uma bicicleta. N\u00e3o tem como fechar esse pacote direito, Presidente! Essas mat\u00e9rias, t\u00e3o desconexas, contradit\u00f3rias at\u00e9, n\u00e3o podem estar dentro da mesma PEC.\r\nN\u00f3s queremos discutir celeremente o aux\u00edlio emergencial, mas queremos tirar esse bode da sala, que \u00e9 esse ajuste fiscal que massacra os servidores e massacra os institutos de ci\u00eancia e pesquisa no Brasil.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, bastava uma medida provis\u00f3ria do Presidente da Rep\u00fablica para que esta mat\u00e9ria j\u00e1 tivesse sido votada. Assim, o aux\u00edlio emergencial que as pessoas tanto esperam j\u00e1 seria uma realidade. \r\nN\u00e3o sei por que botaram essa parte do aux\u00edlio emergencial junto com tanta maldade contra o servi\u00e7o p\u00fablico, contra os servidores, contra os servidores da sa\u00fade. Por tabela, Sr. Presidente, ainda se atacam os fundos de incentivo \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 tecnologia, t\u00e3o importantes no processo de inova\u00e7\u00e3o brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, essa PEC, na verdade, \u00e9 um atentado contra a ci\u00eancia, contra as universidades, contra os servidores p\u00fablicos. E ainda se faz tudo sem debate, Sr. Presidente.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Brasil atravessa um momento muito dif\u00edcil. E o Governo coloca esta Casa diante de um grande dilema: juntar em uma mesma PEC alhos e bugalhos. O Governo coloca dentro de uma mesma PEC assuntos que n\u00e3o conversam entre si. O Governo coloca dentro de uma mesma PEC o aux\u00edlio emergencial e um ajuste fiscal. S\u00e3o coisas que n\u00e3o combinam.\r\n\u00c9 uma manobra, Presidente! Eu diria at\u00e9 que \u00e9 uma chantagem contra o Congresso e mais uma tentativa de confundir a opini\u00e3o p\u00fablica, de parecer que est\u00e3o contra o aux\u00edlio emergencial aqueles que na verdade lutam contra o abuso do ajuste fiscal que o Governo est\u00e1 pretendendo.\r\nO Governo poderia apresentar uma medida provis\u00f3ria com o aux\u00edlio emergencial. Esta Casa votaria no mesmo dia, e o assunto estaria encerrado, estaria conclu\u00eddo. Se n\u00e3o quisesse uma medida provis\u00f3ria, o Governo poderia recorrer a um projeto que o PCdoB apresentou - certamente outros partidos tamb\u00e9m t\u00eam projetos nesse sentido -, estabelecendo o aux\u00edlio emergencial, e esta mat\u00e9ria seria votada rapidamente.\r\nMas o Governo faz um caminho diferente. O Governo, em vez de dar o copo d'\u00e1gua que as pessoas est\u00e3o pedindo, quer primeiro que a pessoa tome um copo de veneno para depois beber o copo d'\u00e1gua. Isso n\u00e3o tem nenhum sentido, n\u00e3o tem nenhum cabimento.\r\nO Governo coloca na PEC a proibi\u00e7\u00e3o de reajuste no sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos, o que j\u00e1 est\u00e1 proibido por uma medida anterior. O Governo impede a progress\u00e3o dos servidores p\u00fablicos. O Governo impede a realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos. O Governo pretendia at\u00e9 acabar com a exig\u00eancia de 25% de investimentos na educa\u00e7\u00e3o e de 15% na sa\u00fade. Isso foi derrotado no Senado. O Governo pretendia retirar o dinheiro do fundo de garantia que o BNDES utiliza para financiar projetos importantes. O Governo praticamente liquida os fundos de financiamento de ci\u00eancia e tecnologia no Brasil. No Brasil que est\u00e1 atrasado, passa o vexame de comprar at\u00e9 m\u00e1scara fora do Pa\u00eds. Vejam o atraso em que n\u00f3s estamos!\r\nPara concluir, Presidente, quero dizer que esta PEC \u00e9 a PEC do fim do mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta PEC \u00e9 um absurdo, porque se juntou aux\u00edlio emergencial com ajuste fiscal. Isso n\u00e3o tem o menor sentido. Bastaria uma medida provis\u00f3ria para n\u00f3s aprovarmos o aux\u00edlio emergencial, e rapidamente.\r\nVeja mais, Sr. Presidente, vai se colocar o teto de 44 bilh\u00f5es de reais na Constitui\u00e7\u00e3o Federal! Quem j\u00e1 viu uma coisa dessas: botar os recursos para o aux\u00edlio emergencial na Constitui\u00e7\u00e3o Federal? E de apenas 44 bilh\u00f5es de reais.\r\nOra, o aux\u00edlio emergencial passado, de 600 reais, custava 45 bilh\u00f5es ao m\u00eas. Se agora se disponibilizam 44 bilh\u00f5es de reais para 4 meses, isso vai cair para 10 ou 11 bilh\u00f5es de reais por m\u00eas! N\u00e3o vai dar para nada. N\u00e3o vai atender a quase ningu\u00e9m. Vai reduzir enormemente a base das pessoas alcan\u00e7adas pelo aux\u00edlio emergencial!\r\nNo momento em que o g\u00e1s de cozinha custa mais de 100 reais, o Governo fala em aux\u00edlio de 250 reais! Para comprar o qu\u00ea, Presidente, se s\u00f3 o botij\u00e3o de g\u00e1s vai consumir metade dos recursos do aux\u00edlio?\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\", para retirar esta mat\u00e9ria de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL,  PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em minha terra h\u00e1 um ditado que diz que est\u00e3o passando gato por lebre. Isso \u00e9 exatamente o que acontece aqui, neste momento. A Casa e o Pa\u00eds pedem o aux\u00edlio emergencial, e o Governo tenta impor um ajuste fiscal que n\u00e3o tem nenhum cabimento no atual momento. Os pa\u00edses do mundo inteiro est\u00e3o aprovando aux\u00edlios emergenciais para os seus trabalhadores. Ainda ontem nos Estados Unidos foi aprovado um aux\u00edlio de 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares, e aqui h\u00e1 essa dificuldade. \u00c9 sempre dif\u00edcil, Presidente, aprovar medidas quando elas beneficiam o povo, quando elas beneficiam os trabalhadores, quando elas beneficiam os mais pobres. Agora, quando \u00e9 para beneficiar banqueiro, \u00e9 uma facilidade danada.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s somos contra a \"PEC do fim do mundo\". O PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta PEC que est\u00e1 sendo apreciada pela C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 um verdadeiro Frankstein. Ela junta mat\u00e9rias que n\u00e3o t\u00eam conex\u00e3o. De um lado, n\u00f3s estamos discutindo um aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 uma car\u00eancia, uma necessidade nacional, visto que a economia comandada por Paulo Guedes cresce como rabo de cavalo, sempre para baixo. H\u00e1 um desemprego crescente. Dos trabalhadores economicamente ativos, 14 milh\u00f5es est\u00e3o desempregados, num ambiente de pandemia que j\u00e1 alcan\u00e7a 1 ano. H\u00e1 uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o brasileira que est\u00e1 desesperada.\r\nNo ano passado, esta Casa aprovou o aux\u00edlio emergencial, que foi de grande valia para o povo e para os trabalhadores. Foi esse aux\u00edlio emergencial que movimentou as feiras, que movimentou os mercados, que movimentou as padarias, que movimentou as farm\u00e1cias, que movimentou o com\u00e9rcio e que sustentou de alguma maneira a economia, com as fam\u00edlias brasileiras tendo ao menos o que trazer para dentro de casa para se alimentar e atravessar com menos dificuldade esse ambiente de pandemia.\r\nAgora o mundo inteiro toma novamente medidas - a Inglaterra, a Alemanha, a Fran\u00e7a. Ainda ontem, nos Estados Unidos, aprovou-se um pacote de 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares, quase 12 trilh\u00f5es de reais. Aqui n\u00f3s estamos lutando por um aux\u00edlio emergencial de 600 reais, e o Governo nega, e o Governo comete o vexame de querer botar na letra da Constitui\u00e7\u00e3o Federal o n\u00famero de apenas 44 bilh\u00f5es de reais para cobrir o aux\u00edlio emergencial, que n\u00e3o d\u00e1 para nada, que n\u00e3o d\u00e1 para atender as pessoas que foram atendidas da primeira vez. Isso sequer d\u00e1 para chegar \u00e0 metade do que foi o aux\u00edlio emergencial da outra vez. Isso \u00e9 uma vergonha num pa\u00eds que perde 2 mil brasileiros todos os dias por causa da COVID, um pa\u00eds que n\u00e3o compra vacina o suficiente e trata os trabalhadores brasileiros desse jeito. \u00c9 uma pena que seja t\u00e3o dif\u00edcil nesta Casa aprovar o que beneficia o povo, o que beneficia os mais pobres.\r\nEra o que eu tinha dizer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0  CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 10 sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esta \u00e9 a PEC do fim do mundo, Sr. Presidente. Esta PEC est\u00e1 escrita em 55 p\u00e1ginas e apenas no \u00a7 3\u00ba faz refer\u00eancia a 44 bilh\u00f5es de reais para o aux\u00edlio emergencial. Todas as outras p\u00e1ginas tratam de maldades contra os servidores da sa\u00fade, contra os servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, contra os servidores da educa\u00e7\u00e3o, contra os institutos de pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. \u00c9 um conjunto de maldades contra o povo brasileiro. Infelizmente, ela foi misturada com o aux\u00edlio emergencial, que \u00e9 muito necess\u00e1rio para o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s queremos mais debate, para esclarecermos o assunto. Por isso, somos favor\u00e1veis ao requerimento. Votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), EMENDA, COLETA DE ASSINATURA, DEPUTADO FEDERAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por nove sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito grande a quantidade de mensagens que chega dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica de v\u00e1rios Estados do Brasil. Tamb\u00e9m enviam muitas mensagens os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, os profissionais da sa\u00fade e os servidores de maneira geral.\r\nN\u00e3o sei, Sr. Presidente, se esse sistema de sess\u00e3o remota \u00e9 adequado para debatermos mat\u00e9rias pol\u00eamicas. Veja que ningu\u00e9m conseguiu atingir o n\u00famero de assinaturas necess\u00e1rias para dar viabilidade \u00e0s emendas, o que mostra que esse sistema n\u00e3o funciona, n\u00e3o se adapta \u00e0 cultura que a Casa tem e ao contato direto, que \u00e9 necess\u00e1rio entre os Parlamentares. Que fique essa experi\u00eancia e que outra mat\u00e9ria relevante n\u00e3o seja mais apreciada aqui em sess\u00e3o remota.\r\nN\u00f3s somos pelo adiamento, favor\u00e1veis \u00e0 medida do PSOL e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=230&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apoio do PCdoB \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s somos contra a PEC tal como est\u00e1 apresentada.\r\nO PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todas as pessoas que receberam o aux\u00edlio emergencial na primeira fase. Essa \u00e9 uma necessidade, Presidente, para socorrermos milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o conseguem trabalhar, que n\u00e3o t\u00eam emprego e, ao mesmo tempo, precisam sustentar suas fam\u00edlias.\r\nBem sabemos que esse dinheiro entra imediatamente em circula\u00e7\u00e3o nas feiras, nos armaz\u00e9ns, nos supermercados. Ele se transforma em manteiga, leite, p\u00e3o, feij\u00e3o, arroz, macarr\u00e3o. \u00c9 um dinheiro para tirar o povo da dificuldade.\r\nTemos que votar isso logo, mas para isso precisamos de uma medida provis\u00f3ria.\r\nEssa PEC \u00e9 um engodo!\r\nO PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=284&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Pedido de desmembramento do aux\u00edlio emergencial da propositura. Apoio do PCdoB ao restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do primeiro e do segundo turno da PEC Emergencial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez eu queria insistir na import\u00e2ncia de votarmos o aux\u00edlio emergencial separadamente. O PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais, para socorrer milh\u00f5es de fam\u00edlias de brasileiros e tamb\u00e9m aquecer um pouco a economia, porque esse dinheiro entra em circula\u00e7\u00e3o imediatamente.\r\nDurante a semana, Sr. Presidente, V.Exa. disse que hoje n\u00f3s votar\u00edamos apenas a admissibilidade e que, na quarta-feira, votar\u00edamos o primeiro e o segundo turnos. Essa \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que todos os Parlamentares t\u00eam. Al\u00e9m disso, a cidade de Bras\u00edlia, onde nos reunimos, est\u00e1 com toque de recolher a partir das 22 horas e j\u00e1 s\u00e3o 23h09min. A minha sugest\u00e3o \u00e9 que deixemos o primeiro e o segundo turnos para amanh\u00e3.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Como orienta o PCdoB, Deputado?\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - N\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, BENEFICI\u00c1RIO, PREJUIZO, SERVIDOR PUBLICO, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Insufici\u00eancia dos recursos destinados ao aux\u00edlio emergencial pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Protesto contra o valor do aux\u00edlio emergencial proposto pelo Governo Federal e a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de benefici\u00e1rios. Preju\u00edzos causados aos servidores p\u00fablicos pela propositura. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o da PEC Emergencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria lamentar que n\u00f3s estejamos j\u00e1 pr\u00f3ximos de votar esta PEC, que na verdade traz um enorme sacrif\u00edcio para o povo brasileiro.\r\nPrimeiro, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma necessidade de estar inscrito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal um aux\u00edlio que deve durar alguns meses. Segundo, n\u00e3o est\u00e1 estabelecido no texto como ser\u00e3o usados esses 44 bilh\u00f5es. O que sabemos \u00e9 que eles s\u00e3o insuficientes para o aux\u00edlio emergencial. Meses atr\u00e1s, o aux\u00edlio emergencial custava por m\u00eas 45 bilh\u00f5es de reais. Se agora se destinam 44 bilh\u00f5es para v\u00e1rios meses, \u00e9 evidente que milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros que foram alcan\u00e7ados pelo aux\u00edlio emergencial anterior ser\u00e3o exclu\u00eddos agora. E o valor ser\u00e1 extremamente baixo: fala-se em 250 reais. Um botij\u00e3o de g\u00e1s j\u00e1 custa mais de 100 reais. De que v\u00e3o adiantar 250 reais, se um botij\u00e3o de g\u00e1s j\u00e1 custa mais de 100 reais?\r\nAinda h\u00e1 mais. O aux\u00edlio emergencial passado era para at\u00e9 duas pessoas por fam\u00edlia. Agora isso foi exclu\u00eddo: \u00e9 s\u00f3 para uma pessoa. No caso de a fam\u00edlia ser sustentada exclusivamente pela m\u00e3e - monoparental -, ela tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e1 direito ao aux\u00edlio dobrado. Isso tamb\u00e9m foi cortado. H\u00e1 uma s\u00e9rie de maldades, Sr. Presidente.\r\nOs servidores p\u00fablicos est\u00e3o sendo completamente desconsiderados, exatamente no momento em que eles mais se dedicam e ajudam no enfrentamento da pandemia. \u00c9 incont\u00e1vel o n\u00famero de enfermeiras, de auxiliares de enfermagem, de m\u00e9dicos, de pessoas que trabalham no atendimento que perderam a pr\u00f3pria vida ajudando o Pa\u00eds a enfrentar a pandemia.\r\nO Governo n\u00e3o faz o que devia fazer. Ele devia fazer um aux\u00edlio emergencial amplo e r\u00e1pido, atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria, de 600 reais, como prop\u00f5e o PCdoB. Devia, ainda, procurar estimular, incentivar esses servidores p\u00fablicos que tanto se dedicam. S\u00e3o enormes as reclama\u00e7\u00f5es das pessoas que trabalham na seguran\u00e7a p\u00fablica, na educa\u00e7\u00e3o, na sa\u00fade.\r\nPresidente, eu creio que este Plen\u00e1rio nos reserva uma surpresa: esta PEC do ajuste fiscal vai ser derrotada, e ele vai nos botar para discutir amanh\u00e3 um aux\u00edlio emergencial como deve ser e como o povo espera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=302&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VALOR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 contra a vota\u00e7\u00e3o em globo dessa admissibilidade, porque se trata de assuntos diferentes. \u00c9 como se n\u00f3s tiv\u00e9ssemos que fazer um pacote para embrulhar uma melancia, um cabo de vassoura e uma bicicleta. N\u00e3o h\u00e1 como arrumar esse pacote, n\u00e3o h\u00e1 como fazer um pacote desses direito. N\u00f3s temos que comparar banana com banana, ma\u00e7\u00e3 com ma\u00e7\u00e3, goiaba com goiaba. Aqui, n\u00e3o est\u00e1 se fazendo isso. Aqui, h\u00e1 uma bagun\u00e7a total, porque o que estamos buscando \u00e9 um aux\u00edlio emergencial, e o que Guedes imp\u00f5e a n\u00f3s \u00e9 um ajuste fiscal que n\u00e3o tem nada a ver com o debate que n\u00f3s estamos procurando fazer.\r\nEu reafirmo, Presidente, que o PCdoB \u00e9 a favor do aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todas as pessoas que o receberam da primeira vez. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s vamos lutar at\u00e9 o final para garantir o aux\u00edlio emergencial de 600 reais e para defender os profissionais da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nQuero registrar, Presidente, que \u00e9 muito dif\u00edcil passar o aux\u00edlio emergencial de 250 reais para 600 reais, mas o Brasil gasta a metade do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o com o pagamento dos servi\u00e7os da d\u00edvida p\u00fablica - a metade do Or\u00e7amento! Nessa tribuna isso n\u00e3o aparece. Nos editoriais de jornais isso n\u00e3o aparece. Nas colunas isso n\u00e3o aparece. A metade de todo o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o \u00e9 gasta com o pagamento dos servi\u00e7os da d\u00edvida, mas, aqui, para se aprovar um aux\u00edlio emergencial de 600 reais \u00e9 uma luta enorme.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=322&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, num Pa\u00eds que perde 2 mil brasileiros por dia, onde morre um profissional da \u00e1rea de sa\u00fade a cada 19 horas, n\u00f3s n\u00e3o podemos votar esta PEC do ajuste fiscal, que penaliza os Munic\u00edpios, que penaliza os Estados, que massacra os servidores p\u00fablicos, que massacra os profissionais da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, que massacra os profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, que massacra os profissionais da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos votar contra essas pessoas, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todas as pessoas que receberam o aux\u00edlio na sua primeira edi\u00e7\u00e3o. Vamos lutar para assegurar isso durante os destaques desta vota\u00e7\u00e3o. Agora, est\u00e3o ressalvados os destaques. Nos destaques, n\u00f3s vamos tentar buscar essa vit\u00f3ria. \r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167 da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este destaque do Partido Socialista Brasileiro \u00e9 muito importante e vem de uma liga\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica que o PSB tem com a ci\u00eancia e com a tecnologia. O Ministro Eduardo Campos, por exemplo, comandou a Pasta da Ci\u00eancia e Tecnologia. \u00c9 uma medida que vem para proteger os fundos p\u00fablicos.\r\nEsta PEC, al\u00e9m de outras coisas, investe decisivamente no sentido de esvaziar os fundos p\u00fablicos que servem para investimentos em ci\u00eancia, em pesquisa e em tecnologia, que \u00e9 do que o Brasil mais precisa. O Brasil tem muitos cientistas, muitas pessoas capacitadas. O que tem faltado no Pa\u00eds \u00e9 uma pol\u00edtica de incentivo, de est\u00edmulo e com recursos suficientes. Ent\u00e3o, esta medida do PSB \u00e9 para proteger esses fundos, e o PCdoB vota a favor dela. No encaminhamento concreto, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, depois de ouvir as brilhantes palavras do Deputado Paulo Teixeira, que, por certo, ainda circundam o ambiente do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, resta-me dizer que esta PEC que est\u00e1 sendo votada, este monstro que est\u00e1 sendo votado, \u00e9 um grande desservi\u00e7o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 sociedade brasileira, na medida em que ela limita a a\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e dos Estados.\r\nO Governo Federal n\u00e3o compra vacinas e diz que, se as Prefeituras e os Estados comprarem, ele n\u00e3o ir\u00e1 ressarcir. Al\u00e9m disso, o Governo imp\u00f5e uma s\u00e9rie de exig\u00eancias sobre os Estados e os Munic\u00edpios. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso!\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente a este destaque e orientamos o voto \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o n\u00famero 500, que o painel est\u00e1 acusando, est\u00e1 um n\u00famero muito bonito para o painel ser aberto. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - (Risos.) N\u00f3s estamos esperando chegar a 505.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Sobre o acordo, Presidente, eu queria dizer que, para defender o interesse dos profissionais da sa\u00fade p\u00fablica, para defender os interesses dos servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, para defender o interesse dos servidores em geral, n\u00f3s precisamos votar \"n\u00e3o\".\r\nO que vai acontecer se, quando abrir esse painel, o \"sim\" n\u00e3o atingir 308 votos? No dia seguinte, o Governo ir\u00e1 procurar os Parlamentares que representam a seguran\u00e7a p\u00fablica para negociar, para se entender. \u00c9 isso o que o Governo vai ter que fazer!\r\nMas, em primeiro lugar, n\u00f3s precisamos derrotar essa PEC. Isso dar\u00e1 mais for\u00e7a a quem negocia pela seguran\u00e7a p\u00fablica e ser\u00e1 tamb\u00e9m a oportunidade de quem est\u00e1 defendendo outros segmentos dos servidores p\u00fablicos, como o pessoal da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, buscar uma constru\u00e7\u00e3o melhor, porque essa PEC \u00e9 muito ruim para todo mundo.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 167-A, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00e3o dias de luta, em que tentamos defender os Munic\u00edpios, os Estados, os servidores p\u00fablicos, os institutos de ci\u00eancia, de pesquisa, de tecnologia, enfim, a sociedade brasileira. Veja a que situa\u00e7\u00e3o n\u00f3s chegamos: o tempo inteiro uma parte do Congresso luta contra os males que o Governo Federal imp\u00f5e \u00e0 sociedade brasileira. No caso espec\u00edfico deste destaque do Partido dos Trabalhadores, \u00e9 a defesa dos Munic\u00edpios e dos Estados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s san\u00e7\u00f5es que o Governo Federal, atrav\u00e9s dessa legisla\u00e7\u00e3o, tenta impor a esses entes da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nVotamos favoravelmente ao destaque do PT, encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o excetuadas aquelas que implicarem provimento de cargo ou emprego anteriormente ocupado por outro agente, constante do art. 167-A, inciso II da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterada pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque do NOVO tenta consolidar o fim do servi\u00e7o p\u00fablico, porque ele impede at\u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o de servidor aposentado. Isso \u00e9 um absurdo, Presidente! N\u00e3o podemos concordar com uma situa\u00e7\u00e3o como essa. \r\nN\u00f3s precisamos justamente fortalecer o servi\u00e7o p\u00fablico nas \u00e1reas de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o: na \u00e1rea da sa\u00fade, na \u00e1rea da arrecada\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o \u00e1reas que carecem muitas vezes at\u00e9 de mais servidores. \u00c9 prov\u00e1vel que em alguns setores haja um ou outro exagero. Isso pode ser corrigido. Mas essa parte de atendimento direto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio, precisa ser refor\u00e7ada.\r\nN\u00f3s votamos contra a emenda do NOVO. Encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.\r\nRETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Apoio do PCdoB \u00e0 retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todos os brasileiros que participaram do programa de aux\u00edlio emergencial na primeira fase.\r\nAchamos isso uma necessidade, e ela \u00e9 urgente, Presidente! Lamentamos que o Governo tenha misturado tantos assuntos dentro dessa PEC. \r\nA mat\u00e9ria que estamos analisando agora, que \u00e9 o destaque do Partido dos Trabalhadores, \u00e9 importante porque tenta trazer um al\u00edvio para os Munic\u00edpios e para os Estados, que est\u00e3o muito pressionados pela Lei do Teto de Gastos. Exatamente no momento em que o Pa\u00eds atravessa uma pandemia e em que Prefeituras e Governos de Estado necessitam ampliar os gastos para socorrer a popula\u00e7\u00e3o, essa PEC vem com uma medida draconiana.\r\nPor isso, n\u00f3s apoiamos o destaque do PT. O PCdoB vota \"n\u00e3o\" ao texto, a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POPULA\u00c7\u00c3O RICA, DESIGUALDADE SOCIAL, PROBLEMA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Riquezas naturais do Brasil. Responsabilidade da elite econ\u00f4mica pelas desigualdades sociais reinantes no Pa\u00eds. Desafio do Parlamento brasileiro de combate \u00e0s injusti\u00e7as sociais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um ditado que diz que todo mundo \u00e9 bom, mas \u00e0 lua falta uma banda. O Brasil \u00e9 uma das na\u00e7\u00f5es mais ricas do mundo, com um subsolo muito rico, uma fauna e uma flora ricas e um povo empreendedor. No Brasil n\u00e3o h\u00e1 desertos, n\u00e3o h\u00e1 geleira, praticamente 100% do nosso solo \u00e9 cultiv\u00e1vel. \u00c9 o segundo pa\u00eds do mundo em reservas minerais. O Brasil \u00e9 um gigante. H\u00e1 per\u00edodos em que cresce muito - no s\u00e9culo passado foi a Na\u00e7\u00e3o que mais cresceu no mundo -, e h\u00e1 per\u00edodos em que cresce menos. Mas o Brasil tem um tra\u00e7o miser\u00e1vel: mesmo quando cresce, ele n\u00e3o distribui renda, ele aumenta a pobreza. \u00c9 uma das na\u00e7\u00f5es mais desiguais do mundo! \r\nA que devemos isso, Presidente, num pa\u00eds t\u00e3o rico? N\u00e3o encontro outra explica\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser \u00e0 exist\u00eancia de uma elite econ\u00f4mica que comanda a pol\u00edtica h\u00e1 muitos anos em nossa hist\u00f3ria, que fica sempre de costas para o povo, que n\u00e3o quer o progresso social, que n\u00e3o quer que as pessoas melhorem de vida, que n\u00e3o quer que as pessoas tenham condi\u00e7\u00f5es dignas. \u00c9 uma elite que se basta a si mesma. Por isso o Brasil tem tanta desigualdade. Da\u00ed a nossa responsabilidade, Presidente. Quem vai lutar contra essa desigualdade? Quem vai lutar para dar oportunidade aos que n\u00e3o tiveram oportunidade? Educa\u00e7\u00e3o aos que n\u00e3o tiveram educa\u00e7\u00e3o? Empregos que remunerem bem a quem n\u00e3o conseguiu emprego? Esse \u00e9 o desafio de v\u00e1rios Parlamentares, de v\u00e1rios partidos e de v\u00e1rias pessoas na sociedade brasileira que, mesmo sem mandato, t\u00eam compromisso com o combate \u00e0 injusti\u00e7a social.\r\nN\u00f3s somos contra essa desigualdade regional e essas desigualdades sociais. \u00c9 nisto em que n\u00f3s acreditamos: na luta cada vez com mais gente, com mais segmentos, unindo o povo, unindo os que t\u00eam compromisso com o povo e n\u00e3o apenas com o lucro, a fim de construirmos uma na\u00e7\u00e3o onde as pessoas vivam melhor, possam construir a sua felicidade e a felicidade das suas fam\u00edlias.\r\n\u00c9 esse o Brasil que n\u00f3s queremos, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSIVITO LEGAL, PEC 186/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o aumento, reajuste ou adequa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o  do inciso I, art. 109, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, contida no art 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque do PSB \u00e9 muito importante para os servidores p\u00fablicos de todo o Pa\u00eds. \u00c9 inadmiss\u00edvel que os servidores p\u00fablicos sejam instados, levados a pagar a conta da irresponsabilidade do Governo, pela maneira atabalhoada com que o Governo toca a economia do Pa\u00eds e enfrenta a pandemia. Um Governo que n\u00e3o compra vacina, um Governo que n\u00e3o orienta a popula\u00e7\u00e3o a se proteger da COVID agora quer passar a conta para os servidores p\u00fablicos.\r\nSr. Presidente, esse dinheiro em circula\u00e7\u00e3o movimenta a economia, viabiliza os neg\u00f3cios, viabiliza o com\u00e9rcio. A posi\u00e7\u00e3o do Governo \u00e9 de desest\u00edmulo completo \u00e0queles que se dedicam ao servi\u00e7o p\u00fablico.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPADEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Registro de 2.349 mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, est\u00e1 no Globo.com que 2.349 pessoas morreram hoje no Brasil em decorr\u00eancia de COVID-19. N\u00f3s estamos debatendo um assunto que est\u00e1 diretamente relacionado ao combate \u00e0 pandemia. E vejam que contradi\u00e7\u00e3o: a Oposi\u00e7\u00e3o quer oferecer ao Governo mais instrumentos para enfrentar a COVID-19, para defender a vida das pessoas. \u00c9 justo o Governo que nega a compra de vacina, que nega a preocupa\u00e7\u00e3o com a vida das pessoas, que coloca limita\u00e7\u00f5es a ele pr\u00f3prio para o enfrentamento da COVID-19. Isso \u00e9 um absurdo, Sr. Presidente!\r\nN\u00f3s somos pela retirada de pauta desta PEC.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu considero muito importante esta emenda feita pelo PDT e defendida com tanta veem\u00eancia pelo nosso L\u00edder Wolney Queiroz.\r\nEla \u00e9 muito importante para a C\u00e2mara, para o Congresso, para a sociedade e at\u00e9 - eu diria - para o Governo. Ela prop\u00f5e suprimir o artigo inteiro. Esse artigo, na verdade, tira o teto de 44 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 razo\u00e1vel.\r\nSe houver qualquer necessidade a mais, n\u00f3s vamos precisar de outra PEC para aprovar mais 2 bilh\u00f5es, 3 bilh\u00f5es, 4 bilh\u00f5es de reais.\r\nIsso \u00e9 irracional, al\u00e9m de significar que o Congresso colocou um limite para ele pr\u00f3prio ficar na dificuldade, porque agora, para aumentar o aux\u00edlio emergencial, vai ter que diminuir o n\u00famero de pessoas. \r\nVotamos com o PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=321&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ALICE PORTUGAL, ERIKA KOKAY, GLAUBER BRAGA, DEPUTADO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O, REGISTRO ELETR\u00d4NICO DE PRESEN\u00c7A, PAINEL ELETR\u00d4NICO, ABERTURA, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "N\u00e3o repercuss\u00e3o no plen\u00e1rio do pedido do Deputado Glauber Braga de abertura de novo painel eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vou ser bem r\u00e1pido.\r\nO Deputado Glauber afirma, com muita convic\u00e7\u00e3o - e eu acredito nele -, que pediu novo painel. Ele conta com o testemunho da Deputada Alice Portugal e da Deputada Erika Kokay. Eu tamb\u00e9m confio no depoimento das duas. Mas quero dizer a eles que eu estava aqui no plen\u00e1rio e n\u00e3o ouvi o pedido tamb\u00e9m, da mesma maneira que V.Exa. n\u00e3o ouviu. Esse pedido dele n\u00e3o ecoou aqui no plen\u00e1rio. N\u00f3s n\u00e3o ouvimos. Ocorreu algum problema t\u00e9cnico. Aqui n\u00e3o se escutou. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o escutei.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - E aqui presente ningu\u00e9m pediu.\r\nA SRA. TAL\u00cdRIA PETRONE (PSOL - RJ) - Presidente, quero fazer uma pergunta.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - E n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que eles falam a verdade. Ele n\u00e3o iria afirmar que pediu novo painel sem ter pedido, nem contaria com o depoimento...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=324&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oat\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante no \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nPresidente, este nosso destaque \u00e9 muito parecido com o que foi apresentado pelo PDT, com uma diferen\u00e7a: o nosso mant\u00e9m todas as regras e retira apenas a express\u00e3o \"de 44 bilh\u00f5es de reais\".\r\nQual o fundamento para isso, Presidente? Primeiro, \u00e9 estranho escrevermos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal o valor de 44 bilh\u00f5es de reais para serem gastos com o aux\u00edlio emergencial. Em segundo lugar, Sr. Presidente, hoje no portal oglobo.com h\u00e1 o an\u00fancio de que 2.349 pessoas morreram de COVID.\r\nPresidente, h\u00e1 mais de 40 dias esses n\u00fameros crescem sucessivamente.\r\nJ\u00e1 chegamos a 2.349 mortes. Eu pergunto \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados: quando esta fase mais aguda da pandemia ir\u00e1 acabar? Quando ela ir\u00e1 terminar? Em que m\u00eas a popula\u00e7\u00e3o brasileira estar\u00e1 imunizada? At\u00e9 quando ir\u00e1 esta crise?\r\nSr. Presidente, n\u00e3o tem cabimento colocarmos uma camisa de for\u00e7a no pr\u00f3prio Congresso e, eu diria, at\u00e9 mesmo no Governo, porque, se o Governo precisar gastar um pouco mais de 44 bilh\u00f5es de reais com o aux\u00edlio - e ele s\u00f3 de fato o far\u00e1 se decidir faz\u00ea-lo -, j\u00e1 estar\u00e1 autorizado pelo Congresso. N\u00e3o ir\u00e1 perder nenhum tempo com isso. O Congresso, por sua vez, n\u00e3o ficar\u00e1 limitado no debate do aux\u00edlio emergencial, e n\u00f3s teremos um problema. Com apenas 44 bilh\u00f5es de reais aprovados, se o aux\u00edlio crescer para valor um pouco acima dos 250 reais que o Governo quer, o dinheiro n\u00e3o ser\u00e1 suficiente. Para aumentar o aux\u00edlio, n\u00f3s teremos que diminuir o n\u00famero de pessoas beneficiadas. Ent\u00e3o, o objeto do aux\u00edlio emergencial perde completamente o sentido, porque n\u00e3o se poder\u00e1 atender as pessoas que precisam, nem no valor de que elas precisam.\r\nO PCdoB, como v\u00e1rios outros partidos, defende que o aux\u00edlio emergencial seja de 600 reais. \u00c9 isso que est\u00e1 consagrado, \u00e9 isso que fizemos na primeira fase. E n\u00e3o h\u00e1 um economista neste Pa\u00eds - pelo menos, n\u00e3o ouvi, nem li em lugar nenhum - que negue a import\u00e2ncia do aux\u00edlio emergencial. Pelo contr\u00e1rio, todos dizem que o aux\u00edlio emergencial foi decisivo para que a crise n\u00e3o fosse ainda maior. E o dinheiro p\u00fablico \u00e9 para ser gasto naquilo que \u00e9 essencial, naquilo que salva vidas, naquilo que melhora as condi\u00e7\u00f5es para as pessoas sobreviverem no enfrentamento da COVID. Se tivermos que gastar mais do que 44 bilh\u00f5es de reais, Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 dinheiro mais bem gasto do que esse. Portanto, \u00e9 uma bobagem do Congresso fixar esse limite. \r\nPe\u00e7o sensibilidade \u00e0s Sras. Deputadas e aos Srs. Deputados para que aprovemos este destaque. Este destaque n\u00e3o \u00e9 a derrota de ningu\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 uma derrota do Governo, n\u00e3o \u00e9 uma derrota da C\u00e2mara, n\u00e3o \u00e9 uma derrota do Congresso. \u00c9 uma vit\u00f3ria do povo, porque vai dar melhores condi\u00e7\u00f5es para enfrentarmos a COVID-19 e tamb\u00e9m para n\u00e3o deixarmos a economia brasileira mergulhar mais fundo do que ela j\u00e1 mergulhou.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, s\u00f3 para orientar aqueles que ir\u00e3o votar, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\", para que seja retirada do texto a express\u00e3o que limita o gasto em apenas 44 bilh\u00f5es de reais.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=335&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB defende o aux\u00edlio emergencial de 600 reais e para todas as pessoas que receberam o aux\u00edlio emergencial na primeira fase.\r\nOntem, aqui, votamos favoravelmente aos profissionais da sa\u00fade, que t\u00eam sustentado uma barra enorme agora, durante a pandemia. Votamos favoravelmente aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Votamos favoravelmente aos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, que tamb\u00e9m t\u00eam um papel muito importante na sociedade brasileira. E temos lutado - e vamos fazer isso hoje, novamente, nos destaques - para tirar da PEC esse teto de 44 bilh\u00f5es de reais, porque ele \u00e9 um limitador \u00e0 compra de vacinas e ao enfrentamento adequado da quest\u00e3o.\r\nPor isso, somos favor\u00e1veis \u00e0 retirada de pauta. O PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.\r\nProrroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 contr\u00e1rio ao encerramento da discuss\u00e3o e favor\u00e1vel ao aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todos os trabalhadores que est\u00e3o precisando desse aux\u00edlio.\r\nQueria fazer um apelo a V.Exa. em prol do debate. Essa mat\u00e9ria foi debatida no Senado, e o Senado retirou uma exig\u00eancia que estava na PEC de que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisava mais atender os 25%, o que foi uma vit\u00f3ria nossa. O Senado tamb\u00e9m retirou a exig\u00eancia de que n\u00e3o seriam mais necess\u00e1rios 15% na \u00e1rea da sa\u00fade, o que tamb\u00e9m foi uma vit\u00f3ria nossa.\r\nOntem houve aqui um destaque, e, depois de ser debatido, n\u00f3s acabamos vencendo esse destaque. A nossa esperan\u00e7a \u00e9 a de que, com mais debate e com mais esclarecimento, a Casa tamb\u00e9m corrija algumas deforma\u00e7\u00f5es que a PEC tem.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao debate e contr\u00e1rios ao encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VACINA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POVO, DESEMPREGO, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGENDA LEGISLATIVA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do texto artigo por artigo. Talvez assim consigamos mais alguma vit\u00f3ria para o povo brasileiro. \r\nUm povo, Sr. Presidente, \u00e9 um conjunto de indiv\u00edduos que, num determinado momento hist\u00f3rico, constitui uma Na\u00e7\u00e3o. Aqui, no Brasil, est\u00e3o se acostumando a querer resolver os problemas excluindo o povo. Como \u00e9 que pode?\r\nO nosso povo est\u00e1 se acabando nas filas das UTIs. O povo est\u00e1 se acabando desempregado, sem a assist\u00eancia devida. O que pode chegar neste momento ao povo \u00e9 esse aux\u00edlio emergencial, al\u00e9m das vacinas que s\u00e3o necess\u00e1rias. \u00c9 necess\u00e1rio que esta Casa fa\u00e7a um esfor\u00e7o para socorrer a popula\u00e7\u00e3o. O PCdoB quer um aux\u00edlio emergencial de 600 reais.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente ao requerimento do PSOL. O PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, somos contra a vota\u00e7\u00e3o desses destaques em globo. Eles prejudicam o encaminhamento das mat\u00e9rias. H\u00e1 v\u00e1rias mat\u00e9rias a que o Plen\u00e1rio pode dar um destino diferente do que est\u00e1 pretendendo dar o Governo.\r\nN\u00f3s estamos lutando por um sal\u00e1rio, um aux\u00edlio emergencial de 600 reais para os trabalhadores brasileiros e que alcance a todos os que foram beneficiados na primeira vez. Estamos lutando pela vacina j\u00e1, estamos lutando pela instala\u00e7\u00e3o de mais UTIs, porque a previs\u00e3o \u00e9 de que a pandemia deve durar muito tempo ainda, principalmente pelas omiss\u00f5es do Governo Federal, do Presidente da Rep\u00fablica e do Ministro da Sa\u00fade. Esta \u00e9 a nossa luta, Presidente, ao lado de v\u00e1rios outros partidos aqui: para defender o povo brasileiro.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, mais de 2 mil brasileiros morrem todos os dias. O Brasil n\u00e3o tem UTIs suficientes para atender a nossa popula\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 carecendo de assist\u00eancia m\u00e9dica; o Brasil n\u00e3o tem vacina suficiente para imunizar a popula\u00e7\u00e3o. O Governo suspendeu o aux\u00edlio emergencial. Depois desse esfor\u00e7o para o retorno do aux\u00edlio emergencial, o Governo quer estabelecer um patamar de 250 reais, quando um buj\u00e3o de g\u00e1s custa mais de 100 reais. Isso \u00e9 um absurdo! \u00c9 uma falta de Governo! \u00c9 o abandono da popula\u00e7\u00e3o! \u00c9 o descaso para com o povo!\r\nO PCdoB quer um aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todas as pessoas que o receberam na primeira vez. \r\nContra esta PEC, que na verdade \u00e9 uma armadilha contra o povo, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea e, inciso VIII, art. 163, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00b0 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que o Governo pretende \u00e9, de forma gen\u00e9rica, ficar com a prerrogativa da aliena\u00e7\u00e3o de ativos para pagamento de d\u00edvida.\r\nAl\u00e9m de querer algo inadmiss\u00edvel, o Governo desconsidera o que est\u00e1 estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e em uma resolu\u00e7\u00e3o, em uma decis\u00e3o recente do Supremo Tribunal Federal. Como \u00e9 que pode?! Desrespeita a Constitui\u00e7\u00e3o, desrespeita a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal e usurpa atribui\u00e7\u00f5es que s\u00e3o do pr\u00f3prio Congresso Nacional.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. O Plen\u00e1rio desta Casa n\u00e3o pode abrir m\u00e3o dessa prerrogativa, em prol de um Governo que quer vender tudo.\r\nN\u00f3s votamos com o destaque do Partido dos Trabalhadores. Encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, contido no art. 1\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vivemos em uma pandemia. Milhares de brasileiros est\u00e3o morrendo todos os dias. O Governo Federal n\u00e3o tomou as provid\u00eancias no tempo certo e nem mesmo atrasado. N\u00f3s n\u00e3o temos UTIs; n\u00f3s n\u00e3o temos vacinas; n\u00f3s n\u00e3o temos o apoio de que a popula\u00e7\u00e3o necessita. \r\nGovernadores e Prefeitos t\u00eam feito tudo o que podem, num esfor\u00e7o enorme para suprir essa lacuna deixada pelo Governo Federal. Trata-se de um momento emergencial, dram\u00e1tico. Muitas pessoas est\u00e3o morrendo. E n\u00f3s estamos dizendo que, quando o Prefeito chegar a 85%, 95% dos gastos da receita corrente, ter\u00e1 que parar, ter\u00e1 que sofrer uma s\u00e9rie de penalidades. E o povo? E a pandemia? E a sa\u00fade das pessoas? \r\nO PCdoB acompanha o destaque do PSB e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), DEFESA, AUMENTO, VALOR, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos e militares, da al\u00ednea a, inciso I, art. 167-A, da Carta Magna, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta emenda apresentada pelo PSOL \u00e9 muito importante, porque visa assegurar os direitos dos servidores p\u00fablicos e militares. Ela alcan\u00e7a exatamente aqueles que ganham menos no servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 uma medida por demais importante. S\u00e3o essas pessoas que tocam o servi\u00e7o p\u00fablico, no dia a dia. E \u00e9 inadmiss\u00edvel que uma PEC que, teoricamente, era para cuidar do aux\u00edlio emergencial penalize drasticamente os servidores p\u00fablicos e militares.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios ao texto e favor\u00e1veis \u00e0 emenda. E digo mais uma vez: o PCdoB quer um aux\u00edlio emergencial de 600 reais, para todos os trabalhadores que receberam o aux\u00edlio na primeira fase.\r\nN\u00f3s votamos com a emenda. N\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEFESA, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROMO\u00c7\u00c3O, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 167-A, da Carta Magna e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa conquista deve ser comemorada, embora limitada. Ela \u00e9 resultado de um grande esfor\u00e7o que a Oposi\u00e7\u00e3o fez no dia de ontem.\r\n\u00c9 verdade que os votos da Oposi\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o bastariam, e isso deixa outras li\u00e7\u00f5es para n\u00f3s. Se aqui Parlamentares que t\u00eam tamb\u00e9m compromisso na luta contra o arrocho dos servidores p\u00fablicos se juntarem, \u00e9 poss\u00edvel termos mais vit\u00f3rias. Mesmo limitada, o direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e \u00e0 progress\u00e3o \u00e9 uma conquista para o servi\u00e7o p\u00fablico, servidores civis e servidores tamb\u00e9m militares.\r\n\u00c9 claro que sabemos que isso ainda \u00e9 muito pouco. Mas, com um Governo melhor, n\u00f3s teremos muito mais conquistas.\r\n\u00c9 isso o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=203&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 169, da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Ministro Paulo Guedes deve ter algum problema psicol\u00f3gico muito s\u00e9rio, porque todas as vezes que ele \u00e9 desautorizado pelo Presidente Bolsonaro, em vez de pegar o bon\u00e9 e ir para casa, em vez de entregar a Pasta, ele se vinga nos servidores p\u00fablicos, ele se vinga nos entes p\u00fablicos.\r\nO que ele est\u00e1 fazendo agora? Com esta PEC, ele impede os Munic\u00edpios de tomarem uma s\u00e9rie de provid\u00eancias, se atingirem 85% ou 95% dos gastos. Em seguida, ele quer pegar os recursos que s\u00e3o gastos com o pagamento das pensionistas, o que \u00e9 despesa previdenci\u00e1ria, e usar no gasto com pessoal, para levar rapidamente o Munic\u00edpio para esse teto, para ele nada mais poder fazer.\r\n\u00c9 um problema muito grave o que tem o Ministro Paulo Guedes contra os servidores e contra os servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente ao destaque do PT. \"N\u00e3o\" ao texto. Encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), SEGUNDO TURNO,  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, contido no art. 2\u00ba da reda\u00e7\u00e3o dada para o segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera esse destaque do Partido Socialista Brasileiro muito importante.\r\nEu aproveito mais uma vez a oportunidade para protestar contra as medidas que o Ministro Paulo Guedes envia para esta Casa. N\u00f3s acabamos de votar outra medida em que o texto incorpora que o que as pensionistas recebem \u00e9 contabilizado na despesa de pessoal, para pressionar essa despesa a chegar rapidamente em 85%. Assim, tanto o Munic\u00edpio quanto o Estado recebem uma s\u00e9rie de san\u00e7\u00f5es que, na verdade, prejudicam os servidores p\u00fablicos e os servi\u00e7os p\u00fablicos. \u00c9 uma maluquice isso que estamos votando. \u00c9 como se existisse a Na\u00e7\u00e3o sem o povo, \u00e9 como se existisse o Pa\u00eds sem o povo, \u00e9 como se existissem os entes p\u00fablicos sem um povo a ser atendido, a ser servido.\r\nVotamos contra o texto e a favor da emenda.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, do \u00a7 5\u00ba e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 6\u00ba do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os ataques desferidos contra os servidores p\u00fablicos pelo Presidente Bolsonaro e pelo Ministro Paulo Guedes s\u00e3o impressionantes. Trata-se de um esfor\u00e7o di\u00e1rio para desmontar o servi\u00e7o p\u00fablico e atingir aqueles que oferecem os servi\u00e7os \u00e0 sociedade, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o exatamente os funcion\u00e1rios, que com muita dedica\u00e7\u00e3o t\u00eam atravessado essa quadra t\u00e3o dif\u00edcil no Pa\u00eds. \r\nTivemos uma pequena vit\u00f3ria nessa batalha de agora, mas ela deve ser comemorada. Sobretudo, ficar\u00e1 a li\u00e7\u00e3o para aqueles que representam os servidores militares. N\u00e3o separemos a luta dos servidores militares dos servidores civis, porque juntos n\u00f3s temos for\u00e7a para impor ao Governo negocia\u00e7\u00e3o e algumas derrotas. \r\nO PCdoB vota com os servidores civis e militares e encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, SUPRESS\u00c3O, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, da express\u00e3o at\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante do \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, considero este destaque muito importante. Primeiro, Sr. Presidente, \u00e9 estranho que uma mat\u00e9ria como esta seja levada ao texto constitucional, que seja inscrita na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Chegou-se ao c\u00famulo de colocar um valor que seria o limite de gastos com o aux\u00edlio emergencial na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o valor de 44 bilh\u00f5es de reais.\r\nOra, Sr. Presidente, o Brasil atravessa uma pandemia. A toda hora as televis\u00f5es anunciam recordes ap\u00f3s recordes de mortes, todos os dias uma quantidade maior de pessoas est\u00e1 morrendo em decorr\u00eancia da COVID, os hospitais est\u00e3o lotados, as filas lotadas, as UTIs lotadas.\r\nPresidente, se retirarmos o povo de um pa\u00eds, n\u00e3o fica nada! Se retirarmos a popula\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds, n\u00e3o fica nada! O povo \u00e9 o capital mais importante do Pa\u00eds, da Na\u00e7\u00e3o, do Brasil! Num momento de tanta dificuldade, de tanta doen\u00e7a, em decorr\u00eancia da COVID e outras tamb\u00e9m, com os hospitais lotados, um Governo s\u00e9rio dedicaria tudo que conseguisse para enfrentar a pandemia.\r\n\u00c9 isso que outras na\u00e7\u00f5es est\u00e3o fazendo pelo mundo. Todos os dias isso \u00e9 anunciado, na Inglaterra, na Alemanha, na It\u00e1lia, na Fran\u00e7a. Ontem mesmo, o Congresso norte-americano aprovou - e essa n\u00e3o \u00e9 a primeira vez - 2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares para ser transformado em aux\u00edlio emergencial para os norte-americanos. Aqui, essa dificuldade tremenda: apenas 44 bilh\u00f5es de reais. Na experi\u00eancia do ano passado, s\u00f3 1 m\u00eas de aux\u00edlio emergencial era algo em torno de 45 bilh\u00f5es de reais. O que voc\u00ea vai fazer com 44 bilh\u00f5es de reais para enfrentar v\u00e1rios meses? N\u00e3o sabemos nem quantos meses ser\u00e3o, porque n\u00e3o h\u00e1 horizonte para o final da pandemia ainda.\r\nO que diz o Ministro Pazuello n\u00e3o se pode escrever. Todo dia ele diz uma coisa. Todo dia ele cita milh\u00f5es de vacinas.\r\nEssas vacinas ningu\u00e9m v\u00ea, ningu\u00e9m sabe. No outro dia, corrige-se. \u00c9 como se ele tivesse aprendido que para ser menos atacado tem que dizer um monte de bobagens, publicar um monte de bobagens, mesmo que n\u00e3o sejam verdadeiras. Ent\u00e3o, o Pa\u00eds vive uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica, o Pa\u00eds vive uma situa\u00e7\u00e3o emergencial. E n\u00e3o h\u00e1 um esfor\u00e7o coordenado do Governo. Pelo contr\u00e1rio, h\u00e1 um ataque sistem\u00e1tico a Governadores e a Prefeitos que ousam tomar iniciativas na falta de uma coordena\u00e7\u00e3o nacional.\r\nO papel do Congresso Nacional \u00e9 muito grande, \u00e9 muito relevante nesse sentido. O que n\u00f3s estamos buscando aqui? Derrotar o Governo nesta mat\u00e9ria? N\u00e3o! Estamos aqui querendo retirar o teto de 44 bilh\u00f5es de reais, porque se precisar gastar um pouco mais, que se gaste um pouco mais. O Brasil n\u00e3o gasta a metade do Or\u00e7amento anual para pagar servi\u00e7o das d\u00edvidas? Por que aqui n\u00e3o se fala disso? Por que nesta tribuna n\u00e3o se fala disso? Ent\u00e3o, s\u00f3 n\u00e3o pode gastar para salvar as pessoas que est\u00e3o morrendo em decorr\u00eancia da COVID-19? S\u00f3 n\u00e3o pode gastar para salvar as pessoas que est\u00e3o com dificuldades porque est\u00e3o desempregadas em fun\u00e7\u00e3o do momento que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo? O aux\u00edlio emergencial \u00e9 um dinheiro t\u00e3o bem empregado, que se transforma em farinha, em frango, em feij\u00e3o, em caf\u00e9, em a\u00e7\u00facar, que movimenta a economia, que movimenta a agricultura, que movimenta o com\u00e9rcio. Que mal existe em tirar esse teto de 44 bilh\u00f5es de reais? Nenhum!\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, vamos dar a demonstra\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds de que estamos com eles para ajud\u00e1-los a atravessar esse per\u00edodo de dificuldade. Vamos votar favoravelmente a esse destaque, que ser\u00e1 um benef\u00edcio enorme para a popula\u00e7\u00e3o que aguarda o posicionamento das Deputadas e dos Deputados.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B). VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, da express\u00e3o at\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante do \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 44 bilh\u00f5es de reais para enfrentarmos o aux\u00edlio emergencial durante v\u00e1rios meses de pandemia, porque n\u00e3o sabemos ainda quando ela ir\u00e1 acabar... A situa\u00e7\u00e3o continua se agravando, n\u00e3o h\u00e1 uma baixa na curva; pelo contr\u00e1rio, ela ainda \u00e9 ascendente.\r\nCom 44 bilh\u00f5es de reais, Sr. Presidente, esta Casa ficar\u00e1 diante de um dilema. O valor de 250 reais n\u00e3o \u00e9 suficiente para nada. Se aumentarmos o valor do aux\u00edlio emergencial para 600 reais, para 500 reais que sejam, teremos que diminuir pela metade o n\u00famero de benefici\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, isso \u00e9 uma arapuca, \u00e9 uma armadilha, \u00e9 uma manobra que o Governo est\u00e1 fazendo contra o Congresso! S\u00f3 o Congresso n\u00e3o percebe isso! Para sairmos dessa armadilha, Sr. Presidente, precisamos tirar esse teto.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque apresentado pelo Partido Democr\u00e1tico Trabalhista \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. O que diz o texto? O texto diz que as isen\u00e7\u00f5es fiscais ser\u00e3o reduzidas de 4% para 2%, ou seja, em 50%. Ao mesmo tempo, o texto j\u00e1 exclui alguns setores que ficar\u00e3o fora da diminui\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o. Isso corresponde a quase a metade de toda a isen\u00e7\u00e3o fiscal j\u00e1 existente hoje. Ou seja, aqueles setores que n\u00e3o est\u00e3o exclu\u00eddos no texto perder\u00e3o praticamente 100% da isen\u00e7\u00e3o que t\u00eam hoje. Isso \u00e9 por demais grave, pois ir\u00e1 prejudicar enormemente v\u00e1rios setores.\r\n\u00c9 merit\u00f3ria a emenda do PDT, defendida veementemente pelo Deputado Wolney Queiroz. O PCdoB a acompanha, e por isso encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA ESTATAL, RECURSOS FINANCEIROS, FUNDO PUBLICO, AMORTIZA\u00c7\u00c3O, D\u00cdVIDA PUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o Ministro da Economia, Paulo Guedes, pela privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais e utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de fundos sociais para o pagamento da d\u00edvida p\u00fablica. Questionamento sobre os motivos da perman\u00eancia de Paulo Guedes na Pasta da Economia, diante de humilha\u00e7\u00f5es impostas pelo Presidente Jair Bolsonaro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 5\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente.\r\nEsta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante. O Brasil \u00e9 uma das na\u00e7\u00f5es mais importantes do mundo. O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais cresceu no s\u00e9culo passado, e isso n\u00e3o \u00e9 pouco. O Brasil tem um povo empreendedor. O Brasil tem formado cada vez mais cientistas. O Brasil carece de investir, estimular, incentivar a criatividade do povo e, sobretudo, a ci\u00eancia e a tecnologia.\r\nNo Brasil, ao longo dos anos, Sr. Presidente, para ajudar no desenvolvimento de algumas \u00e1reas, os Congressistas foram criando fundos exatamente para o estabelecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas para essas \u00e1reas. N\u00e3o tem sido f\u00e1cil a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos dos fundos. \u00c9 como se existisse uma m\u00e1 vontade do Governo para a libera\u00e7\u00e3o desses recursos. H\u00e1 uma dificuldade enorme para isso. E s\u00e3o v\u00e1rios os fundos que t\u00eam super\u00e1vit no Brasil.\r\nO que o Brasil precisa fazer? Precisa pegar esses fundos que t\u00eam super\u00e1vit e dar a eles um desenvolvimento ainda maior, ainda mais r\u00e1pido, j\u00e1 que ali h\u00e1 algum super\u00e1vit, h\u00e1 ali algum recurso.\r\nO que faz Paulo Guedes? Paulo Guedes quer dar um rapa no dinheiro dos fundos. Sabem para qu\u00ea? Para pagar a d\u00edvida. \r\nAgora, veja que bobagem: Paulo Guedes quer privatizar tudo, fora de qualquer estrat\u00e9gia. \u00c9 claro que um pa\u00eds s\u00e9rio pode, em um determinado momento, querer privatizar uma empresa estatal, para fazer com os recursos dessa empresa investimentos em outra mais importante tecnologicamente, mais atualizada, mais avan\u00e7ada, mas n\u00e3o para pagar d\u00edvida.\r\n\u00c9 como se quisessem jogar o dinheiro do povo fora. \u00c9 como se quisessem jogar a riqueza da Na\u00e7\u00e3o fora, porque a privatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nenhuma estrat\u00e9gia de desenvolvimento. \u00c9 sim uma estrat\u00e9gia para atender a banca, para atender o mercado financeiro, que \u00e9 o local para onde Paulo Guedes ir\u00e1 voltar.\r\nQuando Paulo Guedes sair do comando da economia, ele vai para aquelas festas, para aqueles banquetes mostrar e provar que privatizou tudo o que havia no Brasil, que recolheu o dinheiro dos fundos para pagar d\u00edvida.\r\nPaulo Guedes n\u00e3o tem compromisso com o Pa\u00eds! Paulo Guedes n\u00e3o tem compromisso com o povo, n\u00e3o tem compromisso com o desenvolvimento e se aproveita de um Presidente ignorante, que n\u00e3o entende de nada!\r\nPaulo Guedes, mesmo assim, \u00e9 desautorizado sistematicamente pelo Presidente da Rep\u00fablica. Mas n\u00e3o tem ele a dignidade de entregar o cargo. Eu n\u00e3o sei o que tanto Paulo Guedes v\u00ea para aceitar todo tipo de humilha\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e n\u00e3o entregar o cargo. \u00c9 algo para ser observado pelo Congresso e pela Na\u00e7\u00e3o o que \u00e9 que esse Paulo Guedes tanto busca para aceitar todo tipo de humilha\u00e7\u00e3o do Presidente e n\u00e3o pedir o bon\u00e9 para sair do Minist\u00e9rio da Economia.\r\nN\u00f3s somos contra o rapa nesses fundos p\u00fablicos. N\u00f3s votamos com a emenda do Partido dos Trabalhadores, votamos contra o texto. N\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\". Esse \u00e9 o voto do PCdoB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA,  SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "N\u00e3o aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa da medida provis\u00f3ria relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do novo aux\u00edlio emergencial. Expectativa de redirecionamento da pol\u00edtica de sa\u00fade adotada pelo Presidente Jair Bolsonaro, com vista ao enfrentamento da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu esperava que hoje estiv\u00e9ssemos apreciando a medida provis\u00f3ria sobre o aux\u00edlio emergencial, mas at\u00e9 agora ela n\u00e3o veio.\r\nTomamos conhecimento de que o Ministro da Sa\u00fade caiu. Esperamos que, com a queda do Ministro da Sa\u00fade, mude a pol\u00edtica de sa\u00fade do Governo Federal e que a prioridade passe a ser o enfrentamento da COVID, passe a ser a vacina\u00e7\u00e3o das pessoas, para que seja imunizada a sociedade brasileira.\r\nQuanto \u00e0 Lei do G\u00e1s, Presidente, consideramos que esse \u00e9 um assunto por demais importante para a sociedade e para a economia brasileira. Achamos que \u00e9 necess\u00e1rio um debate mais amplo, mais profundo, para que se compreendam todos os meandros do que aqui estamos discutindo e votando.\r\nPor isso, n\u00f3s acompanhamos o requerimento do Partido dos Trabalhadores, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 depois terem morrido 2.798 brasileiros num s\u00f3 dia, hoje, \u00e9 que o Ministro da Sa\u00fade caiu. \r\nMas n\u00e3o basta a queda do Ministro da Sa\u00fade; \u00e9 preciso a mudan\u00e7a da pol\u00edtica de sa\u00fade. N\u00f3s esper\u00e1vamos que hoje estivesse aqui o novo Ministro para dizer ao Brasil como vai enfrentar a COVID; como vai imunizar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que est\u00e1 desesperada.\r\nGostaria de solicitar a V.Exa. que pedisse ao Ministro para falar \u00e0 Na\u00e7\u00e3o e dizer o que vai fazer para conter este n\u00famero gigantesco de mortes no Brasil.\r\nQuanto ao projeto, Sr. Presidente, achamos que carece de mais debate. Votamos pela retirada de pauta.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao debate.\r\nConsideramos que uma s\u00e9rie de entidades precisam ser ouvidas, que todos os Estados precisam ser ouvidos. Essa quest\u00e3o do g\u00e1s \u00e9 muito importante no Brasil. A dona de casa est\u00e1 pagando mais de 100 reais por um botij\u00e3o de g\u00e1s! Este debate que aqui estamos fazendo \u00e9 muito importante para a economia brasileira, pois h\u00e1 uma s\u00e9rie de interesses econ\u00f4micos em jogo, h\u00e1 uma s\u00e9rie de interesses regionais em jogo, de Estados que s\u00e3o produtores de g\u00e1s, e isso n\u00e3o pode ser feito a toque de caixa. Ent\u00e3o, defendo que \u00e9 necess\u00e1rio mais tempo para o debate.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos contra o requerimento do PSL, porque somos favor\u00e1veis a mais debate.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, AUMENTO, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "N\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro sobre o falecimento de 2.800 pessoas nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia da Covid-19. Defesa de convoca\u00e7\u00e3o do Ministro da Sa\u00fade, para informa\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa do andamento do plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaques simples, apresentados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 lament\u00e1vel que, diante das 2.800 mortes, n\u00e3o haja um pronunciamento importante do Governo.\r\nPresidente, o Ministro que saiu nada fez, e o Ministro que foi nomeado at\u00e9 agora n\u00e3o disse a que veio. N\u00f3s precisamos convocar o Ministro da Sa\u00fade para vir \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados apresentar imediatamente um plano de imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o podemos aceitar a situa\u00e7\u00e3o como ela est\u00e1! \r\nO PCdoB, sobre a mat\u00e9ria em tela, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nesta hist\u00f3ria, n\u00f3s j\u00e1 conhecemos v\u00e1rios projetos. Na reforma da Previd\u00eancia foi assim, todo o processo de privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 assim: eles dizem que os juros v\u00e3o baixar, que vai haver estabilidade, que ser\u00e3o gerados empregos e que a vida das pessoas vai melhorar. Na verdade, isso parece a linha do horizonte, que se afasta de voc\u00ea na mesma propor\u00e7\u00e3o em que voc\u00ea se aproxima dela, e voc\u00ea n\u00e3o chega \u00e0 linha do horizonte nunca! Esta \u00e9 a cantilena do Governo e da base do Governo.\r\nNesta proposta concreta que n\u00f3s vamos votar, o projeto do Senado \u00e9 ruim, mas o projeto da C\u00e2mara, nesta parte, \u00e9 ainda pior. \r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=228&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 1, do Senado Federal, ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda apresentada pelo PSOL apresenta uma aten\u00e7\u00e3o toda especial ao biometano. A aprova\u00e7\u00e3o desta emenda \u00e9 muito importante para as energias renov\u00e1veis. \r\nPor isso, acompanhando a emenda que o PSOL apresentou, o PCdoB indica o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=232&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque do Partido dos Trabalhadores protege os gasodutos com origem e destino dentro do mesmo Estado. Trata-se, portanto, de proteger as prerrogativas constitucionais de cada Estado brasileiro que tem titularidade de concess\u00e3o.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"sim\", favoravelmente ao destaque do Partido dos Trabalhadores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nAGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 \u00e9 mais de meia-noite, como lembrou o Deputado Danilo Cabral, as cidades dormem, os trabalhadores dormem, e amanh\u00e3 acordar\u00e3o mais pobres, com o Estado mais fraco. Esta Casa tem se especializado em subtrair direitos dos trabalhadores, o que \u00e9 lament\u00e1vel. N\u00e3o \u00e9 para isso que viemos para c\u00e1.\r\nSobre a emenda, Sr. Presidente, ela protege a compet\u00eancia da Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica para elaborar anualmente o planejamento da expans\u00e3o da malha dos gasodutos. \u00c9, portanto, muito importante. E queria parabenizar o PDT pela emenda que fez.\r\nO PCdoB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nBRASIL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, DADOS, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, VACINA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica por imediata aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19, e edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre o restabelecimento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda tamb\u00e9m considero de fundamental import\u00e2ncia. Mas queria aproveitar este tempo para falar com as pessoas que nos assistem ainda.\r\nO Brasil perdeu hoje 2.800 brasileiros. Caiu o Ministro da Sa\u00fade, mas at\u00e9 agora n\u00e3o temos not\u00edcia da mudan\u00e7a na pol\u00edtica de sa\u00fade do Governo. O que n\u00f3s precisamos \u00e9 que o Governo, com energia, enfrente a COVID e corra o m\u00e1ximo que puder atr\u00e1s das vacinas para imunizar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 completamente inaceit\u00e1vel.\r\nA nossa emenda, Presidente, faz uma natural prote\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia constitucional dos Estados. \u00c9 uma medida que consideramos muito importante. \u00c9 um direito constitucional que os Estados t\u00eam e que est\u00e1 sendo subtra\u00eddo por este projeto. Creio, inclusive, que este projeto, se aprovado nestes termos, ir\u00e1 parar no Supremo Tribunal Federal, por invadir a compet\u00eancia dos Estados.\r\nEra esta, Sr. Presidente, a defesa que n\u00f3s gostar\u00edamos de fazer, al\u00e9m de exigir que o Presidente da Rep\u00fablica edite imediatamente uma medida provis\u00f3ria para estabelecer o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para todas as pessoas que receberam o aux\u00edlio emergencial na primeira fase da pandemia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, h\u00e1 uma s\u00e9rie de quest\u00f5es controversas nessas mat\u00e9rias. H\u00e1 uma s\u00e9rie de vetos que gostar\u00edamos de derrubar e alguns de manter, mas pelo funcionamento da Casa, nas atuais condi\u00e7\u00f5es, votamos pelo acordo feito. \r\nEssa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do PCdoB.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA,PACIENTE CONTAMINADO, SOLIDARIEDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CR\u00cdTICA.\r\nHAROLDO LIMA, EX-DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CORONAV\u00cdRUS, V\u00cdTIMA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Alcance da marca de 300 mi mortes no Pa\u00eds pela Covid-19. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a viral. Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal do PCdoB, Haroldo Lima, falecido em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil vive uma trag\u00e9dia nacional sem precedentes, agravada pela paralisia do Governo Bolsonaro diante da pandemia. Hoje devemos chegar \u00e0 perturbadora marca de 300 mil mortos por coronav\u00edrus.\r\nVenho \u00e0 tribuna manifestar profundo pesar e solidariedade a todas as fam\u00edlias que perderam seus entes queridos. O dia se tornou ainda mais triste, porque n\u00f3s do PCdoB perdemos um dos nossos dirigentes hist\u00f3ricos mais aguerridos e mais queridos: o ex-Deputado Federal Haroldo Lima, que foi L\u00edder da nossa bancada na Assembleia Nacional Constituinte de 1988. Depois de vencer a ditadura militar, ele enfrentou intensa batalha contra o coronav\u00edrus, aos 81 anos, e nos deixou na madrugada desta quarta-feira. \r\n\u00cdcone de gera\u00e7\u00f5es, Haroldo Lima partiu na v\u00e9spera do anivers\u00e1rio de 99 anos do PCdoB, legenda que ajudou a construir e onde militou, com ousadia e coragem, para garantir avan\u00e7os no Brasil nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\r\nSua trajet\u00f3ria permanecer\u00e1 viva em nossas mentes e cora\u00e7\u00f5es. \r\nVou fazer um breve resumo de sua contribui\u00e7\u00e3o ao Pa\u00eds, para prestar uma homenagem a este camarada t\u00e3o especial.\r\nA defesa da democracia foi uma de suas marcas. Haroldo Lima foi altivo ao resistir \u00e0 ditadura militar, tendo, inclusive, sobrevivido \u00e0 chacina da Lapa, em 1976. Foi preso e torturado. Anistiado pol\u00edtico em 1979, participou ativamente da reconstru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Porta-voz de ideias progressistas, foi eleito pelo povo baiano como Deputado Federal por cinco vezes consecutivas, a partir de 1982. Teve um papel fundamental na edifica\u00e7\u00e3o de um partido forte em solo baiano, sua terra natal, mas tamb\u00e9m em \u00e2mbito nacional. Ele nasceu em Caetit\u00e9, em 7 de outubro de 1939. Engenheiro el\u00e9trico de forma\u00e7\u00e3o, esse militante hist\u00f3rico tamb\u00e9m atuou em defesa da soberania nacional, na explora\u00e7\u00e3o da riqueza do pr\u00e9-sal e no fortalecimento da PETROBRAS. Destacou-se como Diretor-Geral da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, a ANP, nos Governos do Presidente Lula e da Presidenta Dilma Rousseff. Deixou, ainda, forte produ\u00e7\u00e3o intelectual de artigos, ensaios, livros e v\u00eddeos, que nos guiam nas tarefas cotidianas.\r\nO nosso desafio agora \u00e9 transformar a dor significativa desse grande progressista em luta para mudar o Brasil. O seu legado pol\u00edtico estimula que estejamos ainda mais mobilizados em defesa dos interesses dos brasileiros, lutando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - ... da economia e da democracia.\r\nEm nome de Haroldo Lima e de toda a sua fam\u00edlia, de todos que sofrem pela perda de parentes, estaremos ainda mais focados no enfrentamento da pandemia, articulando e aprovando medidas concretas no Congresso Nacional, para juntos vencermos a COVID.\r\nViva Haroldo Lima! Haroldo Lima sempre presente!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, APRESENTA\u00c7\u00c3O, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de emendas para aperfei\u00e7oamento do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante. Este projeto tem uma s\u00e9rie de quest\u00f5es que podem ser aperfei\u00e7oadas, que podem ser melhoradas. Tentaremos fazer isso atrav\u00e9s de emendas apresentadas aqui no plen\u00e1rio, que iremos votar em seguida.\r\nSr. Presidente, o PCdoB v\u00ea como favor\u00e1vel o aspecto principal, que \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o feita pelo SUS, mesmo sabendo que, em v\u00e1rios hospitais do Pa\u00eds, vai-se pagar por um paciente, muitas vezes, mais do que se paga a outros hospitais conveniados com o SUS hoje. Muito embora exista esse problema, n\u00e3o h\u00e1 dinheiro que pague uma vida salva. N\u00f3s somos favor\u00e1veis a salvar a vida dos brasileiros nesse momento de pandemia que o Brasil est\u00e1 vivendo, custe quanto custar!\r\n\u00c9 evidente que, por meio da regula\u00e7\u00e3o do SUS, todos n\u00f3s iremos trabalhar para que certos ajustes sejam feitos e para que o projeto tenha uma aplica\u00e7\u00e3o mais adequada.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis a tudo o que for poss\u00edvel fazer em favor da vida das pessoas, a fim de salvar a vida das pessoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB j\u00e1 se manifestou favoravelmente ao projeto. Achamos o projeto muito importante no momento em que o Brasil carece de mais assist\u00eancia m\u00e9dica, de mais UTI. H\u00e1 uma s\u00e9rie de pessoas morrendo nas filas por falta de acesso.\r\nMas \u00e9 evidente, Sr. Presidente, que isso carece de regulamenta\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da gest\u00e3o do SUS, \u00e9 necess\u00e1rio equidade, transpar\u00eancia e razoabilidade, porque o nosso objetivo \u00e9 socorrer e salvar pessoas e n\u00e3o deixar que as grandes redes privadas, que j\u00e1 ganham muito dinheiro, tenham lucro sem limite!\r\nPor isso, n\u00f3s achamos que a emenda apresentada pelo Partido dos Trabalhadores e defendida pelo ex-Ministro Alexandre Padilha merece o nosso apoio.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, RELATOR, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, CRIT\u00c9RIO, LIMITA\u00c7\u00c3O, VALOR, PAGAMENTO, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, HOSPITAL PRIVADO, SENADO FEDERAL, CORRE\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o por meio da rede privada. Por isso, votamos favoravelmente no m\u00e9rito do projeto. Mas acho que o projeto est\u00e1 mal resolvido. Na verdade, ele ficou sem refer\u00eancia, ele ficou sem limite, ele ficou sem estabelecer o que \u00e9 razo\u00e1vel, deixando tudo a crit\u00e9rio dos donos de hospitais.\r\nSr. Presidente, eu vi com muita simpatia a proposta de acordo apresentada pelo Relator. Inclusive, na movimenta\u00e7\u00e3o na Oposi\u00e7\u00e3o, trabalhei para que aprov\u00e1ssemos a proposta de acordo apresentada pelo Relator. Lamento muito que o Regimento da Casa n\u00e3o permita isso a esta altura, ou n\u00e3o tenha permitido. Resta-nos trabalhar para que o Senado fa\u00e7a a corre\u00e7\u00e3o, porque o projeto \u00e9 bom, mas tem lacunas, e essa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, PAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), HOMENAGEM P\u00d3STUMA, HAROLDO LIMA, EX-DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Marcelo Ramos, ao Deputado Paulo Teixeira e aos demais membros da bancada petista, pelas homenagens prestadas ao ex-Deputado Federal Haroldo Lima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Deputado Marcelo Ramos, pelas palavras elogiosas e, sobretudo, pelo reconhecimento \u00e0 luta do nosso querido camarada Haroldo Lima.\r\nQueria agradecer ao Deputado Paulo Teixeira, que, em nome da bancada do Partido dos Trabalhadores, prestou essa homenagem ao ex-Deputado Haroldo Lima, que tantas vezes passou aqui nesses corredores, tantas vezes ocupou esta tribuna. Foi preso pol\u00edtico, perseguido pol\u00edtico, mas foi um homem que nunca abandonou a luta, esteve sempre ao lado do povo.\r\nGostaria de agradecer ao Deputado Paulo Teixeira e a todos os Parlamentares do Partido dos Trabalhadores, porque foram v\u00e1rias as manifesta\u00e7\u00f5es que n\u00f3s recebemos hoje de membros desse partido, inclusive da Presidente Gleisi Hoffmann e do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Ent\u00e3o, registro nosso agradecimento ao Partido dos Trabalhadores pela homenagem que presta ao ex-Deputado Haroldo Lima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu ouvi atentamente a manifesta\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo, o Deputado Eduardo Gomes, e gostaria de sucintamente responder. \r\nPrimeiramente, n\u00f3s temos uma cr\u00edtica \u00e0 pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria. A corre\u00e7\u00e3o de 2021 em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2020 \u00e9 de apenas 2,13%, enquanto o INPC foi de 5,45%, e o \u00cdndice de Pre\u00e7os por Atacado, que, muitas vezes, reflete despesas de bens e servi\u00e7os, chegou a 23%. Ent\u00e3o, vejam o tamanho da defasagem. \r\nMas o ponto mais grave, Sr. Presidente, est\u00e1 localizado exatamente nos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 inadmiss\u00edvel que em um ano em que o Brasil enfrenta uma das piores crises sanit\u00e1rias de toda a sua hist\u00f3ria, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tenha os seus recursos reduzidos, e que as universidades brasileiras, que j\u00e1 tiveram uma redu\u00e7\u00e3o no ano passado de 18%, tenham novamente redu\u00e7\u00e3o, agora de 7%. \r\nQuanto \u00e0 proposta apresentada pelo L\u00edder Eduardo Gomes com o intuito de resolver, a Oposi\u00e7\u00e3o faz obstru\u00e7\u00e3o legitimamente, para chamar a aten\u00e7\u00e3o da sociedade e da Casa para os seus pleitos: que, nos pr\u00f3ximos dias, os reitores das universidades, bem como os reitores dos institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, participem de uma negocia\u00e7\u00e3o coordenada por V.Exa., pelo L\u00edder do Governo e pelo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, com o objetivo de que, nos pr\u00f3ximos PLNs, os institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, as universidades e a sa\u00fade tenham os seus preju\u00edzos reparados. \r\nN\u00f3s achamos, Sr. Presidente, que isso n\u00e3o resolve todos os problemas do Or\u00e7amento, mas ao menos cria para n\u00f3s uma perspectiva de levantarmos a obstru\u00e7\u00e3o, seguirmos adiante, porque a Na\u00e7\u00e3o necessita que o Or\u00e7amento seja aprovado. Mas n\u00f3s queremos diminuir as distor\u00e7\u00f5es que est\u00e3o estabelecidas neste Or\u00e7amento.\r\nPor isso, nas condi\u00e7\u00f5es que o L\u00edder Eduardo Gomes colocou, desde que isso n\u00e3o fique l\u00e1 para as calendas gregas, mas, sim, aconte\u00e7a em data pr\u00f3xima - e fazemos quest\u00e3o, L\u00edder, de que contemos com a presen\u00e7a do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados tamb\u00e9m, porque nosso Congresso \u00e9 bicameral -, n\u00f3s pretendemos levantar a obstru\u00e7\u00e3o e seguir adiante com vota\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Transcurso do 99\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PCdoB. Trajet\u00f3ria de luta da agremia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pretendo fazer um registro dessa data hist\u00f3rica que vivemos hoje.\r\nHoje, exatamente no dia 25 de mar\u00e7o, o Partido Comunista do Brasil completa 99 anos de idade. Eu disse, Sr. Presidente, 99 anos de idade! Vivemos em um pa\u00eds que n\u00e3o tem tradi\u00e7\u00e3o de partidos longevos, onde os partidos v\u00e3o surgindo e se desfazendo ao sabor das conjunturas e dos momentos que vivem.\r\nO Partido Comunista do Brasil \u00e9 a legenda mais antiga do Pa\u00eds. Foi fundado na cidade de Niter\u00f3i, no Rio de Janeiro, por oper\u00e1rios, sapateiros, alfaiates. \u00c9 um partido que tem uma longa folha de servi\u00e7o prestado ao Brasil, sempre ao lado da democracia, sempre ao lado dos estudantes, sempre ao lado dos trabalhadores, sempre ao lado do povo brasileiro. Somos um partido contempor\u00e2neo, mas com um programa, Sr. Presidente, assentado na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil. \r\nEstivemos presentes praticamente em todos os embates importantes da Rep\u00fablica, at\u00e9 mesmo em campanhas, como a importante campanha que o Brasil viveu chamada O Petr\u00f3leo \u00e9 Nosso, que acabou originando a PETROBRAS. O nosso partido participou de todos esses momentos. \r\nTivemos figuras destacadas na pol\u00edtica nacional que ajudaram a formar essa nossa trajet\u00f3ria. \r\nNa Constituinte de 1946, o nosso partido elegeu 14 Deputados e 1 Senador, Lu\u00eds Carlos Prestes, que foi eleito em tr\u00eas Estados da Rep\u00fablica ao mesmo tempo - na \u00e9poca, isso era permitido. E Jo\u00e3o Amazonas foi eleito Deputado Federal como o mais votado do Estado do Rio de Janeiro, ent\u00e3o a Capital da Rep\u00fablica. \r\nMaur\u00edcio Grabois foi o L\u00edder da nossa bancada na Constituinte de 1946 e, em 1988, o L\u00edder na Assembleia Nacional Constituinte foi o nosso camarada falecido ontem, ex-Deputado, ex-L\u00edder do nosso partido v\u00e1rias vezes, Haroldo Lima. \r\nO partido sempre permaneceu ao lado da democracia, enfrentou v\u00e1rias ditaduras no Brasil, porque n\u00f3s estamos entre aqueles que lutam pela democracia sempre. H\u00e1 pessoas que defendem a democracia na democracia. Na ditadura, fazem de conta que n\u00e3o est\u00e3o entendendo, escondem-se e aparecem 20 anos depois. Os comunistas, n\u00e3o. \r\nN\u00f3s sempre lutamos pela democracia, pelo direito de o povo se organizar, em defesa dos sindicatos, das entidades estudantis, das lutas das mulheres, em defesa de um Pa\u00eds livre, de uma P\u00e1tria livre, de uma Na\u00e7\u00e3o livre. Essa \u00e9 a hist\u00f3ria do Partido Comunista do Brasil. \r\nNo ano que vem, Presidente, faremos 100 anos. Esse \u00e9 um fato que chama a aten\u00e7\u00e3o do mundo inteiro, porque \u00e9 muito dif\u00edcil, em qualquer Na\u00e7\u00e3o do mundo, encontrar um partido que complete 100 anos de idade. \r\nPor isso, estamos confiantes no nosso futuro. Estamos confiantes na elei\u00e7\u00e3o de 2022, porque, enquanto houver injusti\u00e7a, enquanto houver pobreza, enquanto houver descaso com os direitos do povo, haver\u00e1 sempre, Presidente, a necessidade da exist\u00eancia do Partido Comunista do Brasil.\r\nEra este o registro hist\u00f3rico que gostaria de fazer.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa. pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota contra este or\u00e7amento. N\u00f3s o consideramos, Presidente, um or\u00e7amento surreal. O Brasil est\u00e1 no meio de uma pandemia, e os recursos da sa\u00fade s\u00e3o diminu\u00eddos. As universidades brasileiras, que tiveram 17%, 18% do seu or\u00e7amento cortado no ano passado, agora t\u00eam mais 7%, perfazendo um total de 25%; os institutos federais de educa\u00e7\u00e3o, da mesma forma. Quatorze milh\u00f5es de trabalhadores est\u00e3o desempregados, e o seguro-desemprego \u00e9 atacado no or\u00e7amento. \u00c9 um or\u00e7amento surreal, Presidente! Isso n\u00e3o existe!\r\nInfelizmente a Oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa n\u00e3o tem votos suficientes para derrotar este projeto e aprovar o projeto de que a sociedade brasileira precisa.\r\nEnt\u00e3o, o nosso voto \u00e9 o que podemos fazer para mostrar a nossa indigna\u00e7\u00e3o. Votamos contra. O PCdoB vota \"n\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ITEM (TEXTO LEGISLATIVO), TABELA, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).\r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, ACORDO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciameno do Deputado Marcel Van Hattem acerca do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da tabela constante da complementa\u00e7\u00e3o de voto, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Deputado Marcel, a quem respeito muito, fez um pronunciamento que n\u00e3o corresponde ao n\u00edvel de intelig\u00eancia que tem. Eu, mesmo dispondo de 1 minuto apenas, dou-me o direito de responder a ele.\r\nEste Or\u00e7amento \u00e9 um absurdo! Isso foi aqui denunciado por todos. Ele retira uma s\u00e9rie de direitos e prejudica v\u00e1rios setores importantes da sociedade. H\u00e1 duas maneiras de se manifestar contra o Or\u00e7amento: fazer obstru\u00e7\u00e3o ou votar \"n\u00e3o\". Para o PCdoB, o \"n\u00e3o\" \u00e9 mais enf\u00e1tico do que a obstru\u00e7\u00e3o, deixa claro que n\u00f3s somos contra.\r\nQual o movimento n\u00f3s fizemos? Constru\u00edmos uma articula\u00e7\u00e3o que vai gerar uma mesa de negocia\u00e7\u00e3o com reitores, representantes de institutos federais, segmentos da \u00e1rea da sa\u00fade. O que eu n\u00e3o esperava era que isso n\u00e3o agradasse ao Deputado Marcel. A negocia\u00e7\u00e3o interessa aos reitores, interessa aos institutos federais, interessa \u00e0 ci\u00eancia e tecnologia, interessa \u00e0 sa\u00fade.\r\nN\u00f3s mantivemos o nosso voto contra e conseguimos montar uma mesa de negocia\u00e7\u00e3o. A meu ver, isto \u00e9 agir com intelig\u00eancia: mesmo sendo minoria, encontrar um caminho para defender os trabalhadores.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\", favor\u00e1vel ao destaque do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Rep\u00fadio a discursos proferidos no plen\u00e1rio contra as emendas parlamentares. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para restabelecimento do artigo 4\u00ba do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, a respeito do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 comum n\u00f3s lermos na imprensa algumas informa\u00e7\u00f5es erradas sobre as emendas parlamentares. E \u00e9 pior ainda quando escutamos isso aqui dentro do plen\u00e1rio. Parece que um Deputado botar recurso para construir uma maternidade, ou uma unidade de sa\u00fade, ou uma escola, ou cal\u00e7ar uma rua \u00e9 um pecado ou de algo criminoso.\r\nOs Parlamentares est\u00e3o aqui para melhorar os seus Estados, as suas cidades, para melhorar a vida das pessoas, dar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida \u00e0s pessoas. Que algu\u00e9m com m\u00e1 vontade, l\u00e1 de fora, n\u00e3o compreenda isso at\u00e9 se entende. Mas aqui dentro? Chega a ser rid\u00edculo o que afirmam alguns Parlamentares, Sr. Presidente!\r\nO PCdoB, em rela\u00e7\u00e3o ao destaque do NOVO, vota contra.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), GOVERNO FEDERAL, CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PREVID\u00caNCIA SOCIAL, SEGURO-DESEMPREGO, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, INFRAESTRUTURA, SETOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Distor\u00e7\u00f5es do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, eu gostaria de dizer que esta pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria realmente \u00e9 muito ruim. Ela foi pouco debatida. N\u00f3s tivemos uma enorme dificuldade, no ano passado, quando n\u00e3o conseguimos formar a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. N\u00f3s perdemos, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia e das dificuldades pol\u00edticas, oportunidades de debatermos este Or\u00e7amento durante o ano de 2020. Ficou tudo muito imprensado agora para o come\u00e7o de 2021. A atitude e a posi\u00e7\u00e3o do Governo foram muito nocivas para a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, que trabalhava \u00e0s pressas.\r\nEste Or\u00e7amento \u00e9 uma desgra\u00e7a. Ele penaliza a Previd\u00eancia. Ele penaliza o seguro-desemprego. Ele penaliza a educa\u00e7\u00e3o como um todo, principalmente a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, como muito bem salientou o Deputado Danilo Cabral. Ele prejudica as universidades, prejudica a ci\u00eancia e a tecnologia. Ele prejudica os institutos federais de educa\u00e7\u00e3o. E ele \u00e9 irreal para a sa\u00fade, Presidente.\r\nN\u00f3s estamos numa pandemia. E os recursos da sa\u00fade foram diminu\u00eddos quando o Pa\u00eds precisa de mais leitos para receber as pessoas, precisa de mais UTIs, precisa de mais m\u00e9dicos, precisa de mais prote\u00e7\u00e3o aos servidores da \u00e1rea de sa\u00fade. Como \u00e9 que passa na cabe\u00e7a de algu\u00e9m que, numa situa\u00e7\u00e3o dessa, ainda vai diminuir os recursos da \u00e1rea de sa\u00fade? Isso n\u00e3o existe! \u00c9 lament\u00e1vel que esta Casa tenha um Or\u00e7amento como este para ser votado, porque ele \u00e9 muito ruim.\r\nO que n\u00f3s precisamos fazer, Sr. Presidente, quando formos discutir a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, logo em seguida, para prepararmos o Or\u00e7amento do ano que vem, \u00e9 tentar corrigir todas as distor\u00e7\u00f5es que existem no Or\u00e7amento brasileiro.\r\nO Brasil gasta muito com pagamento de servi\u00e7os da d\u00edvida p\u00fablica. O Brasil praticamente n\u00e3o investe em ci\u00eancia e tecnologia. O Brasil n\u00e3o investe o necess\u00e1rio na sua infraestrutura b\u00e1sica. Um pa\u00eds do tamanho do Brasil tem uma infraestrutura ainda prec\u00e1ria.\r\n\u00c9 errada a ideia de que o setor p\u00fablico n\u00e3o deve investir. Ele deve investir. \u00c9 importante para o desenvolvimento, \u00e9 importante para gerar empregos, at\u00e9 porque a iniciativa privada s\u00f3 gosta de entrar onde j\u00e1 est\u00e1 pronto. Tudo isso n\u00f3s precisamos melhorar...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de  regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um projeto muito relevante. Embora simples, ele tem um significado muito amplo.\r\nO que ele faz, na verdade, \u00e9 dar poderes ao fornecedor de oxig\u00eanio para descumprir at\u00e9 certos contratos de fornecimento de oxig\u00eanio, para priorizar os hospitais, o setor de sa\u00fade. Isso livra o fornecedor de oxig\u00eanio de multa contratual. Ou seja, a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 tomando uma medida muito importante para garantir que, na escassez de oxig\u00eanio, a prioridade total seja a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, sejam os hospitais.\r\n \u00c9 um PL que merece todo o nosso apoio. Por isso, o PCdoB encaminha favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, RUBENS BUENO, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um projeto do brilhante Deputado Rubens Bueno, ex-Prefeito de Campo Mour\u00e3o, que representa com muita dignidade o Estado do Paran\u00e1. \u00c9 um dos Parlamentares mais atuantes e mais preparados desta Casa. Ele traz \u00e0 an\u00e1lise do Plen\u00e1rio um projeto que prorroga o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda at\u00e9 31 do m\u00eas de julho, em decorr\u00eancia de tudo o que ocorreu no Brasil em 2020 e da dificuldade que todos ter\u00e3o em juntar a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para efetuar a sua Declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. S\u00f3 uma figura com a sensibilidade, o talento, a preocupa\u00e7\u00e3o com a cidadania e com o contribuinte como o Deputado Rubens Bueno lembraria, no meio de uma confus\u00e3o como esta, de trazer um projeto t\u00e3o relevante.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AGRICULTURA FAMILIAR.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEMISS\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DA DEFESA, COMANDANTE DO EX\u00c9RCITO, FOR\u00c7AS ARMADAS, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, DEMOCRACIA, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, MILITAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018. Exig\u00eancia ao Ministro da Defesa e aos Comandantes das For\u00e7as Armadas brasileiras, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de envolvimento na luta pol\u00edtica e ideol\u00f3gica do Pa\u00eds. Exist\u00eancia de 6 mil militares, ocupantes de cargos na esfera federal, pressionados ideol\u00f3gico e politicamente pelo Presidente da Rep\u00fablica. Import\u00e2ncia de prote\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da democracia pelo Congresso Nacional e pelo Supremo Tribunal Federal. Necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o de militares da ativa em postos de comando do Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, aproveitando que hoje a taqu\u00edgrafa n\u00e3o est\u00e1 aqui embaixo, eu vou me dar o direito de falar sem m\u00e1scara.\r\nPrimeiro, Presidente, o PCdoB vota favor\u00e1vel \u00e0 agricultura familiar, encaminha o voto \"sim\".\r\nMas o que pretendo mesmo, Presidente, \u00e9 falar sobre um tema muito delicado, e eu gostaria de contar com a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa.\r\nOntem, o Presidente da Rep\u00fablica demitiu o Ministro da Defesa. Todas as vers\u00f5es que correm e tamb\u00e9m a nota que o Ministro publicou levam a crer que o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o gostava da atitude do Ministro da Defesa de n\u00e3o se submeter aos seus arroubos golpistas. Corre no notici\u00e1rio que Bolsonaro determinou ao Ministro da Defesa que demitisse o Ministro do Ex\u00e9rcito porque este n\u00e3o acompanhava o que o Presidente considerava uma pol\u00edtica bolsonarista. E \u00e9 a esse ponto que eu quero chegar, Presidente.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica exige que o Ministro da Defesa e os chefes das For\u00e7as Armadas se envolvam na luta ideol\u00f3gica do Pa\u00eds e na luta pol\u00edtica do Pa\u00eds.\r\nO Ministro que \u00e9 chefe do Ex\u00e9rcito, Comandante do Ex\u00e9rcito, ao se restringir a cumprir o seu papel constitucional, \u00e9 demitido do comando do Ex\u00e9rcito. Ora, Sr. Presidente, aonde n\u00f3s vamos chegar? \r\nN\u00f3s temos a informa\u00e7\u00e3o de que h\u00e1 6 mil cargos civis ocupados por militares. Se um Ministro que se at\u00e9m a defender o que est\u00e1 estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o para as For\u00e7as Armadas \u00e9 demitido, imagine quem est\u00e1 um pouco mais abaixo na hierarquia. H\u00e1 6 mil militares pressionados ideologicamente pelo Presidente da Rep\u00fablica, pressionados politicamente pelo Presidente da Rep\u00fablica! Amanh\u00e3, como voltar\u00e3o para dentro dos quart\u00e9is esses militares? Amanh\u00e3, quando o Deputado Paulo Teixeira ou outro Parlamentar chegar \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, como esses 6 mil militares, acostumados a combater ideol\u00f3gica e politicamente essas lideran\u00e7as, ir\u00e3o se comportar dentro das For\u00e7as Armadas?\r\nPor que trago esse assunto \u00e0 tribuna, Presidente? Porque esse assunto revela que \u00e9 preciso proteger a democracia. \u00c9 preciso proteger a Constitui\u00e7\u00e3o. E quem vai fazer isso n\u00e3o \u00e9 sequer o Ministro da Defesa, n\u00e3o \u00e9 sequer o Ministro do Ex\u00e9rcito, \u00e9 o Congresso Nacional, porque, se o Ministro do Ex\u00e9rcito se opuser a qualquer orienta\u00e7\u00e3o maluca do Presidente, ele ser\u00e1 demitido. Esse \u00e9 um papel do Congresso Nacional.\r\nN\u00f3s teremos que regulamentar se pode ou n\u00e3o pode militar da ativa participar de postos de comando no Governo, porque essa \u00e9 a porta de entrada para a partidariza\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas, para a politiza\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas. O Supremo e o Congresso precisam garantir a Constitui\u00e7\u00e3o! Precisamos, Presidente, apreciar um dos projetos que tramitam nesta Casa que regulamentam a participa\u00e7\u00e3o de militares em governo, para proteger o Ex\u00e9rcito, para proteger a Marinha, para proteger a Aeron\u00e1utica, para proteger a Constitui\u00e7\u00e3o e para proteger a democracia.\r\nEsse \u00e9 um papel que o Congresso Nacional n\u00e3o pode se furtar a enfrentar. Teremos que enfrentar isso imediatamente, porque est\u00e1 a\u00ed para todo mundo ver: o Presidente se comporta como aquele touro que quer furar a cerca; ele mete a cabe\u00e7a em cada estaca, procurando encontrar uma que esteja mais fraca ou at\u00e9 podre para por ali romper a cerca.\r\nN\u00f3s precisamos proteger as For\u00e7as Armadas para que elas cumpram o seu papel da Constitui\u00e7\u00e3o. Assim, protegeremos a democracia brasileira.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O,  PL 2529/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TRANSPORTE ESCOLAR, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO TRANSPORTE DO ESCOLAR (PNATE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ZACHARIAS CALIL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.529, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do Programa Nacional de Apoio ao Transporte do Escolar - PNATE. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Zacharias Calil e Carmem Zanotto, respectivamente, relator e autora da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, quero parabenizar a Deputada Carmen Zanotto, autora do projeto. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Dr. Zacharias Calil pelo brilhante relat\u00f3rio que fez.\r\nEste \u00e9 aquele projeto, Sr. Presidente, que s\u00f3 faz quem conhece a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quem conhece a dificuldade de se governar, de se administrar uma prefeitura. N\u00e3o h\u00e1 o menor sentido em, durante um per\u00edodo de pandemia - em que n\u00e3o s\u00f3 os profissionais de sa\u00fade, mas a popula\u00e7\u00e3o de maneira geral carece de deslocamento, \u00e0s vezes com pressa, de um lugar para outro -, quando se sabe que os equipamentos da pr\u00f3pria secretaria de sa\u00fade e ambul\u00e2ncias est\u00e3o superocupados, deixar de utilizar equipamentos dispon\u00edveis do poder p\u00fablico para socorrer a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 dar bom uso ao equipamento p\u00fablico em benef\u00edcio da pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o. \r\nO PCdoB...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel a esse projeto, considera-o muito importante. Ele est\u00e1 associado a essas pol\u00edticas de energia alternativa, que v\u00eam dando muito certo no Brasil.\r\nS\u00e3o v\u00e1rios os lugares em que essas placas t\u00eam sido implantadas, geram um cr\u00e9dito importante, e, ao longo de 3 anos e meio, 3 anos, os usu\u00e1rios conseguem recuperar o investimento.\r\nComo estamos h\u00e1 praticamente 1 ano em pandemia, h\u00e1 v\u00e1rios estabelecimentos comerciais que t\u00eam consumido pouca energia. Esse cr\u00e9dito s\u00f3 se acumula durante 5 anos, ou seja, com 1 ano consumindo muito pouco e gerando bastante energia, haver\u00e1 um excedente.\r\n\u00c9 evidente que uma pessoa generosa, que sabe que aquilo ali n\u00e3o vai ser utilizado, pode doar para os hospitais ou at\u00e9 para outros segmentos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Pode doar aos hospitais, \u00e0s casas de sa\u00fade, ou at\u00e9 para alguns outros segmentos, como esse de que muito bem falou o Deputado Carlos Zarattini, o que n\u00f3s iremos analisar no desdobramento da vota\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s das emendas e dos destaques.\r\n\u00c9 um projeto muito importante, embora simples, mas que pode ajudar muita gente.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REINHOLD STEPHANES J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, NOTAS TAQUIGR\u00c1FICAS,  RETIRADA, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, ANAIS DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Desist\u00eancia do orador da apresenta\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o de ordem, diante de reconsidera\u00e7\u00e3o do Deputado Reinhold Stephanes Junior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu iria apresentar uma quest\u00e3o de ordem, mas me senti plenamente atendido pela reconsidera\u00e7\u00e3o feita pelo Deputado Stephanes Junior, por quem tenho grande respeito e considera\u00e7\u00e3o. S.Exa. vem de uma tradi\u00e7\u00e3o muito forte neste Parlamento.\r\nTive a oportunidade de aqui conviver com o pai dele, que foi, nesta Casa, uma figura muito importante, al\u00e9m de Ministro da Rep\u00fablica de mais de uma Pasta. Eu fiquei muito triste com o que S.Exa. afirmou, e iria fazer uma quest\u00e3o de ordem, mas me sinto atendido pelo pedido de retirada da express\u00e3o dos Anais.\r\nEnt\u00e3o, a quest\u00e3o de ordem est\u00e1 superada e eu gostaria de parabenizar S.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, sobre a cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, por mais que eu esteja na luta pol\u00edtica, h\u00e1 alguns anos, h\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es nesta Casa que n\u00e3o compreendo. N\u00e3o compreendo como aparece tanto \"n\u00e3o\" no painel!\r\nN\u00f3s estamos tratando de energia renov\u00e1vel e de algu\u00e9m que \u00e9 detentor de um cr\u00e9dito.\r\n\u00c9 um cr\u00e9dito privado, \u00e9 um cr\u00e9dito da pr\u00f3pria pessoa. Aqui n\u00f3s aprovaremos que esses cr\u00e9ditos poder\u00e3o ser transferidos \u00e0s unidades de sa\u00fade, para socorr\u00ea-las, ajud\u00e1-las. Esse cr\u00e9dito \u00e9 propriedade pessoal, particular. H\u00e1 fam\u00edlias cadastradas como de baixa renda, e elas n\u00e3o s\u00e3o cadastradas por acaso. Nem assim elas est\u00e3o conseguindo pagar a conta de energia. Se a pessoa prende doar n\u00e3o pode?\r\nPortanto, o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, \u00e9 incompreens\u00edvel! A luta pol\u00edtica n\u00e3o pode chegar a esse patamar, n\u00e3o pode chegar a esse n\u00edvel. A emenda apresentada pelo Partido dos Trabalhadores \u00e9 supermerit\u00f3ria. Essa emenda tem que ser aprovada por unanimidade, sem nem precisar de verifica\u00e7\u00e3o de voto, porque \u00e9 um cr\u00e9dito pessoal que a pessoa est\u00e1 transferindo a algu\u00e9m de baixa renda, que est\u00e1 tendo a luz cortada porque n\u00e3o pode pagar a conta de energia.\r\nO PCdoB, Sr. Presidente, lamentando verificar tanto \"n\u00e3o\" no painel, encaminha o voto \"sim\" e parabeniza o Partido dos Trabalhadores pela emenda que fez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB tamb\u00e9m vai encaminhar o voto \"sim\" embora, no m\u00e9rito, tenhamos sugest\u00f5es a apresentar.\r\nSr. Presidente, o momento \u00e9 como se n\u00f3s estiv\u00e9ssemos numa canoa, em alta tempestade ou, quem sabe, at\u00e9 num tsunami. Evidentemente vamos ter que ir ajustando essa canoa ao sabor das ondas e ao sabor dos ventos. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma necessidade de tratarmos esta mat\u00e9ria, \u00e9 importante que a urg\u00eancia seja aprovada. No m\u00e9rito, n\u00f3s temos algumas sugest\u00f5es a apresentar.\r\nO PCdoB vota \"sim\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO (1964), DITADURA, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM, CR\u00cdTICA.\r\nAUTORITARISMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), PREJU\u00cdZO, CONTR\u00c1RIO.\r\nDEMOCRACIA, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio do golpe militar ocorrido no Pa\u00eds em 31 de mar\u00e7o de 1964. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria dos brasileiros falecidos durante o regime de exce\u00e7\u00e3o. Postura autorit\u00e1ria do Presidente Jair Bolsonaro. Rep\u00fadio \u00e0s aventuras golpistas do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje faz 57 anos que o Brasil vivenciou o golpe militar de 64 e o in\u00edcio de uma ditadura militar cruel. Essa trag\u00e9dia manchou a hist\u00f3ria nacional com persegui\u00e7\u00f5es, mortes e o sepultamento das liberdades.\r\nN\u00f3s do PCdoB sempre destacamos o dia 31 de mar\u00e7o, para que essa data nunca seja esquecida. Sofremos na pele a opress\u00e3o do Estado. Neste momento, homenageamos todos os brasileiros que sacrificaram a vida para forjar o atual Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nEm 2021, entretanto, tornou-se ainda mais imprescind\u00edvel refor\u00e7ar a luta pela democracia. Essa pauta entrou no centro da pol\u00edtica nacional em raz\u00e3o da postura cada vez mais autorit\u00e1ria do Presidente Jair Bolsonaro. Pelo terceiro ano consecutivo, o Governo Bolsonaro celebra o golpe de 64, como se fosse um movimento leg\u00edtimo. N\u00e3o foi! Foi um golpe militar! Leg\u00edtimo era o Governo do Presidente Jo\u00e3o Goulart.\r\nO momento atual \u00e9 grav\u00edssimo. \u00c9 inaceit\u00e1vel que o Presidente da Rep\u00fablica instigue militantes a defender o fechamento do Supremo Tribunal Federal. \u00c9 intoler\u00e1vel que se tente subordinar o Congresso Nacional e politizar as For\u00e7as Armadas. O \u00f3dio aos governadores, por adotarem medidas de combate \u00e0 pandemia, tamb\u00e9m \u00e9 um absurdo em meio a quase 320 mil mortos por coronav\u00edrus.\r\nEstamos no limiar da fronteira do que \u00e9 compat\u00edvel com a democracia. Deputados e Senadores, estamos mobilizados e devemos cumprir o nosso papel de defesa da Constitui\u00e7\u00e3o, do regime democr\u00e1tico, das institui\u00e7\u00f5es, da liberdade de opini\u00e3o e dos direitos b\u00e1sicos do povo brasileiro. \r\nN\u00e3o aceitaremos retrocesso. N\u00e3o daremos espa\u00e7o para aventuras golpistas.\r\nDitadura nunca mais!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB acha muito importante essa emenda apresentada pelo Partido dos Trabalhadores. \r\nA situa\u00e7\u00e3o dos Estados brasileiros \u00e9 muito dif\u00edcil, e n\u00f3s estamos em meio a uma pandemia, Sr. Presidente. Essa negocia\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi feita. Esse destaque apenas diminui um pouco os danos de negocia\u00e7\u00f5es anteriores feitas entre o Governo Federal e os Estados e, no nosso entender, chega em boa hora para socorrer os Estados, que t\u00eam o grande desafio de vencer a pandemia no momento em que a economia n\u00e3o gera empregos, em que a arrecada\u00e7\u00e3o cai, em que as perspectivas s\u00e3o as piores poss\u00edveis. \r\nEssa \u00e9 uma negocia\u00e7\u00e3o feita com o Governo Federal, e esse destaque apenas melhora um pouco a posi\u00e7\u00e3o dos Estados. \r\nPor isso, o PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB acompanha a emenda do Partido dos Trabalhadores. \u00c9 uma emenda merit\u00f3ria.\r\nTrata-se, Presidente, de uma negocia\u00e7\u00e3o, de um entendimento entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o. O que se busca \u00e9 uma negocia\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel para os Estados, que, como \u00e9 sabido, atravessam enormes dificuldades financeiras em meio a uma pandemia, com uma s\u00e9rie de provid\u00eancias a serem tomadas, a serem encaminhadas. N\u00f3s consideramos a emenda merit\u00f3ria. N\u00e3o entendemos por que h\u00e1 tanto \"n\u00e3o\" naquele painel.\r\nO PCdoB acompanha o destaque do Partido dos Trabalhadores e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE,  SANTA CATARINA, ELOGIO.\r\nPL 1074/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL, MOBILIZA\u00c7\u00c3O, SITUA\u00c7\u00c3O, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DECORR\u00caNCIA, PANDEMIA, CAT\u00c1STROFE NATURAL, DECRETA\u00c7\u00c3O, MOBILIZA\u00c7\u00c3O NACIONAL, COMPOSI\u00c7\u00c3O, SISTEMA NACIONAL DE MOBILIZA\u00c7\u00c3O (SINAMOB), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Votos de sucesso \u00e0 Deputada Carmen Zanotto \u00e0 frente da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina. Posicionameno da bancada do PCdoB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o  do Projeto de Lei n\u00ba 1.074, de 2021, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do Estado de Mobiliza\u00e7\u00e3o Nacional, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos poderes do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria come\u00e7ar parabenizando V.Exa. Foi a gentileza de V.Exa. que permitiu essa bela homenagem que a Casa fez \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, a quem desejo boa sorte.\r\nSr. Presidente, a bancada do PCdoB na C\u00e2mara se posiciona incondicionalmente contr\u00e1ria \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.074, de 2021. Essa proposta foi apelidada de \"PL do Golpe\". O prop\u00f3sito \u00e9 permitir ao Presidente da Rep\u00fablica decretar estado de mobiliza\u00e7\u00e3o nacional tendo como desculpa a crise sanit\u00e1ria de COVID-19 para a qual ele nunca deu nenhuma import\u00e2ncia.\r\nEm princ\u00edpio, o projeto n\u00e3o encontra esteio na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, visto que o instrumento de mobiliza\u00e7\u00e3o nacional que ali est\u00e1 previsto existe apenas para o caso de agress\u00e3o estrangeira.\r\nA proposta \u00e9 temer\u00e1ria tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de Governadores e Prefeitos no combate \u00e0 crise do coronav\u00edrus. No auge da pandemia, as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal t\u00eam sido ineficientes, ineficazes e at\u00e9 mesmo contr\u00e1rias ao que recomendam os \u00f3rg\u00e3os mundiais de sa\u00fade.\r\nApesar do grande aparato jur\u00eddico-legal e institucional de que disp\u00f5e para o combate \u00e0 doen\u00e7a, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 trocou quatro vezes de comando, sem, contudo, apresentar uma proposta coerente e eficiente no combate \u00e0 doen\u00e7a.\r\nAcuado em face dos problemas de gest\u00e3o e da aus\u00eancia de respostas \u00e0 crise sanit\u00e1ria, o Governo e seus apoiadores diretos t\u00eam flertado insistentemente, por meio de declara\u00e7\u00f5es e de a\u00e7\u00f5es, com uma tentativa de reduzir os poderes de outros entes federativos e dos demais Poderes da Rep\u00fablica, al\u00e9m de extinguir a liberdade de imprensa.\r\nPor isso, ampliar os poderes do Presidente da Rep\u00fablica neste momento t\u00e3o grave, como quer a proposi\u00e7\u00e3o, significa n\u00e3o s\u00f3 um golpe nas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, mas tamb\u00e9m o enfraquecimento das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelos demais entes federativos no combate \u00e0 pandemia de COVID, ferindo sobremaneira o pacto federativo e o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nAnte o exposto, a bancada do PCdoB na C\u00e2mara dos Deputados se posiciona contr\u00e1ria ao PL 1.074/21, j\u00e1 intitulado e conhecido na m\u00eddia e na opini\u00e3o p\u00fablica como \"PL do Golpe\".\r\nLutaremos com todas as nossas for\u00e7as contra o PL e contra o golpe. Isso porque o Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 mostrou e declarou em v\u00e1rias oportunidades que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es nem capacidade para uma conviv\u00eancia democr\u00e1tica. E este Congresso e a sociedade, todos devemos estar preparados para enfrentar a tentativa do golpe objetivamente, quando ela surgir.\r\nEra isso o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.\r\nMais uma vez quero desejar boa sorte \u00e0 Deputada Carmen Zanotto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CELINA LE\u00c3O, RELATORA, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tenho s\u00e9rias d\u00favidas de que esta Casa deva analisar este tipo de mat\u00e9ria. Talvez estejamos invadindo a compet\u00eancia que cabe \u00e0queles que elaboram o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI.\r\nEu abordo este tema com muita preocupa\u00e7\u00e3o exatamente porque tenho esta compreens\u00e3o de que talvez estejamos invadindo a compet\u00eancia t\u00e9cnica de pessoas mais habilitadas a fazer essa elabora\u00e7\u00e3o.\r\nDe qualquer forma, eu queria parabenizar, pelo esfor\u00e7o, dinamismo, capacidade de di\u00e1logo, de negocia\u00e7\u00e3o, de entendimento e pela luta que fez, a Deputada Celina Le\u00e3o, Relatora deste projeto. Ela fez um esfor\u00e7o enorme, e eu gostaria de parabeniz\u00e1-la.\r\nOrientamos, Sr. Presidente, o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, COMPRA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, poder\u00edamos todos estar livres desse desconforto que estamos vivendo agora. Recordo-me, com muita tristeza ainda, do dia em que o Presidente Jair Bolsonaro cancelou a compra de 80 milh\u00f5es de vacinas feita pelo Ministro da Sa\u00fade, o que, ali\u00e1s, foi a \u00fanica coisa certa que ele fez no Minist\u00e9rio.\r\nAgora, isso nos deixou nesta situa\u00e7\u00e3o: a popula\u00e7\u00e3o aflita; quase 4 mil pessoas morrendo todos os dias; as pessoas desesperadas atr\u00e1s de vacina.\r\nMas este projeto, no meu entender, n\u00e3o vem com o objetivo de beneficiar o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio, ele o prejudica.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, para estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, os Estados Unidos da Am\u00e9rica n\u00e3o autorizaram at\u00e9 hoje que empresas privadas comprem vacinas. O Jap\u00e3o n\u00e3o autorizou que empresas privadas comprem vacinas. N\u00e3o autorizaram porque h\u00e1 escassez de vacinas no mundo. Os Estados Unidos sequer exportam vacinas. Quem tem abastecido as outras na\u00e7\u00f5es, em geral, \u00e9 a China e, em parte, a \u00cdndia.\r\nO que acontece, Sr. Presidente? O PNI tem uma lista de pessoas que t\u00eam prioridade para serem vacinadas. Se n\u00f3s permitirmos agora que as empresas privadas comprem vacinas, elas ir\u00e3o de maneira agressiva ao mercado, e o SUS n\u00e3o ser\u00e1 mais abastecido. Ent\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que se diz sobre esse projeto, ele penalizar\u00e1 muito o trabalhador brasileiro, o povo brasileiro.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, poucos minutos atr\u00e1s um Deputado afirmou que o Governo do Brasil comprou mais de 500 milh\u00f5es de vacinas. Ent\u00e3o, se comprou mais de 500 milh\u00f5es de vacinas, est\u00e1 resolvido. \r\nMas onde est\u00e3o as vacinas? As vacinas n\u00e3o existem, porque as vacinas compradas agora ser\u00e3o entregues no segundo semestre. As vacinas que est\u00e3o sendo entregues agora s\u00e3o aquelas que foram compradas no per\u00edodo em que Bolsonaro cancelou a compra de 80 milh\u00f5es de vacinas. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 vacinas!\r\nN\u00f3s estamos debatendo o que fazer em um per\u00edodo de escassez de vacinas. O empres\u00e1rio deve se vacinar, o trabalhador tamb\u00e9m, o professor tamb\u00e9m. Para isso, foi elaborado um Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, que deve ser seguido com crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos.\r\nPor isso, o PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), GOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, VALOR, AUXILIO EMERGENCIAL, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 463/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, ENFRENTAMANTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), DECORR\u00caNCIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REQUISITO, INSCRI\u00c7\u00c3O, CADASTRO \u00daNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS DO GOVERNO FEDERAL (CAD\u00daNICO), CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), LIMITE, COTA, VALOR, AUX\u00cdLIO, BENFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, OPERACIONALIZ\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Ajuizamento perante o Supremo Tribunal Federal, pelo PCdoB, de a\u00e7\u00e3o com vista \u00e0 retomada, pelo Governo Federal, do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais a trabalhadores aut\u00f4nomos, desempregados e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pela epidemia de coronav\u00edrus. Empenho na inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 463, de 2021, relativo ao pagamento de aux\u00edlio emergencial para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, nos termos da Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas comunicar ao Plen\u00e1rio e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que nos assiste que o PCdoB acionou o Supremo Tribunal Federal para garantir que o Governo Federal pague o aux\u00edlio emergencial de 600 reais a todas aquelas pessoas que receberam o aux\u00edlio emergencial na primeira fase.\r\n\u00c9 inaceit\u00e1vel que o Poder Executivo, diante do agravamento da crise, com mais de 4 mil pessoas morrendo por dia, com o desemprego crescendo, com a fome crescendo, com a falta de esperan\u00e7a das pessoas, o Governo acene com um aux\u00edlio emergencial de 150 reais que ir\u00e1 alcan\u00e7ar apenas uma parcela das pessoas que foram beneficiadas pelo aux\u00edlio emergencial na fase anterior.\r\nO que buscamos com essa a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal \u00e9 derrubar o teto de 44 bilh\u00f5es de reais, que foi estabelecido para custear o aux\u00edlio emergencial. Por que isso? Porque no aux\u00edlio emergencial anterior, em apenas 1 m\u00eas, o Governo Federal gastou 45 bilh\u00f5es de reais. Como \u00e9 que, com 44 bilh\u00f5es de reais agora, ele ir\u00e1 custear o aux\u00edlio emergencial durante 4 meses? \u00c9 evidente que o Governo est\u00e1 excluindo muita gente, al\u00e9m de rebaixar demais o valor do aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s entramos com essa a\u00e7\u00e3o no Supremo para eliminar esse teto de 44 bilh\u00f5es de reais, para que a Uni\u00e3o coloque o dinheiro necess\u00e1rio para que se pague o aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que \u00e9 o que n\u00f3s aprovamos na vez anterior. E \u00e9 necess\u00e1rio que se pague isso nos dias atuais.\r\nN\u00f3s atuamos fortemente nesse sentido aqui. O PCdoB inclusive tem um projeto que fixa o aux\u00edlio emergencial em 600 reais at\u00e9 que a pandemia seja controlada, at\u00e9 que se chegue a uma situa\u00e7\u00e3o aceit\u00e1vel, at\u00e9 que a pandemia em nosso Pa\u00eds esteja sob controle. Trata-se do PL 463/21, de autoria da bancada do PCdoB. N\u00f3s lutaremos para trazer esse projeto para a pauta da C\u00e2mara dos Deputados, para que os brasileiros que receberam o aux\u00edlio emergencial da outra vez recebam agora os 600 reais.\r\nA SRA. CELINA LE\u00c3O (Bloco/PP - DF) - Sr. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto a V.Exa.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Este \u00e9 o comunicado, Sr. Presidente, que tinha a fazer: a a\u00e7\u00e3o com que n\u00f3s entramos no Supremo para derrubar o teto de 44 bilh\u00f5es de reais, para que se possa pagar 600 reais como valor do aux\u00edlio emergencial.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB, Presidente, \u00e9 a favor da retirada de pauta porque este projeto \u00e9 uma coisa muito esquisita.\r\nN\u00e3o h\u00e1 vacina para ser comprada. Onde essas pessoas v\u00e3o comprar a vacina? Se sabem onde h\u00e1 vacina para vender, avisem para o Governo. O Governo vai l\u00e1 e compra. N\u00e3o precisa ningu\u00e9m gastar dinheiro com isso. O dinheiro p\u00fablico vai ser usado para isso, e o Governo vai l\u00e1 e compra.\r\nSe n\u00e3o \u00e9 isso, Sr. Presidente, \u00e9 porque ir\u00e1 surgir um mercado paralelo. Algu\u00e9m vai chegar a essas empresas e dizer: \"Voc\u00ea vendeu por quanto ao Governo?\" O cara diz: \"Vendi por 10 reais\". Ele diz: \"Eu pago 58 reais\". A empresa vai vender por 58 reais e n\u00e3o vai atender no prazo certo o contrato, no qual ela vendeu por 10 reais. Ent\u00e3o, isso ir\u00e1 prejudicar o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, ir\u00e1 prejudicar o povo.\r\nO PCdoB \u00e9 pela retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB j\u00e1 se manifestou, em diversas oportunidades, contr\u00e1rio a este projeto. Quero reconhecer o esfor\u00e7o, a dedica\u00e7\u00e3o, o talento da Relatora, a Deputada Celina Le\u00e3o, mas, objetivamente, este projeto traz um enorme preju\u00edzo ao Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Os especialistas brasileiros ligados ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 que estabeleceram um plano. Esta Casa est\u00e1 votando o Projeto de Lei n\u00ba 1.011 para acrescentar algumas categorias dentre as priorit\u00e1rias. Este projeto que est\u00e1 sendo apreciado hoje, na verdade, joga tudo isso fora, porque trata com desprezo, descaso, desaten\u00e7\u00e3o e abandono o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Acho que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o devia ter cancelado a compra de 80 milh\u00f5es de doses de vacinas feitas pelo Ministro Pazuello. Essas vacinas estariam chegando agora! O Presidente da Rep\u00fablica cancelou a compra das vacinas. Agora ficamos aqui discutindo quem devemos botar na frente. \u00c9 algo que n\u00e3o pode existir. H\u00e1 uma necessidade de fortalecermos o Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Quem quer ser beneficiado logo pela vacina e tem muito dinheiro tem que ajudar no esfor\u00e7o do SUS. Isso \u00e9 o que tem que ser feito.\r\nVotamos \"sim\" \u00e0 emenda do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, CHINA, ESTADOS UNIDOS, COMPRA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CANCELAMENTO, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Cancelamento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da compra de vacinas realizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, Sras. e Srs. Deputados, o Presidente Jair Bolsonaro n\u00e3o deveria ter cancelado a compra das vacinas realizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nCancelou por qu\u00ea? Porque n\u00e3o gosta da China? Cancelou por qu\u00ea? Porque n\u00e3o gosta da \u00cdndia? Cancelou por qu\u00ea? Porque n\u00e3o gosta da R\u00fassia? Mas ele n\u00e3o gosta ao menos do povo brasileiro? A vacina \u00e9 para o povo brasileiro, \u00e9 para o cidad\u00e3o brasileiro. \r\nO Presidente prefere os pa\u00edses que ele gosta. E qual \u00e9 o Pa\u00eds que ele gosta? Ele gosta dos Estados Unidos? Ent\u00e3o, compre a vacina nos Estados Unidos! Mas os Estados Unidos t\u00eam uma lei que determina que a vacina feita l\u00e1 s\u00f3 ser\u00e1 vendida depois que todo o norte-americano for imunizado. E agora? O Presidente vai fazer o qu\u00ea?\r\n\u00c9 uma irresponsabilidade o que o Governo fez...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MEDIDA PROVISORA, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de concess\u00e3o de tempo aos L\u00edderes partid\u00e1rios para leitura do texto de medida provis\u00f3ria relacionada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou falar bem r\u00e1pido, Presidente, em socorro do projeto. \r\nEsse projeto foi amplamente apoiado aqui na Casa. Foi feita uma modifica\u00e7\u00e3o no Senado Federal, onde a Relatora alegou que havia entendimentos avan\u00e7ados com o Governo e onde este artigo estaria representado em uma medida provis\u00f3ria que seria editada mais adiante. Foi assim que foi feito o acordo no Senado.\r\nA medida provis\u00f3ria saiu hoje. Eu creio...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Se foi a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 36, ela \u00e9 anterior.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Essa \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s recebemos. Eu creio que se forem dados alguns minutos para que as Lideran\u00e7as leiam o texto da medida provis\u00f3ria, n\u00f3s poderemos esclarecer o assunto, para n\u00e3o sermos surpreendidos por um resultado adverso do Plen\u00e1rio e que seja jogado fora tudo o que se fez at\u00e9 agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE REQUERIMENTO,PRORROGA\u00c7\u00c3O,  PRAZO, FUNCIONAMENTO,  COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DERRAMAMENTO DE PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o, por sessenta dias, do prazo de funcionamento da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da origem e responsabilidades pelo vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, essa n\u00e3o \u00e9 uma pauta contra ningu\u00e9m e n\u00e3o deve separar Governo e Oposi\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma pauta pelo esclarecimento da origem de um acidente ecol\u00f3gico grave, que n\u00e3o deve se repetir. Ent\u00e3o precisamos conhecer qual foi a origem real e que medidas o Pa\u00eds precisa tomar para que isso n\u00e3o se repita. N\u00e3o \u00e9 contra ningu\u00e9m. N\u00f3s precisamos de um esclarecimento sobre um acidente ecol\u00f3gico grave que ocorreu.\r\nA pauta aqui \u00e9 apenas sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de funcionamento de uma CPI que est\u00e1 em fase final de esclarecimento do assunto. N\u00e3o \u00e9 contra ningu\u00e9m, \u00e9 em favor do meio ambiente, em favor da ecologia, em favor da natureza, em favor de uma vida melhor.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PL 1026/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.026, de 2021, proibitivo da corre\u00e7\u00e3o de contratos de loca\u00e7\u00e3o residencial e comercial acima do \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia e vai tamb\u00e9m votar favoravelmente ao m\u00e9rito.\r\nNeste ambiente econ\u00f4mico em que vivemos de pandemia, n\u00e3o pode o Brasil conviver com os reajustes que estamos vendo. N\u00e3o podemos, Presidente.\r\nO projeto tem o m\u00e9rito, ao menos, de colocar uma refer\u00eancia razo\u00e1vel para esses reajustes. O debate do m\u00e9rito n\u00f3s vamos fazer ainda no plen\u00e1rio. A urg\u00eancia n\u00f3s j\u00e1 antecipamos.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORNAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, MORTALIDADE, PANDEMIA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da Sa\u00fade, diante da trag\u00e9dia provocada pela Covid-19 no Pa\u00eds e no mundo. Homenagem aos profissionais da sa\u00fade envolvidos no combate \u00e0 doen\u00e7a viral. Registro de 4 mil mortes no Pa\u00eds nas \u00faltimas 24 horas em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Rep\u00fadio \u00e0 postura negacionista do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19. Recusa do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a doen\u00e7a viral. Insensibilidade do Chefe da Na\u00e7\u00e3o diante das mortes e do sofrimento do povo brasileiro em decorr\u00eancia da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje \u00e9 o Dia Mundial da Sa\u00fade, e, infelizmente, temos muito pouco a comemorar. Uma pandemia ataca o Brasil com muita for\u00e7a.\r\nN\u00f3s precisamos homenagear, neste cen\u00e1rio, os profissionais da sa\u00fade: m\u00e9dicos, enfermeiros, auxiliares de enfermagem, farmac\u00eauticos, todas as pessoas que atuam na \u00e1rea da sa\u00fade, do setor p\u00fablico e do setor privado. Mas quero mandar um abra\u00e7o todo especial \u00e0quelas pessoas que integram o SUS, que t\u00eam trazido orgulho ao povo brasileiro pela dedica\u00e7\u00e3o, pelo esfor\u00e7o. Est\u00e3o todos extenuados tentando salvar a vida dos brasileiros. \r\nInfelizmente, hoje, mais uma vez, quase 4 mil brasileiros morreram em decorr\u00eancia da COVID. Em todo o enfrentamento que o SUS e o pr\u00f3prio setor privado t\u00eam feito, eles t\u00eam sido desassistidos e desamparados pelo Governo Federal, um Governo negacionista, que n\u00e3o fala a verdade, que mente para as pessoas, que confunde as pessoas, que nega o perigo que as pessoas est\u00e3o correndo, mesmo com o alto n\u00famero de mortos todos os dias. \r\nQuando a sociedade mostra um desespero por vacinas, eles anunciam que compraram vacinas, mas n\u00e3o mostram nada. Ningu\u00e9m sabe quando as vacinas contratadas chegar\u00e3o. O que se sabe ao certo \u00e9 que o Presidente da Rep\u00fablica cancelou a compra de 70 milh\u00f5es de vacinas feita pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nAinda se recusou a comprar quando a Pfizer ofereceu uma venda especial e exclusiva para o Brasil, ou seja, mais de 100 milh\u00f5es de vacinas que poderiam hoje estar sendo aplicadas no povo brasileiro n\u00e3o est\u00e3o sendo aplicadas, porque o Presidente n\u00e3o se interessou pela compra, porque o Presidente, no fundo, sempre trabalhou contra a vacina, porque o Presidente faz parte dessa corrente negacionista que tanto mal tem feito ao Brasil e, especialmente neste momento, \u00e0 sa\u00fade. \r\nPor isso, Presidente, queria aqui, no Dia Mundial da Sa\u00fade, deixar o nosso mais veemente protesto contra o Presidente da Rep\u00fablica, que governa o Pa\u00eds sem considerar a quantidade de brasileiros que morrem diariamente. \u00c9 como se isso n\u00e3o tocasse a ele. Queremos deixar aqui o nosso protesto pela infelicidade que o Brasil teve de enfrentar uma pandemia exatamente na hora em que tem um Presidente insens\u00edvel aos problemas do povo, um Presidente que n\u00e3o se preocupa, que n\u00e3o liga para a quantidade enorme de pessoas que est\u00e1 morrendo.\r\nAqui, no Congresso, temos feito muito, mas as nossas possibilidades s\u00e3o limitadas, porque o Brasil carece de um plano nacional, de uma orienta\u00e7\u00e3o nacional e de uma mobiliza\u00e7\u00e3o nacional que s\u00f3 o Governo Federal poderia coordenar.\r\nEra esse o protesto que gostar\u00edamos de fazer no Dia Mundial da Sa\u00fade.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4626/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba. 4.626, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das penas dos crimes de abandono de incapaz e de maus-tratos; e da Lei n\u00ba 10.741, de 2003, (Estatuto do Idoso), para altera\u00e7\u00e3o das penas do crime de exposi\u00e7\u00e3o a perigo da sa\u00fade e da integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do idoso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sempre que se mexe, de maneira pontual, no C\u00f3digo Penal, corre-se sempre o risco de se gerar uma desproporcionalidade nas penas. Contudo, Sr. Presidente, apesar desta ressalva, nesta mat\u00e9ria especificamente, pelo m\u00e9rito que ela apresenta, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, \u00e9 sempre complicado mexer pontualmente no C\u00f3digo Penal, porque sempre se corre o risco de gerar desproporcionalidades entre crimes de igual potencial ofensivo. Esta \u00e9 sempre uma mat\u00e9ria muito delicada.\r\nN\u00f3s temos muita simpatia pelo m\u00e9rito e manifestaremos isso quando entrarmos exatamente no conte\u00fado do projeto. Agora, no entanto, o encerramento da discuss\u00e3o, n\u00f3s achamos precoce. \u00c9 necess\u00e1rio debater mais, at\u00e9 pela singularidade de se estar mexendo em apenas uma pequena parte do C\u00f3digo Penal.\r\nPortanto, o PCdoB vota \"n\u00e3o\", contra o encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s temos muita dificuldade de encarar o debate pontual do c\u00f3digo criminal. Por isso, fomos contra o encerramento da discuss\u00e3o. \r\nContudo, no m\u00e9rito do projeto, n\u00f3s o consideramos importante. Ele ajuda efetivamente no combate ao crime cibern\u00e9tico, o chamado crime on-line, que inclusive aumentou muito durante a pandemia, sendo que as principais v\u00edtimas s\u00e3o os idosos. Acho que, embora insuficiente, \u00e9 um instrumento que o Estado brasileiro precisa ter para enfrentar os crimes cometidos na Internet. \r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\", favor\u00e1vel ao projeto. Embora reconhe\u00e7a limita\u00e7\u00f5es, reconhe\u00e7a que ele n\u00e3o \u00e9 suficiente, ele \u00e9 um passo em dire\u00e7\u00e3o ao enfrentamento do que crime cibern\u00e9tico.\r\nO nosso voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2750/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.750, de 2020,  sobre a licen\u00e7a tempor\u00e1ria para opera\u00e7\u00e3o de emissoras de radiodifus\u00e3o comunit\u00e1ria submetidas a medidas disciplinares, de restri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia desta mat\u00e9ria, muito embora reconhe\u00e7a que \u00e9 necess\u00e1rio um debate mais amplo. Contudo, n\u00f3s achamos que as r\u00e1dios comunit\u00e1rias prestam um importante servi\u00e7o ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\r\nDepois de 1 ano de pandemia, uma s\u00e9rie de problemas surgiu e atrapalhou o funcionamento legal dessas r\u00e1dios. \u00c9 claro que algumas situa\u00e7\u00f5es podem ocorrer em contextos diferentes. Por isso, seria necess\u00e1rio um debate mais amplo. Entretanto, como a mat\u00e9ria est\u00e1 para ser apreciada, com um sentimento muito favor\u00e1vel \u00e0s r\u00e1dios comunit\u00e1rias, o PCdoB vota favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia do projeto, com o objetivo de dar mais agilidade ao gestor p\u00fablico, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nA Lei de Licita\u00e7\u00f5es tem uma s\u00e9rie de regras que retiram a agilidade para que o poder p\u00fablico fa\u00e7a compras urgentes com velocidade. No caso da pandemia, em que estamos lidando com vidas, a agilidade \u00e9 muito importante. E o projeto se refere a medicamentos e insumos de efic\u00e1cia comprovada.\r\nEnt\u00e3o, penso ser indispens\u00e1vel a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto para dar ao gestor p\u00fablico, que nesse momento tem grande responsabilidade pela sa\u00fade e pela vida das pessoas, a agilidade necess\u00e1ria na compra desses medicamentos e dos insumos.\r\nO PCdoB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00daPULA DO CLIMA (1:2021, ESTADOS UNIDOS), AQUECIMENTO GLOBAL, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, POL\u00cdTICA AMBIENTAL, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), SUPERINTENDENTE, POL\u00cdCIA FEDERAL, EXONERA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CORONAV\u00cdURS, PANDEMIA, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de pronunciamento do Presidente Jair Bolsonaro na C\u00fapula de  L\u00edderes sobre o Clima acerca da ado\u00e7\u00e3o de medidas pelo Governo brasileiro em defesa do meio ambiente. Descaso do Govenro Jair Bolsonaro com a \u00e1rea ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com o in\u00edcio da C\u00fapula do Clima, o Brasil \u00e9 submetido a mais um vexame internacional. O Presidente Bolsonaro disse no evento que tomou v\u00e1rias medidas para fortalecer os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de controle do meio ambiente dentro do Pa\u00eds. Mas os fatos est\u00e3o registrados, filmados, fartamente documentados. Eu vou me referir rapidamente a alguns deles.\r\nO Presidente exonerou Ricardo Galv\u00e3o, que era Presidente do INPE - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, porque divulgava os dados do desmatamento do Pa\u00eds. Esse \u00e9 um fato conhecido por todos, que repercutiu inclusive internacionalmente.\r\nNo atual momento, o IBAMA est\u00e1 com suas atividades paralisadas, inviabilizando completamente a fiscaliza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o ambiental do Pa\u00eds. Essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que o Brasil nunca tinha vivido.\r\nAgora h\u00e1 pouco, foi exonerado o delegado que era Superintendente da Pol\u00edcia Federal no Amazonas, que tinha como responsabilidade fiscalizar o desmatamento e o transporte de madeira ilegal, os crimes ali cometidos. Ele pr\u00f3prio fez den\u00fancias \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.\r\nO Ministro Ricardo Salles, naquela fat\u00eddica reuni\u00e3o do Presidente Bolsonaro com os seus Ministros, disse que era necess\u00e1rio aproveitar o momento em que a sociedade estava preocupada com a pandemia para fazer passar a boiada. Ele assinou centenas e centenas de portarias e decretos, todos tratando a quest\u00e3o ambiental com descaso.\r\nAs palavras proferidas pelo pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o sempre no sentido de tratar o meio ambiente com descaso. E o pior \u00e9 que isso isolou o Brasil internacionalmente. O Brasil \u00e9 visto como um pa\u00eds que n\u00e3o cuida do meio ambiente, que n\u00e3o cuida das suas matas, das suas florestas, das suas \u00e1guas, dos seus rios, de nada, que trata com total descaso a quest\u00e3o ambiental.\r\nPresidente, isso \u00e9 muito grave, porque deixa o Brasil vulner\u00e1vel, deixa o Brasil enfraquecido at\u00e9 para enfrentar algum exagero, se houver, de alguma grande pot\u00eancia. N\u00f3s sabemos que os interesses econ\u00f4micos e geopol\u00edticos sempre comandaram as rela\u00e7\u00f5es entre as na\u00e7\u00f5es, e o Brasil est\u00e1 muito vulner\u00e1vel, isolado politicamente e diplomaticamente e com a imagem destru\u00edda. Isso dificulta, inclusive, o enfrentamento, se o Pa\u00eds precisar conter algum exagero.\r\nEra essa a quest\u00e3o que n\u00f3s quer\u00edamos levantar aqui, Sr. Presidente.\r\nQuero agradecer...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.  \r\nSUBSTITUTIVO, J\u00daLIO CESAR, RELATOR, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), FAVOR\u00c1VEL",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE, e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB se manifesta favor\u00e1vel ao substitutivo do Deputado J\u00falio Cesar. N\u00f3s entendemos que o substitutivo do Deputado melhorou a medida provis\u00f3ria.\r\nEssa \u00e9 uma medida provis\u00f3ria que atende \u00e0 necessidade de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas. Dessas d\u00edvidas, em seu conjunto, 87% s\u00e3o d\u00edvidas pequenas, abaixo de 20 mil reais, repito, 87% s\u00e3o d\u00edvidas abaixo de 20 mil reais. Em seu conjunto, boa parte dessas d\u00edvidas est\u00e1 ligada \u00e0 agricultura familiar. Para n\u00f3s, isso \u00e9 muito importante, ainda mais com um Ministro miser\u00e1vel como este que est\u00e1 a\u00ed, o Paulo Guedes. Eu achei que o Ministro \u00e9 que seria contra, n\u00e3o n\u00f3s! N\u00f3s estamos do lado do pequeno produtor, do pequeno agricultor, do microempres\u00e1rio, do pequeno empres\u00e1rio, especialmente agora, quando o Pa\u00eds vive 15 meses de pandemia. Em todas as atividades se agravou a situa\u00e7\u00e3o daqueles que j\u00e1 estavam devendo.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel no m\u00e9rito. Temos uma ou outra diverg\u00eancia e vamos ter a oportunidade de manifest\u00e1-las nos destaques, mas votamos \"n\u00e3o\", para ajudar a que a mat\u00e9ria seja viabilizada, visto que n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria no m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s aqui anunciamos que votar\u00edamos a favor da medida provis\u00f3ria, do substitutivo do Deputado J\u00falio Cesar, e fizemos isso convictos de que \u00e9 importante a atitude que est\u00e1 sendo tomada por esta Casa. Contudo, anunciamos que t\u00ednhamos algumas discord\u00e2ncias sobre o texto e que lutar\u00edamos contra elas nos destaques. Foi o que fizemos no destaque anterior, do PSB, quando perdemos a vota\u00e7\u00e3o, e \u00e9 o que fazemos agora no destaque do PDT, assinado pelo Deputado Wolney Queiroz, que, no nosso entender, corrige uma falha, melhora o texto, porque retira do projeto algo com o que n\u00f3s n\u00e3o concordamos: que as pessoas que cometeram desvio de finalidade ou fraude se beneficiem de alguma maneira desse processo de renegocia\u00e7\u00e3o. No nosso entender, o destaque do PDT melhora o texto.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do inciso I, contido no \u00a7 10, inserido no art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque visa exatamente sanar irregularidades existentes, que precisam ser levadas em conta na hora da repactua\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. O que essa emenda faz \u00e9 tratar a irregularidade, tratar a fraude como algo que afasta essa pessoa da repactua\u00e7\u00e3o, da renegocia\u00e7\u00e3o. E a ela \u00e9 dada a \u00faltima oportunidade de, concomitantemente com a renegocia\u00e7\u00e3o, regularizar a situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma \u00faltima chance que ela ter\u00e1, mas regularizando a situa\u00e7\u00e3o, resolvendo o problema de desvio, de irregularidade ou de fraude cometida. Porque essa situa\u00e7\u00e3o da fraude e do desvio n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar, n\u00e3o podemos concordar. D\u00e1-se oportunidade de, concomitantemente, resolver essa pend\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JOE BIDEN, PRESIDENTE, ESTADOS UNIDOS, POLITICA ECONOMICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ELOGIO.\r\nDESIGUALDADE SOCIAL, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "An\u00fancio, pelo Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Joe Biden, de plano trilion\u00e1rio de investimentos. Necessidade de combate \u00e0s desigualdades sociais no Brasil. Cr\u00edtica \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica implementada pelo Ministro Paulo Guedes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o mundo assistiu ontem ao Presidente dos Estados Unidos, o Sr. Biden, a anunciar mais um plano de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos Estados Unidos, um plano trilion\u00e1rio. \u00c9 j\u00e1 a quarta edi\u00e7\u00e3o de alternativas econ\u00f4micas apresentadas pelo Governo dos Estados Unidos com o objetivo de recuperar a economia na pandemia e mais adiante. Eles t\u00eam l\u00e1 um rigoroso plano de vacina\u00e7\u00e3o e fazem um aporte muito grande na economia, para que a economia norte-americana reaja. Dizia ele na apresenta\u00e7\u00e3o - eu assisti de madrugada, no notici\u00e1rio - que contou com a concord\u00e2ncia de economistas de esquerda, de economistas de centro e de economistas de direita. Quem est\u00e1 fazendo essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 o Presidente Joe Biden, do Partido Democrata dos Estados Unidos.\r\nAqui no Brasil h\u00e1 uma vis\u00e3o completamente sem sintonia com a realidade mundial e com as necessidades do Brasil, uma vis\u00e3o deformada, que \u00e9 pr\u00f3pria da elite econ\u00f4mica brasileira, que sempre foi contr\u00e1ria a pol\u00edticas sociais que resgatem esses milh\u00f5es de brasileiros exclu\u00eddos. Isso ocorre ao longo da nossa hist\u00f3ria. O Brasil possui uma das sociedades mais desiguais do mundo! E a parte mais pobre da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 penalizada na crise e tamb\u00e9m \u00e9 penalizada no crescimento, porque, no Brasil, nunca houve efetivamente pol\u00edticas para esse fim.\r\nNunca \u00e9 um exagero, alguns Presidentes fizeram esfor\u00e7os nesse sentido, mas prevaleceu, ao longo da nossa hist\u00f3ria, um descaso com pol\u00edticas de inclus\u00e3o que dessem oportunidade \u00e0quelas pessoas que ficam exatamente na base da pir\u00e2mide social. A Alemanha est\u00e1 fazendo isso, a Inglaterra est\u00e1 fazendo isso, os Estados Unidos est\u00e3o fazendo isso em valores astron\u00f4micos, pela quarta vez, durante a pandemia. \r\nAqui h\u00e1 uma dificuldade enorme com o Governo, principalmente com a compreens\u00e3o do Ministro Paulo Guedes, que acha que pode enrolar todo mundo, dar um drible em todo mundo e o Brasil sair da crise sem que seja feito um esfor\u00e7o para que a economia brasileira reaja. Isso \u00e9 uma mentalidade atrasada, ligada ao per\u00edodo do Brasil Colonial, que \u00e9 pela exclus\u00e3o de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros. O Brasil necessita de a\u00e7\u00f5es urgentes de socorro aos trabalhadores desempregados, de socorro \u00e0s micro, pequenas, m\u00e9dias e at\u00e9 mesmo grandes empresas, mesmo que em condi\u00e7\u00f5es diferentes, para ajudar a que esse processo dram\u00e1tico vivido pela sociedade brasileira seja atenuado nesse per\u00edodo t\u00e3o grave de dificuldade.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel essa triste coincid\u00eancia de a pandemia nos atingir no momento em que n\u00e3o temos Governo, em que n\u00e3o temos Presidente e em que o Ministro da Economia se comporta como chefe da banca, e n\u00e3o como Ministro da Economia de um pa\u00eds t\u00e3o desigual, que precisa crescer e, sobretudo, diminuir as suas desigualdades. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), IRREGULARIDADE, FALTA, COMUNICA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Esclarecimentos sobre requerimento de destaque apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Compreendi a pergunta de V.Exa. Eu tenho condi\u00e7\u00f5es de responder \u00e0 pergunta, mesmo sem a consulta. \r\nA n\u00e3o comunica\u00e7\u00e3o a ele n\u00e3o elimina a irregularidade. A irregularidade n\u00e3o \u00e9 materializada no ato da comunica\u00e7\u00e3o, a irregularidade j\u00e1 foi cometida, o desvio ou a fraude. O que tem de novidade a\u00ed? \u00c9 que a ele \u00e9 dada uma \u00faltima oportunidade de corrigir a irregularidade, de corrigir a fraude cometida, de regularizar a sua situa\u00e7\u00e3o, partindo do princ\u00edpio de que a medida provis\u00f3ria foi feita com o objetivo de socorrer, de ajudar, de criar melhores condi\u00e7\u00f5es para essa quantidade enorme de devedores de pequenos cr\u00e9ditos, de pequenos valores. Oitenta e sete por cento, se n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, \u00e9 de 20 milh\u00f5es de reais para baixo. Esse \u00e9 o esp\u00edrito da medida provis\u00f3ria. Portanto, n\u00e3o contrariando o esp\u00edrito dela, n\u00f3s queremos que aquelas pessoas que fraudaram ou que cometeram desvios n\u00e3o sejam beneficiadas. N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com isso! E a ele ser\u00e1 dada uma \u00faltima oportunidade de regularizar a situa\u00e7\u00e3o. Ele pode fazer isso inclusive concomitantemente. Essa \u00e9 a novidade do destaque. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Deputado Renildo, nem me cabe, aqui da Mesa, ficar ponderando a mat\u00e9ria, mas o fa\u00e7o num esfor\u00e7o de chegarmos a uma composi\u00e7\u00e3o entre n\u00f3s. A minha compreens\u00e3o do texto \u00e9 a de que a veda\u00e7\u00e3o n\u00e3o se aplica quando a irregularidade n\u00e3o foi comunicada pela fiscaliza\u00e7\u00e3o a tempo de permitir regularizar-se.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Mas ele regularize durante\u2026\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Mas o dispositivo s\u00f3 suprime este inciso. Ent\u00e3o, ao suprimir este inciso, qual seria a consequ\u00eancia pr\u00e1tica, objetiva? Quem n\u00e3o foi comunicado, n\u00e3o teve a oportunidade de corrigir, ainda assim n\u00e3o poder\u00e1 renegociar. \r\nConcedo a palavra ao Deputado Alex Manente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DIRETRIZES, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO), IRREGULARIDADE, FALTA, COMUNICA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Esclarecimentos sobre a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. poder ler o inciso II?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Pois n\u00e3o, este \u00e9 o inciso II: \"II - a irregularidade j\u00e1 tenha sido devidamente saneada pelo interessado, ou em que o seja concomitante \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o ou repactua\u00e7\u00e3o.\"\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Est\u00e1 a\u00ed a resposta. O inciso II resolve a preocupa\u00e7\u00e3o levantada por V.Exa. na leitura anterior, porque a quest\u00e3o se esclarece. Era o que eu estava tentando resgatar. N\u00f3s temos que impedir que a pessoa que cometeu irregularidade seja beneficiada. Contudo, a ela \u00e9 dada uma oportunidade de regularizar a situa\u00e7\u00e3o, mesmo que seja concomitantemente ao processo de renegocia\u00e7\u00e3o. Mas ela tem que corrigir. N\u00e3o podemos ficar do lado da fraude, n\u00e3o podemos aceit\u00e1-la. O inciso II exatamente resgata a preocupa\u00e7\u00e3o apresentada por V.Exa. Foi o que tentei argumentar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 1/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do \u00a7 12 do art. 15-E da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, proposto pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB acompanha o destaque apresentado pelo Partido dos Trabalhadores porque achamos tamb\u00e9m que deve ser vedada a possibilidade de ir buscar pessoas que j\u00e1 tiveram a oportunidade de renegociar a sua d\u00edvida v\u00e1rias vezes em opera\u00e7\u00f5es feitas em per\u00edodos j\u00e1 muito distantes. Isso remete at\u00e9 a quest\u00f5es da d\u00e9cada de 90. Parece-me que foge demais do objeto que a medida provis\u00f3ria procurou alcan\u00e7ar e que \u00e9 o esp\u00edrito revelado aqui pelo Plen\u00e1rio. \r\nEnt\u00e3o, o PCdoB acompanha o destaque do Partido dos Trabalhadores e encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB considera essa mat\u00e9ria muito importante. Esse \u00e9 um passo democr\u00e1tico importante que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 dando.\r\nN\u00f3s estamos enfrentando a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, que \u00e9 um resqu\u00edcio do tempo da ditadura militar. Pode ser considerada um entulho autorit\u00e1rio e h\u00e1 muito tempo j\u00e1 devia ter sido revogada. Ela est\u00e1 sendo substitu\u00edda por uma lei, podemos dizer, de defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito. Isso tudo sob a coordena\u00e7\u00e3o e sob a relatoria da talentosa Deputada Margarete, sempre disposta a ouvir, a levar em considera\u00e7\u00e3o os argumentos, tamb\u00e9m sempre muito convicta de que a democracia deve ser defendida de toda forma. Ent\u00e3o, ela produz uma pe\u00e7a muito importante.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis e encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera esse projeto muito importante. Na pr\u00e1tica, o que esse projeto estabelece \u00e9 a possibilidade de pessoas jur\u00eddicas, de empresas estimularem, patrocinarem, financiarem pesquisas na dire\u00e7\u00e3o da COVID.\r\nAchamos isso muito importante e n\u00e3o achamos ruim que isso seja abatido no Imposto de Renda. Mesmo que, ao final, o Estado financie a pesquisa, o poder p\u00fablico financie a pesquisa, tamb\u00e9m somos favor\u00e1veis, porque achamos que isso necessita ser feito em grande monta no Brasil. \r\nN\u00f3s nos ressentimos -- e no m\u00e9rito vamos debater isto -- da necessidade de algum instrumento, algum mecanismo de controle. N\u00f3s achamos que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou alguma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica precisa, de alguma maneira, estar nesse circuito, estar nesse sistema.\r\nMas n\u00f3s votamos favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 457/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 457, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, relativa \u00e0s medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, com vista \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, pela popula\u00e7\u00e3o civil, de leitos vagos nos hospitais das For\u00e7as Armadas brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera merit\u00f3rio o projeto. N\u00e3o sei ainda quem ser\u00e1 o Relator. Espero que o Relator dialogue, inclusive, com as For\u00e7as Armadas, que t\u00eam uma responsabilidade importante e condi\u00e7\u00f5es muito espec\u00edficas. Em v\u00e1rias \u00e1reas, mesmo no combate \u00e0 pandemia, est\u00e3o na linha de frente e n\u00e3o podem ter evidentemente o Hospital das For\u00e7as Armadas completamente lotado. H\u00e1 que haver uma negocia\u00e7\u00e3o, um di\u00e1logo com as For\u00e7as Armadas, para se buscar um bom entendimento nesta mat\u00e9ria.\r\nN\u00f3s achamos o m\u00e9rito muito importante, votamos a favor. N\u00e3o faz sentido uma s\u00e9rie de leitos desocupados e a popula\u00e7\u00e3o sem ter onde ser atendida, mas achamos necess\u00e1rio um di\u00e1logo para construir um entendimento e negocia\u00e7\u00e3o com as For\u00e7as Armadas.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O , MPV 1014/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado de Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.014, de 2020, relativa \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB considera muito importante este destaque apresentado pelo Partido dos Trabalhadores para a Pol\u00edcia Civil.\r\n\u00c9 mais uma possibilidade para que o Governo desenvolva pol\u00edticas com o objetivo de melhor atender \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es justas da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal.\r\nConsideramos a emenda do PT muito importante. Por isso, o PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PL 1561/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.561, de 2020, sobre autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo para institui\u00e7\u00e3o da Loteria da Sa\u00fade e da Loteria do Turismo, como modalidades de loterias de progn\u00f3sticos num\u00e9ricos, com a destina\u00e7\u00e3o do produto da arrecada\u00e7\u00e3o especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB tamb\u00e9m encaminha o voto \"sim\". \r\nAproveito para saudar o Deputado Bismarck, que mant\u00e9m a tradi\u00e7\u00e3o do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista, o PDT, de sempre ter uma vis\u00e3o muito acentuada para as quest\u00f5es relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 claro que, em se tratando de loteria, n\u00f3s temos que torcer tamb\u00e9m para que surjam muitos apostadores. H\u00e1 loterias que pegam, como a Mega-Sena, e algumas que enfrentam mais dificuldades, como a Timemania, que foi criada para socorrer os clubes de futebol, mas que na verdade tem poucos apostadores.\r\nEssa emenda \u00e9 merit\u00f3ria. N\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 Loteria da Sa\u00fade e somos tamb\u00e9m favor\u00e1veis a essa emenda que cria a possibilidade de uma loteria para a educa\u00e7\u00e3o. No mais, resta torcer, por se tratar de causa muito nobre, que haja muitos apostadores no Brasil e que se arrecade bastante recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DECLARA\u00c7\u00c3O, CHINA, CRIA\u00c7AO, VIRUS, PREOCUPA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, VACINA\u00c7AO, INSUMO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00f5es negacionistas do Presidente Jair Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19. Acusa\u00e7\u00f5es infundadas do Presidente da Rep\u00fablica referentes \u00e0 China. Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a manuten\u00e7\u00e3o das boas rela\u00e7\u00f5es comerciais do Brasil com a China e a \u00cdndia. Import\u00e2ncia desses pa\u00edses para o fornecimento de insumos utilizados na produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra o novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sei que a hora est\u00e1 avan\u00e7ada, mas esperamos ainda um relat\u00f3rio chegar, e eu n\u00e3o quero deixar sem registro as palavras proferidas hoje pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nSr. Presidente, o Presidente da Rep\u00fablica o tempo inteiro negou a COVID. Os primeiros casos de COVID eram relatados, atrav\u00e9s das redes sociais, como not\u00edcia falsa, porque as pessoas n\u00e3o tinham morrido de COVID e isso era uma inven\u00e7\u00e3o. Eles come\u00e7aram assim. Depois, negaram que a COVID matava as pessoas. Depois, levantaram uma grande campanha contra as vacinas, espalhando o medo, o p\u00e2nico na popula\u00e7\u00e3o contra as vacinas.\r\nOu seja, \u00e9 uma pol\u00edtica contra a vida das pessoas, \u00e9 uma pol\u00edtica contra a Na\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma pol\u00edtica contra a sa\u00fade. Onde o Presidente vai buscar inspira\u00e7\u00e3o para isso? Sinceramente, \u00e9 inacredit\u00e1vel ver essa atitude por parte de um Chefe de Estado.\r\nVejam o que ele disse hoje. Ele levanta acusa\u00e7\u00f5es infames contra a China. Acusa a China de guerra bacteriol\u00f3gica, de guerra qu\u00edmica. Vejam que irresponsabilidade um Presidente da Rep\u00fablica fazer isso! E fundamenta, dizendo que \u00e9 porque a China \u00e9 uma das poucas na\u00e7\u00f5es que est\u00e1 crescendo ainda no mundo, cresceu mais de 12% em 20. Ele \u00e9 t\u00e3o ignorante que nem sabe que a China vinha crescendo mais de 10% h\u00e1 muitos anos. A China chegou a crescer 17% ao ano. Quem n\u00e3o cresce \u00e9 o Brasil de Bolsonaro. \u00c9 um Brasil que s\u00f3 fez perder.\r\nN\u00f3s temos no Pa\u00eds uma grande estrutura montada, que \u00e9 o SUS. O Brasil \u00e9 uma das na\u00e7\u00f5es mais eficientes em vacina\u00e7\u00e3o. O que tinha que fazer o Governo Federal? Comprar as vacinas. O que fez o Bolsonaro? Destratou o que o Ministro da Sa\u00fade havia comprado de vacinas. E agora ele tenta criar obst\u00e1culos para que a China forne\u00e7a mat\u00e9ria-prima ao Butantan. Ou seja, ele boicota at\u00e9 a vacina que est\u00e1 sendo fabricada no Brasil com a mat\u00e9ria-prima vinda da China. A China tem 1,5 bilh\u00e3o de habitantes. N\u00e3o vacinou ainda toda a sua popula\u00e7\u00e3o e fornece mat\u00e9ria-prima para o Brasil. A \u00cdndia tem 1 bilh\u00e3o e 350 milh\u00f5es de habitantes. Ainda n\u00e3o vacinou toda a sua popula\u00e7\u00e3o e fornece mat\u00e9ria-prima para o Brasil. Era para o Brasil todo dia agradecer \u00e0 \u00cdndia e \u00e0 China. Era para o Brasil todo dia prestar uma homenagem \u00e0 China e \u00e0 \u00cdndia, que ainda n\u00e3o completaram a vacina\u00e7\u00e3o da sua popula\u00e7\u00e3o e, mesmo assim, fornecem mat\u00e9ria-prima para o Brasil fabricar vacinas e poder vacinar o povo brasileiro.\r\nOs Estados Unidos fazem diferente. Os Estados Unidos t\u00eam uma lei pr\u00f3pria que diz que eles s\u00f3 vendem vacina depois de imunizar toda a sua popula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o vem vacina dos Estados Unidos. Primeiro, eles v\u00e3o vacinar todos os norte-americanos. Quem abastece o Brasil com mat\u00e9ria-prima para a fabrica\u00e7\u00e3o de vacina \u00e9 a China e a \u00cdndia. E justamente esses, que s\u00e3o os maiores parceiros comerciais do Brasil, o Presidente ataca. O que pretende ele com isso? Eu acho que ele pretende dificultar a produ\u00e7\u00e3o de vacinas pelo Butantan. Infelizmente \u00e9 isso que o Presidente quer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n. 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota favoravelmente \u00e0 emenda.\r\n\u00c9 um absurdo uma mudan\u00e7a t\u00e3o dr\u00e1stica no projeto que vigorou at\u00e9 31 de dezembro de 2020 para esse agora. \u00c9 como se, na verdade, ele estivesse boicotando o PRONAMPE, acabando com o PRONAMPE, porque, com essa taxa de juros, o programa deixou de ser interessante. Isso \u00e9 coisa da cabe\u00e7a do Paulo Guedes.\r\nO Paulo Guedes \u00e9 uma figura estranha, sem amor-pr\u00f3prio, sem altivez. \u00c9 desautorizado toda semana pelo Presidente da Rep\u00fablica, que demite o Presidente do BNDES, demite o Presidente do Banco do Brasil, demite o Presidente da PETROBRAS, demite toda a diretoria.\r\nO Paulo Guedes passa 3 semanas escondido, depois aparece, volta \u00e0 cena e faz de conta que n\u00e3o aconteceu nada, que n\u00e3o \u00e9 com ele. Sabem por qu\u00ea? O sistema financeiro n\u00e3o o deixa sair. Querem que ele fique l\u00e1 para privatizar a Caixa, o Banco do Brasil, a PETROBRAS, a ELETROBRAS. \r\nNa hora de ajudar os empres\u00e1rios, ele nega uma pol\u00edtica que seja interessante...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL,  CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ATUA\u00c7\u00c3O, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n. 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este nosso destaque guarda grande semelhan\u00e7a com o que foi apresentado pelo Partido dos Trabalhadores. Ele visa, na verdade, que o PRONAMPE exista, que seja uma realidade e sirva para socorrer as pequenas e as microempresas, que seja uma linha de cr\u00e9dito vi\u00e1vel. \r\nFoi feita agora uma grande mudan\u00e7a no que tinha sido aplicado at\u00e9 31 de dezembro de 2020, quando o que estava estabelecido era a SELIC mais 1,25%. O que est\u00e1 sendo feito agora \u00e9 a SELIC mais at\u00e9 6%. Isso \u00e9 uma maneira de negar o programa que o Congresso Nacional aprovou, \u00e9 uma maneira de os recursos n\u00e3o serem utilizados, \u00e9 uma maneira de se boicotar o PRONAMPE. Isso vem exatamente no sentido contr\u00e1rio ao que todo o mundo est\u00e1 fazendo. Os Estados Unidos, que talvez sejam a maior refer\u00eancia do capitalismo no mundo, fizeram quatro grandes programas. O \u00faltimo foi anunciado na semana passada: um programa trilion\u00e1rio de financiamento das empresas norte-americanas, de uma s\u00e9rie de vantagens oferecidas pelo governo para reativar a economia, reaquecer a economia.\r\nAqui, como o Paulo Guedes n\u00e3o p\u00f4de impedir que o Congresso Nacional aprovasse desse jeito, ele encontrou uma maneira de tornar isso invi\u00e1vel; uma maneira de, na pr\u00e1tica, isso n\u00e3o acontecer; uma maneira de essa linha de cr\u00e9dito n\u00e3o ser buscada por quem precisa, porque tem uma taxa de juros que torna o financiamento invi\u00e1vel para quem est\u00e1 precisando de ajuda, para quem est\u00e1 precisando de socorro.\r\nO Ministro Paulo Guedes trabalha para o sistema financeiro, para onde ele vai voltar quando sair do Minist\u00e9rio da Economia. Por isso, ele engole todo tipo de sapo l\u00e1 no Governo Bolsonaro. O Bolsonaro desautoriza e desmoraliza o Paulo Guedes toda vez que quer. O Paulo Guedes entra na toca, passa uns dias escondido e depois sai como o Grilo Falante, fazendo de conta que n\u00e3o foi com ele, que ele nem est\u00e1 sabendo o que aconteceu, porque ele tem ideia fixa e \u00e9 sustentado pelo mercado financeiro. Ele tem que vender a ELETROBRAS, tem que vender a PETROBRAS, tem que vender o Banco do Brasil, tem que vender a Caixa Econ\u00f4mica Federal. Ele est\u00e1 no Minist\u00e9rio da Economia para prestar um desservi\u00e7o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o e \u00e0 economia brasileira.\r\nO Paulo Guedes tem que ser demitido - ele e o Presidente da Rep\u00fablica!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n. 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota \"sim\".\r\nConsideramos esta emenda importante, porque ela tenta dar viabilidade ao PRONAMPE. Com essa taxa de juros, o PRONAMPE \u00e9 um programa vazio, porque os pequenos, os m\u00e9dios e os microempres\u00e1rios n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma possibilidade de entrar no programa. Ele fica inacess\u00edvel.\r\nComo muito bem disse o Deputado Ivan Valente, n\u00f3s j\u00e1 estamos com um problema, porque n\u00e3o temos o aux\u00edlio emergencial que o Pa\u00eds precisa, na casa de 600 reais, como foi feito pelo Congresso Nacional no ano de 2020. N\u00e3o temos esse programa. Ent\u00e3o, voc\u00ea tem o empobrecimento cada vez maior da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Voc\u00ea tem uma retra\u00e7\u00e3o enorme no mercado brasileiro. Voc\u00ea tem uma diminui\u00e7\u00e3o enorme nos postos de trabalho. O PRONAMPE poderia, de alguma maneira, contribuir; de alguma maneira, colaborar, mas com essa taxa de juro \u00e9 invi\u00e1vel.\r\nN\u00f3s pedimos a quem est\u00e1 em casa que olhe direito a emenda, olhe direito, e vote \"sim\", para ajudar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PEQUENA EMPRESA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea \"b\" do inciso I do art 3\u00ba da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, constante no art. 3\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda que o PSOL apresenta \u00e9 muito importante. Ela \u00e9 uma supress\u00e3o ao texto, para retirar esse juro absurdo que est\u00e1 sendo colocado no PRONAMPE. O que n\u00f3s precis\u00e1vamos era de um PRONAMPE mais ousado, mais agressivo, e, junto dele, um aux\u00edlio emergencial de 600 reais com, no m\u00ednimo, o mesmo alcance do aux\u00edlio emergencial de 2020.\r\nO que faz o Governo? Nada disso. Ele pega o PRONAMPE, d\u00e1 com uma m\u00e3o e tira com a outra. Ele n\u00e3o torna interessante ao pequeno e ao microempres\u00e1rio a possibilidade de procurarem o PRONAMPE, porque o juro \u00e9 impag\u00e1vel. Quanto ao aux\u00edlio emergencial, ao inv\u00e9s de conceder 600 reais para as pessoas que o receberam em 2020, ele o criou apenas para uma pequena parcela - um dinheiro suficiente para comprar apenas um botij\u00e3o de g\u00e1s. \u00c9 uma vergonha!\r\nN\u00f3s votamos com a emenda do PSOL.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4139/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, TAXA DE JUROS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.139, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos recursos alocados pelo Tesouro Nacional a todos os programas emergenciais de cr\u00e9dito durante o per\u00edodo do estado de calamidade p\u00fablica relacionado \u00e0 Covid-19, mas n\u00e3o utilizados at\u00e9 31 de dezembro de 2020, para garantia das opera\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Pronampe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota \"sim\". \r\nN\u00f3s apresentamos uma sequ\u00eancia de emendas, mas a emenda do PSOL foi derrotada, a do PCdoB foi derrotada, a do PDT foi derrotada, a do PT foi derrotada. Esta emenda do PSB \u00e9 um \u00faltimo esfor\u00e7o, uma \u00faltima tentativa de buscar, ao menos, um ponto intermedi\u00e1rio entre o que foi estabelecido at\u00e9 31 de dezembro de 2020 e o que est\u00e1 sendo proposto agora: 6%. O PSB vai buscar uns 3%, atr\u00e1s de um ponto m\u00e9dio, j\u00e1 que as outras propostas, que trabalhavam com a mesma taxa de juros do ano passado, foram aqui todas derrotadas.\r\nA economia brasileira chefiada por Paulo Guedes \u00e9 assim: uma raposa tomando conta do galinheiro. Ele faz exatamente o inverso do que era para fazer.\r\nEm vez de socorrer as empresas, ele quer socorrer os bancos com essa taxa de juros. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nO PCdoB vota com a emenda do PSB. O PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5575/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MICROEMPRES\u00c1RIO.\r\nCR\u00cdTICA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.575, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, para permiss\u00e3o do uso do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), de forma permanente, como pol\u00edtica oficial de cr\u00e9dito, com o devido tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s micro e pequenas empresas, com vista \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o dos pequenos neg\u00f3cios como agentes de sustenta\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da economia nacional. Contrariedade com a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas federais, como Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS, Correios e Banco do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ainda que sem a erudi\u00e7\u00e3o do Deputado Pompeo de Mattos, eu gostaria de pegar as palavras dele emprestadas. N\u00f3s perdemos aqui os seis destaques, mas eu n\u00e3o gostaria de estar no lugar dos que venceram, porque eles votaram contra os microempres\u00e1rios, contra os pequenos empres\u00e1rios, contra os m\u00e9dios empres\u00e1rios.\r\nPensava eu, Sr. Presidente, que apenas Deus estivesse testemunhando este momento, mas recebi aqui pelo WhatsApp a informa\u00e7\u00e3o de que funcion\u00e1rios dos Correios l\u00e1 em Pernambuco est\u00e3o deixando de assistir ao jogo entre Santa Cruz e Afogados para acompanhar a sess\u00e3o da C\u00e2mara. E eles me pedem para denunciar que Paulo Guedes tamb\u00e9m quer privatizar os Correios, uma organiza\u00e7\u00e3o centen\u00e1ria, que tantos servi\u00e7os prestou ao Brasil e continuar\u00e1 prestando. Os Correios est\u00e3o sendo atacados sistematicamente por Paulo Guedes, que, al\u00e9m do Banco do Brasil, da Caixa, da ELETROBRAS e da PETROBRAS, quer privatizar os Correios.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Pedido de esclarecimentos sobre o Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, pela ordem. Na verdade, eu busco uma informa\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto tinha como ideia original livrar o morador local de pagar ped\u00e1gio no lugar onde passa a BR. O Senado fez uma modifica\u00e7\u00e3o e passou a cobrar por quil\u00f4metro. \r\nEu pensei que n\u00f3s ir\u00edamos rejeitar o substitutivo do Senado. Nesse caso, prevaleceria o que foi aprovado pela C\u00e2mara. Por\u00e9m, pelo que o Relator apresentou, ele incorporou o substitutivo do Senado. Foi isso? \r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado Gutemberg, V.Exa. deseja responder?\r\nO SR. GUTEMBERG REIS (Bloco/MDB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sim, n\u00f3s alteramos. Em vez de dar isen\u00e7\u00e3o a alguns moradores e trabalhadores da regi\u00e3o, decidimos, com esse substitutivo do Senado, alterar para que todos paguem por quil\u00f4metro rodado. Isso tornar\u00e1 a cobran\u00e7a mais justa. Dessa forma, com todos pagando por quil\u00f4metro rodado, vai se pagar muito menos e vai abaixar a tarifa para todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, TECNOLOGIA, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Defesa da isen\u00e7\u00e3o do pagamento de ped\u00e1gio a residentes permanentes ou trabalhadores no munic\u00edpio da pra\u00e7a de cobran\u00e7a da tarifa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, qual o objetivo de tentar encontrar uma sa\u00edda? Veja, n\u00e3o se est\u00e1 dizendo que tem armadilha no projeto. N\u00e3o se trata disso. Agora, a regulamenta\u00e7\u00e3o, como o pr\u00f3prio nome est\u00e1 dizendo, regulamenta a lei. N\u00e3o se vai ter na regulamenta\u00e7\u00e3o algo que contraria a lei. \r\nN\u00f3s temos que usar a tecnologia em favor do princ\u00edpio que mobilizou o projeto. O que foi que mobilizou o projeto? O morador da localidade, ali da comunidade que \u00e9 cortada por uma BR, que muitas vezes a atravessa v\u00e1rias vezes ao dia, para dar aula, para ir para casa, ficar isento do ped\u00e1gio. E a tecnologia \u00e9 a nosso favor, porque, por meio do carro dele, a tecnologia permite que se saiba a rua em que ele mora, o n\u00famero da casa onde ele mora, que ele realmente mora ali e que ele atravessa para l\u00e1 e para c\u00e1 para dar aula. A tecnologia tem que o beneficiar com a isen\u00e7\u00e3o de pagamento do ped\u00e1gio, e n\u00e3o servir para bot\u00e1-lo para pagar, quando a origem do projeto era o contr\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 886/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SISTEMA DE LIVRE PASSAGEM, ALTERA\u00c7\u00c3O, ISEN\u00c7\u00c3O, PED\u00c1GIO, RESIDENTE, EXERC\u00cdCIO, ATIVIDADE PROFISSIONAL, MUNIC\u00cdPIO, PRA\u00c7A DE PED\u00c1GIO, ACORDO, L\u00cdDER DO PARTIDO, PRORROGA\u00c7\u00c3O, SESS\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Inexist\u00eancia condi\u00e7\u00f5es de vota\u00e7\u00e3o, na presente sess\u00e3o, do Projeto de Lei n\u00ba 886, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.277, de 1996, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, sabe V.Exa. que sou admirador do seu talento para conduzir as sess\u00f5es, mas, na leitura que V.Exa. fez, h\u00e1 uma premissa. V.Exa. leu que o Presidente Marcelo Ramos disse: \"vou considerar que h\u00e1 acordo e vou prosseguir a sess\u00e3o para vencer essas mat\u00e9rias\". A manifesta\u00e7\u00e3o do Deputado Paul\u00e3o comprova que n\u00e3o h\u00e1 mais acordo sobre essa mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, a premissa que foi estabelecida pelo Presidente Marcelo Ramos, \u00e9 o que est\u00e1 a\u00ed no que V.Exa. leu, n\u00e3o se verifica. N\u00e3o h\u00e1 acordo para essa mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, quando ele diz: \"Vou considerar que h\u00e1 acordo\", est\u00e1 superado. A frase \u00e9 esta. Pode ler a\u00ed V.Exa., com calma.\r\nEu acho que n\u00f3s podemos deixar isso para outro momento e at\u00e9 melhorar um pouco o projeto. \u00c9 a minha pretens\u00e3o. Talvez esteja querendo muito. Mas pelo menos agora n\u00f3s n\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es e outras provid\u00eancias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s, do PCdoB, discordamos desta mat\u00e9ria. Fizemos um esfor\u00e7o enorme de negocia\u00e7\u00e3o, tivemos v\u00e1rias rodadas com o Relator Marcelo Ramos, que se mostrou um Parlamentar altamente conhecedor da mat\u00e9ria e do Regimento, um Relator muito duro, pouco flex\u00edvel, que cedeu pouco, mas que nos tratou sempre com muita educa\u00e7\u00e3o, respeitou os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, ouviu os nossos argumentos, embora n\u00e3o tenha acatado tantos quantos n\u00f3s pretend\u00edamos.\r\nDe qualquer forma, acho que realizamos uma diminui\u00e7\u00e3o de danos no projeto. Ele hoje \u00e9 menos ruim do que quando foi apresentado.\r\nPor isso, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos os arts. 41, 65, 66, 67, 70, 85, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 175, 177, 178, 185, 186, 191, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 17, de 21 de setembro de 1989, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB orienta contrariamente ao projeto. N\u00f3s orientamos o voto \"n\u00e3o\".\r\nQuero s\u00f3 fazer dois registros. Eu j\u00e1 fiz um, inicialmente, em rela\u00e7\u00e3o ao Deputado Marcelo Ramos, que veio de Manaus, \u00e0s pressas, para conduzir um processo de negocia\u00e7\u00e3o, e fez um grande esfor\u00e7o. Talvez, quando falei aqui da primeira vez, n\u00e3o tenha ficado bem compreendido. O que procurei dizer \u00e9 que n\u00e3o alcan\u00e7amos o que pretend\u00edamos na negocia\u00e7\u00e3o com S.Exa., embora tenhamos conseguido reduzir alguns danos.\r\nQuero reafirmar o \u00faltimo pronunciamento que V.Exa. fez na Presid\u00eancia sobre a \u00faltima negocia\u00e7\u00e3o feita, que era o restabelecimento de 1 minuto para o per\u00edodo de orienta\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes, e foi exatamente como V.Exa. expressou ao microfone. \r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 retirada de pauta desse projeto. Por isso, n\u00f3s vamos entrar em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nEsse parecer presta um desservi\u00e7o \u00e0 quest\u00e3o ambiental do Pa\u00eds. Ele praticamente acaba com 13 licenciamentos, ou dispensa 13 licenciamentos, inclusive para mat\u00e9rias j\u00e1 consideradas inconstitucionais pelo Supremo Tribunal Federal.\r\nH\u00e1 uma mentalidade atrasada que n\u00f3s precisamos superar. N\u00e3o podemos considerar a preserva\u00e7\u00e3o ambiental e a necessidade de desenvolvimento econ\u00f4mico como duas linhas paralelas. N\u00e3o! Elas precisam se encontrar. N\u00f3s precisamos do desenvolvimento e precisamos da preserva\u00e7\u00e3o. Temos que ter a capacidade de produzir uma lei assim no Brasil.\r\nO PCdoB entra em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, PREJU\u00cdZO, MEIO AMBIENTE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota contra o encerramento da discuss\u00e3o.\r\nO projeto \u00e9 muito ruim. Ele dispensa a outorga para sistemas de tratamento de \u00e1gua e de esgoto, que s\u00e3o muito conhecidos como altamente poluidores, permitindo que lancem os seus efluentes livremente. Este projeto, no fundo, \u00e9 nocivo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental em \u00e1reas \u00e0s quais poder\u00edamos dar um tratamento mais adequado. \u00c9 isso que o mundo est\u00e1 fazendo. Joe Biden acaba de tomar uma s\u00e9rie de medidas importantes nos Estados Unidos. N\u00e3o \u00e9 bandeira da Esquerda, \u00e9 bom senso!\r\nN\u00f3s somos contra...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), OBSTRU\u00c7\u00c3 PARLAMENTAR, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, AUTODECLARA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, al\u00e9m do fim do licenciamento, o substitutivo adota a licen\u00e7a autodeclarat\u00f3ria, feita automaticamente, sem a an\u00e1lise pr\u00e9via de nenhum \u00f3rg\u00e3o de controle.\r\nSr. Presidente, aqui tenho ocupado sempre este 1 minuto da orienta\u00e7\u00e3o com quest\u00f5es concretas, com partes do texto que comprovam que h\u00e1 um esfor\u00e7o para passar a boiada, para deixar o Pa\u00eds completamente desprotegido na quest\u00e3o ambiental.\r\nEu sou um desenvolvimentista. Sou a favor do desenvolvimento, mas do desenvolvimento com responsabilidade. Se, no passado, aqui ou em outro lugar, isso n\u00e3o foi observado, n\u00e3o temos o direito de n\u00e3o observar agora.\r\nO PCdoB orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 63, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o substitutivo faz uma excessiva delega\u00e7\u00e3o a autoridades e a \u00f3rg\u00e3os estaduais e municipais, que praticamente ir\u00e3o regulamentar quase todas as quest\u00f5es complementares \u00e0 lei. Isso vai gerar, como consequ\u00eancia, um licenciamento desordenado, descoordenado, diferente, de lugar para lugar. Ao contr\u00e1rio do que se pretende, vai gerar muita inseguran\u00e7a jur\u00eddica e o que \u00e9 mais grave, talvez uma competi\u00e7\u00e3o entre Estados e Munic\u00edpios, no sentido de quem cede mais nas quest\u00f5es ambientais para atrair algum empreendimento. \r\nO substitutivo \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse substitutivo \u00e9 muito ruim. Ele n\u00e3o enfrenta as quest\u00f5es que carecem de tratamento. O Brasil precisa de desenvolvimento, de um plano nacional de desenvolvimento, mas o Brasil tamb\u00e9m precisa encarar a quest\u00e3o ambiental com seriedade e com responsabilidade.\r\nO que faz o substitutivo? Ao alegar que o licenciamento \u00e9 um processo lento, ele n\u00e3o enfrenta as necessidades que os \u00f3rg\u00e3os ambientais t\u00eam de mais equipamentos e mais servidores. E ele busca mais efici\u00eancia? N\u00e3o, ele simplesmente suspende o licenciamento ambiental e vai para a licen\u00e7a autodeclarat\u00f3ria. \u00c9 como se fizesse a op\u00e7\u00e3o por quebrar o sof\u00e1 N\u00e3o \u00e9 disso que o Brasil precisa. \r\nPor isso, n\u00f3s vamos votar contra a esse substitutivo, por ser prejudicial ao...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS  (ELETROBRAS), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher. Contrariedade \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB vota favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia. Consideramos este projeto de interesse das mulheres brasileiras e, portanto, de interesse da sa\u00fade p\u00fablica.\r\nN\u00f3s votamos favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia e vamos empreender, Presidente, uma grande luta, um grande esfor\u00e7o contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que consideramos muito prejudicial ao interesse nacional e \u00e0 nossa economia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao adiamento da discuss\u00e3o. N\u00f3s achamos, Presidente, que o Brasil est\u00e1 de cabe\u00e7a para baixo.\r\nA ELETROBRAS apresenta um resultado de 6 bilh\u00f5es e meio de reais de lucro no ano de 2020. \u00c9 uma empresa que tem 15 bilh\u00f5es de reais em caixa. Que Estado nacional pega um patrim\u00f4nio desse, que coordena, organiza todo o setor el\u00e9trico, e entrega para a iniciativa privada?\r\nN\u00e3o sei, Sr. Presidente, o que passa na cabe\u00e7a de um Governo desse. E ainda fazer a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS atrav\u00e9s de uma medida provis\u00f3ria, sem que o pr\u00f3prio Congresso Nacional tenha tempo suficiente para debater, para analisar a mat\u00e9ria, sem nenhuma participa\u00e7\u00e3o, nenhum envolvimento da sociedade brasileira, \u00e9 um verdadeiro crime cometido contra o Estado nacional, contra a soberania nacional!\r\nPor isso, o PCdoB, Sr. Presidente, \u00e9 favor\u00e1vel ao adiamento da discuss\u00e3o. E, como estrat\u00e9gia para melhor atender a esse objetivo, n\u00f3s encaminhamos a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GET\u00daLIO VARGAS, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 um absurdo uma empresa lucrativa e estrat\u00e9gica como a ELETROBRAS ser vendida nessas condi\u00e7\u00f5es. Veja aqui, Presidente, o que disse Get\u00falio Vargas:\r\nPedem as empresas de servi\u00e7os el\u00e9tricos c\u00e2mbio para pagar as instala\u00e7\u00f5es a serem feitas; e pedem uma base m\u00e9dia de 30 milh\u00f5es de d\u00f3lares por ano. Nessas condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o h\u00e1 investimentos. Se fornecer, atrav\u00e9s do c\u00e2mbio, os d\u00f3lares para a compra das instala\u00e7\u00f5es, onde estar\u00e1 o capital estrangeiro? Eu n\u00e3o pretendo nacionalizar nem bens nem o capital estrangeiro, n\u00e3o pretendo encampar nem desapropriar empresas. O que tenho como dever \u00e9 evitar a desnacionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil. Eis por que se imp\u00f5e a cria\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Como orienta o PCdoB, \"sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado?\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - O PCdoB encaminha o voto \"sim\". Espere a\u00ed! O PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, em detrimento do texto com preced\u00eancia regimental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ainda h\u00e1 pouco li aqui o trecho da proposta de cria\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS por Get\u00falio Vargas. Isso se deu em circunst\u00e2ncias nas quais o Governo Federal era fortemente pressionado pelo setor el\u00e9trico, que era todo privatizado no Brasil. Eles queriam do Governo dinheiro para fazer investimentos. Ent\u00e3o, ao inv\u00e9s de lhes dar dinheiro para fazer investimentos, Get\u00falio criou a ELETROBRAS.\r\nAgora a ELETROBRAS \u00e9 uma empresa altamente lucrativa. No ano passado, deu 6,5 bilh\u00f5es de reais de lucro e, neste primeiro trimestre, j\u00e1 deu 1,6 bilh\u00e3o de lucro, que \u00e9 31% superior ao ano passado.\r\nUma parte do empresariado brasileiro tem a l\u00f3gica do capitalismo sem risco. N\u00e3o faz investimentos. O que est\u00e1 dando lucro ele quer.\r\nO PCdoB orienta o voto \"sim\", para melhorar o desfecho dessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, REDU\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, REVITALIZA\u00c7\u00c3O, RIO S\u00c3O FRANCISCO, BLECAUTE, AMAP\u00c1, SETOR PRIVADO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021. Posicionamento do PCdoB contr\u00e1rio \u00e0 venda da estatal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. S\u00f3 para se ter uma ideia, h\u00e1 previs\u00e3o hoje de um investimento de 12 bilh\u00f5es na revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Com o substitutivo, esse investimento j\u00e1 cai para 3 bilh\u00f5es e meio. \u00c9 isso o que vai ocorrer, \u00e9 sempre a precariza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s assistimos ao ocorrido no Estado do Amap\u00e1, com a iniciativa privada tomando conta da energia de l\u00e1. O que se vai votar aqui \u00e9 muito ruim para a sociedade brasileira, \u00e9 muito ruim para o povo brasileiro. Na verdade, vai sair o interesse p\u00fablico e vai entrar o interesse do ganhador de dinheiro.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo aqui \u00e9 adotar uma t\u00e1tica inteligente de plen\u00e1rio, que \u00e9, na verdade, a de balan\u00e7ar a \u00e1rvore, para assistir aos jabutis irem caindo, um a um, dos galhos dessa \u00e1rvore.\r\n\u00c9 exatamente por isso que o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria come\u00e7ar lendo o \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba. Diz ele:\r\nArt. 1\u00ba..................................................................................................................................................................................................\r\n.............................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 2\u00ba O aumento do capital social da Eletrobras poder\u00e1 ser acompanhado de oferta p\u00fablica secund\u00e1ria de a\u00e7\u00f5es de propriedade da Uni\u00e3o ou de empresa por ela controlada, direta ou indiretamente, respeitado o disposto no \u00a7 6\u00ba.\r\nOu seja, trata-se da privatiza\u00e7\u00e3o, colocada aqui de maneira sofisticada, e que n\u00e3o mais passar\u00e1 pelo Congresso Nacional. \u00c9 uma delega\u00e7\u00e3o, uma autoriza\u00e7\u00e3o que o Congresso Nacional estar\u00e1 dando, se votar a favor, para a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nA ELETROBRAS n\u00e3o precisa ser privatizada. Primeiro, porque \u00e9 uma empresa que tem cumprido o seu papel, \u00e9 uma empresa lucrativa, que, no ano passado, mesmo com a economia brasileira, no Governo Bolsonaro, caindo mais de 4%, deu 6 bilh\u00f5es e meio de lucro. No primeiro trimestre de 2021, ela j\u00e1 rendeu de lucro 1,6 bilh\u00e3o, o que est\u00e1 31% acima do lucro que ela deu no ano de 2020.\r\nE mais, Sr. Presidente: privatizar a ELETROBRAS significa, de alguma maneira, privatizar os rios, privatizar a \u00e1gua, porque quem controla as usinas hidrel\u00e9tricas controla, sobretudo, a vaz\u00e3o de \u00e1gua nas barragens e a distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. \r\nVejam o caso do Nordeste: a CHESF tem grandes projetos de irriga\u00e7\u00e3o, contribui muito com a economia, apoia muito a agricultura. E tudo isso ficar\u00e1 a crit\u00e9rio de empresas privadas que venham a adquirir a CHESF. O Brasil fez grande esfor\u00e7o na transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, que leva \u00e1gua para o Estado do Cear\u00e1. E l\u00e1, aproveitando a declividade, leva essa \u00e1gua de volta para o S\u00e3o Francisco, banhando n\u00e3o s\u00f3 o Estado do Cear\u00e1, mas tamb\u00e9m o Estado da Bahia e o pr\u00f3prio Estado de Pernambuco. \r\nComprar a CHESF, comprar a ELETROBRAS \u00e9, de alguma maneira, meter a m\u00e3o nas \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco, porque esses sistemas v\u00e3o passar, de alguma forma, para as m\u00e3os da iniciativa privada. \u00c9 um crime contra a soberania nacional! \u00c9 um crime contra a economia nacional!\r\nAqui j\u00e1 tive a oportunidade de mostrar que o setor el\u00e9trico era todo privado no Brasil. Ele passou a ser p\u00fablico porque, para investir, as empresas privadas queriam o dinheiro p\u00fablico, queriam o dinheiro do Governo. Ent\u00e3o, foi criada a ELETROBRAS, para fazer esse aporte de recursos e sustentar o interesse p\u00fablico como empresa p\u00fablica. Hoje, essas hidrel\u00e9tricas j\u00e1 pagaram o financiamento e passaram a ser superavit\u00e1rias. Ent\u00e3o, a parte do empresariado brasileiro que advoga o capitalismo sem riscos agora quer exatamente ter o controle desse sistema.\r\nNa verdade, isso \u00e9 um atentado contra os trabalhadores, contra os mais pobres, que pagar\u00e3o tarifas mais caras, ao contr\u00e1rio do que sempre se diz nesta tribuna. Para os pobres, a situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 piora.\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o texto autoriza novas outorgas de concess\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica por mais 30 anos.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida, Sr. Presidente, de que esta noite vai gerar um enorme aumento na conta da energia el\u00e9trica, que, ali\u00e1s, j\u00e1 \u00e9 muito cara no Brasil. Pessoas j\u00e1 n\u00e3o conseguem pag\u00e1-la. E hoje, aqui, s\u00f3 se aprovam medidas que elevar\u00e3o ainda mais o valor da conta de energia el\u00e9trica em nosso Pa\u00eds. Isso, na verdade, \u00e9 um desservi\u00e7o ao povo brasileiro, um desservi\u00e7o ao interesse nacional.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, SUBSTITUTIVO, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 12 do substitutivo apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\", solid\u00e1rio \u00e0 emenda do PSOL, que consideramos merit\u00f3ria. O que a emenda do PSOL pretende \u00e9 que o Governo brasileiro, a Uni\u00e3o, n\u00e3o arque mais com nenhuma garantia depois de privatizada a ELETROBRAS, o que me parece \u00f3bvio. V\u00e3o comprar a ELETROBRAS a pre\u00e7o de banana, uma empresa altamente lucrativa, conforme o balan\u00e7o do ano passado e do primeiro trimestre deste ano comprova. \u00c9 um setor empresarial que critica muito o setor p\u00fablico e o Estado, mas quando se v\u00ea ele est\u00e1 sempre pendurado no Estado e no setor p\u00fablico, botando o setor p\u00fablico para arcar at\u00e9 com os riscos m\u00ednimos que ele corre.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T00:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 369, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda do PSB \u00e9 muito importante para o Brasil, especialmente para o Nordeste.\r\nO Nordeste e a CHESF s\u00e3o pioneiros na constru\u00e7\u00e3o de usinas hidrel\u00e9tricas. Primeiro, vem o feito de Delmiro Gouveia, com a usina de Angiquinho. Depois, veio a usina de Paulo Afonso, na Bahia. Disse o Deputado Ivan Valente que a Usina Hidrel\u00e9trica de Xing\u00f3 \u00e9 uma das mais modernas do Brasil.\r\nE a CHESF tem um significado muito grande para o Nordeste, n\u00e3o a empresa, mas tamb\u00e9m o pr\u00f3prio Rio S\u00e3o Francisco, e privatizar a empresa \u00e9, de alguma maneira, privatizar o rio, que tem uma s\u00e9rie de fun\u00e7\u00f5es, como o abastecimento de \u00e1gua para regi\u00f5es que sofrem com a seca, por meio da transposi\u00e7\u00e3o, e o fornecimento de \u00e1gua para o desenvolvimento da agricultura em v\u00e1rios Estados. \u00c9 um crime a privatiza\u00e7\u00e3o da CHESF!\r\nO PCdoB acompanha a emenda do PSB e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T00:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B0),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 87, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria parabenizar o Partido Democr\u00e1tico Trabalhista, o PDT, pela emenda que fez. Aonde a privatiza\u00e7\u00e3o chega, ela traz sempre como companhia o desemprego. Toda vez que se privatiza uma empresa p\u00fablica, uma quantidade enorme de trabalhadores s\u00e3o, logo em seguida, demitidos. E o PDT, preocupado com essa quest\u00e3o, como sempre - essa \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista -, apresentou esta emenda muito importante, que tem a nossa solidariedade e o nosso apoio.\r\nEu queria tamb\u00e9m enviar um grande abra\u00e7o e minha solidariedade a todos esses trabalhadores e trabalhadoras que constru\u00edram e desenvolveram essas empresas que integram o Sistema ELETROBRAS e que est\u00e3o profundamente tristes hoje, nesta madrugada, quando o patrim\u00f4nio p\u00fablico est\u00e1 sendo atacado, quando a soberania nacional est\u00e1 sendo atacada. Um grande abra\u00e7o a esses trabalhadores que constru\u00edram esse imenso patrim\u00f4nio.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T00:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO COMUNISTA BRASILEIRO (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PCdoB encaminha o voto contr\u00e1rio \u00e0 reda\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nAqui lutamos contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, contra a privatiza\u00e7\u00e3o da CHESF e demais empresas que integram o sistema PETROBRAS.\r\nQueremos mandar um grande abra\u00e7o aos trabalhadores brasileiros, que constru\u00edram esse importante patrim\u00f4nio, e dizer que Z\u00e9 Dantas, pela voz de Luiz Gonzaga, eternizou o verso:\r\nRiacho do Navio\r\nCorre pro Paje\u00fa\r\nO rio Paje\u00fa vai despejar\r\nNo S\u00e3o Francisco\r\nO rio S\u00e3o Francisco\r\nVai bater no meio do mar\r\n(...)\r\nViva a CHESF! Viva a ELETROBRAS! Viva o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero, em primeiro lugar, deixar registrada a minha admira\u00e7\u00e3o pelo talento, pela capacidade, pelo esp\u00edrito p\u00fablico desta figura que \u00e9 um dos melhores Parlamentares n\u00e3o apenas da C\u00e2mara, mas de todo o Congresso Nacional, o Deputado Paulo Magalh\u00e3es. Tenho muito respeito por ele, muita admira\u00e7\u00e3o e muita amizade at\u00e9.\r\nTenho muita dificuldade de discordar dele, que fez um trabalho magn\u00edfico, mas, no meu entender, o substitutivo que ele apresenta carece de duas ou tr\u00eas modifica\u00e7\u00f5es. E eu creio que pela abertura que ele sempre demonstrou, pelo esp\u00edrito p\u00fablico que tem, \u00e9 poss\u00edvel chegarmos a esse entendimento.\r\nNeste sentido, o requerimento de adiamento de vota\u00e7\u00e3o nos d\u00e1, nos permite essa possibilidade de buscarmos esse reajuste, para melhor defendermos o interesse do Brasil.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), COMPROMETIMENTO, TRABALHO, HOMENAGEM, WOLNEY QUEIROZ, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO  PARTIDOATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, CARLOS LUPI, EX-DEPUTADO FEDERAL, CIRO GOMES, EX-GOVERNADOR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Transcurso do 41\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PDT. Comprometimento do partido com o trabalhismo. Compet\u00eancia do L\u00edder pedetista, Deputado Wolney Queiroz. Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Nacional do PDT, ex-Deputado Carlos Lupi, e ao ex-Governador do Estado do Cear\u00e1, Ciro Gomes.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dedicar este tempo, em nome de toda a bancada do PCdoB, a dirigir cumprimentos ao Partido Democr\u00e1tico Trabalhista pelo seu anivers\u00e1rio.\r\nO trabalhismo \u00e9 uma corrente que atua n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas tamb\u00e9m em v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es do mundo. Teve, na \u00e9poca de Get\u00falio Vargas, uma influ\u00eancia decisiva nos rumos do Brasil - Get\u00falio fincou as bases da ind\u00fastria nacional -, foi muito importante na constru\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o. Depois, teve a figura de Jo\u00e3o Goulart, Presidente da Rep\u00fablica, ex-Ministro do Trabalho, um homem deposto pelo golpe militar de 1964. E teve uma lideran\u00e7a importante do PDT, sempre foi - e foi ele que fundou o PDT, que \u00e9 o trabalhismo renovado -, Leonel de Moura Brizola, que governou o Rio Grande do Sul e o Rio de Janeiro e foi uma figura muito importante na luta pol\u00edtica e na luta democr\u00e1tica brasileira.\r\nEu aqui tive a oportunidade de conviver com v\u00e1rias lideran\u00e7as do PDT, dentre elas, Alceu Collares, Amaury Muller, Carrion J\u00fanior, Darcy Ribeiro e muitas outras lideran\u00e7as. Hoje, tenho a felicidade de ser contempor\u00e2neo desse jovem pol\u00edtico talentoso, uma lideran\u00e7a que vem do Estado de Pernambuco, da regi\u00e3o do Agreste, da cidade de Caruaru, que mostra toda a sua compet\u00eancia, a sua capacidade, o seu compromisso com o trabalhismo e com a luta do povo brasileiro, que \u00e9 o L\u00edder Wolney Queiroz, que acabou de falar a esta Casa e \u00e0 Na\u00e7\u00e3o, a quem eu queria cumprimentar.\r\nCumprimento o Presidente Nacional do PDT, o ex-Deputado Federal Carlos Lupi, com quem tive a oportunidade de participar da elabora\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m o ex-Prefeito de Fortaleza e ex-Governador do Estado do Cear\u00e1, que foi tr\u00eas vezes candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Refiro-me ao l\u00edder Ciro Gomes, um homem muito preparado, que se tem colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o brasileira. Tem o nosso respeito, tem a nossa admira\u00e7\u00e3o e integra os quadros do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista.\r\nVejo aqui o Deputado Pompeo de Mattos, lideran\u00e7a importante que vem l\u00e1 do Rio Grande, mostrando toda a tradi\u00e7\u00e3o do Rio Grande para o Brasil. \r\nE \u00e9 uma felicidade cumprimentar o PDT em seu anivers\u00e1rio, numa sess\u00e3o presidida por V.Exa., Deputado Eduardo Bismarck.\r\nA todos deixo um grande abra\u00e7o! Saibam que aqueles que lutam pelos trabalhadores n\u00e3o est\u00e3o sozinhos. Somos muitos nessa caminha. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB entende que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante.\r\nQueremos condenar o descaso do Governo no enfrentamento \u00e0 pandemia, de um governo que se transformou no inimigo da ci\u00eancia e no aliado do v\u00edrus. \u00c9 lament\u00e1vel a situa\u00e7\u00e3o a que o Brasil chegou internamente e tamb\u00e9m o conceito do Brasil mundo afora, como um pa\u00eds que n\u00e3o cuida da sua gente, que n\u00e3o cuida do seu povo.\r\n\u00c9 como se fosse uma na\u00e7\u00e3o sem governo, como se fosse um pa\u00eds sem presidente. Mas \u00e9 ainda pior porque tem um Presidente que trabalha no sentido contr\u00e1rio, no sentido inverso. \u00c9 lament\u00e1vel, Presidente, a situa\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nMesmo considerando as observa\u00e7\u00f5es feitas pela Deputada Joenia, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1027/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 52, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB vota favor\u00e1vel ao destaque e considera muito importante a emenda apresentada pelo Partido Socialista Brasileiro. Mas lamenta, que o Governo do nosso Pa\u00eds, o Governo de Bolsonaro, em vez de combater o v\u00edrus, combata a ci\u00eancia, em vez de atacar a COVID, ataque os cientistas, ataque a civilidade, ataque a dignidade das pessoas e acabe contribuindo para aumentar o n\u00famero de mortes no Brasil. Muitas dessas mortes poderiam ter sido evitadas se tiv\u00e9ssemos um Presidente respons\u00e1vel e compromissado com o povo. \r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminha o voto favor\u00e1vel.\r\nConsideramos essa medida provis\u00f3ria muito importante. Ela tem como foco, como objetivo, facilitar o cr\u00e9dito. Diminui as exig\u00eancias, desburocratizando o acesso ao cr\u00e9dito.\r\n\u00c9 uma pena que a falta de governo no Brasil tenha feito com que essa medida chegue com mais de 1 ano de atraso em compara\u00e7\u00e3o com outras na\u00e7\u00f5es do mundo, como a Alemanha, os Estados Unidos, a Inglaterra, a Fran\u00e7a, a Austr\u00e1lia, que fizeram isso mais de 1 ano atr\u00e1s. Mas existe um ditado que vem l\u00e1 da nossa terra que diz: antes tarde do que nunca. Mesmo atrasada, \u00e9 bem-vinda essa facilidade de acesso ao cr\u00e9dito.\r\nEnt\u00e3o, consideramos a medida provis\u00f3ria merit\u00f3ria. Parabenizamos o Relator pelo trabalho que fez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".\r\nConsideramos que a emenda substitutiva apresentada pelo Relator \u00e9 muito importante para a economia brasileira. Ela facilita a abordagem e a concess\u00e3o do cr\u00e9dito, especialmente \u00e0s micro e \u00e0s pequenas empresa. Essa medida vem em socorro da economia. Ela \u00e9 importante para quem est\u00e1 na atividade produtiva, principalmente para que atravessa um per\u00edodo de enorme dificuldade: o Pa\u00eds em pandemia, uma forte retra\u00e7\u00e3o no mercado, o Pa\u00eds sem comando, o Governo entregue \u00e0 banca, entregue ao mercado financeiro, que nada produz, que n\u00e3o gera riqueza, que simplesmente quebra todo mundo.\r\nEssa emenda substitutiva veio atrasada, mas, de qualquer maneira, ela \u00e9 positiva.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque apresentado pelo Partido dos Trabalhadores \u00e9 muito importante e tem muita semelhan\u00e7a com o destaque que o PCdoB apresentou e que votaremos em seguida. Preocupa-se com a posi\u00e7\u00e3o dos devedores contumazes. \r\nSomos favor\u00e1vel a essa s\u00e9rie de mecanismos que facilita a obten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito agora, inclusive a n\u00e3o necessidade da apresenta\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o negativa de d\u00e9bitos. Contudo, achamos razo\u00e1vel que esse processo n\u00e3o seja definitivo, para que se possa proteger os recursos dos fundos que s\u00e3o importantes, porque boa parte desses recursos que ser\u00e1 utilizado tem origem na poupan\u00e7a, que \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Isso precisa ser protegido.\r\nVotamos \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 37, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu j\u00e1 tive a oportunidade de parabenizar o Relator pelo excelente trabalho que fez, mas n\u00f3s temos aqui e ali algumas discord\u00e2ncias com o que S.Exa. apresentou. Esta \u00e9 uma delas. Achamos que a emenda do PDT \u00e9 merit\u00f3ria. \r\nE esta \u00e9 uma marca do PDT, a de sempre proteger o trabalho, na rela\u00e7\u00e3o entre trabalho e capital. Esta emenda tem esse objetivo. N\u00e3o faz sentido se facilitar o cr\u00e9dito diminuindo uma s\u00e9rie de exig\u00eancias, at\u00e9 mesmo a necessidade da CND, para a empresa fazer a distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos. O esfor\u00e7o aqui \u00e9 justamente para salvar a empresa, e n\u00e3o os lucros do dono da empresa. Isso \u00e9 uma prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da empresa e dos interesses dos trabalhadores dentro dessa mesma empresa. Esse \u00e9 o foco que o PDT estabeleceu, e n\u00f3s concordamos com o partido.\r\nN\u00f3s parabenizamos o PDT e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUS\u00caNCIA, OBRIGATORIEDADE, CERTID\u00c3O NEGATIVA DE D\u00c9BITO (CND), SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este nosso destaque busca proteger o pequeno contribuinte, busca proteger milh\u00f5es de brasileiros, os quase 7 milh\u00f5es de brasileiros que investem na chamada caderneta de poupan\u00e7a.\r\nO que faz esta medida provis\u00f3ria? Ela facilita o cr\u00e9dito, abre m\u00e3o inclusive da exig\u00eancia da certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito, a famosa CND. Abre m\u00e3o disso para facilitar o cr\u00e9dito. Isso \u00e9 correto neste ambiente de pandemia em que n\u00f3s vivemos. Ela visa salvar empresas e, em salvando empresas, n\u00e3o deixar a economia se deteriorar. Visa salvar empregos. Esse \u00e9 o objetivo.\r\nContudo, Sr. Presidente, a medida provis\u00f3ria abre m\u00e3o da certid\u00e3o negativa de d\u00e9bito indefinidamente, para sempre, eternamente. No nosso modo de ver, isso \u00e9 um equ\u00edvoco, porque a poupan\u00e7a do povo brasileiro precisa ser protegida. O risco de quem concede o empr\u00e9stimo \u00e9 da institui\u00e7\u00e3o financeira, n\u00e3o pode ser atribu\u00eddo ou distribu\u00eddo para o pequeno poupador, que \u00e9 aquele que investe na poupan\u00e7a. O risco tem que ser da institui\u00e7\u00e3o financeira.\r\n\u00c9 um equ\u00edvoco que a medida provis\u00f3ria e o substitutivo aprovado ou em debate na C\u00e2mara dos Deputados distribuam esses riscos para o pequeno poupador, para aquela pessoa que foi estimulada e teve acesso a uma caderneta de poupan\u00e7a.\r\nO risco tem que ser exclusivo da institui\u00e7\u00e3o financeira. Para isso, ela n\u00e3o pode abrir m\u00e3o de todas as exig\u00eancias. Agora na pandemia, sim, h\u00e1 uma necessidade; depois da pandemia, n\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s achamos, e \u00e9 o objetivo da nossa emenda e do nosso destaque, que essa isen\u00e7\u00e3o ou essa facilidade deveria ir at\u00e9 31 de dezembro de 2021. E se at\u00e9 l\u00e1 o quadro da pandemia continuar parecido com o de hoje? Ent\u00e3o, discutiremos novamente. Agora, levantar essas exig\u00eancias definitivamente, para al\u00e9m da pandemia, \u00e9 distribuir o risco com o pequeno poupador. E isso \u00e9 errado. O risco tem que ser da institui\u00e7\u00e3o financeira. Para isso, ela precisa analisar na hora de conceder o cr\u00e9dito. \r\n\u00c9 exatamente por esta raz\u00e3o que o PCdoB, para proteger a poupan\u00e7a e o pequeno poupador, apresentou essa emenda e agora sustenta esse destaque.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 11/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 11, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de emenda supressiva, ent\u00e3o o voto \u00e9 \"n\u00e3o\" ao texto. O PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\". \r\nN\u00f3s estamos justamente buscando proteger a poupan\u00e7a e, assim, proteger os pequenos poupadores no Brasil. Quase 7 milh\u00f5es de brasileiros t\u00eam caderneta de poupan\u00e7a. Essa nossa emenda visa proteg\u00ea-los, tir\u00e1-los do risco. O risco do cr\u00e9dito deve ser da institui\u00e7\u00e3o financeira, e n\u00e3o do pequeno poupador, do pequeno investidor, que sequer conhece as regras direito. O risco tem que ser da institui\u00e7\u00e3o financeira. Para isso, ela analisa o cadastro do tomador de empr\u00e9stimo, de quem vai atr\u00e1s do cr\u00e9dito. Na pandemia, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a todas essas facilidades, mas permanentemente n\u00e3o. \u00c9 uma defesa em favor da poupan\u00e7a.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00b0 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB acompanha a emenda PDT. Ela visa que os investimentos, resultados de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito para a constru\u00e7\u00e3o de fossas s\u00e9pticas ou de estrutura de tratamento de esgoto sanit\u00e1rio individual feita na zona rural, sejam ressarcidos com recursos do Fundo Nacional de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social. \r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma medida socialmente muito importante, dirigida \u00e0quelas pessoas consideradas de baixa renda, que moram na zona rural e que foram alcan\u00e7adas por obras decorrentes dessas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. \u00c9 uma medida socialmente muito importante trazida pelo PDT nessa emenda. N\u00e3o temos como sermos contra o m\u00e9rito dela. Pelo contr\u00e1rio, queremos parabenizar o PDT.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00b0 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB parabeniza a Deputada Tal\u00edria Petrone, L\u00edder do PSOL, e toda a bancada, pela emenda e pelo destaque. Esta emenda \u00e9 merit\u00f3ria e guarda certa semelhan\u00e7a com o destaque, votado ainda h\u00e1 pouco, apresentado pelo PDT. \r\nEla visa a criar melhores condi\u00e7\u00f5es, fazendo com que os recursos decorrentes desta pol\u00edtica evitem que as empresas fechem e que possam ser socorridas. \u00c9 uma facilidade que se cria. Que os recursos n\u00e3o sejam utilizados para distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos, por motivos \u00f3bvios. \r\nO que se busca \u00e9 salvar, em primeiro lugar, a empresa, para proteger os trabalhos, os trabalhadores, para proteger os empregos. \u00c9 isso que se busca em primeiro lugar. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 sentido que esta pol\u00edtica, este incentivo, este est\u00edmulo, se transforme em lucros e dividendos. \r\nAcompanhamos o PSOL e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, FAVOR\u00c1VEL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), ORDEM DO DIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB quer levantar duas quest\u00f5es, muito semelhantemente ao que aqui foi apresentado pelo Deputado Wolney Queiroz, L\u00edder do PDT.\r\nPrimeiro, n\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 medida provis\u00f3ria. Ela estabelece uma eleva\u00e7\u00e3o na contribui\u00e7\u00e3o dos bancos - o que para n\u00f3s \u00e9 muito importante -, e, num Pa\u00eds que n\u00e3o tem pol\u00edtica industrial, ela acena de maneira positiva com a prorroga\u00e7\u00e3o do REIQ - Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica - at\u00e9 2028, o que ajuda enormemente alguns segmentos da economia, especialmente o setor ligado \u00e0 ind\u00fastria qu\u00edmica, e, portanto, somos favor\u00e1veis a ela.\r\nN\u00f3s queremos registrar, Sr. Presidente, que uma mat\u00e9ria como esta \u00e9 muito ruim entrar na Ordem do Dia no mesmo dia, porque n\u00e3o d\u00e1 tempo de as bancadas se organizarem, discutirem e tratarem o assunto. Queremos deixar aqui registrado esse nosso protesto. Contudo, no m\u00e9rito, n\u00f3s somos favor\u00e1veis a que a medida seja votada.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB encaminha contra a retirada de pauta, embora revele desconforto pelo fato de a mat\u00e9ria ter vindo hoje \u00e0 pauta sem ter havido um debate que antecedesse a vinda dela para c\u00e1. \r\nDepois de revelar esse desconforto, registro que, pelo m\u00e9rito da mat\u00e9ria, que consideramos importante, n\u00f3s somos contra a retirada de pauta. Dizemos isso de maneira clara e transparente. O PLV estabelece uma amplia\u00e7\u00e3o da al\u00edquota sobre os bancos. N\u00f3s consideramos essa uma medida muito importante, muito importante - acho ainda insuficiente, mas importante. E ela atende, de alguma maneira, um pleito do setor da ind\u00fastria qu\u00edmica do Pa\u00eds. Num pa\u00eds que n\u00e3o tem pol\u00edtica industrial, deve ser saudado o que vem nesse PLV em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria qu\u00edmica, que \u00e9...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Renildo Calheiros, qual \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - O voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AUMENTO,  INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), MOSES RODRIGUES, RELATOR, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, POL\u00cdTICA INDUSTRIAL,  PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Moses Rodrigues pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025. Apelo ao Relator Moses Rodrigues de reexame da emenda pertinente \u00e0 ind\u00fastria qu\u00edmica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu me utilizei desta tribuna umas duas ou tr\u00eas vezes na tarde de hoje exatamente para parabenizar e elogiar o Deputado Moses Rodrigues pelo PLV que apresentou aqui. O projeto trazia tr\u00eas mat\u00e9rias importantes, e eu dei uma aten\u00e7\u00e3o especial a duas delas.\r\nA primeira mat\u00e9ria \u00e9 a majora\u00e7\u00e3o da taxa\u00e7\u00e3o sobre o sistema financeiro. Considero muito importante que isso seja aprovado na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado Federal.\r\nA segunda, que destaco especialmente, \u00e9 a prorroga\u00e7\u00e3o do REIQ at\u00e9 2028. Essa prorroga\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para a ind\u00fastria qu\u00edmica brasileira. O Pa\u00eds n\u00e3o tem pol\u00edtica industrial. Ali\u00e1s, o Brasil n\u00e3o tem sequer Governo, porque o pensamento do Governo \u00e9 voltado para atender o sistema financeiro; essa \u00e9 a cabe\u00e7a de Paulo Guedes.\r\nO Pa\u00eds, repito, n\u00e3o tem pol\u00edtica industrial. E ocorre um fato estranho: o empresariado nacional tamb\u00e9m n\u00e3o se movimenta, n\u00e3o se mobiliza, n\u00e3o tem representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, n\u00e3o defende as suas teses. \u00c9 uma coisa estranha o que acontece com esse segmento da economia nacional. Mas n\u00f3s legisladores, representantes do povo na C\u00e2mara dos Deputados, temos que buscar mecanismos que permitam que a ind\u00fastria nacional sobreviva e, mais adiante, se desenvolva, quando o Pa\u00eds tiver Governo.\r\nEssa parte do PLV sobre o REIQ atendia a um pleito, embora n\u00e3o integralmente, da ind\u00fastria qu\u00edmica brasileira, que buscava a prorroga\u00e7\u00e3o desse est\u00edmulo, desse incentivo at\u00e9 2028. Embora o PLV n\u00e3o atendesse a totalidade do pleito que eles apresentavam, fazia um gesto, fazia uma movimenta\u00e7\u00e3o nesse sentido de atendimento a uma reivindica\u00e7\u00e3o. E, mesmo com alguns partidos de oposi\u00e7\u00e3o defendendo a retirada da mat\u00e9ria de pauta, eu fiz quest\u00e3o de vir aqui, como fez quest\u00e3o tamb\u00e9m o Deputado Wolney Queiroz, do PDT, para hipotecar apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, por ela ser importante para a economia brasileira, especialmente para a ind\u00fastria qu\u00edmica, e aumentar a taxa\u00e7\u00e3o sobre o sistema financeiro, o que vejo com muita simpatia tamb\u00e9m.\r\nNo entanto, achei muito ruim a movimenta\u00e7\u00e3o feita recentemente pelo Relator, porque ele acatou uma emenda que faz essa parte do projeto retornar \u00e0 medida provis\u00f3ria original. Isso significa que a ind\u00fastria qu\u00edmica nacional foi abandonada, largada \u00e0 pr\u00f3pria sorte. Em vez de ser prorrogado, como ela reivindicava, o incentivo que estava previsto para acabar, ele ser\u00e1 encerrado, em plena pandemia. Isso \u00e9 at\u00e9 contradit\u00f3rio, porque hoje mesmo votamos aqui projetos estimulando empresas, estimulando financiamento, e, quando se chega \u00e0 ind\u00fastria qu\u00edmica, negamos a ela a prorroga\u00e7\u00e3o, em plena pandemia!\r\nEnt\u00e3o, o apelo que fa\u00e7o ao Relator e \u00e0 Mesa \u00e9 que esta mat\u00e9ria n\u00e3o seja apreciada hoje desta maneira. Em primeiro lugar, ela chegou aqui de \u00faltima hora. Em segundo lugar, o Relator fez agora uma movimenta\u00e7\u00e3o substancial, que n\u00e3o fez parte da apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio original feito por ele e que, no nosso entender, muda a nossa posi\u00e7\u00e3o sobre o projeto.\r\nQueria deixar aqui um apelo a ele para que reconsidere sua posi\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o n\u00f3s seremos favor\u00e1veis...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. ALEX MANENTE (CIDADANIA - SP) - Sr. Presidente, o Cidadania quer orientar.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Quero s\u00f3 finalizar, Presidente. \r\nN\u00f3s fazemos apelo neste sentido: que isso seja reconsiderado ou, ent\u00e3o, que a mat\u00e9ria seja deixada para outro momento. Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o. O tempo inteiro n\u00f3s, o PCdoB e o PDT, apoiamos aqui a mat\u00e9ria, inclusive divergindo de outros partidos de oposi\u00e7\u00e3o, mas a mudan\u00e7a feita agora pelo Relator, para n\u00f3s, n\u00e3o \u00e9 suport\u00e1vel. Ent\u00e3o, damos o apoio para que o projeto seja apreciado em outro momento. \r\nNestas circunst\u00e2ncias, n\u00f3s mudamos o voto para \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, REVOGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu acho que a turma est\u00e1 orientando errado, porque as opini\u00f5es s\u00e3o diferentes, e os votos est\u00e3o todos do mesmo jeito.\r\nNo nosso caso, eu sempre argumentei aqui em favor do PLV e at\u00e9 elogiei o Relator. Mas, ao final de tudo, depois de ter lido o relat\u00f3rio, o Relator mudou a posi\u00e7\u00e3o sobre o REIQ e adotou a posi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria original, o que para n\u00f3s \u00e9 muito ruim, porque, num pa\u00eds sem pol\u00edtica industrial, ele largou a ind\u00fastria qu\u00edmica \u00e0 pr\u00f3pria sorte.\r\nTodos sabemos que a ind\u00fastria qu\u00edmica passa por muitas dificuldades. O pre\u00e7o do g\u00e1s no Brasil \u00e9 muito caro. H\u00e1 uma s\u00e9rie de medidas que \u00e9 necess\u00e1rio tomar, mas n\u00e3o h\u00e1 Governo para isso. \r\nN\u00f3s \u00e9ramos favor\u00e1veis ao PLV pelo seu conte\u00fado. Agora ele virou um neg\u00f3cio confuso. A primeira parte do PLV \u00e9 boa, porque faz uma amplia\u00e7\u00e3o da taxa\u00e7\u00e3o dos bancos. Mas, a retirada do REIQ nos deixou sem condi\u00e7\u00f5es de acompanhar a mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar contra o PLV. As orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o confusas, eu creio que o voto contra se materializa com o \"n\u00e3o\", mas pe\u00e7o esclarecimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO, REVOGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), DESEMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fiquei muito satisfeito com a argumenta\u00e7\u00e3o feita pelo Deputado Eduardo Cury. Eu acho que ele conseguiu expressar com muita nitidez o que est\u00e1 acontecendo aqui na Casa na tarde de hoje.\r\nEu defendi aqui com entusiasmo o PLV, elogiei v\u00e1rias vezes o Relator pelo trabalho produzido, mas achei muito ruim o recuo que ele fez de \u00faltima hora, que deixou a ind\u00fastria qu\u00edmica largada \u00e0 pr\u00f3pria sorte. No mesmo dia em que n\u00f3s facilitamos a vida de empresas na busca de empr\u00e9stimos - retiramos at\u00e9 a necessidade da CND das empresas para facilitar a vida delas -, n\u00f3s estamos encerrando uma pol\u00edtica de incentivo a um setor que vive na pen\u00faria, o que vai gerar milhares e milhares de desempregos.\r\nEu considero que, com o atingimento do qu\u00f3rum, a obstru\u00e7\u00e3o \u00e9 insuficiente. Prefiro encaminhar e deixar registrado o voto \"n\u00e3o\".\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 7.689, 1988, constante do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera merit\u00f3ria a emenda do PT, transformada no Destaque n\u00ba 3. Ela visa um tratamento diferente para coisas que s\u00e3o completamente diferentes. Uma cooperativa de cr\u00e9dito \u00e9 criada exatamente para viabilizar uma pol\u00edtica mais pr\u00f3xima daqueles que necessitam do cr\u00e9dito \u00e1gil, r\u00e1pido. Em geral, s\u00e3o cr\u00e9ditos pequenos. Essas cooperativas vivem com muita dificuldade. \u00c9 diferente dos grandes bancos, das grandes institui\u00e7\u00f5es financeiras, que a cada trimestre publicam os seus balan\u00e7os e chocam o mundo, porque, mesmo na pandemia, ganham bilh\u00f5es e bilh\u00f5es e bilh\u00f5es. N\u00e3o podemos comparar coisas que s\u00e3o completamente desiguais.\r\nN\u00f3s consideramos merit\u00f3rio o destaque do Partido dos Trabalhadores e encaminhamos o voto \"n\u00e3o\", favor\u00e1vel ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE COOPERA\u00c7\u00c3O SINAL VERMELHO CONTRA A VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falarei como demonstra\u00e7\u00e3o de que essa \u00e9 uma luta de todos n\u00f3s, de toda a sociedade. \r\nSr. Presidente, este projeto disp\u00f5e sobre medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher e traz tamb\u00e9m a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, para o enfrentamento em melhores condi\u00e7\u00f5es da viol\u00eancia dom\u00e9stica. Essa \u00e9 uma grande conquista da luta das mulheres brasileiras, que deve espalhar-se por todos os lugares. \r\nQuero parabenizar a Deputada Margarete Coelho, a Deputada Soraya Santos, a Deputada Celina Le\u00e3o e tantas outras guerreiras que lutam todos os dias nesta Casa e fora dela, em respeito aos direitos das mulheres, contra o feminic\u00eddio e por uma participa\u00e7\u00e3o cada vez mais ativa das mulheres na sociedade brasileira. \r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m a Dra. Renata Gil, que acompanha toda essa movimenta\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito importante essa participa\u00e7\u00e3o da sociedade.\r\nAqui n\u00f3s temos um n\u00famero de mulheres que ainda n\u00e3o corresponde \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que seria necess\u00e1ria dentro da Casa. Aqui se estudam mecanismos para estimular, para aumentar a participa\u00e7\u00e3o das mulheres n\u00e3o s\u00f3 no debate, mas tamb\u00e9m na representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Parlamento brasileiro, no Poder Executivo, nas Prefeituras, nos Governos dos Estados e at\u00e9 na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Essa \u00e9 uma luta de todos n\u00f3s.\r\nEu queria dar um destaque especial a essa mulher lutadora que vem l\u00e1 do Acre, do Norte do nosso Pa\u00eds, e que aqui tem assumido uma posi\u00e7\u00e3o de muito relevo pela sua dedica\u00e7\u00e3o, pela sua sensibilidade, pela sua combatividade. Refiro-me \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que j\u00e1 liderou a bancada do nosso partido, que j\u00e1 presidiu uma das Comiss\u00f5es mais importantes da Casa, a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, e que fez, com todo seu talento e capacidade, um relat\u00f3rio magn\u00edfico. Todos n\u00f3s sentimos muito orgulho da Deputada Perp\u00e9tua Almeida. Esta \u00e9 mais uma enorme contribui\u00e7\u00e3o que ela d\u00e1 \u00e0 luta das mulheres e \u00e0 luta do povo brasileiro.\r\nUm grande abra\u00e7o \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida!\r\nParab\u00e9ns, Presidente, por conduzir os trabalhos, com tanto brilho e com tanto espa\u00e7o democr\u00e1tico para que todos se manifestem, neste momento que entra para a hist\u00f3ria da luta das mulheres! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 14/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 14, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB queria, em primeiro lugar, parabenizar o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Roberto de Lucena, pelo extraordin\u00e1rio trabalho que fez. \u00c9 uma mat\u00e9ria que vem, em socorro, em atendimento, em aten\u00e7\u00e3o, agasalhar preocupa\u00e7\u00f5es da cultura, do setor de eventos, do turismo. Ent\u00e3o, n\u00f3s achamos que \u00e9 uma importante medida a ser aprovada pela C\u00e2mara dos Deputados. \r\nMais uma vez, parabenizando o Relator da mat\u00e9ria, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este \u00e9 um requerimento simples, dentro da exig\u00eancia regimental, seguindo a tradi\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, que sempre acolhe as mat\u00e9rias e guarda as diverg\u00eancias e, \u00e0s vezes, at\u00e9 os votos contr\u00e1rios para a discuss\u00e3o do m\u00e9rito.\r\nN\u00f3s temos a expectativa de, com este projeto, contribuirmos para o debate, melhorarmos o arcabou\u00e7o jur\u00eddico, as alternativas jur\u00eddicas para os partidos pol\u00edticos brasileiros, dentro de uma constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, de uma negocia\u00e7\u00e3o que precisa evoluir, de entendimentos que precisam evoluir. \u00c9 uma modesta contribui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos dando.\r\nEste \u00e9 um projeto que foi votado e aprovado no Senado Federal e est\u00e1 aqui na Casa h\u00e1 algum tempo. Este requerimento objetiva apenas a obten\u00e7\u00e3o do regime de urg\u00eancia, resguardando o debate e at\u00e9 a oportunidade de discord\u00e2ncias e de diverg\u00eancias. Tudo isso comporta o debate do m\u00e9rito.\r\nO apelo que fazemos \u00e9 para que a urg\u00eancia seja acolhida, como em dezenas e dezenas de projetos aqui a urg\u00eancia \u00e9 acolhida pelo Plen\u00e1rio, como ainda hoje fizemos com projetos, e muitas vezes com projetos com os quais n\u00f3s n\u00e3o concordamos completamente. Depois n\u00f3s enfrentamos a discuss\u00e3o, enfrentamos o debate, apresentamos emendas, apresentamos destaques. \u00c9 o processo legislativo.\r\nEnt\u00e3o, a nossa pretens\u00e3o \u00e9 apenas angariar apoio para a urg\u00eancia, para que o projeto fique \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. O debate de m\u00e9rito ser\u00e1 feito posteriormente, em outra data, quando a Mesa pautar esta mat\u00e9ria. Era o apelo que gostaria de fazer aos L\u00edderes da Casa.\r\nN\u00f3s sabemos que a urg\u00eancia n\u00e3o implica compromisso com o m\u00e9rito. Esse \u00e9 outro debate, em outro momento, em outra oportunidade. Agora, trata-se apenas da urg\u00eancia para que a mat\u00e9ria fique dispon\u00edvel ao Plen\u00e1rio da Casa. \u00c9 uma mat\u00e9ria que veio do Senado Federal, e n\u00f3s queremos que ela fique dispon\u00edvel ao Plen\u00e1rio da Casa.\r\nPor isso, fazemos um apelo aos L\u00edderes da Casa, aos Parlamentares, resguardado o direito de cada um expressar a sua opini\u00e3o, at\u00e9 mesmo diferente, no debate do m\u00e9rito, de apoio \u00e0 urg\u00eancia para este projeto.\r\nEra o que tinha a dizer, Presidente. Muito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto. Quero, inclusive, parabenizar o Deputado Carlos Jordy pela iniciativa. Parabenizo tamb\u00e9m a Deputada Soraya pelo brilhante relat\u00f3rio que fez. Considero esta proposta muito importante para a ci\u00eancia e tecnologia no Brasil.\r\nQual \u00e9 a consequ\u00eancia pr\u00e1tica? Qual \u00e9 o efeito pr\u00e1tico? A empresa no Brasil ser\u00e1 estimulada a investir em pesquisa, a fazer um aporte de recursos para a pesquisa. Com isso, ter\u00e1 isen\u00e7\u00e3o de impostos. Na pr\u00e1tica, o Estado abre m\u00e3o de parte dos impostos para viabilizar investimentos em pesquisa. Achamos que o efeito concreto, pr\u00e1tico, \u00e9 o fortalecimento dos recursos que chegam at\u00e9 a pesquisa.\r\nPor isso, o PCdoB considera o projeto importante e orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera que esta emenda apresentada pelo Partido dos Trabalhadores melhora ainda mais o projeto. A Deputada Soraya Santos, com seu relat\u00f3rio, aperfei\u00e7oou bastante o projeto, fez mudan\u00e7as substanciais, e acho que esta emenda que o PT apresenta o aprimora um pouco mais ainda.\r\nTanto o relat\u00f3rio da Deputada Soraya quanto a emenda do PT trabalham com a refer\u00eancia de 30%. Ocorre que a emenda do PT localiza os 30%, no m\u00e1ximo, no Imposto de Renda. Isso obriga que parte daquilo de que o Estado vai abrir m\u00e3o se d\u00ea em outras formas de contribui\u00e7\u00e3o, em imposto devido. Isso acarreta que o empres\u00e1rio, para fazer o financiamento da pesquisa, precise efetivamente colocar dinheiro na pesquisa e n\u00e3o simplesmente mexer com impostos devidos.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que ela aperfei\u00e7oa ainda mais o projeto. Embora o trabalho da Relatora tenha sido muito bom, n\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 emenda...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (P0CDO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera essa mat\u00e9ria muito importante e relevante. Ela preenche todos os requisitos de urg\u00eancia.\r\nAcabo de saber que o Deputado Zarattini j\u00e1 protocolou o seu parecer. N\u00f3s iremos estudar a mat\u00e9ria, mas consideramos muito importante a urg\u00eancia para este projeto.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1030/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, EVAIR VIEIRA DE MELO, RELATOR, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, INUNDA\u00c7\u00c3O, MANAUS (AM), PORTO VELHO (RO), RIO BRANCO (AC).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$ 450.000.000,00.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, quero parabenizar o Relator da mat\u00e9ria, Deputado Evair Vieira de Melo, que vem de l\u00e1 do Esp\u00edrito Santo para trazer todo o seu talento e toda a sua capacidade para relatar t\u00e3o bem essa medida provis\u00f3ria.\r\nMas eu queria, Sr. Presidente, ao mesmo tempo, lamentar, porque essa medida provis\u00f3ria disponibiliza aproximadamente 450 milh\u00f5es para a\u00e7\u00f5es emergenciais, e o Brasil viveu recentemente v\u00e1rias inunda\u00e7\u00f5es em Manaus, Porto Velho, Rio Branco, em v\u00e1rias localidades do Brasil, mas somente 10% dos recursos foram gastos, aproximadamente. O Congresso disponibiliza dinheiro, e o Governo n\u00e3o tem a capacidade de empreg\u00e1-lo onde \u00e9 necess\u00e1rio, nas regi\u00f5es metropolitanas, nas cidades, nas cidades inundadas.\r\nApesar do descaso do Governo, o PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MARCO ANT\u00d4NIO MACIEL, EX-VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EX-SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Vice-Presidente da Rep\u00fablica, Marco Maciel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na verdade, vou utilizar o tempo que o Regimento me faculta para prestar uma homenagem a um grande personagem do nosso Pa\u00eds, que faleceu na semana passada: o ex-Vice-Presidente da Rep\u00fablica, ex-Senador da Rep\u00fablica, ex-Governador do Estado de Pernambuco, ex-Deputado Federal, que presidiu esta Casa, Senador Marco Maciel. \r\nSeguramente, a pol\u00edtica brasileira perdeu um grande quadro, um democrata, um homem com capacidade de di\u00e1logo, de negocia\u00e7\u00e3o e de toler\u00e2ncia enorme, que dedicou toda a sua exist\u00eancia \u00e0 vida p\u00fablica. \r\nSempre fui seu advers\u00e1rio - s\u00f3 uma vez estivemos juntos, na campanha de Tancredo Neves - e, mesmo sendo seu advers\u00e1rio, n\u00e3o poderia deixar de referir-me ao respeito e \u00e0 admira\u00e7\u00e3o que sempre tive por ele, uma figura p\u00fablica, um pol\u00edtico pernambucano que engrandeceu esta Casa com sua enorme contribui\u00e7\u00e3o. Marco Maciel era um intelectual de grande f\u00f4lego, sobretudo um pensador e um grande democrata. \r\nQue siga em paz, que descanse em paz o Senador da Rep\u00fablica Marco Ant\u00f4nio Maciel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, MARCO ANT\u00d4NIO MACIEL, EX-SENADOR, PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Senador Marco Maciel, do Estado de Pernambuco. Trajet\u00f3ria pol\u00edtica do Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu j\u00e1 tive a oportunidade de fazer este registro durante o encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o, mas o tempo era de 1 minuto e ficou muito curto. Volto a esta tribuna para usar o tempo de L\u00edder a fim de prestar uma homenagem \u00e0 figura p\u00fablica e \u00e0 trajet\u00f3ria pol\u00edtica do ex-Senador Marco Maciel, do Estado de Pernambuco.\r\nMarco Maciel iniciou sua vida p\u00fablica e pol\u00edtica no movimento estudantil. Foi ele Presidente do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes da Universidade Federal de Pernambuco. Foi tamb\u00e9m Presidente da Uni\u00e3o dos Estudantes de Pernambuco - UEP. Depois foi Deputado Federal. Na C\u00e2mara Federal, assumiu a Lideran\u00e7a do Governo e depois foi Presidente da referida Casa. Depois foi Governador do Estado de Pernambuco, Senador da Rep\u00fablica em dois mandatos e Vice-Presidente da Rep\u00fablica do ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso tamb\u00e9m em dois mandatos.\r\nEu convivi muito com o Senador Marco Maciel, inclusive quando foi Ministro da Educa\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Jos\u00e9 Sarney. Esse foi o per\u00edodo em que conquistamos, em projeto votado e aprovado nesta Casa, a legaliza\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes e de todas as entidades estudantis. Durante esse processo de negocia\u00e7\u00e3o, eu estive com ele e tamb\u00e9m com o Presidente Sarney em v\u00e1rias oportunidades.\r\nAqui eu queria dar um depoimento, desnecess\u00e1rio, porque \u00e9 do conhecimento de todos, mas que fa\u00e7o quest\u00e3o de fazer. Sempre fui advers\u00e1rio do Senador Marco Maciel. S\u00f3 uma vez, numa \u00fanica campanha, estivemos no mesmo palanque: depois do movimento Diretas J\u00e1, quando o movimento foi derrotado aqui no Congresso e se formou uma ampla frente para apoiar a candidatura de Tancredo Neves, mesmo no Col\u00e9gio Eleitoral. Foi a \u00fanica campanha que fizemos juntos. Ent\u00e3o, considero que meu depoimento \u00e9 isento.\r\nMarco Maciel conseguiu de mim respeito e admira\u00e7\u00e3o pela sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica, pela sua honradez, pelo homem p\u00fablico que foi. Ele era um homem aberto ao di\u00e1logo, de conviv\u00eancia pac\u00edfica, um homem que desenvolveu o h\u00e1bito e a qualidade de ouvir, um homem que assegurava espa\u00e7o para o contradit\u00f3rio, um negociador, um conciliador.\r\nDigo isso para exaltar a figura p\u00fablica do Senador do Estado de Pernambuco Marco Ant\u00f4nio Maciel, que veio a falecer na semana passada. Sua partida \u00e9 um grande preju\u00edzo para a pol\u00edtica, um grande preju\u00edzo para a vida p\u00fablica. A pol\u00edtica brasileira ficou mais pobre sem a figura de Marco Ant\u00f4nio Maciel.\r\nComo seu advers\u00e1rio que fui durante a vida inteira, senti-me na obriga\u00e7\u00e3o de dar esse depoimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1605/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.605, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Estatuto da Pessoa com C\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante. Cria um c\u00f3digo para o enfrentamento do c\u00e2ncer, estabelecendo princ\u00edpios e objetivos a serem buscados, alcan\u00e7ados. Achamos que \u00e9 um projeto merit\u00f3rio. O PCdoB votar\u00e1 a favor do m\u00e9rito e tamb\u00e9m vota favor\u00e1vel \u00e0 urg\u00eancia. \r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4012/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.012, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, acerca da organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social, para inclus\u00e3o de compet\u00eancias origin\u00e1rias do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto \u00e9 de autoria do Deputado Danilo Cabral, l\u00e1 do nosso Estado de Pernambuco, e visa corrigir distor\u00e7\u00f5es sociais importantes. N\u00f3s votaremos tamb\u00e9m favor\u00e1veis ao m\u00e9rito. Hoje, encaminhamos o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DELEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, EMPREGADO DOM\u00c9STICO, BANC\u00c1RIO, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es sobre a conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, para garantia do  acesso de caminhoneiros \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu tamb\u00e9m abro m\u00e3o, mas gostaria de ouvir uma manifesta\u00e7\u00e3o de V.Exa. sobre a quest\u00e3o levantada pela Deputada Erika Kokay acerca do PL 1.011/20, que n\u00f3s precisamos concluir. Se n\u00e3o me trai a mem\u00f3ria, restam tr\u00eas emendas a serem votadas: a dos servidores da Caixa Econ\u00f4mica Federal, que pode, inclusive, ser ampliada para todos os banc\u00e1rios; a dos motoristas de aplicativos, que ir\u00e3o se somar, seguramente, aos motoristas de t\u00e1xi; e tamb\u00e9m a das empregadas dom\u00e9sticas.\r\nS\u00e3o as tr\u00eas emendas que restam serem votadas, e n\u00f3s precisamos concluir esse projeto. \r\nGostaria de ouvir uma manifesta\u00e7\u00e3o de V.Exa., se ele ser\u00e1 submetido \u00e0 vota\u00e7\u00e3o hoje.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - Deputado Renildo, em rela\u00e7\u00e3o ao PL 1.011/20, a Mesa consultou a Presid\u00eancia, e ele entrar\u00e1 na pauta.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5625/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, sobre a adi\u00e7\u00e3o, \u00e0s metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, da promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, o PCdoB tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\", aproveitando a \u00f3tima reflex\u00e3o feita pelo Deputado Ivan Valente, do PSOL.\r\nEssa medida, esse projeto, esse aperfei\u00e7oamento na legisla\u00e7\u00e3o vem ao encontro de uma necessidade de jovens brasileiros que estudam fora do Pa\u00eds. E esse projeto \u00e9 produto da intelig\u00eancia, da seriedade, da compet\u00eancia, da dedica\u00e7\u00e3o, da familiaridade com o assunto desta Deputada, que engrandece a nossa C\u00e2mara, o nosso Parlamento, que \u00e9 a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nMais uma vez, queria parabeniz\u00e1-la, por traduzir, em proposi\u00e7\u00f5es concretas, quest\u00f5es que s\u00e3o importantes para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Ao mesmo tempo, gostaria de parabenizar a Deputada Soraya Santos pelo brilhante relat\u00f3rio que fez.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3877/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.877, de 2020, sobre o acolhimento, pelo Banco Central do Brasil, de dep\u00f3sitos volunt\u00e1rios \u00e0 vista ou a prazo de institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, o PCdoB se manifesta contra a urg\u00eancia para este projeto. Achamos que essas quest\u00f5es relacionadas ao Banco Central, com a relev\u00e2ncia que elas t\u00eam, n\u00e3o podem ser analisadas assim, picotadas. \u00c9 necess\u00e1ria uma vis\u00e3o global sobre esta opera\u00e7\u00e3o e outras que s\u00e3o pr\u00f3prias do Banco Central.\r\nAchamos que este tipo de mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser discutido assim, de maneira isolada. Achamos que \u00e9 necess\u00e1rio um debate maior sobre o m\u00e9rito, sobre o conte\u00fado. Isso nos leva a querer retardar a aprecia\u00e7\u00e3o do projeto no plen\u00e1rio, para que ele possa ser debatido nas Comiss\u00f5es.\r\nPor isso, n\u00f3s nos manifestamos contr\u00e1rios ao pedido de urg\u00eancia. O PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, para redu\u00e7\u00e3o da burocracia e concess\u00e3o de tratamento ison\u00f4mico entre nacionais e estrangeiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria manifestar a opini\u00e3o do PCdoB, que tamb\u00e9m \u00e9 contr\u00e1ria a esta urg\u00eancia. \r\nN\u00f3s entendemos que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria tamb\u00e9m complexa. Ela trata do direito de patentes e estabelece, com a figura da patente provis\u00f3ria, direitos dos representantes legais de empresas estrangeiras, definindo regras para a consolida\u00e7\u00e3o disso em at\u00e9 12 meses. \u00c9 uma mat\u00e9ria delicada, que carece de um debate maior, que carece ser mais bem discutida na Casa. \r\nTrata-se de um assunto relevante, que mexe com bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais e de d\u00f3lares. A mat\u00e9ria envolve interesses muito importantes para a ci\u00eancia e para a tecnologia do nosso pr\u00f3prio Pa\u00eds. Ent\u00e3o, ela n\u00e3o pode ser votada dessa maneira. \u00c9 necess\u00e1rio que ela seja mais bem debatida na Casa. O assunto n\u00e3o \u00e9 urgente para receber esse tipo de tratamento aqui.\r\nEnt\u00e3o, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\" a essa urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  INCLUS\u00c3O, TRABALHADOR DOM\u00c9STICO,  MOTORISTA DE APLICATIVO, TAXISTA, BANC\u00c1RIO, VENDEDOR, FARM\u00c1CIA, VACINA\u00c7\u00c3O, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA,  PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PANDEMIA, MORTALIDADE. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPORTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA. \r\nVACINA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Regozijo com a inclus\u00e3o de empregadas dom\u00e9sticas, motoristas de aplicativos, taxistas, banc\u00e1rios e balconistas de farm\u00e1cia no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Aproxima\u00e7\u00e3o da marca de 500 mil mortes no Brasil em decorr\u00eancia da Covid-19. Rep\u00fadio ao negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19. Incompet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica para comando do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s terminamos aqui a aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, que apresenta uma s\u00e9rie de sugest\u00f5es ao Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, estabelecendo uma s\u00e9rie de categorias e de segmentos como priorit\u00e1rios. \r\nEnquanto vot\u00e1vamos a mat\u00e9ria, eu ficava ali refletindo sobre a situa\u00e7\u00e3o a que chegamos no Brasil. O Presidente suja a \u00e1gua em cima, e embaixo o povo n\u00e3o tem como tomar a \u00e1gua limpa. \u00c9 como se tiv\u00e9ssemos uma vara torta e a r\u00e9stia torta dessa vara, e n\u00f3s estiv\u00e9ssemos tentando consertar a r\u00e9stia sem consertar a pr\u00f3pria vara. N\u00f3s estamos pagando o pre\u00e7o.\r\nVamos completar, Sr. Presidente, em mais 1, 2 ou 3 dias, meio milh\u00e3o de brasileiros mortos pela COVID-19. E o Presidente continua negando a vacina, fazendo campanha contra a vacina, fazendo propaganda contra a vacina, acusando os pa\u00edses que nos ajudam a encontrar o caminho da vacina. O Presidente continua gerando aglomera\u00e7\u00e3o, tratando com descaso o que j\u00e1 matou meio milh\u00e3o de brasileiros!\r\nHoje, aqui, n\u00f3s fizemos um esfor\u00e7o para tentar corrigir parte dessas distor\u00e7\u00f5es. Conseguimos incluir no rol das prioridades as empregadas dom\u00e9sticas, que trabalharam durante toda a pandemia, expondo-se, pegando transporte duas ou tr\u00eas vezes ao dia, tendo contato com muitas pessoas. Conseguimos incluir as empregadas dom\u00e9sticas no rol dos priorit\u00e1rios. \r\nConseguimos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que os motoristas de t\u00e1xis e os motoristas de aplicativos, que j\u00e1 estavam cadastrados anteriormente, fossem inclu\u00eddos entre as categorias priorit\u00e1rias, pelo servi\u00e7o relevante que prestam, levando e trazendo gente o dia inteiro. Entram no t\u00e1xi ou no carro, que funciona seguindo o aplicativo, pessoas que eles n\u00e3o sabem se est\u00e3o com sa\u00fade ou n\u00e3o, se est\u00e3o doentes ou n\u00e3o. \u00c9 um segmento tamb\u00e9m importante. \r\nConseguimos incluir os banc\u00e1rios. Iniciamos pelo debate com os funcion\u00e1rios da Caixa Econ\u00f4mica Federal, que ficaram trabalhando e atendendo milhares e milhares, milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros no aux\u00edlio emergencial, expondo-se ali, no contato direto, a uma quantidade enorme de pessoas. Depois, esse entendimento evoluiu, e n\u00f3s conseguimos incluir todos os banc\u00e1rios. \u00c9 tamb\u00e9m uma conquista importante dentro desse quadro de muita dificuldade que vivemos. \r\nNosso partido, o PCdoB, conseguiu ainda incluir outros segmentos. Fizemos uma emenda, que foi aprovada, que estabelecia como prioridade tamb\u00e9m os trabalhadores e as trabalhadoras das farm\u00e1cias, que tamb\u00e9m recebem centenas de pessoas por dia, sempre em busca de rem\u00e9dio. Em geral, recebem pessoas que v\u00eam de resid\u00eancias onde h\u00e1 algu\u00e9m doente ou que carregam doen\u00e7a e v\u00e3o buscar medicamentos. Esse \u00e9 um esfor\u00e7o para diminuir o dano, mas n\u00e3o resolve o problema. O que resolve o problema \u00e9 vacina para todos. \r\nN\u00f3s precisamos de um Governo que respeite as pessoas, que respeite a vida das pessoas, que respeite a sociedade, que respeite o Pa\u00eds, que respeite a sa\u00fade p\u00fablica! Infelizmente, essa figura para governar o Brasil n\u00e3o est\u00e1 sentada na cadeira de Presidente. A cadeira est\u00e1 sem Presidente da Rep\u00fablica! O Pa\u00eds est\u00e1 sem comando, entregue \u00e0 pr\u00f3pria sorte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Posicionamento do PCdoB contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal, bem como do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta medida provis\u00f3ria nos traz \u00e0 mem\u00f3ria a Cantiga da Perua: \"\u00c9 de pior a pior\". A C\u00e2mara aprovou um projeto de convers\u00e3o muito ruim, e o Senado da Rep\u00fablica conseguiu a proeza de fazer algo ainda pior.\r\nEu j\u00e1 tive a oportunidade de ler aqui nesta tribuna o pronunciamento de Get\u00falio Vargas, no dia em que criou a ELETROBRAS. Ele alegava que estava cansado das solicita\u00e7\u00f5es do empresariado para que o Governo brasileiro colocasse dinheiro p\u00fablico no sistema. E ele dizia: \"Se \u00e9 o Estado que est\u00e1 pagando, ent\u00e3o que seja uma empresa p\u00fablica\". Foi assim que surgiu a ELETROBRAS.\r\nA ELETROBRAS, em 2020, apresentou um lucro de 6 bilh\u00f5es de reais. Est\u00e1 l\u00e1 no balan\u00e7o da empresa. A ELETROBRAS tem 15 bilh\u00f5es de reais em caixa. Se h\u00e1 um empresariado no Pa\u00eds, querendo investir, \u00e9 bem-vindo para fazer investimentos. Temos muitas \u00e1reas para investimento. Mas uma parte do empresariado brasileiro gosta do capitalismo sem riscos, do capitalismo pago pelo Estado, do capitalismo pago com o dinheiro p\u00fablico. Ele n\u00e3o quer pescar em \u00e1gua barrenta, n\u00e3o quer pescar em alto-mar, quer pescar em aqu\u00e1rio. \u00c9 esta a mentalidade de parte do empresariado brasileiro: pescar em aqu\u00e1rio, para ver qual \u00e9 o peixe mais bonitinho, o peixe que dan\u00e7a mais bonitinho, o peixe que faz a firula mais bonitinha, ou seja, para ver onde ele ganha mais dinheiro sem correr risco nenhum.\r\nVejam que a lei consagra contratos para as termoel\u00e9tricas que ganham quando s\u00e3o utilizadas e ganham quando n\u00e3o s\u00e3o utilizadas. Sem fornecer nada, elas recebem recursos que saem, ao final, do povo brasileiro. Agora, nesta medida provis\u00f3ria, n\u00f3s estamos consagrando contratos para as termoel\u00e9tricas que ir\u00e3o funcionar a g\u00e1s. Sabem quando? Daqui a 4 ou 5 anos! Uma empresa que ainda vai surgir j\u00e1 tem um contrato estabelecido pelo poder p\u00fablico. \u00c9 o capitalismo de risco zero, \u00e9 o capitalismo sem investimentos, \u00e9 o capitalismo com o dinheiro do povo, \u00e9 o capitalismo com o dinheiro do Estado, dinheiro p\u00fablico. E o que sai do outro lado? Do outro lado sai uma energia cada vez mais cara.\r\nHoje, ningu\u00e9m consegue mais pagar a conta de energia el\u00e9trica. Todas as pessoas que est\u00e3o em casa sabem a que estou me referindo, porque a conta de energia sobe como nunca.\r\nNo entanto, a conversa \u00e9 a mesma. A conversa \u00e9 de que as contas v\u00e3o baixar, a energia vai ficar mais barata. Mas o prazo para isso fica cada vez mais longo, e a energia fica cada vez mais cara.\r\nPor isso, o PCdoB votar\u00e1 contra a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, votar\u00e1 contra esta medida provis\u00f3ria e apela aos partidos que tamb\u00e9m s\u00e3o contr\u00e1rios que fa\u00e7am o mesmo. A obstru\u00e7\u00e3o, depois que o qu\u00f3rum \u00e9 atingido, perde completamente o sentido. Para a hist\u00f3ria vai ficar quem votou contra e quem votou a favor.\r\nO PCdoB vota contra; o PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 emenda do Partido dos Trabalhadores. N\u00f3s vamos orientar o voto \"n\u00e3o\", Presidente.\r\nEste \u00e9 mais um cap\u00edtulo do capitalismo sem riscos. O que faz esse projeto? Diminui a competi\u00e7\u00e3o, o que ajuda a elevar os pre\u00e7os; aumenta o contrato com as t\u00e9rmicas, que vendem a energia mais cara, acho, do mundo; e ainda assegura contratos para termoel\u00e9tricas a g\u00e1s. Onde est\u00e3o as termoel\u00e9tricas a g\u00e1s? N\u00e3o existem. Ent\u00e3o, \u00e9 dado um prazo de alguns anos para elas serem constru\u00eddas. E elas j\u00e1 t\u00eam um contrato! Isso \u00e9 um capitalismo com o dinheiro do Estado, com o dinheiro p\u00fablico, nas costas do povo, com contas mais caras.\r\nN\u00f3s votamos com a emenda do PT. O PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este nosso destaque \u00e9 aquele que se refere \u00e0 possibilidade de os servidores, os funcion\u00e1rios da ELETROBRAS adquirirem a\u00e7\u00f5es da empresa, o que o Senado limitou a 1%. N\u00e3o h\u00e1, Presidente, nenhuma raz\u00e3o para essa limita\u00e7\u00e3o se o objetivo \u00e9 a capitaliza\u00e7\u00e3o da empresa, se o objetivo \u00e9 botar dinheiro novo no sistema. H\u00e1 servidores que trabalharam para a ELETROBRAS a vida inteira e ainda trabalham. Para aqueles que t\u00eam possibilidade e acham isso um bom neg\u00f3cio, \u00e9 justo que fa\u00e7am esse investimento na empresa. N\u00e3o h\u00e1 por que ser estabelecida essa limita\u00e7\u00e3o pelo Senado de apenas 1%.\r\nNo nosso entender, isso \u00e9 um equ\u00edvoco. Se a empresa busca capitaliza\u00e7\u00e3o, por que n\u00e3o pode ser por meio dos servidores, permitindo a eles comprar as a\u00e7\u00f5es pelo valor que elas t\u00eam?\r\nN\u00e3o vejo sentido nessa modifica\u00e7\u00e3o que o Senado fez. N\u00e3o sei qual a motiva\u00e7\u00e3o que o Senado teve para fazer esta obstru\u00e7\u00e3o, para opor-se \u00e0 possibilidade de os funcion\u00e1rios da ELETROBRAS participarem em um percentual maior. Nada est\u00e1 sendo dado de gra\u00e7a para eles. Eles t\u00eam que adquirir as a\u00e7\u00f5es. Por que colocar essa limita\u00e7\u00e3o? Parece-me at\u00e9 que h\u00e1 um sentimento contra os servidores da estatal, contras as pessoas que trabalham na estatal, contra os brasileiros que trabalham na ELETROBRAS. N\u00e3o vejo nenhum sentido para isso. \r\nJ\u00e1 sabemos que isso, ao final, \u00e9 claro, resultar\u00e1 em uma conta mais cara, porque todas as medidas que est\u00e3o sendo tomadas trabalham neste mesmo sentido: diminuir a competi\u00e7\u00e3o e aumentar a participa\u00e7\u00e3o das t\u00e9rmicas dentro desse grande pacote. As t\u00e9rmicas t\u00eam a energia mais cara do Brasil e, eu acho, uma das energias mais caras do mundo. \r\nNeste mesmo projeto, assegura-se um direito para quem ainda vai construir as t\u00e9rmicas que funcionar\u00e3o a g\u00e1s. O gasoduto dessas t\u00e9rmicas ainda n\u00e3o existe, mas j\u00e1 existe o contrato, j\u00e1 existe o direito assegurado, para que a empresa, com esse direito na m\u00e3o, v\u00e1 depois atr\u00e1s do BNDES, atr\u00e1s do financiamento, porque o contrato ela j\u00e1 tem. Isso \u00e9 o chamado capitalismo sem risco ou a pesca em aqu\u00e1rio, muito ao gosto de uma parte do nosso empresariado que defende um capitalismo com dinheiro p\u00fablico, com dinheiro do Estado, com dinheiro do povo.\r\n\u00c9 neste sentido que o PCdoB apresenta este destaque: impedir a limita\u00e7\u00e3o de 1% para a participa\u00e7\u00e3o dos servidores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu ouvi atentamente a argumenta\u00e7\u00e3o do Deputado Merlong. Na semana passada, na bancada do PCdoB, n\u00f3s tivemos a oportunidade de receber aqui em Bras\u00edlia o ex-Deputado Osmar J\u00fanior, que trouxe uma vasta documenta\u00e7\u00e3o comprovando a d\u00edvida com o Estado do Piau\u00ed. Isso est\u00e1 relacionado ao per\u00edodo em que o Piau\u00ed privatizou a sua empresa estatal que cuidava dessa \u00e1rea, e at\u00e9 hoje n\u00e3o recebeu. Est\u00e3o passando a empresa adiante e v\u00e3o pagar quando? Quando \u00e9 que o Piau\u00ed vai receber?\r\nPor isso, o Senado achou por bem encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para o problema agora, quando a empresa est\u00e1 sendo privatizada. O que a C\u00e2mara precisa fazer, a meu ver, \u00e9 votar da maneira que o Senado fez, ao lado do Nordeste, ao lado do Piau\u00ed, ao lado de quem tem um cr\u00e9dito a receber.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PACIENTE CONTAMINADO, FALECIMENTO,  CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O, AGLOMERA\u00c7\u00c3O, TRATAMENTO PRECOCE, MEDICAMENTO, VACINA\u00c7\u00c3O, CLOROQUINA, GENOC\u00cdDIO, IMPEACHMENT.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Alcance da marca de 500 mil mortes no Pa\u00eds pela Covid-19. Rep\u00fadio ao negacionismo do Presidente Jair Bolsonaro com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Insensibilidade e falta de sentimento humanit\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica, diante da dor e sofrimento por que passa a fam\u00edlia brasileira. Defesa do seu afastamento do comando do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, quando come\u00e7ou a pandemia, todos n\u00f3s, em frente \u00e0 televis\u00e3o, fic\u00e1vamos assustados com o notici\u00e1rio de que havia morrido 40, 50 pessoas na It\u00e1lia. Houve um per\u00edodo em que chegou a se aproximar de cem o n\u00famero de mortos na It\u00e1lia, e todos n\u00f3s, aqui, assustados, escandalizados.\r\nUm ano depois, Sr. Presidente, mais de 3 mil brasileiros morrem todos os dias. J\u00e1 s\u00e3o 500 mil brasileiros que morreram v\u00edtimas da COVID. Se multiplicarmos por 5, 6 - o n\u00famero de pessoas que, em m\u00e9dia, tem uma fam\u00edlia -, s\u00e3o 3 milh\u00f5es de brasileiras e brasileiros atingidos. Se multiplicarmos pelos parentes, que s\u00e3o 40, 50, 60, \u00e0s vezes mais, s\u00e3o muitos milh\u00f5es de brasileiros atingidos pela COVID.\r\nTivemos a infelicidade de a pandemia chegar ao mundo e ao Brasil em um per\u00edodo em que a Na\u00e7\u00e3o est\u00e1 sem Governo, que a Na\u00e7\u00e3o est\u00e1 sem Presidente.\r\nPrimeiro, ele negava o v\u00edrus, negava a pandemia. Depois, disse que isso n\u00e3o passava de uma gripezinha. Depois, disse que havia medicamento que tratava as pessoas e induzia os brasileiros a usarem cloroquina. Sempre estimulou as aglomera\u00e7\u00f5es, desrespeitou todas as medidas de prote\u00e7\u00e3o, como as m\u00e1scaras. Faz chacota das pessoas que reclamam provid\u00eancias do Governo Federal.\r\nMorreram mais de 500 mil pessoas, e n\u00e3o h\u00e1 uma palavra s\u00e9ria do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o h\u00e1 um lamento do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o h\u00e1 uma manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade e de respeito do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 uma pessoa desprovida de qualquer sentimento humanit\u00e1rio, \u00e9 um homem doente, \u00e9 um homem que est\u00e1 levando o Pa\u00eds ao caos, \u00e9 um homem sem sentimento humano nenhum.\r\n\u00c9 evidente que o Pa\u00eds n\u00e3o pode continuar com Bolsonaro na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Independentemente do que vai acontecer, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que um Presidente como este, que comete um genoc\u00eddio contra o povo brasileiro, continue intacto na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel com configura\u00e7\u00e3o de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante e foi muito bem colocada na pauta desta Casa. \u00c9 preciso considerar - eu cheguei aqui um pouco atrasado, mas ouvi alguns discursos - que eu sou da teoria tamb\u00e9m de que bandido \u00e9 bandido, e deve ser tratado como bandido, e de que homem de bem \u00e9 homem de bem, e deve ser tratado como homem de bem.\r\nNo julgamento de contas deve ser analisado o que est\u00e1 sendo condenado na an\u00e1lise da conta. Houve dolo? N\u00e3o houve? \u00c9 claro que s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es diferentes. Esses julgamentos dos Tribunais de Contas t\u00eam retirado indevidamente muita gente da pol\u00edtica. N\u00f3s vamos chegar \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de o homem de bem n\u00e3o querer mais ser ordenador de despesa, nem ser Prefeito de cidade nenhuma.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 12/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 a 3, com parecer contr\u00e1rio, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar, queria parabenizar o Deputado Moses pelo relat\u00f3rio que fez, pelo empenho na negocia\u00e7\u00e3o e pela maneira como conseguiu que fosse aprovado o projeto nesta Casa, creio, na semana passada.\r\nQuero parabeniz\u00e1-lo, Deputado. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil relatar mat\u00e9ria como esta.\r\nContudo, eu, depois de analisar as emendas aprovadas pelo Senado, queria me manifestar favoravelmente a elas. De acordo com o Senado, bancos de fomento e cooperativas devem ser tratados diferentemente de bancos tradicionais. Considero que isso, na proposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 um avan\u00e7o.\r\nMas o que mais me chamou a aten\u00e7\u00e3o foi o avan\u00e7o consagrado a respeito da ind\u00fastria qu\u00edmica brasileira. O Senado, com a emenda que aprovou, estendeu o per\u00edodo de vig\u00eancia do REIQ, que considero o elemento mais importante do projeto.\r\nParabenizamos o Relator, mas acompanhamos as emendas do Senado.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB quer mais uma vez parabenizar o Relator, que fez um grande esfor\u00e7o de negocia\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 claro que todos sabemos que um Relator, quando vai fazer uma negocia\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de interesse econ\u00f4mico, acaba tendo que ouvir tamb\u00e9m o Governo. \u00c9 da\u00ed que vem a opini\u00e3o ruim: o Guedes \u00e9 um miser\u00e1vel, principalmente para tratar com os pequenos. E o Relator ficou impossibilitado de fazer um acordo melhor. \r\nPor isso, n\u00f3s achamos que o texto do Senado aperfei\u00e7oa o projeto, porque trata de maneira diferente aqueles que s\u00e3o desiguais. Voc\u00ea n\u00e3o pode dar a uma cooperativa de cr\u00e9dito o mesmo tratamento tribut\u00e1rio que \u00e9 dado a um grande banco, que publica, a cada trimestre, os seus balan\u00e7os e choca a todos com a quantidade de bilh\u00f5es que ganha nesse per\u00edodo. Dar o mesmo tratamento a uma cooperativa de cr\u00e9dito n\u00e3o me parece adequado. \r\nPortanto, n\u00f3s votamos com o texto do Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o REIQ - Regime Especial da Ind\u00fastria Qu\u00edmica \u00e9 uma conquista para a ind\u00fastria nacional. Ele outra coisa n\u00e3o \u00e9 sen\u00e3o uma diminui\u00e7\u00e3o na al\u00edquota do PIS/COFINS para a compra de mat\u00e9ria-prima b\u00e1sica utilizada pela ind\u00fastria qu\u00edmica nacional, isso para deix\u00e1-la em menor desvantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria qu\u00edmica de outros pa\u00edses. Isso \u00e9 importante para a nossa ind\u00fastria, para o nosso desenvolvimento, para a nossa economia e para a gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nPor uma quest\u00e3o de justi\u00e7a, devo atribuir a conquista provis\u00f3ria ao Relator. Foi ele que fincou o p\u00e9 e tirou o Governo da posi\u00e7\u00e3o de acabar com o REIQ. E, assim, conseguimos aqui uma negocia\u00e7\u00e3o. O Senado foi adiante. O que queremos \u00e9 proteger a ind\u00fastria qu\u00edmica nacional. Por isso, a proposta do Senado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Conclua, Deputado Renildo.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Votamos \"sim\", reconhecendo o esfor\u00e7o feito pelo Relator, o que nos permitiu chegar at\u00e9 aqui.\r\nO Senado melhorou um pouco a proposta. Como o nosso objetivo \u00e9 fortalecer a ind\u00fastria qu\u00edmica nacional, \u00e9 bastante razo\u00e1vel que acompanhemos a mudan\u00e7a feita pelo Senado. \r\nMesmo assim, fa\u00e7o quest\u00e3o de parabenizar o Relator, porque foi a luta dele que nos trouxe at\u00e9 aqui.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), SA\u00daDE P\u00daBLICA, VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, AMBIENTE DE NEG\u00d3CIOS, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, TABATA AMARAL, DEPUTADA FEDERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Relator Marco Bertaiolli de informa\u00e7\u00f5es sobre a incorpora\u00e7\u00e3o, no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, de emenda do PCdoB relacionada \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Relator havia sinalizado que tinha atendido em parte o nosso destaque quando acolheu um destaque apresentado pela Deputada Tabata, que fazia refer\u00eancia \u00e0 quest\u00e3o ambiental. Mas o nosso destaque \u00e9 mais abrangente, faz refer\u00eancia \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 quest\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Isso, no nosso entender, n\u00e3o est\u00e1 atendido.\r\nEu indago ao Relator se \u00e9 poss\u00edvel alguma movimenta\u00e7\u00e3o nesse sentido, sen\u00e3o, eu n\u00e3o tenho como retirar o destaque.\r\nO SR. RICARDO BARROS (PP - PR) - O Deputado Renildo poderia repetir? O Relator estava em trabalho.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Eu estava dizendo que o Relator nos atendeu com toda a educa\u00e7\u00e3o, com toda a aten\u00e7\u00e3o, fez um esfor\u00e7o, inclusive acatou a emenda da Deputada Tabata Amaral, em que ela faz refer\u00eancia \u00e0 quest\u00e3o do licenciamento ambiental. Mas o nosso destaque \u00e9 mais abrangente, porque, al\u00e9m da quest\u00e3o ambiental, refere-se \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 quest\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. E, no nosso entender, isso ficou descoberto no relat\u00f3rio apresentado.\r\nEu pergunto ao Relator se \u00e9 poss\u00edvel alguma movimenta\u00e7\u00e3o no sentido de acatar as nossas preocupa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.\r\nO SR. MARCO BERTAIOLLI (PSD - SP) - Deputado, n\u00e3o h\u00e1 nenhum \u00f3bice deste Relator a aquiescer a esta emenda. \r\nEu s\u00f3 gostaria de explicar que qualquer atividade que necessite de uma vistoria da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria ou tenha qualquer implica\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria automaticamente n\u00e3o \u00e9 uma atividade de risco m\u00e9dio. Portanto, ela n\u00e3o ser\u00e1 licenciada.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o colocada por v\u00e1rios partidos em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente foi esta: o empreendimento, uma vez implantado, mesmo n\u00e3o sendo de alto risco, pode ter um impacto ambiental. A Deputada do PSOL colocou isso. Mas a legisla\u00e7\u00e3o a que a Deputada se refere \u00e9 uma legisla\u00e7\u00e3o muito gen\u00e9rica, muito ampla, trata de todo o meio ambiente brasileiro. A legisla\u00e7\u00e3o que trata especificamente de licenciamentos ambientais para empreendimentos comerciais \u00e9 a Lei Complementar n\u00ba 140, de 2011, que n\u00f3s colocamos no texto para n\u00e3o haver d\u00favidas. Por isso que as emendas foram prejudicadas e, inclusive, o PT foi atendido.\r\nQuanto a essa sua preocupa\u00e7\u00e3o, o risco n\u00e3o existe, porque, como eu disse, n\u00e3o s\u00e3o atividades de baixo e m\u00e9dio riscos aquelas que dependem de autoriza\u00e7\u00e3o, por exemplo, da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Por que V.Exa., ent\u00e3o, n\u00e3o acrescenta o tradicional e usual \"onde couber\"?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, queria tamb\u00e9m parabenizar o Relator, o Deputado Marco Bertaiolli, pelo trabalho que fez, um trabalho gigantesco. Realmente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria complexa, e ele esteve sempre aberto ao di\u00e1logo e \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 por acaso que o painel se apresenta desta maneira. Queria parabeniz\u00e1-lo pelo que fez.\r\nContudo, no nosso entender, h\u00e1 uma insufici\u00eancia no projeto. Mas n\u00f3s iremos enfrent\u00e1-la na vota\u00e7\u00e3o dos destaques.\r\nPor todo o esfor\u00e7o que o Relator fez, pelo m\u00e9rito do que ele apresentou, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".\r\nGuardaremos a diverg\u00eancia com o projeto para quando o destaque for apreciado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DEFESA, VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 11.598, de 2007, constante no art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, no nosso entender, o projeto \u00e9 muito bom, mas tem uma lacuna. Na conversa com o Relator, ele sugeriu que, ao acatar a emenda da Deputada Tabata Amaral, de alguma maneira, teria resolvido a quest\u00e3o. Mas eu gostaria, s\u00f3 para a ilustrar, de ler o seguinte:\r\nAs atividades de risco m\u00e9dio podem exigir o cumprimento de normas de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria, sim, tanto \u00e9 que o Relator inclui o \u00a7 1\u00ba no art. 6\u00ba, que diz que o empres\u00e1rio:\r\nArt. 6\u00ba...................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba (...) firmar\u00e1 compromisso, sob as penas da lei, de observar os requisitos exigidos para o funcionamento e o exerc\u00edcio das atividades econ\u00f4micas constantes do objeto social, para efeito de cumprimento das normas de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria, ambiental e de preserva\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio.\r\nIsso, que est\u00e1 no texto do pr\u00f3prio Relator, vem ao encontro da preocupa\u00e7\u00e3o que temos apresentado. \u00c9 necess\u00e1rio que a lei considere os problemas que s\u00e3o averiguados pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e tamb\u00e9m a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, e n\u00e3o s\u00f3 os problemas relacionados \u00e0 quest\u00e3o ambiental. Penso - essa \u00e9 a nossa maneira de ver - que n\u00e3o se trata de excesso de zelo, mas de necessidade de, na legisla\u00e7\u00e3o, isso ficar devidamente estabelecido. \r\nN\u00f3s conhecemos como \u00e9 a vida real. N\u00f3s conhecemos como as coisas funcionam. Quando se deixa, na lei, algo em aberto, \u00e9 certeza que os problemas se multiplicar\u00e3o. Ent\u00e3o, \u00e9 exatamente com o objetivo de corrigir a lacuna que n\u00f3s fizemos a emenda. Como ela n\u00e3o foi acatada, apresentamos o destaque. E mantivemos o destaque porque n\u00e3o foi poss\u00edvel o entendimento e uma negocia\u00e7\u00e3o com o Relator.\r\nEste \u00e9 o apelo que fa\u00e7o: que o Plen\u00e1rio e a Casa considerem essa preocupa\u00e7\u00e3o com o que est\u00e1 relacionado \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, tendo em vista que isso n\u00e3o est\u00e1 devidamente estabelecido na mat\u00e9ria ou no relat\u00f3rio apresentado. \r\nNo mais, votamos \"sim\", pelo m\u00e9rito da mat\u00e9ria, mas h\u00e1 esse v\u00e1cuo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE FEDERAL DE PERNAMBUCO (UFPE), MANIFESTO, LEITURA, MILTON COELHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, DEMOCRACIA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Milton Coelho pela leitura do Manifesto de ex-Alunos da Faculdade de Direito do Recife, da Universidade Federal de Pernambuco, pelo impeachment  do Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria cumprimentar o Deputado Milton Coelho, esse ilustre representante do povo pernambucano, pelo importante manifesto que leu da tribuna desta Casa. Eu estava aqui assistindo e at\u00e9 me emocionei um pouco. O Deputado Milton Coelho \u00e9 um amigo de longa data, desde a \u00e9poca da Universidade Federal de Pernambuco. Assisti com muito orgulho a toda a sua hist\u00f3ria, \u00e0 sua milit\u00e2ncia. Presidente, ele \u00e9 um daqueles brasileiros testados nas horas boas e nas horas dif\u00edceis, como se diz no Semi\u00e1rido, passado na casca do angico.\r\nMilton Coelho \u00e9 um Parlamentar que tem contribu\u00eddo e haver\u00e1 de contribuir muito mais, porque ainda \u00e9 muito jovem, com a consolida\u00e7\u00e3o da democracia brasileira, t\u00e3o amea\u00e7ada nos dias de hoje. Queria congratul\u00e1-lo pelo seu pronunciamento e parabeniz\u00e1-lo pela posi\u00e7\u00e3o sempre firme em defesa da democracia. Ele n\u00e3o \u00e9 daqueles que defendem a democracia durante a democracia. Milton Coelho acredita na democracia e lutou por ela mesmo em per\u00edodos duros. \r\nEra s\u00f3 este registro que queria fazer, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera que a mat\u00e9ria \u00e9 oportuna, entende que este \u00e9 um extraordin\u00e1rio momento para que ela seja analisada e reconhece que esta Casa conhece, acompanha e vivencia este debate h\u00e1 muitos anos. \r\nN\u00f3s vivemos uma situa\u00e7\u00e3o em que muitas mulheres e muitos homens de bem hoje em dia se recusam a ser ordenadores de despesas. Como as pessoas ganham bem mais na iniciativa privada do que no servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 maior a dificuldade de se montar uma equipe administrativa de n\u00edvel elevado. No servi\u00e7o p\u00fablico, fica-se sujeito a uma subjetividade muito grande em rela\u00e7\u00e3o ao que a lei comporta. \r\nEu sou favor\u00e1vel \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de penas duras para aqueles que se enriquecem ilicitamente, para aqueles que praticam corrup\u00e7\u00e3o, dolo. Mas a lei atual trata esta quest\u00e3o com muita subjetividade, o que tem ensejado uma s\u00e9rie de medidas que n\u00e3o condizem com o que de fato ocorreu, ou que s\u00e3o desproporcionais ao que realmente se deu. Eu penso que, com o talento do Deputado Enrico, que vem trabalhando esta mat\u00e9ria, n\u00f3s chegaremos a uma lei equilibrada. \u00c9 isso que n\u00f3s buscamos. \r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 9/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 9, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 64, de 1990, para disciplinamento da inelegibilidade decorrente da rejei\u00e7\u00e3o de contas relativas ao exerc\u00edcio de cargos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por irregularidade insan\u00e1vel configuradora de ato doloso de improbidade administrativa, e por decis\u00e3o irrecorr\u00edvel do \u00f3rg\u00e3o competente, salvo no caso de condena\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e0 pena de multa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Relator exp\u00f4s muito bem a mat\u00e9ria. O PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel a que se aperte ainda mais o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. O que o Relator fez foi separar o joio do trigo, e o fez muito bem. O PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio apresentado pelo Deputado Enrico e, por isso, encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, CORRUP\u00c7\u00c3O, GOVERNO,  JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, INSUMO, BENS, CONTRA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, APRESENTA\u00c7\u00c3O, EMENDA. \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Den\u00fancia de superfaturamento na compra da vacina indiana Covaxin pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Descompasso entre o posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro contr\u00e1rio \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de imunizantes do coronav\u00edrus, e o seu interesse na compra da vacina indiana.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Brasil est\u00e1 metido numa grande confus\u00e3o. Dias atr\u00e1s, chegou a esta Casa uma medida provis\u00f3ria, enviada pelo Governo, que teoricamente visava facilitar que o Brasil adquirisse vacinas. N\u00f3s da Oposi\u00e7\u00e3o sempre lutamos para que o Brasil adquirisse o maior n\u00famero poss\u00edvel de vacinas. E, na escassez, usasse como refer\u00eancia a aprova\u00e7\u00e3o dessas vacinas por organismos internacionalmente reconhecidos e respeitados, como nos Estados Unidos, na Fran\u00e7a, na Inglaterra, na China. E n\u00f3s sempre lutamos para que a R\u00fassia tamb\u00e9m fosse enquadrada nesse mesmo crit\u00e9rio, como tamb\u00e9m a \u00cdndia. Os Governadores do Nordeste, atrav\u00e9s do cons\u00f3rcio, lutaram muito pela vacina Sputnik. Isso est\u00e1 dentro da nossa pol\u00edtica de vacina para todos, vacina para os brasileiros contra a COVID, em favor da vida e contra a morte!\r\nA surpresa nisso \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Governo, que sempre foi contra a vacina, que sempre fez campanha contra a vacina, e se interessou apenas pela Covaxin. \r\nEmendas foram aqui apresentadas, mas o problema n\u00e3o est\u00e1 na emenda, Presidente. O problema est\u00e1 no que aconteceu depois, no que veio na sequ\u00eancia. A vacina Covaxin, por tudo que se est\u00e1 mostrando, foi superfaturada em 1.000%! Isso porque, na compra da vacina Covaxin, havia uma empresa funcionando como atravessadora e que queria o pagamento adiantado. O servidor p\u00fablico da \u00e1rea respons\u00e1vel foi pressionado a fazer o pagamento adiantado a essa empresa que \u00e9 estabelecida exatamente num para\u00edso fiscal. A suspei\u00e7\u00e3o \u00e9 de que houve uma grande corrup\u00e7\u00e3o no Governo na compra dessa vacina. H\u00e1 uma s\u00e9rie de fatos que ainda ir\u00e3o surgir no decorrer desta semana e da pr\u00f3xima.\r\nEu queria deixar aqui bem claro o seguinte: n\u00f3s sempre lutamos pelas vacinas. Quem sempre foi contra a vacina foi o Governo. N\u00f3s sempre lutamos para que o povo brasileiro fosse vacinado. Quem sempre foi contra? O Governo! \r\nPor isso, a posi\u00e7\u00e3o dele...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 32, da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, conforme a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta emenda do PSOL, este destaque, quer alterar o art. 32. O art. 32 permite que o requerente, o solicitante modifique a qualquer momento o requerimento. No nosso entender, isso n\u00e3o contribui para o bom funcionamento da an\u00e1lise do direito de patente, que deve sempre ser feito com muito rigor.\r\nPor isso, n\u00f3s acompanhamos a posi\u00e7\u00e3o do PSOL, votamos \"n\u00e3o\" ao texto, favoravelmente ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10920/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 10.920, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o do pedido provis\u00f3rio de patente; \u00e0 supress\u00e3o da exig\u00eancia contr\u00e1ria a dispositivo de acordo internacional; e a modifica\u00e7\u00e3o de procedimentos de dep\u00f3sito e de exame de patentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, a confus\u00e3o quanto ao nosso destaque se deu porque ele era id\u00eantico ao do PT, que acabou prevalecendo. \r\nO que n\u00f3s buscamos \u00e9 impedir a figura da patente provis\u00f3ria, pelo fato de ela n\u00e3o ter sentido, gerar inseguran\u00e7a jur\u00eddica, prejudicar o desenvolvimento da ci\u00eancia e da tecnologia e os interesses nacionais, os interesses do Pa\u00eds. A patente provis\u00f3ria antecipa todos os direitos de uma patente que ainda n\u00e3o foi reconhecida. Se a patente ainda n\u00e3o foi reconhecida, como pode algu\u00e9m ser detentor de todos os direitos que a patente gera? \r\nN\u00f3s estamos do lado do acordo, do tratado internacional, mas conhecido como Tratado de Madri.\r\nPor isso, somos contra a patente provis\u00f3ria e votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ATRASO, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA COVAXIN, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de superpedido de impeachment contra o Presidente Jair Bolsonaro, por partidos pol\u00edticos, Parlamentares, movimentos sociais e entidades da sociedade civil. Alcance da marca de 500 mil \u00f3bitos no Pa\u00eds pela Covid-19. Recusa do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas de combate ao coronav\u00edrus. Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o de graves den\u00fancias de irregularidades na compra de imunizantes pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Realiza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds de mobiliza\u00e7\u00f5es populares contra o Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui na Casa temos protocolados mais de 130 pedidos de impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. E hoje, em um ato simb\u00f3lico e hist\u00f3rico, foi protocolado mais um pedido, um superpedido de impeachment que tenta consolidar boa parte dos fatos que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a esses mais de 130 pedidos.\r\nSr. Presidente, foi uma dificuldade concluir a pe\u00e7a, porque a cada dia que passa surgem fatos novos, den\u00fancias novas e acusa\u00e7\u00f5es novas e graves que precisam ser incorporados \u00e0 pe\u00e7a, precisam ser incorporados ao pedido de impeachment. Resolvemos ent\u00e3o entregar logo, porque, sen\u00e3o, essa pe\u00e7a n\u00e3o iria ser conclu\u00edda, n\u00e3o iria acabar. \r\nNo Nordeste, l\u00e1 no Piau\u00ed, terra da Deputada Margarete, tem uma frase da can\u00e7\u00e3o Cantiga da Perua que diz: \"\u00c9 de pi\u00f3 a pi\u00f3\". E Alceu Valen\u00e7a, com seu talento, com sua arte, diz: \"T\u00e1 pior, vai piorar\". \r\nTodos os dias, Sr. Presidente, o notici\u00e1rio \u00e9 alimentado com fatos novos, sempre graves, que levam o Brasil a uma encruzilhada perigosa. Sabemos que restam 19 meses para que seja conclu\u00eddo o mandato do Presidente da Rep\u00fablica, sabemos que um processo de impeachment n\u00e3o \u00e9 uma coisa simples, mas tamb\u00e9m sabemos que o Pa\u00eds n\u00e3o pode ficar sem Governo, entregue ao desmando, entregue a esse processo, em que o povo fica completamente largado, completamente desassistido. \r\nS\u00e3o mais de 500 mil mortos pela COVID! O Governo se negou a comprar vacina. Quando surge a movimenta\u00e7\u00e3o do Governo em prol das vacinas, vem cheia de den\u00fancias de irregularidades, que evidentemente precisam ser averiguadas, precisam ser investigadas para se concluir a veracidade ou n\u00e3o. S\u00e3o grav\u00edssimas as den\u00fancias! O que esperamos \u00e9 que, com a CPI que foi instalada no Senado, a imprensa brasileira, a sociedade brasileira e a C\u00e2mara dos Deputados consigam esclarecer esses fatos. \r\nEnquanto isso, Presidente, n\u00f3s iremos \u00e0s ruas exigir democracia, exigir transpar\u00eancia, exigir honestidade, exigir que n\u00e3o haja corrup\u00e7\u00e3o e exigir um basta, um fim, a este Governo, que s\u00f3 infelicita o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8420/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LUIZA ERUNDINA, AUTOR (PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA), ODORICO MONTEIRO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 8.420, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social - CNAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em primeiro lugar eu queria fazer uma homenagem \u00e0 autora do projeto, Deputada Luiza Erundina, que veio l\u00e1 de Uira\u00fana, na Para\u00edba, agigantou-se em S\u00e3o Paulo e \u00e9 esta Parlamentar extraordin\u00e1ria que tanto tem contribu\u00eddo para o Brasil. Queria parabeniz\u00e1-la, pois \u00e9 um projeto muito importante para a assist\u00eancia social no Brasil, para o Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, para a Confer\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia Social.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o talentoso Parlamentar Odorico Monteiro, que, em uma mat\u00e9ria complexa, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual existia uma enorme resist\u00eancia por parte do Governo, teve a capacidade de dialogar, de ouvir, de negociar, e construiu um excelente texto. \u00c9 claro que, se dependesse s\u00f3 de n\u00f3s, ele seria ainda melhor, mas foi o que S.Exa. conseguiu. Parab\u00e9ns!\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, para inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidade ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera este projeto muito importante. Ele \u00e9 o que assegura prioridade na vacina\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes deficientes ou portadores de comorbidades, assim como para gestantes, lactantes, pu\u00e9rperas. Ent\u00e3o, este \u00e9 um projeto de grande significado.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 urg\u00eancia e tamb\u00e9m votaremos a favor do m\u00e9rito.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B),   VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto da Deputada Alice Portugal faz, na verdade, uma dupla homenagem.\r\nPrimeiro, ele \u00e9 uma homenagem \u00e0s mulheres, que tanto lutam, trabalham, demonstram capacidade, talento, conhecimento e contribuem com tudo, inclusive com a pesquisa. Segundo, ele \u00e9 tamb\u00e9m uma homenagem \u00e0 ci\u00eancia e estabelece um pr\u00eamio \u00e0s mulheres que se destacam na ci\u00eancia.\r\nEsse \u00e9 um projeto muito importante pelo qual a Deputada Alice Portugal batalhou muito.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis \u00e0 urg\u00eancia e favor\u00e1veis ao m\u00e9rito.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 292/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 292, de 2021, para susta\u00e7\u00e3o dos efeitos do art. 38 da Portaria GM/SM n\u00ba 1.263, de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, como todos sabemos, o Pa\u00eds encontra-se sem Governo. E, sem Governo, os Munic\u00edpios, especialmente no que diz respeito \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, n\u00e3o t\u00eam tido nenhuma aten\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s passamos um longo per\u00edodo sem sequer termos Ministro da Sa\u00fade! Havia o Pazuello sentado na cadeira de Ministro, mas sem exercer as fun\u00e7\u00f5es de Ministro da Sa\u00fade do Brasil.\r\nNo ambiente da pandemia, as dificuldades dos Munic\u00edpios aumentaram pela falta de Governo, pela falta de Minist\u00e9rio. \u00c9 razo\u00e1vel que alguns Parlamentares tenham colocado emendas para socorrer esses Munic\u00edpios. O equ\u00edvoco n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed. Ao colocarem as emendas, isso extrapola o teto e impede a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos. \r\nPor isso, eu queria reafirmar a cr\u00edtica ao Governo e \u00e0 falta de Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas votar favoravelmente ao projeto, porque ele corrige uma distor\u00e7\u00e3o feita pelo Minist\u00e9rio atrav\u00e9s da portaria.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PL 1933/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.933, de 2019, sobre a denomina\u00e7\u00e3o do Aeroporto de Tef\u00e9 de Aeroporto Prefeito Orlando Marinho, no Munic\u00edpio de Tef\u00e9, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, este projeto do Deputado Sidney Leite, que o Deputado Bosco relatou, \u00e9 uma homenagem que a Casa presta a Orlando Marinho: denomina o Aeroporto de Tef\u00e9 de Aeroporto Prefeito Orlando Marinho.\r\nO PCdoB considera esta homenagem justa, parabeniza o autor do projeto e encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nMuito embora reconhe\u00e7amos que foi feito um esfor\u00e7o pelo Deputado Z\u00e9 Silva, que atenuou muito o que chegou a esta Casa, na nossa maneira de analisar a mat\u00e9ria, h\u00e1 uma s\u00e9rie de inconsist\u00eancias e de pontos que precisam ser melhorados, embora esse relat\u00f3rio seja muito diferente do que est\u00e1 sendo debatido no Senado, que \u00e9 muito pior.\r\nContudo, analisando friamente o m\u00e9rito, n\u00f3s n\u00e3o vemos necessidade de esse projeto ser votado em car\u00e1ter de urg\u00eancia. \u00c9 necess\u00e1rio debat\u00ea-lo mais, negociar mais, para diminuir danos que ainda est\u00e3o no projeto. \r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B),  VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera esta mat\u00e9ria muito importante, e eu me sinto muito honrado de vot\u00e1-la, porque, quando fui Prefeito, recebi o pr\u00eamio Prefeito Amigo da Crian\u00e7a, o que \u00e9 uma motiva\u00e7\u00e3o enorme. Creio que este contar\u00e1 com a unanimidade da Casa.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta \u00e9 daquelas mat\u00e9rias complexas, e eu acho que a Casa n\u00e3o a debateu o suficiente. O Relator se mostrou sempre muito aberto, mas acho que h\u00e1 um equ\u00edvoco no projeto. Eu cuidei de fazer uma emenda e vou sustentar a diverg\u00eancia na emenda e no destaque. N\u00f3s vamos acompanhar o entendimento e a maioria que se formou na Casa, e, no nosso destaque, na nossa emenda, eu irei sustentar a diverg\u00eancia.\r\nO PCdoB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto guarda certa pol\u00eamica. Eu n\u00e3o sou contra que estas mat\u00e9rias venham direto ao Plen\u00e1rio, mas, sempre que elas v\u00eam ao Plen\u00e1rio, elas carregam o preju\u00edzo de n\u00e3o terem sido exaustivamente debatidas na Comiss\u00e3o apropriada, que, neste caso, seria a Comiss\u00e3o de Esportes da C\u00e2mara dos Deputados. \r\nEu sou um defensor dos clubes, n\u00e3o tenho compromisso com federa\u00e7\u00e3o nem com emissoras de televis\u00e3o que compram os direitos de transmiss\u00e3o dos jogos. Eu sou um defensor do futebol e, como tal, procuro aquilo que fortale\u00e7a os clubes. \r\nO Brasil est\u00e1 indo no caminho errado, um caminho diferente daquele que toda a Europa percorreu. Eu fiz um levantamento sobre a situa\u00e7\u00e3o na Europa. Brasil, Alemanha, Espanha, Fran\u00e7a, Inglaterra, It\u00e1lia e Portugal - s\u00f3 o Brasil de fora da Europa. A quem pertence o direito de arena? No Brasil, pertence ao mandante, ao visitante; na Alemanha, ao mandante; na Espanha, ao mandante e \u00e0 liga; na Fran\u00e7a, \u00e0 federa\u00e7\u00e3o; na Inglaterra, ao mandante; na It\u00e1lia, ao mandante e \u00e0 liga; e, em Portugal, ao mandante.\r\nQuem vende, quem comercializa o direito de arena? Na Alemanha, a liga; na Espanha, a liga; na Fran\u00e7a, a liga; na Inglaterra, a liga; na It\u00e1lia, a liga. Somente no Brasil e em Portugal \u00e9 que a negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 individual. O que acontece com a negocia\u00e7\u00e3o individual? Ela aumenta as desigualdades entre os clubes e os demais. As desigualdades aumentam, a competitividade e o n\u00edvel do campeonato diminuem. \r\nEste projeto interessa a tr\u00eas ou quatro grandes clubes do Brasil, que t\u00eam torcida nacional. Os demais est\u00e3o apoiando este projeto, mas sem compreend\u00ea-lo direito. A solu\u00e7\u00e3o para os clubes do Brasil \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o coletiva: pode ser atrav\u00e9s da liga, atrav\u00e9s de uma assembleia que os clubes vierem a fazer. Aos clubes cabe resolver, mas a negocia\u00e7\u00e3o tem que ser coletiva, para que n\u00e3o aconte\u00e7a a \"espanholiza\u00e7\u00e3o\" do futebol brasileiro, em que dois clubes s\u00e3o fortes e os demais, muito fracos.\r\nEsta \u00e9 a nossa opini\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa. que incorpore o tempo de L\u00edder ao meu encaminhamento.\r\nSras. e Srs. Deputados, estou me lembrando de uma propaganda dos anos 80 que dizia que liberdade era uma cal\u00e7a velha, azul e desbotada que se podia usar do jeito que se quisesse. Esse parece ser o conceito de liberdade que alguns t\u00eam aqui.\r\nQual \u00e9 a liberdade de um time pequeno ou de um time m\u00e9dio em negociar sozinho com uma rede de televis\u00e3o? A televis\u00e3o est\u00e1 interessada em audi\u00eancia! A televis\u00e3o est\u00e1 interessada na torcida dos grandes clubes! \u00c9 com estes principalmente que a televis\u00e3o tem interesse de se acertar.\r\nAnos atr\u00e1s, o CADE estabeleceu que, para se realizar o Campeonato Brasileiro, seria feita uma licita\u00e7\u00e3o. No entanto, n\u00e3o houve a licita\u00e7\u00e3o, porque o interesse econ\u00f4mico falou mais alto, falou mais forte. N\u00f3s assistimos, no ano passado, \u00e0 confus\u00e3o no Campeonato do Rio de Janeiro e acompanhamos o resultado: o quanto os clubes perderam do ano passado para este ano.\r\nPresidente, o que importa para os clubes \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o coletiva, como faz toda a Europa faz, como fazem a Inglaterra, a Alemanha, a Fran\u00e7a, a It\u00e1lia e como faz a Espanha. Na Espanha, foi preciso o governo entrar no debate, ou s\u00f3 iriam restar Real Madrid e Barcelona. Corrigiram essa distor\u00e7\u00e3o, e j\u00e1 vemos o resultado: o Atl\u00e9tico de Madrid campe\u00e3o. Tamb\u00e9m na Inglaterra foi feita essa corre\u00e7\u00e3o h\u00e1 alguns anos, e j\u00e1 vemos o resultado: os pequenos clubes de l\u00e1 se tornaram m\u00e9dios e os m\u00e9dios se tornaram grandes, porque s\u00e3o capazes de grandes investimentos, de grandes contrata\u00e7\u00f5es.\r\nO Leicester foi campe\u00e3o. O Manchester City foi punido por fazer investimentos exagerados, o que aumentaria a desigualdade com os demais clubes do pa\u00eds. Isso tornou o campeonato mais competitivo, com o n\u00edvel mais elevado. \r\n\u00c9 bobagem o Flamengo e mais um ou outro time acharem que, sozinhos, far\u00e3o o Campeonato Brasileiro, ou Campeonato Carioca. \u00c9 uma concep\u00e7\u00e3o errada, equivocada. Temos que aumentar a competitividade do campeonato brasileiro e, para isso, \u00e9 necess\u00e1ria uma pol\u00edtica que d\u00ea aos clubes melhores condi\u00e7\u00f5es de negocia\u00e7\u00e3o. \u00c9 falsa a ideia de que h\u00e1 o interesse dos clubes grandes e de que h\u00e1 um interesse diferente por parte da televis\u00e3o. Essa ideia \u00e9 falsa. O interesse \u00e9 o mesmo - de alguns clubes grandes e da televis\u00e3o. O interesse da televis\u00e3o se manifesta na manuten\u00e7\u00e3o dos contratos, mas ela n\u00e3o \u00e9 contra o direito de mandante, porque ela acha at\u00e9 mais f\u00e1cil negociar individualmente. Ruim para a televis\u00e3o \u00e9 comprar o campeonato inteiro, mas \u00e9 isso que torna o campeonato mais valioso, mais caro e mais rent\u00e1vel para os clubes. \u00c9 a\u00ed onde, internamente, eles podem negociar melhores condi\u00e7\u00f5es para os clubes m\u00e9dios e at\u00e9 para os clubes pequenos, em benef\u00edcio do futebol, em benef\u00edcio de elevar a competitividade, em benef\u00edcio da democracia tamb\u00e9m no esporte.\r\nEssa liberdade de que se fala aqui n\u00e3o existe, sen\u00e3o no discurso. Achar que um clube de menor porte, tendo os grandes feito acordo com a televis\u00e3o, tenha algum poder de barganha... Talvez ele n\u00e3o seja nem procurado, talvez ele tenha que insistir para ter algum contrato...\r\nO PCdoB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, NEGOCIA\u00c7\u00c3O, LIGA DESPORTIVA, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque que n\u00f3s apresentamos tem o objetivo de assegurar que a negocia\u00e7\u00e3o para os direitos de transmiss\u00e3o, seja por que ve\u00edculo for, ser\u00e1 coletiva, seja pela liga, seja por quem os clubes constitu\u00edrem como seu representante. \u00c9 isso que a Europa inteira faz, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de Portugal. O Governo portugu\u00eas recomendou um estudo e est\u00e1 orientando a modifica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o em Portugal, para n\u00e3o restarem apenas Benfica, Porto e Sporting. Portugal tamb\u00e9m vai mudar. \r\nAqui no Brasil, o direito \u00e9 do mandante e do visitante, atualmente. N\u00e3o resolve o problema. O que resolve \u00e9 uma negocia\u00e7\u00e3o coletiva. O modelo atual \u00e9 ruim. Ocorre que n\u00f3s estamos mudando para um modelo pior, porque n\u00f3s estamos dando o direito apenas ao mandante. \r\nOra, quando a televis\u00e3o compra um campeonato inteiro, ela compra todos os jogos. Ela compra dois jogos do Gr\u00eamio com o Internacional, dois jogos do Cruzeiro com o Atl\u00e9tico Mineiro. Compra dos quatro grandes do Rio, vamos assim dizer, dos clubes de maior investimento, v\u00e1rios cl\u00e1ssicos, v\u00e1rios cl\u00e1ssicos de S\u00e3o Paulo e v\u00e1rios cl\u00e1ssicos entre os grandes clubes de um Estado e de outro. Ent\u00e3o, isso tem um valor de mercado, pela audi\u00eancia que isso gera. Se voc\u00ea vende coletivamente, todo mundo se posiciona melhor, porque o valor por que voc\u00ea consegue vender o campeonato \u00e9 maior. O clube ganha uma cota maior. Se voc\u00ea vende individualmente, voc\u00ea vai acentuar as desigualdades de um monte de clubes grandes, quebrados, de um monte de times m\u00e9dios em dificuldade e de um monte de times de investimento menor, que ter\u00e3o que fechar, porque n\u00e3o ter\u00e3o receita assegurada, porque n\u00e3o ter\u00e3o contratos assegurados. Isso \u00e9 a contram\u00e3o do mundo. \r\nNa Inglaterra, n\u00e3o h\u00e1 grande diferen\u00e7a entre o que ganha mais e o que ganha menos. E todos os direitos internacionais s\u00e3o distribu\u00eddos igualmente entre os clubes, na Inglaterra, sejam de que tamanho forem. E onde o clube grande, de grande torcida, coloca alguma diferen\u00e7a? Na venda de s\u00f3cio-torcedor, na venda de chaveiro, na venda de camiseta, na venda do que for; e na renda dos jogos, da torcida que vai ao est\u00e1dio. Est\u00e1 a\u00ed a diferencia\u00e7\u00e3o do clube grande. Mas voc\u00ea n\u00e3o pode estrangular o clube grande que est\u00e1 em dificuldade, o clube m\u00e9dio ou o clube pequeno. O que n\u00f3s estamos querendo \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o coletiva, e \u00e9 essa a nossa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s apresentamos o destaque por entender que \u00e9 muito importante para o futebol brasileiro. Eu compreendo o acordo que foi feito entre os partidos para aprovar o projeto, compreendo e respeito. \u00c9 assim o Parlamento. O Parlamento tem essas din\u00e2micas. Mas isso n\u00e3o torna o projeto correto, isso n\u00e3o torna o projeto bom para os clubes. Por isso, n\u00f3s sustentamos esta posi\u00e7\u00e3o e apresentamos este destaque, em conson\u00e2ncia com todos os pa\u00edses que t\u00eam tradi\u00e7\u00e3o no mundo do futebol, conforme j\u00e1 tive oportunidade de mostrar aqui antes. \r\nEsse projeto acentua a desigualdade no futebol brasileiro, que j\u00e1 precisa ser corrigida. \u00c9 verdade que os clubes tamb\u00e9m precisam de melhores contratos, e \u00e9 isso \u00e9 poss\u00edvel, mesmo que a liga n\u00e3o tenha sido criada. No passado existiu o Clube dos 13, cujo presidente era o Presidente do Gr\u00eamio. Isso \u00e9 f\u00e1cil de se resolver.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera esta mat\u00e9ria importante. N\u00f3s j\u00e1 votamos projeto nesse sentido tempos atr\u00e1s nesta Casa. Foi ao Senado. O Senado agora manda um projeto novo, mas, no fundamental, assegura a possibilidade de o clube ser transformado em empresa. N\u00e3o \u00e9 algo impositivo, como no passado. Ao clube \u00e9 facultada essa possibilidade, ele faz isso se quiser, se forem favor\u00e1veis os seus s\u00f3cios, aqueles que decidem no clube, a assembleia.\r\nConsidero que essa \u00e9 uma boa alternativa para os clubes brasileiros que vivem em dificuldade. Aqueles que quiserem, evidentemente, aqueles que acharem que isso \u00e9 razo\u00e1vel v\u00e3o poder fazer essa op\u00e7\u00e3o. Acho que devemos aprovar, como manifesta\u00e7\u00e3o do Parlamento, esta mat\u00e9ria.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO, REJEI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT. Voto do PCdoB pela rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agora h\u00e1 pouco recebi a mensagem de um amigo chamado Rezenildo, uma das mais importantes lideran\u00e7as dos Correios em Pernambuco, indignado com a perspectiva de a C\u00e2mara aprovar um projeto que \u00e9 inconstitucional e, como se isso n\u00e3o bastasse, ainda privatizar uma das empresas mais queridas e mais respeitadas pelo povo brasileiro e que tem sido, ao longo de todos esses anos, uma ferramenta de integra\u00e7\u00e3o nacional. Os Correios integram as \u00e1reas mais distantes do Brasil aos grandes centros urbanos. \r\n\u00c9 evidente que nem todas as empresas dos Correios s\u00e3o lucrativas, porque prestam sobretudo um grande servi\u00e7o \u00e0 sociedade brasileira, e a \u00e1rea que n\u00e3o \u00e9 lucrativa \u00e9 compensada, Deputado Henrique Fontana, pelas \u00e1reas que d\u00e3o grande lucro. Isso gera um equil\u00edbrio e torna os Correios como um todo uma empresa que d\u00e1 lucro - deu 1,5 bilh\u00e3o de lucro no ano passado.\r\nO discurso que \u00e9 feito contra os Correios \u00e9 um discurso mentiroso, porque o Brasil est\u00e1 muito bem atendido nessa \u00e1rea. \u00c9 poss\u00edvel melhorar ainda mais a a\u00e7\u00e3o dos Correios? \u00c9. Ent\u00e3o, vamos discutir isso! Mas o que aqui est\u00e1 sendo apresentado, Presidente, \u00e9 o enfraquecimento dos Correios, \u00e9 o sucateamento dos Correios para acabar com a concorr\u00eancia e, sobretudo, com a refer\u00eancia de pre\u00e7os - os Correios no Brasil t\u00eam uma das tarifas postais mais baixas do mundo, o que mostra a efici\u00eancia dessa empresa t\u00e3o querida por todos n\u00f3s.\r\nPor que isso \u00e9 feito no Brasil? Porque parte da iniciativa privada est\u00e1 apressada em desmontar os servi\u00e7os p\u00fablicos, enquanto a cadeira de Presidente est\u00e1 vazia - porque o Brasil n\u00e3o tem governo. O Governo n\u00e3o liga para o Pa\u00eds, n\u00e3o liga para a educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o liga para a sa\u00fade, n\u00e3o liga para o desenvolvimento, n\u00e3o liga para nada.\r\nO Governo vive ocupado com a briga do WhatsApp. O Governo vive ocupado com a briga das redes sociais. \r\nS\u00f3 um Pa\u00eds sem Governo entregaria os Correios \u00e0 iniciativa privada, como est\u00e1 sendo feito atrav\u00e9s deste projeto. \r\nOs Correios t\u00eam mais ou menos 15 mil unidades espalhadas por todo o Brasil. Uma s\u00e9rie de trabalhadores ter\u00e3o o seu emprego, o seu trabalho, amea\u00e7ado. Sem d\u00favida nenhuma, os servi\u00e7os que s\u00e3o prestados pelos Correios hoje ser\u00e3o muito prejudicados daqui para frente. Uma parcela pequena de empres\u00e1rios no Brasil ganhar\u00e1 muito dinheiro, os servi\u00e7os ir\u00e3o piorar e muitos servidores ser\u00e3o afastados dos seus postos de trabalho amanh\u00e3. \r\nOs partidos de oposi\u00e7\u00e3o - estou aqui em nome da bancada do PCdoB - vamos votar contra esse projeto, porque ele \u00e9 uma indignidade contra o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil. \u00c9 uma indignidade contra a mem\u00f3ria nacional. \u00c9 uma indignidade contra a integra\u00e7\u00e3o nacional.\r\nEu n\u00e3o tenho nem uma d\u00favida de que os servidores dos Correios est\u00e3o nos assistindo para ver a luta que aqui fazemos. N\u00f3s votaremos contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B).",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 12, e por decorr\u00eancia, do art. 28, ambos do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o destaque do Partido dos Trabalhadores visa impedir a desestatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, para que eles permane\u00e7am como uma empresa p\u00fablica que presta um relevante servi\u00e7o \u00e0 sociedade brasileira. Consideramos merit\u00f3rio o destaque.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\", contra o texto e a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-05T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre o marco regulat\u00f3rio, a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse destaque sustenta uma emenda que n\u00f3s apresentamos que permite que os Correios sejam transformados em uma sociedade de economia mista. \u00c9, na verdade, uma emenda de redu\u00e7\u00e3o de danos, visto que perdemos a vota\u00e7\u00e3o principal da mat\u00e9ria. Ent\u00e3o, visa reduzir danos.\r\nO que a emenda diz? Ela diz que, como sociedade de economia mista, fica assegurada a participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria majorit\u00e1ria da Uni\u00e3o. Com isso, n\u00f3s visamos que os Correios continuem funcionando e sendo administrados com refer\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico, no interesse p\u00fablico que ele representa. Ao mesmo tempo, permite-se que ele seja governado, levando-se em considera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m a atividade econ\u00f4mica, com a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada. Assim poder\u00e3o tamb\u00e9m superar uma s\u00e9rie de dificuldades que ainda apresentam.\r\nEnt\u00e3o, a nossa emenda tem este objetivo: reduzir danos, visto que perdemos a vota\u00e7\u00e3o principal; transformar os Correios numa sociedade de economia mista, com a participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria majorit\u00e1ria da Uni\u00e3o, permitindo tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada. Mas a participa\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria da Uni\u00e3o assegura que os Correios sejam administrados tendo como refer\u00eancia o interesse p\u00fablico e o servi\u00e7o p\u00fablico que eles prestam.\r\nE isso est\u00e1 assegurado, Presidente, no art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. No nosso entendimento, esse projeto \u00e9 inconstitucional. Por isso, faz sentido a mobiliza\u00e7\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 sendo feita e as a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo impetradas no Supremo Tribunal Federal.\r\nEu n\u00e3o vejo com simpatia a judicializa\u00e7\u00e3o permanente das coisas, mas n\u00e3o resta outro recurso quando a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 desrespeitada, quando a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 ignorada. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos apoiar toda essa movimenta\u00e7\u00e3o dos servidores dos Correios e de v\u00e1rias entidades que ir\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal alegar a inconstitucionalidade desse projeto.\r\n\u00c9 isso que diz a nossa emenda, e \u00e9 isso que esse destaque est\u00e1 sustentando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Brasil precisa de uma legisla\u00e7\u00e3o que incentive a atividade econ\u00f4mica e que proteja os trabalhadores.\r\nO Deputado Christino Aureo, com todo respeito, fez um relat\u00f3rio muito ruim. Ele conseguiu piorar o projeto. Ele est\u00e1 fazendo, dentro do projeto, uma nova reforma trabalhista que, al\u00e9m de ser errada, n\u00e3o teve debate nenhum nesta Casa. Ele traz essa novidade dentro do seu relat\u00f3rio.\r\n\u00c9 um absurdo que o Congresso Nacional, a C\u00e2mara dos Deputados aprecie uma mat\u00e9ria dessas sem que tenha sido debatida em lugar nenhum - n\u00e3o foi debatida em lugar nenhum. E s\u00e3o mudan\u00e7as importantes realizadas na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.\r\nN\u00f3s queremos debater. Queremos discutir. Queremos analisar o m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto ''sim'', favor\u00e1vel a que o debate seja adiado por pelo menos mais uma sess\u00e3o.\r\nO PCdoB vota ''sim''.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, com o voto eletr\u00f4nico, o Brasil superou uma hist\u00f3ria de fraudes em elei\u00e7\u00f5es. Voto de curral, voto de cabresto, voto formiguinha e at\u00e9 voto carbono s\u00e3o maneiras como as elei\u00e7\u00f5es foram fraudadas. Escrutinadores fraudavam na contagem, depois fraudavam na transcri\u00e7\u00e3o dos mapas. Tudo isso o Brasil superou com a urna eletr\u00f4nica.\r\nO que Bolsonaro pretende \u00e9 gerar uma crise pol\u00edtica, \u00e9 levar o Pa\u00eds ao impasse, \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de uma narrativa para atentar contra a democracia brasileira.\r\nO voto impresso \u00e9 o ovo da serpente, que precisa ser enfrentado, precisa ser derrotado. E \u00e9 o que n\u00f3s faremos hoje aqui.\r\nEm defesa da democracia, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\"!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, REJEI\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AMEA\u00c7A, ELEI\u00c7\u00d5ES, INSTITUI\u00c7\u00c3O DEMOCR\u00c1TICA. \r\nGOVERNO FEDERAL, AUS\u00caNCIA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DESENVOLVIMENTO SOCIAL, DEFESA, MEIO AMBIENTE. \r\nPAUTO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DEFESA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AFASTAMETO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Derrota imposta ao Presidente Jair Bolsonaro pela rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso). Tentativa do Presidente da Rep\u00fablica de deslegitima\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es brasileiras. Responsabilidade do Presidente Jair Bolsonaro pela inclus\u00e3o do Brasil no anedot\u00e1rio internacional. Tentativa do mandat\u00e1rio do Pa\u00eds de desestabiliza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas brasileiras. Inexist\u00eancia, no \u00e2mbito do Governo Federal, de pol\u00edticas sociais e ambientais. Rep\u00fadio \u00e0 pol\u00edtica privativista adotada pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes. Defesa de afastamento do Presidente da Rep\u00fablica, para a retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a democracia venceu. Derrotamos a narrativa do impasse, derrotamos a narrativa do golpe, derrotamos aqueles que queriam que o Pa\u00eds retrocedesse 80 anos, 90 anos, com o voto impresso, que tem uma hist\u00f3ria de fraudes nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.\r\nO que o Presidente buscava era uma narrativa, como a que Trump fez nos Estados Unidos, para negar o resultado da elei\u00e7\u00e3o, para negar a vontade popular. E ele usa essa narrativa como esp\u00e9cie de vacina, que ele tanto nega para a COVID. Ele ataca e lan\u00e7a d\u00favidas sobre a elei\u00e7\u00e3o que venceu, para levar o Pa\u00eds ao impasse na elei\u00e7\u00e3o que ele vai perder em 2022.\r\nO Brasil virou motivo de chacota mundo afora. O Brasil entrou para o anedot\u00e1rio internacional. O Brasil, como se diz na minha terra, \u00e9 motivo de manga\u00e7\u00e3o de todo o mundo, porque o Brasil, atrav\u00e9s desse Presidente que a\u00ed est\u00e1, quer impulsionar o Pa\u00eds para ser uma Rep\u00fablica das Bananas. \u00c9 o que dizem algumas publica\u00e7\u00f5es internacionais, que mostram a vis\u00e3o que o Brasil est\u00e1 tendo l\u00e1 fora com o desgoverno de Bolsonaro.\r\nBolsonaro submete as institui\u00e7\u00f5es brasileiras a uma posi\u00e7\u00e3o rid\u00edcula. Bolsonaro procura desacreditar as institui\u00e7\u00f5es. Ele faz isso com o Congresso Nacional; ele faz isso com o Supremo; ele faz isso com as pr\u00f3prias For\u00e7as Armadas, que n\u00e3o sabem direito como enfrentar esse dilema de um Presidente truculento, ignorante, que n\u00e3o sabe tomar conta do Governo, que n\u00e3o tem pol\u00edtica para a educa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tem pol\u00edtica para a sa\u00fade, que n\u00e3o tem pol\u00edticas sociais, que n\u00e3o tem pol\u00edtica de desenvolvimento, que n\u00e3o tem pol\u00edtica de gera\u00e7\u00e3o de empregos, que n\u00e3o tem pol\u00edtica para o meio ambiente. Ele passa todo o tempo ocupado com o WhatsApp e fazendo confus\u00e3o Pa\u00eds afora.\r\nBolsonaro \u00e9 um Presidente - e ele mesmo diz - que n\u00e3o se interessa pelos assuntos, que n\u00e3o tem conhecimento dos assuntos. Ele diz que \u00e9 o Paulo Guedes que cuida de tudo. E Paulo Guedes \u00e9 um Ministro estranho. Toda vez que o Presidente quer ele o desautoriza. Ele some por 3, por 4 semanas do notici\u00e1rio, depois volta parecendo o grilo falante, cheio de hist\u00f3rias. O Paulo Guedes quer entregar o patrim\u00f4nio p\u00fablico \u00e0 iniciativa privada e aproveita o momento em que o Pa\u00eds n\u00e3o tem Presidente e acelera tudo que \u00e9 entrega, tudo que \u00e9 privatiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 o desmonte do Estado brasileiro, \u00e9 o desrespeito e a agress\u00e3o ao servi\u00e7o p\u00fablico e aos servidores p\u00fablicos.\r\nEssa quadra o Brasil precisa atravessar. Este momento o Brasil precisa superar. O Brasil precisa se livrar desse Governo, para que o Pa\u00eds retome o caminho do desenvolvimento e de melhores dias para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMas hoje, Presidente, \u00e9 um dia especialmente feliz, porque \u00e9 o dia em que a C\u00e2mara dos Deputados, apesar das amea\u00e7as, apesar das chantagens, apesar da intimida\u00e7\u00e3o, veio aqui e, no painel eletr\u00f4nico, com o voto livre e independente de cada Deputado,\r\nderrotou o voto impresso, que \u00e9 o caminho para o fascismo, \u00e9 o caminho para o impasse, \u00e9 o ovo da serpente, que precisa ser derrotado o quanto antes, que precisa ser destru\u00eddo o quanto antes, em defesa do Brasil, em defesa das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, em defesa da democracia e em defesa do povo brasileiro.\r\nEra esse, Sr. Presidente, o pronunciamento que queria fazer parabenizando a C\u00e2mara dos Deputados. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de duas sess\u00f5es para inclus\u00e3o, na Ordem do Dia, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s reconhecemos a preocupa\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o quer votar a mat\u00e9ria hoje. Reconhecemos que essa \u00e9 uma mat\u00e9ria complexa, e a vida pol\u00edtica do Pa\u00eds depende desta decis\u00e3o que n\u00f3s vamos tomar. E n\u00f3s reconhecemos as pessoas que acham que esta vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o devia ser hoje, que devia haver mais negocia\u00e7\u00e3o e mais debate.\r\nReconhe\u00e7o isso. \r\nPosto isso, o prazo \u00e9 ex\u00edguo, muito curto. N\u00e3o temos mais margem. Essa margem j\u00e1 foi gasta. E, como n\u00f3s temos interesse em que alguma mat\u00e9ria importante sobre esse assunto seja aprovada, o PCdoB vai votar favoravelmente. O PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 125/201, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PC DO B), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s consideramos as observa\u00e7\u00f5es de quem quer debater mais, somos sempre a favor do debate, mas achamos que esta mat\u00e9ria precisa de uma defini\u00e7\u00e3o e estamos trabalhando nesse sentido. Por isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO COMUNISTA DO BRASIL (PCDOB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba, art. 17, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterado pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Fufuca, a noite \u00e9 uma crian\u00e7a. Espero que V.Exa. tenha paci\u00eancia para aguardar que os Parlamentares votem esta mat\u00e9ria, que \u00e9 muito importante.\r\nFoi materializado na C\u00e2mara dos Deputados um acordo pol\u00edtico com a participa\u00e7\u00e3o da esmagadora maioria dos partidos. Eu creio que v\u00e3o se juntar aproximadamente 90% de todos os Parlamentares da Casa. Foi constru\u00edda uma solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para um problema grave que estava criado. Mas queria dizer que a vota\u00e7\u00e3o deste destaque \u00e9 o que materializa, o que completa, o que complementa o acordo pol\u00edtico que foi feito.\r\nA noite de hoje \u00e9 uma daquelas que entram para a literatura da pol\u00edtica brasileira, porque foi uma noite de muita maturidade, foi uma noite que necessitou de um arranjo pol\u00edtico bem feito, bem constru\u00eddo. Foi necess\u00e1rio que v\u00e1rios Parlamentares aqui com ampla experi\u00eancia no Legislativo se empenhassem para que o acordo fosse constru\u00eddo. Que possa, assim, a C\u00e2mara dos Deputados contribuir para a supera\u00e7\u00e3o dessa dificuldade pol\u00edtica!\r\nEsperamos que a vota\u00e7\u00e3o se confirme. Em seguida, esta mat\u00e9ria ir\u00e1 ao Senado Federal. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que tamb\u00e9m o Senado n\u00e3o faltar\u00e1 \u00e0 pol\u00edtica brasileira, n\u00e3o faltar\u00e1 ao Brasil. N\u00f3s nos aproximamos de uma elei\u00e7\u00e3o muito importante, no ano que vem, e esse acordo pol\u00edtico, esse arranjo foi necess\u00e1rio para que super\u00e1ssemos o impasse e constru\u00edssemos, assim, uma solu\u00e7\u00e3o que a esmagadora maioria acha mais confort\u00e1vel, acha melhor.\r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"sim\", e pede a V.Exa. paci\u00eancia para que todos votem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o art. 6\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o voto preferencial parece-nos um tanto complexo. Na nossa cultura, o brasileiro j\u00e1 se acostumou com o segundo turno. Ent\u00e3o, todos n\u00f3s j\u00e1 raciocinamos com um segundo turno. O que pode ocorrer com esse voto preferencial \u00e9 algu\u00e9m que ficou em terceiro ou quarto lugar vencer a elei\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente ao acordo. O PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PCdoB considera esta mat\u00e9ria muito importante. Trata-se, evidentemente, de uma mat\u00e9ria pol\u00eamica. N\u00f3s somos favor\u00e1veis a uma parte da mat\u00e9ria, n\u00f3s queremos taxar os lucros e dividendos e outras quest\u00f5es que consideramos importantes.\r\nN\u00f3s temos a preocupa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o haja perdas para os Estados e os Munic\u00edpios. Este debate ainda n\u00e3o est\u00e1 muito claro. N\u00f3s queremos recuperar a posi\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios. Contudo, Presidente, h\u00e1 o mecanismo dos destaques. Aquelas mat\u00e9rias em que divergimos ficam destacadas. Este mecanismo ser\u00e1 utilizado por n\u00f3s. \r\nPortanto, n\u00f3s queremos declarar e orientar que estamos aptos a enfrentarmos o tema e a votarmos a mat\u00e9ria hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu integrei a Comiss\u00e3o Especial da Reforma Pol\u00edtica por mais de 1 ano nesta Casa. A mat\u00e9ria \u00e9 complexa e jamais teremos consenso nela. \r\nContudo, o Brasil tem o sistema tribut\u00e1rio mais injusto do mundo. Aqui se tributa muito o consumo, o que penaliza muito a popula\u00e7\u00e3o mais pobre, enquanto aqueles que t\u00eam grandes fortunas pagam poucos impostos no Brasil. \r\nAguardo h\u00e1 muitos anos, Presidente, a oportunidade de tributar lucros e dividendos. Acho injusto essa tabela do Imposto de Renda estar congelada h\u00e1 muitos anos. E tamb\u00e9m queremos mexer nos juros de capital pr\u00f3prio, Presidente. Assim, sem preju\u00edzo de debater mais, de negociar, queremos apreciar a mat\u00e9ria. \r\nPor isso, o PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\", para taxar lucros e dividendos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PCdoB considera que esta mat\u00e9ria \u00e9 muito importante. O prazo \u00e9 ex\u00edguo, n\u00e3o temos muito tempo, porque o prazo se esgota na virada de setembro para outubro. Esta mat\u00e9ria ainda precisa chegar ao Senado Federal em tempo h\u00e1bil para ser apreciada. Ent\u00e3o, independentemente de qualquer quest\u00e3o, a quebra do interst\u00edcio \u00e9 uma necessidade.\r\nO PCdoB \u00e9 favor\u00e1vel ao m\u00e9rito e \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 quebra do interst\u00edcio. O PCdoB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, aprovado em primeiro turno, e em consequ\u00eancia, do inciso II, \u00a7 3\u00ba, art.17, constante no art. 3\u00ba do referido texto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria, em primeiro lugar, parabenizar o Deputado Henrique Fontana, que encaminhou inicialmente a vota\u00e7\u00e3o em conformidade com o acordo. Era esse tamb\u00e9m o nosso entendimento.\r\nMas \u00e9 claro que, na pol\u00edtica e na atividade parlamentar, o acordo novo substitui o acordo velho. Ent\u00e3o, vamos acompanhar tamb\u00e9m o novo acordo, visto que \u00e9 praticamente consensual. Ser\u00edamos intransigentes quanto ao cumprimento do acordo feito na semana passada, mas, como houve esse novo entendimento, algo consensual, n\u00f3s tamb\u00e9m o acompanhamos, parabenizando o Deputado Henrique Fontana pela atitude.\r\nO PCdoB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, serei r\u00e1pido.\r\nEu queria, Sr. Presidente, dizer que, na semana passada, nesta Casa, depois de um intenso debate sobre uma mat\u00e9ria muito conhecida de todos, que \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, n\u00f3s fizemos um entendimento entre v\u00e1rias Lideran\u00e7as, constru\u00edmos um entendimento para atravessarmos este quadro de dificuldade ao qual a pol\u00edtica brasileira est\u00e1 submetida. Fizemos o acordo de derrotarmos na semana passada o distrit\u00e3o, que era considerado por v\u00e1rias pessoas aqui na Casa um sistema que talvez colocasse em xeque e prejudicasse demasiadamente as organiza\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias. Esse acordo implicava derrotar o distrit\u00e3o e trazer de volta, ao menos para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, as coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, que n\u00e3o s\u00e3o uma novidade na legisla\u00e7\u00e3o brasileira  pelo contr\u00e1rio, a elei\u00e7\u00e3o de presidente da Rep\u00fablica tem coliga\u00e7\u00e3o.\r\nPode um eleitor de centro votar num presidente de direita? Pode. Pode um eleitor de centro votar num presidente de esquerda? Pode. Pode um eleitor de esquerda votar num candidato de direita? Pode. Pode um eleitor de direita votar num candidato de esquerda ou de centro? Pode. O eleitor \u00e9 livre para construir o seu voto! E para presidente h\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vi ningu\u00e9m propor fim de coliga\u00e7\u00e3o para presidente. E para governador? Para governador h\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o, faz parte da nossa cultura pol\u00edtica. Os candidatos ao governo do Estado re\u00fanem 6, 7, 8, 10, 12 partidos. Quanto maior a for\u00e7a pol\u00edtica do governador mais ele atrai apoios, mais ele atrai partidos, ele atrai o fortalecimento da sua coliga\u00e7\u00e3o. E para Senador, que tanto se discute? H\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o para Senador? H\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o para Senador. Os Senadores s\u00e3o apoiados por muitos Deputados Estaduais, por muitos Deputados Federais e por v\u00e1rios partidos. Para ser sincero, eu n\u00e3o conhe\u00e7o Senador que n\u00e3o teve apoio de outros partidos al\u00e9m do seu. Todos tiveram apoio de v\u00e1rios partidos. H\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o para Senador? H\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o. E para prefeito h\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o? H\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o para prefeito. Os candidatos a prefeito v\u00e3o em busca dos partidos pol\u00edticos, constroem o apoio dos partidos pol\u00edticos. \r\n\u00c9 assim a pol\u00edtica brasileira. E \u00e9 bom que seja assim? Ou seria melhor se fosse diferente? Sr. Presidente, essa resposta n\u00f3s nunca vamos ter. Isso \u00e9 a nossa cultura. Isso \u00e9 a nossa tradi\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00f3s estamos tentando dar um passo adiante para buscar alian\u00e7as program\u00e1ticas. \u00c9 por isso que o meu partido, juntamente com outros, tem lutado pelas federa\u00e7\u00f5es, porque s\u00e3o mais consistentes, t\u00eam consist\u00eancia program\u00e1tica, mas isso \u00e9 um desafio. N\u00e3o temos certeza ainda se as federa\u00e7\u00f5es sair\u00e3o do outro lado.\r\nEnt\u00e3o, as coliga\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma garantia de que o processo pol\u00edtico n\u00e3o ficar\u00e1 desorganizado no Brasil. N\u00e3o haver\u00e1 a possibilidade de mais de 300 Deputados nesta Casa perderem a elei\u00e7\u00e3o antes de a elei\u00e7\u00e3o chegar. Voc\u00ea tem que perder a elei\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter votos, mas n\u00e3o por ter possibilidade de disputar.\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o entendimento que foi feito, um acordo entre as Lideran\u00e7as que derrotou o distrit\u00e3o. E n\u00f3s, evidentemente, esperamos que o acordo seja cumprido por todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu n\u00e3o estou entendendo as orienta\u00e7\u00f5es diferentes ali.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Eu tamb\u00e9m n\u00e3o. Mas eu quero encerrar, porque o pessoal n\u00e3o est\u00e1 prestando aten\u00e7\u00e3o ao texto. (Risos.)\r\nO SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE) - Pelo que compreendi do destaque, havia no texto a express\u00e3o \"independente do sistema\", porque poderia ser ou proporcional ou distrit\u00e3o. Como essa pol\u00eamica n\u00e3o mais existe, porque o distrit\u00e3o ficou derrotado, restou apenas o sistema proporcional. \r\nEnt\u00e3o, a express\u00e3o \"independente do sistema\" n\u00e3o cabe, est\u00e1 sobrando, porque apenas restou o sistema proporcional. Portanto, era algo a ser vota\u00e7\u00e3o por consenso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Renildo Calheiros",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RENILDO CALHEIROS (PCdoB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero, em primeiro lugar, parabenizar o Deputado Lafayette de Andrada, o Relator da mat\u00e9ria, que fez um grande esfor\u00e7o e, com toda a sua capacidade de di\u00e1logo e de negocia\u00e7\u00e3o, realizou uma composi\u00e7\u00e3o de interesses, sem contudo deixar de fazer prevalecer uma pol\u00edtica de incentivo ao desenvolvimento da energia renov\u00e1vel, mais especialmente da energia solar. Ent\u00e3o, gostaria de parabeniz\u00e1-lo por este acordo. Assim ele mant\u00e9m uma tradi\u00e7\u00e3o muito importante, n\u00e3o s\u00f3 das Minas Gerais, mas a tradi\u00e7\u00e3o que ele pr\u00f3prio carrega, a de por mais de 200 anos se esfor\u00e7ar e se empenhar pelo desenvolvimento do Brasil.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Lafayette de Andrada!\r\nEste \u00e9 um grande passo dado pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO PCdoB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]