[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-28T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EXTRAORDIN\u00c1RIO DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA (PERT-COVID/19), PARCELAMENTO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ADES\u00c3O, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, PROCEDIMENTO, DECORR\u00caNCIA, ESTADO DE EMEERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROIBI\u00c7\u00c3O, INCLUS\u00c3O, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, PROGRAMA ESPECIAL DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA (PERT), RESSALVA, PROGRAMA EXTRAORDIN\u00c1RIO DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA (PERT-COVID/19), TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Guidi",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Parlamentares de apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.735, de 2020, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Extraordin\u00e1rio de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria da Secretaria da Receita Federal do Brasil e da Procuradoria Geral da Fazenda Nacional, em decorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO GUIDI (Bloco/PSD - SC. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente, quero agradecer ao meu L\u00edder, o Deputado Diego Andrade, pela oportunidade de estar falando no tempo de Lideran\u00e7a.\r\nO motivo que me traz aqui \u00e9 para pedir o apoio dos meus pares a um projeto que apresentei na \u00faltima semana, que trata de regulariza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, de refinanciamento das d\u00edvidas tribut\u00e1rias para esse per\u00edodo da pandemia e para o per\u00edodo anterior \u00e0 pandemia, porque entendemos que as empresas, tanto de pessoas f\u00edsicas, como de pessoas jur\u00eddicas, que s\u00e3o englobadas por esse projeto, v\u00e3o passar por in\u00fameros problemas financeiros por conta de todas as dificuldades que est\u00e3o sendo criadas neste momento de grave crise. Nunca passamos por algo parecido nos \u00faltimos 100 anos.\r\nEnt\u00e3o, eu apresentei um projeto para as pessoas f\u00edsicas, para que essas d\u00edvidas possam ser parceladas em 120 vezes. Para as pessoas jur\u00eddicas, elas variam, nos dois primeiros anos, de 0,3% a 0,5% do faturamento das empresas; do terceiro ano em diante, esse aumento varia de 0,5% a 1% do faturamento das empresas. Isso porque eu entendo que as empresas precisam desse tempo para se reabilitar, para recuperar o seu caixa, para voltar aos faturamentos que elas tinham anteriormente a essa crise.\r\nEsse projeto prev\u00ea corre\u00e7\u00e3o com base na taxa SELIC e tamb\u00e9m redu\u00e7\u00e3o nas multas e juros das d\u00edvidas. Eu entendo que o principal objetivo desse projeto, a nossa principal inten\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a continuidade das in\u00fameras empresas que foram afetadas e garantir tamb\u00e9m os empregos. Essas empresas, sem d\u00favida nenhuma, ser\u00e3o fundamentais para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que o nosso Brasil vai precisar depois dessa crise.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida da import\u00e2ncia deste projeto. Sabemos que o Governo tem feito uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es para minimizar a crise. Ele tem feito atendimentos tanto atrav\u00e9s de cr\u00e9dito em folha de pagamento quanto atrav\u00e9s de cr\u00e9dito para capital de giro e tem feito tamb\u00e9m o plano emergencial para os trabalhadores informais, mas eu entendo que esse refinanciamento \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o praticamente definitiva para a quest\u00e3o dos impostos, que \u00e9 um grande problema para todos que vivem em nosso Pa\u00eds, pois \u00e9 sabido que o Brasil tem uma das cargas tribut\u00e1rias mais elevadas do mundo e um retorno muito pequeno para o cidad\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que essa \u00e9 uma forma que o Governo consegue ajudar. E n\u00e3o h\u00e1 ren\u00fancia nenhuma de receita, apenas uma suaviza\u00e7\u00e3o no seu pagamento. O Governo n\u00e3o deixa de arrecadar; muito pelo contr\u00e1rio. Eu entendo que essa a\u00e7\u00e3o vai garantir a vida e a continuidade dos trabalhos dessas empresas, que, sem d\u00favida nenhuma, v\u00e3o continuar gerando empregos, riquezas e oportunidades e novos tributos, que com certeza s\u00e3o important\u00edssimos para a continuidade e para o enfrentamento do p\u00f3s-crise, que todos n\u00f3s passaremos depois desse per\u00edodo de calamidade financeira.\r\nEsse plano tamb\u00e9m prev\u00ea que as empresas poder\u00e3o aderir a ele em at\u00e9 90 dias, passado o per\u00edodo da calamidade, at\u00e9 o Governo declarar o fim da calamidade que estamos vivendo. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que se trata de um projeto que vai atender todo cidad\u00e3o, desde as pessoas f\u00edsicas, jur\u00eddicas, at\u00e9 as pessoas de direito p\u00fablico e privado. E ele vai ser fundamental neste momento que todos precisam de uma m\u00e3o, de uma facilita\u00e7\u00e3o por parte do Governo.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o apoio tamb\u00e9m aos colegas e espero que o Governo possa concordar com esse projeto, estar junto nesse projeto, que, sem d\u00favida nenhuma, tem sido muito bem aceito por onde temos passado e vai trazer um alento muito grande a todos os brasileiros.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.\r\nFico \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos colegas para discutir o projeto, para que possamos melhor\u00e1-lo ainda mais.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2020&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T15:34",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQ 1401/2020, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EXTRAORDIN\u00c1RIO DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA (PERT-COVID/19), PARCELAMENTO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO, ADES\u00c3O, PESSOA JUR\u00cdDICA, PESSOA F\u00cdSICA, PROCEDIMENTO, DECORR\u00caNCIA, ESTADO DE EMEERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA DO CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Guidi",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.401, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.735, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Extraordin\u00e1rio de Regulariza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, da Secretaria da Receita Federal do Brasil e da Procuradoria Geral da Fazenda Nacional, diante do estado de calamidade p\u00fablica decretado em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO GUIDI (Bloco/PSD - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho aqui pedir o apoio dos pares da Casa ao requerimento de urg\u00eancia ao PL 2.735/20, que est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o, projeto importante de refinanciamento dos tributos federais. \u00c9 um projeto que, no meu entender, garante condi\u00e7\u00f5es para muitas empresas poderem manter as suas portas abertas, manter os seus empregos, gerar novos empregos e tamb\u00e9m garante o pagamento de tributos vencidos, que poderiam ser nunca mais recuperados. Com a atividade dessas empresas, sem d\u00favida alguma, esses novos tributos ser\u00e3o gerados.\r\n\u00c9 claro que o projeto, nessa fase de discuss\u00e3o, pode ser aprimorado. Sem d\u00favida alguma, junto com os demais pares, n\u00f3s vamos fazer um projeto que venha de acordo com o interesse dos brasileiros e, principalmente, do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado pelo apoio de todos. Muito obrigado pela oportunidade.\r\nUm abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]