[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO SALLES, MINISTRO DE ESTADO DO MEIO AMBIENTE, ATUA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o com as respostas do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, aos questionamentos de Deputados durante reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Desculpe-me, Deputado Hildo Rocha. Quero fazer apenas um registro. \r\nHoje, participei da audi\u00eancia da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente onde foi ouvido o Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. O que se constatou depois de ouvir todas as respostas do Ministro foi que o Brasil tem hoje dois Ministros da Agricultura e nenhum Ministro do Meio Ambiente.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-11T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA DE ATEN\u00c7\u00c3O INTEGRAL AOS PORTADORES DA DOEN\u00c7A DE PARKINSON.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Doen\u00e7a de Parkinson e do Dia Nacional do Parkinsoniano. Expectativa de amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de portadores da doen\u00e7a no contexto mundial. Import\u00e2ncia de obten\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de dados sobre os diferentes aspectos relacionados \u00e0 enfermidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RICARDO IZAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, nos \u00faltimos anos, o m\u00eas de abril tem sido dedicado, por associa\u00e7\u00f5es de pacientes e grupos de apoio, a realizar campanhas acerca da doen\u00e7a de Parkinson, de pouco alcance. No Brasil, al\u00e9m do dia 11 de abril, Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Doen\u00e7a de Parkinson, o 4 de abril foi estabelecido como o dia Nacional do Parkinsoniano. Aproveito para salientar que o termo \"mal\" n\u00e3o deve ser utilizado para se referir \u00e0 doen\u00e7a, pois, al\u00e9m de inadequado, gera desconforto e estigmatiza de maneira negativa as pessoas com Parkinson.\r\nDescrita h\u00e1 mais de 200 anos, pelo m\u00e9dico ingl\u00eas Dr. James Parkinson, a doen\u00e7a de Parkinson \u00e9 uma patologia neurol\u00f3gica, caracterizada pela perda/morte progressiva de neur\u00f4nios produtores de dopamina, localizados na regi\u00e3o do c\u00e9rebro chamada subst\u00e2ncia negra. Ainda sem cura, a doen\u00e7a de Parkinson, a m\u00e9dio e longo prazo compromete drasticamente a fun\u00e7\u00e3o motora e o estado emocional dos parkinsonianos. \r\nA popula\u00e7\u00e3o associa a doen\u00e7a de Parkinson \u00e0 pessoa idosa e ao tremor, e, ao contr\u00e1rio do que se imagina, a doen\u00e7a pode causar uma s\u00e9rie de sintomas e tamb\u00e9m pode acometer pessoas jovens, com idade inferior a 40 anos. A doen\u00e7a de Parkinson pode causar dezenas de sintomas motores e n\u00e3o motores, que incluem tremores, rigidez, lentid\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es de postura e de marcha, congelamento, perda de equil\u00edbrio, distonias, c\u00e2imbras, movimentos involunt\u00e1rios, depress\u00e3o, dist\u00farbios de sono, entre outros. \r\nDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, 0,3% da popula\u00e7\u00e3o mundial \u00e9 acometida pela doen\u00e7a de Parkinson, ultrapassando os 5 milh\u00f5es de diagn\u00f3sticos. Sendo assim, \u00e9 a segunda doen\u00e7a neurodegenerativa em n\u00famero de casos no mundo, ficando atr\u00e1s somente do Alzheimer. No Brasil, n\u00e3o h\u00e1 estudos ou acompanhamento e controle de incid\u00eancia e preval\u00eancia. Considerando as estat\u00edsticas da OMS, s\u00e3o mais de 600 mil os brasileiros sofrendo com o Parkinson. Relatos de estudos internacionais t\u00eam mostrado que cada vez mais o n\u00famero de diagn\u00f3sticos vem aumentando significativamente.\r\nEstima-se que at\u00e9 2030 o n\u00famero de indiv\u00edduos com doen\u00e7a de Parkinson ser\u00e1 de aproximadamente 9 milh\u00f5es em todo o mundo. Em uma pesquisa realizada em 28 pa\u00edses europeus, a doen\u00e7a de Parkinson foi classificada como a quarta doen\u00e7a mais cara entre as 12 mais dispendiosas e prevalentes dos dist\u00farbios neurol\u00f3gicos. \r\nCom impacto devastador na vida das pessoas diagnosticadas com a doen\u00e7a, o Parkinson tamb\u00e9m atinge de forma negativa todos os indiv\u00edduos do n\u00facleo familiar. \r\nS\u00e3o pessoas que t\u00eam vivido \u00e0 margem da sociedade por se sentirem exclu\u00eddas, incapacitadas e principalmente abandonadas pelo seu Governo, que n\u00e3o tem suporte e acesso adequado \u00e0 sa\u00fade, conforme rege nossa constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o conseguem acompanhamento com profissionais especializados, acesso aos medicamentos e ao atendimento multiprofissional. \r\nFaz-se primordial que o Governo, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, obtenha dados dos diferentes aspectos relacionados \u00e0 doen\u00e7a de Parkinson, como preval\u00eancia, incid\u00eancia, custos e infra-estrutura de tratamentos e necessidades, para formular, priorizar e alocar recursos de sa\u00fade, conscientizar a sociedade e oferecer \u00e0 comunidade parkinsoniana (pessoas com Parkinson e familiares) condi\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o do bem-estar, qualidade de vida e dignidade. \r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F4%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), REJEI\u00c7\u00c3O, INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA, INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CA\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Pedido ao PSL de rejei\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o Normativa do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da ca\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, queria aproveitar a manifesta\u00e7\u00e3o do PSL favor\u00e1vel ao meio ambiente e pedir seu apoio para derrubarmos a instru\u00e7\u00e3o normativa do IBAMA que regulamenta a ca\u00e7a, o que \u00e9 contr\u00e1rio ao meio ambiente.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, LA\u00c7O (HIPISMO), PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, CULTURA NACIONAL, EXPLICITA\u00c7\u00c3O, MODALIDADE ESPORTIVA, HIPISMO, CRIT\u00c9RIO, GARANTIA, BEM-ESTAR, ANIMAL, VAQUEJADA, QUESTIONAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Presid\u00eancia sobre a possibilidade de retirada de pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo. Esta mat\u00e9ria que n\u00f3s estamos votando, este requerimento de urg\u00eancia, \u00e9 uma mat\u00e9ria pol\u00eamica. Vai dar trabalho para ser votada aqui. Ent\u00e3o, como temos uma mat\u00e9ria importante para ser votada na sequ\u00eancia, a reforma da Previd\u00eancia, V.Exa. n\u00e3o pode tirar essa mat\u00e9ria da pauta, de of\u00edcio, e coloc\u00e1-la depois da reforma da Previd\u00eancia?\r\nA SRA. MARIA DO ROS\u00c1RIO (PT - RS) - Sr. Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputado Izar, n\u00e3o tenho como retirar essa mat\u00e9ria da pauta, porque j\u00e1 foi iniciado o processo de discuss\u00e3o. Al\u00e9m do mais, isso foi objeto de acordo no Col\u00e9gio de L\u00edderes hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), LIBERA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Pedido ao PP de libera\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se queremos um Pa\u00eds desenvolvido, precisamos passar por uma evolu\u00e7\u00e3o. E essa evolu\u00e7\u00e3o vai ao encontro do respeito ao pr\u00f3ximo, independentemente de cor, de ra\u00e7a, de credo e de esp\u00e9cie. Por isso, somos contr\u00e1rios a qualquer tipo de maus-tratos. Portanto, eu gostaria de pedir ao Partido Progressista que mude a orienta\u00e7\u00e3o e libere a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu estou ouvindo os Parlamentares falarem que este projeto regulamenta a vaquejada. Ele n\u00e3o regulamenta nada, ele s\u00f3 a torna patrim\u00f4nio cultural.\r\nTransformar crueldade em cultura eu acho que est\u00e1 errado. Acho que a cultura tem que evoluir. Como a tourada na Espanha e o circo sem animais, n\u00f3s podemos trocar a vaquejada por shows com barraquinhas em que se venda comida. Todo mundo vai do mesmo jeito. Se queremos um pa\u00eds desenvolvido, temos que passar por uma evolu\u00e7\u00e3o, uma evolu\u00e7\u00e3o cultural. A evolu\u00e7\u00e3o vai ao encontro do respeito ao pr\u00f3ximo, independentemente de cor, de ra\u00e7a, de credo e de esp\u00e9cie.\r\nEst\u00e1 enganado quem fala que este projeto regulamenta a vaquejada. Ele n\u00e3o a regulamenta, ele a transforma em patrim\u00f4nio cultural. E tortura n\u00e3o \u00e9 cultura.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INVALIDEZ PERMANENTE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Pedido ao Deputado Samuel Moreira, Relator da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o Especial, de reexame da redu\u00e7\u00e3o do valor dos proventos do trabalhador aposentado por invalidez permanente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabenizar o Relator Samuel Moreira, aqui presente. Elogio o relat\u00f3rio dele, mas acho que S.Exa. cometeu uma injusti\u00e7a. A Previd\u00eancia Social \u00e9 um instrumento de pol\u00edtica social tamb\u00e9m. No ponto que tange \u00e0 invalidez permanente por doen\u00e7a, deixar uma pessoa que se aposenta por uma doen\u00e7a permanente com 60% da aposentadoria \u00e9 uma injusti\u00e7a social, bem quando ela mais precisa de medicamentos, de tratamento. Ent\u00e3o, pe\u00e7o ao Relator que reveja s\u00f3 esse ponto da invalidez permanente por doen\u00e7a.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, CONTR\u00c1RIO.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INVALIDEZ PERMANENTE, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Retrocesso do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal. Protesto contra a redu\u00e7\u00e3o dos proventos dos trabalhadores aposentados por invalidez permanente, no processo de reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu estou ouvindo os Deputados se pronunciarem aqui a respeito deste projeto dizendo que est\u00e3o votando a regulamenta\u00e7\u00e3o da vaquejada. Este projeto n\u00e3o regulamenta a vaquejada, ele a reconhece como patrim\u00f4nio cultural.\r\nEu n\u00e3o vejo raz\u00e3o nenhuma para transformarmos a tortura e a crueldade em cultura neste Pa\u00eds. A cultura tem que ser evolu\u00edda, tem que passar de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o diminuindo a crueldade com os animais. O respeito ao pr\u00f3ximo \u00e9 importante, independentemente de cor, de ra\u00e7a, de credo e de esp\u00e9cie.\r\nPor isso, eu lamento este dia aqui no Congresso, assim como lamento o texto da reforma da Previd\u00eancia. O Relator diminuiu para 60% a previd\u00eancia para pessoas com invalidez por doen\u00e7a permanente. A Previd\u00eancia tem que ser reconhecida como instrumento de pol\u00edtica social tamb\u00e9m.\r\nFica registrado aqui o meu protesto contra esses dois retrocessos em rela\u00e7\u00e3o aos mais vulner\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA MINERA\u00c7\u00c3O, INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nMINERA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, INSTALA\u00c7\u00c3O.\r\nMINERA\u00c7\u00c3O, \u00c1REA, LEIL\u00c3O, CONSULTA P\u00daBLICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM), DI\u00c1RIO OFICIAL DA UNI\u00c3O, PUBLICA\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Frente Parlamentar Mista da Minera\u00e7\u00e3o e da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de cria\u00e7\u00e3o do novo marco regulat\u00f3rio da minera\u00e7\u00e3o. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de imediata suspens\u00e3o da consulta p\u00fablica sobre o leil\u00e3o de \u00e1reas de minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RICARDO IZAR.\r\n\r\n\tSr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, no dia 12 de junho passado foi instalada a Frente Parlamentar Mista da Minera\u00e7\u00e3o, composta por Deputados e Senadores, para apoiar tanto os mineradores quanto o Governo em inova\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o miner\u00e1ria brasileira. E est\u00e1 sendo instalada na C\u00e2mara dos Deputados a Comiss\u00e3o Especial que ir\u00e1 tratar do Novo Marco Regulat\u00f3rio da Minera\u00e7\u00e3o.\r\nNo dia 18 de junho, para nossa surpresa, a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o publicou no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o uma consulta p\u00fablica para tratar de leil\u00e3o de \u00e1reas.\r\nN\u00f3s da Frente Parlamentar Mista da Minera\u00e7\u00e3o entendemos ser inoportuna tal consulta, at\u00e9 porque precisamos que, antes dessa consulta, sejam respondidos pela ANM os quase vinte requerimentos de informa\u00e7\u00e3o que v\u00e3o servir de embasamento para o Congresso Nacional e para o Governo adotarem as pol\u00edticas de Estado necess\u00e1rias ao desenvolvimento sustent\u00e1vel da minera\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nN\u00e3o podemos falar em leil\u00e3o de \u00e1reas enquanto adormecem nas prateleiras da ANM mais de 200 mil processos que aguardam an\u00e1lises t\u00e9cnicas. N\u00e3o podemos aceitar essa pressa da ANM em leiloar \u00e1reas enquanto milhares de mineradores aguardam a homologa\u00e7\u00e3o de propostas \u00fanicas pela ANM e outros milhares aguardam julgamento de suas propostas. Lembro ainda que um processo pode levar at\u00e9 30 anos, do momento do protocolo at\u00e9 a portaria de lavra.\r\nN\u00f3s exigimos explica\u00e7\u00f5es da ANM, queremos saber se \u00e1reas arrematadas no leil\u00e3o ser\u00e3o analisadas antes das 200 mil que h\u00e1 anos aguardam na fila.\r\nPrecisamos de normativas simplificadas para o minerador brasileiro, precisamos de menos burocracia para incentivar a produ\u00e7\u00e3o mineral. A vida nos ensina que a pressa \u00e9 inimiga da perfei\u00e7\u00e3o, e esse erro a ANM est\u00e1 tentando cometer. Essa n\u00e3o pode ser mais uma fatura a ser paga pelo minerador brasileiro.\r\nA Frente Parlamentar Mista da Minera\u00e7\u00e3o, com apoio t\u00e9cnico do IDM Brasil, encaminhou of\u00edcio ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e tamb\u00e9m ao Ministro de Minas e Energia, Almirante Bento Albuquerque, solicitando a suspens\u00e3o imediata dessa consulta. Enquanto isso, trabalharemos no Congresso Nacional por inova\u00e7\u00f5es que, h\u00e1 tempos, merece o minerador do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s da Frente Parlamentar Mista da Minera\u00e7\u00e3o nos colocamos inteiramente \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Sr. Ministro e de todos que representam a minera\u00e7\u00e3o do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o do partido na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e esportivas, constante do art. 1\u00ba da Lei 13.364, de 2016, na reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Deputado Ricardo Izar queria registrar o seu voto contr\u00e1rio \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do partido. Como algo pode ser considerado esporte quando s\u00f3 o boi corre, quando s\u00f3 o cavalo corre? Ele \u00e9 que rala, ele \u00e9 que se machuca, ele \u00e9 que sofre as press\u00f5es psicol\u00f3gicas. O ser humano apenas ri da crueldade. Como isso pode ser considerado um esporte?\r\nPor isso, Ricardo Izar vota contra a orienta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Arthur Lira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=267&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E DOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS (IBAMA), EXTIN\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O, COMBATE, TR\u00c1FICO DE ANIMAIS SILVESTRES.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Rep\u00fadio a decis\u00e3o do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA de extin\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Delivery, destinada ao combate do tr\u00e1fico de p\u00e1ssaros.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como Coordenador da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Direitos dos Animais, deixo consignada a minha indigna\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o do IBAMA de acabar com a Opera\u00e7\u00e3o Delivery, que verifica se os filhotes de p\u00e1ssaros realmente nascem em cativeiro, checando as anilhas, para evitar o tr\u00e1fico e o esquentamento de aves. Se esta opera\u00e7\u00e3o for encerrada, o mercado receber\u00e1 140 mil p\u00e1ssaros e aves vindas do tr\u00e1fico.\r\nEu gostaria de parabenizar o Presidente do IBAMA, porque, se j\u00e1 \u00e9ramos recordistas em tr\u00e1fico de animais silvestres, agora vamos para o Guinness.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente do IBAMA.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DO DESARMAMENTO, CERTIFICADO DE REGISTRO DE ARMA DE FOGO, POSSE DE ARMA, FAUNA, PREJU\u00cdZO, CA\u00c7A, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Libera\u00e7\u00e3o indiscriminada da ca\u00e7a no Pa\u00eds, no caso de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-D, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINAM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Brasil hoje j\u00e1 \u00e9 campe\u00e3o mundial em tr\u00e1fico de animais silvestres, \u00e9 campe\u00e3o mundial em atropelamento de fauna e agora vai ser campe\u00e3o mundial em ca\u00e7a de animais, com este projeto aprovado.\r\nInfelizmente, \u00e9 um desastre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIREITOS ANIMAIS, CRIME AMBIENTAL, ZOOFILIA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 134, de 2018, sobre a amplia\u00e7\u00e3o da pena do crime de abuso de animais e a institui\u00e7\u00e3o como causa de aumento de pena a pr\u00e1tica de atos de zoofilia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Desculpe-me, Capiberibe. Pedi a palavra porque n\u00f3s vimos como repercutiu o di\u00e1logo sobre a zoofilia havido no Big Brother Brasil.\r\nNo Brasil, infelizmente, a zoofilia n\u00e3o \u00e9 tipificada como crime. N\u00f3s temos um projeto que est\u00e1 tramitando aqui que tipifica a zoofilia como crime. Hoje o Brasil \u00e9 campe\u00e3o mundial em produ\u00e7\u00e3o de filmes pornogr\u00e1ficos com cenas de zoofilia, porque aqui n\u00e3o \u00e9 crime, e nos outros pa\u00edses \u00e9. Por isso, o pessoal vem fazer filmes aqui, comercializ\u00e1-los, vend\u00ea-los.\r\nAcho que esse n\u00e3o \u00e9 um t\u00edtulo bonito para o Brasil. Ent\u00e3o, pod\u00edamos acelerar esse projeto que se encontra no Senado, que \u00e9 o PLC 134, e vot\u00e1-lo logo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM), CONTRA, PROCESSO ADMINISTRATIVO, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00d5ES, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Reclama\u00e7\u00e3o \u00e0 Mesa Diretora quanto ao atraso no encaminhamento de memorando sobre a abertura de processo administrativo em face da aus\u00eancia de resposta a requerimento de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "RECLAMA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Para uma reclama\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - No dia 16 de dezembro de 2019, foi entregue um memorando \u00e0 Mesa Diretora, pedindo a abertura de processo administrativo com base na falta de resposta a um requerimento de informa\u00e7\u00f5es encaminhado \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. Eu queria saber quando esse memorando sai da Mesa e vai ao destino final.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Ricardo Izar, vou recolher a reclama\u00e7\u00e3o, que, no tempo oportuno, ser\u00e1 respondida.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar o Relator, Deputado Cezinha de Madureira. Agrade\u00e7o-lhe por nos atender na Emenda n\u00ba 55 em meu nome, em nome da Deputada Soraya Santos, da Deputada Margarete Coelho, da Deputada Sh\u00e9ridan, do Deputado Weliton Prado e do Deputado Vicentinho J\u00fanior, que fizeram uma emenda para atender o pessoal do setor da beleza e do setor da venda direta.\r\nEnt\u00e3o, em nome do mercado da venda direta, do vendedor de porta em porta, do marketing multin\u00edvel, de todo o setor da beleza, agradecemos ao Relator e encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003),  VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR,  INCLUS\u00c3O, PROFISSIONAL, SAL\u00c3O DE BELEZA, VENDA DIRETA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO A PANDEMIA DA COVID-19, BENEFICI\u00c1RIO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o. Elogio ao Relator Cezinha de Madureira pelo parecer oferecido \u00e0 mat\u00e9ria",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente. Eu queria enaltecer o relat\u00f3rio do Deputado Cezinha de Madureira, principalmente pela inten\u00e7\u00e3o de acatar a emenda sugerida por n\u00f3s, a qual contempla os profissionais da beleza e os profissionais das vendas diretas, do marketing multin\u00edvel, que \u00e9 uma parte muito grande da sociedade. Infelizmente a emenda ainda n\u00e3o contempla de vez o setor da beleza porque, aquele que quer se adequar \u00e0 Lei do Sal\u00e3o Parceiro e vai para a formalidade atrav\u00e9s do MEI, existe o limitador de 550 reais para poder receber o benef\u00edcio. N\u00e3o conseguimos tudo, mas demos um grande passo para o setor da beleza nesse relat\u00f3rio do Deputado Cezinha de Madureira.\r\nQuanto ao destaque, o Progressista orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como disse a Deputada Soraya, quero dizer que tamb\u00e9m me sinto muito representado pela sua fala e quero parabeniz\u00e1-lo pelas palavras.\r\nO Progressista orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ LAURO FILHO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Fred Costa, Relator da mat\u00e9ria.  Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Luiz Lauro Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero agradecer sua sensibilidade ao colocar em pauta este projeto. Temos conversado com V.Exa. h\u00e1 um tempo j\u00e1. Agrade\u00e7o de p\u00fablico o empenho em colocar este projeto em vota\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o agora uma homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do Deputado Luiz Lauro Filho, um grande amigo que perdemos dentro e fora da C\u00e2mara dos Deputados. Essa foi uma grande perda para S\u00e3o Paulo.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Deputada Soraya, \u00e0 Deputada Margarete Coelho, ao Deputado Fred Costa, que fez um relat\u00f3rio brilhante. Este projeto vai mudar, e muito, a vida de milhares e milhares de pessoas.\r\nO Progressistas, portanto, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, USO DA PALAVRA, DEBATE, PROIBI\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a proibi\u00e7\u00e3o, pelo Regimento Interno da Casa, do debate de temas alheios \u00e0 mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, temos visto j\u00e1 h\u00e1 alguns meses, depois que come\u00e7amos os debates por videoconfer\u00eancia, discursos a favor do Governo e contra o Governo. Respeitamos todas as opini\u00f5es, porque vivemos numa democracia, mas acho que existe hor\u00e1rio para isso. Temos o Pequeno Expediente e a sess\u00e3o de debates. Quando estamos numa sess\u00e3o deliberativa, vale o art. 175, inciso I: \r\nArt. 175. O Deputado que usar a palavra sobre a proposi\u00e7\u00e3o em discuss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1:\r\nI - desviar-se da quest\u00e3o em debate(...).\r\nQuero que a Presid\u00eancia tome uma atitude, com base no Regimento, para que as sess\u00f5es rendam mais, porque vemos debates acalorados e n\u00e3o nos atemos \u00e0 mat\u00e9ria. Poder\u00edamos render muito mais, votar muito mais mat\u00e9rias, inclusive mat\u00e9rias que poderiam estar salvando vidas.\r\n Pe\u00e7o aos Parlamentares que usem o hor\u00e1rio certo para esse tipo de discuss\u00e3o e vamos produzir. Acho que podemos estar deixando de salvar vidas, ali\u00e1s, por causa desse debate na hora errada.\r\nEra essa a quest\u00e3o de ordem, com base nesse artigo, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputado Ricardo Izar.\r\nEssa quest\u00e3o de ordem \u00e9 importante, no m\u00e9rito at\u00e9 concordo com V.Exa. Todavia, a Mesa n\u00e3o pode cassar a palavra do Deputado, que tem imunidade no seu pensamento, na express\u00e3o, nas palavras. Fica dif\u00edcil fazermos isso durante a fala do Deputado.\r\nCom a palavra o Deputado Alessandro Molon, pelo tempo de Lideran\u00e7a do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCELO RAMOS, F\u00c1BIO TRAD, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.\r\nPL 6O54/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO CIVIL, NATUREZA JUR\u00cdDICA, TUTELA, PROTE\u00c7\u00c3O, ANIMAL,",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado Schiavinato. Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Marcelo Ramos e F\u00e1bio Trad, respectivamente, autor e relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. Realiza\u00e7\u00e3o por ativistas de homenagem aos animais nas instala\u00e7\u00f5es externas do Congresso Nacional. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.054, de 2019 (antigo 6.799, de 2013), sobre a inser\u00e7\u00e3o de \u00a7 \u00fanico no art. 82 do C\u00f3digo Civil, com vista ao estabelecimento da natureza jur\u00eddica dos animais dom\u00e9sticos e silvestres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria justificar o voto do Deputado Schiavinato na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o: ele votou com o partido.\r\nQuero parabenizar o Deputado Marcelo Ramos pela iniciativa do projeto e o Deputado F\u00e1bio Trad pelo brilhante relat\u00f3rio, como sempre.\r\nGostaria de fazer uma homenagem aos ativistas que fizeram uma proje\u00e7\u00e3o ontem no pr\u00e9dio do Congresso Nacional, dando voz e luz aos animais, que vivem \u00e0 sombra da legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu queria pedir que o requerimento de urg\u00eancia ao projeto que estabelece que animal n\u00e3o \u00e9 coisa seja apreciado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, a fim de mudarmos a natureza jur\u00eddica dos animais, que s\u00e3o considerados coisas no C\u00f3digo Civil e devem passar a ser considerados sujeitos com direitos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA, EXPLOS\u00c3O, BEIRUTE (L\u00cdBANO), POVO, GRUPO PARLAMENTAR BRASIL_L\u00cdBANO, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, NAVIO DE GUERRA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros - REMETUP, diante da epidemia de coronav\u00edrus. Solidariedade ao povo liban\u00eas diante da recente trag\u00e9dia ocorrida naquele pa\u00eds. Apelo ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, por aux\u00edlio humanit\u00e1rio aos libaneses. Reexame, pelo Governo brasileiro, da retirada de fragata do L\u00edbano.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria orientar \"sim\" pelo Partido Progressista.\r\nAl\u00e9m disso, como Presidente do Grupo Parlamentar Brasil/L\u00edbano, como neto de quatro libaneses, como homem que ama e valoriza suas ra\u00edzes, seus antepassados, sua cultura, sua tradi\u00e7\u00e3o, eu queria manifestar solidariedade ao povo liban\u00eas.\r\nSr. Presidente, V.Exa. esteve conosco no L\u00edbano uma vez e sabe que, aqui no Brasil, temos mais libaneses do que no pr\u00f3prio L\u00edbano. Em qualquer Munic\u00edpio onde h\u00e1 trabalho, por ali passou ou vive um liban\u00eas.\r\nQue o L\u00edbano do cedro milenar, o L\u00edbano b\u00edblico, o L\u00edbano pequeno no tamanho geogr\u00e1fico, mas gigante na cultura, gigante na hist\u00f3ria, gigante nas belezas, gigante na bondade, gigante no cora\u00e7\u00e3o, saiba que o Brasil est\u00e1 orando por ele.\r\nEu queria aproveitar para pedir ao Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores que n\u00e3o crie pol\u00eamica dessa vez, abra os bra\u00e7os e estenda a m\u00e3o aos nossos irm\u00e3os libaneses. Espero que o Governo Federal repense a retirada da fragata brasileira do Pa\u00eds do verde cedro.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, MINISTRO DE ESTADO DE MINAS E ENERGIA, FRENTE PARLAMENTAR, MINERA\u00c7\u00c3O, AG\u00caNCIA NACIONAL DE MINERA\u00c7\u00c3O (ANM), ARRECADA\u00c7\u00c3O, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA PELA EXPLORA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS MINERAIS (CFEM), DEMISS\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROCURADOR-CHEFE, DEPARTAMENTO NACIONAL DE PRODU\u00c7\u00c3O MINERAL (DNPM) (1994-2017), PARECER.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de informa\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, a respeito de procedimentos da Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Frente Parlamentar Mista da Minera\u00e7\u00e3o, em 10 de julho de 2019, apresentou 18 requerimentos de informa\u00e7\u00e3o ao Ministro de Minas e Energia, solicitando informa\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da rec\u00e9m-criada Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o.\r\nUm deles tratava da arrecada\u00e7\u00e3o da CFEM. Para nossa surpresa, a Diretoria Colegiada da ANM demitiu, nesta semana, todos os servidores daquele departamento, mesmo havendo arrecada\u00e7\u00e3o recorde da CFEM.\r\nOutro requerimento tratava dos pareceres proferidos pelo Procurador-Chefe do ent\u00e3o DNPM...\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Deputado, eu percebo que a mat\u00e9ria n\u00e3o tem a ver com o que estamos tratando aqui.\r\nV.Exa. poderia fazer uso da palavra quando estivermos na pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o? Eu lhe asseguro o direito \u00e0 palavra, est\u00e1 bom?\r\nO SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP) - Est\u00e1 bom, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, OMISS\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DE MINAS E ENERGIA, RESPOSTA, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00d5ES, FRENTE PARLAMENTAR DA MINERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a ado\u00e7\u00e3o, pela Presid\u00eancia, de provid\u00eancias a respeito da omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio de Minas e Energia na resposta a requerimentos de informa\u00e7\u00f5es encaminhados pela Frente Parlamentar Mista da Minera\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Frente Parlamentar Mista da Minera\u00e7\u00e3o, em 10 de julho de 2019, apresentou 18 requerimentos de informa\u00e7\u00e3o ao Ministro de Minas e Energia. Apesar de serem respondidos tempestivamente, nenhum dos 18 requerimentos foi respondido integralmente, ferindo o disposto no art. 116 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, o que implica crime de responsabilidade. \r\nSr. Presidente, eu gostaria de solicitar a V.Exa. que sejam tomadas as provid\u00eancias quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es negadas por parte do Ministro, uma vez que todos os requerimentos obtiveram vota\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o de Minas e Energia da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA PELOS DIREITOS DAS PESSOAS COM PARKINSON, DOEN\u00c7A DE PARKINSON, CR\u00cdTICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, MEDICAMENTO DE ALTO CUSTO, FARM\u00c1CIA.\r\nMARCELO ARO, DEPUTADO FEDERAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Aplausos ao Deputado Marcelo Aro pelo parecer oferecido \u00e0s Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Descaso do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com os portadores do Mal de Parkinson.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu queria cumprimentar o Deputado Marcelo Aro pelo relat\u00f3rio.\r\nQuero aproveitar este pouco tempo que n\u00f3s temos aqui s\u00f3 para falar como Presidente da Frente Parlamentar em Defesa das Pessoas com Parkinson sobre o descaso que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 tendo com os doentes e com as pessoas parkinsonianas. N\u00e3o se acham medicamentos nas farm\u00e1cias populares nem nas de alto custo.\r\nEu espero, sinceramente, do fundo do cora\u00e7\u00e3o, que o Ministro, o Secret\u00e1rio de Estado e todas as autoridades respons\u00e1veis pela sa\u00fade, pelas farm\u00e1cias de alto custo, pelo abastecimento, que todos esses fiquem livres do Parkinson. Porque, se eles tivessem Parkinson, eu tenho certeza de que isso jamais aconteceria. Eu tive uma reuni\u00e3o recentemente, h\u00e1 menos de 1 m\u00eas, no Minist\u00e9rio. N\u00f3s alertamos para isso, e nada foi feito. Eu acho que eles n\u00e3o sabem o efeito que pode causar num doente a aus\u00eancia de medicamentos.\r\nSou parkinsoniano e, gra\u00e7as a Deus, tive condi\u00e7\u00f5es de me tratar com medicamentos. E para quem n\u00e3o tem? Quem n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o precisa de medicamento para andar, para falar, para comer.\r\nAcho que \u00e9 um desrespeito o que est\u00e1 acontecendo com os parkinsonianos no Brasil.\r\nEst\u00e1 feito o nosso protesto, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HIRAN GON\u00c7AVES, RELATOR, DR. LUIZINHO, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nRICARDO IZAR, PRESIDENTE, FRENTE PARLAMENTAR MISTA PELOS DIREITOS DAS PESSOAS COM PARKINSON, M\u00caS DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O SOBRE A DOEN\u00c7A DE PARKINSON, ABRIL, MEDICA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, TRATAMENTO M\u00c9DICO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GOVERNO ESTADUAL, PROGRAMA FARM\u00c1CIA POPULAR DO BRASIL, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, REVALIDA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 8046/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE BENEF\u00cdCIOS DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL, DISPENSA, PRAZO, PER\u00cdODO DE CAR\u00caNCIA, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A, APOSENTADORIA POR INVALIDEZ, PESSOA, DOEN\u00c7A CR\u00d4NICA, DOEN\u00c7A DEGENERATIVA.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2730/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, M\u00caS DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DA DOEN\u00c7A DE PARKINSON, ABRIL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Hiran Gon\u00e7alves e Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr. pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19. Dificuldades enfrentadas pelos portadores da doen\u00e7a de Parkinson em tempos de epidemia. Descaso dos governantes com o fornecimento de medicamentos aos portadores da doen\u00e7a. Apelo ao Governo Federal de dispensa, durante a epidemia de coronav\u00edrus, da revalida\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a aos portadores de Parkinson; do mal de Alzheimer; de esclerose lateral amiotr\u00f3fica; de esclerose m\u00faltipla e de outras doen\u00e7as degenerativas. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.046, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.036, de 1990; 8.213, de 1991, e outras em benef\u00edcio dos portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas; e do Projeto de Lei n\u00ba 2.730, de 2020, acerca da promo\u00e7\u00e3o, em \u00e2mbito nacional, do M\u00eas da Conscientiza\u00e7\u00e3o da Doen\u00e7a de Parkinson, simbolizada pela tulipa vermelha.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria, primeiro, cumprimentar o Deputado Hiran e o Deputado Dr. Luizinho, que t\u00eam sido \u00edcones aqui na quest\u00e3o do combate ao coronav\u00edrus, t\u00eam sido os comandantes. Sempre seguimos as orienta\u00e7\u00f5es deles, porque eles sabem tudo de sa\u00fade. Quero parabeniz\u00e1-los pelo projeto aprovado agora.\r\nVimos falando muito de coronav\u00edrus, mas existem outras patologias cujos portadores passam por necessidades. Uma delas \u00e9 a doen\u00e7a de Parkinson. Eu sou Presidente da Frente Parlamentar Mista pelos Direitos das Pessoas com Parkinson. Na semana que vem entramos no m\u00eas de abril, um m\u00eas que vai ser dedicado \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a de Parkinson.\r\nEu creio que todos aqui conhecem algu\u00e9m que tem ou teve algum familiar diagnosticado com essa patologia. E quem pensa que o Parkinson causa s\u00f3 tremores est\u00e1 totalmente enganado. A doen\u00e7a causa diversos sintomas motores e n\u00e3o motores que comprometem os movimentos do indiv\u00edduo. A progress\u00e3o da doen\u00e7a afeta, de maneira dr\u00e1stica, n\u00e3o somente a vida das pessoas com a doen\u00e7a, mas as vidas de todo o n\u00facleo familiar. \r\nO Parkinson \u00e9 a segunda doen\u00e7a neurodegenerativa em n\u00famero de casos. Acomete em torno de 1% da popula\u00e7\u00e3o acima de 65 anos de idade, mas tamb\u00e9m pode acometer pessoas jovens. A estimativa \u00e9 que haja mais de 10 milh\u00f5es de pessoas com Parkinson no mundo. Aqui no Brasil os n\u00fameros s\u00e3o subestimados. Desde 2007, fala-se que h\u00e1 em torno de 200 mil casos, mas at\u00e9 hoje, 2021, nenhum levantamento consistente foi feito pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \r\nA doen\u00e7a \u00e9 considerada de alta complexidade e de dif\u00edcil controle. As pessoas que t\u00eam Parkinson necessitam de tratamento medicamentoso aliado a terapias multidisciplinares. O Deputado Giovani Cherini sabe disso; conversamos bastante sobre o assunto. Os medicamentos s\u00e3o fundamentais para garantir que as pessoas com Parkinson consigam realizar tarefas consideradas b\u00e1sicas para o ser humano, como andar, comer, tomar banho, pentear o cabelo. Na maioria dos casos, os rem\u00e9dios ajudam a reduzir as dificuldades motoras. \r\nEu queria que todos se colocassem por um instante, principalmente os Parlamentares, no lugar dessas pessoas. Imaginem-se com Parkinson e sem rem\u00e9dio, sem medicamento. Imaginem depender de algu\u00e9m para levantar da cadeira, levantar da cama. Imaginem tentar andar e n\u00e3o ter for\u00e7as nem para ficar de p\u00e9, n\u00e3o conseguir dar um passo para sair do lugar, n\u00e3o ter autonomia para tomar banho, escovar os dentes. Imaginem o esfor\u00e7o, o cansa\u00e7o, as dores e a impot\u00eancia de uma pessoa assim. Agora pensem em como \u00e9 viver assim todos os dias, sem rem\u00e9dio, por causa da omiss\u00e3o do Governo Federal e do governo estadual.\r\nEstamos no meio de uma pandemia, e, para quem tem Parkinson, o desafio \u00e9 maior do que se proteger do cont\u00e1gio do v\u00edrus. O desafio de milhares de brasileiros com Parkinson \u00e9 sobreviver ao descaso do Governo Federal e do governo estadual. Antes de enfrentarem a COVID, que coloca sua vida em risco, os portadores de Parkinson t\u00eam que enfrentar o pr\u00f3prio Governo, que, omisso, deixa de fornecer os medicamentos, insiste em retirar aos poucos desses cidad\u00e3os o direito garantido por lei. As pessoas com Parkinson est\u00e3o agonizando, sem ter a possibilidade de manter o m\u00ednimo para controlar essa doen\u00e7a degenerativa e cruel. H\u00e1 2 meses n\u00e3o se v\u00ea medicamento para quem tem Parkinson na rede p\u00fablica e nas farm\u00e1cias populares. Vimos falando isso com o Secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e nenhuma provid\u00eancia \u00e9 tomada. \r\nHoje, por exemplo - isto \u00e9 um absurdo n\u00e3o s\u00f3 para quem tem Parkinson, mas tamb\u00e9m para quem tem Alzheimer ou outra doen\u00e7a degenerativa -, a pessoa \u00e9 obrigada, a cada 3 meses, a fazer a revalida\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a, apesar de ter uma doen\u00e7a degenerativa que vai ficar cada vez pior, nunca vai estar em grau melhor. Por que essas pessoas t\u00eam que fazer a revalida\u00e7\u00e3o a cada 3 meses, ainda mais em \u00e9poca de pandemia, apesar de, por causa dessas doen\u00e7as, dessas patologias, terem risco maior de contrair o coronav\u00edrus, porque produzem menos dopamina? O Deputado Hiran Gon\u00e7alves sabe disso; j\u00e1 conversamos sobre o assunto.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer uma solicita\u00e7\u00e3o aqui, como Presidente da frente parlamentar: que o Governo, pelo menos nesta fase de pandemia, reconhecesse a n\u00e3o necessidade da revalida\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a para os portadores de Parkinson, de Alzheimer, de esclerose lateral amiotr\u00f3fica - ELA, de esclerose m\u00faltipla, de todas essas doen\u00e7as cujo portador n\u00e3o \u00e9 preciso constata\u00e7\u00e3o para ver que est\u00e1 pior, e n\u00e3o melhor.\r\nQueria pedir tamb\u00e9m ao Presidente Marcelo Ramos e a todos os pares que se solidarizam com esta causa que coloc\u00e1ssemos em vota\u00e7\u00e3o logo o Projeto de Lei n\u00ba 8.046, de 2017, que traz uma s\u00e9rie de benef\u00edcios para quem tem Parkinson, Alzheimer e outras doen\u00e7as degenerativas. Tamb\u00e9m pediria que, no m\u00eas de abril, pud\u00e9ssemos votar o Projeto de Lei n\u00ba 2.730, de 2020, que trata da conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a de Parkinson, do projeto Tulipa Vermelha.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, PL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Debate do Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos formulados com a planta Cannabis sativa.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (Bloco/PP - SP) - Sr. Presidente, eu quero cumprimentar o Deputado Paulo Teixeira e parabeniz\u00e1-lo pela iniciativa desta Comiss\u00e3o Geral.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m V.Exa., Sr. Presidente, os Deputados, as Deputadas e todos os colegas que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o.\r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Mista pelos Direitos das Pessoas com Parkinson, que representa mais de 400 mil portadores da doen\u00e7a de Parkinson, e membro de outras Frentes Parlamentares de doen\u00e7as degenerativas, que somam 1,5 milh\u00e3o de pacientes no Brasil, eu n\u00e3o poderia me ausentar deste debate.\r\nEu quero fazer um apelo n\u00e3o como Parlamentar, mas como paciente. Eu luto contra o Parkinson h\u00e1 10 anos. J\u00e1 experimentei, j\u00e1 utilizei o canabidiol. A doen\u00e7a de Parkinson n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o tremor. Ela \u00e9 o tremor, o enrijecimento dos m\u00fasculos, a dificuldade de andar e de falar e tamb\u00e9m a diminui\u00e7\u00e3o do sono. Nas vezes em que usei esse medicamento, a qualidade do meu sono melhorou muito e diminu\u00edram os tremores. Por isso, eu quero dar este depoimento.\r\nEu sou contra a libera\u00e7\u00e3o indiscriminada da maconha. Mas n\u00e3o \u00e9 isso que diz o PL. Eu queria fazer um apelo: o ego\u00edsmo de alguns e suas cren\u00e7as n\u00e3o podem eliminar a esperan\u00e7a e o conforto de tantos pacientes que esperam por essa libera\u00e7\u00e3o. Sinceramente, do fundo do meu cora\u00e7\u00e3o, eu rogo a Deus que aqueles que s\u00e3o contra o uso do canabidiol nunca tenham seus familiares ou eles mesmos acometidos de uma doen\u00e7a degenerativa, que envolve tantos cuidados. Eu tenho certeza de que, se eles tivessem algum familiar ou se eles mesmos fossem acometidos por uma patologia dessas, n\u00e3o haveria ningu\u00e9m aqui contra a libera\u00e7\u00e3o do canabidiol.\r\nDesde 2015, esse projeto est\u00e1 tramitando aqui. J\u00e1 faz 6 anos! H\u00e1 6 anos estamos deixando de dar esperan\u00e7a e de melhorar a qualidade de vida de milh\u00f5es de pessoas que precisam de um novo tratamento e que t\u00eam esperan\u00e7a nisso.\r\nHoje, gra\u00e7as a Deus, eu tenho uma qualidade de vida boa, porque tenho condi\u00e7\u00f5es financeiras de acesso a esses medicamentos. Mas quantas fam\u00edlias n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de lidar com isso?\r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo a todos os Parlamentares, como portador da doen\u00e7a de Parkinson - \u00e9 doen\u00e7a de Parkinson, n\u00e3o \u00e9 mal de Parkinson -, a fim de que, do fundo do cora\u00e7\u00e3o, se coloquem no lugar dos pacientes que esperam ansiosos. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a epilepsia que apresenta melhoras com o tratamento. Pacientes com Parkinson, Alzheimer e tantas outras doen\u00e7as degenerativas melhoram a qualidade de vida usando esse tipo de medicamento. \r\nEu queria fazer esse apelo n\u00e3o como Parlamentar, mas como paciente, em nome de tantos pacientes que aguardam a oportunidade de ter acesso a esse medicamento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6054/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO CIVIL, NATUREZA JUR\u00cdDICA, TUTELA, PROTE\u00c7\u00c3O, ANIMAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Izar",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Departamento de Pol\u00edcia Legislativa - DEPOL da C\u00e2mara dos Deputados, pela integra\u00e7\u00e3o da cadela golden Margot ao \u00f3rg\u00e3o. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, do Projeto de Lei n\u00ba 6.054, de 2019, acerca da inser\u00e7\u00e3o de \u00a7 \u00fanico no art. 82 do C\u00f3digo Civil, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a natureza jur\u00eddica de animais dom\u00e9sticos e silvestres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO IZAR (PP - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, como Presidente e criador da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos dos Animais do Congresso Nacional, sinto-me na obriga\u00e7\u00e3o de parabenizar a Pol\u00edcia Legislativa e dar as boas-vindas ao novo membro do efetivo da Casa, a cachorra golden Margot, que vem fazendo um trabalho de farejador para a seguran\u00e7a de todos n\u00f3s, Parlamentares. Eu vi muitos Parlamentares brincando com a Margot, fazendo-lhe carinho. Isso significa um reconhecimento, o reconhecimento de que animal n\u00e3o \u00e9 coisa.\r\nAmanh\u00e3 teremos, no Plen\u00e1rio da Comiss\u00e3o do Meio Ambiente, a vota\u00e7\u00e3o do projeto que reconhece o animal como um ser, um sujeito de direitos.\r\nPor isso, minhas boas-vindas \u00e0 querida Margot.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]