[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, CANDIDATO, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Candidatura do orador para o cargo de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meus colegas eleitos e colegas reeleitos, n\u00f3s trataremos aqui do empoderamento do Poder Legislativo. N\u00f3s temos como desafio recuperar o respeito da sociedade pelos Deputados e Senadores. N\u00f3s temos como responsabilidade estruturar nesta Casa uma a\u00e7\u00e3o articulada de enfrentamento \u00e0queles que usurpam a nossa autoridade, um pouco por omiss\u00e3o nossa porque n\u00e3o votamos aqui a demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, n\u00e3o votamos a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas-tronco, n\u00e3o votamos as cotas sociais, n\u00e3o votamos a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo, n\u00e3o votamos a proibi\u00e7\u00e3o do amianto. E a\u00ed o Supremo Tribunal Federal legisla em nosso lugar. \r\nOmiss\u00e3o nossa! Responsabilidade nossa! \r\nN\u00f3s temos que enfrentar temas dif\u00edceis. N\u00f3s queremos que o povo brasileiro assista de madrugada \u00e0 sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, e n\u00e3o \u00e0 sess\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, porque n\u00f3s somos a representa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. N\u00f3s somos o poder origin\u00e1rio. N\u00f3s somos eleitos, n\u00e3o somos poder derivado.\r\nO Supremo Tribunal Federal usurpa as nossas prerrogativas quando cria o aux\u00edlio-moradia e quando aumenta o teto do Judici\u00e1rio. Nem o Legislativo nem o Executivo tiveram aumento por 4 anos, mas todos os ju\u00edzes e promotores receberam aumento atrav\u00e9s de aux\u00edlio-moradia, usurpando a nossa prerrogativa, porque n\u00f3s n\u00e3o votamos o aumento do teto. \r\nQuando votamos, eles abriram m\u00e3o, demonstrando claramente que usurparam a prec\u00edpua prerrogativa do Parlamento que \u00e9 a de ordenar a despesa. Para isso \u00e9 que foi criado o Parlamento na Gr\u00e3-Bretanha, para autorizar a utiliza\u00e7\u00e3o dos impostos.\r\nO Supremo Tribunal Federal usurpa nossa prerrogativa quando l\u00ea na Constitui\u00e7\u00e3o que algu\u00e9m pode ser preso em segunda inst\u00e2ncia. N\u00e3o pode! Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 tr\u00e2nsito em julgado. Isso est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o! N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que l\u00e1 a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 6 a 5, porque est\u00e3o tentando fazer com que o fim justifique os meios.\r\nN\u00f3s, e s\u00f3 n\u00f3s, podemos emendar a Constitui\u00e7\u00e3o. S\u00f3 n\u00f3s podemos mudar o texto constitucional, e podemos sim! Vamos apreciar aqui uma emenda constitucional que autorize a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, vamos criar uma dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para indenizar aqueles presos que ser\u00e3o inocentados pela terceira inst\u00e2ncia. Cerca de 10% de todas as a\u00e7\u00f5es criminais que sobem \u00e0 terceira inst\u00e2ncia s\u00e3o reformadas. \r\nIsso significa, Deputado Gilberto, que 10% daqueles que forem presos ser\u00e3o inocentados, e n\u00f3s brasileiros contribuintes teremos que indenizar os que forem presos indevidamente. \u00c9 s\u00f3 votar isso aqui na Casa.\r\nMas n\u00e3o pode se alterada a Constitui\u00e7\u00e3o por decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, sem falar do Tribunal Superior Eleitoral, que legisla o tempo todo sem nos consultar.\r\nO empoderamento do Poder Legislativo \u00e9 a nossa tarefa prec\u00edpua nesta legislatura. O Supremo Tribunal Federal usurpou o Poder Executivo quando impediu a nomea\u00e7\u00e3o da Ministra do Trabalho, que \u00e9 prerrogativa exclusiva do Poder Executivo. Quando ele discute um induto, que \u00e9 prerrogativa exclusiva do Poder Executivo, impede que uma pessoa eleita pelo povo cumpra a sua fun\u00e7\u00e3o. \r\nO Tribunal de Contas e o Minist\u00e9rio P\u00fablico, atrav\u00e9s de cautelares e mais cautelares, tamb\u00e9m impedem a n\u00f3s eleitos de cumprirmos aquilo que prometemos na campanha. N\u00f3s prometemos uma obra, e n\u00e3o conseguimos execut\u00e1-la, porque o Tribunal de Contas e o Minist\u00e9rio P\u00fablico querem dizer como devemos fazer. J\u00e1 est\u00e1 dito: n\u00f3s ganhamos a elei\u00e7\u00e3o, prestamos contas e depois eles avaliam se n\u00f3s fizemos certo ou errado. N\u00e3o \u00e9 para eles nos impedirem de fazer nem para nos dizerem como fazer. O abuso de autoridade, portanto, tem que ser apreciado neste plen\u00e1rio. \u00c9 preciso apreci\u00e1-lo.\r\nH\u00e1 exatamente 4 anos, o Procurador Janot divulgou uma lista de 35 colegas Parlamentares envolvidos na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Depois de 4 anos nove foram denunciados, cinco tiveram a den\u00fancia n\u00e3o recebida e quatro respondem a processo criminal. Os demais tiveram a sua imagem p\u00fablica prejudicada, atacada.\r\nN\u00f3s somos pol\u00edticos. Nosso patrim\u00f4nio \u00e9 a nossa imagem. Ela n\u00e3o pode ser atacada sem nenhum preju\u00edzo \u00e0queles que por conveni\u00eancia fazem os vazamentos seletivos dos processos em segredo de justi\u00e7a para nos prejudicar. Os vazamentos s\u00f3 acontecem na pol\u00edtica. N\u00e3o se v\u00ea mais quererem buscar bandido, traficante, nada disso. N\u00f3s somos o foco.\r\nTemos que votar a pauta do Ministro Moro. Temos que combater a corrup\u00e7\u00e3o e aumentar a transpar\u00eancia. Mas a pauta do Ministro Moro n\u00e3o colocar\u00e1 o Judici\u00e1rio acima do Poder Legislativo e do Poder Executivo, como j\u00e1 se pretendeu naquelas dez medidas que n\u00f3s corrigimos aqui. Vamos aprovar as mat\u00e9rias, mas vamos manter a nossa prerrogativa.\r\nQuanto ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o, 70% de tudo o que o Brasil arrecada hoje s\u00e3o para pagar servidores ativos e inativos. Fomos abduzidos pelas corpora\u00e7\u00f5es. O Poder Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico, corpora\u00e7\u00f5es mais privilegiadas do Brasil, n\u00e3o querem a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Quando j\u00e1 t\u00ednhamos os votos contados aqui para votar a reforma - e V.Exas. sabem disso -, Janot manda gravar o Presidente Temer. A grava\u00e7\u00e3o \u00e9 vazada e \u00e9 tirado o ambiente pol\u00edtico da aprova\u00e7\u00e3o da reforma.\r\nAgora o Presidente Bolsonaro se elege, quer a vota\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia como prioridade e come\u00e7am os vazamentos em cima do Fl\u00e1vio Bolsonaro para se retirar o ambiente pol\u00edtico da vota\u00e7\u00e3o da reforma.\r\nMeus amigos, \u00e9 hora de o Poder Legislativo se afirmar. N\u00e3o podemos permitir que n\u00e3o haja puni\u00e7\u00e3o para esses vazamentos, que s\u00e3o crimes de acordo com nosso C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nN\u00f3s precisamos que o Procurador Marcello Miller, que foi \u00e0 casa de Joesley Batista ensin\u00e1-lo a gravar o Presidente Temer, seja punido, porque todo mundo foi para a cadeia menos o da corpora\u00e7\u00e3o, o Procurador. Esse n\u00e3o foi para cadeia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s vamos assistir quietos a esta imposi\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico sobre todos os demais. Ent\u00e3o, ou esta Casa se manifesta ou n\u00f3s teremos s\u00e9rios problemas para manter as garantias individuais de cada um dos nossos cidad\u00e3os.\r\nA minha palavra eu sempre cumpro. Eu estou candidato porque tudo o que come\u00e7o eu termino, tudo o que prometo eu entrego. Todos aqui sabem disso. Eu fui Vice-L\u00edder do Presidente Fernando Henrique, do Presidente Lula, da Presidente Dilma, Vice-L\u00edder de Governo. Combinamos aqui v\u00e1rias vota\u00e7\u00f5es, e nunca deixei de cumprir um acordo. V.Exas. n\u00e3o encontrar\u00e3o no plen\u00e1rio ningu\u00e9m que diga que n\u00e3o cumpri uma combina\u00e7\u00e3o. Portanto, a minha palavra \u00e9 o meu patrim\u00f4nio, que constru\u00ed aqui nesta Casa.\r\n Toda a autoridade vem de Deus. Ningu\u00e9m se elegeria aqui se n\u00e3o estivesse bem-intencionado, Deus n\u00e3o permitiria. Ent\u00e3o, depois de imbu\u00eddos da nossa responsabilidade e da nossa autoridade, cabe-nos manter aqueles princ\u00edpios que nos trouxeram at\u00e9 aqui. Pe\u00e7o a cada um de V.Exas. que lembre das minhas palavras, porque este \u00e9 o desafio que n\u00f3s eleitos nesta legislatura temos pela frente: elevar o Poder Legislativo ao seu devido lugar e recuperar, assim, o respeito de cada eleitor e da sociedade brasileira.\r\nDeus ilumine a nossa caminhada!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA IMPOSITIVA, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPROGRAMA DE ACELERA\u00c7\u00c3O DO CRESCIMENTO (PAC), OR\u00c7AMENTO, EXECU\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da proposta sobre a obrigatoriedade de execu\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares de bancada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Queria falar, Sr. Presidente, sobre essa mat\u00e9ria. \r\nQuando fui Relator do Or\u00e7amento, em 2015, para o Or\u00e7amento de 2016, iniciamos a primeira emenda impositiva de bancada. Depois, passamos para duas, logo, para seis e, agora, ampliamos para os investimentos que s\u00e3o decididos nesta Casa.\r\nLembramos que, num determinado momento, o PAC tinha a prerrogativa de zerar o or\u00e7amento de uma obra aprovada aqui e de colocar uma obra n\u00e3o aprovada e execut\u00e1-la sem autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.\r\nPortanto, eu quero fazer um agradecimento aos atuais membros da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, que entenderam a l\u00f3gica de fortalecimento do Poder Legislativo, que, sim, precisa ver suas decis\u00f5es respeitadas e implementadas pelo Poder Executivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=392&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 859/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, MINIST\u00c9RIO DAS CIDADES, GEST\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), EFETIVA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela respectiva Comiss\u00e3o Especial, do parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento das Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nRegistramos que acabamos de aprovar o relat\u00f3rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, que trata de cr\u00e9dito de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para as Santas Casas e hospitais filantr\u00f3picos.\r\nQuero agradecer \u00e0 nossa Relatora, a Senadora Daniella Ribeiro, e aos Deputados que compareceram \u00e0 Comiss\u00e3o. Esse relat\u00f3rio ser\u00e1 encaminhado ao Plen\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 o ideal. O juro m\u00e1ximo que as Santas Casas conseguir\u00e3o nesse empr\u00e9stimo \u00e9 de 12,5%, mas isso \u00e9 bem melhor do que 20%, 22% que elas est\u00e3o pagando hoje para o refinanciamento das suas d\u00edvidas.\r\nLembro que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade colocou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, na minha gest\u00e3o, o PROADI, consultoria especializada em hospitais de excel\u00eancia, para as filantr\u00f3picas poderem melhorar a sua gest\u00e3o. Poucas delas aderiram a esse programa. \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE (CFFC), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, INFORMATIZA\u00c7\u00c3O, UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE (UBS), PRONTU\u00c1RIO M\u00c9DICO, MEIO ELETR\u00d4NICO, SUSPENS\u00c3O, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Informatiza\u00e7\u00e3o das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero apenas registrar que aprovamos hoje na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para tratar do Programa de Informatiza\u00e7\u00e3o das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do Brasil. O programa que pode economizar 20 bilh\u00f5es de reais por ano em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o repetirmos mais exames, consultas e entregas de medicamentos. \u00c9 fundamental que o Brasil tenha o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico e que o cidad\u00e3o disponha do seu prontu\u00e1rio de sa\u00fade em qualquer lugar do mundo em que esteja, colocando a sua biometria, a sua digital. Todavia, isso est\u00e1 parado no TCU. Injustificadamente, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o suspendeu a implementa\u00e7\u00e3o de um programa t\u00e3o importante para o Brasil. Est\u00e3o convidados para esse debate o CONAS, o CONASEMS, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e o Tribunal de Contas. \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, MINIST\u00c9RIO DAS CIDADES, GEST\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), EFETIVA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fui Presidente da Comiss\u00e3o Mista da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018.\r\nAs Santas Casas precisam desse apoio. \u00c9 bem verdade que nem todas as Santas Casas est\u00e3o com situa\u00e7\u00e3o financeira dif\u00edcil, mas os recursos do FGTS estar\u00e3o dispon\u00edveis n\u00e3o a um pre\u00e7o ideal - s\u00e3o juros de at\u00e9 12,5% ao ano -, mas s\u00e3o juros mais baixos do que se paga hoje mesmo nos financiamentos do Caixa Hospitais e de outras linhas favorecidas para as Santas Casas.\r\nPortanto, agrade\u00e7o o apoio do Plen\u00e1rio, tanto l\u00e1 na Comiss\u00e3o da MP 859 quanto aqui, na aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 8/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 8, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PP vota \"n\u00e3o\", Sra. Presidente, porque, sem o spread, n\u00e3o haver\u00e1 empr\u00e9stimo. O banco n\u00e3o pode emprestar um dinheiro e, se der tudo certo, n\u00e3o ganhar nada, e se der alguma coisa errada o acionista ter preju\u00edzo.\r\nPortanto, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 868/2018, MEDIDA PROVISORIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Defesa do investimento privado nas companhias de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o saneamento \u00e9 um problema que o Brasil precisa enfrentar. As companhias estaduais de saneamento n\u00e3o d\u00e3o conta do investimento necess\u00e1rio a ser feito. Elas precisam do investimento privado. Elas podem perfeitamente, com as concess\u00f5es que t\u00eam, abrir uma proposta de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse em receber investimento privado, alugar a rede privada e prestar os servi\u00e7os, se elas quiserem se manter detentoras da concess\u00e3o.\r\nAgora, ter a concess\u00e3o e n\u00e3o ter a menor perspectiva de executar a rede de esgoto em cidades pequenas \u00e9 um absurdo. Dizer que cidade pequena \u00e9 deficit\u00e1ria \u00e9 outro absurdo. N\u00f3s temos in\u00fameros sistemas municipais de \u00e1gua e de esgoto que s\u00e3o lucrativos e que n\u00e3o querem ser entregues para as companhias estaduais. A concorr\u00eancia tem que prevalecer, e as companhias t\u00eam que participar de concorr\u00eancia e vencer os seus contratos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 38, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. n\u00ba 38, VII, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, para fins de sua aprova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o no texto final e, por decorr\u00eancia, do art. n\u00ba 14 da Lei n\u00ba 9.613, de 1998, alterado pelo art. n\u00ba 72 da medida provis\u00f3ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, o assunto \u00e9 o COAF. Essa \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o mais esperada do dia de hoje.\r\nO Deputado Diego Garcia, que me antecedeu, acaba de declarar a efici\u00eancia do COAF enquanto estava no Minist\u00e9rio da Economia, com todos os n\u00fameros, com o desempenho, com os elogios. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para o COAF ser transferido para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. O COAF \u00e9 uma ferramenta para o acompanhamento dos contribuintes brasileiros, da movimenta\u00e7\u00e3o financeira. Ele deve subsidiar a Receita Federal. Ele subsidiou, sim, sempre que solicitado, as investiga\u00e7\u00f5es, mas com autoriza\u00e7\u00e3o judicial. N\u00f3s precisamos que o Brasil preze pelas garantias individuais que a Constitui\u00e7\u00e3o assegura a todos os brasileiros. \r\n N\u00f3s entendemos os m\u00e9ritos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Poderia ter sido muito melhor para o Brasil se a Lava-Jato tivesse escolhido o caminho da leni\u00eancia, preservando a economia brasileira, a continuidade de obras p\u00fablicas, que hoje s\u00e3o sucata e preju\u00edzo para n\u00f3s, brasileiros.\r\nMas, de qualquer forma, a Lava-Jato alcan\u00e7ou seu objetivo, e o alcan\u00e7ou com o COAF no Minist\u00e9rio da Fazenda, que agora \u00e9 o Minist\u00e9rio da Economia. N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o, Srs. Deputados... Isso \u00e9 um falso dilema. O COAF n\u00e3o \u00e9 pol\u00edcia. O COAF \u00e9 ferramenta de garantia de que as movimenta\u00e7\u00f5es financeiras no Brasil ser\u00e3o tributadas, ser\u00e3o seguras e ser\u00e3o honestas. E sempre que h\u00e1 uma d\u00favida, o COAF \u00e9 acionado.\r\nLembro os senhores que o Banco Central abriu uma consulta p\u00fablica para retirar das normas do Banco Central a obriga\u00e7\u00e3o de que todos os pol\u00edticos, seus parentes e pessoas ligadas, automaticamente, devam ir para o COAF. O Minist\u00e9rio da Economia fez isso alegando que n\u00e3o era adequado que s\u00f3 os pol\u00edticos fossem alvo do COAF, que ele deveria atuar sobre todos os contribuintes brasileiros, e \u00e9 assim que deve ser.\r\nPortanto, se houver um COAF ativo, contribuindo com as investiga\u00e7\u00f5es at\u00e9 agora no Minist\u00e9rio da Economia, \u00e9 l\u00e1 que ele deve ficar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE QUEBRA DE INTERST\u00cdCIO, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, VIOLA\u00c7\u00c3O, SIGILO, DADOS, CIDAD\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de quebra de interst\u00edcio de 1 hora para verifica\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 3, apresentado ao projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, o assunto agora \u00e9 a prerrogativa do auditor-fiscal.\r\nA Comiss\u00e3o Especial incluiu no texto um artigo que diz: \"os ind\u00edcios de crimes diversos dos referidos no inciso anterior\" - que trata de crimes relacionados \u00e0 ordem tribut\u00e1ria -, \"com os quais o Auditor-Fiscal da Secretaria Especial da Receita Federal do Brasil se depare no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o podem ser compartilhados, sem ordem judicial, com \u00f3rg\u00e3os ou autoridades a quem \u00e9 vedado o acesso direto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e fiscais do sujeito passivo\".\r\nPor que a Comiss\u00e3o Especial incluiu esse texto? Por que n\u00e3o h\u00e1 autoriza\u00e7\u00e3o expressa para que o auditor-fiscal quebre o sigilo do sujeito passivo, de todas as suas empresas, parentes e pessoas relacionadas, e compartilhe com outros \u00f3rg\u00e3os. N\u00e3o est\u00e1 escrito que pode, mas n\u00e3o est\u00e1 escrito que n\u00e3o pode, e, ent\u00e3o, os auditores passaram a ser investigadores de todos os cidad\u00e3os brasileiros.\r\nO que diz a nossa Constitui\u00e7\u00e3o? Pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos colegas Deputados, porque eu vou ler o texto constitucional, o art. 5\u00ba, inciso XII:\r\nArt. 5\u00ba................................................................................................................................................................................................\r\nXII - \u00e9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal;\r\nOra, senhores, o que est\u00e1 sendo feito aqui \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se pode quebrar o sigilo de dados dos cidad\u00e3os sem a respectiva ordem judicial.\r\nPortanto, a Comiss\u00e3o Especial escreve esse artigo para eliminar o vacatio legis sobre o qual os auditores passaram a ser investigadores criminais. Essa n\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do auditor-fiscal, como n\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do COAF, como n\u00f3s decidimos aqui.\r\n\"Todo o poder emana do povo\". E n\u00f3s somos os leg\u00edtimos representantes do povo brasileiro.\r\nVamos colocar ordem e clareza na nossa legisla\u00e7\u00e3o. Vamos votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7AO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos votando a reforma da Previd\u00eancia. Quero dizer a todos os brasileiros que \u00e9 um ato de civilidade, de civismo, especialmente, este ambiente de vota\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 bem mais adequado do que outros que tivemos em vota\u00e7\u00f5es importantes como esta. \r\nO Brasil vai avan\u00e7ar. Estamos aqui para construir o futuro do Pa\u00eds. Quero destacar a lideran\u00e7a de V.Exa., Presidente, nessa agenda, que \u00e9 uma agenda do Parlamento. Com a reforma da Previd\u00eancia e, depois, com a reforma tribut\u00e1ria, vamos fazer com que o Parlamento assuma o seu lugar na sociedade brasileira, decidindo as mat\u00e9rias que s\u00e3o relevantes para a vida de cada um dos nossos cidad\u00e3os.\r\nPortanto, quero dizer aos brasileiros: orgulhem-se deste Congresso, que enfrenta os problemas que tem de enfrentar e toma as decis\u00f5es que o Brasil precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nINFORMATIZA\u00c7\u00c3O, SAUDE PUBLICA, PRONTU\u00c1RIO ELETR\u00d4NICO DO PACIENTE (PEP), MEDICAMENTO, AGENTE COMUNIT\u00c1RIO DE SA\u00daDE, FORMA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de comparecimento ao plen\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques oferecidos \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar da Ind\u00fastria P\u00fablica de Medicamentos. Apoio ao Registro Eletr\u00f4nico de Sa\u00fade e ao Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Cidad\u00e3o, propostos pela Frente Parlamentar para a Informatiza\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar para a Forma\u00e7\u00e3o dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de convidar todos os nossos companheiros para que venham ao plen\u00e1rio, a fim de iniciarmos a vota\u00e7\u00e3o dos destaques restantes da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEstamos dando um grande passo, Sras. e Srs. Deputados, para colocar o nosso Pa\u00eds de volta no rumo do desenvolvimento, da gera\u00e7\u00e3o de empregos. Vamos votar posteriormente a reforma tribut\u00e1ria. Essa agenda \u00e9 liderada por S.Exa. o Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia. O Legislativo assume o seu protagonismo e estabelecer\u00e1 sim novas regras para um Brasil melhor.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante a presen\u00e7a de todos os Srs. Parlamentares agora no plen\u00e1rio. Vamos concluir a vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da reforma da Previd\u00eancia. Temos outras mat\u00e9rias relevantes. Os prazos da reforma tribut\u00e1ria est\u00e3o correndo. Os prazos de outras medidas importantes que o Governo estabeleceu est\u00e3o correndo.\r\nSr. Presidente, quero dizer agora que instalamos recentemente a Frente Parlamentar da Ind\u00fastria P\u00fablica de Medicamentos. \u00c9 preciso fortalecer os laborat\u00f3rios p\u00fablicos, que t\u00eam a prerrogativa de fabricar medicamentos baratos, como a penicilina. Os laborat\u00f3rios privados n\u00e3o t\u00eam mais interesse comercial nesse medicamento, mas ele \u00e9 fundamental para o atendimento na sa\u00fade p\u00fablica. Esse e outros medicamentos ser\u00e3o fabricados por laborat\u00f3rios p\u00fablicos. Haver\u00e1 transfer\u00eancia de tecnologia e, atrav\u00e9s das Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo, teremos a possibilidade de produzir no Brasil medicamentos biol\u00f3gicos, medicamentos de alto custo. Produzidos aqui, custar\u00e3o menos para o SUS e garantir\u00e3o mais acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\r\nMenciono tamb\u00e9m frente parlamentar para a informatiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, Presidente. Se n\u00f3s informatizarmos a sa\u00fade brasileira, com o Registro Eletr\u00f4nico de Sa\u00fade, com o Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico do Cidad\u00e3o, acess\u00edvel em qualquer lugar do mundo em que ele esteja, vamos economizar, evitando a repeti\u00e7\u00e3o de consultas, exames e entregas de medicamentos. S\u00e3o quase 20 bilh\u00f5es de reais poss\u00edveis de economia s\u00f3 com a instala\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico, cujo andamento da  licita\u00e7\u00e3o o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o est\u00e1 barrando.\r\nE, por final, cito a cria\u00e7\u00e3o da frente parlamentar para a forma\u00e7\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. Temos, no Brasil, 350 mil agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade que, por uma decis\u00e3o do Conselho de Enfermagem, n\u00e3o podem mais tirar press\u00e3o, n\u00e3o podem mais verificar glicemia, n\u00e3o podem mais fazer um curativo. Ent\u00e3o, vamos formar todos esses agentes comunit\u00e1rios em t\u00e9cnicos de enfermagem e aumentar a resolutividade da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na sa\u00fade brasileira. \r\nParab\u00e9ns, Presidente, pelo encaminhamento que tem dado aos trabalhos nesta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa urg\u00eancia para o PL 7.596/17 \u00e9 muito importante para que n\u00f3s efetivamente votemos uma lei de abuso de autoridade.\r\nH\u00e1 hoje algumas pessoas que s\u00e3o inimput\u00e1veis, o que n\u00e3o \u00e9 correto em uma democracia. Afinal, todos t\u00eam que ter responsabilidade sobre o que fazem.\r\nEsse projeto foi relatado pelo Senador Requi\u00e3o, \u00e9 de autoria do Senador Randolfe, mas tamb\u00e9m estava apensado a um do Senador Dem\u00f3stenes Torres, tamb\u00e9m Procurador. Mesmo os Procuradores eleitos para esta Casa apresentaram projetos para tratar da lei do abuso de autoridade.\r\nN\u00f3s temos, Sr. Presidente, a importante tarefa de votar essa mat\u00e9ria, para que possamos continuar olhando para o conjunto da sociedade brasileira, dando satisfa\u00e7\u00e3o, dando resposta aos anseios que todos temos de que a cada agente p\u00fablico caiba uma responsabiliza\u00e7\u00e3o efetiva pelos seus atos.\r\nN\u00f3s temos reconhecimento pelo trabalho do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do Judici\u00e1rio, do Executivo, do Legislativo. O projeto cuja urg\u00eancia estamos votando atinge a todos. O Senador, como Relator no Senado, recebeu todas as associa\u00e7\u00f5es, representantes das categorias envolvidas, fez um grande debate; a discuss\u00e3o em plen\u00e1rio foi efetiva.\r\nEsse projeto foi muito elogiado, Sr. Presidente, quando o Senado votou o projeto de lei das Dez Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o, que tratou tamb\u00e9m do abuso de autoridade. Muitos Senadores rejeitaram aquele projeto, o das Dez Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o, dizendo que este projeto de que hoje tratamos, sim, tinha sido debatido, era um projeto consensual, que atingia todas as categorias de servidores, e n\u00e3o s\u00f3 o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Judici\u00e1rio.\r\nO bom trabalho feito pelo Senador Rodrigo Pacheco, que aprovou l\u00e1 no Senado aquele projeto que a C\u00e2mara j\u00e1 havia mandado, o que trata de abuso de autoridade, \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de que o Senado quer tratar desse tema. \r\nN\u00f3s votamos aqui na C\u00e2mara o projeto sobre as Dez Medidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o com os artigos que abordam o abuso de autoridade.\r\nPortanto, o que n\u00f3s queremos \u00e9 que todos n\u00f3s tenhamos o nosso limite. Os Parlamentares tamb\u00e9m est\u00e3o inclu\u00eddos nesse projeto de lei que trata de abuso de autoridade, no limite da sua atribui\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero pedir a todos os Srs. Deputados que venham votar esse projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE ABUSO DE AUTORIDADE, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME DE ABUSO DE AUTORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 o projeto do Senador Randolfe Rodrigues, n\u00e3o \u00e9 o projeto do Senador Roberto Requi\u00e3o. O Senador Requi\u00e3o tamb\u00e9m apresentou um projeto de abuso de autoridade, mas n\u00e3o \u00e9 este que est\u00e1 em pauta. Este \u00e9 um projeto relatado pelo Senador Requi\u00e3o.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nTrata-se de projeto de lei que institui novo marco legal para os crimes de abuso de autoridade e revoga integralmente a Lei n\u00ba 4.898, de 1965, que disciplina a mat\u00e9ria atualmente. Al\u00e9m disso, promove altera\u00e7\u00e3o nas Leis de Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria e de Intercepta\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica e no Estatuto da Ordem dos Advogados do Brasil.\r\nDestacamos, inicialmente, o amplo alcance das normas do projeto, que define como sujeito ativo do crime de abuso de autoridade todo e qualquer agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, inclusive militares e ocupantes de cargo eletivo.\r\nAl\u00e9m disso, o projeto exige, para caracteriza\u00e7\u00e3o dos crimes de abuso de autoridade, que o agente atue com finalidade espec\u00edfica de prejudicar outrem ou beneficiar a si mesmo ou a terceiro, ou, ainda, por mero capricho ou satisfa\u00e7\u00e3o pessoal\", o que \u00e9 atenuante - al\u00e9m de ser preciso provar as normas que est\u00e3o no projeto, \u00e9 preciso tamb\u00e9m que a conduta seja em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou de terceiro, como est\u00e1 aqui. \"A previs\u00e3o do dolo espec\u00edfico visa afastar qualquer possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o por culpa e direciona a aplica\u00e7\u00e3o da lei para os casos em que houver flagrante extrapola\u00e7\u00e3o na atua\u00e7\u00e3o do servidor.\r\nOutra preocupa\u00e7\u00e3o importante inclu\u00edda pelo Senado Federal foi a previs\u00e3o de que a diverg\u00eancia na interpreta\u00e7\u00e3o da lei ou na avalia\u00e7\u00e3o de fatos e provas n\u00e3o configura (...) abuso de autoridade.\r\n(...)\"\r\nEnt\u00e3o, isso tamb\u00e9m \u00e9 atenuante. Al\u00e9m de configurar o crime de abuso de autoridade nas regras que estamos votando, n\u00f3s damos o atenuante de que o juiz n\u00e3o pode ser processado por abuso autoridade por diverg\u00eancia na interpreta\u00e7\u00e3o da lei. Ent\u00e3o, estamos preservando a condi\u00e7\u00e3o do juiz quanto ao seu discernimento.\r\n\"O PL disp\u00f5e, ainda, sobre os efeitos da condena\u00e7\u00e3o por crime de abuso de autoridade, ao tornar certa a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o dano causado pelo crime e prever, para os reincidentes, a perda do cargo p\u00fablico e a inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico por 1 a 5 anos, penalidades que devem ser declaradas motivadamente na senten\u00e7a.\"\r\nLembro tamb\u00e9m aos companheiros que quem vai denunciar, na maioria das vezes, \u00e9 o Minist\u00e9rio P\u00fablico e quem vai julgar \u00e9 o Judici\u00e1rio. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 que se falar que n\u00f3s estamos criando qualquer constrangimento para esses poderes, porque eles \u00e9 que v\u00e3o exercer a execu\u00e7\u00e3o dessa lei.\r\n\"Quanto \u00e0 puni\u00e7\u00e3o pelos delitos, diferente da vigente Lei n\u00ba 4.898/65, que fixa pena de 10 dias a 6 meses de deten\u00e7\u00e3o para todos os casos de abuso de autoridade, este projeto de lei estabelece penas de 3 a 6 meses e (...) de 1 a 4 anos.\"\r\nDesse modo, se realmente caracterizado o abuso, haver\u00e1 uma pena a ser cumprida, porque antes a pena, sendo apenas de 10 dias a 6 meses, n\u00e3o era uma quest\u00e3o que pudesse, de fato, inibir algu\u00e9m de praticar abuso de autoridade.\r\n\"Os tipos penais tamb\u00e9m experimentaram grande evolu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao marco legal atual. Al\u00e9m de se apresentarem com reda\u00e7\u00e3o mais moderna e detalhada, abrangem condutas que antes n\u00e3o eram tratadas pelo direito penal. \u00c9 o caso, por exemplo, da utiliza\u00e7\u00e3o de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou da invoca\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de agente p\u00fablico para se eximir de obriga\u00e7\u00e3o legal ou para obter vantagem ou privil\u00e9gio indevido, a famosa carteirada\", \u00e0 qual todos n\u00f3s estamos sujeitos, inclusive o Legislativo, que tamb\u00e9m se enquadra nesse processo.\r\n\"A mesma pena se aplica ao respons\u00e1vel pelas investiga\u00e7\u00f5es que antecipa nos meios de comunica\u00e7\u00e3o ou em redes sociais a atribui\u00e7\u00e3o de culpa, antes de conclu\u00eddas as apura\u00e7\u00f5es e formalizada a acusa\u00e7\u00e3o, ou que estende injustificadamente a investiga\u00e7\u00e3o, procrastinando-a em preju\u00edzo do investigado.\r\nPara as infra\u00e7\u00f5es mais graves, como a divulga\u00e7\u00e3o de trechos de grava\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica sem rela\u00e7\u00e3o com a prova que se pretenda produzir, expondo a intimidade do investigado, ou a decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o em manifesta desconformidade com as hip\u00f3teses legais, o projeto (...) fixa pena de deten\u00e7\u00e3o de 1 a 4 anos.\r\nNa C\u00e2mara dos Deputados, o projeto foi distribu\u00eddo para as Comiss\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, que deve se pronunciar sobre o m\u00e9rito e os requisitos constitucionais, jur\u00eddicos e de t\u00e9cnica legislativa. Quanto ao regime de tramita\u00e7\u00e3o, foi aprovado requerimento de urg\u00eancia do art. 155 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados pelo Plen\u00e1rio desta Casa.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator.\r\n(...)\r\nO projeto traz avan\u00e7os significativos no tocante \u00e0 clareza da reda\u00e7\u00e3o dos tipos penais e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de penas proporcionais \u00e0 gravidade da conduta. Tais medidas visam adequar a legisla\u00e7\u00e3o de abuso de autoridade aos princ\u00edpios estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988\", visto que o nosso marco legal atual \u00e9 de 1965. Portanto, a nossa lei de abuso de autoridade \u00e9 de antes da Constitui\u00e7\u00e3o e agora a adequamos \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n\"Por fim, esse projeto de lei traz mais clareza ao procedimento adotado nas pris\u00f5es tempor\u00e1rias ao determinar que o mandado de pris\u00e3o tempor\u00e1ria deve conter a data em que o preso ser\u00e1 libertado, tornando desnecess\u00e1ria nova ordem judicial para levantamento da cust\u00f3dia, medida merit\u00f3ria que merece nosso acolhimento.\r\nAl\u00e9m disso, o projeto torna crime a realiza\u00e7\u00e3o de escuta ambiental sem autoriza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a e a viola\u00e7\u00e3o de alguns direitos ou prerrogativas do advogados, como, por exemplo, a inviolabilidade do seu escrit\u00f3rio e a comunica\u00e7\u00e3o com cliente preso, provid\u00eancias com as quais concordamos integralmente.\r\nEm face do exposto, pela Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, votamos pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, e, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa (...), e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o.\"\r\nFica aqui, ent\u00e3o, Presidente, ressalvado com clareza que se trata do projeto relatado pelo Senador Requi\u00e3o, n\u00e3o do projeto apresentado por ele. O Senador Requi\u00e3o, como Relator, reuniu todas as associa\u00e7\u00f5es de ju\u00edzes, promotores, delegados, policiais. Todos foram ouvidos. O Plen\u00e1rio do Senado aprovou a mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, eu tenho absoluta tranquilidade em votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, porque todo o debate que era necess\u00e1rio ser feito foi feito l\u00e1 no Senado, com tramita\u00e7\u00e3o normal, e n\u00f3s hoje encontramos o momento para a vota\u00e7\u00e3o.\r\nLembro que o Senador Rodrigo Pacheco votou, no Senado, o projeto que para l\u00e1 n\u00f3s enviamos, das 10 medidas, que continha dois artigos sobre abuso de autoridade que tratavam apenas de juiz e de promotor. O Senado aprovou tamb\u00e9m esse projeto sobre abuso de autoridade que n\u00f3s votamos aqui.\r\nPortanto, essa mat\u00e9ria j\u00e1 \u00e9 conhecida de todos. V\u00e1rias vota\u00e7\u00f5es j\u00e1 aconteceram aqui. Os Senadores mais afetos a essa \u00e1rea, como o Major Olimpio e a Ju\u00edza Selma, os Senadores que mais se relacionam com esse ambiente do abuso de autoridade, todos eles elogiaram este projeto, dizendo que deveriam estar votando l\u00e1 este projeto do Senador Requi\u00e3o, que era muito mais elaborado, muito discutido e muito mais democr\u00e1tico do que aquele que n\u00f3s votamos aqui na C\u00e2mara e enviamos para l\u00e1, que \u00e9 o projeto das 10 medidas, com abuso de autoridade. Todos os Parlamentares do Senado Federal elogiaram muito essa mat\u00e9ria em vez daquela que foi votada e aprovada l\u00e1, apesar das restri\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, informo aos Srs. L\u00edderes que eu cumpro aqui a miss\u00e3o de relatar o projeto pelo texto.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio e \u00e9 o meu voto, Sr. Presidente.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO RICARDO BARROS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o art. 4\u00ba trata dos efeitos da condena\u00e7\u00e3o. Se tirarmos do projeto os efeitos da condena\u00e7\u00e3o, o projeto n\u00e3o ter\u00e1 repercuss\u00e3o efetiva. Esse artigo fala em tornar certa a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o dano causado pelo crime. Diz que o juiz, o juiz da pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, pode definir a indeniza\u00e7\u00e3o.\r\nO nosso C\u00f3digo de Processo Penal estabelece que, quando algu\u00e9m ganha, tem que entrar com uma a\u00e7\u00e3o c\u00edvel para receber a sua indeniza\u00e7\u00e3o. Aqui, n\u00f3s estamos acelerando o interesse da pessoa ofendida, porque o pr\u00f3prio juiz do processo pode definir a indeniza\u00e7\u00e3o.\r\nO inciso II desse artigo fala em inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo, mandato ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelo per\u00edodo de 1 a 5 anos. S\u00f3 no caso de reincid\u00eancia \u00e9 que haver\u00e1 inabilita\u00e7\u00e3o ou perda do cargo, do mandato ou da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. No caso da Lei de Improbidade, no caso do nosso C\u00f3digo Penal, se algu\u00e9m for condenado uma vez, j\u00e1 est\u00e1 inabilitado e pode perder o cargo sem a necessidade de reincid\u00eancia. Portanto, esse tipo de san\u00e7\u00e3o que estamos votando \u00e9 mais ameno para o servidor p\u00fablico, porque ele s\u00f3 perde o cargo se houver reincid\u00eancia.\r\nDiz o par\u00e1grafo \u00fanico que \"os efeitos previstos nos incisos II e III s\u00e3o condicionados \u00e0 ocorr\u00eancia de reincid\u00eancia em crime de abuso de autoridade e n\u00e3o s\u00e3o autom\u00e1ticos, devendo ser declarados motivadamente na senten\u00e7a. Esse par\u00e1grafo do projeto est\u00e1 relacionado ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 92 do C\u00f3digo Penal.\r\nVejam bem, esses efeitos da condena\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais leves do que os efeitos do C\u00f3digo de Processo Penal e do C\u00f3digo Penal. Por qu\u00ea? Porque isso foi negociado com a associa\u00e7\u00e3o dos ju\u00edzes, dos promotores, foi negociado com a associa\u00e7\u00e3o dos policiais, dos delegados pelo Senador Requi\u00e3o quando apresentou o seu relat\u00f3rio, que foi aprovado no Senado.\r\n\u00c9 evidente, portanto, que votamos contra. N\u00f3s temos que manter esses efeitos da condena\u00e7\u00e3o, porque eles s\u00e3o mais adequados ao caso de abuso de autoridade.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer a todos os Parlamentares L\u00edderes que participaram do entendimento para a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. \r\nEstamos hoje eliminando da nossa sociedade os inimput\u00e1veis. Hoje, ningu\u00e9m mais est\u00e1 acima da lei, ningu\u00e9m est\u00e1 mais acima de outro cidad\u00e3o. Todos os brasileiros ocupantes de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica t\u00eam que responder pelas suas atitudes, t\u00eam que responder pelas suas decis\u00f5es.\r\nFiquem tranquilos! V\u00e3o dormir tranquilos os bons policiais, os bons promotores, os bons ju\u00edzes, os bons servidores p\u00fablicos. Durmam em paz! Este projeto \u00e9 para punir aqueles que abusam da sua autoridade contra qualquer cidad\u00e3o brasileiro. \r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8.240/17, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, LA\u00c7O (HIPISMO), PATRIM\u00d4NIO IMATERIAL, CULTURA NACIONAL, EXPLICITA\u00c7\u00c3O, MODALIDADE ESPORTIVA, HIPISMO, VAQUEJADA, VOTO FAVOR\u00c1VEL, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Registro de voto a favor do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, acerca da inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o. Acompanhamento da orienta\u00e7\u00e3o do partido em vota\u00e7\u00f5es anteriores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, pe\u00e7o 1 minuto para registrar o meu voto favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria, que \u00e9 importante para a cultura brasileira.\r\nA minha filha Andressa tem um haras de Quarto de Milha, prova dos Tr\u00eas Tambores. Apoiamos a ABQM, que cuida muito bem de conferir o bom trato dos animais.\r\nJustifico tamb\u00e9m que nas vota\u00e7\u00f5es anteriores eu votei de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DELIBERA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Defesa da rejei\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais apostos a dispositivos do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, vamos falar sobre a Lei de Abuso de Autoridade, que foi votada, vetada e que retornar\u00e1 ao Congresso Nacional para aprecia\u00e7\u00e3o dos colegas Parlamentares.\r\nJ\u00e1 conquistamos na Lei de Abuso de Autoridade dispositivos que s\u00e3o importantes. Afastamos a quest\u00e3o da hermen\u00eautica: a interpreta\u00e7\u00e3o que o juiz d\u00e1 sobre provas ou sobre a pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 a ele imputada como abuso de autoridade.\r\nA lei exige dolo espec\u00edfico para caracterizar o crime de abuso de autoridade e prev\u00ea a perda do cargo apenas em caso de reincid\u00eancia, que \u00e9 uma atenuante, porque, pelo Estatuto dos Servidores, na primeira condena\u00e7\u00e3o criminal, ele j\u00e1 \u00e9 afastado do cargo. N\u00f3s estamos dando uma reincid\u00eancia especialmente no caso dos senhores policiais.\r\nJ\u00e1 est\u00e3o sancionados os seguintes temas: obter provas por meio manifestadamente il\u00edcito \u00e9 abuso de autoridade; requisitar instaura\u00e7\u00e3o ou instaurar procedimento investigat\u00f3rio de infra\u00e7\u00e3o penal administrativa em desfavor de algu\u00e9m \u00e0 falta de qualquer ind\u00edcio da pr\u00e1tica de crime ou il\u00edcito funcional; prestar informa\u00e7\u00e3o falsa sobre o procedimento judicial, fiscal ou administrativo, com o fim de prejudicar o interesse do investigado tamb\u00e9m passa a ser crime de abuso de autoridade; assim como estender injustificadamente a investiga\u00e7\u00e3o, procrastinando-a em preju\u00edzo do investigado - h\u00e1 investiga\u00e7\u00f5es que est\u00e3o h\u00e1 6, 8, 10 anos, e n\u00e3o s\u00e3o conclu\u00eddas, nem se denuncia, para a pessoa poder se defender, provar que n\u00e3o deve, nem se arquiva. \u00c9 o art. 31 da lei que n\u00f3s aprovamos e que foi sancionado; decretar em processo judicial a indisponibilidade de ativos financeiros em quantia que extrapole exacerbadamente o valor estimado para satisfa\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. Esse tamb\u00e9m \u00e9 muito importante porque, quando se pede bloqueio de bens, normalmente manda-se bloquear tudo, e n\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel agora. Isso vai caracterizar abuso de autoridade. A autoridade judici\u00e1ria vai ter que quantificar o eventual preju\u00edzo e fazer o bloqueio proporcional ao dano que possa eventualmente ter sido causado.\r\nQuais s\u00e3o os vetos ent\u00e3o que n\u00f3s pretendemos apreciar e que, na minha opini\u00e3o, devem ser derrubados pelo Plen\u00e1rio do Senado e da C\u00e2mara dos Deputados? O art. 9\u00ba, que tornava crime decretar pris\u00e3o ou deixar de conceder liberdade em manifesta desconformidade com a lei. Ora, ent\u00e3o n\u00f3s queremos que se possa prender algu\u00e9m em manifesta desconformidade com a lei? Que sentido tem vetar um artigo como esse? \u00c9 a garantia individual que todos temos e que tem que ser preservada, \u00e9 direito do cidad\u00e3o brasileiro. Iniciar persecu\u00e7\u00e3o penal civil ou administrativa sem justa causa. Ent\u00e3o, o chefe abre o processo administrativo contra o seu subordinado em qualquer institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica sem justa causa e n\u00e3o se constitui abuso de autoridade? \u00c9 claro que isso \u00e9 abuso de autoridade. Temos que derrubar esse veto, garantir a seguran\u00e7a de todos para que n\u00e3o sejam perseguidos, assediados pelos seus superiores - e aqui se trata de todas as institui\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nO art. 38 tipifica a conduta de antecipar atribui\u00e7\u00e3o de culpa antes de conclu\u00eddas as investiga\u00e7\u00f5es e formalizada a acusa\u00e7\u00e3o, como nos casos em que o delegado ou membro do MP comuniquem na TV ou em rede social que determinada pessoa praticou crimes antes de conclu\u00edrem o inqu\u00e9rito. O linchamento moral passa a ser abuso de autoridade. A antecipa\u00e7\u00e3o de imputa\u00e7\u00e3o de culpa, antes do fim da investiga\u00e7\u00e3o, \u00e9 abuso de autoridade. \r\nH\u00e1 aquelas coletivas que s\u00e3o dadas mostrando uma s\u00e9rie de eventuais irregularidades cometidas. E, depois de 5 anos, o inqu\u00e9rito n\u00e3o termina e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 arquivado, a pessoa n\u00e3o \u00e9 denunciada e nem consegue provar que n\u00e3o deve. Isso passa a ser abuso de autoridade. \r\nN\u00f3s temos que derrubar esse veto, porque \u00e9 \u00f3bvio que \u00e9 um direito nosso a preserva\u00e7\u00e3o da nossa honra. Este modelo de atua\u00e7\u00e3o sequestra a honra das pessoas, sequestra a moral das pessoas. Voc\u00ea \u00e9 acusado publicamente de ter cometido eventual irregularidade, passam-se anos, e voc\u00ea nem sequer \u00e9 denunciado, para provar que n\u00e3o deve. Mas a mancha est\u00e1 feita na sua reputa\u00e7\u00e3o, o ataque est\u00e1 feito \u00e0 sua imagem. Para n\u00f3s pol\u00edticos, a nossa imagem \u00e9 o nosso patrim\u00f4nio. N\u00f3s temos que preservar a nossa imagem. Aqueles que, de fato, cometerem algum crime, quando condenados, ter\u00e3o puni\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o podem ser linchados moralmente, por mero capricho da autoridade.\r\nO inciso II do art. 22 busca evitar que opera\u00e7\u00f5es policiais sejam executadas de modo desproporcional ou com o intuito de lesar a imagem do investigado. Como eu falo, se um pai de fam\u00edlia perdeu o emprego e n\u00e3o pagou a pens\u00e3o para a ex-esposa, ele vai preso por n\u00e3o pagar a pens\u00e3o. \u00c9 a lei. Precisa ser algemado esse pai de fam\u00edlia, esse trabalhador? Precisa chamar a imprensa para acompanhar a pris\u00e3o do pai de fam\u00edlia que n\u00e3o pagou pens\u00e3o aliment\u00edcia? Ora, \u00e9 claro que isso \u00e9 abuso de autoridade! Temos que derrubar esse veto tamb\u00e9m. \r\nO art. 32 diz sobre negar acesso aos autos de procedimento investigat\u00f3rio de infra\u00e7\u00e3o penal, civil ou administrativa, ressalvadas as pe\u00e7as protegidas por sigilo. \u00c9 comum o jornalista estar lendo, na televis\u00e3o ou no r\u00e1dio, um processo que est\u00e1 em segredo de Justi\u00e7a e ao qual a parte n\u00e3o conseguiu acesso, para poder se defender. \u00c9 comum uma pessoa ficar sob ataque da imprensa por 4, 5 dias ou 1 semana, e o seu advogado n\u00e3o conseguir acesso ao processo. A\u00ed o advogado orienta ao seu cliente: \"Olha, n\u00e3o abra a boca porque, sen\u00e3o, voc\u00ea pode falar algo que prejudica a defesa\". E, como quem cala consente, a pessoa fica sendo atacada l\u00e1 por 1 semana, n\u00e3o se defende e acaba tendo imputada a culpa por omiss\u00e3o. Negar acesso ao processo passa, sim, a ser crime de abuso de autoridade. N\u00f3s temos que derrubar esse veto tamb\u00e9m. \r\nH\u00e1 um dispositivo que visa punir a pessoa que omite dado ou informa\u00e7\u00e3o sobre fato juridicamente relevante e n\u00e3o sigiloso, em procedimento judicial, policial, fiscal ou administrativo, com o fim de prejudicar o interessado. Isso tamb\u00e9m \u00e9 abuso de autoridade.\r\nConstranger o preso, mediante viol\u00eancia grave ou redu\u00e7\u00e3o de sua capacidade de resist\u00eancia, a produzir prova contra si mesmo \u00e9 tortura, \u00e9 tortura! \u00c9 claro que isso \u00e9 abuso autoridade. Temos que derrubar esse veto.\r\nO art. 26 criminaliza a pr\u00e1tica do flagrante provocado. Isso tamb\u00e9m \u00e9 abuso de autoridade.\r\nH\u00e1 a conduta de impedir, sem motivo razo\u00e1vel, a entrevista pessoal e reservada do preso com o seu advogado. \u00c9 comum isolarem o preso e for\u00e7\u00e1-lo a fazer dela\u00e7\u00e3o. Isso tamb\u00e9m passa a ser abuso de autoridade.\r\nCriminalizar a execu\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o ilegal, ou seja, aquela que n\u00e3o esteja fundada em ordem escrita de autoridade e nem em situa\u00e7\u00e3o de flagrante delito, a lei diz que n\u00e3o se pode prender se n\u00e3o houver autoriza\u00e7\u00e3o judicial ou n\u00e3o houver flagrante delito, mas as pris\u00f5es acontecem. Ent\u00e3o, tamb\u00e9m temos que derrubar isso para manter como abuso de autoridade.\r\nDeixar de se identificar ou se identificar falsamente ao preso tamb\u00e9m \u00e9 abuso de autoridade. N\u00e3o estamos falando aqui de agente infiltrado, que para isso h\u00e1 autoriza\u00e7\u00e3o judicial espec\u00edfica.\r\nAssim, Sr. Presidente, outros artigos da lei - fora o art. 17, que trata do uso indevido de algemas, porque acordamos aqui que, se vetado, n\u00e3o seria derrubado - devem ter, sim, os vetos derrubados.\r\nPe\u00e7o apoio dos senhores colegas. Leiam a lei, por favor, e entendam o que est\u00e1 dito l\u00e1. N\u00e3o caiam nessa conversa de que isso vai atrapalhar a investiga\u00e7\u00e3o.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=345&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de imediata instala\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s estamos em um momento importante da hist\u00f3ria do Brasil. N\u00f3s temos a CPMI das Fake News em andamento, que \u00e9 uma CPI mista de Deputados e Senadores, e agora a CPI da Lava-Jato. Eu assinei o requerimento de cria\u00e7\u00e3o dessa CPI. Quero dizer aqui que \u00e9 sim necess\u00e1rio investigar se os m\u00e9todos utilizados pela Lava-Jato foram republicanos e se respeitaram a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, a nossa legisla\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 um grande questionamento. As mensagens divulgadas pelo The Intercept mostram as conversas entre os integrantes da Lava-Jato em rela\u00e7\u00e3o a decis\u00f5es, a atitudes, que n\u00e3o s\u00e3o republicanas, mas eles n\u00e3o confirmam nem negam.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos saber se a Lava-Jato foi efetivamente conduzida dentro da legisla\u00e7\u00e3o brasileira. E \u00e9 bom esse esclarecimento at\u00e9 para a pr\u00f3pria for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato. Vamos deixar bem claro para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira se os promotores agiram corretamente, sen\u00e3o vamos tomar provid\u00eancias para que aqueles que foram injusti\u00e7ados tenham condi\u00e7\u00f5es de ser recuperados na sua honra por ataques que n\u00e3o foram merecidos.\r\nPortanto, Sra. Presidente, precisamos sim da CPI da Lava-Jato. Pe\u00e7o a V.Exa. que instale de imediato a Comiss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-24T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, APRECIA\u00c7\u00c3O, RESULTADO, DERRUBADA DE VETO, VETO 31/2019, VETO PARCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE,",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 31, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Senado Federal n\u00ba 85, de 2017, (n\u00ba 7.596, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a Lei de Abuso de Autoridade, cujos vetos acabamos de apreciar neste momento, j\u00e1 havia produzido os seguintes efeitos. Pe\u00e7o aos Srs. Deputados que atentem ao resultado, que vou anunciar, da aprecia\u00e7\u00e3o dos vetos.\r\nJ\u00e1 era crime de abuso de autoridade obter provas por meio manifestamente il\u00edcito. Tamb\u00e9m j\u00e1 havia sido sancionado pelo Presidente Bolsonaro o art. 27, que diz: \"Requisitar instaura\u00e7\u00e3o ou instaurar procedimento investigat\u00f3rio de infra\u00e7\u00e3o penal ou administrativa, em desfavor de algu\u00e9m, \u00e0 falta de qualquer ind\u00edcio da pr\u00e1tica de crime, de il\u00edcito (...)\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Eu gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. N\u00f3s temos um orador na tribuna.\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - Deputado Marcel, eu estou aqui explicando os vetos que foram derrubados agora na Casa.\r\nPrestar informa\u00e7\u00e3o falsa sobre procedimento judicial, policial, fiscal tamb\u00e9m j\u00e1 era abuso de autoridade. Estender injustificadamente a investiga\u00e7\u00e3o, procrastinando-a em preju\u00edzo do investigado, tamb\u00e9m j\u00e1 era abuso de autoridade.\r\nDecretar, em processo judicial, indisponibilidade de ativos financeiros, em quantia que extrapole exacerbadamente o valor estimado para satisfa\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, tamb\u00e9m era abuso de autoridade.\r\nAgora, com a derrubada dos vetos, os crimes previstos nessa lei s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada. Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o oferecer a den\u00fancia no prazo de 6 meses, o abusado tem o direito de oferecer a den\u00fancia diretamente. Portanto, os tr\u00eas vetos que se referem a esse artigo foram rejeitados, e passa a ser lei que os crimes previstos na Lei de Abuso de Autoridade s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.\r\nDecretar medida de priva\u00e7\u00e3o de liberdade em manifesta desconformidade com a lei era, obviamente, abuso de autoridade. A rejei\u00e7\u00e3o desse veto \u00e9 natural.\r\nRelaxar a pris\u00e3o em manifesta desconformidade com a lei \u00e9 abuso de autoridade.\r\nDeixar de substituir a pris\u00e3o preventiva por medida cautelar diversa ou conceder liberdade provis\u00f3ria, quando manifestamente cab\u00edvel, passa a ser abuso de autoridade.\r\nDeixar de deferir liminar ou ordem de habeas corpus, quando manifestamente cab\u00edvel, tamb\u00e9m passa a ser abuso de autoridade. Veto rejeitado.\r\nConstranger o preso a produzir prova contra si mesmo ou contra terceiro tamb\u00e9m \u00e9 abuso de autoridade.\r\nInsistir no interrogat\u00f3rio de pessoa que tenha decidido exercer o direito ao sil\u00eancio - portanto, a pessoa que optar por exercer o direito ao sil\u00eancio tem esse direito garantido agora - ou de pessoa que tenha optado por ser assistida por advogado ou defensor p\u00fablico \u00e9 abuso de autoridade. O acusado n\u00e3o pode mais ser interrogado sem a presen\u00e7a do seu patrono.\r\nDeixar de se identificar ou se identificar falsamente ao preso \u00e9 abuso de autoridade. Incorre na mesma pena quem, como respons\u00e1vel pelo interrogat\u00f3rio, em sede de procedimento investigat\u00f3rio, deixa de se identificar ao preso. \u00c9 tamb\u00e9m abuso de autoridade.\r\nImpedir, sem justa causa, entrevista pessoal e reservada do preso com seu advogado \u00e9 tamb\u00e9m abuso de autoridade. Incorre na mesma pena quem impede o preso, o r\u00e9u solto ou o investigado de se entrevistar pessoal e reservadamente com seu advogado.\r\nDar in\u00edcio ou proceder \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal, civil ou administrativa sem justa causa fundamentada \u00e9, obviamente, abuso de autoridade. Os Srs. Deputados e os Srs. Senadores tomaram a decis\u00e3o correta.\r\nNegar ao interessado, seu defensor ou advogado acesso aos autos \u00e9 abuso de autoridade.\r\nO respons\u00e1vel pelas investiga\u00e7\u00f5es que, atrav\u00e9s de meios de comunica\u00e7\u00e3o, inclusive redes sociais, antecipar atribui\u00e7\u00e3o de culpa antes de conclu\u00eddas as apura\u00e7\u00f5es e formalizada a acusa\u00e7\u00e3o, isso tamb\u00e9m \u00e9 abuso de autoridade.\r\nE, finalmente, violar direito ou prerrogativa do advogado tamb\u00e9m \u00e9 abuso de autoridade.\r\nEu quero agradecer a todos os senhores, que, nesta sess\u00e3o, exerceram o seu mandato popular, trazendo a esta Casa protagonismo no sentido de que todos os cidad\u00e3os brasileiros s\u00e3o iguais perante a lei. Os inimput\u00e1veis n\u00e3o mais poder\u00e3o se esconder atr\u00e1s da falta de regulamenta\u00e7\u00e3o da lei, t\u00eam que ser responsabilizados por seus atos. Quem cometer abuso de autoridade ir\u00e1 responder. Isso serve para o Executivo, o Legislativo, o Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Tribunal de Contas.\r\nGrande vit\u00f3ria para o Brasil. Est\u00e3o de parab\u00e9ns os Srs. Parlamentares! (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA),.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Esclarecimento sobre os termos do acordo para vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA, e posterior aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu vou ler o texto que ser\u00e1 votado na lei do REVALIDA. \r\n\u00c9 isto que est\u00e1 proposto no acordo do Plen\u00e1rio: n\u00f3s adiar\u00edamos por duas sess\u00f5es, votar\u00edamos o REVALIDA e, em seguida, V.Exa. abre uma sess\u00e3o, depois outra, e n\u00f3s retornar\u00edamos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da MP, para votarmos o texto da MP j\u00e1 com os acordos sobre os cons\u00f3rcios e as demais quest\u00f5es no que for poss\u00edvel. A mat\u00e9ria vai \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, mas com base no entendimento da maioria dos L\u00edderes.\r\nQuanto ao REVALIDA, o que se est\u00e1 propondo aqui \u00e9 que o REVALIDA ser\u00e1 implementado pela Uni\u00e3o e acompanhado pelo Conselho Federal de Medicina, facultada a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior p\u00fablicas e privadas que tenham curso de medicina com as avalia\u00e7\u00f5es 4 e 5 no Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes - ENADE. \r\n\u00c9 basicamente nisto que h\u00e1 diverg\u00eancia: no outro, era s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s universidades p\u00fablicas. H\u00e1 uma penaliza\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o falsa. Se a faculdade apresentar alguma documenta\u00e7\u00e3o falsa, o candidato pode ser punido. O texto \u00e9 basicamente este. \r\nO acordo se d\u00e1 sobre este tema, que visa incluir, para fazer o REVALIDA, as faculdades privadas que recebam nota 4 e 5 no ENADE. Feito este acordo, n\u00f3s votamos a lei, aprovamos o REVALIDA e retornamos para votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, j\u00e1 sem o maior impasse que est\u00e1 estabelecido: o REVALIDA. \r\nEu tenho certeza de que venceremos a medida provis\u00f3ria. Obviamente, os L\u00edderes que est\u00e3o aqui se comprometer\u00e3o ao microfone a manter o qu\u00f3rum e far\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o da MP na sequ\u00eancia da vota\u00e7\u00e3o da lei. O texto do acordo proposto \u00e9 este.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA),.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Tentativa dos L\u00edderes partid\u00e1rios de celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, e do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, relativo \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeiras - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que n\u00f3s tivemos a presen\u00e7a do Ministro Mandetta em plen\u00e1rio. Foram v\u00e1rias horas de rodada de L\u00edderes aqui, mas n\u00e3o chegamos a um entendimento. Depois de tentarmos v\u00e1rias sa\u00eddas, houve um entendimento para que o encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do projeto fosse suspenso por uma sess\u00e3o, e n\u00f3s votar\u00edamos o projeto com o texto que acata as faculdades privadas de nota 4 e 5 e que pune a apresenta\u00e7\u00e3o. Foi o que encaminhamos aqui, Sr. Presidente.\r\nDepois, todos os L\u00edderes vamos nos comprometer, obviamente, com a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em seguida. Foi com isso que a quase totalidade dos L\u00edderes concordou para o encaminhamento.\r\nO SR. ELMAR NASCIMENTO (DEM - BA) - Sr. Presidente, o Democratas n\u00e3o concorda.\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - N\u00f3s tentar\u00edamos votar primeiro a medida provis\u00f3ria e depois o projeto. \u00c9 o que estamos fazendo desde que entramos no plen\u00e1rio hoje. No entanto, n\u00e3o houve este entendimento. \r\nDesta forma, respeitando os m\u00e9dicos que est\u00e3o aqui no plen\u00e1rio - eu tenho muito respeito pelos m\u00e9dicos -, al\u00e9m desta quest\u00e3o corporativa, n\u00f3s estamos tentando um acordo que permeie todos os partidos. Eu acredito que, se caminharmos nesta dire\u00e7\u00e3o, n\u00f3s venceremos a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria neste sentido.\r\nFoi o que n\u00f3s conseguimos at\u00e9 agora, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), VERIFICA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, CONHECIMENTO, HABILIDADE, COMPET\u00caNCIA, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, EMENDA AGLUTINATIVA, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.067, de 2015, que institui o Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Universidades Estrangeiras - REVALIDA.\r\nEu li agora h\u00e1 pouco, em plen\u00e1rio, o texto que havia sido acordado pela maioria dos Srs. L\u00edderes nas in\u00fameras reuni\u00f5es antecedentes a esta sess\u00e3o, que fizemos para que pud\u00e9ssemos fazer a vota\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria. N\u00f3s incluiremos, no texto, o \u00a7 1\u00ba, que fala que o REVALIDA ser\u00e1 implementado pela Uni\u00e3o e acompanhado pelo Conselho Federal de Medicina, facultada a participa\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas que tenham curso de Medicina com avalia\u00e7\u00e3o 4 e 5 no Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - SINAES, nos termos do regulamento. A institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica ou privada interessada em participar do REVALIDA firmar\u00e1 ato de ades\u00e3o volunt\u00e1ria cujos crit\u00e9rios ser\u00e3o definidos em regulamento pelo Poder Executivo.\r\nO texto fica aditado ao texto que recebeu urg\u00eancia constitucional, texto do projeto do Deputado Hiran Gon\u00e7alves.\r\nPe\u00e7o \u00e0 assessoria do Progressistas, por favor, que me alcance o texto do Deputado Hiran Gon\u00e7alves, que teve urg\u00eancia aprovada, porque n\u00f3s estamos fazendo aqui uma emenda aglutinativa para adequar o texto ao acordo dos Srs. L\u00edderes, para incluir as universidades privadas que t\u00eam nota 4 e 5 no SINAES.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4067/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS (REVALIDA), VERIFICA\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, CONHECIMENTO, HABILIDADE, COMPET\u00caNCIA, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA (CFM), DIPLOMA DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO, UNIVERSIDADE ESTRANGEIRA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMISS\u00c3O, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 3, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.067-A, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira - REVALIDA.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, segundo a Emenda n\u00ba 2, do Deputado Luiz\u00e3o Goulart:\r\n\u00a7 2\u00ba Ficam dispensados da realiza\u00e7\u00e3o do exame de profici\u00eancia, para fins de posse em cargo p\u00fablico de m\u00e9dico, os estudantes que conclu\u00edrem o curso de gradua\u00e7\u00e3o em medicina at\u00e9 o semestre anterior do ano em que o exame passar a ser realizado.  \r\nMeu parecer \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 Emenda n\u00ba 2, Sr. Presidente.\r\nEmenda n\u00ba 3:\r\nArt. 7\u00ba Os portadores de diploma de Medicina expedidos no exterior, que forem aprovados no Exame Revalida, integrar\u00e3o, pelo prazo (m\u00ednimo) de 2 anos, os quadros do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil.\r\nO SR. ODAIR CUNHA (PT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Deputado Odair Cunha justifica sua aus\u00eancia na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Na pr\u00f3xima V.Exa. vota.\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - Nosso parecer \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 Emenda n\u00ba 3, Sr. Presidente.\r\nEmenda n\u00ba 1:\r\n\u00a7 1\u00ba O exame dever\u00e1 ser compat\u00edvel com as diretrizes nacionais curriculares e com os par\u00e2metros estabelecidos pela Comiss\u00e3o Nacional de Resid\u00eancia M\u00e9dica - CNRM.\r\nO parecer tamb\u00e9m \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 Emenda n\u00ba 1, Sr. Presidente.\r\nO SR. DAGOBERTO NOGUEIRA (PDT - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Deputado Dagoberto Nogueira votou com o partido na vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nO SR. JO\u00c3O CAMPOS (REPUBLICANOS - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Deputado Jo\u00e3o Campos votou com o partido na vota\u00e7\u00e3o anterior.\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - O parecer \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa, mas contr\u00e1rio ao m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Defesa da celebra\u00e7\u00e3o de acordo para vota\u00e7\u00e3o em globo dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta j\u00e1 \u00e9 quarta sess\u00e3o do Congresso convocada para a vota\u00e7\u00e3o destes PLNs.\r\nN\u00f3s temos buscado, de forma incessante, com os Srs. L\u00edderes o entendimento para estas vota\u00e7\u00f5es porque a destina\u00e7\u00e3o destes recursos \u00e9 necess\u00e1ria. Os recursos precisam ser realocados, para que possam ser destinados corretamente \u00e0s finalidades que neste momento se apresentam como prioridade para o Governo.\r\n\u00c9 muito importante que cheguemos a um entendimento sobre a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Eu entendo que \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel votarmos os requerimentos em globo se conseguirmos construir um acordo para que o maior n\u00famero de partidos possa apoiar esta mat\u00e9ria. \r\nEste \u00e9 o entendimento majorit\u00e1rio dos partidos que t\u00eam a maior bancada na Casa. Eu pe\u00e7o que construamos este acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a exist\u00eancia de amparo regimental para vota\u00e7\u00e3o em globo dos projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o aos Srs. L\u00edderes que prestem aten\u00e7\u00e3o ao Regimento. H\u00e1 amparo legal para vota\u00e7\u00e3o em globo.\r\nReza o art. 151: \"Nos casos omissos neste Regimento, aplicar-se-\u00e3o as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento do Senado e, se este ainda for omisso, as do da C\u00e2mara dos Deputados\".\r\nPelo Regimento do Senado Federal, art. 235, inciso III, a al\u00ednea \"d\" diz: \"Na fase da sess\u00e3o em que a mat\u00e9ria respectiva foi anunciada, requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo ou parcelada\".\r\nPortanto, baseado no art. 151 do Regimento Comum e no art. 235 do Regimento do Senado Federal, h\u00e1 amparo regimental para a vota\u00e7\u00e3o em globo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que coloque o requerimento em vota\u00e7\u00e3o em globo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nEVENTO RELIGIOSO, SAUDA\u00c7\u00c3O",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, e ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia, pela proficuidade dos trabalhos parlamentares em 2019. Agradecimento aos servidores do Poder Legislativo. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer o seu trabalho, o trabalho do Deputado Rodrigo Maia. Tivemos um ano de trabalho muito produtivo no Congresso Nacional.\r\nQuero agradecer aos servidores da Casa, a todos que cooperaram, aos assessores de gabinete.\r\nDesejo a todos um feliz Natal e um bom ano, agradecendo a Deus as b\u00ean\u00e7\u00e3os que recebemos neste ano, que foram muitas, e todos, com sa\u00fade, com energia, acreditando no nosso Brasil. N\u00f3s precisamos, com o nosso trabalho nesta Casa, animar a economia brasileira, para que cres\u00e7a e d\u00ea oportunidade aos jovens, a fim de que possam ter esperan\u00e7a de dias melhores.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LEI DE ABUSO DE AUTORIDADE (2019), PRINC\u00cdPIO DA PRESUN\u00c7\u00c3O DE INOC\u00caNCIA, DEFESA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O NORMATIVA, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO FEDERAL (MPF), PROCURADORIA_GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), ABUSO DE AUTORIDADE, CR\u00cdTICA.\r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da  Lei n\u00ba 13.869, de 2019, a respeito dos crimes de abuso de autoridade. Instala\u00e7\u00e3o pela Casa da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, acerca das san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional - Lei da Improbidade Administrativa.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, vou falar sobre a Lei de Abuso de Autoridade. N\u00e3o se pode cometer crimes para combater crimes.\r\nA Lei de Abuso de Autoridade entrou em vigor na primeira sexta-feira de janeiro. O texto foi aprovado em agosto do ano passado, e a lei foi sancionada em setembro pelo Presidente Jair Bolsonaro. Depois de 10 anos de debates no Congresso Nacional, j\u00e1 come\u00e7a a gerar os primeiros impactos.\r\nH\u00e1 cr\u00edticas e elogios. A nova legisla\u00e7\u00e3o expandiu o entendimento do que \u00e9 conduta excessiva dos servidores p\u00fablicos e ampliou o alcance para membros do Legislativo, do Judici\u00e1rio, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dos Tribunais de Contas.\r\nA legisla\u00e7\u00e3o anterior, de 1965, descrevia uma s\u00e9rie de crimes de abuso, apesar de faz\u00ea-lo de forma gen\u00e9rica e com puni\u00e7\u00f5es leves, al\u00e9m de ser restrita a servidores do Executivo. A nova regulamenta\u00e7\u00e3o real\u00e7a o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, cl\u00e1usula p\u00e9trea da nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e segue a mesma trilha de democracias consolidadas, a exemplo de Fran\u00e7a, Alemanha, Estados Unidos e Espanha, onde h\u00e1 leis penais efetivas para coibir os excessos dos agentes p\u00fablicos. Passou a ser crime, por exemplo, decretar pris\u00e3o cautelar sem fundamento, iniciar a\u00e7\u00e3o penal sem ind\u00edcio de autoria ou contra quem se sabe inocente, vazar trechos de grava\u00e7\u00f5es para denegrir a imagem do investigado. A legisla\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m classifica como abuso de autoridade opera\u00e7\u00f5es policiais espetaculosas, investiga\u00e7\u00f5es sem fim e pris\u00f5es tempor\u00e1rias ou provis\u00f3rias por fatos ocorridos anos atr\u00e1s.\r\nPor\u00e9m, o ambiente estimulado por diversas corpora\u00e7\u00f5es nas discuss\u00f5es, nas vota\u00e7\u00f5es do Congresso e at\u00e9 no per\u00edodo de an\u00e1lise presidencial indicava que a nova legisla\u00e7\u00e3o seria raz\u00e3o de cr\u00edticas e pol\u00eamicas assim que entrasse em vigor. Diversos juristas, no entanto, apontam que a nova lei replica defini\u00e7\u00f5es da anterior e n\u00e3o tem potencial de atrapalhar opera\u00e7\u00f5es como a Lava-Jato ou o progresso de investiga\u00e7\u00e3o em curso.\tSegundo eles, ao tornar crime e tipificar penalmente certas condutas, a lei preencheu uma lacuna do ordenamento jur\u00eddico brasileiro, e isso, naturalmente, obriga o Estado e seus servidores a rever certos protocolos de a\u00e7\u00e3o. H\u00e1 um per\u00edodo natural de ajustes.\r\n\tVolto a ressaltar que a Lei de Abuso de Autoridade n\u00e3o pretende e nunca pretendeu punir quem exerce suas fun\u00e7\u00f5es seguindo as balizas legais, mas, sim, aqueles que as extrapolam. O agente p\u00fablico s\u00f3 ser\u00e1 condenado por crime de abuso de autoridade se houver prova de que praticou o ato com o interesse espec\u00edfico de prejudicar outro ou de beneficiar a si mesmo ou a terceiro, ou, ainda, por mero capricho ou satisfa\u00e7\u00e3o pessoal. N\u00e3o se pode cometer crimes para combater crimes. Seguir a lei e os princ\u00edpios constitucionais \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos de todas as esferas. A Lei de Abuso de Autoridade n\u00e3o freia o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o nem a criminalidade, apenas normatiza a atua\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel daqueles que exercem o poder que a sociedade delega a eles, em prol da pr\u00f3pria sociedade.\r\nPor fim, \u00e9 sempre bom relembrar que caber\u00e3o aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico as den\u00fancias de servidores que eventualmente abusem de seus poderes, e aos magistrados, o julgamento dessas a\u00e7\u00f5es. E est\u00e1 prevista na Lei de Abuso de Autoridade uma a\u00e7\u00e3o penal privativa: ap\u00f3s 6 meses, se o Minist\u00e9rio P\u00fablico, provocado pelo abusado, n\u00e3o fizer a a\u00e7\u00e3o de abuso de autoridade, a pessoa poder\u00e1, ela sim, promover a a\u00e7\u00e3o. \r\nO Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal emitiu a Orienta\u00e7\u00e3o n\u00ba 39 dizendo a todos os seus membros que deveriam verificar os termos da acusa\u00e7\u00e3o e, se poss\u00edvel, arquiv\u00e1-la de pronto. Ele orienta ainda os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico a moverem regressivamente a\u00e7\u00e3o de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa contra quem entrar com uma a\u00e7\u00e3o de abuso de autoridade que eles entenderem sem fundamento.\r\nOra, como a interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 deles pr\u00f3prios, essa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 abusiva. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica j\u00e1 come\u00e7am abusando de autoridade ao orientar que membros dos Poderes que sejam atacados - e a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - ajam regressivamente, ainda ressalvando a a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o c\u00edvel. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o posso concordar com isso. A orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal para os seus membros deve ser sobre como n\u00e3o incidir na Lei de Abuso de Autoridade, como n\u00e3o cometer os excessos que est\u00e3o l\u00e1 discriminados, e n\u00e3o sobre como reagir contra quem, por acaso, acuse-os de abuso de autoridade.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 esse o contexto dessa lei, que \u00e9 importante para o Brasil. Ela \u00e9 um primeiro passo para que todos os brasileiros respondam pelos seus atos. Os inimput\u00e1veis, que existiam at\u00e9 o ano passado, n\u00e3o existem mais no Brasil. Todos responder\u00e3o pelos seus atos segundo a Lei de Abuso de Autoridade.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu quero agradecer a oportunidade desta fala e dizer aos colegas Parlamentares que temos mais lutas pela frente. A Comiss\u00e3o Especial da lei da improbidade est\u00e1 a\u00ed. Precisamos deixar claro que, se n\u00e3o houver dolo, m\u00e1-f\u00e9 e preju\u00edzo ao Er\u00e1rio, n\u00e3o pode haver improbidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA M\u00c9DICOS PELO BRASIL, EXAME NACIONAL DE REVALIDA\u00c7\u00c3O DE DIPLOMAS M\u00c9DICOS EXPEDIDOS POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR ESTRANGEIRA (REVALIDA).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero lembrar que esta vota\u00e7\u00e3o do REVALIDA foi objeto de um acordo que n\u00f3s fizemos aqui para salvar a medida provis\u00f3ria do M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00faltimo dia da vota\u00e7\u00e3o. Inclusive, invertemos a vota\u00e7\u00e3o para votar primeiro o REVALIDA, com essa regra que foi aprovada pela C\u00e2mara, para depois votarmos o programa M\u00e9dicos pelo Brasil. Ent\u00e3o, \u00e9 absolutamente correta a derrubada do veto.\r\nEu sou Vice-L\u00edder do Governo, mas preciso lembrar ao Plen\u00e1rio que houve um acordo aqui. O Ministro Mandetta estava neste plen\u00e1rio e concordou com o texto. Eu fui designado Relator de plen\u00e1rio da mat\u00e9ria e quero dizer...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes me aconselhou muitas vezes quando fui Relator da Lei de Abuso de Autoridade. Como delegado, juiz e promotor, ele sabia bem dos meandros e dificuldades de se conduzir de forma isenta e correta as investiga\u00e7\u00f5es.\r\nDeixo registrados aqui os meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia. Todos n\u00f3s sentimos muito a perda, porque ele era um Parlamentar muito especializado e, portanto, contribuiu muito para essa \u00e1rea do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\nDesejo que seus familiares sejam confortados, porque toda decis\u00e3o vem de Deus. Ent\u00e3o, se era esse o seu momento, com apenas 62 anos de idade, h\u00e1 o seu motivo, mas \u00e9 um des\u00edgnio que n\u00f3s lamentamos, porque contribu\u00eda muito com esta Casa de forma a engrandecer o nosso conhecimento. \r\nTantas proposi\u00e7\u00f5es que deixou aqui apresentadas certamente ainda ser\u00e3o objeto de convers\u00e3o em lei para que o Brasil possa aproveitar do conhecimento que deixou registrado nessas suas proposi\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMIT\u00ca GESTOR, OR\u00c7AMENTO, GUERRA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nMPV 936/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO, DEFESA, GOVERNO FEDERAL.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, SUBS\u00cdDIO (REMUNERA\u00c7\u00c3O), SERVIDOR P\u00daBLICO, AGENTE POL\u00cdTICO.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto de cr\u00e9dito tem caracter\u00edsticas importantes que n\u00f3s queremos ressaltar. Esse projeto libera recursos para o Governo, aumenta o limite de endividamento dos Munic\u00edpios. At\u00e9 que a nossa PEC do Or\u00e7amento de Guerra seja aprovada, \u00e9 preciso que n\u00f3s aprovemos a amplia\u00e7\u00e3o de limites or\u00e7ament\u00e1rios. Mesmo com a crise do coronav\u00edrus, h\u00e1 necessidade de que esses projetos sejam votados. Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da PEC do Or\u00e7amento de Guerra, teremos outro procedimento, e o Governo ter\u00e1 mais liberdade para fazer gastos extraordin\u00e1rios, como os 50 bilh\u00f5es de reais que est\u00e3o destinados agora para a suspens\u00e3o do contrato de trabalho ou a redu\u00e7\u00e3o de jornada.\r\nEu ouvi muitas cr\u00edticas aqui, mas \u00e9 lament\u00e1vel que n\u00e3o se compreenda que o que se est\u00e1 fazendo \u00e9 preservar empregos. O Presidente Bolsonaro e a equipe econ\u00f4mica trabalharam por 15 dias nessa ideia, desde o dia 18 de mar\u00e7o, quando apresentamos essa ideia inicialmente. N\u00f3s falamos com o Secret\u00e1rio Bianco, e o Governo estava processando essa solu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s tivemos agora essa publica\u00e7\u00e3o que permite \u00e0s empresas que est\u00e3o no SIMPLES, que faturam at\u00e9 4 milh\u00f5es e 800 mil reais, suspender totalmente o contrato de trabalho. A empresa est\u00e1 fechada, n\u00e3o est\u00e1 faturando nada, o patr\u00e3o n\u00e3o tem recursos para pagar, e o empregado precisa receber. Ent\u00e3o o Governo pagar\u00e1 o seguro-desemprego integral de quem queira sustar totalmente a jornada de trabalho.\r\nOs outros estabelecimentos, como, por exemplo, os restaurantes que n\u00e3o est\u00e3o funcionando no sal\u00e3o, mas est\u00e3o atendendo por telefone, mediante servi\u00e7o de delivery, t\u00eam redu\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho. Alguns funcion\u00e1rios v\u00e3o ter suspens\u00e3o total; outros, redu\u00e7\u00e3o de jornada. Se for redu\u00e7\u00e3o de jornada, o patr\u00e3o vai pagar 50%, e o Governo vai pagar o seguro-desemprego referente aos outros 50%.\r\nPara todos, patr\u00e3o e empregado, haver\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o de renda, mas haver\u00e1 paz social, porque todos estar\u00e3o em casa no isolamento, mas seguros de que, assim que terminar o isolamento, a atividade econ\u00f4mica vai ser retomada. Patr\u00f5es e empregados, que s\u00e3o colaboradores, estar\u00e3o juntos para oferecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o servi\u00e7os que anteriormente estavam destinados.\r\nEnt\u00e3o \u00e9 uma medida importante, \u00e9 uma medida corajosa. Essa medida cria um novo benef\u00edcio, que \u00e9 o benef\u00edcio de preserva\u00e7\u00e3o de empregos, que n\u00e3o existia no Brasil e que vai custar 50 bilh\u00f5es de reais nos pr\u00f3ximos 90 dias para o Governo Federal.\r\nOs aut\u00f4nomos j\u00e1 t\u00eam o aux\u00edlio de 600 reais, que ainda est\u00e1 pendente de quest\u00f5es jur\u00eddicas para a sua implementa\u00e7\u00e3o. E faltam os servidores p\u00fablicos. Todos os servidores p\u00fablicos, na minha opini\u00e3o, devem tamb\u00e9m contribuir. E agora estou falando eu, Deputado Ricardo Barros. N\u00e3o falo pelo Governo. Eu penso que todo servidor p\u00fablico deve contribuir com uma redu\u00e7\u00e3o salarial de 20% a 30%, porque tamb\u00e9m a arrecada\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados e Munic\u00edpios vai cair em fun\u00e7\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Ent\u00e3o, \u00e9 um momento em que todo brasileiro tem que dar sua cota de contribui\u00e7\u00e3o para que os mais carentes, os mais humildes tenham como ser socorridos pelo Estado brasileiro.\r\nE o Governo tem feito a sua parte, tem editado as medidas, tem dado a sua contribui\u00e7\u00e3o para que haja, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade, o devido amparo, para que o isolamento social n\u00e3o provoque fome, n\u00e3o provoque desespero em fam\u00edlias e afete, por consequ\u00eancia, a seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nEssa medida orientada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade come\u00e7a a ser muito questionada por v\u00e1rios pa\u00edses e pela sociedade de modo geral. Mas a medida est\u00e1 em andamento, e o isolamento horizontal foi a op\u00e7\u00e3o. Ele vai provocar, depois, quando voltarmos \u00e0 atividade, outro pico de infec\u00e7\u00e3o, mas foi a solu\u00e7\u00e3o adotada e \u00e9 a que est\u00e1 em andamento. Poderiam ser adotadas outras solu\u00e7\u00f5es tecnicamente tamb\u00e9m suportadas ou adequadas. Mas essa foi a decis\u00e3o, e todos estamos cumprindo o isolamento da melhor forma.\r\nEnt\u00e3o, o Governo vota \"sim\", obviamente, para a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto que enviou e espera, com isso, poder mais rapidamente atender \u00e0s demandas que est\u00e3o sendo apresentadas para o combate ao coronav\u00edrus.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nSr. Presidente, a medida provis\u00f3ria est\u00e1 muito bem relatada. \u00c9 uma medida provis\u00f3ria importante. H\u00e1 milhares e milhares de im\u00f3veis da Uni\u00e3o que precisam ser entregues aos seus leg\u00edtimos propriet\u00e1rios, para que estes possam plantar, financiar a sua produ\u00e7\u00e3o, pagar impostos ao Governo. Com isso, n\u00f3s vamos democratizar a propriedade da terra no Brasil.\r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 fundamental e, junto com a MP 915, que votaremos em seguida, completa todo um arcabou\u00e7o de simplifica\u00e7\u00e3o do processo de entrega de im\u00f3veis da Uni\u00e3o aos propriet\u00e1rios. \u00c9 muito importante que fa\u00e7amos essa simplifica\u00e7\u00e3o, porque o Governo tem milhares de im\u00f3veis e, no atual modelo, com toda a burocracia que \u00e9 exigida no momento, n\u00e3o ter\u00edamos capacidade de entregar nem 5% desses im\u00f3veis durante todo um mandato presidencial.\r\nPortanto, votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Defesa de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para resumir todas as falas, o que se pede \u00e9 a interrup\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o em homenagem a um acordo que existia anteriormente de que n\u00e3o se votariam mat\u00e9rias sem acordo no sistema remoto e ponto. Ningu\u00e9m da Oposi\u00e7\u00e3o ou da Minoria est\u00e1 oferecendo nenhum gesto para a pr\u00f3xima quarta-feira. \r\nSimplesmente, L\u00edder Arthur, L\u00edder Aguinaldo e L\u00edder Vitor Hugo, o que se pede aqui, que foi a proposta do L\u00edder Baleia, \u00e9 que n\u00f3s, em homenagem ao que foi conversado anteriormente, n\u00e3o fa\u00e7amos essa vota\u00e7\u00e3o. E, a partir de amanh\u00e3, \u00e0s 9 horas, o Presidente chama a reuni\u00e3o de L\u00edderes, e se construir\u00e1 um novo acordo de procedimentos daqui para frente. \r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu tenho certeza, Deputado, de que o processo de vota\u00e7\u00e3o do projeto de lei ser\u00e1 muito mais tranquilo do que o da medida provis\u00f3ria. Disso eu n\u00e3o tenho d\u00favida nenhuma. Claro que est\u00e1 todo mundo aqui no calor do tema. Mas as sinaliza\u00e7\u00f5es, no meu ponto de vista, pelo que eu conversei nos \u00faltimos dias, caminham para um poss\u00edvel entendimento n\u00e3o no m\u00e9rito, mas no sentido da import\u00e2ncia de encerrar a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Mesmo aqueles que s\u00e3o contra...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, INTERINIDADE, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE SAN\u00cdT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO, MAT\u00c9RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de relevantes mat\u00e9rias destinadas ao enfrentamento da Covid-19. Gest\u00e3o satisfat\u00f3ria do Ministro Interino da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que, apesar da pandemia, temos votado, temos trabalhado, temos decidido aqui no Congresso Nacional especialmente sobre mat\u00e9rias relativas ao combate \u00e0 COVID.\r\nAprovamos bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais aqui, e n\u00e3o s\u00f3 para a sa\u00fade. O Ministro da Sa\u00fade, o General Pazuello, est\u00e1 fazendo o seu trabalho, um bom trabalho de gest\u00e3o no Minist\u00e9rio, buscando alcan\u00e7ar os resultados necess\u00e1rios para que possamos dar \u00e0queles brasileiros que s\u00e3o contaminados pela COVID um atendimento de qualidade. Tamb\u00e9m aprovamos medidas para aqueles milh\u00f5es de brasileiros que perderam os seus empregos, para aqueles que est\u00e3o com os seus contratos de trabalhos suspensos ou com redu\u00e7\u00e3o de jornada e para aqueles aut\u00f4nomos, que est\u00e3o recebendo a ajuda de 600 reais.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma decis\u00e3o de Governo importante. Tanto o Ministro Paulo Guedes como o Ministro Pazuello e o Ministro Onyx est\u00e3o trabalhando muito, distribuindo recursos para que os brasileiros sofram um menor impacto da pandemia.\r\n\u00c9 claro, \u00e9 uma pandemia, e me solidarizo com os milhares de brasileiros que perderam seus familiares, mas \u00e9 importante ressaltar que o Congresso est\u00e1 tomando decis\u00f5es, est\u00e1 deliberando, est\u00e1 agindo no sentido de dar, neste momento de crise, governabilidade e condi\u00e7\u00f5es para que o Brasil avance.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ASSINATURA ELETR\u00d4NICA, DOCUMENTO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, COMUNICA\u00c7\u00c3O DIGITAL, CIDAD\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, CRIT\u00c9RIO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, LUCAS VERGILIO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos. Sauda\u00e7\u00e3o ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Lucas Vergilio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar o nosso Relator desta medida provis\u00f3ria e agradecer o atendimento de uma emenda que trata da organiza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, da quest\u00e3o do CNPJ dos partidos, da quest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o de novos provis\u00f3rios, novos diret\u00f3rios, que n\u00e3o s\u00e3o registrados, por falta de CNPJ. E para regularizar o CNPJ exige-se o novo diret\u00f3rio registrado. Ent\u00e3o, h\u00e1 a\u00ed uma dificuldade de burocracia que ser\u00e1 superada com emenda acatada pelo Deputado que nos prestigia com seu relat\u00f3rio, e que vai, sem nenhuma d\u00favida, permitir a simplifica\u00e7\u00e3o da burocracia partid\u00e1ria e a melhor organiza\u00e7\u00e3o dos partidos para esta e para outras elei\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nAJUSTE FISCAL, DEFESA.\r\nSALIM MATTAR, EX-SECRET\u00c1RIO, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos. Import\u00e2ncia para o Pa\u00eds de respeito ao limite de gastos p\u00fablicos. Compet\u00eancia do ex-Secret\u00e1rio Especial de Desestatiza\u00e7\u00e3o e Desenvestimento do Minist\u00e9rio da Economia, Salim Mattar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque. N\u00f3s realmente queremos votar o relat\u00f3rio do Deputado Lucas Vergilio, que fez um grande trabalho. \r\nQuero dizer que a decis\u00e3o de n\u00e3o transigir o teto de gastos \u00e9 muito importante para o Brasil e que o nosso Secret\u00e1rio Salim Mattar fez o grande esfor\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o para a venda dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, que est\u00e3o estimados em mais de 1 trilh\u00e3o de reais, com a simplifica\u00e7\u00e3o de um processo chamado PAI - Proposta de Aquisi\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Isso vai ser regulamentado e vai facilitar muito a arrecada\u00e7\u00e3o dos recursos da Uni\u00e3o.\r\nOs Secret\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Economia e o Ministro Paulo Guedes continuam determinados a manter o teto de gastos e o equil\u00edbrio fiscal do Pa\u00eds, com o atendimento da popula\u00e7\u00e3o mais carente. \u00c9 o brasileiro mais carente que sofre, se o Brasil se desorganizar financeiramente. \r\nO nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ACORDO DE LIDERAN\u00c7AS, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o acordo de L\u00edderes para a vota\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nesta manh\u00e3, tivemos uma reuni\u00e3o liderada pelo Senador Eduardo Gomes, L\u00edder do Governo no Congresso, com todos os Srs. L\u00edderes, e chegamos ao seguinte acordo, que contempla o Deputado Arnaldo Jardim:\r\nDerrubada do Veto n\u00ba 62, da ANCINE; do Veto n\u00ba 1, da inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os advocat\u00edcios; do Veto n\u00ba 5, do cr\u00e9dito rural. Ele se referia ao 12. Ser\u00e3o derrubados do 1 ao 13 e mantidos do 14 ao 24. Portanto, fica atendido o interesse do Deputado Arnaldo Jardim, que se manifestou agora.\r\nO veto da profiss\u00e3o de historiador tamb\u00e9m ser\u00e1 derrubado.\r\nN\u00f3s teremos os destaques para o Veto n\u00ba 56, do pacote anticrime, que ser\u00e1 destacado e votado numa pr\u00f3xima sess\u00e3o - faremos uma semana de debates sobre cada ponto do pacote anticrime -, e o Veto n\u00ba 59, do sangue, ir\u00e1 a voto.\r\nO Veto n\u00ba 59, do sangue, e o do historiador come\u00e7am pelo Senado.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - \u00c9 isso que eu queria esclarecer, Deputado Ricardo. Destaque de iniciativa do Senado ser\u00e1 votado inicialmente pelo Senado. E n\u00f3s voltaremos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o \u00e0s 19 horas. Os que foram destacados pelos L\u00edderes da C\u00e2mara n\u00f3s vamos come\u00e7ar agora de manh\u00e3. Ent\u00e3o, \u00e9 importante esse esclarecimento de V.Exa., porque \u00e9 resultado de uma reuni\u00e3o ampla com o L\u00edder do Governo no Congresso.\r\nO SR. CARLOS ZARATTINI (PT - SP) - Presidenta...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - S\u00f3 um instantinho, Deputado. Deixe o Deputado Ricardo complementar.\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - Tamb\u00e9m haver\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o de voto de partidos que neste pacote est\u00e3o concordando com a vota\u00e7\u00e3o dessa forma, porque n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos tecnicamente outra forma de fazer, em cada um dos vetos que achar adequado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ACORDO DE LIDERAN\u00c7AS, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRODUTOR RURAL, BIODIESEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre os termos do acordo de L\u00edderes para vota\u00e7\u00e3o dos vetos presidenciais constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu vou repetir o acordo, que enviei agora ao Deputado Arnaldo Jardim. Ele se refere ao Veto n\u00ba 23, que trata do biodiesel e est\u00e1 para ser mantido.\r\nN\u00f3s derrubaremos, no pacote agr\u00edcola, os Vetos de n\u00bas 1 a 13 e manteremos os Vetos de n\u00bas 14 a 24. Essa foi a d\u00favida colocada.\r\nQuanto aos demais, que j\u00e1 foram anunciados, relativos \u00e0 quest\u00e3o do historiador e \u00e0 da oferta de sangue, eles come\u00e7am pelo Senado, e obviamente n\u00e3o podemos vot\u00e1-los agora, pois \u00e9 preciso manter a preced\u00eancia do Senado. Mas isso est\u00e1 no acordo, e o acordo ser\u00e1 mantido. Os partidos que tiverem posi\u00e7\u00e3o divergente se manifestar\u00e3o.\r\nEste acordo desta sess\u00e3o n\u00e3o serve como jurisprud\u00eancia, Deputada Fernanda, como precedente para outras sess\u00f5es. N\u00f3s estamos aqui tentando avan\u00e7ar.\r\nAgrade\u00e7o, em nome do Governo e do Senador Eduardo Gomes, a compreens\u00e3o de todos os Srs. L\u00edderes com essa tentativa de avan\u00e7ar na pauta. Teremos que ter, ainda, pelo menos 3 sess\u00f5es do Congresso s\u00f3 para apreciar vetos, e esse modelo foi o que encontramos para avan\u00e7ar. Portanto, fazemos a tentativa nesta sess\u00e3o. Os L\u00edderes ter\u00e3o a liberdade de apreciar os resultados dessa tentativa e de decidir se querem ou n\u00e3o repetir o modelo nas pr\u00f3ximas sess\u00f5es.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCERRAMENTO, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONVOCA\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da sess\u00e3o. Convoca\u00e7\u00e3o de nova reuni\u00e3o de L\u00edderes para delibera\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos de vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta da pr\u00f3xima sess\u00e3o conjunta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, eu queria dizer o seguinte: esse procedimento ser\u00e1 decidido na reuni\u00e3o de L\u00edderes que convocaremos agora. Ent\u00e3o, vamos evitar esta discuss\u00e3o agora, porque n\u00f3s precisamos encerrar a sess\u00e3o e convocar nova sess\u00e3o para \u00e0s 14 horas.\r\nAo meio-dia, estar\u00e1 dispon\u00edvel um link para todos os Srs. L\u00edderes de todos os partidos da C\u00e2mara e de todos os partidos do Senado participarem de uma reuni\u00e3o. Nessa reuni\u00e3o entre meio-dia e 14 horas, ser\u00e1 estabelecido o procedimento para a nova sess\u00e3o. Haver\u00e1 tempo para nova apresenta\u00e7\u00e3o de destaques.\r\nO procedimento que for acordado por todos ser\u00e1 efetuado. N\u00e3o ser\u00e1 o mesmo desta sess\u00e3o, ser\u00e1 outro acordo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Mas reafirmando que os destaques de derrubada j\u00e1 assumidos pelo Governo ser\u00e3o mantidos. Poder\u00e1 haver outros ou n\u00e3o.\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - N\u00e3o, Deputada Soraya, haver\u00e1 um novo acordo.\r\nEu prefiro trabalhar desta forma. Como alguns L\u00edderes n\u00e3o participaram do acordo anterior, o acordo n\u00e3o vale. Haver\u00e1 um novo acordo, que ser\u00e1 constru\u00eddo de meio-dia \u00e0s 14 horas, para que nova sess\u00e3o seja iniciada e haja possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de novos destaques. Vai resolver a quest\u00e3o da telemedicina, vai resolver o interesse do NOVO, que n\u00e3o sabemos qual \u00e9, porque n\u00e3o participou da reuni\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, AMBIENTE VIRTUAL, CONVOCA\u00c7\u00c3O, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre o hor\u00e1rio da reuni\u00e3o de L\u00edderes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, quero apenas anunciar uma mudan\u00e7a: a reuni\u00e3o de L\u00edderes ser\u00e1 virtual. E, sendo virtual, eu estou propondo adi\u00e1-la para 12h30min, porque n\u00f3s temos que entrar em contato com os Srs. L\u00edderes por telefone para que estejam na reuni\u00e3o. Caso contr\u00e1rio, n\u00f3s corremos o risco de algu\u00e9m n\u00e3o entrar agora, ao meio-dia, e depois dizer que n\u00e3o participou dessa parte do acordo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - V.Exa. est\u00e1 chamando e eles devem estar ouvindo agora: 12h30min, reuni\u00e3o de L\u00edderes virtual. \r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - Sim, \u00e0s 12h30min iniciaremos a reuni\u00e3o de L\u00edderes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REUNI\u00c3O, AMBIENTE VIRTUAL, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, ACORDO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, CONGRESSO NACIONAL, SESS\u00c3O CONJUNTA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o virtual destinada ao debate da vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 reafirmar que a reuni\u00e3o ser\u00e1 virtual, portanto, os L\u00edderes ser\u00e3o informados do link que est\u00e1 sendo repassado. Pe\u00e7o a todos que participem.\r\nLembro que \u00e9 um novo acordo. Claro que a maioria dos L\u00edderes j\u00e1 tem um acordo. Vamos ouvir aqueles que n\u00e3o foram ouvidos para fazermos o ajuste. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. At\u00e9 as 14 horas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Os progressistas encaminham o voto \"n\u00e3o\", saudando o acordo, o L\u00edder Eduardo Gomes, que fez excelente articula\u00e7\u00e3o, apoiado por todos os demais L\u00edderes, como o L\u00edder Zarattini, da Minoria, que colaborou, o L\u00edder do NOVO, que tamb\u00e9m permitiu que pud\u00e9ssemos votar hoje essas mat\u00e9rias.\r\nEsta \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o inovadora, mas foi a maneira que encontramos para avan\u00e7ar em rela\u00e7\u00e3o aos vetos. S\u00e3o mat\u00e9rias relevantes, importantes. O Governo cedeu em v\u00e1rias posi\u00e7\u00f5es, permitindo a derrubada desses vetos que estamos votando agora.\r\nDestaco a posi\u00e7\u00e3o do Deputado Hiran Gon\u00e7alves relativa ao veto a respeito da telemedicina. Veio ao plen\u00e1rio na manh\u00e3 de hoje e conseguiu incluir nesse acordo essa quest\u00e3o.\r\nO voto \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2020, VETO TOTAL, PL 10980/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 1, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.489, de 2019, do Senado Federal, (n\u00ba 10.980, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994 (Estatuto da OAB), e do Decreto-Lei n\u00ba 9.295, de 1946, com vista ao estabelecimento da natureza t\u00e9cnica e singular dos servi\u00e7os prestados por advogados e por profissionais de contabilidade.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", para a rejei\u00e7\u00e3o do veto.\r\nN\u00f3s acreditamos que devemos manter essa prerrogativa da contrata\u00e7\u00e3o de advogados e contadores sem licita\u00e7\u00e3o, porque, de fato, cada Prefeito que entra precisa ter pessoas de sua confian\u00e7a, e esses contratos continuados acabam prejudicando a capacidade do Prefeito. Ele entra no mandato com o advogado e o contador do outro Prefeito.\r\nIsso n\u00e3o funciona do ponto de vista do esfor\u00e7o que o Prefeito precisa fazer para cumprir a sua proposta de governo, eleita pela popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNOR, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoiamento \u00e0 gest\u00e3o do orador no cargo de L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar todos os companheiros e pedir o apoio para a minha fun\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Governo, que assumo hoje, para que possamos avan\u00e7ar no Congresso, C\u00e2mara dos Deputados e Senado, no sentido de suprir os anseios da sociedade e entregar ao povo brasileiro aqueles direitos que a Constitui\u00e7\u00e3o estabeleceu, e sabemos que precisamos de capacidade financeira para entreg\u00e1-los. Ent\u00e3o, eu queria apenas fazer essa sauda\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, pergunto se h\u00e1 Deputados inscritos para debater a mat\u00e9ria?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Sim.\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - Ent\u00e3o, vamos ouvir os debates.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, LIDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nRICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nCONGRESSO NACIONAL, RECONHECIMENTO, AUTONOMIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO. \r\nGOVERNO, PROGRAMA SOCIAL, RENDA BRASIL,.\r\nMAJOR VITOR HUGO, EX-LIDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019). \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nSISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (SELIC), REDU\u00c7\u00c3O, TAXA REFERENCIAL DO SISTEMA ESPECIAL DE LIQUIDA\u00c7\u00c3O E DE CUST\u00d3DIA (TAXA DE JUROS SELIC), RECURSOS FINANCEIROS, DESTINA\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, COMPROMISSO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de apoiamento \u00e0 gest\u00e3o do orador no cargo de L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia do relacionamento do Congresso Nacional com os Estados e Munic\u00edpios. Vantagens da rela\u00e7\u00e3o harmoniosa e progressista entre os Poderes da Rep\u00fablica. Relev\u00e2ncia do programa assistencial Renda Brasil, elaborado pelo Governo Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia da reforma previdenci\u00e1ria. Qualifica\u00e7\u00e3o do ex-L\u00edder do Governo, Deputado Vitor Hugo. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Vota\u00e7\u00e3o pela Casa de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 Covid-19. Preocupa\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com a sa\u00fade e a renda dos trabalhadores brasileiros. Destina\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea social de recursos provenientes da redu\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros, a Taxa SELIC, pelo Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria - COPOM do Banco Central. Compromissos assumidos pelo orador no exerc\u00edcio do cargo de L\u00edder do Governo na Casa.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou atender ao seu pedido para colaborar com os trabalhos, fazendo uso da palavra pela Lideran\u00e7a do Governo.\r\nQuero agradecer muito a confian\u00e7a do Presidente Bolsonaro, que me convidou para ser L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEstou no meu sexto mandato. J\u00e1 fiz aqui uma trajet\u00f3ria muito dedicada nesta fun\u00e7\u00e3o. A fun\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo \u00e9 formar maioria, agregar, convencer, ceder, para que haja o entendimento e para que o conjunto dos partidos possa, por maioria, aprovar as mat\u00e9rias na Casa. \u00c9 evidente, Sr. Presidente, que para isso \u00e9 preciso o apoio de todos. Ent\u00e3o, a minha primeira palavra aos nossos colegas Deputados \u00e9 para pedir apoio.\r\nA fun\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Governo \u00e9 a de fazer aprovar as mat\u00e9rias que permitir\u00e3o entregar aos brasileiros aqueles compromissos que o Presidente e que o povo que o escolheu fizeram. E o Presidente que o povo escolheu tem propostas de governo para entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e precisa do apoio do Parlamento para aprov\u00e1-las.\r\nEnt\u00e3o, nesse sentido, eu pe\u00e7o a cada Parlamentar, do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o, que nos apoie. Que n\u00f3s tenhamos di\u00e1logo aberto, que n\u00f3s tenhamos sinceridade, franqueza e lealdade. Lealdade, Deputado Evair, \u00e9 uma das qualidades que o ser humano precisa ter. Mas se n\u00e3o houver lealdade, n\u00e3o precisa haver nenhuma outra, porque \u00e9 imposs\u00edvel a conviv\u00eancia com quem n\u00e3o \u00e9 leal.\r\nEnt\u00e3o, neste sentido \u00e9 que eu pe\u00e7o aos colegas que conduzamos os nossos trabalhos: com lealdade, com transpar\u00eancia e com clareza; sim, sim e n\u00e3o, n\u00e3o. Isso \u00e9 melhor para todos, evita momentos de explos\u00e3o, momentos de inflama\u00e7\u00e3o, como aconteceram muitos aqui neste plen\u00e1rio, que eu assisti durante esses longos anos de conviv\u00eancia e que n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para a democracia.\r\nEu tenho uma boa rela\u00e7\u00e3o com o meu partido. Sou o tesoureiro nacional dos progressistas. Em todos os Governos o partido me indicou para compor lideran\u00e7a de Governo. No Governo Temer, fui indicado para ser Ministro da Sa\u00fade. No Governo de Fernando Henrique, fui Vice-L\u00edder na C\u00e2mara e L\u00edder do Governo no Congresso. No Governo do Presidente Lula, fui Vice-L\u00edder do Governo na C\u00e2mara. No Governo da Presidente Dilma, fui tamb\u00e9m Vice-L\u00edder do Governo na C\u00e2mara. Ent\u00e3o, h\u00e1 muito tempo componho lideran\u00e7a de Governo.\r\nPor que isso? A pessoa fala: \"Mas, ent\u00e3o, qual \u00e9 o sentido disso?\" O sentido disso \u00e9 dar governabilidade ao Governo que se elege. O nosso sistema \u00e9 um presidencialismo de coaliz\u00e3o, o nosso sistema exige maioria, tr\u00eas quintos, para uma emenda constitucional. E os Presidentes da Rep\u00fablica dos \u00faltimos per\u00edodos t\u00eam sido eleitos com 10% apenas dos Parlamentares, na C\u00e2mara e no Senado. Obviamente, exige a articula\u00e7\u00e3o. Essa articula\u00e7\u00e3o ocorre da forma mais clara e transparente poss\u00edvel, que \u00e9 uma articula\u00e7\u00e3o de coaliz\u00e3o, de participa\u00e7\u00e3o e de inclus\u00e3o dos programas partid\u00e1rios de cada partido da coaliz\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de Governo.\r\n\u00c9 muito importante que n\u00f3s fa\u00e7amos um bom relacionamento aqui com os Estados e com os Munic\u00edpios. \u00c9 muito importante que o Congresso entenda a autonomia dos Estados e dos Munic\u00edpios, que n\u00e3o imponha aos Estados e aos Munic\u00edpios obriga\u00e7\u00f5es, porque eles t\u00eam autonomia, t\u00eam a sua Lei Org\u00e2nica no Munic\u00edpio, t\u00eam a sua Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e, ora, eles t\u00eam que exercer a sua autonomia.\r\nEnt\u00e3o, tem que haver uma rela\u00e7\u00e3o respeitosa, progressista entre os Poderes. E com o Judici\u00e1rio e o Poder Executivo? Tamb\u00e9m. Aqui \u00e9 o Congresso Nacional. Eu estou aqui para representar o Presidente Bolsonaro, o Governo do Presidente Bolsonaro, que \u00e9 apoiado por uma ampla coaliz\u00e3o de partidos representados nesta Casa.\r\nEnt\u00e3o, a todos os meus colegas Parlamentares eu pe\u00e7o apoio, bom relacionamento com o Senado Federal, respeito \u00e0 autonomia das Casas. Com isso, n\u00f3s vamos construindo aqui as solu\u00e7\u00f5es que os brasileiros esperam.\r\nO novo programa, o Renda Brasil, ser\u00e1 um programa muito mais amplo, porque identificamos, nesta pandemia, que muito mais brasileiros precisam da ajuda do Governo. Eles existem e precisam de assist\u00eancia.\r\nRetomada a economia, muitos deles n\u00e3o precisar\u00e3o mais, v\u00e3o retomar as atividades que tinham anteriormente.\r\nMas \u00e9 assim que n\u00f3s queremos construir o avan\u00e7o da sociedade brasileira, com di\u00e1logo, com muita determina\u00e7\u00e3o e muito trabalho, porque esse trabalho nosso de Parlamentar, como V.Exas. sabem, \u00e9 extenuante, exige-nos de segunda-feira a segunda-feira aten\u00e7\u00e3o aos nossos interesses, seja aqui no Parlamento, seja nas nossas bases eleitorais. Eu pe\u00e7o, ent\u00e3o, que n\u00f3s avancemos.\r\nQuero dizer que o L\u00edder Vitor Hugo sai com um trof\u00e9u: aprovou a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 um Parlamentar muito qualificado, muito preparado, muito bem informado, que cumpriu aqui o seu papel. E eu fa\u00e7o um trabalho de continuidade. N\u00e3o estou na Lideran\u00e7a para mudar, mas para continuar o trabalho que vinha sendo realizado e respeitar os acordos que foram firmados pelo L\u00edder Vitor Hugo e pelos Srs. L\u00edderes anteriormente.\r\n Temos um desafio principal: a reforma tribut\u00e1ria, cujo Relator, o L\u00edder Aguinaldo Ribeiro, \u00e9 um Parlamentar de grande express\u00e3o nesta Casa. Ele certamente, produzir\u00e1, at\u00e9 o final de setembro, na nossa expectativa, um texto que iremos votar. \u00c9 uma plataforma da elei\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia a vota\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Ele se comprometeu com isso. \u00c9 uma agenda do nosso Parlamento, que coincide com a agenda do Executivo.\r\nTemos tudo para avan\u00e7ar nesse sentido. Temos tudo para prosperar no sentido de dar aos brasileiros um sistema tribut\u00e1rio mais justo, um sistema tribut\u00e1rio mais simples, um sistema tribut\u00e1rio que tribute mais os ricos e menos os pobres, porque isso \u00e9 o \u00f3bvio! E assim n\u00f3s vamos poder sustentar melhor os in\u00fameros benef\u00edcios que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira d\u00e1 aos nossos cidad\u00e3os. S\u00e3o muitos benef\u00edcios que est\u00e3o l\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o e que n\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o de entregar a cada um.\r\n Vamos com o Ministro Pazuello, da Sa\u00fade, continuar aqui votando todas as mat\u00e9rias que s\u00e3o referentes \u00e0 COVID. O Presidente Bolsonaro colocou recursos ilimitados para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade combater a COVID e tamb\u00e9m muito, muito mais recursos para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas.\r\nO Presidente Bolsonaro se preocupa em cuidar das pessoas, n\u00e3o s\u00f3 na sa\u00fade como na renda, na capacidade de sustentar com dignidade as fam\u00edlias com o nosso aux\u00edlio emergencial de 600 reais para os informais, ou com a redu\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o do contrato da folha de pagamento para aqueles que t\u00eam a carteira assinada, ou com o PRONAMPE e outras a\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito para os empres\u00e1rios que precisam manter suas empresas vivas, a fim de que a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica se d\u00ea mais rapidamente.\r\nO Presidente Bolsonaro n\u00e3o teve limites, Sr. Presidente, para aportar recursos. J\u00e1 s\u00e3o 700 bilh\u00f5es que est\u00e3o alocados no \"or\u00e7amento de guerra\", aprovado por este Parlamento, para que a epidemia seja combatida.\r\nMas, para janeiro de 2021, temos um or\u00e7amento regular, temos teto de gastos, temos ajuste fiscal e vamos respeitar a diretriz de equil\u00edbrio fiscal que o Brasil vinha adotando.\r\nQuando n\u00f3s dizemos que a taxa SELIC saiu de 7% para 2%, Presidente, n\u00f3s estamos falando em 400 bilh\u00f5es de reais que deixamos de pagar de juros anualmente para rolar a d\u00edvida. Esses 400 bilh\u00f5es de reais v\u00e3o para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para infraestrutura, para a gera\u00e7\u00e3o de empregos. E o que nos permitiu baixar os juros de 7% para 2%? O teto de gastos, o compromisso com o ajuste fiscal. Ent\u00e3o, \u00e9 isso o que vai acontecer.\r\nH\u00e1 essa discuss\u00e3o sobre furar teto ou n\u00e3o furar teto. N\u00e3o se furar\u00e1 o teto. Vem um cr\u00e9dito, sim, mas vem com um remanejamento de recursos de outras \u00e1reas. N\u00e3o \u00e9 um recurso a mais que vai ser gasto. E n\u00f3s vamos apreciar esse cr\u00e9dito aqui na Casa, para que haja investimento, sim, no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no Minist\u00e9rio da Infraestrutura, no Minist\u00e9rio do Turismo, porque isso \u00e9 necess\u00e1rio para gerar empregos, para manter e economia e para que n\u00f3s possamos dar aos brasileiros um Brasil melhor.\r\nEu sei que esse \u00e9 o compromisso de todos os Parlamentares desta Casa. Todos viemos motivados pela possibilidade de colaborar e contribuir para que o Brasil do amanh\u00e3 seja melhor do que o Brasil de hoje; para que o Brasil dos nossos filhos e dos nossos netos seja um Brasil mais pr\u00f3spero, altivo e desenvolvimentista.\r\nPortanto, \u00e9 este o meu compromisso, Presidente, que fa\u00e7o como L\u00edder do Governo na C\u00e2mara, fun\u00e7\u00e3o que assumo hoje. \r\nAgrade\u00e7o muito a confian\u00e7a do Presidente Jair Bolsonaro, que me permitiu ocupar esta posi\u00e7\u00e3o, e deixo aqui o meu compromisso de trabalhar incansavelmente para alcan\u00e7ar os objetivos tra\u00e7ados pelos L\u00edderes desta Casa, pelo povo brasileiro e pelo nosso Governo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, DISPOSTIVO LEGAL, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, DOCUMENTA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO, BANCO P\u00daBLICO, PESSOA F\u00cdSICA, EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Deputada Jandira Feghali sobre o teor do \u00a7 5\u00ba do art. 1\u00ba do texto apresentado pelo Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Jandira Feghali, eu queria esclarecer o seguinte: ocorre exatamente o contr\u00e1rio, o banco n\u00e3o \u00e9 obrigado a conceder cr\u00e9dito, o banco n\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de entregar o cr\u00e9dito. A MP \u00e9 para facilitar o acesso ao cr\u00e9dito. Se o banco n\u00e3o puder saber as informa\u00e7\u00f5es do tomador, ele n\u00e3o vai conceder o cr\u00e9dito, mesmo \u00e0s vezes para um banco tomador. Se n\u00e3o pode ter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o concede o cr\u00e9dito. \u00c9 t\u00e3o simples o racioc\u00ednio: esse artigo, em vez de facilitar o cr\u00e9dito, na verdade trabalha contra a pessoa cujas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o boas, e n\u00e3o vai ter acesso ao cr\u00e9dito. \r\nAs regras do Banco Central, n\u00f3s sabemos, est\u00e3o estabelecidas. As institui\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito t\u00eam que segui-las. Na pandemia, n\u00f3s temos tido alguns programas do Governo Bolsonaro, como PRONAMP e outros, que concedem cr\u00e9dito e que o Governo garante, no caso de inadimpl\u00eancia, ent\u00e3o o banco concede cr\u00e9dito. Por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 o caso dessas opera\u00e7\u00f5es, em que n\u00e3o h\u00e1 garantia do Governo.\r\nPortanto, o que pretendemos, Deputada Jandira Feghali - e eu gostaria de ter a sua aquiesc\u00eancia, sen\u00e3o vamos ter que primeiro fazer a tentativa voltar ao texto original e depois enfrentar este destaque, se n\u00e3o for vencido o texto original -, n\u00f3s estamos, na verdade, procurando facilitar o cr\u00e9dito. Este foi o objetivo do destaque do Progressistas, o que j\u00e1 foi explicado aqui pelo Deputado Evair Vieira de Melo, com o qual o Governo concorda. \r\nEsta \u00e9 a nossa quest\u00e3o. E o Progressistas decidir\u00e1, se n\u00e3o houver da sua parte a concord\u00e2ncia, decidir\u00e1 se mant\u00e9m ou n\u00e3o o destaque de prefer\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO BARROS, L\u00cdDER DO GOVERNO NA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos). Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios, pelo apoio ao orador no exerc\u00edcio do cargo de L\u00edder do Governo na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou pedir para agregar o meu tempo de L\u00edder.\r\nO Governo vota \"sim\", e V.Exa. est\u00e1 liberada para abrir o painel.\r\nEu quero agradecer a todos os Srs. L\u00edderes por essa articula\u00e7\u00e3o; pelo prest\u00edgio que nos deu o Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, aqui no plen\u00e1rio desde o in\u00edcio da sess\u00e3o; ao Senador Eduardo Gomes, que transferiu hoje a reuni\u00e3o de L\u00edderes para a C\u00e2mara dos Deputados; a todos os L\u00edderes que compareceram \u00e0s reuni\u00f5es presenciais e tamb\u00e9m \u00e0s reuni\u00f5es por v\u00eddeo. Quero dizer que estamos felizes pelo clima de harmonia que constru\u00edmos.\r\nEstamos fazendo uma vota\u00e7\u00e3o muito importante para o Brasil, uma vota\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m a conten\u00e7\u00e3o dos gastos. Se temos um teto de gastos, precisamos ter tamb\u00e9m uma limita\u00e7\u00e3o das despesas. E com essa solu\u00e7\u00e3o, n\u00f3s queremos avan\u00e7ar para um Brasil melhor.\r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 empenhado em cuidar das pessoas, L\u00edder Aguinaldo, L\u00edder Arthur Lira. O Presidente Bolsonaro quer que as pessoas estejam atendidas pelo Governo. H\u00e1 or\u00e7amento ilimitado na sa\u00fade para combater a COVID, h\u00e1 tamb\u00e9m or\u00e7amento ilimitado para os efeitos da COVID.\r\nL\u00edder Efraim, L\u00edder Carlos Sampaio, n\u00f3s estamos aqui fazendo um esfor\u00e7o para que o Governo, a partir do ano que vem - porque esta decis\u00e3o impacta todos os or\u00e7amentos daqui para frente, se n\u00e3o mantivermos o veto -, tenha espa\u00e7o fiscal para mais investimentos em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e infraestrutura, o que lhe permitir\u00e1, portanto, atender melhor a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Governo j\u00e1 anunciou a prorroga\u00e7\u00e3o do programa de redu\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o de contratos de trabalho por mais 60 dias. O Governo sabe, o Presidente Bolsonaro, que o\r\naux\u00edlio emergencial precisa ser gradativamente reduzido at\u00e9 que se chegue a um valor do programa Renda Brasil que v\u00e1 atender a todos os brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, vou deixar aqui o meu agradecimento a todos por este primeiro dia, por esta primeira vota\u00e7\u00e3o em que exer\u00e7o a Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara dos Deputados. Recebi a confian\u00e7a do Presidente Bolsonaro para exerc\u00ea-la. Agrade\u00e7o a todos os Vice-L\u00edderes e L\u00edderes, enfim, a todos os companheiros que voluntariamente hoje contribu\u00edram para que cri\u00e1ssemos um clima de esclarecimento aos Srs. Parlamentares sobre a import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o desse veto.\r\nE muito obrigado ao L\u00edder Eduardo Gomes por ter nos prestigiado, por ter vindo \u00e0 Lideran\u00e7a da C\u00e2mara, junto com o Presidente Rodrigo Maia e todos os demais L\u00edderes, para que pud\u00e9ssemos construir essa conscientiza\u00e7\u00e3o dos Srs. Parlamentares de que esse veto precisa ser mantido, pelo bem do futuro do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REUNI\u00c3O, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, PLEN\u00c1RIO, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Proposta ao Presidente Rodrigo Maia de convoca\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o de l\u00edderes para defini\u00e7\u00e3o da pauta de vota\u00e7\u00f5es da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s vamos orientar \"sim\" para a admissibilidade.\r\nGostaria de propor ao nosso Presidente Rodrigo Maia que convocasse uma reuni\u00e3o de L\u00edderes para a defini\u00e7\u00e3o da pauta. Eu tenho certeza de que, nessas poucas semanas, duas semanas que temos para encerrar o ano, poderemos votar muitas mat\u00e9rias.\r\nQuando esta Casa est\u00e1 em acordo, a produtividade \u00e9 muito alta. Temos a pauta da bancada feminina, temos a pauta da Frente Parlamentar da Agricultura, temos a pauta do Governo que j\u00e1 foi anunciada, temos a pauta do Presidente Rodrigo Maia, que quer votar, por exemplo, a reforma tribut\u00e1ria, com a qual o Governo est\u00e1 de acordo, e temos a pauta da Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7amos um grande acordo, evitando obstru\u00e7\u00e3o, e podemos entregar ao Brasil tudo aquilo que o Brasil espera que o Congresso fa\u00e7a ainda antes do nosso recesso parlamentar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CARGA, ALTERA\u00c7\u00c3O,  ADICIONAL AO FRETE PARA RENOVA\u00c7\u00c3O DA MARINHA MERCANTE (AFRMM), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Esclarecimento sobre a redu\u00e7\u00e3o do Adicional de Frete para Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante, e sobre requerimentos de destaques e emendas oferecidos \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o projeto de incentivo \u00e0 cabotagem \u00e9 essencial para o Pa\u00eds. Ele visa reduzir o Custo Brasil. Mas n\u00f3s estamos falando de menos de 1% da carga que \u00e9 transportada neste Pa\u00eds como um todo. N\u00f3s estamos falando de 800 mil cont\u00eaineres, que hoje est\u00e3o no transporte rodovi\u00e1rio e que passar\u00e3o a estar na cabotagem.\r\nN\u00f3s trocaremos, portanto, um transporte de longa dist\u00e2ncia, rodovi\u00e1rio, por dois, de curta e m\u00e9dia dist\u00e2ncia. Ent\u00e3o, o caminhoneiro leva at\u00e9 o porto, a carga segue por navio, e, depois, o caminhoneiro pega no porto e leva at\u00e9 o destino. Obviamente, esse trechos de menor quilometragem s\u00e3o mais bem remunerados, paga-se mais por quil\u00f4metro para o caminhoneiro. O caminhoneiro fica mais perto de casa e o trabalho \u00e9 mais confort\u00e1vel. Ent\u00e3o, \u00e9 um projeto que olha muito para a redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil. \r\nEu estava ouvindo o discurso do Deputado Marcelo Ramos, que tratou do AFRMM para a navega\u00e7\u00e3o interna do Norte e Nordeste. N\u00f3s estamos reduzindo de 25% para 8% o AFRMM na importa\u00e7\u00e3o de longo curso. Isso reduz em mais de 3 bilh\u00f5es de reais o Custo Brasil. N\u00f3s estamos falando que o transportador de gr\u00e3os ter\u00e1 um AFRMM de 8% no transporte interno, mas ele deixar\u00e1 de pagar os 25% que paga hoje no longo curso, para importa\u00e7\u00e3o apenas, n\u00e3o para exporta\u00e7\u00e3o, ou seja, vai pagar 17% a menos no longo curso. Isso representa mais de 3 bilh\u00f5es de reais de redu\u00e7\u00e3o de Custo Brasil. \r\nQuando se fala que se est\u00e1 criando um AFRMM de 8% para gr\u00e3os, \u00e9 verdade. Mas o Relator acatou no relat\u00f3rio - se n\u00e3o acatou, h\u00e1 um destaque que o Governo votar\u00e1 a favor - a n\u00e3o aplicabilidade da AFRMM at\u00e9 2027 para nenhum modal. \r\nN\u00f3s temos um cr\u00e9dito. Esse cr\u00e9dito da AFRMM gera uma conta vinculada, em que a navega\u00e7\u00e3o fluvial interna, Norte e Nordeste, tem um cr\u00e9dito que vai viabilizar aos estaleiros a constru\u00e7\u00e3o de navios novos, para que possamos modernizar o transporte, as barca\u00e7as. E s\u00e3o, Sr. Presidente, 400 milh\u00f5es de reais por ano de incentivo ao frete. O transportador faz um frete de 10 mil reais, e a conta vinculada deposita 4 mil reais para esse transportador, que pode usar para comprar embarca\u00e7\u00f5es novas, produzidas no Brasil. O art. 52-A diz que esses 400 milh\u00f5es de reais s\u00e3o m\u00ednimos, est\u00e3o travados. A redu\u00e7\u00e3o do AFRMM n\u00e3o reduz os 400 milh\u00f5es de reais que hoje s\u00e3o depositados na conta vinculada. \r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo para os estaleiros do Brasil, e, claro, eles agora poder\u00e3o tamb\u00e9m produzir navios de gr\u00e3os, e n\u00e3o apenas do l\u00edquido, como era anteriormente. Mas s\u00e3o os mesmos estaleiros que s\u00e3o credenciados para o gr\u00e3o e para o l\u00edquido. Al\u00e9m disso, n\u00f3s temos que lembrar que, nos \u00faltimos 10 anos, nossos estaleiros produziram apenas quatro navios de cabotagem. O forte do Brasil s\u00e3o navios para petr\u00f3leo, que transportam \u00f3leo. Ent\u00e3o, n\u00e3o estamos tomando mercado nenhum.\r\nO relat\u00f3rio prev\u00ea o afretamento de navios estrangeiros por 4 anos at\u00e9 que a ind\u00fastria nacional produza os navios que n\u00f3s precisamos para substitu\u00ed-los, para que o Custo Brasil possa ser reduzido rapidamente. Ent\u00e3o, \u00e9 esse contexto que estamos discutindo.\r\nH\u00e1 ainda a discuss\u00e3o sobre o transporte de \u00f3leo. Uma emenda pretende vedar o transporte de \u00f3leo na cabotagem, com o que n\u00f3s n\u00e3o concordamos. \r\nTemos a discuss\u00e3o sobre a aplica\u00e7\u00e3o das regras internacionais para o trabalho de tripulantes. Essas regras n\u00e3o podem ser afastadas. N\u00f3s precisamos ter essas regras para que essas embarca\u00e7\u00f5es possam operar no Brasil, e estamos pedindo a manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nH\u00e1 destaque que retira a regra de transi\u00e7\u00e3o, necess\u00e1ria para o afretamento a casco nu de at\u00e9 quatro embarca\u00e7\u00f5es. N\u00e3o se permitir\u00e1 mais qualquer quantidade ap\u00f3s a vig\u00eancia de 4 anos. N\u00f3s temos que ter a regra para afretamento desses cascos, que ser\u00e3o equipados aqui no Brasil. Isso \u00e9 caro: 70% do custo de um navio \u00e9 o equipamento e 30% \u00e9 o casco. Isso \u00e9 important\u00edssimo manter no texto.\r\nUm destaque diz que a empresa que faz o transporte de cabotagem poder\u00e1 contratar o rodovi\u00e1rio. Presidente, at\u00e9 o CADE fez uma nota t\u00e9cnica, explicando que isso \u00e9 necess\u00e1rio, que essa veda\u00e7\u00e3o tentada no texto n\u00e3o \u00e9 constitucional. N\u00e3o podemos proibir a iniciativa privada e o transportador de longo curso de entregar a seu cliente o trecho rodovi\u00e1rio contratado. H\u00e1 uma tentativa de proibir que a empresa que vai fazer o longo curso tamb\u00e9m contrate o rodovi\u00e1rio. \u00c9 importante mantermos essa regra. A retirada desse dispositivo impossibilita a livre concorr\u00eancia. Portanto, n\u00f3s estamos tratando dessa quest\u00e3o em destaques aqui tamb\u00e9m. \r\nTemos tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o do AFRMM para 8%. H\u00e1 tentativa de voltar aos 40% para o transporte interno e aos 25% para importa\u00e7\u00f5es de longo curso. Ent\u00e3o, n\u00f3s deixar\u00edamos de tirar do Custo Brasil mais de 3 bilh\u00f5es de reais para manter o AFRMM, que gera conta vinculada, mas no art. 52-A n\u00f3s estamos mantendo o limite m\u00ednimo da conta vinculada nos atuais 400 milh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo nenhum nisso e ajuda a reduzir o Custo Brasil.\r\nPretende-se ainda isentar insumos agr\u00edcolas, especialmente fertilizantes, do frete do AFRMM. Isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Por que escolher um produto para n\u00e3o pagar, se todos os demais v\u00e3o pagar? Pedimos o apoio da base do Governo e dos Srs. Parlamentares da Oposi\u00e7\u00e3o para que se mantenha a igualdade de tratamento em todos os modais. \r\nEmenda da Frente Parlamentar da Agricultura pede que o recurso dela seja usado para dragagem. N\u00f3s n\u00e3o temos nada contra, embora n\u00e3o faltem recursos para dragagem no Brasil. Na maioria dos nossos portos, a tend\u00eancia \u00e9 ser concedido. Mas n\u00e3o h\u00e1 nenhuma restri\u00e7\u00e3o. Vamos atender \u00e0 Frente Parlamentar da Agricultura nesse pleito.\r\nTamb\u00e9m h\u00e1 o repasse de 10% do AFRMM para o Fundo da Marinha Mercante, com o que n\u00f3s n\u00e3o concordamos. Isso n\u00e3o estava no texto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, e a Marinha nem quer esse recurso. Ent\u00e3o, h\u00e1 uma emenda para suprimir essa destina\u00e7\u00e3o dos recursos para o Fundo da Marinha Mercante.\r\nH\u00e1 emenda que suprime a possibilidade do uso da conta vinculada, o que trar\u00e1 mais efetividade a esse instrumento da cabotagem, e n\u00f3s tamb\u00e9m pedimos a manuten\u00e7\u00e3o do texto. \r\nH\u00e1 outro destaque que cria condi\u00e7\u00f5es de financiamento preferenciais e diferenciadas para o setor, o que j\u00e1 est\u00e1 mais do que incentivado com esse frete, com esses 400 milh\u00f5es de reais e com as linhas que j\u00e1 existem no BNDES e em outras institui\u00e7\u00f5es, como FCO, SUDAM, SUDENE, para que o setor possa ser atendido. Ent\u00e3o, pedimos que volte o texto original nesse sentido, pois n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio esse subs\u00eddio de financiamento.\r\nH\u00e1 destaque que tenta mudar as regras para os agentes da ANTAQ e da ANTT, ou seja, diretores da ANTAQ e da ANTT teriam regras especiais para sua indica\u00e7\u00e3o. N\u00f3s acabamos de votar neste plen\u00e1rio a Lei Geral das Ag\u00eancias Reguladoras, uniformizamos os crit\u00e9rios, os mandatos e as estruturas das ag\u00eancias. Portanto, \u00e9 importante para o Brasil que as ag\u00eancias tenham todas a mesma regula\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s pedimos a manuten\u00e7\u00e3o do texto nesse sentido.\r\nHa ainda um destaque que veda que a mesma pessoa jur\u00eddica realize cabotagem e transporte rodovi\u00e1rio. Eu j\u00e1 tratei disso anteriormente. Quem faz o longo curso ou a cabotagem pode contratar dessa mesma empresa a perna rodovi\u00e1ria, e entregar ao seu cliente o porta a porta. Ele p\u00f5e parte do frete rodovi\u00e1rio, que pega do cliente e leva ao porto, e, depois, que pega do porto e entrega ao destino. Ent\u00e3o, isso \u00e9 muito importante para que tenhamos economia e competitividade no sistema da cabotagem.\r\nE h\u00e1 mais duas emendas. Uma delas trata de um pedido da Frente Parlamentar da Agricultura, para que n\u00e3o haja incid\u00eancia do AFRMM em nenhum dos modais at\u00e9 2027. Portanto, ningu\u00e9m vai pagar nada at\u00e9 2027. N\u00f3s estamos de acordo em atender a Frente Parlamentar da Agricultura nesse texto. Portanto, nem l\u00edquido nem gr\u00e3os, nada pagar\u00e1 o AFRMM, os 8%, que \u00e9 a nova tarifa do AFRMM, que s\u00f3 valer\u00e1 depois de 2027. Ent\u00e3o, \u00e9 absolutamente tranquilo o projeto, no que se refere \u00e0 seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e0 competitividade e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil.\r\nH\u00e1 outra emenda que trata dos produtos de primeira necessidade, que deveriam ter margens de mercado menores, taxas menores e espa\u00e7os especiais nos portos. Isso quer dizer que aqueles produtos da cesta b\u00e1sica seriam transportados nesse modal de cabotagem com algum tipo de tratamento especial. Ora, estamos falando em transporte de cont\u00eaineres, e esse modal n\u00e3o \u00e9 o melhor para transportar produtos da cesta b\u00e1sica, de baixo valor agregado. De qualquer forma, est\u00e1 feita a proposta, e n\u00f3s tamb\u00e9m pedimos n\u00e3o \u00e0 emenda, mantendo o texto, para n\u00e3o criar essa diferencia\u00e7\u00e3o de tratamento e necessidade de espa\u00e7os diferenciados nos portos.\r\nPresidente, nesta minha fala pretendo ter explicado tudo aquilo que ser\u00e1 debatido, destaque a destaque, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o daquilo que o nosso Relator, Deputado Gurgel, j\u00e1 tenha incorporado no texto quanto aos destaques ou \u00e0s inova\u00e7\u00f5es que S.Exa. tenha proposto que n\u00e3o estejam ainda a nossa disposi\u00e7\u00e3o para discutir.\r\nTemos ainda outra discuss\u00e3o: a emenda sobre o REPORTO. O REPORTO \u00e9 um regime especial de tributa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos no Brasil, Sr. Presidente, 42 regimes especiais de tributa\u00e7\u00e3o, e estamos para votar a reforma tribut\u00e1ria. Se tivermos acordo dos Srs. L\u00edderes aqui e um texto que, eu tenho certeza, vai ser muito qualificado e competente, do L\u00edder e Relator Aguinaldo Ribeiro, n\u00f3s podemos votar ainda nos pr\u00f3ximos dias a reforma tribut\u00e1ria.\r\nE a reforma tribut\u00e1ria pressup\u00f5e que n\u00e3o tenhamos mais regimes especiais de tributa\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s tenhamos um regime que permita a todos os setores competir de forma igual sem tantas concess\u00f5es especiais para esse ou aquele setor.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo aos Srs. L\u00edderes, porque n\u00f3s precisamos votar as mat\u00e9rias que est\u00e3o na pauta. O Presidente colocou na pauta a urg\u00eancia do PLP 101, que ajuda Estados e Munic\u00edpios, e do PLP 137, que \u00e9 o super\u00e1vit de fundos p\u00fablicos, al\u00e9m da cabotagem. Posteriormente, estava na lista do Governo o Banco Central independente. \r\nPe\u00e7o aqui aos Srs. L\u00edderes da Oposi\u00e7\u00e3o que apresentem tamb\u00e9m os seus pleitos, os seus desejos sobre mat\u00e9rias a serem votadas, para que n\u00f3s fa\u00e7amos um acordo geral, sem obstru\u00e7\u00e3o, e possamos votar muitas mat\u00e9rias neste ano. Assim, poderemos entregar ao Brasil a regula\u00e7\u00e3o de setores econ\u00f4micos importantes, de direitos sociais e de tudo mais que for acordado nessa pauta, como a pauta da Frente Parlamentar da Agricultura, da bancada feminina e de tantas outros que est\u00e3o ansiosos por ver aprovados os seus projetos. \r\nEu fa\u00e7o um apelo para que haja entendimento de todos os Srs. L\u00edderes. Falei com o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, L\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o, com o Presidente Rodrigo Maia, com os L\u00edderes da base do Governo, com o Governo. Quem sabe, chegaremos a um grande acordo, retiraremos a obstru\u00e7\u00e3o e votaremos o que o Brasil quer que esta Casa aprove, encaminhe ao Senado ou \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=87&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo encaminha o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente, e lembra aos Srs. L\u00edderes que os destaques que est\u00e3o colocados aqui n\u00e3o foram objeto de acordo. N\u00e3o houve acordo com o Deputado Marcelo Ramos em rela\u00e7\u00e3o aos 40% do Adicional de Frete para Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante - AFRMM que ele quer manter. Quero deixar isso muito claro aqui. A economia se posicionou contrariamente. Isso foi informado a ele.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o aos Srs. L\u00edderes que se atentem \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita. E, se tiverem alguma d\u00favida, n\u00f3s estamos prontos a esclarecer. Digo isso em rela\u00e7\u00e3o tanto \u00e0 parte do Pal\u00e1cio, da articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, como tamb\u00e9m \u00e0 parte t\u00e9cnica. O Secret\u00e1rio de Portos, o Ministro dos Transportes, todos est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para os esclarecimentos de qualquer d\u00favida que n\u00f3s tenhamos no encaminhamento dos destaques colocados nesta mat\u00e9ria.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. Queremos concluir a vota\u00e7\u00e3o preferencialmente hoje, porque temos muitos itens importantes na pauta para votar depois da cabotagem, Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nGOVENRO, AUS\u00caNCIA, ACORDO, RELATOR, PL 4199/2020,PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 10, constante no substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. N\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de acordo com o Relator a respeito do parecer apresentado \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vota \"sim\", porque as embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras vir\u00e3o com tripula\u00e7\u00e3o, por apenas 4 anos, at\u00e9 que o Brasil construa as suas pr\u00f3prias embarca\u00e7\u00f5es. O tempo est\u00e1 limitado neste projeto de lei. \r\n\u00c9 muito importante que isso fique claro, porque, nos \u00faltimos 10 anos, s\u00f3 quatro navios de cabotagem foram constru\u00eddos pela ind\u00fastria naval brasileira. Portanto, n\u00e3o estamos tomando o mercado de ningu\u00e9m. Pelo contr\u00e1rio, estamos criando um novo mercado para que a ind\u00fastria naval brasileira passe a construir navios de cabotagem.\r\nQuero deixar claro aqui, Presidente, que, quando o Relator leu o seu relat\u00f3rio, n\u00f3s, Governo, pedimos tempo ao Presidente, que nos concedeu, para lermos o relat\u00f3rio do Relator e podermos fazer emendas. O Governo n\u00e3o tem acordo com o Relator. O Relator escreveu o que entendeu ser o mais correto, e o Governo est\u00e1 destacando aquilo que acha que deve. N\u00e3o temos responsabilidades sobre acordos dos Parlamentares com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIRETRIZES, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), INCENTIVO, NAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, TRANSPORTE DE CABOTAGEM,",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal de reuni\u00f5es para discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de fato, fizemos muitas reuni\u00f5es. Tr\u00eas reuni\u00f5es com o Deputado Vitor Lippi somaram mais de 6 horas de trabalho, com toda a equipe da infraestrutura, com toda a equipe da Casa Civil, do Pal\u00e1cio do Planalto e da nossa Lideran\u00e7a. Discutimos longamente essas quest\u00f5es. Trata-se, na verdade, de dar ao Pa\u00eds a oportunidade de reduzir o custo Brasil, de ser mais competitivo. Pela primeira vez na hist\u00f3ria, conseguimos colocar a soja brasileira na China mais barata do que a soja americana. N\u00f3s estamos evoluindo e precisamos evoluir mais. S\u00f3 com a diminui\u00e7\u00e3o da AFRMM n\u00f3s estamos tirando 3 bilh\u00f5es de reais do custo Brasil. \r\nHouve, sim, o debate, foram dadas as explica\u00e7\u00f5es, mas o Governo est\u00e1 certo nesta mat\u00e9ria. Precisamos ter rapidamente embarca\u00e7\u00f5es para fazer a cabotagem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL, EMBARCA\u00c7\u00c3O ESTRANGEIRA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Vitor Lippi e outras lideran\u00e7as sobre o tempo de perman\u00eancia de embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras no Pa\u00eds. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba, art. 10, constante no art. 16 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer ao Deputado Vitor Lippi, \u00e0 ABIMAQ e a diversas outras Lideran\u00e7as, como o Deputado Arnaldo Jardim, que participaram conosco de horas e horas seguidas de discuss\u00e3o, com toda a equipe do Governo, do Pal\u00e1cio do Planalto, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, tratando desse tema e explicando as raz\u00f5es de o texto estar desta forma, mostrando que precisamos imediatamente das embarca\u00e7\u00f5es para podermos iniciar a navega\u00e7\u00e3o de cabotagem, reduzir o Custo Brasil.\r\nEm 4 anos, essas embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras devem sair do Pa\u00eds. A\u00ed, temos esse tempo para que a ind\u00fastria naval produza a frota nacional e possa garantir aquilo que o Deputado Vitor Lippi tanto defende, que \u00e9 o apoio \u00e0 ind\u00fastria nacional.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - Como orienta o Governo?\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - \"Sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T00:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP), (2003), VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00b0 da Lei n\u00ba 10.893, de 2004, alterado pelo art. 18 do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, est\u00e3o assegurados pelo art. 52-A os 400 milh\u00f5es de reais de ressarcimento e incentivo \u00e0 ind\u00fastria naval que est\u00e1 instalada nos Estados do Norte e do Nordeste. Portanto, n\u00e3o haver\u00e1 desemprego nos estaleiros nem aumento de custo de combust\u00edvel, porque os recursos de ressarcimento est\u00e3o assegurados nos mesmos valores que este ano s\u00e3o pagos para esse incentivo. Ent\u00e3o, eu entendo a l\u00f3gica do debate, mas o argumento n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. \r\nPortanto, n\u00f3s estamos pedindo o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, porque as garantias de que n\u00e3o acontecer\u00e3o esses fatos relatados pelo Deputado est\u00e3o asseguradas no art. 52-A, colocado especificamente para dar tranquilidade \u00e0queles que t\u00eam essa preocupa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO CONTRARIO, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, DENUNCIA, IRREGULARIDADE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 82, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Prerrogativa do Deputado Fausto Pinato de apresenta\u00e7\u00e3o de den\u00fancia contra o Governo Jair Bolsonaro e L\u00edderes partid\u00e1rios, por supostas irregularidades na vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pelo bloco, n\u00f3s estamos encaminhando, Sr. Presidente, o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nQuero fazer aqui uma defesa. O Deputado Fausto Pinato \u00e9 nosso colega de partido, usou o tempo do nosso partido. Ele tem a sua prerrogativa de Parlamentar, tem sua imunidade, pode fazer a den\u00fancia que quiser, pode escrever, pode assinar, pode procurar os \u00f3rg\u00e3os de controle, mas eu sou obrigado a fazer a defesa do Governo, do Ministro Tarc\u00edsio, dos companheiros do Governo que participaram desse debate. Sou obrigado a fazer a defesa dos Srs. L\u00edderes que ele acusou indistintamente, mas que est\u00e3o aqui orientando suas bancadas, que estudaram o texto, que entenderam a mat\u00e9ria e que se posicionaram. \u00c9 democr\u00e1tico ganhar ou perder, e se retirar do plen\u00e1rio n\u00e3o ajuda em nada. N\u00f3s n\u00e3o cerceamos, em nenhum minuto, a palavra do Deputado Pinato.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\", pelo bloco.\r\nFalarei pelo Governo depois.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, DENUNCIA, IRREGULARIDADE, FAUSTO PINATO, DEPUTADO FEDERAL, REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "N\u00e3o comprova\u00e7\u00e3o, pelo Deputado Fausto Pinato, de den\u00fancias sobre a realiza\u00e7\u00e3o de articula\u00e7\u00f5es escusas para a aprova\u00e7\u00e3o Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da propositura para a redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 82, apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto vamos \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, eu quero aqui lamentar...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel Van Hattem. NOVO - RS) - V.Exa. vai querer usar o tempo de Lideran\u00e7a do Governo ou apenas 1 minuto?\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - N\u00e3o, vou falar apenas por 1 minuto. \r\nQuero lamentar o fato de terem sido feitas tantas acusa\u00e7\u00f5es aqui, sem nenhum fundamento, sem nenhuma prova, inclusive por Parlamentar do nosso partido, o Deputado Fausto Pinato, que poderia, perfeitamente, ter feito essas acusa\u00e7\u00f5es, em f\u00f3rum leg\u00edtimo, propondo provid\u00eancias adequadas. \r\nEu n\u00e3o acredito que este projeto esteja eivado de qualquer v\u00edcio. Eu acredito sim, \u00e9 claro, que, se n\u00f3s queremos avan\u00e7ar, se n\u00f3s queremos modernizar o Pa\u00eds, se n\u00f3s queremos reduzir o Custo Brasil, algu\u00e9m pode ter o seu interesse contrariado, algu\u00e9m pode ter a sua atividade prejudicada, porque ser\u00e1 substitu\u00edda por outra mais eficiente, mais barata e mais interessante para a log\u00edstica do Pa\u00eds.\r\nEste destaque trata de isentar fertilizantes da AFRMM, o que n\u00e3o h\u00e1 sentido nenhum, afinal de contas, n\u00e3o h\u00e1 por que um produto ser isento. Esse foi um pedido da Frente Parlamentar da Agricultura, que, infelizmente, n\u00e3o pudemos atender, mas atendemos a outros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T01:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE POR CABOTAGEM (BR DO MAR), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Expectativa de realiza\u00e7\u00e3o de grande acordo com os partidos oposicionistas, para a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o de relevantes mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds. Apelo aos Deputados de comparecimento ao plen\u00e1rio para a conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos uma pauta importante. Temos cinco urg\u00eancias que est\u00e3o na pauta de hoje. Depois desta vota\u00e7\u00e3o da cabotagem, temos o PLP 137, que trata do super\u00e1vit de fundos p\u00fablicos.\r\nTerminada a vota\u00e7\u00e3o da cabotagem, eu conversei com o L\u00edder Andr\u00e9 Figueiredo, que me disse que sobre esse tema n\u00e3o haveria acordo. Eu espero que possamos construir com a Oposi\u00e7\u00e3o um grande acordo: incluir a pauta do Presidente Rodrigo Maia, que \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria; incluir a pauta da Oposi\u00e7\u00e3o, que eu aguardo para saber quais seriam as prioridades; incluir a nossa pauta - al\u00e9m do PLP 101, que est\u00e1 na urg\u00eancia, o PLP 137, que est\u00e1 na pauta, o projeto de autonomia do Banco Central; incluir a pauta da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria; incluir a pauta da frente da bancada feminina e tantas outras mat\u00e9rias relevantes para que possamos votar.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui um pedido meu, para que novamente possamos construir um consenso de pauta, e n\u00e3o de mat\u00e9rias ou de m\u00e9rito. Poderemos votar sem obstru\u00e7\u00e3o o m\u00e9rito de cada uma das mat\u00e9rias, externando nossas diverg\u00eancias e converg\u00eancias, construindo uma a\u00e7\u00e3o importante para o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos mais 2 semanas de trabalho. J\u00e1 h\u00e1 convoca\u00e7\u00e3o entre o dia 14 e o dia 18 para vota\u00e7\u00e3o da LDO e de vetos, que s\u00e3o fundamentais para que possamos avan\u00e7ar para o pr\u00f3ximo ano.\r\nA quest\u00e3o da reelei\u00e7\u00e3o das Mesas da C\u00e2mara e do Senado est\u00e1 com sua regra definida e vai transcorrer normalmente.\r\nAcredito que podemos, sim, construir essa pauta de consenso, podemos avan\u00e7ar para que tenhamos mais e mais oportunidades de entregar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira os avan\u00e7os legislativos que ela tanto deseja.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui meu pedido a todos os Srs. Parlamentares que est\u00e3o nos ouvindo para que votem, para que possamos alcan\u00e7ar o qu\u00f3rum. Faltam poucos Parlamentares para que possamos encerrar mais esse destaque. Esta sess\u00e3o vai at\u00e9 as 2h02min. Portanto, j\u00e1 estamos encerrando esta sess\u00e3o. O Presidente decidir\u00e1 a convoca\u00e7\u00e3o de novas sess\u00f5es.\r\nN\u00f3s gostar\u00edamos... Eu, pelo menos, estou aqui disposto a encerrar todos os destaques da cabotagem e abrir amanh\u00e3 com a pauta das cinco urg\u00eancias, do PLP 137, e seguir naquilo que \u00e9 importante para o Brasil.\r\nFica aqui nosso apelo para que os Srs. Parlamentares compare\u00e7am \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, para que possamos continuar avan\u00e7ando num consenso, para que haja entendimento nas sess\u00f5es do Congresso, na pauta do Senado, e que na C\u00e2mara possamos retirar o atraso de algumas semanas de obstru\u00e7\u00e3o e de poucas sess\u00f5es. Agora, juntos, podemos rapidamente conseguir, sem obstru\u00e7\u00e3o, votar muitas mat\u00e9rias importantes para o Brasil.\r\nDe qualquer forma, hoje tivemos uma sess\u00e3o muito produtiva, desde as 16 horas, quando come\u00e7amos a sess\u00e3o. J\u00e1 estamos quase concluindo esta pauta, a lei da cabotagem, a BR do mar, que trancou a pauta da C\u00e2mara por quase 2 meses. Um projeto em urg\u00eancia constitucional, 45 dias depois de proposto, trancou a pauta. E temos mais 45 dias. Portanto, ningu\u00e9m pode dizer que este projeto n\u00e3o foi debatido, que n\u00e3o foi discutido, porque ele esteve por mais de 90 dias \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do debate nesta Casa. E ele teve, sim, a contribui\u00e7\u00e3o de todos os envolvidos, de todos os setores.\r\nEsperamos que ele termine, na sua vota\u00e7\u00e3o final, muito melhor do que chegou ao Parlamento, como \u00e9 praxe com todas as mat\u00e9rias que passam pelo crivo deste Plen\u00e1rio, em que todos t\u00eam voz, todos t\u00eam oportunidade de opinar, todos t\u00eam oportunidade de tentar modificar a mat\u00e9ria legislativa com destaques, com emendas e com as vota\u00e7\u00f5es que aqui promovemos.\r\nObrigado, Sr. Presidente, pela oportunidade de falar aqui pelo Governo!\r\nObrigado, Srs. L\u00edderes que nos apoiaram nesta mat\u00e9ria, nesta vota\u00e7\u00e3o!\r\nObrigado a todos aqueles Parlamentares que est\u00e3o at\u00e9 agora votando, seja de suas casas, seja de seus gabinetes!\r\nN\u00f3s estamos aqui no plen\u00e1rio fazendo nosso papel. Espero que possamos ter a colabora\u00e7\u00e3o de todos para continuar votando e avan\u00e7ando na pauta.\r\nObrigado, Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PROGRAMA DE EST\u00cdMULO AO TRANSPORTE DE CABOTAGEM (BR DO MAR), APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nMPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRIT\u00c9RIO, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, CONTA-COVID, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nPLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES., PLP 1010/2020, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de leis e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A; bem como do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica decorrente de epidemia da Covid-19, reconhecida pelo Congresso Nacional; e do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, a respeito o estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00e3o, quero apenas fazer um agradecimento \u00e0 base do Governo e aos Srs. Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do Programa BR do Mar.\r\nO projeto da cabotagem foi muito melhorado aqui na C\u00e2mara, com a aprova\u00e7\u00e3o de destaques e de emendas, e, certamente, vai para o Senado bem melhor do que aqui chegou do Executivo. \r\nEste \u00e9 o papel do Legislativo: construir consensos e exercitar a democracia. \r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o meu agradecimento a todos que contribu\u00edram para a vota\u00e7\u00e3o desse projeto. \r\nPara hoje ainda temos importantes projetos, como a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, do setor el\u00e9trico; o PLP 137, do super\u00e1vit dos fundos p\u00fablicos; e v\u00e1rias outras urg\u00eancias que estamos votando, especialmente o PLP 101, que trata do apoio a Estados e Munic\u00edpios. Toda a pauta que hav\u00edamos solicitado, o Presidente Maia tem atendido e colocado para vota\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia por nos ter permitido nesta semana avan\u00e7ar muito. E eu tenho certeza de que ainda vamos entregar mais avan\u00e7os para a sociedade brasileira com o trabalho e o apoio de todos os Parlamentares.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 146, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s estamos votando \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.\r\nO texto do Deputado Vinicius Poit foi muito bem elaborado. Trata-se de um texto que foi pensado dentro das melhores condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para incentivar as startups.\r\nEvidentemente, n\u00f3s poder\u00edamos fazer muito mais, desde que tiv\u00e9ssemos capacidade financeira para isso. Por\u00e9m, o objetivo \u00e9 que o conjunto todo da obra, o conjunto todo do relat\u00f3rio, \u00e9 muito bom e foi negociado exaustivamente pelo Deputado Vinicius Poit, que est\u00e1 convencido disso. E o Governo apoia a sua reda\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a melhor maneira de podermos apoiar as empresas, as startups.\r\nEu quero agradecer aqui ao Vice-L\u00edder Luiz Lima, que est\u00e1 tocando esta reuni\u00e3o, e agradecer tamb\u00e9m, Sr. Presidente, aos Deputados que nos acompanham, pela solidariedade \u00e0s posi\u00e7\u00f5es do Governo e do Relator, que tanto se esfor\u00e7ou para que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos, nesta mat\u00e9ria, um texto convergente.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o a todos, inclusive aos que fizeram os destaques, por nos permitir debater com mais profundidade alguns dos pontos do relat\u00f3rio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, REGIME DE RECUPERA\u00c7\u00c3O FISCAL DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL, GOI\u00c1S, RIO DE JANEIRO (ESTADO), MINAS GERAIS, RIO GRANDE DO SUL, APROVA\u00c7AO, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia para os Estados brasileiros da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, ontem votamos aqui na C\u00e2mara e no Senado o PLP 101/20. O PLP 101 destinou um recurso or\u00e7ament\u00e1rio, eu diria, que permitiu a Estados e Munic\u00edpios recursos muito significativos. S\u00e3o recursos de 216 bilh\u00f5es de reais que foram, ontem, autorizados aqui pela C\u00e2mara e pelo Senado.\r\nS\u00e3o recursos do espa\u00e7o para opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos, incluindo o Programa de Equil\u00edbrio Fiscal, recursos para o Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal e perd\u00e3o das penalidades pelo descumprimento do teto do gasto p\u00fablico. Ent\u00e3o, s\u00e3o 25 bilh\u00f5es de reais do espa\u00e7o para opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. Os Estados poder\u00e3o fazer mais 25 bilh\u00f5es em opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a partir da aprova\u00e7\u00e3o e da san\u00e7\u00e3o deste projeto.\r\nO Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal se d\u00e1 apenas para quatro Estados: Goi\u00e1s, Minas Gerais, Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul. S\u00e3o Estados que est\u00e3o em dificuldades financeiras muito amplas e que v\u00e3o poder se beneficiar desse Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal, que suspende o pagamento da d\u00edvida por alguns anos. S\u00e3o 130 bilh\u00f5es de reais que deixar\u00e3o de ser pagos em servi\u00e7o da d\u00edvida neste projeto. E os Estados que descumpriram o teto de gastos deixar\u00e3o de pagar como \u00f4nus, como multa, 43 bilh\u00f5es de reais. H\u00e1 ainda a posterga\u00e7\u00e3o de pagamentos para organismos multilaterais, que n\u00f3s autorizamos aqui, na ordem de 8 bilh\u00f5es de reais.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de deixar aqui os n\u00fameros para os Srs. Deputados e Senadores apreciarem.\r\nAcre, 797 milh\u00f5es; Alagoas, 783 milh\u00f5es; Amazonas, 1,878 bilh\u00e3o; Amap\u00e1, 168 milh\u00f5es; Bahia, 1,036 bilh\u00e3o; Cear\u00e1, 3,083 bilh\u00f5es; Distrito Federal, 675 milh\u00f5es; Esp\u00edrito Santo, 2,491 bilh\u00f5es; Goi\u00e1s, 11,286 bilh\u00f5es; Maranh\u00e3o, 441 milh\u00f5es; Minas Gerais, 42,927 bilh\u00f5es; Mato Grosso do Sul, 360 milh\u00f5es; Mato Grosso, 1,158 bilh\u00e3o; Par\u00e1, 2,395 bilh\u00f5es; Para\u00edba, 1,212 bilh\u00e3o; Pernambuco, 1,678 bilh\u00e3o; Piau\u00ed, 284 milh\u00f5es; Paran\u00e1, 3,489 bilh\u00f5es; Rio de Janeiro, 66,003 bilh\u00f5es; Rio Grande do Norte, 305 milh\u00f5es; Rond\u00f4nia, 987 milh\u00f5es; Roraima, 126 milh\u00f5es; Rio Grande do Sul, Deputado Afonso, 50,171 bilh\u00f5es; Santa Catarina, 3,206 bilh\u00f5es; Sergipe, 545 milh\u00f5es; S\u00e3o Paulo, 10,659 bilh\u00f5es; e Tocantins, 240 milh\u00f5es.\r\nIsso soma espa\u00e7o para opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, aumento de cr\u00e9dito, 25 bilh\u00f5es; Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal, 130 bilh\u00f5es - esse s\u00f3 para os quatro Estados, o seu, Rio Grande do Sul, 25 bilh\u00f5es; Rio de Janeiro, 52 bilh\u00f5es; Minas Gerais, 42 bilh\u00f5es; e Goi\u00e1s, 9,519 bilh\u00f5es -; mais 43 bilh\u00f5es para tirar penalidades de quem estourou o teto de gastos - no caso do seu Estado, s\u00e3o 24 bilh\u00f5es s\u00f3 em retirada de penalidades, Deputado Afonso -; e posterga\u00e7\u00e3o de pagamentos para organismos multilaterais, 8,346 bilh\u00f5es.\r\n\u00c9 essa a informa\u00e7\u00e3o que eu queria passar a V.Exas.\r\nVou pedir \u00e0 minha Presidente que me d\u00ea um tempinho para votar, antes de encerrar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB),  SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL.\r\nSESS\u00c3O CONJUNTA, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Discord\u00e2ncia com o discurso do Deputado Glauber Braga a respeito do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, acerca da abertura, ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, do Desenvolvimento Regional e do Turismo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 48.338.517,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Expectativa de celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es constantes na pauta, especialmente do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu n\u00e3o posso concordar com o Deputado Glauber quando ele diz que h\u00e1 rumores nos corredores da C\u00e2mara. Rumores existem em todos os lugares.\r\nEst\u00e3o sendo cortados recursos do Bolsa Fam\u00edlia porque pessoas que estavam no Bolsa Fam\u00edlia optaram pelo aux\u00edlio emergencial. N\u00e3o retiraram recursos do Bolsa Fam\u00edlia, preferiram receber o aux\u00edlio emergencial, cujo valor era maior. Foi por isso que sobraram recursos do Bolsa Fam\u00edlia e n\u00e3o porque o Governo n\u00e3o quisesse aplic\u00e1-los. O benefici\u00e1rio optou por outro programa.\r\nO Novo Banco de Desenvolvimento, que \u00e9 o Banco do BRICS, aprovou 5 bilh\u00f5es de reais em rela\u00e7\u00e3o a projetos para o Brasil, projetos nas \u00e1reas de saneamento, \u00e1gua, transporte, log\u00edstica, energia renov\u00e1vel, efici\u00eancia ambiental, mobilidade urbana, desenvolvimento urbano, infraestrutura, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Cinco bilh\u00f5es de reais est\u00e3o aprovados no Banco do BRICS para que possamos aplic\u00e1-los no Brasil no pr\u00f3ximo ano. Se n\u00f3s n\u00e3o pagarmos a nossa contribui\u00e7\u00e3o ao Banco do BRICS, n\u00e3o vamos poder acessar esse recurso. E essa contribui\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista no PLN 29.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo a todos. Estamos falando aqui de uma quest\u00e3o absolutamente republicana, correta.\r\nEstou recolhendo algumas demandas da Deputada Fernanda Melchionna, do PSOL, sobre o acordo geral que faremos para a vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias, sobre o FUNDEB. Na reuni\u00e3o de L\u00edderes da base, vou colocar esses pleitos.\r\nEspero construirmos um acordo para votar. N\u00f3s estamos falando de recursos fundamentais para a melhoria da qualidade de vida, para o desenvolvimento e para a gera\u00e7\u00e3o de empregos no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PROCESSO LEGISLATIVO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, PLP 101/2020, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS.\r\nPLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1\u00ba, inciso XVII, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional. Agradecimento aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o de relevantes mat\u00e9rias de interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s votamos \"sim\", para manter o texto.\r\nN\u00f3s j\u00e1 negociamos aqui tr\u00eas fundos que seriam mantidos, o FUST, o FUNTERRA, que \u00e9 um fundo importante tamb\u00e9m, e o FUNCAF\u00c9. E os demais fundos ser\u00e3o objeto dessa transfer\u00eancia do super\u00e1vit dos fundos, que continuam ativos, arrecadando normalmente. O importante \u00e9 que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar.\r\nQuero agradecer, Sr. Presidente, \u00e0 base do Governo, \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, a V.Exa., que est\u00e1 presidindo a Mesa, e a todos os Parlamentares, porque hoje votamos mat\u00e9rias importantes. Votamos o FUNDEB, votamos o n\u00e3o contingenciamento do fundo de ci\u00eancia e tecnologia, que \u00e9 uma mat\u00e9ria muito relevante, e estamos votando agora este programa aqui do super\u00e1vit de fundos p\u00fablicos, que tamb\u00e9m \u00e9 muito importante. Votamos ontem o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, e 216 bilh\u00f5es de reais em recursos, que foram destinados a socorrer Estados em todo o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, obrigado a todos os Srs. Parlamentares por estarem colaborando conosco.\r\nAmanh\u00e3, \u00e0s 9 horas, vamos iniciar a sess\u00e3o, e trabalharemos o dia todo. Espero que segunda-feira e ter\u00e7a-feira tamb\u00e9m o fa\u00e7amos, para que o maior n\u00famero de projetos de Parlamentares e do Governo sejam votados nesta sess\u00e3o legislativa.\r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, obviamente, por ter nos dado esta oportunidade de votar essas mat\u00e9rias, e aos membros do Congresso Nacional por aprovarem o PLN 29/20 e a LDO ontem.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=292&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 898/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, PAGAMENTO, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, GRATIFICA\u00c7\u00c3O NATALINA, BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, VOTA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.\r\nPLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, UTILIZA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, SALDO FINANCEIRO, FUNDO P\u00daBLICO, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DIRETRIZES, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento da calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, reconhecida pelo Congresso Nacional. Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre as raz\u00f5es da n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 898, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.836, de 2004, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia, com vista ao pagamento do benef\u00edcio financeiro relativo ao m\u00eas de dezembro de 2019 como abono natalino; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, acerca da cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento da calamidade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, reconhecida pelo Congresso Nacional; da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo Federal de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility e de outras mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nO Governo quer esclarecer que hoje tivemos aquela informa\u00e7\u00e3o sobre a medida provis\u00f3ria que tratava do 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia. Na verdade, houve um pedido para ela n\u00e3o ser votada, porque o Relator, o Senador Randolfe, havia inclu\u00eddo um sal\u00e1rio a mais de abono para o BPC e n\u00e3o havia recursos or\u00e7ament\u00e1rios para isso.\r\nPortanto, o Minist\u00e9rio da Economia pediu que a medida n\u00e3o fosse votada. N\u00f3s temos tamb\u00e9m, Presidente, quanto a essa quest\u00e3o, um esclarecimento a fazer. \r\nE quanto \u00e0 MP 1.000/20, que foi aqui citada, ela j\u00e1 cumpriu os seus efeitos. As parcelas de 300 reais dos 4 meses j\u00e1 est\u00e3o praticamente liquidadas. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 necessidade, como todas as medidas de cr\u00e9dito, de ser apreciada, na medida em que os seus efeitos j\u00e1 foram cumpridos. \r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o ao Presidente que possamos votar esse PL 137/20, o PL relatado pela Deputada Tabata Amaral, que tata da conectividade, a MP das vacinas e tantas outras mat\u00e9rias importantes que est\u00e3o na pauta e que precisam ser apreciadas antes do final do per\u00edodo legislativo.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O LEGISLATIVA ORDIN\u00c1RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de relevante interesse do Pa\u00eds em 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero agradecer aos companheiros da base do Governo, \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o e a todos os Parlamentares. Estamos encerrando um ano muito produtivo. N\u00f3s votamos aqui mat\u00e9rias importantes para o Brasil, sobre saneamento, fal\u00eancias, g\u00e1s, Casa Verde e Amarela, cabotagem, uma s\u00e9rie de projetos estruturantes, fora tudo o que foi feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 COVID.\r\nEstamos ainda lutando para estruturar com o Ministro Pazuello a compra das vacinas, em respeito ao que o Supremo Tribunal Federal imp\u00f5e quanto \u00e0 autonomia de Estados e Munic\u00edpios, que gera uma complexidade no processo do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es e do plano de vacina\u00e7\u00e3o.\r\nDe uma forma muito clara, eu quero agradecer a todos. Esta \u00e9 uma Casa plural, a representa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro. Aqui n\u00f3s temos democracia, aqui n\u00f3s temos respeito \u00e0s regras. Neste ano, foram necess\u00e1rias muitas concess\u00f5es, especialmente concess\u00f5es regimentais que nos permitissem votar durante a pandemia por meio deste processo remoto. Mesmo assim, eu posso assegurar que a democracia foi garantida aqui. Os partidos votaram os projetos, marcaram sua posi\u00e7\u00e3o, decidiram de acordo com sua opini\u00e3o, e a maioria venceu, como \u00e9 a regra da democracia.\r\nPresidente, muito obrigado pela oportunidade do uso da palavra. J\u00e1 s\u00e3o 22h30min, e temos mais projetos importantes para votar hoje e amanh\u00e3. Estaremos aqui at\u00e9 o \u00faltimo dia, amanh\u00e3, antes do recesso, para produzir mais legisla\u00e7\u00e3o a favor dos brasileiros.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T16:06",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, COMBATE, PODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BENEF\u00cdCIO EMERGENCIAL DE PRESERVA\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, FAVOR\u00c1VEL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nPROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nFUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.\r\nNAVEGA\u00c7\u00c3O DE CABOTAGEM, EST\u00cdMULO.\r\nLEI DE FAL\u00caNCIAS (2005), VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nC\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nLEI KANDIR, AN\u00c1LISE.\r\nMULHER, FAVOR\u00c1VEL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP).\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), AN\u00c1LISE.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MEIO AMBIENTE, AGRICULTURA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, PACTO FEDERATIVO, PEC EMERGENCIAL, PODER LEGISLATIVO.\r\nDESPESA P\u00daBLICA, LIMITE, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nAJUSTE FISCAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, NECESSIDADE.\r\nMPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 1015/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, COMPRA, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Poder Legislativo, de relevantes mat\u00e9rias para enfrentamento dos impactos econ\u00f4micos e sanit\u00e1rios decorrentes da Covid-19. Import\u00e2ncia do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda e do Programa Emergencial de Acesso ao Cr\u00e9dito, aprovados pela C\u00e2mara dos Deputados. Edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra o coronav\u00edrus. Cria\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela. Regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Cria\u00e7\u00e3o de programa de est\u00edmulo \u00e0 navega\u00e7\u00e3o de cabotagem - BR do Mar. Vota\u00e7\u00e3o da proposta sobre a nova Lei de Fal\u00eancia. Atualiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito. Concess\u00e3o de cr\u00e9ditos aos Estados brasileiros para compensa\u00e7\u00e3o de perdas de receitas provocadas pela Lei Kandir. Apoiamento \u00e0 pauta feminina pelo Governo Federal. Utiliza\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica no combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Desafios impostos ao Poder Legislativo em 2021 no enfrentamento das reformas tribut\u00e1ria e administrativa, da PEC Emergencial, do pacto federativo, da autonomia do Banco Central do Brasil e das privatiza\u00e7\u00f5es. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do teto de gastos p\u00fablicos. Import\u00e2ncia do ajuste fiscal para a atra\u00e7\u00e3o de novos investimentos externos e consequente gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tive a honra de assumir, em agosto deste ano, a convite do Presidente Bolsonaro e com o apoio de minhas colegas e meus colegas Parlamentares, a Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara dos Deputados. \r\nCumpro essa miss\u00e3o com o objetivo de ajudar o nosso Pa\u00eds a crescer. Minha atua\u00e7\u00e3o visa agregar, ceder, buscar um permanente di\u00e1logo em todas as for\u00e7as pol\u00edticas representadas nesta Casa.\r\n\u00c9 nesse esp\u00edrito que, mesmo em um per\u00edodo desafiador para o Brasil e para o mundo diante da pandemia da COVID-19, temos constru\u00eddo entendimentos e viabilizado a forma\u00e7\u00e3o de maiorias para aprovar projetos de interesse do Brasil. \r\nO trabalho em harmonia com os partidos, com os Srs. L\u00edderes do Governo no Senado e no Congresso, Fernando Bezerra Coelho e Eduardo Gomes, tem sido fundamental para avan\u00e7armos nas pautas que o Brasil e os brasileiros esperam. Em poucos meses, conseguimos aprovar muitas mat\u00e9rias de grande relev\u00e2ncia no enfrentamento aos impactos econ\u00f4micos e na sa\u00fade provocados pelo coronav\u00edrus.\r\nA simplifica\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito em bancos p\u00fabicos, tema de medida provis\u00f3ria que votamos aqui, tem sido fundamental para socorrer brasileiros durante a crise provocada pela pandemia. A regulamenta\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio Emergencial de Preserva\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, aprovada por n\u00f3s, convertida em lei, j\u00e1 possibilitou a preserva\u00e7\u00e3o de 11 milh\u00f5es de empregos at\u00e9 18 de dezembro, segundo informa\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes.\r\nTrata-se, bem como ressaltou o Ministro da Economia, de um dos programas de maior sucesso em todo o mundo no combate aos efeitos econ\u00f4micos da COVID. \r\nEssa iniciativa \u00e9 complementada pelo Programa Emergencial de Acesso ao Cr\u00e9dito, tamb\u00e9m votado na C\u00e2mara, sob nossa articula\u00e7\u00e3o, que liberou 20 bilh\u00f5es de reais para garantir a sobreviv\u00eancia de empresas brasileiras durante este per\u00edodo. \r\nJuntos, aprovamos, tamb\u00e9m, um cr\u00e9dito de 10 bilh\u00f5es de reais para socorrer os Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal nas a\u00e7\u00f5es contra a pandemia. \r\nAprovamos medida provis\u00f3ria que assegurou ao Brasil os 2 bilh\u00f5es de reais necess\u00e1rios para a compra da vacina de Oxford/AstraZeneca/FIOCRUZ. O Governo editou tamb\u00e9m a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.015, que destina mais 20 bilh\u00f5es de reais para adquirir todas as vacinas necess\u00e1rias, e n\u00f3s vamos apreci\u00e1-la em breve.\r\nAinda no contexto da pandemia, tivemos sucesso nas vota\u00e7\u00f5es das MPs de apoio \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, simplifica\u00e7\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, refor\u00e7o da infraestrutura do turismo, redu\u00e7\u00e3o das tarifas de energia, amplia\u00e7\u00e3o da Poupan\u00e7a Social Digital, que facilita o recebimento do aux\u00edlio emergencial contra a COVID.\r\nAprovamos tamb\u00e9m a MP 1.003, que autoriza a ades\u00e3o do Brasil \u00e0 Alian\u00e7a Global, coordenada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, chamada Covax Facility, que nos permite acesso a mais de 40 milh\u00f5es de doses de vacinas. \r\nOs desafios em outras \u00e1reas continuam. Por isso, votamos tamb\u00e9m a medida provis\u00f3ria que criou o Programa Casa Verde Amarela, programa habitacional que ser\u00e1 um marco deste Governo. \r\nConclu\u00edmos a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. \r\nAprovamos o projeto de lei BR do Mar, que cria o programa de est\u00edmulo \u00e0 navega\u00e7\u00e3o de cabotagem, uma iniciativa fundamental para modernizar nossa log\u00edstica e reduzir o Custo Brasil. \r\nGarantimos o sucesso do projeto que moderniza a ind\u00fastria do g\u00e1s natural, que est\u00e1, hoje, na pauta, voltando do Senado. \r\nVotamos o projeto da nova Lei de Fal\u00eancia, que contribui para manter a gera\u00e7\u00e3o de empregos e viabilizar financiamento de empresas em dificuldades.\r\nAp\u00f3s resolver problemas de tramita\u00e7\u00e3o, conseguimos aprovar projeto de lei do Presidente Bolsonaro que atualiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, com o qual ele pretendia simplificar a vida do cidad\u00e3o, mantendo o crit\u00e9rio de seguran\u00e7a. \r\nVotamos, na semana passada, a concess\u00e3o de cr\u00e9dito extra de 4 bilh\u00f5es de reais para compensa\u00e7\u00e3o aos Estados pela Lei Kandir.\r\nAprovamos um importante projeto da renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos Estados, al\u00e9m do cr\u00e9dito de 3,3 bilh\u00f5es de reais para quitar obriga\u00e7\u00f5es do Brasil com organismos internacionais. Na verdade, o PLP 101/20 d\u00e1 216 bilh\u00f5es de reais aos Estados para prorroga\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, suspens\u00e3o de pagamento de d\u00edvidas e prorroga\u00e7\u00e3o de pagamento de organismos internacionais.\r\nComo se pode ver, o nosso trabalho neste Governo foi marcado pela busca do di\u00e1logo democr\u00e1tico com os representantes de todas as correntes pol\u00edticas, postura que traz benef\u00edcios diretos ao Brasil. Foi nesse esp\u00edrito que apoiamos as pautas da bancada feminina, contribuindo para a aprova\u00e7\u00e3o, por exemplo, dos projetos de combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher na pol\u00edtica e do uso do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica no combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. \r\nAt\u00e9 agora, j\u00e1 aprovamos 19 projetos de lei, 22 medidas provis\u00f3rias, 6 projetos de lei complementar, 5 acordos internacionais, tudo isso neste per\u00edodo em que estou na Lideran\u00e7a, com meus Vice-L\u00edderes, cada qual de um partido da base aliada do Governo, que muito contribuem para o nosso trabalho - cito aqui o L\u00edder Evair, que est\u00e1 no plen\u00e1rio. \r\nTenho convic\u00e7\u00e3o de que, com o apoio dos Srs. e das Sras. Parlamentares, este ser\u00e1 apenas o in\u00edcio da nossa miss\u00e3o em prol do Brasil.\r\nQue Deus ilumine o nosso trabalho. Que n\u00f3s possamos ter um ano de 2021 muito produtivo aqui no Legislativo, enfrentando mat\u00e9rias como reforma tribut\u00e1ria, reforma administrativa, PEC Emergencial, pacto federativo, autonomia do Banco Central, privatiza\u00e7\u00f5es e tantas outras de que o Brasil tanto precisa para ser um pa\u00eds cada vez melhor.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Obrigado, Srs. Parlamentares. Agrade\u00e7o a todos os que contribu\u00edram com o Presidente Rodrigo Maia para a produtividade que tivemos aqui na nossa Casa Legislativa.\r\nQuero tamb\u00e9m, Presidente, dizer que n\u00f3s estamos, sob a sua presid\u00eancia, com a participa\u00e7\u00e3o dos Srs. L\u00edderes aqui e dos Srs. Parlamentares, produzindo, sim, vota\u00e7\u00f5es que s\u00e3o importantes para o nosso Pa\u00eds. Superamos muitas mat\u00e9rias novas, inclusive a lei do pagamento por servi\u00e7os ambientais, que votamos ontem e \u00e9 muito importante para a preserva\u00e7\u00e3o ambiental, e tantas outras mat\u00e9rias da Frente Parlamentar da Agricultura.\r\nEu espero que juntos possamos modernizar o Pa\u00eds, fazer as reformas constitucionais necess\u00e1rias, enfrentar vota\u00e7\u00f5es duras, dif\u00edceis, mas necess\u00e1rias. Se queremos manter o teto de gastos, precisamos conter a despesa. Inevitavelmente, este \u00e9 o \u00fanico caminho para podermos dar o sinal de que, no longo prazo, teremos contas p\u00fablicas equilibradas: votar a reforma administrativa, que nos garantir\u00e1 um Estado mais leve, mais \u00e1gil, um Estado capaz de implantar a meritocracia e valorizar o funcion\u00e1rio que bem atende ao interesse p\u00fablico e de demitir o funcion\u00e1rio que n\u00e3o atende ao interesse p\u00fablico. \u00c9 assim que n\u00f3s vamos fazer um Brasil mais leve. N\u00f3s gastamos 14% do PIB s\u00f3 com a m\u00e1quina p\u00fablica, com a estrutura do Governo. O Jap\u00e3o gasta 5%. A m\u00e9dia desse tipo de gasto nos pa\u00edses da OCDE \u00e9 de 9%. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos, sim, que ter coragem de modernizar o Estado, de extinguir privil\u00e9gios e de pensar no contribuinte em primeiro lugar.\r\nTemos que seguir o mantra do nosso Presidente Bolsonaro: \"N\u00e3o haver\u00e1 aumento da carga tribut\u00e1ria, n\u00e3o haver\u00e1 extrapola\u00e7\u00e3o do teto e n\u00e3o haver\u00e1 prorroga\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de guerra\".\r\nVamos ter que enfrentar um ano dif\u00edcil, de or\u00e7amento justo, de rigor fiscal, mas vamos, sim, Presidente, conseguir avan\u00e7ar na dire\u00e7\u00e3o das reformas, dar um sinal ao mercado de que o Brasil tem compromisso com o ajuste fiscal e, com isso, atrair mais investimentos, que nos permitir\u00e3o gerar oportunidades de emprego para os nossos jovens, melhor qualidade de vida para a popula\u00e7\u00e3o e mais esperan\u00e7a de que este Brasil gigante se levantar\u00e1 e ser\u00e1 a grande Na\u00e7\u00e3o que liderar\u00e1 este mundo.\r\nUm abra\u00e7o! Obrigado aos Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a vota\u00e7\u00e3o de novas mat\u00e9rias inclu\u00eddas na pauta. Esclarecimento \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida sobre a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es retiradas da pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Apenas gostaria de lembrar \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida que abrimos nova sess\u00e3o, com novos projetos na pauta, muitos dos quais n\u00e3o estavam nas pautas anteriores. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos, de fato, de posicionamentos.\r\nJ\u00e1 est\u00e1 com o Vice-L\u00edder do Governo Evair Vieira de Melo o posicionamento do Governo sobre as novas mat\u00e9rias que entraram na pauta. S\u00e3o mat\u00e9rias importantes. O Governo quer vot\u00e1-las. Que se vote a favor ou contra as mat\u00e9rias, mas n\u00f3s queremos vencer a pauta.\r\nMat\u00e9rias que estavam na pauta anterior n\u00e3o est\u00e3o mais nesta pauta. A Deputada Perp\u00e9tua Almeida estava querendo continuar votando mat\u00e9rias que j\u00e1 foram retiradas e n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis para esta sess\u00e3o.\r\nEu s\u00f3 queria esclarecer isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente, elogia o relat\u00f3rio do Deputado Silvio Costa Filho. Esse projeto, h\u00e1 29 anos, foi apresentado nesta Casa e agora se consolida.\r\nSob a vigil\u00e2ncia dos Srs. Senadores, atuar\u00e3o os membros da Diretoria do Banco Central dentro dos seus mandatos.\r\nA estabilidade da moeda, o controle da infla\u00e7\u00e3o, a pol\u00edtica de reservas cambiais, tudo isso vai permitir juros mais baixos, investimentos maiores, desenvolvimento e emprego para a nossa gente.\r\nO Governo vota, sim, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SILVIO COSTA FILHO, RELATOR, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Apelo aos Deputados da base governista de manuten\u00e7\u00e3o do texto oferecido pelo Relator Silvio Costa Filho ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 essa possibilidade de burla da quarentena por parte dos diretores. Obviamente, ningu\u00e9m far\u00e1 um contrato de consultoria sem ser apenado por isso. O esp\u00edrito da lei prevalece sempre. Essa n\u00e3o \u00e9, obviamente, uma possibilidade. A Deputada Perp\u00e9tua Almeida esteve comigo e expliquei isso a ela. A veda\u00e7\u00e3o \u00e9 da pessoa que deixa o cargo, que n\u00e3o pode prestar informa\u00e7\u00f5es privilegiadas ao mercado. \u00c9 esse esp\u00edrito da lei que est\u00e1 preservado! Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 risco nenhum de algu\u00e9m prestar uma consultoria e n\u00e3o ser apenado severamente por isso. \r\nPortanto, pe\u00e7o aos companheiros da base que mantenham o voto \"n\u00e3o\", com manuten\u00e7\u00e3o do texto do Deputado Silvio Costa Filho, que foi amplamente debatido. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel essa interpreta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita! A Oposi\u00e7\u00e3o insiste seguidamente em fazer alguma altera\u00e7\u00e3o no texto para que ele volte ao Senado e o Brasil n\u00e3o tenha a oportunidade de ter mais emprego, mais desenvolvimento, menos juros e mais estabilidade financeira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Arthur Lira pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na Casa. Confian\u00e7a na aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira e do Pa\u00eds, a exemplo das reformas administrativa e tribut\u00e1ria. Instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o tinha tido a oportunidade, anteriormente, de destacar sua elei\u00e7\u00e3o e o comando da C\u00e2mara, a firmeza como assumiu a Presid\u00eancia, tomando decis\u00f5es totalmente alinhadas com os compromissos que foram assumidos na campanha para a Presid\u00eancia da C\u00e2mara.\r\nTenho certeza de que o Brasil receber\u00e1 com muita alegria as decis\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados que a popula\u00e7\u00e3o espera h\u00e1 tanto tempo. Entre tantos projetos que n\u00f3s temos buscado colocar na pauta e que h\u00e1 tempos esperam ser apreciados pelo Congresso Nacional, eu tenho certeza de que, sob sua lideran\u00e7a, n\u00f3s conseguiremos vot\u00e1-los, como conseguiremos votar a reforma administrativa, a reforma tribut\u00e1ria, o Or\u00e7amento. Ali\u00e1s, hoje foi instalada a Comiss\u00e3o para tratar do Or\u00e7amento, e n\u00f3s estamos, neste momento, em reuni\u00e3o com os L\u00edderes para definir o cronograma.\r\nSob sua lideran\u00e7a, Sr. Presidente, n\u00f3s conseguiremos votar mat\u00e9rias muito relevantes, que tratam n\u00e3o s\u00f3 da pauta de costumes, em que h\u00e1 um grande esfor\u00e7o para formar maioria em alguns dos pontos propostos pelo Presidente Bolsonaro, mas tamb\u00e9m da pauta econ\u00f4mica. Esta \u00e9 uma das mat\u00e9rias mais importantes que n\u00f3s votamos nos \u00faltimos tempos nesta Casa, um dos projetos mais importantes em tramita\u00e7\u00e3o no Parlamento. N\u00f3s vamos entregar ao Brasil a oportunidade de emprego e de desenvolvimento.\r\nPortanto, quero parabeniz\u00e1-lo por sua conduta como Presidente da C\u00e2mara dos Deputados e dizer que estamos felizes em ver ordem, energia, determina\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o para o di\u00e1logo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), SENADO FEDERAL, DIRETOR, POL\u00cdTICA MONET\u00c1RIA, INFLA\u00c7\u00c3O, SILVIO COSTA FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tivemos aqui uma grande oportunidade de debate. Ontem, durante a noite inteira, muitos Parlamentares tiveram oportunidade de opinar. \r\nEstamos entregando ao Brasil um excelente instrumento de desenvolvimento, gera\u00e7\u00e3o de empregos e juros mais baixos, num grande trabalho para controlar a infla\u00e7\u00e3o, para preservar as nossas reservas cambiais, para melhorar a pol\u00edtica monet\u00e1ria brasileira, a fim de estar equiparada \u00e0 dos grandes pa\u00edses desenvolvidos, com um instrumento de autonomia, para que possamos tomar as decis\u00f5es. \r\nO Senado estar\u00e1 vigilante com os senhores diretores do Banco Central, porque \u00e9 o Senado que tem a possibilidade de remov\u00ea-los, se necess\u00e1rio, mas n\u00f3s, com isso, poderemos avan\u00e7ar muito, especialmente na esperan\u00e7a de que os nossos jovens tenham um futuro melhor.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Silvio Costa Filho, pela relatoria!\r\nA todos os L\u00edderes, agrade\u00e7o o apoio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nTEXTO LEGISLATIVO, SENADO FEDERAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Greyce Elias e Carla Dickson, bem como a familiares do orador, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do texto do Senado Federal \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero saudar, Sra. Presidente, nossas Vice-L\u00edderes do Governo, as Deputadas Greyce Elias e Carla Dickson.\r\nQuero tamb\u00e9m saudar a nossa ex-Governadora do Paran\u00e1, ex-Deputada Federal e Deputada Estadual Cida Borghetti, minha esposa, que milita na pol\u00edtica como V.Exas., minha filha, Maria Victoria, Deputada Estadual, j\u00e1 no segundo mandato, e minhas filhas, Andressa e Rafaelle, e as netas, Larissa, Gabriella, Giovanna, Maria Antonia e Maria Valentina, que vai nascer neste m\u00eas ainda. Ent\u00e3o, s\u00e3o muitas mulheres que me inspiram e que nos movem nessa luta.\r\nN\u00f3s votaremos \"sim\" ao texto e tamb\u00e9m j\u00e1 anuncio que trabalharemos para manter o texto do Senado para a PEC emergencial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, INCLUS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DANIEL FREITAS, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Excel\u00eancia do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Deputado Daniel Freitas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s queremos destacar a import\u00e2ncia desta mat\u00e9ria, cuja vota\u00e7\u00e3o iniciamos neste momento, e dizer que o Deputado Daniel de Freitas fez um excelente relat\u00f3rio, ouviu todos, fez amplo di\u00e1logo. E, com isso, teremos uma mat\u00e9ria praticamente consensual, que ser\u00e1 votada obviamente com os destaques que s\u00e3o aqueles que a Oposi\u00e7\u00e3o entende que devam ser discutidos. Faremos esse debate de forma muito ampla e segura, porque esta PEC assegura para os brasileiros o aux\u00edlio emergencial, ajuda neste momento de dificuldade em que a paralisa\u00e7\u00e3o da economia pela pandemia est\u00e1 ainda acentuada, mas tamb\u00e9m transmite que o Governo tem compromisso com o ajuste fiscal, tem compromisso com as contas p\u00fablicas e vai trabalhar incessantemente para manter a pol\u00edtica de juros baixos, que tem permitido que o poder aquisitivo da popula\u00e7\u00e3o seja mantido.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, DEPUTADO FEDERAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SERVIDOR P\u00daBLICO, LEI DE INFORM\u00c1TICA (2004), NOTA T\u00c9CNICA, GOVERNO.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Publica\u00e7\u00e3o de nota do Governo Federal a respeito da Lei de Inform\u00e1tica. Pedido aos Deputados de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas lembrar que, em rela\u00e7\u00e3o a esta PEC, nota do Governo foi publicada sobre a Lei de Inform\u00e1tica, deixando claro que a Lei de Inform\u00e1tica ser\u00e1 encaminhada para o plano de redu\u00e7\u00e3o dos incentivos exatamente como est\u00e1 hoje em vigor e que tamb\u00e9m as quest\u00f5es referentes \u00e0s corpora\u00e7\u00f5es ser\u00e3o debatidas na reforma administrativa, que ser\u00e1 admitida na CCJ certamente como prioridade e que ser\u00e1 votada, se tudo correr bem, ainda do primeiro semestre. Portanto, alguma quest\u00e3o que precise ser revista poder\u00e1 ser considerada na reforma administrativa.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o o apoio de todos os Srs. Parlamentares para que tenhamos esta vota\u00e7\u00e3o da PEC, a PEC do Aux\u00edlio Emergencial. Depois, nos destaques, discutiremos detalhadamente os temas que ainda se encontram pendentes e vamos trabalhar no sentido de convencer, em cada debate, que \u00e9 oportuno manter o texto do Relator, o Deputado Daniel Freitas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=329&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T01:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, INFLA\u00c7\u00c3O, ALIMENTO, D\u00d3LAR, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AGENDA LEGISLATIVA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INVESTIMENTO, INFRAESTRUTURA, PERCENTUAL, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), DEFICIT PRIM\u00c1RIO.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, SIMPLIFICA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, CARREIRA P\u00daBLICA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), INSTITUTO BUTANTAN, PRODU\u00c7\u00c3O, VACINA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), SA\u00daDE P\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Relev\u00e2ncia das reformas previdenci\u00e1ria, administrativa e tribut\u00e1ria. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o de projetos estruturantes para a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos privados na infraestrutura p\u00fablica brasileira. Necessidade da aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas contra a Covid-19 pelo Governo brasileiro, n\u00e3o obstante \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de imunizantes pelo Instituto Butantan e pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje n\u00f3s estamos enfrentando um problema que se agrava no Pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o da pandemia, e o fazemos votando aqui uma PEC que permite, dentro das regras do ajuste fiscal, abrir uma exce\u00e7\u00e3o para podermos pagar o aux\u00edlio emergencial. Esta \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro de preocupa\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o afetada pelo isolamento, em raz\u00e3o da crise de sa\u00fade estabelecida em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19.\r\nTemos, sim, que avaliar que este gesto, esta PEC de autoria do Senador Marcio Bittar, a chamada PEC Emergencial, que, por muito tempo, foi discutida no Senado Federal - n\u00f3s acompanhamos o debate -, tem sido objeto de ampla discuss\u00e3o. N\u00f3s quase a votamos no fim do ano passado, olhando para a perspectiva de dar aos brasileiros a garantia de que o Estado brasileiro, de que o Governo brasileiro, de que o Presidente Bolsonaro e o Ministro Paulo Guedes se preocupam em transmitir estabilidade, seguran\u00e7a jur\u00eddica e capacidade de manter as contas p\u00fablicas em dia.\r\nN\u00f3s sabemos que o pre\u00e7o dos alimentos est\u00e1 diretamente ligado ao valor do d\u00f3lar. N\u00f3s somos provavelmente um dos maiores exportadores do mundo de prote\u00ednas, de alimentos, de gr\u00e3os. Todos esses pre\u00e7os, lembremos, s\u00e3o cotados em d\u00f3lar. Portanto, n\u00f3s precisamos que haja tranquilidade dos agentes que financiam o Brasil e seu desenvolvimento, para que eles percebam que estamos olhando com seriedade, com tranquilidade e com especial aten\u00e7\u00e3o para a garantia das contas p\u00fablicas.\r\nA reforma da Previd\u00eancia nos deu 800 bilh\u00f5es de reais em economia em 10 anos. A reforma administrativa, j\u00e1 entregue a esta Casa, vai nos permitir, ao longo de algumas d\u00e9cadas, um Estado brasileiro mais leve, mais eficiente, com meritocracia e com a capacidade de reconhecer o servidor p\u00fablico que trabalha, que se dedica, que faz a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, para que ele possa, sim, ser premiado e possa construir sua carreira, sendo diferenciado pelo seu desempenho. A regra atual n\u00e3o permite isso.\r\nN\u00f3s teremos um Estado com progress\u00f5es, com 25 n\u00edveis de progress\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico. Hoje muitas carreiras j\u00e1 entram praticamente no teto salarial de cada n\u00edvel de carreira do servi\u00e7o p\u00fablico. Ent\u00e3o, o Estado ser\u00e1 muito leve, muito eficiente, muito capaz de prestar um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade no futuro. Hoje o Brasil gasta 14% do Produto Interno Bruto para financiar a m\u00e1quina p\u00fablica. O Jap\u00e3o gasta 5%; a Uni\u00e3o Europeia gasta, em m\u00e9dia, 9%. N\u00f3s podemos, sim, ter um Estado mais leve e mais eficiente. Este \u00e9 o objetivo da reforma administrativa.\r\nA reforma tribut\u00e1ria, que tamb\u00e9m segue em discuss\u00e3o nesta Casa, vem no sentido de simplificar a vida do contribuinte brasileiro, permitir que cada vez mais nossos contribuintes possam recolher os impostos de forma mais simples, ter menos funcion\u00e1rios no setor de arrecada\u00e7\u00e3o, de pagamentos de impostos, e mais funcion\u00e1rios no ch\u00e3o das f\u00e1bricas, o que diminui o Custo Brasil, simplifica o n\u00famero de impostos, garante a Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o uma receita segura, atrav\u00e9s do Imposto sobre Valor Agregado, proposta que deve surgir da nossa reforma tribut\u00e1ria. A simplifica\u00e7\u00e3o, em especial, \u00e9 fundamental para nosso contribuinte. Estes s\u00e3o, portanto, os desafios que n\u00f3s enfrentamos, os maiores desafios.\r\nN\u00f3s temos, tamb\u00e9m, a Lei do G\u00e1s, o Veto do Saneamento. Temos o licenciamento ambiental, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, a cabotagem, mat\u00e9ria que est\u00e1 no Senado, entre in\u00fameros projetos estruturantes que permitir\u00e3o investimentos privados na infraestrutura p\u00fablica para que o Brasil seja mais competitivo e n\u00f3s tenhamos um Custo Brasil menor, e, assim, n\u00f3s possamos concorrer de forma muito mais eficiente neste mercado globalizado em que nos encontramos. \r\nA vacina \u00e9 um grande desafio. O Pa\u00eds precisa comprar vacinas. N\u00f3s somos um pa\u00eds privilegiado, porque temos f\u00e1bricas de vacinas aqui. N\u00f3s n\u00e3o dependemos exclusivamente de importa\u00e7\u00e3o. A FIOCRUZ e o Butantan j\u00e1 est\u00e3o produzindo vacinas de outros laborat\u00f3rios e j\u00e1 iniciam a produ\u00e7\u00e3o de vacinas aqui no Brasil, o que vai assegurar que a crise sanit\u00e1ria seja dirimida com mais tranquilidade no nosso Pa\u00eds. \r\nN\u00f3s j\u00e1 somos o sexto no mundo em maior n\u00famero de vacinados e estamos em 22\u00ba lugar em mortes por milh\u00e3o. Portanto, n\u00f3s temos cuidado bem dos nossos doentes. Muitos pa\u00edses de primeiro mundo t\u00eam mais mortes por milh\u00e3o de pessoas que o Brasil. N\u00f3s temos tamb\u00e9m um grande volume de pessoas j\u00e1 vacinadas, porque o SUS nos d\u00e1 estrutura para isso. \r\nEnt\u00e3o, Presidente, aqui fica o nosso apelo para que aprovemos esta proposta de emenda constitucional chamada PEC Emergencial. Que, atrav\u00e9s dela, possamos socorrer os brasileiros que necessitam de apoio do poder p\u00fablico neste momento em que a pandemia paralisou a sua atividade produtiva e que, ao mesmo tempo, possamos demonstrar aos mercados - e eu falo no sentido daqueles que financiam o Pa\u00eds, o nosso desenvolvimento, a nossa Bolsa de Valores, as nossas empresas - que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds s\u00e9rio, que cuida com muita aten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas!\r\nVamos comemorar a aprova\u00e7\u00e3o desta proposta de emenda constitucional, porque estamos criando uma cl\u00e1usula de calamidade. Toda vez que tivermos um problema como esse da COVID, uma enchente, uma barragem rompida, qualquer tipo de calamidade, o Prefeito, o Governador e o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e3o acionar essa cl\u00e1usula de calamidade e imediatamente gastar os recursos necess\u00e1rios para socorrer a emerg\u00eancia e, ao mesmo tempo, conter as despesas correntes, as despesas de custeio, para que o atendimento da emerg\u00eancia n\u00e3o cause grande impacto no endividamento p\u00fablico, que \u00e9 a grande preocupa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds neste momento. \r\nN\u00f3s t\u00ednhamos 70% de rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida/PIB, j\u00e1 temos praticamente 100% de rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida/PIB e n\u00e3o podemos continuar avan\u00e7ando em emiss\u00e3o de t\u00edtulos para financiar o futuro do Pa\u00eds. H\u00e1 8 anos, Sr. Presidente, o Brasil gasta com o seu custeio mais do que arrecada. S\u00e3o 8 anos de d\u00e9ficit fiscal prim\u00e1rio, e vamos ainda permanecer por alguns anos nessa dire\u00e7\u00e3o, mas precisamos tomar as decis\u00f5es corretas. Fizemos a reforma da Previd\u00eancia, faremos a administrativa, faremos a tribut\u00e1ria, para que o Pa\u00eds possa ficar no azul, arrecadar mais do que gasta, investir mais, ser mais competitivo e dar oportunidade aos nossos jovens, que querem um futuro melhor.\r\n\u00c9 isso. Aqui fica, sim, o compromisso do Presidente Bolsonaro de conduzir o Pa\u00eds para um grande momento de desenvolvimento e de melhor aten\u00e7\u00e3o \u00e0queles que mais precisam do Governo. \r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, PARECER, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Apelo \u00e0 base aliada de aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero solicitar a todos os Srs. Parlamentares e aos Srs. L\u00edderes dos partidos da base do Governo que pe\u00e7am a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares nas vota\u00e7\u00f5es de destaques.\r\nO Governo tem interesse em aprovar a PEC conforme o texto do Relator, negociado e discutido tanto na C\u00e2mara quanto no Senado, para que possamos pagar aos mais carentes o aux\u00edlio emergencial de que eles precisam neste momento.\r\nO Presidente Bolsonaro est\u00e1 olhando para a quest\u00e3o social com muita aten\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m preocupado com aprova\u00e7\u00e3o desta PEC, para que isso cause a clara vis\u00e3o de que h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o com o ajuste fiscal e de que vamos manter a regularidade das contas p\u00fablicas. Portanto, a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Relator como est\u00e1 \u00e9 fundamental, e eu pe\u00e7o apoio para que possamos mant\u00ea-lo em todos os destaques.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, DEFESA.\r\nMANUTEN\u00c7\u00c3O, PAINEL ELETR\u00d4NICO, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o de registros no painel eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o. Efeitos positivos da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, V.Exa. poderia manter no painel a lista de quem votou para termos o controle?(Pausa.)\r\nObrigado.\r\nSr. Presidente, no mercado, a bolsa subindo e o d\u00f3lar caindo s\u00e3o reflexos da nossa vota\u00e7\u00e3o da PEC Emergencial e da demonstra\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro com a quest\u00e3o social no Brasil, com a estabilidade das nossas rela\u00e7\u00f5es com a sociedade e principalmente com o ajuste fiscal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, \r\nBASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, disseram-me aqui que h\u00e1 uma vers\u00e3o de que o Governo estaria a favor deste destaque, por se tratar da Receita Federal, o que n\u00e3o \u00e9 verdade. H\u00e1 uma posi\u00e7\u00e3o de Governo, fechada, pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator em todos os temas.\r\nEu pe\u00e7o aos Srs. L\u00edderes da base, aos Srs. Parlamentares, a todos os Deputados, que atentem \u00e0 nossa orienta\u00e7\u00e3o, \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o de seus L\u00edderes, e votem para manter o texto. Ent\u00e3o, para os partidos do bloco, para o Governo e para a Maioria, o voto \u00e9 \"sim\". \r\nE eu insisto que n\u00e3o h\u00e1 apoio do Governo a essa mat\u00e9ria. N\u00f3s queremos manter o texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 167, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, deixo claro que n\u00e3o h\u00e1 apoio do Governo a este destaque. Muitas pessoas receberam liga\u00e7\u00f5es dizendo que o Minist\u00e9rio da Economia estava favor\u00e1vel, mas n\u00e3o \u00e9 verdade. A posi\u00e7\u00e3o de Governo \u00e9 manter o texto do Relator. O Deputado Daniel Freitas ouviu a todos, debateu, e o seu texto deve ser mantido.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a todos os nossos Parlamentares que votem \"sim\", para manter o texto. \u00c9 muito importante que, at\u00e9 o final dos destaques, n\u00f3s mantenhamos o texto, porque isso demonstra a responsabilidade fiscal do Governo e a responsabilidade social, autorizando o pagamento do aux\u00edlio emergencial a milhares de brasileiros, para que eles possam ter melhores condi\u00e7\u00f5es de enfrentar o impacto do isolamento, da crise da COVID-19. \r\nObrigado, Sr. Presidente e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, o que n\u00f3s estamos hoje decidindo \u00e9 muito relevante para o Pa\u00eds. N\u00f3s estamos tratando aqui do aux\u00edlio emergencial, do atendimento \u00e0s demandas da sociedade brasileira, daqueles que foram afetados pela crise causada pela COVID, e queremos, em contrapartida, criar condi\u00e7\u00f5es de ajuste fiscal e de estabilidade.\r\nCriamos uma cl\u00e1usula de calamidade. O Senador Marcio Bittar elaborou uma f\u00f3rmula de cl\u00e1usula de calamidade, de modo que, havendo uma grande crise, o governante - Prefeito, Governador, Presidente da Rep\u00fablica - aciona essa cl\u00e1usula e pode gastar os recursos necess\u00e1rios para combater a crise, o momento dif\u00edcil. Em contrapartida, ele elimina o crescimento das despesas correntes do custeio da m\u00e1quina p\u00fablica, a fim de que tenha espa\u00e7o fiscal para agir naquilo que \u00e9 principal e essencial naquele momento.\r\nPortanto, esse destaque \u00e9 important\u00edssimo. N\u00f3s mantemos o texto do Deputado Daniel e votamos \"sim\".\r\nPe\u00e7o aos Srs. Parlamentares que eventualmente tenham recebido alguma orienta\u00e7\u00e3o anterior diferente que alterem seu voto para \"sim\", a fim de que possamos encerrar esta vota\u00e7\u00e3o e garantir que a PEC possa estar estruturada no seu todo, com o aux\u00edlio emergencial e com o ajuste fiscal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, PROPOSTA DE ACORDO, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, PROMO\u00c7\u00c3O, CARREIRA P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO, DANIEL FREITAS, RELATOR, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o de acordo em benef\u00edcio dos servidores p\u00fablicos civis e militares, no \u00e2mbito da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 um acordo sendo constru\u00eddo no Plen\u00e1rio. Esse acordo com os partidos envolve o atendimento a uma demanda de servidores p\u00fablicos, todos eles: policiais militares, guardas municipais e tamb\u00e9m os demais servidores p\u00fablicos.\r\nO nosso Relator falar\u00e1 aqui dos artigos que ser\u00e3o suprimidos. Sendo esses artigos suprimidos, ser\u00e3o permitidas a progress\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o a todos os servidores p\u00fablicos de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o. Se esse acordo for feito - aqui estou falando pelo Governo, que apoiar\u00e1 esse destaque no momento adequado, que \u00e9 o segundo turno -, o Relator poder\u00e1 acat\u00e1-lo, se for o caso. \r\nEnt\u00e3o, o Deputado Daniel Freitas explicitar\u00e1 os artigos que esse acordo envolve, o que permitir\u00e1 a todo servidor p\u00fablico brasileiro progress\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o quando for acionada a cl\u00e1usula de calamidade.\r\nEu passo a palavra ao Deputado Daniel Freitas, Relator da mat\u00e9ria. Atrav\u00e9s da explica\u00e7\u00e3o que ele far\u00e1, fa\u00e7o um apelo aos Parlamentares ligados \u00e0s pol\u00edcias e aos servidores p\u00fablicos em geral - e que inclusive pertencem a essas categorias - para que revertam os seus votos neste destaque a fim de que n\u00f3s possamos manter o texto do Relator neste primeiro turno e acatar o destaque no segundo turno, Sr. Presidente.\r\nEsse \u00e9 o acordo que foi constru\u00eddo e que eu aqui verbalizo em nome do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SETOR P\u00daBLICO, PROGRESS\u00c3O, PROMO\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, REGISTRO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de registro de voto no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, havia no painel o registro de 501. Eu pe\u00e7o aos Srs. Deputados que n\u00e3o votaram ainda que votem, por favor, para que possamos avan\u00e7ar nos destaques e na vota\u00e7\u00e3o em segundo turno da PEC, em cumprimento do acordo firmado neste Plen\u00e1rio que permitir\u00e1 a progress\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o de todos os servidores p\u00fablicos, quando acionado o gatilho ou a cl\u00e1usula de calamidade.\r\nPe\u00e7o aos Parlamentares que ainda n\u00e3o votaram nesta e votaram na anterior que registrem o voto, por favor, para podermos abrir o painel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de pedir novamente a todos os Parlamentares que entendam que n\u00f3s estamos aqui votando a proposta de emenda constitucional que permitir\u00e1 a edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que vai destinar o aux\u00edlio emergencial para os brasileiros que est\u00e3o necessitados em fun\u00e7\u00e3o do isolamento provocado pela pandemia da COVID-19.\r\nHoje, o Presidente Bolsonaro sancionou a lei, de autoria do Presidente do Senado Rodrigo Pacheco, que trata da compra de vacinas. Vamos adiantar a compra das vacinas. Vamos atuar na pandemia. Estamos em outro momento da pandemia. Esse momento \u00e9 mais contagioso, \u00e9 mais grave, e precisamos usar m\u00e1scaras, precisamos de vacinas, e estamos avan\u00e7ando nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nO aux\u00edlio emergencial \u00e9 fundamental para que a popula\u00e7\u00e3o passe em melhores condi\u00e7\u00f5es, com mais conforto, por esse momento dif\u00edcil.\r\nEnt\u00e3o, pedimos o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, ACORDO, SEGUNDO TURNO, PROMO\u00c7\u00c3O, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, CARREIRA P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de  destaque supressivo da express\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos e militares, contida na al\u00ednea a, inciso I, art. 167-A, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constante no art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um pedido aos nossos colegas Parlamentares para que votem \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, neste destaque, conforme o acordo que fizemos: manter o texto do Relator Daniel Freitas e, no segundo turno, cumprir o acordo que libera promo\u00e7\u00f5es e progress\u00f5es para todos os servidores p\u00fablicos. Haver\u00e1 impacto de 1,5 bilh\u00e3o de reais, mas, no conjunto da PEC, com os gatilhos e com as contrapartidas, \u00e9 aceit\u00e1vel esse acordo.\r\nAtrav\u00e9s desse instrumento de negocia\u00e7\u00e3o que foi estabelecido no plen\u00e1rio, n\u00f3s estamos confiantes de que concluiremos hoje a vota\u00e7\u00e3o desta PEC, que leva a possibilidade de os brasileiros terem aux\u00edlio emergencial, terem socorro do Governo Bolsonaro para melhorar as suas vidas.\r\nPortanto, pe\u00e7o que votem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Toda a base vota \"sim\", assim como o Governo e a Maioria, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s queremos manter o texto do Relator. \u00c9 muito importante este destaque, como todos os demais. Pe\u00e7o o apoiamento dos Srs. L\u00edderes e dos Srs. Parlamentares de todas as bancadas. A mat\u00e9ria \u00e9 relevante e faz parte deste gesto do Presidente Bolsonaro de dar aux\u00edlio emergencial \u00e0queles brasileiros que precisam, neste momento de pandemia, fazer o isolamento social, brasileiros que perderam a possibilidade de exercer sua atividade econ\u00f4mica, para que sejam socorridos pelo Governo dentro de um arcabou\u00e7o de responsabilidade fiscal, de equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e de contrapartidas.\r\nO destaque cria tamb\u00e9m uma cl\u00e1usula de emerg\u00eancia, para que Estados, Munic\u00edpios e Uni\u00e3o, acometidos por uma emerg\u00eancia ou calamidade, possam utilizar recursos para suprir a calamidade e, assim, manter o equil\u00edbrio fiscal.\r\nPe\u00e7o o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LEI DE INFORM\u00c1TICA (2004), MANUTEN\u00c7\u00c3O, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AN\u00c1LISE.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Preserva\u00e7\u00e3o da Lei de Inform\u00e1tica pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da propositura em segundo turno, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos hoje construindo a vota\u00e7\u00e3o do segundo turno da PEC Emergencial para pagar aux\u00edlio aos brasileiros que precisam.\r\nNo acordo de hoje, al\u00e9m dos destaques que foram anotados para dar progress\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o a todos os servidores p\u00fablicos de todas as categorias, tamb\u00e9m h\u00e1 um acordo no sentido de que a Lei da Inform\u00e1tica vir\u00e1 no plano de redu\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais, previsto na PEC.\r\nEm 8 anos n\u00f3s reduzimos de 4% para 2% do PIB os incentivos fiscais. A Lei de Inform\u00e1tica ser\u00e1 preservada integralmente, n\u00e3o haver\u00e1 altera\u00e7\u00e3o. O plano trar\u00e1 o texto da Lei de Inform\u00e1tica integralmente.\r\nAinda assim, como a Zona Franca de Manaus, a SUFRAMA, ficou preservada no texto que est\u00e1 na PEC - portanto, o incentivo fiscal da Zona Franca de Manaus tem status constitucional -, n\u00f3s ent\u00e3o nos comprometemos a fazer uma nova emenda constitucional que trar\u00e1 os incentivos da Lei de Inform\u00e1tica no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico que est\u00e1 a Zona Franca de Manaus.\r\nN\u00f3s entendemos que isso traz seguran\u00e7a jur\u00eddica para todos os que investem nesse setor. O Brasil \u00e9 competitivo, \u00e9 o segundo maior produtor de smartphones e computadores, depois da China. A Lei de Inform\u00e1tica \u00e9 muito importante para o Brasil, e n\u00f3s vamos preserv\u00e1-la neste acordo que faz parte do pacote de vota\u00e7\u00f5es deste dia, quando enfrentaremos a vota\u00e7\u00e3o de todos os destaques - dois acordados para suprimir do texto e os demais destaques para manter o texto. \r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o compromisso do Governo, do Presidente Bolsonaro, de que esta ser\u00e1 a conduta acordada com os Srs. L\u00edderes para mantermos os incentivos da Lei de Inform\u00e1tica, conforme acordo que j\u00e1 t\u00ednhamos feito ontem. O Governo emitiu uma nota p\u00fablica ontem, est\u00e1 no site do Governo, e n\u00f3s reafirmamos o acordo aqui. \r\nObrigado, Sr. Presidente. \r\nPe\u00e7o a todos que votem \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RETOMADA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, MINISTERIO DA SAUDE, HOSPITAL DE CAMPANHA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, M\u00c1SCARA DE PROTE\u00c7\u00c3O.\r\nREDU\u00c7\u00c3O, CUSTO DE VIDA, REFORMA ADMINISTRATIVA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSAN\u00c7AO PRESIDENCIAL, PL 534/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, RISCOS (SEGURAN\u00c7A), EVENTO ADVERSO (SA\u00daDE), POSTERIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, USO EMERGENCIAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA)..",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal; e consequente viabiliza\u00e7\u00e3o da retomada do aux\u00edlio emergencial. Import\u00e2ncia de redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil e de realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa. Pedido aos Deputados de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, da express\u00e3o at\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante do \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019. Import\u00e2ncia de vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. San\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 534, de 2021, sobre a aquisi\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado. Contrata\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de novos hospitais de campanha para atendimento aos pacientes da Covid-19. Apoio do Presidente Jair Bolsonaro ao uso de m\u00e1scaras e a outras medidas de controle sanit\u00e1rio da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer aos nossos Parlamentares, que t\u00eam se empenhado nessas vota\u00e7\u00f5es intensas, di\u00e1rias, de at\u00e9 altas horas, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos aprovar esta medida provis\u00f3ria, que demonstra a responsabilidade social do Presidente Bolsonaro em viabilizar o aux\u00edlio emergencial para aqueles brasileiros que, neste momento de isolamento social da pandemia da COVID-19, n\u00e3o podem exercer as suas atividades econ\u00f4micas e ter a renda para sustentar a sua fam\u00edlia.\r\n\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o important\u00edssima que vem junto com a responsabilidade fiscal, com o ajuste fiscal, com a preocupa\u00e7\u00e3o com as contas p\u00fablicas, com uma vis\u00e3o de um Brasil que, a m\u00e9dio e longo prazo, estar\u00e1 cada vez mais competitivo, o  Custo Brasil mais baixo, um Estado mais leve com a reforma administrativa, uma Estado que custe mais barato, seja mais eficiente e que tenha a meritocracia. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos para o futuro do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, esta medida provis\u00f3ria traz um acordo importante feito no Senado. Algumas altera\u00e7\u00f5es foram feitas na C\u00e2mara, com algumas supress\u00f5es, para que ela possa ser promulgada de imediato. E ser\u00e1 emitida, ent\u00e3o, uma medida provis\u00f3ria pelo Presidente Bolsonaro, pelo Governo Bolsonaro, que estabelecer\u00e1 o valor e o prazo desse aux\u00edlio emergencial. \u00c9 muito importante que n\u00f3s tenhamos chegado a essa solu\u00e7\u00e3o e possamos socorrer essas fam\u00edlias de brasileiros necessitados.\r\nEnt\u00e3o, agrade\u00e7o muito aos Srs. L\u00edderes e aos Srs. Parlamentares. Pe\u00e7o que venham ao sistema eletr\u00f4nico e votem \"sim\", pelo nosso aplicativo do Infoleg, para que n\u00f3s possamos manter o texto nesse Destaque n\u00ba 1 e seguir para os dois \u00faltimos destaques desta noite. Agrade\u00e7o e muito ao Presidente Arthur Lira, que, de forma muito articulada e empenhada, costurou os entendimentos para que pud\u00e9ssemos chegar a este momento. \r\nEspero, sinceramente, que a crise arrefe\u00e7a, que a COVID possa dar um f\u00f4lego para o Brasil. Temos que vacinar toda a nossa popula\u00e7\u00e3o. Se correr tudo bem at\u00e9 setembro, outubro, teremos todos vacinados, teremos todos imunizados e vida normal no nosso Pa\u00eds. Esse \u00e9 o esfor\u00e7o do Governo, e n\u00f3s estamos lutando com determina\u00e7\u00e3o para isso. \r\nOntem, foi sancionada a lei do Senador Rodrigo Pacheco, que fala da autoriza\u00e7\u00e3o para que empresas privadas comprem e doem integralmente vacinas para o SUS, at\u00e9 que atinjamos os 77 milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o como priorit\u00e1rios para a vacina\u00e7\u00e3o, acelera a chegada a esse n\u00famero de priorit\u00e1rios. E, depois disso, os empres\u00e1rios poder\u00e3o continuar ajudando o SUS, comprando vacinas e doando 50% para o SUS do lote que chegar de vacinas, ajudando a imunizar aqueles que precisam da assist\u00eancia do Governo para alcan\u00e7ar a imunidade contra a COVID.\r\nTemos novos hospitais de campanha sendo contratados, e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade est\u00e1 fazendo todo o esfor\u00e7o para financiar a recupera\u00e7\u00e3o da nossa estrutura e a amplia\u00e7\u00e3o da estrutura de atendimento \u00e0s pessoas, em fun\u00e7\u00e3o dessa nova variante, dessa nova cepa da COVID, que \u00e9 mais contagiosa do que a anterior. \r\nNesse sentido, o Presidente Bolsonaro entendeu este novo momento, este diferente momento da pandemia, e est\u00e1 apoiando o uso de m\u00e1scara, as medidas de controle sanit\u00e1rio. E tenho certeza de que, em fun\u00e7\u00e3o disso, teremos os recursos necess\u00e1rios para a estrutura\u00e7\u00e3o desse combate.\r\nObrigado, Sr. Presidente. E obrigado, Srs. Parlamentares, a quem novamente convoco. Sei que muitos est\u00e3o em viagem, em deslocamento, agora, para as suas bases, mas convoco todos a acessarem o sistema Infoleg e fazerem a sua vota\u00e7\u00e3o, para que possamos avan\u00e7ar nos dois \u00faltimos destaques desta noite.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de encaminhar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEste destaque \u00e9 muito importante, provocou um acordo neste plen\u00e1rio para a manuten\u00e7\u00e3o da Lei da Inform\u00e1tica. O plano de redu\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais que ser\u00e1 encaminhado pelo Presidente da Rep\u00fablica a esta Casa conter\u00e1 exatamente o mesmo texto da Lei da Inform\u00e1tica. Portanto, a Lei da Inform\u00e1tica j\u00e1 \u00e9 de incentivos decrescentes, que se encerram em 2029. Com esta, v\u00e3o se encerrar em 2020. Portanto, \u00e9 totalmente compat\u00edvel. Mas, ainda assim, como a SUFRAMA, no Estado do Amazonas, tem os seus incentivos na Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s concordamos em apresentar e votar uma emenda constitucional, para que os incentivos dos outros Estados estejam no mesmo n\u00edvel legislativo, de gradua\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, isso \u00e9 o que comp\u00f5e o nosso acordo para a manuten\u00e7\u00e3o do texto neste destaque.\r\nPe\u00e7o a todos os Srs. Parlamentares que compare\u00e7am no Infoleg para votar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o. A vota\u00e7\u00e3o est\u00e1 aberta.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 5\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s orientamos \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nEsta medida provis\u00f3ria \u00e9 muito importante. Ela estabelece a responsabilidade social do Governo do Presidente Jair Bolsonaro, ela demonstra a responsabilidade fiscal do Governo do Presidente Jair Bolsonaro, a responsabilidade com o Pa\u00eds.\r\nVivemos um momento de pandemia, temos muitas dificuldades para superar. Infelizmente, a pandemia volta a crescer, e por isso volta tamb\u00e9m o aux\u00edlio emergencial para os milh\u00f5es de brasileiros que foram afetados na sua atividade econ\u00f4mica pela crise de sa\u00fade.\r\nFica aqui nosso pedido: votem \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=285&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL. AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que n\u00f3s pud\u00e9ssemos ver com clareza a import\u00e2ncia deste momento que a C\u00e2mara dos Deputados proporciona aos brasileiros.\r\nEstamos fazendo a vota\u00e7\u00e3o de uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o muito relevante. Ela permitir\u00e1 a volta do aux\u00edlio emergencial para milh\u00f5es de brasileiros que foram afetados na sua capacidade de ter renda pelo isolamento provocado pela crise da COVID. Para cuidar da sa\u00fade das pessoas, foi necess\u00e1rio que houvesse a diminui\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica. E o aux\u00edlio emergencial vem para suprir esses brasileiros necessitados.\r\nComo esse \u00e9 um gasto extraordin\u00e1rio que n\u00e3o caberia no teto de gastos nem no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, que j\u00e1 tem um d\u00e9ficit fiscal prim\u00e1rio de 247 bilh\u00f5es de reais, n\u00f3s estamos acoplando a essa decis\u00e3o medidas de ajuste fiscal para que, quando uma calamidade assolar um Munic\u00edpio, um Estado ou a Uni\u00e3o, o seu governante, ao acionar essa cl\u00e1usula de emerg\u00eancia, possa ter recursos liberados; ou, quando a despesa corrente atingir 95% da receita, paralisarem-se os gastos correntes, para haver recursos para atender a emerg\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 realmente uma PEC importante, que h\u00e1 mais de ano estava tramitando no Senado. O Senado fez altera\u00e7\u00f5es no texto Senador Marcio Bittar, Relator naquela Casa, e aqui o Deputado Daniel Freitas fez o seu relat\u00f3rio, que, com poucas altera\u00e7\u00f5es, n\u00f3s estamos aprovando. Portanto, o conjunto da obra \u00e9 muito bom para os brasileiros. \r\n\u00c9 dia de comemorar, porque n\u00f3s estamos, de fato, ajudando o Brasil a se fortalecer para sair da crise.\r\nPe\u00e7o o voto \"sim\" a todos os Parlamentares.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=296&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL. AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, M\u00c1RCIO BITTAR, SENADOR, DANIEL FREITAS, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), VALORIZA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL. AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REDU\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, AN\u00c1LISE. \r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEBATE, FUNDO DE DESENVOLVIMENTO REGIONAL (FDR), FUNDO DE EQUALIZA\u00c7\u00c3O DE RECEITAS (FER).\r\nPL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, G\u00c1S.\r\nCONGRESSO NACIONAL, APRECIA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos. Realiza\u00e7\u00e3o da reforma administrativa. Redu\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais concedidos ao empresariado brasileiro. Discuss\u00e3o do Fundo de Desenvolvimento Regional por ocasi\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Cria\u00e7\u00e3o do Fundo de Equaliza\u00e7\u00e3o Fiscal. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Aprecia\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. Vota\u00e7\u00e3o das propostas relativas \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental e \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o dos Relatores da PEC Emergencial, Senador Marcio Bittar e Deputado Daniel Freitas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, n\u00f3s estamos hoje encerrando a aprecia\u00e7\u00e3o da PEC Emergencial, que, logo no in\u00edcio do mandato, foi encaminhada pelo Ministro Paulo Guedes ao Congresso Nacional. \r\nO Senador Marcio Bittar se debru\u00e7ou sobre essa PEC, e foram in\u00fameras as reuni\u00f5es que fizemos para chegar ao ajuste do texto. Nesse texto, pudemos contemplar diversas medidas saneadoras de v\u00edcios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que caminham, todas elas, na dire\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio, na dire\u00e7\u00e3o do bom senso, na dire\u00e7\u00e3o da responsabilidade fiscal, na dire\u00e7\u00e3o do bom uso do dinheiro p\u00fablico, do uso dele para o fim para o qual n\u00f3s fomos eleitos, que \u00e9 o bem da popula\u00e7\u00e3o.\r\nTivemos aqui v\u00e1rias negocia\u00e7\u00f5es. Aqui e tamb\u00e9m no Senado, altera\u00e7\u00f5es foram feitas por press\u00f5es setoriais leg\u00edtimas, leg\u00edtimas, necess\u00e1rias, mas nem sempre justas. O Brasil precisa, sim... Ouvi muitos discursos aqui sobre arrocho salarial, sobre dificuldades para determinadas categorias. O servidor p\u00fablico \u00e9 um valor muito especial para a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 por meio do servidor p\u00fablico que se consegue fazer a contrapresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do imposto que o cidad\u00e3o paga. \u00c9 ele que entrega, l\u00e1 na ponta, o servi\u00e7o que a popula\u00e7\u00e3o espera. \u00c9 um servidor p\u00fablico ou uma servidora p\u00fablica que est\u00e1 vacinando cada brasileiro l\u00e1 no posto de sa\u00fade. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos, sim, que valorizar o servidor p\u00fablico. Mas n\u00e3o adianta m\u00e9dico sem rem\u00e9dio, n\u00e3o adianta pedreiro sem tijolo, n\u00e3o adianta motorista sem combust\u00edvel. Algum recurso tem que estar reservado para que esse servidor p\u00fablico preste o servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 bem pago, ele \u00e9 preparado, mas ele precisa de insumos para prestar o servi\u00e7o, ent\u00e3o se reserva um pouco de recurso para que essa massa de servidores possa ter condi\u00e7\u00f5es de transformar o seu trabalho no interesse da popula\u00e7\u00e3o.\r\nEssa \u00e9 uma das grandes quest\u00f5es que n\u00f3s vamos enfrentar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma administrativa, que est\u00e1 apresentada e ter\u00e1 a admissibilidade votada na CCJ desta Casa, quando ser\u00e3o discutidas as regras para os futuros servidores p\u00fablicos, aqueles que ainda v\u00e3o fazer concurso.\r\nO Estado brasileiro custa 14% do PIB. No Jap\u00e3o, a m\u00e1quina administrativa custa 5% do PIB; nos pa\u00edses da comunidade europeia, em m\u00e9dia, 9% do PIB. N\u00f3s queremos um Brasil mais leve, mais competitivo.\r\nEu quero agradecer, ao terminar a minha tratativa deste assunto, aos servidores p\u00fablicos que est\u00e3o aqui neste Plen\u00e1rio, servidores da C\u00e2mara, do Executivo, servidores que est\u00e3o trabalhando para que n\u00f3s possamos entregar esses avan\u00e7os \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nQuero tratar dos incentivos fiscais que essa PEC enfrenta. Estamos aqui decidindo que reduziremos os incentivos fiscais de 4% do PIB para 2% do PIB, em 8 anos. O Brasil entrega 360 bilh\u00f5es de reais em ren\u00fancias fiscais todos os anos para o setor produtivo. Vamos reduzir, ent\u00e3o, em 8 anos, para 180 bilh\u00f5es de reais. Vamos olhar para esses incentivos. Quando n\u00f3s votamos o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos a descri\u00e7\u00e3o dos incentivos no Or\u00e7amento, e, depois, a sua ren\u00fancia; n\u00f3s j\u00e1 tratamos do Or\u00e7amento l\u00edquido, sem os 360 bilh\u00f5es de reais de ren\u00fancia. Ent\u00e3o, vamos colocar luz sobre isso. Vamos procurar estabelecer na LDO que essa parte do Or\u00e7amento seja vis\u00edvel para o debate aqui na C\u00e2mara dos Deputados, no Senado Federal e nas sess\u00f5es conjuntas do Congresso.\r\nVamos lembrar que o SIMPLES, por exemplo, que \u00e9 um dos grandes programas de incentivo fiscal bem-sucedidos do Brasil, ocupa 70 bilh\u00f5es desses 360 bilh\u00f5es. Ent\u00e3o, h\u00e1, sim, que se discutir no Brasil os incentivos fiscais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que determinados empres\u00e1rios sejam mais bem-sucedidos que os seus concorrentes porque pagam menos impostos.\r\nNa reforma tribut\u00e1ria, n\u00f3s trataremos do Fundo de Desenvolvimento Regional. O Ministro Paulo Guedes j\u00e1 disse que aceita entregar os Fundos Constitucionais de Financiamento do Norte, do Nordeste e do Centro-Oeste, o Banco da Amaz\u00f4nia e o Banco do Nordeste, para que esses instrumentos componham o elemento de criar competitividade e atrair investimentos nos Estados que t\u00eam menos infraestrutura. Quando, com a reforma tribut\u00e1ria, n\u00f3s equalizarmos o ICMS e acabarmos com a guerra fiscal, n\u00f3s precisaremos desses fundos para que o desenvolvimento chegue aos Estados com menos infraestrutura.\r\nDa mesma forma, n\u00f3s precisamos do Fundo de Equaliza\u00e7\u00e3o Fiscal. N\u00f3s precisamos que os Estados que ganhar\u00e3o receita com a nova regra do Imposto sobre Valor Agregado, a nova regra tribut\u00e1ria, compensem os Estados que v\u00e3o perder receita.\r\nE o Ministro Paulo Guedes diz que esse fundo tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e1 da Uni\u00e3o. O Estado que ganha deposita, o Estado que perde retira. Dessa forma, n\u00f3s poderemos enfrentar, de fato, uma reforma tribut\u00e1ria equilibrada, de modo que todos possam confiar em que as mudan\u00e7as no seu per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o permitir\u00e3o que os Estados tenham conforto no cumprimento das suas obriga\u00e7\u00f5es; os Munic\u00edpios possam participar mais do bolo das receitas; a resist\u00eancia dos Munic\u00edpios maiores, onde o ISS \u00e9 muito relevante, em entrar no Imposto sobre Valor Agregado \u00danico possa ser solucionada.\r\nSer\u00e1 um grande debate nesta Casa o da reforma tribut\u00e1ria, como ser\u00e1 um grande debate o da reforma administrativa, e n\u00f3s vamos enfrentar esse grande desafio.\r\nNa pr\u00f3xima semana, n\u00f3s j\u00e1 temos a Lei do G\u00e1s para votar. Al\u00e9m disso, n\u00f3s teremos 2 dias de sess\u00e3o do Congresso. Vamos enfrentar o veto do saneamento, que garante aos Munic\u00edpios a legitimidade para licitar contratos que est\u00e3o vencidos ou que s\u00e3o informais com as concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico de saneamento. Bilh\u00f5es de reais v\u00e3o irrigar essa \u00e1rea de saneamento, levando sa\u00fade para a popula\u00e7\u00e3o. Cada 1 real investido em saneamento elimina 4 reais investidos na sa\u00fade. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos fazer. N\u00e3o podemos mais privar a popula\u00e7\u00e3o do saneamento porque companhias estatais n\u00e3o t\u00eam capacidade de investir ou n\u00e3o querem abrir m\u00e3o da concess\u00e3o do servi\u00e7o que n\u00e3o prestam. Vamos votar o licenciamento ambiental, simplificar o licenciamento ambiental e facilitar os investimentos. Vamos votar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, para que milhares e milhares de im\u00f3veis no Brasil possam ter escritura, possam pagar impostos e possam ser garantia do seu propriet\u00e1rio, para que este possa desenvolver economicamente a sua atividade, as suas ideias ou os seus anseios.\r\nPresidente, eu agrade\u00e7o muito a oportunidade desta fala. Eu quero destacar a atua\u00e7\u00e3o dos Relatores, o Senador Marcio Bittar e o Deputado Daniel Freitas, porque o papel do Relator \u00e9 muito extenuante. \u00c9 o papel de entender os contradit\u00f3rios e se decidir pelo texto que vai ser aprovado. O Relator n\u00e3o escreve no relat\u00f3rio o que ele pensa, ele escreve o que ele percebe que tem maioria para ser aprovado. Por isso, estamos aqui comemorando o final desta vota\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Os Relatores tiveram sensibilidade para, na m\u00e9dia do pensamento, escrever aquilo que pode ser aprovado e ser\u00e1 aprovado hoje.\r\nObrigado, Sr. Presidente. Desejo sucesso a todos os que participaram desta conquista para o Brasil. Muito especialmente, quero lembrar que ela \u00e9 uma importante ferramenta para que o Presidente Bolsonaro entregue aos brasileiros a esperan\u00e7a que foi depositada nas urnas quando ele foi eleito. Que a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal, cumprindo o seu papel de representar o povo brasileiro, tenham a certeza de que est\u00e3o fazendo a a\u00e7\u00e3o correta. Hoje estamos decidindo o que t\u00ednhamos que decidir, porque \u00e9 o melhor para o Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL),  MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 3, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Encaminhamos \"n\u00e3o\", porque a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 define que s\u00e3o monop\u00f3lio da Uni\u00e3o os gasodutos de transporte de g\u00e1s e que s\u00e3o monop\u00f3lio dos Estados os gasodutos de distribui\u00e7\u00e3o. Isso est\u00e1 bastante claro. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir a constitui\u00e7\u00e3o de monop\u00f3lios privados estaduais de g\u00e1s, porque n\u00f3s inviabilizaremos os gasodutos de longa dist\u00e2ncia que precisam percorrer o nosso extenso Pa\u00eds.\r\nVotamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BLOCO PARLAMENTAR, MAIORIA PARLAMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 6, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 evidente que essa argumenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o prospera. Distribuidoras, transmissoras e comercializadoras s\u00e3o um modelo dos mais utilizados em todo o mundo.\r\nEnt\u00e3o, o Deputado Laercio Oliveira fez um excelente relat\u00f3rio. N\u00f3s vamos encaminhar o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda do Senado, porque n\u00e3o podemos permitir que a PETROBRAS continue monopolista no Brasil nessa \u00e1rea de \u00f3leo e g\u00e1s.\r\nN\u00f3s j\u00e1 tivemos a decis\u00e3o do CADE que obriga a PETROBRAS... Ali\u00e1s, houve um acordo na decis\u00e3o, e a PETROBRAS j\u00e1 est\u00e1 colocando \u00e0 venda oito das suas dezesseis refinarias, justamente porque ela precisa que o monop\u00f3lio, que j\u00e1 foi quebrado h\u00e1 mais de 20 anos, realmente deixe de existir e que a concorr\u00eancia tome conta, para que o Brasil tenha pre\u00e7os menores e maior competitividade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO PROGRESSISTA (PP) (2003), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPRE\u00c7O, PETR\u00d3LEO, D\u00d3LAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 7, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\" porque queremos manter o texto da C\u00e2mara, que garante que haja competitividade, que muitas empresas invistam em g\u00e1s e o pre\u00e7o possa cair, que o consumidor possa ter as suas op\u00e7\u00f5es.\r\nO monop\u00f3lio da distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 do Estado; o monop\u00f3lio do transporte \u00e9 da Uni\u00e3o. Ora, se n\u00f3s queremos gasodutos de transporte no Centro-Oeste, no Norte, eles precisam ser estruturados, viabilizados. \u00c9 preciso evitar que monop\u00f3lios estaduais privados impe\u00e7am que esses gasodutos sejam vi\u00e1veis economicamente.\r\nE o barril do petr\u00f3leo estava custando 26 d\u00f3lares, agora est\u00e1 custando 60 d\u00f3lares. A cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar tamb\u00e9m subiu, em fun\u00e7\u00e3o dessas quest\u00f5es de incerteza que acabaram tomando conta do nosso Pa\u00eds. A pandemia \u00e9 mundial.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL, LAERCIO OLIVEIRA, RELATOR, CUSTO, USINA TERMEL\u00c9TRICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 9, apresentada pelo Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nEste \u00e9 o nosso \u00faltimo destaque do texto da Lei do G\u00e1s que vamos votar, ent\u00e3o quero agradecer a todos os Parlamentares que participaram da vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria. Foi uma importante conquista para o Brasil. H\u00e1 mais de 5 anos este projeto \u00e9 discutido nesta Casa. Portanto, ele sai muito melhor do que entrou.\r\nFa\u00e7o aqui novamente um elogio ao Deputado Laercio Oliveira, que fez um excelente relat\u00f3rio e um grande trabalho.\r\nPara esclarecimento, digo que as usinas t\u00e9rmicas inflex\u00edveis s\u00e3o as usinas t\u00e9rmicas que funcionam ininterruptamente para gerar uma demanda que justifique fazer um gasoduto. Mas elas custam muito caro e encarecem a conta de luz de cada brasileiro, porque as usinas t\u00e9rmicas s\u00f3 s\u00e3o usadas quando a energia h\u00eddrica est\u00e1 no per\u00edodo de baixa, de seca. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel onerar todos os contribuintes por isso.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, AGENDA LEGISLATIVA, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), GOVERNO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE SANEAMENTO B\u00c1SICO, ATUALIZA\u00c7\u00c3O, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.\r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, METODOLOGIA, FIXA\u00c7\u00c3O, PRE\u00c7O, DESENVOLVIMENTO, MERCADO, G\u00c1S NATURAL.\r\nPRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), LICENCIAMENTO AMBIENTAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O DOMICILIAR, AGENDA LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Expectativa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa das propostas relativas ao licenciamento ambiental, \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a todos os que participaram de mais esta importante conquista para o Brasil. N\u00f3s j\u00e1 votamos aqui a autonomia do Banco Central, sob a Presid\u00eancia do Presidente Arthur Lira, depois a PEC Emergencial e agora a Lei do G\u00e1s.\r\nAmanh\u00e3 temos um grande desafio. Eu pe\u00e7o o apoio de todos os Parlamentares para mantermos os vetos ao Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico, que vai provocar in\u00fameras licita\u00e7\u00f5es de sistemas de saneamento no Brasil, investimentos muito efetivos do setor privado nessa \u00e1rea. A cada real investido em saneamento, economizam-se 4 reais na sa\u00fade. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos um grande desafio.\r\nVamos votar o licenciamento ambiental, a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, o homeschooling. Tudo isso est\u00e1 na nossa pauta de trabalhos imediatos.\r\nEu agrade\u00e7o a todos pela colabora\u00e7\u00e3o e desejo sucesso para o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=261&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR.\r\nACORDO, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, VETO 46/2020, VETO PARCIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a celebra\u00e7\u00e3o de acordo para retirada de requerimento de destaque do Cidadania ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, (Projeto Assis Carvalho), e inclus\u00e3o na pauta de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, acerca das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 para registrar que o Veto n\u00ba 46 teria um destaque do Cidadania, mas o destaque ser\u00e1 retirado, e estamos colocando no sistema a urg\u00eancia para o PL 823/21, que disp\u00f5e sobre medidas emergenciais de amparo a agricultores familiares do Brasil, para mitigar impactos da COVID-19.\r\n\tEnt\u00e3o, fazemos esse acordo. Registro aqui para que fique o compromisso da nossa urg\u00eancia e parabenizo o Presidente pela condu\u00e7\u00e3o desta reuni\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, SANEAMENTO BASICO, MUNICIPIO,  LICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Permiss\u00e3o aos Munic\u00edpios brasileiros, pelo Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, de licita\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu vou falar pela Maioria. \r\nQuero saudar o Deputado Geninho Zuliani e o Deputado Evair Vieira de Melo, que conduziram a Comiss\u00e3o Especial, ouviram todos, debateram com todos e chegaram a esse texto, que \u00e9 um texto que permite que os Munic\u00edpios possam licitar os seus servi\u00e7os de saneamento, pois constitucionalmente s\u00e3o eles os detentores dessa prerrogativa. As companhias estaduais podem concorrer e, eventualmente, vencer essas licita\u00e7\u00f5es. \r\nEnt\u00e3o, isso permite liberdade para que os Munic\u00edpios exer\u00e7am a sua autonomia. Esse \u00e9 um trabalho importante. S\u00e3o milh\u00f5es, bilh\u00f5es em investimentos que rapidamente vir\u00e3o para o sistema. Digo isso porque infelizmente, desde o PLANASA - Plano Nacional de Saneamento, que encarregou todos os Munic\u00edpios a entregarem as suas concess\u00f5es aos Estados, porque s\u00f3 l\u00e1 teriam financiamento, n\u00f3s n\u00e3o avan\u00e7amos em saneamento no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O. \r\nREUN\u00c3O, AUTORIDADE P\u00daBLICA, PODERES DA UNI\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O.  \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao novo Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga. An\u00fancio de reuni\u00e3o de c\u00fapula dos Poderes da Rep\u00fablica para discuss\u00e3o de medidas efetivas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Exist\u00eancia de consenso para a aprova\u00e7\u00e3o da maioria das proposi\u00e7\u00f5es constantes na pauta. Vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Disponibiliza\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de recursos para o pagamento do aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar o Ministro da Sa\u00fade, Queiroga, pela posse no dia de hoje. N\u00f3s teremos, assim, um novo comando no Minist\u00e9rio.\r\nEsperamos que, amanh\u00e3, na reuni\u00e3o que acontecer\u00e1 entre l\u00edderes - os Presidentes de todos os Poderes, ou seja, o Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente do Supremo Tribunal Federal e os Presidentes do Legislativo, Deputado Arthur Lira e Senador Rodrigo Pacheco, assim como o Presidente do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e os Governadores -, todos estejam em acordo.\r\nO Brasil precisa transmitir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que h\u00e1 uma dire\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 pandemia. H\u00e1 diverg\u00eancias muito acentuadas agora entre Governadores e Prefeitos - um quer fechar, outro n\u00e3o quer fechar -, entre as partes, entre a sociedade e os governos, que entram com a\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a pedindo que n\u00e3o se feche.\r\nN\u00f3s temos que ter uma voz que d\u00ea ao povo a tranquilidade de saber que h\u00e1 uma dire\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 pandemia. Esta pandemia \u00e9 muito grave. Este novo momento da pandemia, com esta nova cepa, \u00e9 muito grave e requer medidas muito duras. Portanto, n\u00f3s estamos aguardando essa reuni\u00e3o de todos os Poderes amanh\u00e3 para que possamos avan\u00e7ar nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nQuase todas as mat\u00e9rias que temos na pauta hoje foram acordadas. Ent\u00e3o, quero pedir aos Srs. L\u00edderes que orientem as vota\u00e7\u00f5es. Vamos cumprir a nossa pauta. Para isso, fizemos reuni\u00e3o de L\u00edderes da base mais cedo. Temos consenso sobre quase tudo. Somente quanto a um ou outro projeto n\u00e3o h\u00e1 acordo. Vamos pedir a retirada de pauta de um projeto e alterar outro projeto. Eu estou comunicando aos Srs. L\u00edderes essas altera\u00e7\u00f5es. Espero que possamos avan\u00e7ar. H\u00e1 muitos projetos bons na pauta. Amanh\u00e3 \u00e9 dia de vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, e essa vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento \u00e9 fundamental para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas do Brasil. \r\nO Presidente Bolsonaro, que j\u00e1 fez uma medida provis\u00f3ria no ano passado destinando 2 bilh\u00f5es de reais \u00e0 compra de vacina para todos os brasileiros, agora disponibiliza o novo aux\u00edlio emergencial, cujo pagamento ser\u00e1 iniciado brevemente. Farei uma reuni\u00e3o hoje com o Presidente da Caixa Econ\u00f4mica, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e a Frente Nacional de Prefeitos, para que as ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica sejam excepcionalizadas nos decretos dos Prefeitos que falam de isolamento, justamente para que elas possam pagar o aux\u00edlio emergencial. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, neste projeto, trabalhei pela orienta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria. N\u00f3s vamos liberar a bancada neste pedido de retirada de pauta, mas lembro que o destaque apresentado pelo NOVO mant\u00e9m os hospitais universit\u00e1rios e retira as universidades.\r\nSe o destaque do NOVO for aprovado, o Governo orientar\u00e1 \"sim\", no m\u00e9rito; se n\u00e3o for aprovado, encaminhar\u00e1 \"n\u00e3o\", para preservar o veto, o que, como sabem V.Exas., \u00e9 nossa fun\u00e7\u00e3o na Lideran\u00e7a do Governo. Sei que h\u00e1 uma acordo dos Srs. L\u00edderes. N\u00f3s n\u00e3o estamos nos opondo ao acordo dos Srs. L\u00edderes. N\u00f3s nos posicionaremos assim para preservar a prerrogativa do Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PLP 266/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.\r\nELOGIO, GOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 266, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, relativa ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em 5\u00ba lugar no ranking mundial de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo libera a bancada, Sr. Presidente.\r\nLembramos, Sr. Presidente, que o Brasil \u00e9 o 5\u00ba Pa\u00eds do mundo com o maior n\u00famero de pessoas vacinadas e tamb\u00e9m que, em mortos por milh\u00e3o, \u00e9 o 22\u00ba. Os Estados Unidos da Am\u00e9rica s\u00e3o o 11\u00ba, e o Reino Unido \u00e9 o 4\u00ba em mortos por milh\u00e3o.\r\nPortanto, o nosso sistema de sa\u00fade, com toda a crise de COVID, que \u00e9 igual em todo o mundo, salvou muito mais vidas, ou perdeu menos vidas, que pa\u00edses desenvolvidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-24T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1010/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-LEITOS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, LEITO DE UNIDADE DE TRATAMENTO INTENSIVO - UTI, LEITO DE INTERNA\u00c7\u00c3O, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, UTILIZA\u00c7\u00c3O, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA CORONAV\u00cdRUS, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.010, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Leitos durante a emerg\u00eancia da sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo parabeniza o Presidente Arthur Lira pela reuni\u00e3o que fez com empres\u00e1rios do setor de sa\u00fade e demais empres\u00e1rios em S\u00e3o Paulo, na qual surgiu esta proposta -- o Deputado Luizinho \u00e9 o autor desta mat\u00e9ria, e o Deputado Hiran, o Relator.\r\nChegamos a um consenso sobre como avan\u00e7ar nesse projeto. \u00c9 uma ren\u00fancia fiscal, e ser\u00e1 preciso fazer ajuste no or\u00e7amento deste ano, que ser\u00e1 votado amanh\u00e3. Mas \u00e9 um avan\u00e7o importante no sentido da converg\u00eancia.\r\nO Presidente Bolsonaro fez um discurso \u00e0 Na\u00e7\u00e3o em tom conciliador, reuniu-se hoje com Presidentes de todos os Poderes, com Ministros, com os Presidentes da C\u00e2mara e do Senado, para a converg\u00eancia que se materializa nessa vota\u00e7\u00e3o de hoje.\r\nEspero que esse clima de uni\u00e3o para o combate da COVID permane\u00e7a por longo tempo, at\u00e9 que possamos dar conta de encerrar a pandemia.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - A Maioria vota \"sim\".\r\nQuero parabenizar pelo trabalho o Relator-Geral, o Senador Marcio Bittar, a nossa Deputada Fl\u00e1via Arruda, que fez um excelente trabalho, todos os Srs. L\u00edderes partid\u00e1rios, os L\u00edderes na Comiss\u00e3o, o L\u00edder do Governo no Congresso, o Senador Eduardo Gomes, que conseguiu articular este entendimento, e quero dizer que, sim, o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o \u00e9 a pe\u00e7a mais importante que o Parlamento vota. Ali\u00e1s, o Parlamento foi criado justamente para isso, para decidir como seriam aplicados os impostos arrecadados pelo rei. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos essa heran\u00e7a. O Parlamento tem-se mostrado adulto. O Pa\u00eds j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 3 meses sem Or\u00e7amento. Na semana anterior, votamos aqui um cr\u00e9dito, justamente para poder pagar a folha. Ent\u00e3o, \u00e9 hora de votar.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, GOVERNO FEDERAL, BRASIL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), CARLOS FRAN\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES,",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em 17\u00ba e 5\u00ba lugares, respectivamente, nos rankings mundiais de mortes por milh\u00e3o e de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19. Aquisi\u00e7\u00e3o de novos lotes de vacinas pelo Governo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vamos falar de vacinas. \r\nEu gostaria de lembrar que, no ranking de mortes por milh\u00e3o, o Brasil est\u00e1 em 17\u00ba lugar; os Estados Unidos, em 12\u00ba lugar; Portugal, em 13\u00ba lugar; Espanha, em 14\u00ba lugar; e o Reino Unido est\u00e1 em 9\u00ba lugar. \r\nPortanto, n\u00f3s temos cuidado melhor dos nossos brasileiros do que os pa\u00edses de primeiro mundo onde morrem mais pessoas por milh\u00e3o de habitantes. \r\nN\u00f3s somos tamb\u00e9m o 5\u00ba no mundo em vacina\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos, no ranking de vacina\u00e7\u00e3o, os Estados Unidos com 160 milh\u00f5es de pessoas vacinadas; a China, com 130 milh\u00f5es; a \u00cdndia, com 79 milh\u00f5es; o Reino Unido, com 36 milh\u00f5es; e o Brasil, com 21 milh\u00f5es. Somos o 5\u00ba no mundo em maior n\u00famero de pessoas vacinadas. Na nossa frente, s\u00f3 est\u00e3o os pa\u00edses que fabricam vacinas, tendo, portanto, prioridade na distribui\u00e7\u00e3o das vacinas.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Qual \u00e9 o primeiro? S\u00e3o os Estados Unidos?\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - Depois, temos os vacinados por dia, \u00e1rea em que temos a efici\u00eancia do SUS. O Brasil est\u00e1 em 4\u00ba lugar com 480 mil vacinados por dia, na frente do Reino Unido, que tem 460 mil vacinados por dia. Na nossa frente, temos a China, os Estados Unidos e a \u00cdndia, obviamente, pelas raz\u00f5es que n\u00f3s sabemos, que \u00e9 a disponibilidade de vacinas. Finalmente, n\u00f3s temos vacinado 0,22% da nossa popula\u00e7\u00e3o por dia, porque n\u00e3o temos vacinas. \r\nNo Brasil, ainda temos somente a Pfizer, a AstraZeneca e a Coronavac autorizadas pela ANVISA. A Sputnik n\u00e3o est\u00e1 autorizada. Havia 10 milh\u00f5es de doses comprometidas na entrega ao Brasil. A Covaxin, da Bharat Biotech, da \u00cdndia, que tamb\u00e9m est\u00e1 sendo usada para vacinar em dezenas de pa\u00edses e tamb\u00e9m ainda n\u00e3o est\u00e1 autorizada pela ANVISA, o que esperamos aconte\u00e7a brevemente, tem 40 milh\u00f5es de doses prometidas para o Brasil. \r\nAgora, nosso novo chanceler Carlos Fran\u00e7a certamente buscar\u00e1 contato positivo com os Estados Unidos, a \u00cdndia e a China, pa\u00edses de onde o Brasil j\u00e1 adquiriu os 560 milh\u00f5es de doses para tentar adiantar o cronograma de entregas.\r\nEsta \u00e9 a pol\u00edtica que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 estabelecendo, uma vez que j\u00e1 colocou 20 bilh\u00f5es de reais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para comprar vacina para todos os brasileiros.\r\nEstes s\u00e3o os dados, Presidente. N\u00f3s somos o 5\u00ba pa\u00eds no mundo em n\u00famero de pessoas vacinadas e, assim que tivermos vacina, poderemos chegar a vacinar 2,5 milh\u00f5es de pessoas por dia. A estrutura...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSELHO NACIONAL DE SECRETARIAS MUNICIPAIS DE SA\u00daDE (CONASEMS),  ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPROJETO DE LEI OR\u00c7AMENTARIA, OR\u00c7AMENTO ANUAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RECURSOS, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, MARCELO QUEIROGA,MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, CARLOS FRAN\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES, ELOGIO.\r\nAG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), LIBERA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Transcurso do 33\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade - CONASEMS. Import\u00e2ncia de conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021. Destina\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de 20 bilh\u00f5es de reais para a compra de vacinas contra a Covid-19. Empenho do Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, e do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Carlos Fran\u00e7a, na celeridade do calend\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Maior rapidez da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA na libera\u00e7\u00e3o de processos de aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos comemorando 33 anos de funda\u00e7\u00e3o do CONASEMS - Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade, que representa os 5.570 Munic\u00edpios. A institui\u00e7\u00e3o completou no \u00faltimo dia 12 de abril seus 33 anos e merece todo o reconhecimento da sociedade brasileira.\r\nEm 1986, na 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, os Secret\u00e1rios Municipais reunidos se manifestaram pela cria\u00e7\u00e3o do CONASEMS como entidade formalizada. Ele foi fortalecido com a cria\u00e7\u00e3o do SUS na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, na qual foi inclu\u00eddo um cap\u00edtulo \u00e0 parte sobre a sa\u00fade. O CONASEMS ampliou suas fun\u00e7\u00f5es inclusive no \u00e2mbito internacional, articulando-se com outros pa\u00edses a fim de criar pol\u00edticas p\u00fablicas globais. Entidade defensora do SUS, o CONASEMS tem papel fundamental para a implanta\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios de pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \r\nNa minha gest\u00e3o como Ministro da Sa\u00fade, tivemos excelente relacionamento com o CONASEMS e o CONASS, que \u00e9 o Conselho dos Secret\u00e1rios Estaduais de Sa\u00fade, ouvindo e pactuando pol\u00edticas na comiss\u00e3o tripartite. Como Ministro, estive presente em todas as reuni\u00f5es da comiss\u00e3o tripartite, e, com isso, fizemos a reforma da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, habilitamos servi\u00e7os de leitos que estavam parados no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, zeramos os processos de concess\u00e3o de CEBAS, pactuamos pol\u00edticas de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, revisamos os tetos financeiros dos Munic\u00edpios, discutimos e implantamos a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, financiamos constru\u00e7\u00f5es e reformas de unidades de sa\u00fade, informatizamos unidades, entregamos equipamentos, ve\u00edculos e ambul\u00e2ncias.\r\nTudo isso foi feito com o apoio do CONASS e do CONASEMS. Agora, na Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara, continuo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar na solu\u00e7\u00e3o de problemas, na realiza\u00e7\u00e3o de melhorias e no atendimento e fortalecimento da sa\u00fade do Brasil.\r\nParab\u00e9ns ao CONASEMS, aos diretores atuais e a todos os que passaram pelo \u00f3rg\u00e3o desde sua funda\u00e7\u00e3o, que fizeram desse importante \u00f3rg\u00e3o a base do fortalecimento do SUS. Nos Munic\u00edpios, a sa\u00fade acontece. Vida longa ao CONASEMS! Ele foi, de fato, o grande parceiro da nossa gest\u00e3o no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Sr. Presidente. Eu sempre digo que, quando algu\u00e9m \u00e9 vacinado, \u00e9 vacinado por um funcion\u00e1rio da Prefeitura. Ent\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade est\u00e1 a cargo dos Munic\u00edpios. Os Secret\u00e1rios Municipais s\u00e3o fundamentais nessa quest\u00e3o.\r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o pol\u00edtica do momento que n\u00f3s vivemos, Sr. Presidente, n\u00e3o vejo... N\u00f3s estamos agora trabalhando para resolver a quest\u00e3o do Or\u00e7amento. \u00c9 muito importante n\u00f3s superarmos o impasse que est\u00e1 estabelecido sobre o Or\u00e7amento. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria pode ser sancionada pelo Presidente com um projeto de cr\u00e9dito que devolva parte dos recursos que j\u00e1 foram autorizados pelo Relator Marcio Bittar para a Previd\u00eancia e para outras \u00e1reas de Governo, consolidando o que foi definido pelo Plen\u00e1rio do Congresso Nacional e pela Comiss\u00e3o do Or\u00e7amento. A nossa Ministra Fl\u00e1via Arruda foi Presidente da Comiss\u00e3o e sabe bem da import\u00e2ncia de n\u00f3s chegarmos a um entendimento sobre a san\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, na medida em que os Minist\u00e9rios est\u00e3o aguardando o Or\u00e7amento para poder implementar as suas pol\u00edticas. O Congresso Nacional tem por prec\u00edpua fun\u00e7\u00e3o votar o Or\u00e7amento, que \u00e9 decidir como s\u00e3o gastos os impostos arrecadados da sociedade. \r\nEu vejo que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 aberto \u00e0s opini\u00f5es, est\u00e1 buscando uma solu\u00e7\u00e3o que seja adequada t\u00e9cnica e politicamente. Ele entende a prerrogativa e o protagonismo que o Congresso deve ter na aplica\u00e7\u00e3o de parte desses recursos do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o nosso reconhecimento ao trabalho do Senador Eduardo Gomes, L\u00edder do Governo no Congresso, que est\u00e1 articulando a solu\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o do Or\u00e7amento, junto com o Ministro Paulo Guedes, junto com o Senador Fernando Bezerra. Eu tenho colaborado, assim como o Presidente Arthur Lira e o Presidente Rodrigo Pacheco. \r\nN\u00f3s temos tamb\u00e9m a quest\u00e3o da pandemia. Agora, com a determina\u00e7\u00e3o do Presidente, que j\u00e1 votamos aqui, de destinar 20 bilh\u00f5es de reais para a compra de vacinas, n\u00f3s estamos aguardando que a ANVISA autorize a aquisi\u00e7\u00e3o de mais vacinas, antecipando a vacina\u00e7\u00e3o aqui no Brasil. Somos hoje o quinto pa\u00eds que mais vacinou pessoas no mundo e, logo, seremos o quarto. Vamos passar o Reino Unido em pouco tempo e seremos o quarto pa\u00eds com o maior n\u00famero de vacinados no mundo. Estamos perdendo apenas para pa\u00edses que produzem vacinas, que, obviamente, est\u00e3o priorizando a sua distribui\u00e7\u00e3o interna.\r\nSr. Presidente, no que diz respeito \u00e0 pandemia, n\u00f3s estamos fazendo um grande esfor\u00e7o. Estive hoje com o Ministro Queiroga. Ele est\u00e1 muito empenhado na acelera\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o, assim como nosso chanceler, o Embaixador Carlos Fran\u00e7a. Todos est\u00e3o trabalhando de forma coordenada para antecipar o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o nosso apelo \u00e0 ANVISA: que ela seja c\u00e9lere nas suas decis\u00f5es, obviamente observando a seguran\u00e7a, a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. O Supremo Tribunal Federal, por meio do Ministro Lewandowski, deu 30 dias para que ela respondesse sobre a vacina Sputnik. Se ela n\u00e3o responder, estar\u00e1 autorizada a compra da vacina Sputnik, que alguns Estados j\u00e1 compraram, bem como o pr\u00f3prio Governo Federal. Temos tamb\u00e9m a vacina Covaxin, da Bharat Biotech, que est\u00e1 aguardando a autoriza\u00e7\u00e3o da ANVISA, tamb\u00e9m com reserva de doses para o Brasil, al\u00e9m de uma s\u00e9rie de outras vacinas de fabricantes que est\u00e3o acelerando o seu processo de consolida\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia de suas vacinas na fase tr\u00eas de testes em humanos e poder\u00e3o receber tamb\u00e9m autoriza\u00e7\u00e3o de uso emergencial aqui no Brasil. \r\nEnt\u00e3o, ficam claros o esfor\u00e7o, o empenho e a dedica\u00e7\u00e3o do Governo Federal em prol da vacina\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"sim\". \u00c9 importante este projeto e v\u00e1rios Governadores e Secret\u00e1rios de Estado pediram. \u00c9 uma seguran\u00e7a para que eles possam, quando necess\u00e1rio, na velocidade necess\u00e1ria, contratar e renovar contratos para o que se refere \u00e0 COVID. O Governo est\u00e1 interessado na aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, porque facilitar\u00e1 \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e Munic\u00edpios serem prontos, r\u00e1pidos e efetivos nas respostas de que a COVID precisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, REFORMA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, APROVA\u00c7\u00c3O, ACORDO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nEVENTO, LEIL\u00c3O, INFRAESTRUTURA PORTU\u00c1RIA, TARC\u00cdSIO DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, ELOGIO, \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O. \r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE, PROGRAMA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL (PIS), CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA FINANCIAMENTO DA SEGURIDADE SOCIAL (COFINS), FUS\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES COM BENS E SERVI\u00c7OS (CBS).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 an\u00e1lise de proposta de atualiza\u00e7\u00e3o de regras eleitorais. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es relevantes ao Brasil com a atua\u00e7\u00e3o do orador como L\u00edder do Governo e na gest\u00e3o do Presidente Arthur Lira. Desafios do Governo Jair Bolsonaro e do Parlamento para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds. A\u00e7\u00f5es do Governo Jair Bolsonaro no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Posicionamento do orador quanto \u00e0s propostas de reformas administrativa e tribut\u00e1ria. Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio \u00e0 pauta em benef\u00edcio do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres companheiros, quero destacar o momento que estamos vivendo no Brasil, momento importante pol\u00edtico de decis\u00f5es. O Presidente Jair Bolsonaro escolher\u00e1 o seu partido pol\u00edtico, as alian\u00e7as estaduais est\u00e3o se formando, a reelei\u00e7\u00e3o dos Srs. Parlamentares aqui est\u00e1 em andamento, muitas pessoas novas querendo participar da pol\u00edtica. E n\u00f3s temos que ter clareza das regras. \r\nPrimeiramente, foi criada uma Comiss\u00e3o para tratar da regra eleitoral, que ser\u00e1 relatada pela Deputada Renata Abreu, que vai definir como vamos conduzir o processo, qual \u00e9 a regra da elei\u00e7\u00e3o, para que cada partido, em seus respectivos Estados, possa definir como concluir\u00e1 a montagem da sua chapa. \r\nQuero tamb\u00e9m falar um pouco do nosso trabalho aqui na Lideran\u00e7a do Governo. N\u00f3s j\u00e1 votamos neste ano: a independ\u00eancia do Banco Central; a nova Lei do C\u00e2mbio; depois, a PEC Emergencial, com gatilhos importantes de ajuste fiscal; o Marco Legal do G\u00e1s; o veto ao Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico, que n\u00f3s conseguimos manter, garantindo aos Munic\u00edpios a sua autonomia para licitar os servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto; votamos mat\u00e9ria sobre a cabotagem, que \u00e9 um bom projeto de redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil.\r\nPortanto, vimos de crescentes e importantes delibera\u00e7\u00f5es. Tudo isso j\u00e1 foi votado nesses primeiros meses da administra\u00e7\u00e3o do Presidente Arthur Lira na C\u00e2mara, mostrando que, sim, essa articula\u00e7\u00e3o feita para eleger o Deputado Arthur Lira na C\u00e2mara \u00e9 uma coaliz\u00e3o para o bem do Brasil. N\u00f3s estamos focados em mat\u00e9rias relevantes para que a economia aconte\u00e7a. \r\nHouve agora uma aten\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura, num evento chamado Infra Week, uma semana em que estiveram olhando para isso. Os leil\u00f5es do Ministro Tarc\u00edsio, do Minist\u00e9rio da Infraestrutura do Governo Bolsonaro, t\u00eam sido bem-sucedidos, atraindo bilh\u00f5es em investimentos que v\u00e3o gerar empregos e impostos para os brasileiros, oportunidade para os nossos jovens, diminui\u00e7\u00e3o do Custo Brasil e mais competitividade do Brasil, com seus produtos no exterior. Agora est\u00e3o previstos mais 56 bilh\u00f5es na nova rodada de concess\u00f5es. \r\nEnt\u00e3o, o Pa\u00eds vem num ritmo correto, o d\u00f3lar est\u00e1 j\u00e1 abaixo de 5,40 reais, h\u00e1 uma confian\u00e7a no mercado nas quest\u00f5es da condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Ministro Paulo Guedes. E o que vamos enfrentar pela frente? Vamos vir com nova Lei do Licenciamento Ambiental; a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, homeschooling. Ainda temos projetos referentes a start-ups, superendividamento, que est\u00e3o prontos para serem votados aqui em plen\u00e1rio.\r\nA pauta da C\u00e2mara est\u00e1 muito desafiadora, enfrentando temas importantes ao Brasil, temas relevantes para a nossa capacidade de enfrentar as dificuldades que o Governo tem pela frente, mas as dificuldades do Governo s\u00e3o dificuldades do Brasil. Os desafios do Governo Bolsonaro s\u00e3o desafios do Brasil. Estamos enfrentando a crise da COVID com um recorde de gera\u00e7\u00e3o de empregos agora no CAGED, estamos retomando a empregabilidade. Mais bilh\u00f5es foram colocados, para que pud\u00e9ssemos apoiar a manuten\u00e7\u00e3o de empregos com carteira assinada, com a redu\u00e7\u00e3o e a suspens\u00e3o da jornada de trabalho, bancados pelo Governo Federal. Vamos colocar recursos no PRONAMPE para financiar as pequenas empresas, para que elas continuem na sua capacidade operacional.\r\nEstamos discutindo sobre como resolver o passivo tribut\u00e1rio das empresas. Ent\u00e3o, h\u00e1 um grande desafio para um conjunto importante de mat\u00e9rias que o Presidente Bolsonaro encaminhou para esta Casa e que n\u00f3s estamos enfrentando aqui nas vota\u00e7\u00f5es.\r\nTemos iniciativas parlamentares, como a Loteria da Sa\u00fade, que est\u00e1 sendo votada nesta Casa e que vai gerar recursos para o combate \u00e0 COVID. Muitos bilh\u00f5es de reais foram disponibilizados para o combate \u00e0 COVID, vacinas compradas, contratadas, ainda com poucas vacinas autorizadas pela ANVISA e, portanto, atrasando o nosso cronograma de vacina\u00e7\u00e3o. Mas o Governo fez e assinou os contratos. N\u00f3s temos 560 milh\u00f5es de doses de vacinas contratadas. E contratar\u00e1 mais, porque, como estamos vendo, a programa\u00e7\u00e3o de entrega de vacinas n\u00e3o p\u00f4de ser cumprida porque n\u00e3o houve a libera\u00e7\u00e3o da ANVISA nem da Covaxin, nem da Sputnik nem de outras vacinas que est\u00e3o l\u00e1 com pedido de uso emergencial. \r\nJ\u00e1 temos um al\u00edvio na precis\u00e3o de leitos de enfermaria e de UTI, j\u00e1 diminuiu aquele desespero por oxig\u00eanio, pelo kit intuba\u00e7\u00e3o. H\u00e1 necessidade, sim, de sistema de rastreamento dos testados. S\u00f3 testar as pessoas n\u00e3o adianta. Quando testada, \u00e9 preciso rastrear a pessoa, com quem teve contato nos \u00faltimos dias, e isol\u00e1-la para que, a\u00ed sim, n\u00e3o se transmita o v\u00edrus. Se n\u00f3s tivermos um sistema de testagem de alto volume e rastreamento, poderemos reduzir o n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o e com menos impacto na economia. H\u00e1 30 milh\u00f5es de brasileiros vacinados e 15 milh\u00f5es que est\u00e3o com anticorpos porque j\u00e1 tiveram a doen\u00e7a. Ent\u00e3o, \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o inteira, 45 milh\u00f5es de pessoas poderiam estar consumindo e frequentando os lugares normalmente porque j\u00e1 est\u00e3o com a imunidade. Temos aqui o projeto do cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o dos vacinados, do Deputado Dr. Luizinho, para que as pessoas que j\u00e1 t\u00eam os anticorpos eventualmente possam retornar \u00e0 atividade, ao consumo, dando uma irriga\u00e7\u00e3o importante \u00e0s atividades econ\u00f4micas do Brasil. \r\nEnfim, s\u00e3o v\u00e1rias as a\u00e7\u00f5es que o Presidente Bolsonaro est\u00e1 articulando e os nossos Ministros est\u00e3o trabalhando nas v\u00e1rias \u00e1reas de governo para podemos avan\u00e7ar. Vamos votar aqui o projeto da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda de energia, que \u00e9 tamb\u00e9m muito pol\u00eamico, mas importante para o Brasil. Vamos votar v\u00e1rias mat\u00e9rias que s\u00e3o de interesse da Na\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nPresidente, quero ainda registrar a programa\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias que est\u00e3o aqui acordadas para serem votadas e dizer que o Brasil receber\u00e1, sim, a reforma administrativa, que, no dia 14, ter\u00e1 a \u00faltima audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Portanto, entrar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o agora em maio. Quanto \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, o Presidente Arthur Lira, junto com o Ministro Paulo Guedes e as Lideran\u00e7as da C\u00e2mara, decidiu que ser\u00e1 votada de forma fatiada, provavelmente em quatro etapas, come\u00e7ando pela CBS - Contribui\u00e7\u00e3o sobre Bens e Servi\u00e7os, que \u00e9 a fus\u00e3o do PIS/COFINS. \r\nVamos come\u00e7ar pela simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e, depois, avan\u00e7amos para organizar um sistema tribut\u00e1rio mais f\u00e1cil e, portanto, mais simples para o contribuinte, que custe menos para o contribuinte e este possa pagar corretamente seus impostos - hoje n\u00f3s temos um ex\u00e9rcito de funcion\u00e1rios nas empresas s\u00f3 cuidando de cumprir as regras tribut\u00e1rias -, al\u00e9m de uma tributa\u00e7\u00e3o mais justa.\r\nN\u00f3s temos que pensar um pouco que o Brasil incentiva a exporta\u00e7\u00e3o de produtos n\u00e3o manufaturados e n\u00e3o processados e desincentiva a gera\u00e7\u00e3o de empregos e a industrializa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, na medida em que um produto para exporta\u00e7\u00e3o n\u00e3o paga PIS/COFINS, ou seja, \u00e9 desonerado, e o produto para consumo interno \u00e9 onerado. Se a soja \u00e9 processada aqui, h\u00e1 tributa\u00e7\u00e3o; se ela \u00e9 exportada, n\u00e3o h\u00e1 tributa\u00e7\u00e3o. Deveria ser o contr\u00e1rio: o processado no Pa\u00eds devia ser incentivado, para gerar empregos, impostos, e agregar valor ao que vai ser exportado. \r\nDesta forma, h\u00e1 toda uma discuss\u00e3o importante para o Brasil na reforma tribut\u00e1ria, como h\u00e1 toda uma discuss\u00e3o em torno da reforma administrativa, para que haja um Estado mais leve, mais eficiente, com meritocracia, um Estado que custe mais barato. Hoje a m\u00e1quina brasileira custa 14% do Produto Interno Bruto, quando a m\u00e9dia na comunidade europeia \u00e9 de 9% e, no Jap\u00e3o, 5%. Quem sabe daqui a 30 anos, n\u00f3s tenhamos uma m\u00e1quina eficiente, comprometida com a qualidade do servi\u00e7o p\u00fablico e com a meritocracia para quem se dedica, gerando, com isso, um Brasil melhor para todos.\r\nFica nosso pedido a todos os Parlamentares para que apoiem esta agenda, que \u00e9 boa para o Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, COMPRA, LEITE, LEITE EM P\u00d3, PERCENTUAL, RECURSOS, PROGRAMA NACIONAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR (PNAE), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Resposta a questionamentos apresentados por \u00f3rg\u00e3os do Governo a respeito do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE. Defesa da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 apenas para um esclarecimento. N\u00f3s temos alguns pontos que foram questionados por \u00f3rg\u00e3os do pr\u00f3prio Governo sobre esta mat\u00e9ria.\r\nUma obje\u00e7\u00e3o diz que o FNDE n\u00e3o determina quanto do repasse deve ser destinado a cada alimento. Obviamente n\u00e3o diz. E o projeto diz que, se houver compra de leite, 40% deve ser l\u00edquido, mas n\u00e3o diz que se tem que comprar leite, nem quanto de leite se tem que comprar. Portanto, a obje\u00e7\u00e3o exposta na nota t\u00e9cnica n\u00e3o corresponde ao esp\u00edrito do projeto.\r\nOutra obje\u00e7\u00e3o diz que as redes escolares t\u00eam especificidades e caracter\u00edsticas distintas, de modo que n\u00e3o h\u00e1 como determinar na lei que percentual deveria ser destinado para leite fluido ou leite em p\u00f3. Cada rede tem necessidade pr\u00f3pria, cabendo ao nutricionista da entidade executora elaborar card\u00e1pios e estabelecer a pauta de compras conforme as diretrizes do PNAE.\r\nExatamente. Se o card\u00e1pio elaborado n\u00e3o tem leite, ent\u00e3o n\u00e3o se compra leite. N\u00e3o precisa comprar, n\u00e3o \u00e9 obrigado a comprar. N\u00e3o se est\u00e1 dizendo quanto tem que comprar. Mais uma vez, a obje\u00e7\u00e3o precisa ser relativa ao que est\u00e1 escrito no projeto.\r\nPor isso \u00e9 que n\u00f3s do Governo estamos apoiando a vota\u00e7\u00e3o do projeto, porque as observa\u00e7\u00f5es que foram feitas contra ele n\u00e3o se sustentam.\r\nTamb\u00e9m se diz que a exclus\u00e3o da prioriza\u00e7\u00e3o de compra em comunidades tradicionais ind\u00edgenas e remanescentes de quilombolas ter\u00e1 impactos significativos. N\u00e3o \u00e9 verdade, porque n\u00e3o h\u00e1 exclus\u00e3o dessa prioridade de compra. A prioridade ser\u00e1 tamb\u00e9m dos quilombolas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para as obje\u00e7\u00f5es. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo na vota\u00e7\u00e3o do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das emendas do Senado Federal, com parecer pela aprova\u00e7\u00e3o, oferecidas ao  Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s do Governo, Sr. Presidente, apresentamos um destaque para o art. 23, que trata de incentivos fiscais para o valor de integraliza\u00e7\u00e3o dos fundos de investimento, o Destaque n\u00ba 3, que foi dado por intempestivo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votaremos com o Destaque n\u00ba 1, que \u00e9 do Partido dos Trabalhadores, para suprimir a previs\u00e3o de incentivo fiscal, que n\u00e3o tem contrapartida de indica\u00e7\u00e3o de corte de despesas nem de receita correspondente. Portanto, n\u00e3o ter\u00edamos como efetivar esse incentivo fiscal.\r\nDeputado Vinicius Poit, esse destaque j\u00e1 foi feito no Senado; esse artigo j\u00e1 foi suprimido l\u00e1 no Senado. O projeto veio para a C\u00e2mara com esse artigo suprimido. \r\nO Deputado Vinicius Poit fez quest\u00e3o de recoloc\u00e1-lo num gesto para demonstrar a prioridade do incentivo fiscal, mas infelizmente a t\u00e9cnica legislativa n\u00e3o nos permite aprovar.\r\nEu pe\u00e7o votos para o Destaque n\u00ba 1, para suprimir o art. 23.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O LEI DAS SOCIEDADES AN\u00d4NIMAS, ESTATUTO NACIONAL DA MICROEMPRESA E DA EMPRESA DE PEQUENO PORTE, LEI DO TRABALHO TEMPOR\u00c1RIO, LEI DOS FUNDOS CONSTITUCIONAIS, LEI DA DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA FEDERAL, LEI DO BEM, INVESTIMENTO, PESQUISA, EMPRESA STARTUP, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Defesa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria s\u00f3 parabenizar o Deputado Vinicius Poit pelo trabalho que realizou. Este projeto j\u00e1 chegou aqui logo no come\u00e7o do ano. Estava na prioridade do Governo como um projeto a ser votado e j\u00e1 ir para san\u00e7\u00e3o, uma vez que j\u00e1 voltou do Senado. O Deputado Vinicius Poit fez um amplo di\u00e1logo, em v\u00e1rias reuni\u00f5es de L\u00edderes, pedindo para votarmos a mat\u00e9ria. \r\nCom isso, vamos hoje comemorar um importante avan\u00e7o para as startups no Brasil. Esta \u00e9 uma lei que moderniza a vis\u00e3o sobre esse setor. E eu tenho certeza de que vamos poder comemorar ainda muitos IPOs, na bolsa de valores, de startups que poder\u00e3o se tornar empresas de grande faturamento, gera\u00e7\u00e3o de empregos e oportunidades, em especial para os jovens. \r\nEu tenho a convic\u00e7\u00e3o de que isso dialoga de forma direta com a agenda liberal do Governo. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria importante, como \u00e9 o licenciamento ambiental, que votaremos amanh\u00e3, mat\u00e9ria muito importante para facilitar o empreender, o gerar emprego, o construir e o viabilizar grandes obras p\u00fablicas, especialmente. Estas n\u00e3o ter\u00e3o tanta simplifica\u00e7\u00e3o, mas para as obras do dia a dia, as coisas que s\u00e3o corriqueiras, as coisas nas quais os impactos ambientais j\u00e1 est\u00e3o mitigados, n\u00f3s teremos muita facilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, com a seguran\u00e7a absoluta da responsabilidade do profissional respons\u00e1vel, que assina l\u00e1 a sua responsabilidade t\u00e9cnica. Com isso, vamos avan\u00e7ar para um Brasil cada vez mais eficiente. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-11T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PRC 35/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 35, de 2021, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 9, 10, 65, 66, 67, 84, 89, 117, 122, 155, 157, 161, 162, 163, 177, 178, 185, 186, 192 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para a disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vota \"sim\" nesta mat\u00e9ria, porque entende ser importante ampliar o n\u00famero de mat\u00e9rias apreciadas nesta Casa. Com isso, podemos exercer a democracia, que \u00e9 o exerc\u00edcio da maioria.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo entende que essa mat\u00e9ria ajuda o Brasil. Temos muitos recursos aqui, bilh\u00f5es, para a conserva\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas, melhoria da qualidade dos reservat\u00f3rios. Portanto, mais energia gerada e menor custo para o consumidor. \u00c9 um conjunto de medidas importantes. \r\nEsses recursos que v\u00eam da capitaliza\u00e7\u00e3o da empresa, que se tornar\u00e1 uma corpora\u00e7\u00e3o - ela n\u00e3o est\u00e1 sendo vendida para este ou aquele propriet\u00e1rio ou grupo, vai ser do conjunto da sociedade -, essa capitaliza\u00e7\u00e3o permitir\u00e1 que 25 bilh\u00f5es de reais sejam arrecadados e que metade v\u00e1 para reduzir a conta da energia, para a CDE - Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico, para que o consumidor do setor regulado possa ter redu\u00e7\u00e3o na sua conta de energia. Portanto, s\u00f3 temos vantagens em aprovar a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \r\nPortanto, o Governo vota \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7AO DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nQueremos votar agora, hoje, esta mat\u00e9ria, que est\u00e1 h\u00e1 muito tempo aqui na Casa. Foram mais de 500 emendas. Portanto, v\u00e1rios Parlamentares leram o texto, entenderam a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, fizeram sugest\u00f5es de aprimorar o texto, e o Relator acatou v\u00e1rias dessas sugest\u00f5es, Presidente.\r\nO Relator Elmar Nascimento foi muito conciliador na sua posi\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos avaliando este texto da emenda substitutiva global. Esperamos poder avan\u00e7ar, apesar dos muitos destaques j\u00e1 apresentados, sem maiores diverg\u00eancias na base do Governo.\r\nVotamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio aos requerimentos de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\" e pede a todos os Srs. Parlamentares e aos L\u00edderes da base do Governo aten\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o, que \u00e9 destaque de prefer\u00eancia para o texto original da medida provis\u00f3ria. \r\nO Deputado Elmar Nascimento fez um grande trabalho de concilia\u00e7\u00e3o, melhorou o texto, avan\u00e7ou com a ajuda do Governo, cedeu em v\u00e1rios pontos que haviam sido solicitados. Como foi dito aqui, h\u00e1 mais de 500 emendas a este projeto, e ele analisou todas. Ent\u00e3o, \u00e9 muito importante prestarem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3xima vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" aos destaques de prefer\u00eancia do texto original. N\u00f3s vamos trabalhar, nas pr\u00f3ximas vota\u00e7\u00f5es, com dois destaques que querem votar o texto original. N\u00f3s queremos votar o texto do Relator. Votaremos com...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, COMPRA, ENERGIA TERMEL\u00c9TRICA, ELMAR NASCIMENTO, RELATOR, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares de apoio ao texto apresentado pelo Relator Elmar Nascimento \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero corroborar aqui as palavras do L\u00edder Rodrigo de Castro, que deixou claro que temos muitas vantagens, n\u00f3s brasileiros, com a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nN\u00e3o \u00e9 uma privatiza\u00e7\u00e3o. Uma privatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um leil\u00e3o em que uma empresa adquire uma concess\u00e3o e fica dona daquele patrim\u00f4nio. Em uma capitaliza\u00e7\u00e3o, a ELETROBRAS se transformar\u00e1 em uma corpora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 um dono.\r\nA ELETROBRAS ter\u00e1 45% do capital dessa empresa, mas, na hora de eleger o conselho, esse capital ter\u00e1 10% de peso na escolha. Outros... Exatamente, Deputado Bohn Gass. S\u00e3o s\u00f3 10%, justamente para que os outros s\u00f3cios minorit\u00e1rios tenham a participa\u00e7\u00e3o na escolha dos conselheiros e na escolha dos diretores. Ela passar\u00e1 a ser uma corpora\u00e7\u00e3o, uma empresa como tantas outras grandes empresas nacionais que n\u00e3o t\u00eam um dono. Ela simplesmente ser\u00e1 uma empresa em que v\u00e1rios, milhares de acionistas t\u00eam a sua aposta de que aquela empresa vai prosperar, vai evoluir.\r\nAs a\u00e7\u00f5es abriram hoje em 42 reais. Cinco dias antes da publica\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, elas estavam em 29 reais. Isso demonstra que o processo de capitaliza\u00e7\u00e3o iniciado est\u00e1 valorizando o patrim\u00f4nio da ELETROBRAS, que \u00e9 patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.\r\nOs 45% que a Uni\u00e3o ter\u00e1 em patrim\u00f4nio depois da vota\u00e7\u00e3o, depois de efetivada a capitaliza\u00e7\u00e3o, valer\u00e3o muito mais do que os 52% que ela tem hoje. A Uni\u00e3o est\u00e1 ganhando.\r\nO povo brasileiro est\u00e1 ganhando em valor patrimonial, em agilidade, em gera\u00e7\u00e3o de empregos, em investimento e em capta\u00e7\u00e3o de parcerias, para que n\u00f3s tenhamos mais infraestrutura, mais energia e possamos enfrentar um bom momento de crescimento econ\u00f4mico. O Brasil certamente h\u00e1 de t\u00ea-lo. Por\u00e9m, se tivesse hoje, n\u00e3o teria energia para suportar o crescimento econ\u00f4mico que viria de uma grande retomada de crescimento.\r\nOntem ainda, os agentes financeiros de rating mudaram a expectativa de crescimento econ\u00f4mico do Brasil de 3,9% para 4,5% neste ano ainda. H\u00e1 todo um movimento positivo levando o nosso Pa\u00eds para um momento melhor aos olhos dos investidores. E, quando falamos em mais investimentos, falamos em mais emprego, mais impostos e mais oportunidades para os nossos jovens.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 muito importante deixar claro que esses investimentos v\u00e3o preservar bacias hidrogr\u00e1ficas e melhorar a qualidade da gest\u00e3o dos nossos recursos h\u00eddricos. Isso vai gerar mais energia hidr\u00e1ulica e permitir um custo menor da energia como um todo.\r\nEstamos aqui nos comprometendo a adquirir mais 6 gigawatts de energia t\u00e9rmica. Por qu\u00ea? Porque a crise h\u00eddrica por que n\u00f3s passamos agora vai continuar por algum tempo. O custo m\u00e9dio do megawatt \u00e9 de 60 reais - esse \u00e9 o custo, o pre\u00e7o que se paga -, mas pagamos mais 47 reais por megawatt pelo risco h\u00eddrico.\r\nO risco h\u00eddrico que hoje \u00e9 pago pelo consumidor ser\u00e1 pago agora pela empresa, n\u00e3o mais pelo consumidor. Isso \u00e9 muito importante. As bandeiras vermelhas v\u00e3o diminuir, porque n\u00e3o ser\u00e1 mais o nosso consumidor que vai pagar esse risco h\u00eddrico.\r\nPortanto, n\u00f3s temos muita oportunidade de investimentos. Ser\u00e3o 8 bilh\u00f5es e 700 reais a serem investidos no Norte, no Nordeste e no Centro-Oeste, investimentos que est\u00e3o previstos nas fontes de energias renov\u00e1veis que a ELETROBRAS passar\u00e1 tamb\u00e9m a viabilizar. Ent\u00e3o, \u00e9 um conjunto muito grande.\r\nAgora, o Governo continua com a golden share, continua com a possibilidade de veto das decis\u00f5es. N\u00e3o tem a maioria, n\u00e3o vai ser o dono da companhia, mas pode ter a possibilidade de vetar decis\u00f5es que n\u00e3o sejam do interesse nacional.\r\nCom essas quest\u00f5es, n\u00f3s estamos incluindo as Pequenas Centrais Hidroel\u00e9tricas - PCHs como op\u00e7\u00e3o para os Estados do Sul. Quando contratarem amplia\u00e7\u00f5es de energia, eles poder\u00e3o faz\u00ea-lo com, em parte, at\u00e9 40% em PCHs, at\u00e9 2 gigawatts de aumento da carga final. Ent\u00e3o, \u00e9 um projeto que s\u00f3 tem vantagens.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Elmar Nascimento, que ouviu todos, inclusive a Oposi\u00e7\u00e3o, que melhorou o texto, que lutou com o Governo pelos seus pontos de vista e, com isso, permitiu um avan\u00e7o significativo do processo de qualidade do projeto que sai do Parlamento para o Senado. Parab\u00e9ns ao nosso Presidente Arthur Lira, que est\u00e1 cumprindo aqui o compromisso com o Senado de mandar o texto a tempo, para que o Senado possa debater, melhorar e devolv\u00ea-lo para a C\u00e2mara. Ent\u00e3o, tudo isso vai ajudar.\r\nDos 25 bilh\u00f5es de reais que ser\u00e3o arrecadados nessa capitaliza\u00e7\u00e3o, a maioria desses recursos, a metade deles, vai para qu\u00ea? Para a Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE, para baixar o custo da energia para os consumidores que est\u00e3o nas distribuidoras.\r\nEstamos falando tamb\u00e9m das sobras, dos excedentes de recursos de Itaipu, que deixar\u00e1 de pagar o financiamento de 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares por ano a partir do ano de 2023. E esses recursos n\u00e3o ser\u00e3o mais de 1 bilh\u00e3o, porque n\u00f3s n\u00e3o pagaremos mais 370 reais por megawatt, tendo em vista que o mercado est\u00e1 abaixo disso. Vamos pagar em torno de 200 reais, 250 reais. Ent\u00e3o, dos 2 bilh\u00f5es e meio de excedentes de recursos da Itaipu que est\u00e3o propostos no projeto, 75% ser\u00e3o da CDE, para baixar o custo da energia para o consumidor, e 25%, para um programa de transfer\u00eancia de renda.\r\nCom essas condi\u00e7\u00f5es, eu posso assegurar a V.Exas., na condi\u00e7\u00e3o de L\u00edder do Governo Bolsonaro, com o pensamento liberal que est\u00e1 perpassando por este Governo, que n\u00f3s estamos no caminho certo. Quem estiver votando conosco nesta mat\u00e9ria estar\u00e1 fazendo um bem para o Brasil. N\u00f3s faremos a vota\u00e7\u00e3o do texto do Relator.\r\nPortanto, eu pe\u00e7o o apoio dos Srs. L\u00edderes e dos Srs. Parlamentares para aprovarmos o texto do Relator Elmar Nascimento, que \u00e9 o texto do Governo tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. N\u00f3s queremos o texto do Relator Elmar Nascimento, acordado com o Governo, porque tem muitos avan\u00e7os para a redu\u00e7\u00e3o da conta de luz e para investimentos na recupera\u00e7\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo vota \"sim\", pela subemenda substitutiva.\r\nInformamos que ao art. 1\u00ba, \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba, que trata do modelo de prefer\u00eancia aos funcion\u00e1rios, o Governo \u00e9 a favor, mas n\u00e3o desse modelo. N\u00e3o h\u00e1 compromisso de san\u00e7\u00e3o. O art. 18, par\u00e1grafo \u00fanico, e o art. 25 tratam da prioridade dos recursos para o programa Casa Verde e Amarela, e tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 compromisso de san\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.\r\nEstamos de acordo com o texto e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO, ELMAR NASCIMENTO, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 87, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Elogio ao Relator Elmar Nascimento. Agradecimento aos Deputados da base governista pela vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela condu\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero encaminhar o voto \"n\u00e3o\", pelo texto do Relator. \r\nQuero saudar o Deputado Elmar Nascimento pelo esp\u00edrito conciliador com que conduziu esta relatoria, o que foi demonstrado aqui pelo amplo apoio que teve ao seu texto. N\u00f3s tivemos 316 votos, portanto, mais do que o suficiente para aprovar uma emenda constitucional. \r\nQuero agradecer a todos os Parlamentares da nossa base, que compareceram \u00e0 sess\u00e3o at\u00e9 este hor\u00e1rio para vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero tamb\u00e9m elogiar a nossa equipe do Governo, que participou das negocia\u00e7\u00f5es, assim como todos os Parlamentares que se envolveram na constru\u00e7\u00e3o deste texto. \r\n Presidente Arthur Lira, neste dia em que inauguramos as vota\u00e7\u00f5es segundo o novo Regimento, demonstramos que n\u00e3o faltou debate. E o que estamos fazendo ser\u00e1 bom para o Brasil: vamos reduzir o pre\u00e7o da energia, aumentar a efici\u00eancia e produzir um Brasil melhor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 3/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1017/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.017, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o das diretrizes de quita\u00e7\u00e3o e renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas referentes \u00e0s deb\u00eantures, emitidas por empresas e subscritas pelos fundos de investimentos regionais, e de desinvestimento, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos fundos mencionados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo vota \"n\u00e3o\". Queremos votar hoje as Medidas Provis\u00f3rias n\u00bas 1.017 e 1.016, ambas de 2020. As mat\u00e9rias est\u00e3o acordadas para vota\u00e7\u00e3o. O Governo n\u00e3o tem compromisso, nesta medida provis\u00f3ria, com a san\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 37, mas est\u00e1 de acordo com o texto, com o Relator Danilo Forte, e pede aos Srs. L\u00edderes -- j\u00e1 fiz o pedido aqui no nosso grupo e o fa\u00e7o aqui no microfone -- que possamos encaminhar em bloco: Governo, base do Governo, Maioria e Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nVotamos \"n\u00e3o\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), J\u00daLIO C\u00c9SAR, RELATOR, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 4/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RENEGOCIA\u00c7\u00c3O EXTRAORDIN\u00c1RIA, D\u00cdVIDA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORTE (FNO), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO NORDESTE (FNE), FUNDO CONSTITUCIONAL DE FINANCIAMENTO DO CENTRO-OESTE (FCO).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio por manuten\u00e7\u00e3o do texto oferecido pelo Relator J\u00falio Cesar \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, com vista \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO; do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE; e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste - FCO.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, primeiro, agradecer aos Parlamentares que hoje est\u00e3o conosco desde cedo. J\u00e1 vencemos duas medidas provis\u00f3rias importantes, e agora concluiremos a aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, relatada pelo Deputado J\u00falio Cesar, profundo conhecedor da mat\u00e9ria.\r\nO Governo p\u00f4de ceder em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 8, que n\u00e3o tinha impacto econ\u00f4mico e, portanto, n\u00e3o feria a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias nem a Lei de Responsabilidade Fiscal. Ent\u00e3o, pe\u00e7o a compreens\u00e3o dos Srs. Parlamentares para o fato de que o Governo faz todo o esfor\u00e7o para acatar as iniciativas legislativas, como fizemos quando votamos primeiramente aqui na C\u00e2mara e cedemos em v\u00e1rios pontos a pedido do Relator, obviamente, acatando emendas de v\u00e1rios Parlamentares. Hoje pudemos avan\u00e7ar ainda mais na Emenda n\u00ba 8, aprovada pelo Senado.\r\nPe\u00e7o apoio para a manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator J\u00falio Cesar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFERENCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1024/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 9/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.024, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.034, de  2020, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vig\u00eancia de medidas emergenciais destinadas \u00e0 avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da epidemia de coronav\u00edrus, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL, os partidos da base, a Maioria e o Governo orientam o voto \"n\u00e3o\".\r\nQueremos explicar, Sr. Presidente, que esta \u00e9 uma proposta que pode adiantar para o Governo 8 bilh\u00f5es e meio de reais neste ano, que \u00e9 um ano de or\u00e7amento muito dif\u00edcil. \u00c9 claro que temos que compatibilizar isso com a Lei de Responsabilidade Fiscal, temos que compatibilizar isso com as restri\u00e7\u00f5es da LDO. Por isso, o Governo n\u00e3o tem compromisso com a san\u00e7\u00e3o dessas duas inser\u00e7\u00f5es que o Relator fez, mas o Governo, o Minist\u00e9rio da Infraestrutura aqui prop\u00f4s isso no sentido de poder, sendo vi\u00e1vel tecnicamente, adiantar o recurso. Elimina a inadimpl\u00eancia, o recurso entra adiantado, e permite que o Governo possa vender as suas participa\u00e7\u00f5es, porque n\u00e3o haver\u00e1 mais passivos sobre essas mat\u00e9rias.\r\nQueremos votar o texto do Relator.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, APRECIA\u00c7\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Condi\u00e7\u00e3o imposta pela Lideran\u00e7a do Governo para adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 por algumas vezes, o Deputado Sanderson, nosso Vice-L\u00edder, tem conversado com a Oposi\u00e7\u00e3o. Se ela quiser retirar os destaques e se n\u00e3o houver obstru\u00e7\u00e3o, n\u00f3s votaremos amanh\u00e3. Por\u00e9m, se vamos enfrentar a obstru\u00e7\u00e3o, vamos enfrent\u00e1-la dentro da norma regimental da sess\u00e3o que est\u00e1 em andamento. \r\nEu estou apenas reafirmando que n\u00e3o tivemos uma resposta positiva acerca de um acordo para n\u00e3o haver obstru\u00e7\u00e3o amanh\u00e3 e, portanto, pe\u00e7o a todos que permane\u00e7am em vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO,  MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VOTA\u00c7\u00c3O, TEXTO LEGISLATIVO, RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de proposta de retirada dos requerimentos de destaques e vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu tenho aqui uma resposta a uma provoca\u00e7\u00e3o que foi feita h\u00e1 algum tempo, e s\u00f3 agora eu consegui organizar com os Srs. L\u00edderes a resposta. Se forem retirados todos os destaques, votamos o texto principal e encerramos essa medida provis\u00f3ria.\r\n Eu acho que \u00e9 uma proposta... V.Exas. conhecem a posi\u00e7\u00e3o da base, h\u00e1 dois destaques da base do Governo. Eu falei com o Democratas e com o Republicanos, eles aceitam o pedido que foi feito a mim, inclusive por um dos Parlamentares que estava no sistema virtual, de retirar todos os destaques. Quando eu propus \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o que retirasse os destaques, perguntaram se a base retiraria tamb\u00e9m. Agora eu consegui a seguinte resposta: retira mos todos os destaques, votamos o m\u00e9rito, resolvemos a quest\u00e3o e encerramos a medida provis\u00f3ria sem riscos, de parte a parte, de ampliar, como os destaques ampliam a situa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, agora que eu consegui as respostas, est\u00e1 feita a proposta de acordo, sem preju\u00edzo de continuarmos a vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T23:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu quero agradecer \u00e0 base do Governo, que est\u00e1 presente votando as mat\u00e9rias neste momento da sess\u00e3o. Segundo, eu recebi uma proposta de voc\u00eas: se fossem retirados todos os destaques, seria feita sem obstru\u00e7\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o do texto original da medida provis\u00f3ria, que \u00e9 o voto do Relator. Muito bem, o Deputado Bohn Gass disse que eu estava chantageando. Tudo bem, isso faz parte do debate.\r\nO que eu proponho, Presidente, \u00e9 o seguinte - porque eu tamb\u00e9m demorei um pouco para conseguir as respostas e acho que n\u00f3s estamos em um momento adequado do processo: como n\u00f3s n\u00e3o temos o requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, voltamos amanh\u00e3...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Perd\u00e3o.\r\nO SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR) - Vamos fazer a discuss\u00e3o, amanh\u00e3 n\u00f3s voltamos, e, ao se encerrar a discuss\u00e3o, retiram-se todos os destaques.\r\nEu preciso, amanh\u00e3, reconfirmar isso, porque quando foi negado eu liguei e disseram que n\u00e3o. Agora eu n\u00e3o estou conseguindo falar de novo com os Srs. L\u00edderes que destacaram. Ent\u00e3o, n\u00e3o posso fazer um acordo. Eu consegui o \"sim\", e retornei dizendo que n\u00e3o foi aceito o acordo. \r\nEu acho que ser\u00e1 bom o resultado se votarmos amanh\u00e3 esta medida provis\u00f3ria, sem obstru\u00e7\u00e3o e sem nenhum destaque, pelo texto do Relator. Mas n\u00e3o posso mais... Eu j\u00e1 tinha conseguido essa resposta positiva a uma proposta da Oposi\u00e7\u00e3o, foi-me dada a negativa, eu repassei aos L\u00edderes e n\u00e3o estou conseguindo falar com eles agora. Ent\u00e3o, amanh\u00e3, at\u00e9 encerrarmos a discuss\u00e3o, n\u00f3s refazemos esse acordo. Eu espero poder refazer o acordo e podermos votar a proposta amanh\u00e3.\r\nN\u00f3s podemos votar o texto do Relator. Se at\u00e9 amanh\u00e3, em fun\u00e7\u00e3o da negativa que eu passei, houver mudan\u00e7a na posi\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes, vamos enfrentar a vota\u00e7\u00e3o. Eu acho que est\u00e1 constru\u00eddo um bom acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T00:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1029/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Retomada, na pr\u00f3xima sess\u00e3o, do debate da proposta de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.029, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.475, de 2017, relativa ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de tripulante de aeronave.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o tenho mais contato com os Srs. L\u00edderes que destacaram. Eu n\u00e3o posso, portanto...\r\nEu apresentei aqui o compromisso que eles fizeram de retirar o destaque, e ele foi negado. Informei-lhes que n\u00e3o foi aceito o compromisso. Agora eu n\u00e3o consigo confirmar com eles o novo compromisso. Amanh\u00e3, antes de encerrar-se a discuss\u00e3o, retiram-se todos os destaques ou vai-se \u00e0 vota\u00e7\u00e3o dos destaques. \r\nO acordo ficou para amanh\u00e3, mas quero dizer que ele foi proposto pela Oposi\u00e7\u00e3o. Respondi a um acordo proposto pela Oposi\u00e7\u00e3o que retirar\u00edamos todos os destaques, e a\u00ed est\u00e3o dizendo que eu estou chantageando. N\u00e3o estou chantageando nada! N\u00e3o fui eu quem prop\u00f4s esse acordo, tanto que a Oposi\u00e7\u00e3o agora est\u00e1 insistindo nesse acordo. E eu n\u00e3o tenho nenhum problema de faz\u00ea-lo. \r\nO Governo editou a medida provis\u00f3ria, e a aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria pelo texto atende ao Governo. Por\u00e9m, eu n\u00e3o posso responder pelos que destacaram. O NOVO est\u00e1 dizendo que n\u00e3o aceita sem os destaques. Tamb\u00e9m n\u00e3o sei o efeito disso. Amanh\u00e3, antes de encerrarmos a discuss\u00e3o, vamos ter a oportunidade de colocar esse acordo novamente de p\u00e9.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ELOGIO. \r\nCOMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), EFICI\u00caNCIA, SETOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da pauta liberal aprovada pela Casa sob a Presid\u00eancia do Deputado Arthur Lira, para a redu\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro. Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constiui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, sobre a reforma administrativa. Import\u00e2ncia da tecnologia GovTech para o acesso dos contribuintes aos servi\u00e7os p\u00fablicos. Agradecimento aos Parlamentares pelos avan\u00e7os legislativos alcan\u00e7ados em 2021.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Parlamentares, desde que iniciamos esta sess\u00e3o legislativa, sob a Presid\u00eancia do nosso colega Deputado Arthur Lira, iniciamos votando a independ\u00eancia do Banco Central e votamos tamb\u00e9m a lei do c\u00e2mbio e a PEC Emergencial, com gatilhos muito importantes para o ajuste fiscal.\r\nDepois, votamos a nova lei do g\u00e1s, vamos a lei da cabotagem, votamos os vetos \u00e0 lei do saneamento, permitindo grandes investimentos privados na \u00e1rea de saneamento no Pa\u00eds. Cada real investido em saneamento representa a economia de 4 reais na sa\u00fade. Votamos tamb\u00e9m a parte da privatiza\u00e7\u00e3o e da capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, um tema muito relevante tamb\u00e9m, em raz\u00e3o do superendividamento. Votamos a lei das startups, para favorecer investimentos na \u00e1rea de inova\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos promovido aqui uma atividade Parlamentar muito rica.\r\nHoje, as v\u00e1rias medidas provis\u00f3rias que n\u00f3s estamos votando, muito relevantes, visam socorrer os brasileiros dos mais diversos segmentos econ\u00f4micos, neste momento de pandemia, assim como as pessoas que precisam do aux\u00edlio emergencial, que foi renovado pelo Presidente Bolsonaro.\r\nN\u00f3s estamos seguindo a cartilha liberal do Governo, e essa cartilha vem na dire\u00e7\u00e3o de diminuir o tamanho do Estado. Ent\u00e3o, a minha fala hoje \u00e9 para ressaltar o trabalho da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, que aprovou a admissibilidade da proposta de reforma administrativa, porque n\u00f3s precisamos de um Estado mais leve e mais eficiente.\r\nO contribuinte quer que o seu imposto retorne em servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade, em servi\u00e7os p\u00fablicos que tenham a marca da efici\u00eancia, da economicidade e, obviamente, neste momento em que n\u00f3s vivemos, da digitaliza\u00e7\u00e3o. O GovTech, como n\u00f3s chamamos, \u00e9 para que o contribuinte tenha acesso por meios eletr\u00f4nicos a todos os servi\u00e7os p\u00fablicos e, atrav\u00e9s disso, possa se servir da m\u00e1quina p\u00fablica, possa ser atendido como prioridade na m\u00e1quina p\u00fablica.\r\nO servidor p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 o foco principal dos gastos do Governo. Ele \u00e9 um elemento fundamental para que os gastos do Governo sejam feitos de forma eficiente, porque \u00e9 ele quem pratica a implementa\u00e7\u00e3o da coisa p\u00fablica. Mas ele precisa ter meios para prestar esse bom servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Eu sempre tenho dito que m\u00e9dico sem rem\u00e9dio, motorista sem combust\u00edvel e pedreiro sem tijolo n\u00e3o produzem nada para a sociedade. Ent\u00e3o, sim, \u00e9 preciso remunerar bem o servidor, qualific\u00e1-lo para prestar um bom servi\u00e7o, mas tamb\u00e9m \u00e9 preciso ter or\u00e7amento suficiente para que ele tenha insumos para atender a popula\u00e7\u00e3o.\r\nEu fiz um balan\u00e7o aqui de tudo o que j\u00e1 votamos sob a Presid\u00eancia do Presidente Arthur Lira, uma \u00e9poca de grande produ\u00e7\u00e3o legislativa e de qualidade, de debates muito, vamos dizer, densos, aqui no plen\u00e1rio, e do exerc\u00edcio do voto e da democracia, e com isso n\u00f3s avan\u00e7amos.\r\nAvan\u00e7amos na sa\u00fade. O Presidente Bolsonaro destinou recursos ilimitados para combater a pandemia na \u00e1rea da sa\u00fade - j\u00e1 temos 600 milh\u00f5es de vacinas contratadas para serem entregues e aplicadas nos brasileiros -e recursos tamb\u00e9m quase ilimitados, no \"or\u00e7amento de guerra\" aprovado no ano passado, para combater os efeitos econ\u00f4micos da pandemia, aqueles efeitos que atingem a pessoa que perdeu a capacidade de sustentar a sua fam\u00edlia porque a sua atividade n\u00e3o p\u00f4de ser exercida. Ainda hoje temos decretos limitando a possibilidade de as pessoas exercerem a sua atividade. E elas, por isso, n\u00e3o podem ter renda, ent\u00e3o o Governo as socorre atrav\u00e9s do aux\u00edlio emergencial.\r\nEnt\u00e3o, eu quero comemorar aqui todos esses avan\u00e7os alcan\u00e7ados. Quero dizer que os Parlamentares da base do Governo nos t\u00eam sido solid\u00e1rios, os L\u00edderes da base do Governo t\u00eam sido solid\u00e1rios ao Governo Bolsonaro, \u00e0 sua pauta liberal, \u00e0s suas ideias, ao seu descompromisso com os grandes lobbies que sempre financiaram este Pa\u00eds. Por isso, o Governo Bolsonaro e o Presidente Bolsonaro s\u00e3o importantes para o Brasil, porque \u00e9 um momento \u00fanico que n\u00f3s temos de superar amarras que aumentam o Custo Brasil, amarras que privilegiam determinados setores da economia, como empresas que s\u00e3o competitivas s\u00f3 porque t\u00eam incentivos fiscais, porque pagam menos impostos que as outras. E o Presidente Bolsonaro tem agido de forma muito decisiva para resolver esse problema. Estamos eliminando v\u00e1rios mecanismos de antidumping, diminuindo impostos de importa\u00e7\u00e3o, aumentando a competitividade, abrindo mercados no exterior - a Ministra Tereza Cristina vem fazendo isso de forma muito efetiva. A infraestrutura est\u00e1 indo muito bem com os leil\u00f5es, atraindo recursos da iniciativa privada para o investimento de bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais, j\u00e1 que o nosso or\u00e7amento, infelizmente, n\u00e3o d\u00e1 margem para se poder investir. Ent\u00e3o, estamos no caminho certo.\r\nO Pa\u00eds tem uma dire\u00e7\u00e3o clara. O Presidente tem o seu estilo pessoal, do qual ele n\u00e3o abre m\u00e3o e n\u00e3o abrir\u00e1 m\u00e3o. Ele sabe da miss\u00e3o que recebeu, ele sabe por que recebeu a miss\u00e3o e seguir\u00e1 nessa dire\u00e7\u00e3o sem se desviar. \u00c9 isto o que n\u00f3s devemos esperar do Presidente Bolsonaro: que ele caminhe firmemente com os princ\u00edpios e valores da fam\u00edlia, com a pauta liberal, com a vis\u00e3o de um Presidente que foi por 28 anos nosso colega nesta Casa de Leis, a C\u00e2mara dos Deputados, e que conhece, portanto, profundamente todos os temas que n\u00f3s debatemos aqui de forma cont\u00ednua.\r\nAgrade\u00e7o de novo \u00e0 base do Governo, aos Parlamentares, \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que tem feito um di\u00e1logo construtivo conosco. E, assim, termino esta fala comemorando os importantes avan\u00e7os legislativos que n\u00f3s conquistamos durante este ano aqui na C\u00e2mara dos Deputados, sob a Presid\u00eancia do Presidente Arthur Lira. \u00c9 um momento novo, \u00e9 um momento de coragem, \u00e9 um momento em que as coisas v\u00eam \u00e0 pauta, e n\u00f3s enfrentamos o m\u00e9rito, na vota\u00e7\u00e3o, e decidimos pelo Brasil. Quanto mais a C\u00e2mara decide, quanto mais o Senado decide, quanto mais o povo representado por n\u00f3s aqui decide, h\u00e1 menos espa\u00e7o para casu\u00edsmo, h\u00e1 menos oportunidades de interferirem nas nossas prerrogativas.\r\nVamos comemorar esses importantes avan\u00e7os. Hoje estamos fazendo muitos deles.\r\nObrigado a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2077/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PATRIM\u00d4NIO NACIONAL DA SA\u00daDE P\u00daBLICA,SA\u00daDE P\u00daBLICA, CONCESS\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), INSTITUTO BUTANTAN, DISPOSITIVO LEGAL, LIBERA\u00c7\u00c3O, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Inser\u00e7\u00e3o de dispositivos no texto do Projeto de Lei n\u00ba 2.077, de 2019, em homenagem \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, ao ensejo do transcurso do 121\u00ba anivers\u00e1rio de sua cria\u00e7\u00e3o. Congratula\u00e7\u00f5es ao Instituto Butantan.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo, Sr. Presidente, parabeniza a FIOCRUZ, uma institui\u00e7\u00e3o muito importante, pelo anivers\u00e1rio e parabeniza tamb\u00e9m o Butantan pela atua\u00e7\u00e3o e pela homenagem da Deputada Joice Hasselmann.\r\nLembro que o texto diz:\r\nArt. 3\u00ba As entidades detentoras (...) poder\u00e3o gozar (...), de prefer\u00eancia:\r\nI - em processos seletivos de compra de bens e servi\u00e7os em igualdade de condi\u00e7\u00f5es;\r\nII - em concess\u00e3o de fomento social em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, atendidos os requisitos necess\u00e1rios; e\r\nIII - na obten\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito p\u00fablico, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es.\r\nO texto diz tamb\u00e9m: \"na libera\u00e7\u00e3o (...) de emendas parlamentares\".\r\nPortanto, este texto foi constru\u00eddo agora, num acordo, para homenagear a FIOCRUZ no seu anivers\u00e1rio, mas eu ressalto apenas que o Governo n\u00e3o tem o compromisso de san\u00e7\u00e3o dos artigos em rela\u00e7\u00e3o aos quais houver, por acaso, alguma obje\u00e7\u00e3o na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e na Lei de Responsabilidade Fiscal ou que tiverem alguma inadequa\u00e7\u00e3o financeira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1027/2021, MEDIDA PROVISORIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI), CRIA\u00c7\u00c3O, BARREIRA SANIT\u00c1RIA PROTETIVA DE \u00c1REA IND\u00cdGENA, CONTROLE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.027, de 2021, sobre a instala\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de barreiras sanit\u00e1rias protetivas de \u00e1reas ind\u00edgenas contra o coronav\u00edrus. Compromisso de discuss\u00e3o de projeto de lei elaborado pelos Deputados Nilto Tatto e Joenia Wapichana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (Bloco/PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero agradecer ao Deputado Nilto Tatto, que, percebendo que a medida provis\u00f3ria no seu texto original j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o importante, relatou-a. Ele tamb\u00e9m relatou anteriormente esse assunto, conhece profundamente as quest\u00f5es envolvidas e entendeu que aprovar essa medida pelo texto j\u00e1 \u00e9 um avan\u00e7o importante e que temos mais avan\u00e7os a conquistar.\r\nEu me comprometo aqui a discutir um projeto de lei, a ser apresentado pela Deputada Joenia e pelo Deputado Nilto Tatto, para avan\u00e7armos mais nas quest\u00f5es que a Deputada Joenia est\u00e1 questionando, e S.Exa. tem raz\u00e3o. Mas n\u00e3o podemos faz\u00ea-lo neste momento. Ent\u00e3o, eu me comprometo aqui, como L\u00edder do Governo, a discutir, a avan\u00e7ar e a tentar aprovar esse projeto que o Deputado Nilto Tatto e a Deputada Joenia poder\u00e3o apresentar, com todas essas quest\u00f5es que ela envolve.\r\nMas, neste momento, pedimos a aprova\u00e7\u00e3o do texto da medida provis\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O INFORMATIZADA, AUDITORIA, VOTO, ALTERA\u00c7\u00c3O, CODIGO ELEITORAL (1965),  FILIA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, FINANCIAMENTO, CAMPANHA ELEITORAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira, ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, e aos demais participantes na Comiss\u00e3o Geral. Import\u00e2ncia da informatiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral. Contentamento com a declara\u00e7\u00e3o do Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso sobre o cumprimento, pelo Tribunal Superior Eleitoral, de decis\u00e3o do Parlamento brasileiro a respeito da ado\u00e7\u00e3o do voto audit\u00e1vel nas elei\u00e7\u00f5es. Contrariedade \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de normas eleitorais ap\u00f3s o prazo final de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Rediscuss\u00e3o do financiamento eleitoral. Import\u00e2ncia do combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o de fake news no processo eleitoral. Necessidade de avan\u00e7o na discuss\u00e3o do acatamento, pela Justi\u00e7a Eleitoral, de acusa\u00e7\u00f5es falsas contra candidatos a cargos eletivos.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR) - Nosso Presidente Arthur Lira, Ministro Barroso, todos que est\u00e3o participando deste bom debate, meus cumprimentos.\r\nPrimeiro, Ministro, vou lembrar que, quando fui Prefeito de Maring\u00e1 em 1989, doei \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral do Brasil os tr\u00eas primeiros computadores que ela recebeu. Estavam l\u00e1 os Ministros Paulo Brossard, Sep\u00falveda Pertence e Celso de Mello para receber os computadores. Ent\u00e3o, a informatiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral \u00e9 uma conquista importante para todos n\u00f3s brasileiros.\r\nFiquei muito feliz com a fala de V.Exa. dizendo que o TSE cumprir\u00e1 a decis\u00e3o do Parlamento. Digo isso porque, quando votamos aqui, por exemplo, a cria\u00e7\u00e3o de quatro Tribunais Regionais Federais, que foi o entendimento majorit\u00e1rio, emenda constitucional aprovada na C\u00e2mara e Senado com qu\u00f3rum qualificado, o Ministro Joaquim Barbosa deu uma liminar simplesmente alegando que a iniciativa era privativa do Judici\u00e1rio e, portanto, n\u00e3o implementou a decis\u00e3o de emenda constitucional aprovada nesta Casa. Ent\u00e3o, se houver o cumprimento, muito bem, porque, na verdade, \u00e9 sabido por todos que o Governo patrocina essa tese do voto audit\u00e1vel. O Parlamento decidir\u00e1, e fico feliz que haja esse compromisso de cumprimento se houver a decis\u00e3o.\r\nQuando n\u00f3s falamos em decis\u00f5es para o processo eleitoral, Ministro, n\u00f3s temos que olhar os prazos. V.Exa. disse que a Deputada Renata esteve com V.Exa. tratando de cotas de mulheres, de federa\u00e7\u00e3o. Esses s\u00e3o fatos novos, n\u00e3o houve tempo de debate l\u00e1 no TSE. Mas, quando tivemos as cotas para negros e pardos, elas foram confirmadas depois das conven\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, um dos nossos objetivos \u00e9 que nenhuma norma eleitoral seja alterada depois do prazo final de filia\u00e7\u00f5es, porque sen\u00e3o os partidos e as pessoas n\u00e3o conseguem se preparar, Ministro, para a elei\u00e7\u00e3o corretamente. Nesse sentido, nosso apelo \u00e9 para que n\u00e3o haja decis\u00f5es que mudem a regra eleitoral nesse per\u00edodo.\r\nQuero dizer que precisamos rediscutir financiamento eleitoral. Eu sou Vice-Presidente da CPMI das Fake News, e trabalhamos muito nisso. E \u00e9 importante que as fake news n\u00e3o atentem contra o processo eleitoral. Precisamos discutir tamb\u00e9m a harmonia e a independ\u00eancia entre os Poderes, no sentido de que todos s\u00e3o iguais perante a lei.\r\nE temos hoje - s\u00f3 para concluir, Sr. Presidente - uma casta que eu chamo de inimput\u00e1veis, a\u00ed n\u00e3o s\u00e3o iguais perante a lei. Ent\u00e3o, muitas elei\u00e7\u00f5es foram decididas por decis\u00f5es tomadas \u00e0s v\u00e9speras, afastando candidatos, atacando candidatos ou denunciando candidatos. Decis\u00f5es essas que mudam o resultado eleitoral. E, depois de algum tempo, prova-se que aquela acusa\u00e7\u00e3o ou aquela a\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, de um candidato, acatada pela Justi\u00e7a Eleitoral, n\u00e3o era v\u00e1lida, mas ela mudou o resultado das elei\u00e7\u00f5es, e ningu\u00e9m responde por isso. Acho que esse \u00e9 um assunto em que n\u00f3s devemos avan\u00e7ar.\r\nEsses s\u00e3o os temas que eu considero relevantes para que tenhamos harmonia na elei\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"n\u00e3o\". O Governo quer votar esse projeto, que altera a Lei da Improbidade.\r\nEu fui gestor municipal, Prefeito de Maring\u00e1, Secret\u00e1rio da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio do Paran\u00e1, Ministro da Sa\u00fade, gestor p\u00fablico nos tr\u00eas n\u00edveis, e posso assegurar que o apag\u00e3o das canetas est\u00e1 prejudicando muito o nosso Pa\u00eds. As pessoas n\u00e3o querem mais decidir. As pessoas n\u00e3o querem mais tomar o seu poder discricion\u00e1rio de escolher um caminho, uma solu\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o atacadas de forma irasc\u00edvel pelos \u00f3rg\u00e3os de controle.\r\nEnt\u00e3o, dizer com clareza o que \u00e9 improbidade, dizer que \u00e9 preciso haver dolo e dano ao Er\u00e1rio para ser improbidade, e aumentar a pena daqueles que realmente cometeram improbidade, \u00e9 um excelente caminho para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\" no sentido de que \u00e9 muito importante esse aprimoramento na Lei de Improbidade, Sr. Presidente.\r\nDestacamos o papel de V.Exa. como l\u00edder desta Casa no sentido de ter colocado com clareza aqui como funcionam as solicita\u00e7\u00f5es corporativas na Casa. Ent\u00e3o, o discurso de V.Exa., no in\u00edcio desta vota\u00e7\u00e3o, certamente, Presidente, fez com que muitos Parlamentares percebessem a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria e caminhassem conosco nessa aprova\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 feita por grande maioria.\r\nPortanto, destaco aqui a posi\u00e7\u00e3o do nosso Presidente Arthur Lira ao deixar claro, no seu discurso inicial, quem trabalha aqui nos lobbies e com quais interesses.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Pedido aos L\u00edderes partid\u00e1rios de apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 21 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S. Presidente, essa medida provis\u00f3ria n\u00e3o aumenta o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica. Isso \u00e9 uma fal\u00e1cia. Pelo contr\u00e1rio, teremos mais investimento, mais gera\u00e7\u00e3o de empregos, mais compet\u00eancia no sistema e, obviamente, mais capacidade de atender, com a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, in\u00fameros locais onde hoje \u00e9 dif\u00edcil o acesso da energia. A medida provis\u00f3ria privilegia muito a Amaz\u00f4nia, local onde n\u00f3s temos mais dificuldade de fornecimento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos votar ainda hoje a medida. Vamos votar \"n\u00e3o\" ao requerimento de retirada de pauta. Vamos trabalhar com os Srs. L\u00edderes nesse sentido. \r\nEu aproveito para pedir aos Srs. L\u00edderes - a Emenda n\u00ba 21 e a Emenda n\u00ba 5, que, no acordo que fizemos agora h\u00e1 pouco, estavam para ser mantidas e foram retiradas - que apresentem um destaque para que possamos repor a Emenda n\u00ba 21 e...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, GOVERNO FEDERAL, SOLIDARIEDADE, V\u00cdTIMA, MORTALIDADE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, VACINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO AO M\u00c9DIO PRODUTOR RURAL (PRONAMP).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Queremos votar j\u00e1 esta medida provis\u00f3ria.\r\nO Governo tamb\u00e9m se solidariza com as fam\u00edlias dos brasileiros que foram afetados pela COVID e perderam a vida. O Governo editou medida provis\u00f3ria ainda no ano passado e aprovamos neste plen\u00e1rio 20 bilh\u00f5es de reais para compra de vacinas, fez o PRONAMP, fez o aux\u00edlio emergencial, investiu mais de 700 bilh\u00f5es de reais no combate \u00e0 pandemia e aos seus efeitos.\r\nA assunto agora \u00e9 a ELETROBRAS. Essa capitaliza\u00e7\u00e3o vai ser \u00fatil para o Brasil. Haver\u00e1 mais investimentos, mais gera\u00e7\u00e3o de empregos e mais energia mais barata para o povo.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), REDU\u00c7\u00c3O, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CRISE H\u00cdDRICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo vota \"sim\", Sr. Presidente, e quer encerrar a discuss\u00e3o e iniciar a aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito dessa medida provis\u00f3ria da ELETROBRAS.\r\n\u00c0 medida que capitaliza a empresa, o Governo abre m\u00e3o, portanto, do controle da empresa, abre m\u00e3o de ser o majorit\u00e1rio. Ela vira uma corpora\u00e7\u00e3o; portanto, uma empresa que n\u00e3o tem um dono espec\u00edfico, uma empresa que ser\u00e1 administrada pelo mercado.\r\nN\u00f3s teremos, atrav\u00e9s disso, redu\u00e7\u00e3o na conta de luz, teremos mais investimentos, teremos mais gera\u00e7\u00e3o de empregos, vamos avan\u00e7ar de forma muito estruturada nas linhas de transmiss\u00e3o, especialmente para a Regi\u00e3o Norte, que vai receber, atrav\u00e9s dos recursos da privatiza\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0 energia el\u00e9trica e a estrutura para receber tamb\u00e9m termel\u00e9tricas, que v\u00e3o ajudar neste momento no combate a essa crise h\u00eddrica, que poder\u00e1 se repetir outras vezes.\r\nInfelizmente vivemos um momento com o menor \u00edndice pluviom\u00e9trico dos \u00faltimos 20 anos e queremos superar isso. Ent\u00e3o, precisamos investir mais em novas fontes de energia, que ser\u00e3o as termel\u00e9tricas.\r\nVotamos \"sim\".\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA,  PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nSOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, MORTALIDADE, CORONAVIRUS.]\r\nGOVERNO, RECURSOS FINANCEIROS,COMPRA, VACINA, AUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, aos L\u00edderes partid\u00e1rios, ao Relator Elmar Nascimento e ao Ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Relev\u00e2ncia de mat\u00e9rias aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a destina\u00e7\u00e3o de recursos para a compra de vacinas da Covid-19. Concess\u00e3o, pelo Governo Federal, de aux\u00edlio emergencial aos atingidos pela crise gerada pelo coronav\u00edrus. An\u00fancio da cria\u00e7\u00e3o de novo programa social no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados, estamos votando uma medida provis\u00f3ria muito importante. Trata-se da medida de capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, que vai assegurar capacidade de investimento ao setor el\u00e9trico. A ELETROBRAS \u00e9 a maior empresa do setor, mas h\u00e1 tempos n\u00e3o tem a capacidade de alcan\u00e7ar os investimentos necess\u00e1rios para que o setor de energia possa assegurar acesso, especialmente aos Estados do Nordeste e do Norte.\r\nEssa capitaliza\u00e7\u00e3o vai viabilizar 60 bilh\u00f5es de reais. Desses 60 bilh\u00f5es de reais, Sr. Presidente, 10 bilh\u00f5es de reais ir\u00e3o para os fundos regionais do Nordeste, do Norte e do Centro-Oeste; 20 bilh\u00f5es de reais ir\u00e3o para o Tesouro; e 30 bilh\u00f5es de reais ir\u00e3o para a Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE, que visa modicidade tarif\u00e1ria, exatamente para reduzir tarifa, para que possamos enfrentar essa necessidade de investimentos e enfrentar tamb\u00e9m a crise h\u00eddrica sem prejudicar o consumidor.\r\n\u00c9 evidente que uma crise h\u00eddrica como esta, a maior em 20 anos, provoca uma diminui\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o hidrel\u00e9trica, que \u00e9 a mais barata. Isso impacta o custo da energia. Mas o objetivo da medida provis\u00f3ria \u00e9 o n\u00e3o aumento da tarifa. Por isso, h\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de 25 bilh\u00f5es de reais, 50% da capitaliza\u00e7\u00e3o, na Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE, na redu\u00e7\u00e3o da tarifa, para haver a modicidade tarif\u00e1ria.\r\nTamb\u00e9m est\u00e1 contemplada nesta medida provis\u00f3ria a expans\u00e3o do mercado de g\u00e1s para o Norte, o Nordeste, o Centro-Oeste e o Sudeste, que foi inclu\u00eddo pelo Senado nessas altera\u00e7\u00f5es que estamos acatando - mais de 20 altera\u00e7\u00f5es na medida provis\u00f3ria foram propostas pelo Senado Federal.\r\nPequenas centrais hidrel\u00e9tricas tamb\u00e9m est\u00e3o contempladas. S\u00e3o 2 gigawatts de PCHs. Elas n\u00e3o est\u00e3o localizadas, mas certamente estar\u00e3o mais no Sul e no Centro-Oeste, que t\u00eam uma condi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica mais favor\u00e1vel. Isso \u00e9 muito importante, porque PCHs s\u00e3o hidrel\u00e9tricas que se espalham por diversas localidades e geram o desenvolvimento regional.\r\nA sustentabilidade \u00e9 um ponto importante, porque h\u00e1 os recursos para a revitaliza\u00e7\u00e3o das bacias de Furnas e do S\u00e3o Francisco. Vamos investir muitos bilh\u00f5es de reais na revitaliza\u00e7\u00e3o das bacias, o que d\u00e1 sustentabilidade, assegura os recursos para a navegabilidade, para a irriga\u00e7\u00e3o e para a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.\r\nA navegabilidade dos Rios Madeira e Tocantins tamb\u00e9m est\u00e1 contemplada. Essa \u00e9 uma medida muito importante que n\u00f3s estamos votando aqui, acatando o Tocantins, que foi inclu\u00eddo no Senado.\r\nA previs\u00e3o, ent\u00e3o, \u00e9 de arrecadar 60 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 uma capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, n\u00e3o \u00e9 privatiza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o estamos vendendo a ELETROBRAS para um outro dono. O Governo est\u00e1 lan\u00e7ando a\u00e7\u00f5es, abrindo m\u00e3o da prefer\u00eancia, permitindo que a maior parte do capital fique com o conjunto dos investidores - com ele ficar\u00e3o 45%. O Governo tamb\u00e9m est\u00e1 abrindo m\u00e3o do seu peso de voto na hora da elei\u00e7\u00e3o do Conselho e da Diretoria, consequentemente - ele fica com apenas 10%. Portanto, ir\u00e1, quase que em iguais condi\u00e7\u00f5es com outros investidores, decidir os rumos da empresa no seu Conselho e na sua Dire\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aqui elogiar o Deputado Elmar Nascimento, que fez um excelente relat\u00f3rio, ouvindo todos e dialogando muito tamb\u00e9m com o Senado. N\u00f3s estamos acatando mais de 20 emendas do Senado, mostrando que este \u00e9 um texto plural, de C\u00e2mara e Senado.\r\nQuero agradecer ao Ministro Bento Albuquerque, que prestigia esta vota\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m \u00e0 sua equipe; \u00e0s equipes da SEGOV, da SAG e da SEPAR, que trabalharam muito na estrutura\u00e7\u00e3o deste texto; aos Srs. L\u00edderes que nos apoiam nesta vota\u00e7\u00e3o; e ao Presidente Arthur Lira, que colocou ritmo na condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nTemos aprovado aqui in\u00fameras mat\u00e9rias relevantes, que v\u00eam l\u00e1 da autonomia do Banco Central, seguida pela mat\u00e9ria do c\u00e2mbio e, depois, pela PEC Emergencial. J\u00e1 t\u00ednhamos votado a cabotagem e votamos a PEC Emergencial, com gatilhos importantes do ajuste fiscal. Votamos tamb\u00e9m o projeto do superendividamento, o Marco Legal das Startups, a Lei do G\u00e1s, o Marco do Saneamento e tantas outras mat\u00e9rias relevantes, como esta da ELETROBRAS e todas as referentes \u00e0 COVID.\r\nRegistramos aqui a nossa solidariedade expressa, do Governo e dos Parlamentares da base do Governo, com as fam\u00edlias enlutadas por nossos compatriotas que foram contaminados pela COVID e faleceram.\r\nO Governo editou uma medida provis\u00f3ria de 20 bilh\u00f5es de reais s\u00f3 para a compra de vacina para todos os brasileiros, j\u00e1 desde o ano passado. O Governo gastou mais de 700 bilh\u00f5es de reais para combater a COVID na sa\u00fade e a COVID nas suas repercuss\u00f5es na economia, na atividade econ\u00f4mica, na vida das pessoas, na capacidade das pessoas de ganharem o pr\u00f3prio sustento. Ent\u00e3o, houve um esfor\u00e7o enorme do Governo. \r\nFizemos, no ano passado, o maior programa social do mundo com o aux\u00edlio emergencial, que est\u00e1 novamente atendendo a popula\u00e7\u00e3o brasileira afetada pelo isolamento social da COVID. E j\u00e1 h\u00e1 o an\u00fancio do Presidente Bolsonaro e do Ministro Guedes a respeito do pagamento de mais tr\u00eas parcelas do aux\u00edlio emergencial. \r\nAl\u00e9m disso, vem por a\u00ed um novo programa social que \u00e9 uma rampa de ascens\u00e3o social. Nele, as pessoas ser\u00e3o apoiadas e estimuladas a terem a sua autonomia financeira. Haver\u00e1 qualifica\u00e7\u00e3o de jovens em cursos t\u00e9cnicos, para que eles cheguem ao mercado com uma profiss\u00e3o, com uma qualifica\u00e7\u00e3o, possam ter um bom sal\u00e1rio, com o que as fam\u00edlias poder\u00e3o cuidar melhor dos seus filhos. O programa vai exigir n\u00e3o a presen\u00e7a na escola, n\u00e3o a frequ\u00eancia escolar, como \u00e9 hoje, vai exigir desempenho escolar, vai incentivar o desempenho no esporte e vai premiar aqueles que tiverem maior meritocracia. \r\nPortanto, com essas palavras eu sa\u00fado a todos pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria da ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do  requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XXVIII, art. 57, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil. Agradecimento ao Relator Marco Bertaiolli pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o do PSL, partidos da base, Maioria e Governo, \u00e9 \"sim\". \r\nQuero tamb\u00e9m transmitir os nossos agradecimentos e elogiar o Relator pela sua dedica\u00e7\u00e3o, conhecimento e pela forma qualificada como conduziu a sua relatoria. Quero agradecer tamb\u00e9m \u00e0s equipes do Governo - SEGOV, Casa Civil, Economia - e a todos os demais envolvidos com essa mat\u00e9ria que contribu\u00edram para que pud\u00e9ssemos alcan\u00e7ar esse objetivo.\r\nO Brasil se tornar\u00e1 mais competitivo. Nossa economia se tornar\u00e1 mais qualificada e, com isso, vamos desburocratizando o Brasil, o que \u00e9 uma tarefa para a qual temos tentado nos dedicar, mas n\u00e3o temos tido muito sucesso. Hoje, damos um grande passo nessa dire\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 de parab\u00e9ns!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nO Relator A\u00e9cio Neves fez um grande trabalho, pelo que eu vejo, construiu um grande apoiamento ao projeto, mas o Governo j\u00e1 tinha alertado anteriormente que n\u00e3o concordava com a posi\u00e7\u00e3o. E eu registro aqui, para efeito de posicionamento do Governo, que votamos \"n\u00e3o\" ao m\u00e9rito do projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DO INTERST\u00cdCIO, SEGUNDO TURNO, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO,   VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu e o Deputado Vicentinho J\u00fanior, que est\u00e1 aqui, fizemos uma reuni\u00e3o importante na Lideran\u00e7a do Governo para ajustar o apoiamento do Governo a essa mat\u00e9ria. O Senador Eduardo Gomes, nosso L\u00edder do Governo no Congresso, tamb\u00e9m atuou para que essa mat\u00e9ria pudesse ser acordada para a sua vota\u00e7\u00e3o. Vamos agora aprovar, j\u00e1 em segundo turno, essa PEC, que passou pelo Senado e, portanto, vai \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o. O Deputado Vicentinho j\u00e1 explicou as vantagens, a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria. \r\nPortanto, eu quero agradecer ao Pal\u00e1cio do Planalto, \u00e0 assessoria do Governo, que compreendeu que esta, diferentemente de outras mat\u00e9rias, \u00e9 uma mat\u00e9ria que poderia ser aprovada sem impacto or\u00e7ament\u00e1rio. Destaco novamente o apoio do Senador Eduardo Gomes, L\u00edder do Governo no Congresso, a essa mat\u00e9ria. \r\nMuito obrigado.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO BARROS, LIDER DO GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, DENUNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, CORONAVIRUS, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Esclarecimento de den\u00fancias sobre o envolvimento do nome do orador em esquema de corrup\u00e7\u00e3o na compra de imunizantes pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Pedido ao Supremo Tribunal Federal de garantia do depoimento do orador \u00e0 CPI da Covid.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, vim falar um pouco sobre o momento pelo qual n\u00f3s estamos passando no Pa\u00eds. H\u00e1 um grande debate na CPI da pandemia sobre a conduta do Governo. Eu quero dizer que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 no DNA do Governo Bolsonaro. \r\nUma das principais a\u00e7\u00f5es do Governo Federal foi a cria\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de N\u00facleos de Integridade, a fim de aprimorar e fortalecer o controle do compliance dos atos praticados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, atuando diretamente no acompanhamento de todas as fases do controle das modalidades pr\u00e9via, concomitante e posteriori, em conformidade com os mandamentos constitucionais do art. 70, da Carta da Rep\u00fablica.\r\nNo que se refere ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ainda nos primeiros meses de 2019, foi institu\u00edda a Diretoria de Integridade - DINTEG, com o apoio dos servidores destacados da CGU, para aprimorar ou fortalecer o controle interno da Pasta. Ademais, em 29 de junho de 2020, foi celebrado o Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 2020, entre Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, CGU e TCU.\r\nNa mesma linha, em 15 de outubro de 2020, foi celebrado o Acordo n\u00ba 6, de 2020, da Pasta da Sa\u00fade com o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a fim de viabilizar acesso em tempo real de todos os procedimentos administrativos e fases de instru\u00e7\u00e3o processual, quanto \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o, compra ou qualquer modalidade de adimplemento contratual.\r\nO Governo Bolsonaro, portanto, tomou todas as provid\u00eancias para ser mais transparente. Os processos s\u00e3o automaticamente disponibilizados aos \u00f3rg\u00e3os de controle. Independentemente de o \u00f3rg\u00e3o pedir ou n\u00e3o acesso - como era o procedimento anterior -, o Governo automaticamente disponibiliza o acesso.\r\nQuanto \u00e0s declara\u00e7\u00f5es que envolveram a minha pessoa feitas \u00e0 CPI pelo Deputado Luis Miranda... Disse o Deputado Luis Miranda: \"O Presidente olhou uma foto dele, Barros - minha foto, portanto -, em uma das mat\u00e9rias da Global, inclusive essa empresa n\u00e3o recebeu dinheiro desse contrato, mas esse grupo econ\u00f4mico faz neg\u00f3cio com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\". De fato, ele fornece preservativos femininos. E disse depois: \"Volto a afirmar que todas as minhas conversas com Ricardo Barros foram republicanas, e n\u00e3o vou me pronunciar sobre fatos que n\u00e3o posso provar\".\r\nN\u00e3o tenho nenhuma quest\u00e3o com o Deputado Luis Miranda. Ele fez o que achou que deveria, e eu estou procurando uma oportunidade de ir \u00e0 CPI para esclarecer os fatos que envolvem o meu nome.\r\nMuitos j\u00e1 foram esclarecidos pelas pr\u00f3prias pessoas interessadas. Primeiramente, o Sr. Francisco Maximiano, da Global, empresa que forneceu ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quando eu era Ministro e n\u00e3o entregou os produtos \u00e0 \u00e9poca, j\u00e1 fez um termo de reconhecimento de d\u00edvida, parcelou e est\u00e1 devolvendo os recursos ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Vou lembrar que economizei 5 bilh\u00f5es de reais nos 2 anos em que fui Ministro, justamente pela a\u00e7\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de medicamentos que foi feita durante o nosso mandato e pela revis\u00e3o de v\u00e1rios contratos administrativos tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, em nota ao Fant\u00e1stico, o Sr. Francisco Maximiano disse que, segundo sua defesa, \"o \u00faltimo contato de Maximiano com Ricardo Barros foi h\u00e1 3 anos, quando era Ministro da Sa\u00fade\".\r\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o da emenda, disseram: \"O Deputado fez a emenda da Covaxin\". A emenda foi feita incluindo a \u00cdndia naquele rol de 11 ag\u00eancias seguradoras que estavam contempladas na medida provis\u00f3ria relatada pelo Senador Randolfe - ele acatou as emendas l\u00e1 no Senado. O Presidente da CPI, Omar Aziz, fez a mesma emenda, propondo que a \u00cdndia entrasse na medida provis\u00f3ria. Eu fiz a emenda, o Renildo Calheiros, irm\u00e3o do Relator da CPI, fez essa mesma emenda, Orlando Silva, Alice Portugal, Jandira Feghali, Daniel Almeida, Perp\u00e9tua Almeida e Gonzaga Patriota, todos propuseram que, obviamente, a \u00cdndia entrasse na medida provis\u00f3ria, simplesmente porque \u00e9 a maior produtora de vacinas do mundo.\r\nQuanto ao caso Regina C\u00e9lia, que disseram que eu indiquei para o Minist\u00e9rio, de fato, durante o meu mandato, fiz uma nomea\u00e7\u00e3o dela que reduziu o seu sal\u00e1rio \u00e0 \u00e9poca, mas ela foi nomeada fiscal de contrato pelo Ministro Marcelo Castro. Ela teve cargos de nomea\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que \u00e9 servidora desde 95, quando eram Ministros Jos\u00e9 Serra, Humberto Costa, Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o, Alexandre Padilha, Arthur Chioro, Marcelo Castro, Gilberto Occhi, Luiz Henrique Mandetta, Nelson Teich, Eduardo Pazuello e Marcelo Queiroga. Ela declarou todos esses nomes no seu depoimento e disse, quando perguntada se tinha rela\u00e7\u00e3o comigo, \"n\u00e3o tenho rela\u00e7\u00e3o alguma\".\r\nO Sr. Roberto Dias, que ontem, na CPI, tamb\u00e9m respondeu, \"conhe\u00e7o o Deputado Ricardo Barros, tenho relacionamento com ele e com diversos Parlamentares do Paran\u00e1\", disse, ao responder se chegara ao Minist\u00e9rio por indica\u00e7\u00e3o de Ricardo Barros: \"N\u00e3o, cheguei por indica\u00e7\u00e3o de Abelardo Lupion, que entregou o meu curr\u00edculo ao Ministro Henrique Mandetta, ainda na transi\u00e7\u00e3o do Governo\". Portanto, Roberto Dias \u00e9 do Paran\u00e1, foi nomeado pela minha esposa, Governadora Cida Borghetti, Diretor-Geral da Secretaria de Infraestrutura, na qual o ex-Deputado Abelardo era Secret\u00e1rio e, portanto, levou com ele algu\u00e9m da sua equipe. Antes, ele era Diretor da COHAPAR tamb\u00e9m indicado por Abelardo Lupion, que era Presidente da COHAPAR. Portanto, \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de muitos anos, e ele era um profissional concursado da COHAPAR. Eu espero que ele possa provar que, de fato, n\u00e3o tem nem nada a ver com o problema que foi levantado relacionado \u00e0 Davati Medical.\r\nHoje, encaminhei ao Supremo Tribunal Federal, j\u00e1 que minha oitiva foi cancelada ... Ela seria hoje na CPI, mas foi cancelada e transferida para o dia 20. Eu n\u00e3o fui notificado oficialmente dessa transfer\u00eancia, porque dia 20 \u00e9 dia de recesso. Obviamente, a CPI n\u00e3o pode marcar a minha oitiva no recesso. Ent\u00e3o, pedi ao Supremo Tribunal Federal que seja concedida seguran\u00e7a em car\u00e1ter liminar, para determinar que o meu depoimento perante a CPI seja realizado imediatamente ap\u00f3s a sess\u00e3o da CPI,\r\nquando intimada dessa liminar, ou em outra data que V.Exa. entenda razo\u00e1vel, desde que at\u00e9 o dia 16 de julho, sexta-feira, o \u00faltimo dia que trabalharemos aqui antes do recesso, garantindo que o depoimento seja realizado antes do recesso parlamentar.\r\nEu j\u00e1 fui citado in\u00fameras vezes na CPI. A todas as pessoas que v\u00e3o l\u00e1, o Relator pergunta se t\u00eam rela\u00e7\u00e3o comigo, os Senadores perguntam se t\u00eam rela\u00e7\u00e3o comigo. Todos negaram, mas eu mesmo n\u00e3o tive a oportunidade de fazer esclarecimentos.\r\nEnt\u00e3o, aproveito esta oportunidade para falar do esfor\u00e7o do Governo Bolsonaro no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, das medidas concretas que ele tomou em favor do compliance, e para dizer que espero que ou o Supremo Tribunal Federal, ou o Presidente Omar Aziz, a quem eu tamb\u00e9m estou oficiando hoje administrativamente para que conceda a marca\u00e7\u00e3o da minha data de oitiva antes do recesso parlamentar, portanto, at\u00e9 sexta-feira que vem... Espero que a CPI, que os Senadores possam aceitar a remarca\u00e7\u00e3o da minha data - originalmente marcada para o dia 8, quando, portanto, j\u00e1 tinham condi\u00e7\u00f5es de me ouvir - para antes do recesso parlamentar, para que eu possa dar os esclarecimentos e seguir trabalhando por um Brasil melhor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).\r\nAGRADECIMENTO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O, CONCESS\u00c3O, RICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, DADOS, COMSS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nCONTESTA\u00c7\u00c3O, DEN\u00daNCIA, COMPROMETIMENTO, RICARDOS BARROS, DEPUTADO FEDERAL, CORRUP\u00c7\u00c3O, SUPERFATURAMENTO, COMPRA, VACINA COVAXIN, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPRA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presidenta da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Senadora Rose de Freitas; ao Relator do projeto da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022, Deputado Juscelino Filho; e aos L\u00edderes do Governo, Senador Eduardo Gomes e Deputado Cl\u00e1udio Cajado, pela aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2022. Agradecimento ao Supremo Tribunal Federal pela concess\u00e3o ao orador de acesso aos dados da CPI da Covid relativos \u00e0 sua pessoa. Disposi\u00e7\u00e3o do Parlamentar para depoimento perante ao \u00f3rg\u00e3o. Inconsist\u00eancia de den\u00fancias sobre o seu envolvimento em suposta compra superfaturada da vacina Covaxin. Empenho do Presidente Jair Bolsonaro na vacina\u00e7\u00e3o em massa do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, em primeiro lugar, parabenizo a Senadora Rose de Freitas; o Relator, nosso companheiro Deputado Juscelino Filho; o nosso L\u00edder do Governo no Congresso, o Senador Eduardo Gomes e o L\u00edder do Governo na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, o Deputado Claudio Cajado, pela aprova\u00e7\u00e3o da LDO. N\u00e3o conseguimos aprov\u00e1-la no ano passado, e hoje a aprovamos a tempo para que o or\u00e7amento venha ao Congresso, com a vis\u00e3o que os Parlamentares t\u00eam sobre essa quest\u00e3o. Ent\u00e3o, parabenizo a todos por essa importante aprova\u00e7\u00e3o. \r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, quero agradecer o Supremo Tribunal Federal, que me deu acesso a todos os dados que a CPI da Pandemia tenha sobre a minha pessoa. A CPI j\u00e1 citou o meu nome mais de 110 vezes. Todos os depoentes que l\u00e1 foram negaram unanimemente qualquer rela\u00e7\u00e3o do meu nome com a compra da Covaxin. Ent\u00e3o, eu estou absolutamente tranquilo. Por isso quero ir \u00e0 CPI. \r\nFa\u00e7o de novo aqui um apelo para os Srs. Senadores que me convidaram para estar l\u00e1, no dia 8 de julho. J\u00e1 que n\u00e3o posso ser convocado pela CPI, aceitei o convite, coloquei-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, e em raz\u00e3o da negativa de todos que foram ouvidos de que eu n\u00e3o tinha rela\u00e7\u00e3o com essa quest\u00e3o, passa-se, ent\u00e3o, a n\u00e3o ter mais interesse na minha fala, embora tenham me atacado durante todo esse per\u00edodo.\r\nO direito \u00e0 defesa \u00e9 inerente \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o, e eu gostaria de ter oportunidade de ir \u00e0 CPI para esclarecer os fatos, e responder a qualquer d\u00favida que exista. \r\nSe o colega, o Sr. Deputado Luis Miranda, disse que eu teria envolvimento na compra da Covaxin, independentemente da confirma\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do Presidente Bolsonaro dessa conversa, a CPI que tome por verdade que eu tenho envolvimento. Que ela investigue, mas vai chegar \u00e0 conclus\u00e3o que n\u00e3o tenho envolvimento e encerremos esse epis\u00f3dio. \r\nO que \u00e9 inaceit\u00e1vel \u00e9 a CPI repetir uma narrativa que n\u00e3o se sustenta, que n\u00e3o teve nenhum ind\u00edcio, que ningu\u00e9m confirmou, e querer insistir que eu teria envolvimento com a compra da vacina Covaxin. Ali\u00e1s, como disseram os depoentes, n\u00e3o h\u00e1 nenhum problema na compra da Covaxin. Est\u00e1 tudo absolutamente em ordem. Talvez isso tenha feito com que o ambiente da CPI ficasse tumultuado, porque eles perderam a narrativa principal que tinham nesse momento. \r\nN\u00f3s queremos vacinar todos os brasileiros. \u00c9 isso que o Presidente Bolsonaro quer fazer, e \u00e9 isso que n\u00f3s vamos fazer, se a CPI deixar de atrapalhar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CIRO NOGUEIRA, SENADOR,  ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, POSSE, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REPUBLICA. \r\nPANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), GOVERNO. \r\nGOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPRA, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, RETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.\r\nMPV 1045/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, NOVO PROGRAMA EMERGENCIAL DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DO EMPREGO E DA RENDA, EMPREGO, JOVEM, IDOSO.\r\nGOVERNO, DEFESA, RETOMA, AULA PRESENCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O. \r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT).\r\nPL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nPL 2337/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Posse do Senador Ciro Nogueira no cargo de Ministro-Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Retomada do processo de desenvolvimento econ\u00f4mico com a vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda, e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas complementares de enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Retomada das aulas presenciais. Preocupa\u00e7\u00e3o do Governo Jair Bolsonaro com os brasileiros e suas fam\u00edlias. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais (privatiza\u00e7\u00e3o dos correios). Aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, referente \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Vota\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de relevantes proposi\u00e7\u00f5es de interesse do Pa\u00eds. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o do  Projeto de Lei n\u00ba  2.337, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido. Cria\u00e7\u00e3o do Programa Aux\u00edlio Brasil.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, tivemos agora a posse do Senador Ciro Nogueira como Chefe da Casa Civil do Governo Bolsonaro. \r\nFoi uma posse prestigiad\u00edssima, com muitos Parlamentares, Governadores, Ministros, lideran\u00e7as setoriais que veem na nomea\u00e7\u00e3o de Ciro Nogueira um passo na dire\u00e7\u00e3o da boa pol\u00edtica, do di\u00e1logo, da consolida\u00e7\u00e3o dos valores democr\u00e1ticos, do prest\u00edgio ao Piau\u00ed e ao Nordeste. Esses s\u00e3o valores que n\u00f3s, Parlamentares, muito queremos ver, na pr\u00e1tica, estabelecidos na rela\u00e7\u00e3o entre o Governo e o Parlamento. \r\nO Senador Ciro Nogueira chegou aqui em 1995. Eu tamb\u00e9m cheguei aqui em 1995. S.Exa. tem uma bel\u00edssima carreira e \u00e9 Presidente do nosso partido Progressistas. Eu sou Tesoureiro-Geral do Progressistas nacional. Portanto, trabalhamos juntos na estrutura\u00e7\u00e3o do nosso partido, que tem hoje como nosso filiado o Presidente da C\u00e2mara, Deputado Arthur Lira, o terceiro homem da Rep\u00fablica - como disse hoje o Presidente Bolsonaro em seu discurso.\r\nTudo isso faz com que n\u00f3s tenhamos a certeza de que estamos caminhando na dire\u00e7\u00e3o certa. \r\nA pandemia mudou, obviamente, os planos de todos os Governos do mundo e tamb\u00e9m os do Governo Bolsonaro. A pandemia mudou os planos do Ministro Paulo Guedes de diminui\u00e7\u00e3o do tamanho do Estado, de efici\u00eancia administrativa, de mudan\u00e7a do perfil da arrecada\u00e7\u00e3o, de uma tributa\u00e7\u00e3o mais justa para os brasileiros.\r\nA pandemia, contudo, est\u00e1 acabando. O Presidente Bolsonaro, desde o ano passado, quando editou aquela medida provis\u00f3ria de cr\u00e9dito de 20 bilh\u00f5es de reais para a compra de vacinas, conseguiu dar a todos os brasileiros a certeza de que as vacinas estavam a caminho. N\u00f3s j\u00e1 temos um grande n\u00famero de brasileiros vacinados. At\u00e9 setembro, o Ministro Queiroga promete que teremos todos os brasileiros vacinados com a primeira dose.\r\nIsso nos d\u00e1 uma seguran\u00e7a muito grande de retomada da normalidade e de retomada da economia; de constru\u00e7\u00e3o de um ambiente econ\u00f4mico melhor; de gera\u00e7\u00e3o de oportunidades de emprego; de constru\u00e7\u00e3o daquela recupera\u00e7\u00e3o da economia em V, que tanto vai favorecer todos os brasileiros e, em especial, os jovens que querem ter a oportunidade de se iniciar no mercado de trabalho.\r\nPara isso, votaremos na semana que vem a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, relatada pelo Deputado Christino Aureo, que estabelece os padr\u00f5es daquela rampa de ascens\u00e3o social, os par\u00e2metros para que haja forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para o jovem, para que haja bolsa e oportunidade do primeiro emprego, para facilitar que o empres\u00e1rio assuma a responsabilidade de dar o primeiro emprego aos jovens e tamb\u00e9m \u00e0s pessoas da terceira idade.\r\nDesse modo, poderemos retomar a normalidade e ver as nossas crian\u00e7as na escola. V\u00e1rios Estados j\u00e1 retomaram as aulas. Lamentavelmente, o Brasil foi um dos pa\u00edses que mais tempo ficou sem retorno \u00e0s aulas. Hoje ainda o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, fez uma solenidade junto com o Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, justamente para marcar a posi\u00e7\u00e3o do Governo em favor da volta imediata das aulas para todos os brasileiros. \r\nIsso \u00e9 muito importante para a retomada do ambiente familiar, da rotina das fam\u00edlias e das m\u00e3es que precisam trabalhar e precisam da escola e da creche para deixar seus filhos. Isso tudo vem na dire\u00e7\u00e3o de mostrar que o Governo Bolsonaro \u00e9 um Governo preocupado com as fam\u00edlias e com os brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, o foco \u00e9 a retomada da economia. O foco \u00e9 um Governo liberal. Votaremos, amanh\u00e3, o projeto da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. J\u00e1 votamos o projeto da ELETROBRAS. Ent\u00e3o, caminhamos nas metas que foram estabelecidas. \r\nOntem, votamos a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, que vai permitir a muitos milh\u00f5es de brasileiros regularizar o seu im\u00f3vel, pagar o seu imposto, ter o seu patrim\u00f4nio em seu nome, ter a seguran\u00e7a do seu endere\u00e7o, do seu patrim\u00f4nio, como garantia para que possa crescer cada vez mais. Milhares de im\u00f3veis irregulares no Brasil ser\u00e3o regularizados com a legisla\u00e7\u00e3o que votamos ontem.\r\nJ\u00e1 votamos a cabotagem, que foi ano passado para o Senado. Votamos o licenciamento ambiental, tamb\u00e9m uma mat\u00e9ria important\u00edssima. Votamos o superendividamento. S\u00e3o muitos os projetos relevant\u00edssimos sobre os quais a C\u00e2mara dos Deputados se debru\u00e7ou e que, depois, entregou \u00e0 sociedade. \r\nNa pr\u00f3xima semana, vamos votar as altera\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda. O Deputado Celso Sabino j\u00e1 est\u00e1 com seu relat\u00f3rio ajustado, e vamos vot\u00e1-lo. Tamb\u00e9m vamos votar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, que trata da rampa de ascens\u00e3o social para todos os brasileiros do novo programa chamado Aux\u00edlio Brasil, que pagar\u00e1 50% a mais que o valor do Bolsa Fam\u00edlia. Este programa vai exigir n\u00e3o s\u00f3 a presen\u00e7a do aluno na escola, mas tamb\u00e9m desempenho escolar; vai n\u00e3o s\u00f3 exigir a presen\u00e7a do aluno na atividade esportiva, mas tamb\u00e9m incentivar o desempenho esportivo. A qualifica\u00e7\u00e3o do jovem ser\u00e1 feita pelo Sistema S, que vai tamb\u00e9m dar-lhe bolsa, ajudando o empres\u00e1rio, pagando, meio a meio, a bolsa desse jovem, para que ele adentre o mercado de trabalho, para que ele aprenda uma profiss\u00e3o, para que ele esteja apto a, quando atingir a idade produtiva, assumir um emprego com carteira assinada. \u00c9 assim que n\u00f3s queremos ajudar todas as fam\u00edlias brasileiras a crescer.\r\nA posse do Senador Ciro Nogueira vem exatamente neste momento em que o Governo est\u00e1 coroando uma s\u00e9rie de esfor\u00e7os que est\u00e3o agora em vota\u00e7\u00e3o, em aprova\u00e7\u00e3o. \u00c9 a oportunidade de entregar conquistas \u00e0 sociedade, com a san\u00e7\u00e3o dessas leis. Com isso, n\u00f3s teremos um Brasil melhor, mais justo, mais fraterno e, quem sabe, menos polarizado do que hoje.\r\nO importante \u00e9 que todos n\u00f3s, pol\u00edticos brasileiros, cada um com a sua vis\u00e3o, queremos o bem da popula\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o podemos atrapalhar o Brasil. \u00c9 esse o apelo que fazemos: uni\u00e3o de todos por um Brasil melhor; esfor\u00e7o de todos para que o Governo possa entregar aos brasileiros aquilo que prometeu na campanha e que foi consagrado pelo voto popular. \r\nO Governo Bolsonaro continua com o seu lema: Brasil acima de tudo, Deus acima de todos. Vamos, todos os Parlamentares, lutar para entregar ao Brasil as conquistas que o povo brasileiro espera e merece.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo tamb\u00e9m orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. Esta \u00e9 uma pauta do interesse pessoal do Presidente da Rep\u00fablica. Ele se empenha pessoalmente por ela e tem uma convic\u00e7\u00e3o enorme de que devemos ter o voto impresso. Eu j\u00e1 tenho dito que, se a casa \u00e9 segura, se a casa n\u00e3o tem nenhum risco de ser invadida, um cadeado a mais que mal faz? N\u00e3o faz nenhum mal.\r\nEnt\u00e3o, Governo o vota \"n\u00e3o\" e vai procurar fazer com que haja tempo para que possamos aprovar a mat\u00e9ria do voto impresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Ricardo Barros",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO BARROS (PP - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Freixo prop\u00f4s que n\u00f3s ganh\u00e1ssemos um tempo para chegar ao entendimento. Temos algumas diverg\u00eancias nesse texto, em especial com rela\u00e7\u00e3o a eventuais perdas que Estados e Munic\u00edpios tenham, e h\u00e1 sempre uma d\u00favida sobre as contas que s\u00e3o feitas. \r\nO texto tem muitos destaques, que poder\u00e3o desvirtuar o equil\u00edbrio que foi garantido por V.Exa. quando disse que, se houver perda para os Munic\u00edpios, a mat\u00e9ria n\u00e3o vai a voto. Ent\u00e3o, na d\u00favida se h\u00e1 ou n\u00e3o perda para os Munic\u00edpios, n\u00f3s vamos concordar com a fala do Deputado Freixo, com a Oposi\u00e7\u00e3o, porque, aqui no plen\u00e1rio, v\u00e1rios pediram mais tempo para estudar o texto. \r\nEu me lembro de que V.Exa. foi muito incisivo na reuni\u00e3o de L\u00edderes, dizendo que, se houvesse perda para os Munic\u00edpios, n\u00f3s n\u00e3o votar\u00edamos. Para atendermos ao pedido da maioria dos Parlamentares de se reduzirem os dividendos para 10% no primeiro ano e, depois, para 20%, a\u00ed haver\u00e1 perda para os Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, n\u00f3s atenderemos um lado e desatenderemos outro.\r\n Eu sugiro, portanto, que n\u00f3s concordemos com a orienta\u00e7\u00e3o e a solicita\u00e7\u00e3o dos Parlamentares e, em vez de votarmos o texto hoje, deixemos os destaques para a pr\u00f3xima semana, deixemos toda a vota\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima semana, para que possamos encontrar uma solu\u00e7\u00e3o. Se atendermos \u00e0 quest\u00e3o dos dividendos, haver\u00e1 perda para os Munic\u00edpios; se n\u00e3o atendermos \u00e0 quest\u00e3o dos dividendos, n\u00e3o teremos votos. E os Parlamentares tamb\u00e9m n\u00e3o querem impor perdas aos Munic\u00edpios. \r\n\u00c9 esse o dilema que n\u00f3s precisamos resolver, e a conta tem que ser feita de forma transparente, para que todos tenham seguran\u00e7a de votar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]