[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUTARIA, TAXA\u00c7\u00c3O, LUCRO, DIVIDENDOS.\r\nLUIZ FL\u00c1VIO GOMES, DEPUTADO FEDERAL, AFASTAMENTO DO PARLAMENTAR, SAUDE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Reexame pelos Parlamentares de posicionamentos partid\u00e1rios em prol da aprova\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Defesa de taxa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos. Sauda\u00e7\u00f5es aos moradores do Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo. Afastamento do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exmo. Sr. Presidente desta sess\u00e3o, Deputado J\u00falio Delgado, em seu nome cumprimento os nobres colegas Deputados nesta Casa.\r\n\tQuero dizer, Presidente, da minha honra, da minha emo\u00e7\u00e3o de estar no ponto m\u00e1ximo da democracia brasileira, que \u00e9 a tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, a Casa que tem a nobre miss\u00e3o de representar o povo brasileiro.\r\nChegou o momento de termos posi\u00e7\u00f5es neste Brasil muito claras, que fujam do antagonismo que n\u00f3s estamos observando. Infelizmente, nesta Rep\u00fablica, perdemos o direito de sermos cr\u00edticos, Srs. Deputados. Se algum projeto \u00e9 mandado a esta Casa, e algum Parlamentar levanta a voz para apontar algum erro, dizem: \"Voc\u00ea \u00e9 do Lula, voc\u00ea \u00e9 do PT\". N\u00e3o! Se algum projeto vem a esta Casa, e vejamos pontos positivos para apontar: \"Ah, V.Exa. defende o Presidente Bolsonaro\". N\u00e3o! N\u00f3s temos que come\u00e7ar a pensar no povo brasileiro.\r\nSr. Presidente, como n\u00f3s podemos tolerar um Pa\u00eds em que um banco transfere a riqueza para os seus s\u00f3cios, a transfer\u00eancia de 5 bilh\u00f5es, e n\u00e3o cobra 1 centavo de impostos dos dividendos para o lucro pessoal? Espera a\u00ed, est\u00e1 errado. N\u00f3s precisamos enxergar que, neste Pa\u00eds, na Rep\u00fablica brasileira, o povo n\u00e3o est\u00e1 de um lado, o povo n\u00e3o est\u00e1 do outro lado, o povo brasileiro est\u00e1 querendo ver o Brasil andar.\r\nEu quero deixar nesta tarde hist\u00f3rica, para mim, um abra\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto, \u00e0 minha amada cidade, \u00e0 nossa grande regi\u00e3o. \u00c9 por Ribeir\u00e3o que n\u00f3s estamos aqui, por essa grande regi\u00e3o. Vamos defender, vamos lutar por Ribeiro Preto da tribuna desta C\u00e2mara.\r\nE, para encerrar, deixo uma men\u00e7\u00e3o ao nobre Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, meu professor, que se afastou para cuidar da sua sa\u00fade e est\u00e1 indo bem. Gra\u00e7as a Deus, o transplante est\u00e1 indo bem, mas ele precisou tirar uns dias para descansar, para cuidar da sa\u00fade, para voltar a esta Casa, se Deus permitir, e h\u00e1 de permitir, com muita for\u00e7a e garra. Eu entro durante o per\u00edodo de afastamento do Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes, mas fa\u00e7o quest\u00e3o de devolver o cargo quando ele voltar com sa\u00fade para esta Casa. \u00c9 isso o que esperamos do nobre jurista, grande Deputado, Luiz Fl\u00e1vio Gomes.\r\nDeixo um abra\u00e7o a todos os Deputados desta Casa.\r\nRibeir\u00e3o Preto, conte com o meu empenho e o meu trabalho.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RAFAEL SILVA, PAI, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Homenagem ao pai do orador, Deputado Estadual de S\u00e3o Paulo, Rafael Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, neste 1 minuto, eu quero fazer uma justa homenagem ao homem que \u00e9 respons\u00e1vel pela minha presen\u00e7a aqui hoje, no meu primeiro dia como Deputado. Eu quero, emocionado, Sr. Presidente, falar do meu pai, o Deputado Estadual Rafael Silva. \r\nMeu pai, que est\u00e1 no s\u00e9timo mandato na Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo, representando o povo paulista, \u00e9 meu exemplo de vida, de seriedade, de moralidade, \u00e9 o homem que me ensinou os primeiros passos e que me trouxe a esta Casa, Sr. Presidente. Nada mais justo do que um filho, quando chega a este Parlamento, ao ponto m\u00e1ximo, a este microfone, que representa a democracia para o povo brasileiro, fazer este reconhecimento. \r\nMuito obrigado por tudo, Rafael Silva, meu pai. Muito obrigado, meu pai, que certamente est\u00e1 me acompanhando neste momento. Toda honra e toda gratid\u00e3o! \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALTA, TRABALHADOR, HOSPITAL PUBLICO, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Encontro do orador com o Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, para debate da quest\u00e3o da falta de funcion\u00e1rios no Hospital das Cl\u00ednicas, no Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Exma. Sra. Presidente Deputada Geovania de S\u00e1, devo dizer, primeiro, da minha satisfa\u00e7\u00e3o ao participar desta sess\u00e3o.\r\nEu estava em audi\u00eancia com o Ministro da Sa\u00fade, o Ministro Mandetta, levando uma reivindica\u00e7\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto, do nosso Hospital das Cl\u00ednicas - HC. Sa\u00ed h\u00e1 pouco da audi\u00eancia com o Ministro, porque o HC de Ribeir\u00e3o Preto, Deputado Charles Fernandes, infelizmente est\u00e1 perdendo centenas de leitos, pois o n\u00famero de funcion\u00e1rios tem reduzido de forma consider\u00e1vel. N\u00f3s sabemos que o Hospital das Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o \u00e9 do Estado de S\u00e3o Paulo, mas n\u00f3s, neste Parlamento, temos a obriga\u00e7\u00e3o de tentar buscar solu\u00e7\u00f5es. E agrade\u00e7o ao Ministro Mandetta, que de pronto me disse: \"Ricardo, marque uma audi\u00eancia com toda a Dire\u00e7\u00e3o do HC de Ribeir\u00e3o Preto. Traga-os aqui. N\u00f3s vamos somar esfor\u00e7os para que o HC de Ribeir\u00e3o Preto n\u00e3o sofra como est\u00e1 sofrendo\".\r\nDesta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, fazemos um apelo para que todos se unam em prol do nosso HC.\r\nAo Ministro Mandetta expresso o meu muito obrigado pelo atendimento. O Ministro foi extremamente sol\u00edcito e j\u00e1 observou uma causa urgente da sa\u00fade p\u00fablica.\r\nO Governo Federal, via SUS, passa muitos recursos ao HC para pesquisas, inclusive no combate ao c\u00e2ncer. Temos a convic\u00e7\u00e3o de que, com esse trabalho e com essa luta, podemos tirar o HC desta situa\u00e7\u00e3o.\r\nLembro, Sra. Presidente, que aquele \u00e9 um hospital de refer\u00eancia, um hospital que atende ao Brasil todo. Pacientes de cada canto deste Pa\u00eds v\u00e3o para Ribeir\u00e3o Preto. Confiamos em que esta situa\u00e7\u00e3o pode melhorar, com a uni\u00e3o de todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTRARIO.\r\nDISCURSO DE \u00d3DIO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII do art.64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas. Preju\u00edzos causados ao povo brasileiro pela polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos debates na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB encaminha o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 supress\u00e3o.\r\nInfelizmente, com muita tristeza, Presidente, o que n\u00f3s observamos neste plen\u00e1rio - eu falo com muita tristeza como brasileiro - \u00e9 que isso parece um circo: um faz cr\u00edtica aqui, o outro faz cr\u00edtica ali. E o povo brasileiro como fica no meio disso tudo?\r\nO PSB foi a favor dessa MP porque entende que \u00e9 boa para o Brasil, mas n\u00f3s vamos tamb\u00e9m rejeitar alguns pontos que entendemos que s\u00e3o contr\u00e1rios ao interesse nacional. \r\nN\u00e3o d\u00e1 para aceitar o povo brasileiro no meio disso tudo. Parece um circo de disputa ret\u00f3rica eleitoral! \u00c9 preciso que n\u00f3s comecemos a pensar no povo brasileiro, sem extremismos. \u00c9 o povo que est\u00e1 sendo debatido nesta Casa, na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s pedimos que haja...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, POPULA\u00c7\u00c3O, SERRANA (SP), FAVOR\u00c1VEL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Serrana, no Estado de S\u00e3o Paulo. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos interesses da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados, eu quero mandar um abra\u00e7o a toda a popula\u00e7\u00e3o de Serrana, na figura do amigo Denis Bomba, que agora nos acompanha. Serrana \u00e9 uma cidade bem pr\u00f3xima de Ribeir\u00e3o Preto.\r\nEu falava com o meu pai, o Deputado Estadual Rafael Silva, que ali\u00e1s est\u00e1 no s\u00e9timo mandato de Deputado Estadual, numa luta de seriedade, de defesa do povo paulista, da necessidade de investimentos cada vez maiores no Munic\u00edpio de Serrana.\r\nEu falava ontem com Denis Bomba, que j\u00e1 me pediu recursos, que vamos lutar para que Serrana tenha sempre reconhecimento, agora, \u00e9 claro, com representatividade nesta C\u00e2mara Federal.\r\nEnt\u00e3o, nesta manh\u00e3, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de ressaltar o trabalho do Denis e da popula\u00e7\u00e3o de Serrana e de dizer que podem contar com o trabalho deste Deputado.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, REVIS\u00c3O, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, CRIME HEDIONDO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Necessidade da revis\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, no tocante \u00e0 concess\u00e3o de sa\u00eddas tempor\u00e1rias a detentos acusados pela pr\u00e1tica de crimes hediondos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados Federais, eu subo a esta tribuna, primeiro, para fazer um apelo aos senhores: precisamos nos debru\u00e7ar sobre o tema nas Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas pertinentes e n\u00e3o deixar cair no esquecimento a necessidade de mudan\u00e7as na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.\r\nEu sei que o assunto \u00e9 pol\u00eamico e fa\u00e7o quest\u00e3o de relembrar alguns casos. Em Ribeir\u00e3o Preto, tivemos um caso grav\u00edssimo: uma crian\u00e7a, o garotinho Joaquim, foi brutalmente assassinada pelo padrasto, possivelmente com o consentimento da m\u00e3e. O corpinho do menino foi jogado no rio. Esse e outros casos aconteceram em Ribeir\u00e3o Preto. Tamb\u00e9m podemos nos lembrar de um caso de repercuss\u00e3o nacional: Suzane Von Richthofen - se n\u00e3o me engano, ela j\u00e1 est\u00e1 solta - matou o pai e a m\u00e3e. No Dia das M\u00e3es, Sr. Presidente, essa mulher saiu da cadeia em uma das famosas saidinhas. \u00c9 dessas saidinhas que eu quero falar com os nobres colegas Deputados Federais. \u00c9 preciso que esta Casa d\u00ea uma resposta.\r\nN\u00f3s sabemos que o preso tem que se reinserir socialmente. N\u00f3s sabemos que \u00e9 princ\u00edpio da Rep\u00fablica brasileira a reinser\u00e7\u00e3o social daquele que est\u00e1 cumprindo pena. Mas eu pergunto a todos os Deputados e a todas as Deputadas: ser\u00e1 que faz parte do bom senso n\u00f3s entendermos que uma pessoa que mata o filho ou um filho que mata o pai e a m\u00e3e tem direito a essa saidinha? Por \u00f3bvio, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos compactuar com a impunidade neste Pa\u00eds.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele preso que roubou uma galinha, que cometeu um crime para poder se alimentar, desde que n\u00e3o seja um crime cometido com viol\u00eancia, com grave amea\u00e7a, \u00e9 claro que eu concordo que a lei brasileira deve promover essa reinser\u00e7\u00e3o social. Mas, quando se trata de crimes violentos, n\u00e3o! N\u00f3s temos que dar um basta nisso.\r\nEu estou apresentando alguns projetos neste come\u00e7o de mandato, para debatermos sobre o tema nas Comiss\u00f5es. Sei que j\u00e1 existem projetos sobre isso tramitando. Sei tamb\u00e9m que o Ministro Moro j\u00e1 trouxe essa quest\u00e3o para discuss\u00e3o. N\u00f3s temos que discutir isso com toda convic\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que abordar esse tema. N\u00f3s temos que mandar um recado \u00e0 sociedade brasileira, que n\u00e3o aguenta mais impunidade, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "HOSPITAL P\u00daBLICO, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), FECHAMENTO, LEITO HOSPITALAR, RAFAEL SILVA, DEPUTADO ESTADUAL, DUARTE NOGUEIRA, PREFEITO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com a desativa\u00e7\u00e3o de leitos do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo. Exig\u00eancia ao Prefeito Municipal Duarte Nogueira de posicionamento sobre a quest\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados, estava h\u00e1 pouco conversando ao telefone com o Deputado Estadual Rafael Silva, de S\u00e3o Paulo, sobre uma preocupa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 surgindo com rela\u00e7\u00e3o ao Hospital das Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o Preto. N\u00f3s tivemos a informa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e1 sendo confirmada pelo pr\u00f3prio HC, do fechamento de 130 leitos. O Hospital das Cl\u00ednicas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de Ribeir\u00e3o, \u00e9 do Estado de S\u00e3o Paulo e do Brasil.\r\nSr. Presidente, j\u00e1 pe\u00e7o que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, porque o Brasil tem que saber o que est\u00e1 acontecendo com o Hospital das Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o Preto. Chama muito a aten\u00e7\u00e3o o fechamento de leitos. O nosso HC tem quase 6 mil funcion\u00e1rios. Eu externo aqui a minha preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nEstive ontem com o Ministro Luiz Henrique Mandetta. O Deputado Estadual Rafael Silva est\u00e1 exigindo do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo respostas e j\u00e1 enviou um of\u00edcio. N\u00f3s temos o apoio da C\u00e2mara Municipal de Ribeir\u00e3o Preto, que est\u00e1 preocupada tamb\u00e9m.\r\nEu queria saber a posi\u00e7\u00e3o do Sr. Prefeito do Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, o Sr. Duarte Nogueira, que \u00e9 do mesmo partido do Governador Jo\u00e3o Doria, com o devido respeito a eles. N\u00e3o se trata de ataque, mas de busca por solu\u00e7\u00e3o, porque Ribeir\u00e3o n\u00e3o quer conversa fiada: \"Ah, eu vou mandar uma emenda para o HC\". N\u00e3o se trata disso. A quest\u00e3o \u00e9 estrutural: o Hospital das Cl\u00ednicas precisa de leitos.\r\nRecentemente, o Rafael lutou para que o HC voltasse a realizar transplantes, e isso aconteceu. \u00c9 com luta e com batalha que se consegue ser ouvido.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), HOSPITAL, DESATIVA\u00c7\u00c3O, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o do orador com a desativa\u00e7\u00e3o de 130 leitos, por falta de funcion\u00e1rios, do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, obrigado pela concess\u00e3o.\r\nEu quero dizer que fiz um pronunciamento agora h\u00e1 pouco sobre o HC de Ribeir\u00e3o Preto e sobre nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o an\u00fancio do fechamento, pelo Governo estadual, de 130 leitos do hospital. Esta informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 praticamente oficial.\r\nEu conversava agora h\u00e1 pouco, Sra. Presidente, com o Presidente da C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Preto, Vereador Lincoln Fernandes, que j\u00e1 me falava da preocupa\u00e7\u00e3o de toda a C\u00e2mara, que est\u00e1 unida em torno disso. Conversava tamb\u00e9m com o Deputado Estadual Rafael Silva, que, junto com a C\u00e2mara Municipal, ir\u00e1 promover at\u00e9 mesmo uma audi\u00eancia p\u00fablica para tratar do assunto do HC de Ribeir\u00e3o.\r\nN\u00f3s conclamamos as autoridades de Ribeir\u00e3o Preto para que se unam. N\u00f3s temos o apoio tamb\u00e9m - eu tenho convic\u00e7\u00e3o - do Deputado Estadual L\u00e9o Oliveira e do Deputado Federal Baleia Rossi, que tamb\u00e9m \u00e9 de Ribeir\u00e3o Preto. Tive informa\u00e7\u00f5es de que o Vereador Bertinho Scandiuzzi tamb\u00e9m est\u00e1 empenhado nesta causa, assim como os Vereadores Igor Oliveira, Orlando Pesoti, Luiz Ant\u00f4nio Fran\u00e7a, Jean Corauci - enfim, todos os Vereadores da C\u00e2mara. N\u00e3o vou citar mais nomes para n\u00e3o ser injusto, mas a uni\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto \u00e9 geral.\r\nEsperamos que o Prefeito de Ribeir\u00e3o Preto, Duarte Nogueira, que \u00e9 do partido do Governador, se mova tamb\u00e9m, porque s\u00e3o leitos para a sa\u00fade p\u00fablica de Ribeir\u00e3o Preto.\r\nEsperamos que essa uni\u00e3o gere frutos, para que n\u00e3o aconte\u00e7a de jeito nenhum o fechamento de leitos no HC. Ao contr\u00e1rio, que n\u00f3s tenhamos investimentos em nosso hospital p\u00fablico.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTO FAVOR\u00c1VEL, VETO 52/2019, VETO PARCIAL, PLN 51/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OR\u00c7AMENTO FEDERAL.\r\nACORDO, REPARTI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela manuten\u00e7\u00e3o do Veto parcial n\u00ba 52, de 2019, aposto ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 51, de 2019, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, estamos aqui no plen\u00e1rio debatendo os vetos do Presidente da Rep\u00fablica, e algo me chama a aten\u00e7\u00e3o. Vejo na imprensa que est\u00e1 acontecendo um acordo, que, se estiver acontecendo, n\u00f3s temos que chamar de \"canalha\", para a divis\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para as \u00e1reas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da infraestrutura urbana.\r\nO Poder Legislativo n\u00e3o pode, em hip\u00f3tese alguma - e n\u00e3o \u00e9 porque o Presidente \u00e9 o Bolsonaro; podia ser algu\u00e9m da Esquerda ou de centro -, exercer esse papel, nem mesmo o Poder Executivo pode se curvar a esta situa\u00e7\u00e3o.\r\nEu voto a favor do Veto n\u00ba 52, para mostrar ao Brasil que o Legislativo tem que cumprir com o seu papel de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Vamos l\u00e1! Para por a\u00ed. N\u00e3o podemos aceitar.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), CR\u00cdTICA",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Protesto contra o aumento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos servidores p\u00fablicos no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, subo a esta tribuna para dizer que \u00e9 muito triste o dia de hoje. Amanh\u00e3 as professoras e os professores do Estado de S\u00e3o Paulo acordar\u00e3o em meio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de um projeto que os massacra. Amanh\u00e3 os policiais do Estado de S\u00e3o Paulo acordar\u00e3o sem uma fatia do sal\u00e1rio porque, \u00e9 claro, a contribui\u00e7\u00e3o aumentar\u00e1. Amanh\u00e3 os funcion\u00e1rios do setor da sa\u00fade do Estado de S\u00e3o Paulo, os t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem amanhecer\u00e3o mais tristes com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia no Estado.\r\nEu conversava com o Deputado Estadual Rafael Silva, que votou, na Assembleia Legislativa, contra esta reforma. Dizia a ele que as pessoas que nos atendem, como cidad\u00e3os, quando vamos a um hospital p\u00fablico, por exemplo, s\u00e3o os funcion\u00e1rios que n\u00e3o fazem parte da elite do funcionalismo.\r\nSra. Presidente, eu sou oficial de Justi\u00e7a de carreira. Sei, portanto, como o pessoal do Tribunal de Justi\u00e7a vai sofrer com a aprova\u00e7\u00e3o desta reforma da Previd\u00eancia no Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 mais pesada que a reforma da Previd\u00eancia federal. \u00c9 mais pesada!\r\n Amanh\u00e3 muitas pessoas acordar\u00e3o mais tristes amanh\u00e3: as pessoas que cuidam de n\u00f3s, da nossa sa\u00fade, da nossa educa\u00e7\u00e3o e dos nossos filhos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 53/2020, VETO PARCIAL, MPV 890/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), LIBERA\u00c7\u00c3O.\r\nSHOPPING, SUICIDIO, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 53, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019 (oriundo da MPV n\u00ba 890, de 2019), sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (ADAPS). Pedido ao Grupo Multiplan de readequa\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica do Shopping  Santa \u00darsula para conten\u00e7\u00e3o de suic\u00eddios, no Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, o PSB libera a bancada, porque s\u00e3o quatro itens. O PSB libera a bancada.\r\nAproveito para fazer um alerta a Ribeir\u00e3o Preto: algumas situa\u00e7\u00f5es tr\u00e1gicas t\u00eam acontecido em um shopping naquela cidade, no Shopping Santa \u00darsula. Refiro-me a casos de suic\u00eddio. Portanto, aqui desta tribuna da C\u00e2mara Federal fazemos um pedido ao Grupo Multiplan: fa\u00e7a readequa\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas naquele shopping, para que esses casos tr\u00e1gicos n\u00e3o mais aconte\u00e7am em Ribeir\u00e3o Preto.\r\nE h\u00e1 mais, Sr. Presidente. Muitos v\u00eddeos est\u00e3o circulando pelo WhatsApp, v\u00eddeos com imagens de pessoas mortas. Aqui em Bras\u00edlia recebi um desses v\u00eddeos em meu celular. Pedimos que n\u00e3o compartilhem esses v\u00eddeos, pois, al\u00e9m de ser crime, \u00e9 um atentado contra essas pessoas. Este \u00e9 um caso de Ribeir\u00e3o Preto de que precisamos tratar, por isso eu o trago a esta tribuna da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPREFEITURA, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), SUSPENS\u00c3O, PRORROGA\u00c7\u00c3O, TRIBUTO, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Reconhecimento da lideran\u00e7a exercida pelo Presidente Rodrigo Maia. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de projetos de lei destinados ao fortalecimento financeiro dos Estados e Munic\u00edpios, com vista ao enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Apelo ao Prefeito de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo, de suspens\u00e3o ou prorroga\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de tributos municipais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados, eu aproveito este meio tempo em que estamos em processo de vota\u00e7\u00e3o para trazer uma men\u00e7\u00e3o positiva a esta Casa e ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o e pela lideran\u00e7a.\r\nN\u00f3s votamos projetos important\u00edssimos que ajudam os Estados e os Munic\u00edpios. Ontem ocorreram vota\u00e7\u00f5es importantes.\r\nEu estou com uma preocupa\u00e7\u00e3o, que quero externar ao povo brasileiro, relativa \u00e0 minha cidade de Ribeir\u00e3o Preto, que, assim como outros Munic\u00edpios brasileiros, est\u00e1 amargando com essa crise, que \u00e9 na sa\u00fade e tamb\u00e9m financeira. At\u00e9 o momento, n\u00e3o vimos nenhuma medida tomada pela Prefeitura para suspender a cobran\u00e7a de impostos no Munic\u00edpio ou mesmo para prorrogar essas cobran\u00e7as, tendo em vista que os empres\u00e1rios est\u00e3o sofrendo e muito, Srs. Deputados.\r\nFazemos este registro em rela\u00e7\u00e3o a todos os Munic\u00edpios, para que amparem o povo neste momento. Que possamos voltar n\u00e3o a ter gera\u00e7\u00e3o de empregos agora, porque sabemos da dificuldade... Mas a C\u00e2mara est\u00e1 se debru\u00e7ando sobre temas importantes.\r\nEu fa\u00e7o um apelo ao Prefeito de Ribeir\u00e3o Preto em especial para que atenda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que tanto est\u00e1 sofrendo em virtude dessa crise financeira e dessa crise de sa\u00fade.\r\nMuito obrigado pela concess\u00e3o da palavra, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, de representantes da Associa\u00e7\u00e3o dos M\u00e9dicos do Detran do Estado de S\u00e3o Paulo - AMDESP; da Associa\u00e7\u00e3o dos M\u00e9dicos e Psic\u00f3logos de Tr\u00e2nsito do Brasil AMPETRA; do Sindicato dos Psic\u00f3logos e da Ordem dos Advogados do Brasil do Estado de S\u00e3o Paulo, para acompanhamento da tramita\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Apresenta\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, colegas Deputados, anuncio que est\u00e3o visitando a C\u00e2mara nesta manh\u00e3 representantes da Associa\u00e7\u00e3o dos M\u00e9dicos do DETRAN do Estado de S\u00e3o Paulo - AMDESP e da Associa\u00e7\u00e3o dos M\u00e9dicos e Psic\u00f3logos de Tr\u00e2nsito do Brasil - AMPETRA. Tamb\u00e9m est\u00e3o aqui o Dr. Roberto Douglas, a Dani e representantes do Sindicato dos Psic\u00f3logos, bem como comiss\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil de S\u00e3o Paulo.\r\nTodos est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o de hoje, preocupados com o PL n\u00ba 3.267, de 2019. Existe agora na Casa um substitutivo, e estamos ansiosos para deliberar a mat\u00e9ria o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. H\u00e1 tamb\u00e9m uma emenda que apresentei que traz, de forma mais aprofundada, alguns pontos que n\u00e3o foram abordados. Nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com haver respeito aos m\u00e9dicos, aos psic\u00f3logos, \u00e0 vida e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 um tema extremamente profundo sobre o qual estamos debru\u00e7ados com muita responsabilidade.\r\n\u00c9 o registro que fa\u00e7o, Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), PREFEITURA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "In\u00e9rcia da Prefeitura Municipal de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo, diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer o registro de uma preocupa\u00e7\u00e3o que temos, com muita \u00eanfase, em Ribeir\u00e3o Preto.\r\nOntem, na C\u00e2mara Municipal, o Secret\u00e1rio de Assist\u00eancia de Ribeir\u00e3o prestou um depoimento. Nesse depoimento, pasmem, ele revela a total falta de organiza\u00e7\u00e3o e de estrutura da Prefeitura de Ribeir\u00e3o. Eu vou colocar aqui um \u00e1udio, com a fala dele.\r\n(Reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.)\r\nO SR. RICARDO SILVA (PSB - SP) - Sr. Presidente, deu para ouvir um trechinho da fala do Secret\u00e1rio Municipal de Assist\u00eancia. At\u00e9 o momento, Ribeir\u00e3o Preto, com quase 100% dos leitos de UTI ocupados por pacientes com COVID, n\u00e3o comprou nenhuma cesta b\u00e1sica para ofertar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel. \u00c9 a fala do pr\u00f3prio Secret\u00e1rio Municipal de Assist\u00eancia, o que nos deixa perplexos.\r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, em Ribeir\u00e3o n\u00e3o houve ajuda a nenhum comerciante. Ficam num vaiv\u00e9m, numa disputa pol\u00edtica, o Governo Estadual e o Governo Municipal, e nada fazem, absolutamente nada, numa in\u00e9rcia em meio \u00e0 pandemia, o que nos preocupa muito. Como representantes dessa grande regi\u00e3o, de Ribeir\u00e3o, da minha amada cidade, n\u00e3o podemos nos calar no Parlamento Federal, para que Ribeir\u00e3o possa avan\u00e7ar nisso. Porque \u00e9 um absurdo a letargia em meio a esta pandemia, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, FINAN\u00c7AS P\u00daBLICAS, PREFEITURA, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 384, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Eduardo Cury sobre a continuidade da Prefeitura Municipal de Ribeir\u00e3o Preto nas p\u00e1ginas policiais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nAproveito para deixar mensagem de respeito ao Deputado Eduardo Cury. S.Exa. fez refer\u00eancia \u00e0 minha pessoa. Quero dizer que o Deputado Eduardo Cury talvez esteja um pouco desinformado. \r\nInfelizmente, Ribeir\u00e3o Preto passou por um momento muito dif\u00edcil, S.Exa. tem raz\u00e3o. Pessoas foram presas, e a atual gest\u00e3o do PSDB foi alvo de mandado de busca e apreens\u00e3o. Acordaram gestores da Prefeitura \u00e0s 6 da manh\u00e3. Ribeir\u00e3o, Deputado Eduardo Cury - e falo isto com tristeza - infelizmente continua nas p\u00e1ginas policiais.\r\n\u00c9 o que n\u00f3s lamentamos, Sr. Presidente, porque viemos de esc\u00e2ndalos em cima de esc\u00e2ndalos na gest\u00e3o passada; entra a atual gest\u00e3o, contra a qual n\u00f3s disputamos, mas confiamos, no fim das contas, porque se trata de dinheiro p\u00fablico, e mais uma vez vemos Ribeir\u00e3o Preto enfiada nas p\u00e1ginas policiais. Isso \u00e9 muito triste!\r\nPortanto, o Deputado Eduardo Cury tem que se informar um pouco mais.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nRECURSOS FINANCEIROS, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, HOSPITAL, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 e, por decorr\u00eancia de m\u00e9rito, do art. 27 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas de bancada para hospitais do Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nNesse tema que estamos a tratar de enfrentamento \u00e0 COVID e combate ao coronav\u00edrus, eu quero mandar uma boa mensagem para Ribeir\u00e3o Preto, para o pessoal que est\u00e1 nos acompanhando agora.\r\nEstamos aqui na C\u00e2mara Federal h\u00e1 pouco tempo. Assumimos um mandato recentemente em definitivo e conseguimos destinar mais de 1 milh\u00e3o e 700 mil reais de emendas federais indicadas pela bancada para Ribeir\u00e3o.\r\nQuero deixar um abra\u00e7o a todo o pessoal do Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto. Estamos conseguindo 1 milh\u00e3o de reais para o nosso HC. Para o nosso Hospital Benefic\u00eancia Portuguesa, 241 mil reais; para o Santa Lydia, que \u00e9 um hospital municipal, estamos ajudando tamb\u00e9m com 241 mil reais; para a Santa Casa, tamb\u00e9m 241 mil reais; e mais 3 milh\u00f5es de reais de emendas do Deputado Estadual Rafael Silva.\r\nEste \u00e9 um trabalho muito importante neste momento, por isso fa\u00e7o quest\u00e3o de tornar p\u00fablico, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T13:59",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, SUBSTITUTIVO, JUSCELINO FILHO, RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Apoio ao substitutivo oferecido pelo Relator Juscelino Filho ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10 apresentada pelo orador \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Hildo Rocha, Sras. e Srs. Deputados, eu trago uma preocupa\u00e7\u00e3o a esta tribuna sobre a vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s teremos nesta Casa, ainda hoje, do PL n\u00ba 3.267, de 2019.\r\nO projeto, que foi enviado a esta Casa pelo Executivo, traz in\u00fameros preju\u00edzos ao tr\u00e2nsito, \u00e0 seguran\u00e7a das pessoas, e causa preju\u00edzos gigantescos aos m\u00e9dicos e psic\u00f3logos.\r\nO substitutivo feito pelo Deputado Juscelino Filho trouxe avan\u00e7os, n\u00f3s temos que considerar os avan\u00e7os. Mas n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar ainda mais, dar um passo adiante.\r\nPor isso, este Parlamentar apresentou a Emenda n\u00ba 10, de Plen\u00e1rio, que ser\u00e1 votada em destaque hoje, que trata da especializa\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos, mantendo-a como \u00e9 hoje, conforme diz o Conselho, conforme diz o MEC, e traz o avan\u00e7o de se refor\u00e7ar a resid\u00eancia em medicina de tr\u00e1fego, um tema important\u00edssimo que n\u00f3s precisamos tamb\u00e9m trazer para a lei, porque \u00e9 impens\u00e1vel n\u00f3s imaginarmos que h\u00e1 resid\u00eancia em cardiologia, em dermatologia, em oncologia, pelo Brasil todo, e praticamente n\u00e3o h\u00e1 resid\u00eancia em medicina de tr\u00e1fego. Qual \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o para isso? N\u00f3s precisamos mudar esse cen\u00e1rio, incentivar a resid\u00eancia em medicina da tr\u00e1fego pelo MEC, de gra\u00e7a.\r\nA emenda que apresentei, coletiva, com a assinatura de mais de 270 Deputados, pelos seus L\u00edderes, traz a divis\u00e3o equitativa, combate a famosa \"m\u00e1fia dos encaminhamentos\" no Brasil, que em muitos Estados est\u00e1 superada - ainda bem! -, mas ainda h\u00e1 o risco de corrup\u00e7\u00e3o no Brasil, e n\u00f3s temos que elimin\u00e1-lo. Essa emenda traz a necessidade de credenciamento dos profissionais no DETRAN, que \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que garante mais qualidade no servi\u00e7o para as pessoas, para a popula\u00e7\u00e3o; que garante, Sr. Presidente, mais respeito aos m\u00e9dicos, aos psic\u00f3logos, para que essa profiss\u00e3o n\u00e3o se torne, desculpem o termo, um mercado de peixe, garantindo qualidade para as pessoas.\r\nPara finalizar, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos tamb\u00e9m imaginar que um laudo emitido por um m\u00e9dico, por um psic\u00f3logo, seja vital\u00edcio. Um jovem, aos 18 anos, quando vai tirar a sua CNH, est\u00e1 bem de vis\u00e3o, bem de condi\u00e7\u00f5es mentais. Quando estiver com 60 anos de idade, ap\u00f3s esse lapso temporal, ser\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio reavaliar essa pessoa para saber se ela tem condi\u00e7\u00f5es de dirigir - condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas de sa\u00fade, psicol\u00f3gicas? Os laudos n\u00e3o s\u00e3o vital\u00edcios. Portanto, essa \u00e9 a nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nEu reitero o apoio ao substitutivo apresentado a esta Casa, com o avan\u00e7o da Emenda n\u00ba 10, que estamos apresentando em plen\u00e1rio, para que seja aprovada.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3ode pista simples, prevista no \u00a7 2\u00ba, art. 40, da Lei 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro; e, em decorr\u00eancia, da express\u00e3ode pista simples  constante no art. 250, inciso I, al\u00ednea e, da Lei 9.503, de 1997, ambas alteradas pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Destaque n\u00ba 17 para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\".\r\nJ\u00e1 aproveito para dizer a todos os que est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o agora, aos m\u00e9dicos, psic\u00f3logos, pessoas que defendem o tr\u00e2nsito, que o Destaque n\u00ba 17, que se refere \u00e0 Emenda n\u00ba 10 de Plen\u00e1rio, como V.Exa. disse, n\u00e3o ser\u00e1 votado hoje. Eu quero afirmar a todos que a nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao projeto do Relator Juscelino n\u00e3o foi por negar os avan\u00e7os que trouxe, mas pelo fato de o projeto do Relator Juscelino n\u00e3o contemplar aquilo que consta em nossa Emenda n\u00ba 10 de Plen\u00e1rio.\r\nSrs. Deputados, a Emenda n\u00ba 10 de Plen\u00e1rio traz avan\u00e7os, e \u00e9 imprescind\u00edvel para que n\u00f3s possamos colocar o trabalho feito pelo Deputado Juscelino de forma correta e coerente na Comiss\u00e3o, mas, para que n\u00f3s tenhamos avan\u00e7os reais para m\u00e9dicos, psic\u00f3logos, precisamos aprovar o Destaque n\u00ba 17, que se refere \u00e0 Emenda n\u00ba 10, que ser\u00e1 votada, ent\u00e3o, amanh\u00e3, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, fa\u00e7o o encaminhamento sobre a Emenda n\u00ba 10, que agora entra em vota\u00e7\u00e3o, j\u00e1 chamando a aten\u00e7\u00e3o, no Brasil todo, de m\u00e9dicos, psic\u00f3logos e pessoas que defendem um tr\u00e2nsito mais seguro.\r\nExiste uma m\u00fasica da dupla Claudinho e Buchecha, Deputado Mauro Nazif, que trata de situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem ser divididas. Da mesma forma, quando observamos o seriado O Gordo e o Magro, \u00e9 impens\u00e1vel ver s\u00f3 o Gordo ou s\u00f3 o Magro atuando. Quando pensamos no desenho animado Piu-Piu e Frajola, um n\u00e3o existe sem o outro. E digo isso porque o projeto original do Governo, p\u00e9ssimo, foi seguido do substitutivo do Deputado Juscelino Filho, a quem parabenizo - ele est\u00e1 aqui no plen\u00e1rio - pelos avan\u00e7os, mas precisa dar um passo al\u00e9m, sen\u00e3o no projeto trazido \u00e0 tona pelo Deputado Juscelino v\u00e3o faltar pontos fundamentais para defender um tr\u00e2nsito seguro, n\u00e3o por responsabilidade do Relator - sei que existe uma negocia\u00e7\u00e3o com o Governo -, mas desta Casa, que precisa avan\u00e7ar um pouco mais. E digo onde, Deputado Mauro Nazif: na divis\u00e3o equitativa.\r\nPassou da hora de este Brasil acabar com a possibilidade de corrup\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es relacionadas com o tr\u00e2nsito. N\u00e3o d\u00e1 mais para a pessoa escolher quem vai aplicar o exame nela: m\u00e9dico ou psic\u00f3logo. N\u00f3s temos que colocar isso na lei. A nossa emenda prev\u00ea isso. N\u00e3o h\u00e1 problema nisso.\r\nOutro ponto: credenciamento de m\u00e9dicos e psic\u00f3logos junto aos \u00f3rg\u00e3os do Estado, os DETRANs.\r\nComo \u00e9 que vamos permitir, Sra. Presidente, nobres colegas Deputados, que o mercado se desorganize? Quem vai perder com isso \u00e9 o povo. N\u00f3s precisamos estabelecer regras, porque \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico. Esta emenda trata disso.\r\nE digo mais. Quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos, psic\u00f3logos, nas etapas da CNH, como \u00e9 que se pode imaginar, senhores, um jovem com 18 anos, ao tirar a sua CNH, j\u00e1 ganhar um laudo vital\u00edcio do m\u00e9dico, do psic\u00f3logo para dirigir at\u00e9 os 70 anos, 80 anos? N\u00e3o! \u00c9 preciso colocar regras. O que n\u00f3s defendemos \u00e9 que os m\u00e9dicos e os psic\u00f3logos participem das etapas. A emenda trata disso. E mais: a emenda refor\u00e7a a especializa\u00e7\u00e3o, a necessidade da resid\u00eancia m\u00e9dica, que \u00e9 p\u00fablica, de gra\u00e7a, sem excluir outras possibilidades de especializa\u00e7\u00e3o.\r\nImaginem que um m\u00e9dico queira tirar, no Jap\u00e3o, um t\u00edtulo de medicina em tr\u00e1fego. Fique \u00e0 vontade. N\u00e3o se est\u00e1 excluindo essa possibilidade. Estamos apenas refor\u00e7ando a necessidade de resid\u00eancia em medicina de tr\u00e1fego, porque n\u00f3s temos outras resid\u00eancias em especialidades m\u00e9dicas no Brasil extremamente difundidas. N\u00e3o \u00e9 nada contra ningu\u00e9m. A Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, Sra. Presidente, traz um brilho, assim como o do substitutivo que o Relator Juscelino lan\u00e7ou nesta Casa - e, mais uma vez, parabenizo o Relator. A Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10 - e pe\u00e7o o apoio de todos a ela - vai completar o substitutivo. E n\u00e3o \u00e9 o brilho do Deputado Ricardo Silva que ela traz, n\u00e3o. Essa emenda que propus foi feita em coautoria com 270 Parlamentares, que a assinaram juntamente com os seus L\u00edderes. Trata-se de uma emenda de consenso.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, esta emenda que apresentei n\u00e3o recebeu nenhuma manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de nenhum Conselho, ao contr\u00e1rio do que foi dito, com refer\u00eancia a documento de algum Conselho de Psicologia. N\u00e3o! Eu fui ler todas as cartas dos Conselhos e nenhuma traz uma linha sequer contra esta Emenda n\u00ba 10. Por isso, eu pe\u00e7o o apoio, primeiro, do Relator, confiando na sua sensibilidade, depois, de todos os Deputados Federais deste Brasil para avan\u00e7armos neste tema, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, vou rebater rapidamente os pontos trazidos ao plen\u00e1rio.\r\nPrimeiro, com o devido respeito ao Relator Juscelino Filho, a nossa emenda n\u00e3o exclui outras possibilidades de titula\u00e7\u00e3o. Ela apenas refor\u00e7a aquela feita pelo MEC na resid\u00eancia.\r\nAquilo que a Deputada Erika Kokay disse tamb\u00e9m n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade, com o devido respeito a ela. A emenda n\u00e3o muda nada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 faixa de 18 a 24 anos. Sinceramente, n\u00e3o sei onde ela leu isso. A nossa emenda traz, conforme as faixas et\u00e1rias, os prazos de 5 a 10 anos - e prop\u00f5e uma faixa et\u00e1ria menor para o prazo de 10 anos - para a renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o. A emenda tem inclusive mais crit\u00e9rio do que o texto que ela est\u00e1 apoiando, do Deputado Juscelino Filho, que vai alargar isso um pouco mais. Ent\u00e3o, n\u00e3o vejo crit\u00e9rio no que disse a Deputada Erika Kokay.\r\nO Deputado Abou Anni, do PSL, disse que a pessoa tem que poder escolher a cl\u00ednica. N\u00e3o, Deputado, ao contr\u00e1rio: ela n\u00e3o pode escolher, porque ela est\u00e1 sendo testada. Para que n\u00f3s tenhamos algo mais criterioso, ela justamente n\u00e3o pode escolher a cl\u00ednica em que vai fazer o exame. Ent\u00e3o, discordo, com o devido respeito.\r\nA nossa emenda \u00e9 fruto de consenso entre m\u00e9dicos de tr\u00e1fego e psic\u00f3logos. Por isso, o PSB orienta \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RECURSOS, DESVIO, PREFEITURA, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), CONTRA, TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O (TCU), DEN\u00daNCIA, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949. Den\u00fancia de desvio na aplica\u00e7\u00e3o pelo Prefeito Municipal de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo, de recursos destinados ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, subo a esta tribuna, primeiro, para falar que este projeto \u00e9 mais do que importante, este projeto que o Brasil est\u00e1 aprovando, que a C\u00e2mara est\u00e1 deliberando nesta tarde.\r\nEm Ribeir\u00e3o Preto, Sr. Presidente, uma enfermeira morreu nos \u00faltimos dias, a Luciana Santos, que trabalhava no Hospital das Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o Preto. Isso causou grande como\u00e7\u00e3o nas redes sociais. Neste momento, eu trago uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com rela\u00e7\u00e3o a Ribeir\u00e3o Preto. Ontem, uma pessoa amiga teve que ser internada, e - pasmem! - n\u00e3o h\u00e1 mais leitos para interna\u00e7\u00e3o em Ribeir\u00e3o Preto. Um polo de sa\u00fade como Ribeir\u00e3o Preto, que tem o Hospital das Cl\u00ednicas, que faz um trabalho incr\u00edvel, n\u00e3o tem mais vagas.\r\nDo dinheiro de ajuda a Estado e a Munic\u00edpios que n\u00f3s aprovamos nesta Casa, lamentavelmente quase nada foi investido em sa\u00fade, em Ribeir\u00e3o Preto. De um lado, Sr. Presidente, n\u00f3s temos o com\u00e9rcio sofrendo, assim como os empres\u00e1rios. O emprego est\u00e1 se desfazendo. Mais do que isso, n\u00f3s temos em Ribeir\u00e3o Preto a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o de nenhum tipo de protocolo no Polo COVID, que foi instalado em uma estrutura j\u00e1 montada da UPA da Treze de Maio. Em uma unidade de atendimento em Ribeir\u00e3o Preto, montaram tr\u00eas tendas ali, e n\u00e3o h\u00e1 nenhum protocolo de atendimento, n\u00e3o h\u00e1 absolutamente nada! \r\nNas \u00faltimas horas, este Parlamentar encaminhou um of\u00edcio para o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o para denunciar que o dinheiro que esta Casa aprovou para Estados e para Munic\u00edpios est\u00e1 sendo usado, lamentavelmente, para pagar o rombo no Instituto de Previd\u00eancia, n\u00e3o vai para a sa\u00fade. Acionei o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, acionei a Pol\u00edcia Federal e os \u00f3rg\u00e3os de controle, porque n\u00f3s temos de tomar p\u00e9 da situa\u00e7\u00e3o! Esses milh\u00f5es que n\u00f3s mandamos para ajudar na sa\u00fade, cad\u00ea esse dinheiro? A caneta de um Prefeito Municipal n\u00e3o est\u00e1 acima de vidas, n\u00e3o est\u00e1!\r\nPor isso, a posi\u00e7\u00e3o deste Parlamento, en\u00e9rgica, \u00e9 mais do que importante neste momento.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCESS\u00c3O, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ ( FIOCRUZ), ROB\u00d4, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e a locomo\u00e7\u00e3o interestadual, constante no inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Cess\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz - FIOCRUZ, de rob\u00f4s ao Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo, para a realiza\u00e7\u00e3o de testes em massa da Covid-19. Destina\u00e7\u00e3o de recursos de emendas de bancada \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade da municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vota \"sim\" tamb\u00e9m a esta mat\u00e9ria.\r\nJ\u00e1 aproveito para falar de um assunto muito importante, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s conseguimos, atrav\u00e9s de contato com a FIOCRUZ, dois rob\u00f4s que v\u00e3o auxiliar Ribeir\u00e3o Preto na realiza\u00e7\u00e3o de testes em massa para detectar a COVID-19. Falei com a Superintend\u00eancia da FIOCRUZ em Bras\u00edlia e com a Dire\u00e7\u00e3o Regional, e os dois rob\u00f4s, que t\u00eam capacidade para mais ou menos mil testes por dia, j\u00e1 chegaram a Ribeir\u00e3o Preto.\r\nMais do que isso, conseguimos tamb\u00e9m 15 mil testes da tecnologia da FIOCRUZ para Ribeir\u00e3o Preto, al\u00e9m de recursos de emendas de bancada.\r\nEu j\u00e1 anuncio a toda a cidade de Ribeir\u00e3o Preto 1 milh\u00e3o de reais para o nosso Hospital das Cl\u00ednicas, important\u00edssimo neste momento de pandemia; 240 mil reais para o Benefic\u00eancia Portuguesa; 240 mil reais para a Santa Casa; 240 mil reais para o Santa Lydia.\r\nNeste momento de crise, a uni\u00e3o de todos \u00e9 fundamental.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, eu agrade\u00e7o o espa\u00e7o. Eu estava inscrito e fui chamado, mas n\u00e3o estava presente no momento. Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu quero dizer a todos que o FUNDEB n\u00e3o tem apenas uma necessidade de continuidade, o FUNDEB tem que se transformar em algo permanente para o povo brasileiro.\r\nEu estou levantando alguns dados, Sr. Presidente, e estou preocupado com a educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a mat\u00e9ria-prima da consci\u00eancia. Sem educa\u00e7\u00e3o, um pa\u00eds n\u00e3o se desenvolve.\r\nEm 85% dos Munic\u00edpios brasileiros, 50% da verba da educa\u00e7\u00e3o v\u00eam do FUNDEB. N\u00f3s n\u00e3o temos que ir na contram\u00e3o da hist\u00f3ria; temos, sim, que seguir o fluxo dos pa\u00edses desenvolvidos e investir na nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje eu estou em Ribeir\u00e3o Preto, minha cidade natal, localizada no interior do Estado de S\u00e3o Paulo. Estou em uma regi\u00e3o considerada desenvolvida, mas aqui em Ribeir\u00e3o Preto, Sr. Presidente, n\u00f3s temos quase 5 mil crian\u00e7as sem creche. Eu fico imaginando como ficar\u00e3o muitas creches filantr\u00f3picas que vivem com recursos do FUNDEB se n\u00f3s perdermos esses recursos ou se eles diminu\u00edrem. N\u00e3o! N\u00f3s temos que ampliar esses recursos. A Coreia do Sul teve o seu pico de desenvolvimento. O Jap\u00e3o foi devastado por uma guerra, por uma bomba at\u00f4mica, e s\u00f3 ressurgiu gra\u00e7as ao investimento na educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu quero aproveitar este momento, Sr. Presidente, para dizer a toda a Na\u00e7\u00e3o brasileira que n\u00f3s temos que lutar para que haja uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade. O FUNDEB, no ano de 2019, investiu 165 bilh\u00f5es de reais na nossa educa\u00e7\u00e3o. Espero que isso n\u00e3o pare. N\u00f3s temos que avan\u00e7ar com o FUNDEB, avan\u00e7ar com investimentos em nossa educa\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, neste momento, eu pe\u00e7o aos L\u00edderes partid\u00e1rios, a toda a C\u00e2mara Federal, ao Sr. Presidente Rodrigo Maia, que est\u00e1 preocupado com o tema - eu vi publica\u00e7\u00f5es que mostram o Deputado Rodrigo Maia preocupado com essa situa\u00e7\u00e3o -, que todos n\u00f3s possamos nos unir e garantir recursos para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nSem educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 futuro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3823/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, CAR\u00c1TER TRANSIT\u00d3RIO, ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, GESTANTE, PR\u00c9-NATAL, PARTURIENTE, PARTO, PUERP\u00c9RIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), AUMENTO, PER\u00cdODO, LICEN\u00c7A \u00c0 GESTANTE, SAL\u00c1RIO-MATERNIDADE, MULHER, CAR\u00c1TER TRANSIT\u00d3RIO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.823, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para prote\u00e7\u00e3o de gestantes, parturientes, pu\u00e9rperas e beb\u00eas durante a vig\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica tratada na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 06, de 2020, ou transcorridas suas vig\u00eancias, durante a ado\u00e7\u00e3o das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu venho a esta tribuna para fazer um pedido a esta Casa em torno de uma uni\u00e3o por nossas mulheres, pelas gr\u00e1vidas brasileiras.\r\nEu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.823, de 2020, que traz regras especiais, durante a pandemia, para que as mulheres gr\u00e1vidas sejam atendidas. O que n\u00f3s estamos acompanhando no Brasil, infelizmente, senhoras e senhores? Setenta e sete por cento das mortes de mulheres gr\u00e1vidas, no pr\u00e9-natal, e de mulheres no p\u00f3s-parto no mundo, durante a pandemia, acontecem no Brasil. Esse \u00e9 o ranking, Sr. Presidente, que n\u00f3s temos que deixar para tr\u00e1s o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nEsse projeto de lei que apresentei j\u00e1 est\u00e1 em regime de urg\u00eancia. Eu agrade\u00e7o aos L\u00edderes partid\u00e1rios que j\u00e1 assinaram o regime de urg\u00eancia. E, neste momento, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo \u00e0 Presid\u00eancia, aos L\u00edderes partid\u00e1rios, para que o coloquem em vota\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Pe\u00e7o tamb\u00e9m que esta nossa fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil, porque \u00e9 muito importante que toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira tenha conhecimento de que esta Casa est\u00e1 se preocupando, est\u00e1 fazendo a sua parte durante a pandemia.\r\nO art. 6\u00ba do projeto assegura \u00e0s gestantes que testarem positivo para COVID-19 a interna\u00e7\u00e3o em ambiente separado, Sr. Presidente. N\u00e3o d\u00e1 para admitir nossas mulheres gr\u00e1vidas, no pr\u00e9-natal, ou no p\u00f3s-parto, jogadas nesses hospitais p\u00fablicos que existem no Brasil - e n\u00f3s sabemos a condi\u00e7\u00e3o de muitos deles -, numa vala comum, sendo que o pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade considera a gravidez um fator de risco para a COVID-19. Muitas mulheres est\u00e3o morrendo no Brasil, Sr. Presidente.\r\nE eu digo mais: esse projeto que n\u00f3s apresentamos, al\u00e9m de tra\u00e7ar princ\u00edpios b\u00e1sicos para atendimento em todo o Brasil, por lei federal, para as mulheres, para as gr\u00e1vidas, traz ainda a amplia\u00e7\u00e3o do prazo de pagamento do sal\u00e1rio maternidade, durante a pandemia, de 120 dias para 180 dias. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s temos que garantir que essas mulheres tenham mais seguran\u00e7a, n\u00e3o apenas no pr\u00e9-natal, mas tamb\u00e9m no p\u00f3s-parto. E esse projeto traz uma cartilha que o nosso Pa\u00eds deve seguir, \u00e9 um projeto feito com base em estudos de universidades p\u00fablicas.\r\nEu tenho a convic\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, de que esta Casa, pela preocupa\u00e7\u00e3o que tem tido com a pandemia, adotando posi\u00e7\u00e3o de vanguarda, o Legislativo brasileiro, os L\u00edderes partid\u00e1rios - a urg\u00eancia j\u00e1 est\u00e1 assinada, j\u00e1 conseguimos isso - v\u00e3o levar esse projeto para vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio.\r\nPor isso, eu j\u00e1 pe\u00e7o o apoio e pe\u00e7o a V.Exa., pela lideran\u00e7a que \u00e9, que me ajude a proteger as mulheres brasileiras, as gr\u00e1vidas deste nosso Brasil, aprovando esse projeto de lei, e repito o n\u00famero dele aqui, para encerrar, Sr. Presidente: PL 3.823/20.\r\nE j\u00e1 deixo consignado o pedido para que a minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APRECIA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, SERVIDOR P\u00daBLICO, EMPREGADO, EMPREGADO P\u00daBLICO, APOSENTADO, PENSIONISTA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a suspens\u00e3o, por 120 dias, do pagamento de empr\u00e9stimos consignados em remunera\u00e7\u00f5es, sal\u00e1rios, proventos, pens\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios de servidores p\u00fablicos, ativos e inativos, empregados p\u00fablicos e privados, bem como de pensionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados, eu fa\u00e7o uso da palavra neste momento para fazer um pedido em nome dos aposentados desse nosso Brasil que est\u00e3o sofrendo muito com o consignado.\r\nN\u00f3s estamos pedindo \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara que paute o Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, que j\u00e1 foi aprovado no Senado. \u00c9 um projeto mais do que importante.\r\nEu falava hoje com o Dr. Sandro Gon\u00e7alves, um advogado que tem lutado muito pelos aposentados. \u00c9 um advogado que luta bastante. Fizemos uma live com um quarteto pelo Youtube, e o pessoal est\u00e1 lutando para que n\u00f3s possamos ter esse projeto de lei em pauta tamb\u00e9m.\r\nPortanto, apresentei um requerimento \u00e0 Mesa pedindo que ele seja colocado em pauta, porque trata de algo que \u00e9 mais do que um direito dos aposentados, que tanto est\u00e3o sofrendo nesta crise, nesta pandemia. \u00c9 uma crise de sa\u00fade, mas \u00e9 uma crise econ\u00f4mica tamb\u00e9m. A suspens\u00e3o do pagamento das presta\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo consignado n\u00e3o vai quebrar o banco e s\u00f3 vai ajudar o aposentado.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.\r\nASSEMBLEIA LEGISLATIVA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, \r\nREDU\u00c7\u00c3O, TAXA JUDICI\u00c1RIA, CUSTEIO, ATIVIDADE, OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado de S\u00e3o Paulo, do Projeto de Lei n\u00ba 1.339, de 2019, a respeito da taxa judici\u00e1ria incidente sobre os servi\u00e7os p\u00fablicos de natureza forense. Preju\u00edzos causados ao Oficiais de Justi\u00e7a no caso de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, primeiro, quero dizer que V.Exa. fica muito bem nessa cadeira da Presid\u00eancia. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o na C\u00e2mara Federal!\r\nQuero dizer que nosso voto \u00e9 favor\u00e1vel a esta medida provis\u00f3ria, que facilita o acesso ao cr\u00e9dito, mais que importante para nosso Brasil.\r\nEu venho a esta tribuna para manifestar uma preocupa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 em minhas m\u00e3os o of\u00edcio da Associa\u00e7\u00e3o dos Oficiais de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, visto que tramita, na Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo, o Projeto de Lei n\u00ba 1.339, de 2019. Este projeto de lei agora conta com o of\u00edcio do Tribunal de Justi\u00e7a - eu falo aqui na condi\u00e7\u00e3o de oficial de Justi\u00e7a que sou, com muito orgulho - para se diminuir a taxa que \u00e9 voltada para custear o trabalho do oficial de Justi\u00e7a, colocando-a em 5%.\r\nEu quero dizer aos senhores que, se a Assembleia Legislativa aprovar este projeto com a sugest\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a, n\u00f3s teremos - podem anotar - o fim da carreira de oficial de Justi\u00e7a no Estado de S\u00e3o Paulo. Al\u00e9m disso, at\u00e9 a Justi\u00e7a vai se arrepender, porque o oficial de Justi\u00e7a \u00e9 que \u00e9 a longa m\u00e3o do juiz. A Justi\u00e7a vai se arrepender por querer precarizar desta maneira o trabalho dos oficiais de Justi\u00e7a no Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nEu sou da categoria e, da tribuna da C\u00e2mara dos Deputados, eu pe\u00e7o o apoio desta Casa para n\u00e3o permitirmos nenhum ataque \u00e0 nossa Justi\u00e7a.\r\nAfirmar que os atos dos oficiais diminu\u00edram \u00e9 uma grande mentira, ou para n\u00e3o dizer mentira, senhores, senhoras, \u00e9 um desconhecimento. Confunde-se ato com cota. As cotas podem ter diminu\u00eddo porque agora h\u00e1 mandados agrupados. O oficial de Justi\u00e7a muitas vezes cumpre dentro de uma cadeia um pacot\u00e3o assim de mandados, e n\u00e3o ganha mais por isso.\r\n Diz o Tribunal de Justi\u00e7a que aumentaram os custos com os Correios, mas n\u00e3o mostra quais custos s\u00e3o esses. Na verdade, os atos judiciais aumentaram, Sr. Presidente. O que n\u00f3s tivemos foi o Juizado Especial C\u00edvel, que agora tem comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. N\u00e3o diminu\u00edram os atos dos oficiais de Justi\u00e7a n\u00e3o.\r\nEu antes de chegar a esta C\u00e2mara estava no Tribunal. Ali\u00e1s, tenho muito orgulho de ser concursado do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, o maior tribunal da Am\u00e9rica Latina, com ju\u00edzes s\u00e9rios, desembargadores honrados, funcion\u00e1rios honrados, mas eu n\u00e3o posso permitir um ataque \u00e0 Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo na figura dos oficiais de Justi\u00e7a.\r\nPortanto, deixo registrado nosso protesto desta tribuna.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, M\u00c9DICO, PSIC\u00d3LOGO, TR\u00c1FEGO, DEPARTAMENTO DE TR\u00c2NSITO (DETRAN), CREDENCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de encaminhar o PL 3.267/19 com muita preocupa\u00e7\u00e3o, porque ele veio do Governo com muitas falhas, com muitos equ\u00edvocos, sendo considerado o \"PL da Morte\".\r\nNa C\u00e2mara, n\u00f3s come\u00e7amos um processo de desconstru\u00e7\u00e3o dos erros do projeto original. E n\u00f3s conseguimos avan\u00e7os. Mas h\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o em especial, Presidente, que eu fico sem entender por que esta Casa n\u00e3o corrigiu: a quest\u00e3o de n\u00e3o credenciar, n\u00e3o permitir ou n\u00e3o garantir o v\u00ednculo de m\u00e9dicos e psic\u00f3logos de tr\u00e1fego aos \u00f3rg\u00e3os estaduais de tr\u00e2nsito.\r\nA Casa teve um papel fundamental ao corrigir v\u00e1rios pontos do projeto, mas nesse item ela falhou. O projeto foi para o Senado, o Senado trouxe avan\u00e7os, mas ainda n\u00e3o conseguimos - e eu n\u00e3o entendo o porqu\u00ea - fazer com que esses profissionais tenham credenciamento junto aos DETRANs. Sr. Presidente, \u00e9 o DETRAN o \u00f3rg\u00e3o executivo que faz a fiscaliza\u00e7\u00e3o, inclusive, desses profissionais, garantindo um atendimento melhor para as pessoas. \u00c9 isto o que os profissionais desejam: medidas de respeito para m\u00e9dicos e psic\u00f3logos de tr\u00e1fego. \r\nNesse item, assim como em outros tamb\u00e9m - eu apresentei uma emenda ampla na C\u00e2mara, mas respeito o entendimento diverso -, n\u00f3s agora protestamos por que a Casa n\u00e3o avan\u00e7ou. Ainda d\u00e1 tempo, Sr. Presidente. N\u00f3s pedimos para que os L\u00edderes partid\u00e1rios definam essa quest\u00e3o do v\u00ednculo dos profissionais. Pelo menos isto: que m\u00e9dicos e psic\u00f3logos sejam vinculados aos DETRANs. N\u00f3s corrigimos v\u00e1rios pontos do projeto, mas deixar para o Governo Federal e para o CONTRAN a regulamenta\u00e7\u00e3o disso tudo \u00e9 dar uma carta em branco, o que n\u00e3o podemos fazer neste momento. \r\nTivemos um papel nobre, que ficou incompleto. Em raz\u00e3o de algumas lacunas, ainda ficou incompleto. Ent\u00e3o, por respeito aos m\u00e9dicos deste Brasil, aos psic\u00f3logos deste Brasil, temos que garantir o v\u00ednculo desses profissionais n\u00e3o apenas ao \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito, mas ao \u00f3rg\u00e3o estadual. \u00c9 o DETRAN que tem essa compet\u00eancia.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios. H\u00e1 uma emenda de reda\u00e7\u00e3o de minha autoria que tentamos inserir, ainda que de \u00faltima hora, mas tem que ser assim. N\u00f3s precisamos garantir seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, seguran\u00e7a vi\u00e1ria e respeito aos m\u00e9dicos e psic\u00f3logos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-03T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PARCIAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos arts. 147 e 268.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, subo a esta tribuna para manifestar uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com os vetos do Presidente da Rep\u00fablica a dispositivos do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, PL que promoveu mudan\u00e7as no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Esses vetos est\u00e3o preocupando a Na\u00e7\u00e3o brasileira pela forma como aconteceram. Altera\u00e7\u00f5es promovidas nos arts. 147 e 268 foram vetadas pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nAli\u00e1s, Sr. Presidente, pe\u00e7o que minha fala seja repercutida pelo programa A Voz do Brasil, porque o assunto \u00e9 de interesse nacional.\r\nSr. Presidente, povo brasileiro que nos acompanha agora pela TV C\u00e2mara, com o veto a disposi\u00e7\u00f5es desses dois artigos, est\u00e1 se colocando a popula\u00e7\u00e3o brasileira em risco no tr\u00e2nsito.\r\nA altera\u00e7\u00e3o proposta no caput do art. 147, agora vetada, previa a exig\u00eancia de especializa\u00e7\u00e3o em medicina do tr\u00e1fego e em psicologia do tr\u00e2nsito, respectivamente, ao m\u00e9dico e ao psic\u00f3logo respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o dos exames.\r\nEm qualquer especialidade m\u00e9dica, Sr. Presidente, \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional tenha qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para tanto. A popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 em risco, e esses profissionais est\u00e3o sendo desrespeitados dia ap\u00f3s dia, est\u00e3o com a faca no pesco\u00e7o. Este Parlamento n\u00e3o pode permitir isso! \u00c9 momento de o Parlamento brasileiro derrubar o veto presidencial, em especial esses dois artigos.\r\nPara se ter uma ideia, Sr. Presidente, com esse veto, quando uma pessoa perder a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, ela n\u00e3o ser\u00e1 mais obrigada a passar pelo exame psicol\u00f3gico. Ora, senhoras e senhores, se n\u00f3s estamos lutando para que vidas sejam salvas no tr\u00e2nsito, precisamos garantir que haja um exame psicol\u00f3gico para a pessoa ter condi\u00e7\u00e3o de retomar a sua CNH. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que se espera de respeito \u00e0s pessoas, sem falar no respeito aos profissionais, aos psic\u00f3logos, que tanto vem sofrendo neste Pa\u00eds, desde que esse projeto chegou a esta Casa.\r\nEu apresentei a Emenda n\u00ba 10 de Plen\u00e1rio, uma luta para que os profissionais mantivessem o v\u00ednculo pelo DETRAN. Agora, n\u00f3s estamos nas m\u00e3os do CONTRAN. N\u00f3s lutamos muito por respeito ao povo brasileiro, respeito aos m\u00e9dicos e aos psic\u00f3logos. O projeto substitutivo foi aprovado com alguns avan\u00e7os, mas com outros pontos que ainda faltaram avan\u00e7ar. E n\u00f3s dissemos isso na \u00e9poca, Sr. Presidente. Algumas institui\u00e7\u00f5es do Estado de S\u00e3o Paulo t\u00eam lutado muito, como a ANDESP, a ANPETRA e a FENACTRAN.\r\nQuero deixar um abra\u00e7o ao Dr. Roberto Douglas, na pessoa de quem deixo um abra\u00e7o a todos os m\u00e9dicos e psic\u00f3logos de tr\u00e1fego do Brasil.\r\nA luta continua na C\u00e2mara Federal!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, REELEI\u00c7\u00c3O, DUARTE NOGUEIRA, PREFEITO, VEREADOR, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), SUELY VILELA, CANDIDATA, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.\r\nREFORMA POL\u00cdTICA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Votos de sucesso aos Prefeitos Municipais e Vereadores eleitos na regi\u00e3o do Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo. Raz\u00f5es do apoio do orador \u00e0 candidata Suely Vilela no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es \u00e0 Prefeitura Municipal de Ribeir\u00e3o Preto. Expectativa quanto \u00e0 gest\u00e3o do Prefeito reeleito, Duarte Nogueira. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu venho a esta tribuna do Parlamento brasileiro fazer, primeiro, um agradecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da minha regi\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto e das cidades vizinhas, onde ocorreu uma elei\u00e7\u00e3o muito bonita em que Prefeitos e Vereadores foram escolhidos. J\u00e1 desejo a todos boa sorte e bom mandato.\r\nEu quero mandar um abra\u00e7o a dois candidatos que disputaram o segundo turno em Ribeir\u00e3o Preto. Tive a minha op\u00e7\u00e3o, a minha escolha pela candidatura de Suely Vilela, que foi Reitora da USP. \u00c9 uma mulher que tem experi\u00eancia de gest\u00e3o, uma pessoa extremamente s\u00e9ria, digna e honrada que disputou as elei\u00e7\u00f5es contra o PSDB no segundo turno, contra o candidato Duarte Nogueira, que acabou vencendo as elei\u00e7\u00f5es \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.\r\nSuely deu um show ao demonstrar que para se candidatar n\u00e3o \u00e9 preciso ter experi\u00eancia com o microfone. Ela \u00e9 uma cientista, uma pessoa que vem da ci\u00eancia brasileira e que est\u00e1 entre as 250 mulheres do Brasil mais influentes no campo cient\u00edfico.\r\nRibeir\u00e3o teve a chance de coloc\u00e1-la no segundo turno. Ela n\u00e3o tem experi\u00eancia com debates, com microfones, mas tem experi\u00eancia de gest\u00e3o. Foi uma campanha muito bonita, uma campanha limpa. Parab\u00e9ns \u00e0 Suely Vilela!\r\nAo Duarte Nogueira, Prefeito reeleito, eu quero reafirmar da tribuna deste Parlamento que, independentemente de eventuais diferen\u00e7as pol\u00edticas, eu vou ajudar Ribeir\u00e3o, vou ajudar a nossa macrorregi\u00e3o. Como Prefeito reeleito, espero que ele mande as demandas para o nosso gabinete, at\u00e9 porque para o dinheiro chegar ao Munic\u00edpio o Prefeito tem que buscar, o Prefeito tem que pedir, tem que mostrar a necessidade dele. \u00c9 o Prefeito quem faz a gest\u00e3o do recurso, da verba federal que vamos mandar. Eu j\u00e1 consegui agora, com um pouco mais de 5 meses de mandato como Deputado Federal, mais de 12 milh\u00f5es de reais para a sa\u00fade de Ribeir\u00e3o Preto, para os hospitais filantr\u00f3picos, para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade e para as cidades da regi\u00e3o tamb\u00e9m.\r\nEnt\u00e3o, coloco o meu mandato \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto.\r\nQue o Prefeito reeleito fa\u00e7a uma boa gest\u00e3o. \u00c9 isso que n\u00f3s esperamos.\r\nAntes de concluir, Sr. Presidente, quero dizer que essa elei\u00e7\u00e3o nos ensinou algumas coisas. Ela nos ensinou que este Parlamento vai ter que, daqui a pouco, enfrentar o tema reforma pol\u00edtica. Este Parlamento vai ter que enfrentar esse tema. Quanto ao sistema de elei\u00e7\u00e3o proporcional, como vai ficar sem a coliga\u00e7\u00e3o? E, nos rinc\u00f5es do nosso Brasil, onde partidos n\u00e3o formarem chapa, n\u00f3s vamos excluir candidatos em potencial?\r\nEste Parlamento vai ter que se debru\u00e7ar sobre uma reforma pol\u00edtica, sobre aquilo que iniciou a constru\u00e7\u00e3o, mas vai ter que seguir. N\u00e3o d\u00e1 para tapar o sol com a peneira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nNobres colegas Deputados e Deputadas, encaminho favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, por\u00e9m com algumas preocupa\u00e7\u00f5es. Explico quais. Fiz emendas ao projeto, emendas que foram acatadas pelo Deputado Relator, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que j\u00e1 parabenizo pelo bom relat\u00f3rio feito, pelo acolhimento de emendas que n\u00f3s apresentamos. Apresentei quatro emendas, das quais tr\u00eas foram acolhidas pelo Relator. O acolhimento dessas emendas me d\u00e1 a seguran\u00e7a de votar favoravelmente ao projeto.\r\nPrimeiro, quero dizer que, quando ingressei neste Parlamento, fiz um compromisso com o povo brasileiro, o de atuar de forma independente. A atua\u00e7\u00e3o de forma independente me d\u00e1 a convic\u00e7\u00e3o de entender que, quando um projeto n\u00e3o \u00e9 do jeito que imagino que deveria ser - e \u00e9 o caso agora, pois o projeto poderia ser bem melhor -, mas \u00e9 o que n\u00f3s temos, podemos melhorar o projeto. Foi isso o que fizemos.\r\nElenco as emendas que apresentei. A primeira se destina a garantir moradia para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, de risco, em \u00e1reas de desabamento, em \u00e1reas de risco tamb\u00e9m. Essa importante emenda, de minha autoria, foi acolhida pelo Relator.\r\nOutra emenda prev\u00ea que um percentual de casas constru\u00eddas por meio desse programa habitacional seja voltado para pessoas com defici\u00eancia, para que as casas tenham adapta\u00e7\u00f5es na sua constru\u00e7\u00e3o. Isso tamb\u00e9m foi acolhido pelo Relator.\r\nOutra emenda de minha autoria que foi acolhida \u00e9 a que prev\u00ea a garantia de pelo menos 3% de casas para pessoas com defici\u00eancia. S\u00f3 quem tem um filho autista sabe o drama que \u00e9 ter uma pessoa com defici\u00eancia em casa, s\u00f3 quem tem um cadeirante em casa, s\u00f3 quem vive os desafios da defici\u00eancia f\u00edsica sabe o que \u00e9 esse drama. O meu pai, o Deputado Estadual de S\u00e3o Paulo Rafael Silva, \u00e9 totalmente cego. Meu pai \u00e9 um Deputado que muito me honra. Acompanho a vida do meu pai, de luta e de batalha tamb\u00e9m pelas pessoas com defici\u00eancia, e fiquei muito satisfeito quando o Relator acolheu essa emenda.\r\nTendo em vista o acolhimento dessas emendas e sabendo que o programa pode ser melhor, que \u00e9 um passo que n\u00f3s precisamos dar - e, certamente, j\u00e1 h\u00e1 acordo de L\u00edderes at\u00e9 para a sua vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o -, eu voto favoravelmente ao projeto, j\u00e1 que as emendas foram acolhidas e far\u00e3o parte tamb\u00e9m do texto integral do projeto.\r\nO Programa Minha Casa, Minha Vida foi muito importante. Por\u00e9m, n\u00f3s temos hoje um d\u00e9ficit habitacional para mais de 7 milh\u00f5es de brasileiros, que precisam de casa pr\u00f3pria e ainda n\u00e3o a conseguiram. Foi um programa important\u00edssimo o Minha Casa, Minha Vida, important\u00edssimo. Que agora n\u00f3s possamos ter, ent\u00e3o, um avan\u00e7o com este Projeto Casa Verde e Amarela, que n\u00e3o \u00e9 o sonho para o Brasil, mas \u00e9 o que temos para o momento.\r\nEnt\u00e3o, com esses aperfei\u00e7oamentos, o meu voto ser\u00e1 favor\u00e1vel.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia por imediata vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a amplia\u00e7\u00e3o da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pelo espa\u00e7o e parab\u00e9ns pelo trabalho.\r\nColegas Deputados e Deputadas, eu subo a esta tribuna para pedir ao Presidente Rodrigo Maia que paute r\u00e1pido uma medida provis\u00f3ria que \u00e9 do povo brasileiro: a MP 1.006.\r\nN\u00f3s temos, Sr. Presidente, a nossa economia combalida. O aposentado teve o seu 13\u00ba sal\u00e1rio antecipado e j\u00e1 o gastou porque est\u00e1 alimentando o filho, o sobrinho, aumentando os gastos. Na verdade, um 14\u00ba sal\u00e1rio seria uma recomposi\u00e7\u00e3o do 13\u00ba sal\u00e1rio diante da crise. Isso \u00e9 mais do que fundamental. \r\nA suspens\u00e3o do consignado neste momento de crise tamb\u00e9m se faz mais do que necess\u00e1ria. O banco tem caixa e vai cobrar isso no fim do contrato. N\u00e3o \u00e9 calote em ningu\u00e9m. Esses s\u00e3o temas fundamentais para o povo brasileiro.\r\nEst\u00e3o aqui nesta Casa do Povo tr\u00eas jovens lutadores. O Dr. Sandro L\u00facio Gon\u00e7alves est\u00e1 aqui, assim como o Felipe Brito e o Milton Dantunes. Eles est\u00e3o atuando muito pelas redes sociais, com mensagens para todo o povo brasileiro. E, desta tribuna da C\u00e2mara Federal, eu reafirmo o meu compromisso de que o meu gabinete, o de n\u00ba 904, no Anexo IV, est\u00e1 aberto para o aposentado e escancarado para o pensionista. Esse trio est\u00e1 fazendo hist\u00f3ria e merece o registro e o reconhecimento deste Parlamento.\r\nEu pe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia que fa\u00e7a constar a minha fala em defesa da MP 1.006 no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ ANTONIO NOLI, CANDIDATO ELEITO, PREFEITO, SANTA L\u00daCIA (SP), EDSON AVALLO, REPRESENTANTE, PRESEN\u00c7A, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O. \r\nTRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A ESTADUAL, ROND\u00d4NIA,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ATRIBUI\u00c7\u00c3O (CARREIRA P\u00daBLICA), COMPET\u00caNCIA, OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, TRANSFER\u00caNCIA CART\u00d3RIO, REP\u00daDIO. \r\nPL 4755/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL (2015), COMPET\u00caNCIA, OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, ATIVIDADE DE INTELIG\u00caNCIA, INSPE\u00c7\u00c3O JUDICIAL, LAVRATURA, AUTO DE CONSTATA\u00c7\u00c3O, AGILIZA\u00c7\u00c3O, PRESTA\u00c7\u00c3O JURISDICIONAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Prefeito eleito Luiz Antonio Noli, do Munic\u00edpio de Santa L\u00facia, Estado de S\u00e3o Paulo, e do representante do Cons\u00f3rcio de Munic\u00edpios da Alta Mogiana. Edson Avallos. Rep\u00fadio ao projeto de lei sobre a transfer\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es de Oficiais de Justi\u00e7a para os cart\u00f3rios extrajudiciais, encaminhado \u00e0 Assembleia Legislativa pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.755, de 2020, de autoria do orador, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts.154, 481, 482, 483 e 484 da Lei n\u00ba 13.105, de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), com vista \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es do Oficial de Justi\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, boa tarde. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o desta importante sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPe\u00e7o para registrar a presen\u00e7a na Casa de pessoas que s\u00e3o fundamentais na macrorregi\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto. Primeiro, o grande amigo Edson Avallos, que representa o Cons\u00f3rcio de Munic\u00edpios da Alta Mogiana. Um abra\u00e7o ao Edson, grande lideran\u00e7a no Estado de S\u00e3o Paulo. Da mesma forma, \u00e9 uma honra receber o Prefeito do Munic\u00edpio de Santa L\u00facia, Luiz Antonio Noli, a quem tamb\u00e9m deixo um abra\u00e7o.\r\nSr. Presidente, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o dos oficiais de justi\u00e7a do Pa\u00eds. Eu sou oficial de justi\u00e7a de carreira do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo. Tenho visto ataques \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal vindos de v\u00e1rios locais do Brasil.\r\nEu quero registrar desta tribuna rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia por um projeto encaminhado \u00e0 Assembleia Legislativa daquele Estado que transfere as atribui\u00e7\u00f5es dos oficiais de justi\u00e7a para cart\u00f3rios extrajudiciais. Deixo bem claro que nada tenha contra os magistrados do Estado de Rond\u00f4nia, pessoas que imaginamos serem s\u00e9rias. Mas, contra esse ato, deixo o nosso rep\u00fadio. \r\nPrimeiro, n\u00f3s vivemos em um pa\u00eds em que a entrada no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 feita por concurso p\u00fablico. Transferir compet\u00eancia para um cart\u00f3rio extrajudicial \u00e9 uma atitude inconstitucional. N\u00f3s temos que passar a defender o servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade neste Parlamento, sem medo e sem receio.\r\nDigo mais, Sr. Presidente. Eu apresentei um projeto de lei nesta Casa - chamo a aten\u00e7\u00e3o dos meus colegas oficiais de justi\u00e7a do Brasil todo - que traz import\u00e2ncia para a fun\u00e7\u00e3o do oficial de justi\u00e7a como agente de intelig\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio. E alguns colegas oficiais n\u00e3o entenderam. Disseram que isso poderia aumentar as atribui\u00e7\u00f5es deles. N\u00e3o! Isso qualifica o oficial como um agente do Judici\u00e1rio e, mais, qualifica-nos a pleitear - e j\u00e1 fica o nosso pleito - a transforma\u00e7\u00e3o em carreira de Estado. \u00c9 a longa m\u00e3o do Judici\u00e1rio, \u00e9 carreira de Estado o oficial de justi\u00e7a.\r\nN\u00f3s temos que repudiar, primeiramente, o ac\u00famulo de fun\u00e7\u00f5es dos oficiais de justi\u00e7a - fun\u00e7\u00f5es cartor\u00e1rias. \u00c9 um absurdo o que est\u00e1 acontecendo inclusive no Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00f3s temos que falar sobre isso desta tribuna para o Brasil saber da transfer\u00eancia de atribui\u00e7\u00e3o de cart\u00f3rio. N\u00f3s respeitamos as fun\u00e7\u00f5es de cart\u00f3rio, que s\u00e3o important\u00edssimas, mas elas est\u00e3o sendo jogadas nas costas do oficial de justi\u00e7a, o que n\u00e3o podemos aceitar. N\u00f3s temos que qualificar a fun\u00e7\u00e3o de oficial de justi\u00e7a, que com muito orgulho exer\u00e7o no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nSr. Presidente, aqui fica o meu rep\u00fadio a essa atitude e o refor\u00e7o da nossa categoria, a dos oficiais de justi\u00e7a, como carreira de Estado. Essa \u00e9 a nossa luta.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T12:06",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, RICARDO SILVA, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0 luta do Deputado Felipe Carreras em defesa do setor de produ\u00e7\u00e3o de eventos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero falar da minha alegria de compartilhar com o Deputado Felipe Carreras neste tema.\r\nEu me reuni, na \u00faltima semana, com o Deputado Felipe Carreras e com o pessoal que representa o setor de eventos no Brasil todo e disse a eles que, no Estado de S\u00e3o Paulo, podem contar com o meu apoio, com a minha luta em favor do setor, Sr. Presidente. O setor de eventos e shows fechou primeiro e at\u00e9 agora n\u00e3o reabriu. Ent\u00e3o, este Parlamento tem que dar uma resposta positiva a esse setor.\r\nConte comigo, Deputado Felipe Carreras, e com o nosso esfor\u00e7o tamb\u00e9m no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T16:34",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANC\u00c1RIO, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, BANC\u00c1RIO, OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, GARI, MOTORISTA DE \u00d4NIBUS, PRIORIDADE, INCLUS\u00c3O, REQUERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos banc\u00e1rios brasileiros. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de indica\u00e7\u00f5es para a inclus\u00e3o de banc\u00e1rios, Oficiais de Justi\u00e7a, garis e motoristas de \u00f4nibus no grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu fa\u00e7o uso deste minuto para deixar um abra\u00e7o a todos os banc\u00e1rios do Brasil. O meu pai, Rafael Silva, Deputado Estadual pelo Estado de S\u00e3o Paulo, o primeiro Deputado cego do Brasil - hoje n\u00f3s temos tamb\u00e9m o Deputado Federal Felipe Rigoni, que muito nos orgulha -, \u00e9 banc\u00e1rio e participa da luta pelos banc\u00e1rios no Estado de S\u00e3o Paulo. Eu apresentei uma indica\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, para incluir no Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o a carreira dos banc\u00e1rios tamb\u00e9m como priorit\u00e1ria para a imuniza\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus. Eles est\u00e3o na linha de frente, atendendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, e merecem esse tratamento, por uma quest\u00e3o de justi\u00e7a. \r\nA mesma indica\u00e7\u00e3o para prioriza\u00e7\u00e3o na imuniza\u00e7\u00e3o n\u00f3s estamos pedindo para os oficiais de Justi\u00e7a, que s\u00e3o a minha categoria - sou oficial de Justi\u00e7a -, para os garis, que est\u00e3o nas ruas, limpando as pra\u00e7as, as vias p\u00fablicas, e merecem vacina\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria, e tamb\u00e9m para os motoristas de \u00f4nibus, que est\u00e3o andando e circulando em ve\u00edculos lotados. Muitos deles j\u00e1 morreram no Brasil todo, por isso tamb\u00e9m merecem estar na categoria priorit\u00e1ria para imuniza\u00e7\u00e3o contra a COVID-19. \r\nEssas s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es que fiz oficialmente ao Ministro da Sa\u00fade. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 52/2020, VETO PARCIAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, EXAME DE APTID\u00c3O F\u00cdSICA E MENTAL, CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), SEGURAN\u00c7A NO TR\u00c2NSITO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RICARDO SILVA, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), L\u00cdDER DO GOVERNO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), para mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade das habilita\u00e7\u00f5es. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Arthur Lira e aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do projeto sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, na C\u00e2mara Federal, n\u00f3s estamos come\u00e7ando o ano praticamente hoje, j\u00e1 com a vota\u00e7\u00e3o de projetos.\r\nEu quero pedir a aten\u00e7\u00e3o desta Casa, Sr. Presidente, e pedir que a minha fala tamb\u00e9m seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nO Congresso Nacional vai enfrentar um tema que s\u00e3o os vetos do Presidente da Rep\u00fablica ao Projeto de Lei n\u00b0 3.267, de 2019, que faz altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.\r\nEu falo aqui em nome dos m\u00e9dicos de tr\u00e1fego e dos psic\u00f3logos de tr\u00e2nsito de todo o nosso Brasil, em especial, do nosso Estado de S\u00e3o Paulo, da ANDESP, ANPETRA e FENACTRAN, institui\u00e7\u00f5es que representam esses profissionais no meu Estado.\r\nCom o Veto n\u00ba 52, de 2020, principalmente ao art. 147, o Presidente est\u00e1 tentando limar algo fundamental para que n\u00f3s tenhamos seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito, que \u00e9 a necessidade de os exames serem feitos por especialistas na \u00e1rea. \u00c9 o m\u00e9dico de tr\u00e1fego, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, que tem condi\u00e7\u00e3o de analisar se a pessoa pode ou n\u00e3o dirigir. E o psic\u00f3logo de tr\u00e2nsito tamb\u00e9m est\u00e1 apto a fazer isso. Ent\u00e3o, eu venho alertar este Plen\u00e1rio de que n\u00f3s vamos ter que enfrentar esse tema e derrubar esse veto, em respeito a esses profissionais, em respeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira e em respeito \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e1fego no Brasil.\r\nPara concluir, eu tamb\u00e9m chamo a aten\u00e7\u00e3o para uma vota\u00e7\u00e3o que ocorrer\u00e1 hoje. Sou coautor, junto com o Deputado Federal Felipe Carreras, do projeto que cria o Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE, que objetiva minimizar os efeitos da pandemia no setor de eventos. O requerimento de urg\u00eancia ser\u00e1 votado hoje, e eu pe\u00e7o ao L\u00edder do Governo que possamos encaminhar essa mat\u00e9ria da melhor forma poss\u00edvel, na reuni\u00e3o que teremos em instantes com o nosso Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Arthur Lira, porque o setor de eventos foi o primeiro a parar e o \u00fanico que ainda n\u00e3o voltou de jeito nenhum. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso que o Governo olhe para este setor, dando-lhe benef\u00edcios tribut\u00e1rios, uma vez que emprega milh\u00f5es de brasileiros - s\u00e3o mais de 2 milh\u00f5es de empregos diretos e indiretos, mais de 48 bilh\u00f5es em arrecada\u00e7\u00e3o de impostos e um faturamento que ultrapassa 200 bilh\u00f5es de reais em todo o nosso Brasil - e para que se mantenha vivo, gerando empregos para o nosso povo brasileiro. Eu j\u00e1 fa\u00e7o esse pedido desta tribuna da C\u00e2mara, tendo em vista a reuni\u00e3o que vai acontecer em instantes com o nosso Presidente Arthur Lira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, DEFESA, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DISCUSS\u00c3O, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Defesa, pela ex-Presidenta Dilma Rousseff, da concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil na campanha presidencial de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas quero registrar que estou vendo a discuss\u00e3o em plen\u00e1rio e que estou lendo uma not\u00edcia de 13 de setembro de 2014, quando a ex-Presidente Dilma defendeu a autonomia do Banco Central na campanha presidencial de 2010.\r\nEu apenas chamo a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio para que as posi\u00e7\u00f5es fiquem bem claras. Em entrevista \u00e0 CBN, quando ainda era candidata, em 2010, Dilma disse que achava importante a autonomia operacional do Banco Central.\r\nQuando eleita Presidente, ela termina nomeando Presidente do Banco Central Alexandre Tombini, que declarou que recebeu a determina\u00e7\u00e3o de atuar com total autonomia no controle da infla\u00e7\u00e3o e no estabelecimento da pol\u00edtica monet\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, se isso veio da pr\u00f3pria ex-Presidente Dilma, eu n\u00e3o vejo muitos motivos para que essa discuss\u00e3o se arraste por tanto tempo no plen\u00e1rio. Claro que a democracia imp\u00f5e esse respeito, e n\u00f3s continuamos no debate, mas apenas quero trazer a informa\u00e7\u00e3o, que acho importante para o Plen\u00e1rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nD\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, PAGAMENTO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Arthur Lira pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Pedido ao Governo Federal de antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento do 13\u00ba sal\u00e1rio dos aposentados e pensionistas mantidos pelo Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos nesta primeira semana. \u00c9 muito importante que a C\u00e2mara tenha curso, que a C\u00e2mara vote, que a C\u00e2mara delibere sobre os projetos nesta Casa.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu aproveito que o plen\u00e1rio est\u00e1 bastante cheio - h\u00e1 L\u00edderes acompanhando do plen\u00e1rio; outros, de forma remota - para pedir a aten\u00e7\u00e3o do Governo quanto \u00e0 antecipa\u00e7\u00e3o do 13\u00ba sal\u00e1rio do aposentado. O an\u00fancio feito pelo Governo foi no sentido de que ele seria pago em fevereiro, o que n\u00e3o aconteceu. Para mar\u00e7o, os aposentados e pensionistas est\u00e3o aguardando de forma ansiosa.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um pedido aqui, at\u00e9 para que conste em A Voz do Brasil, Sr. Presidente, para que o Governo possa, de uma vez por todas, antecipar o pagamento do 13\u00ba sal\u00e1rio, como j\u00e1 havia anunciado, vez que os recursos est\u00e3o previstos no Or\u00e7amento. E o Dr. Sandro Gon\u00e7alves, o Felipe Brito e o Milton Dantunes estiveram aqui, assim como h\u00e1 pedidos pelas redes sociais. Essa \u00e9 uma demanda do povo brasileiro.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, FRAUDE, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nPL 374/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, SIMULA\u00c7\u00c3O DE APLICA\u00c7\u00c3O DE VACINA, RECLUS\u00c3O, MULTA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, PREJU\u00cdZO, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Necessidade de investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o de vacinas vazias contra a Covid-19. Apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 374, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 267-A ao Decreto-Lei n.\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para criminaliza\u00e7\u00e3o da conduta de simula\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de vacina. Solicita\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios de apresenta\u00e7\u00e3o de conjunto de projetos de lei destinados \u00e0 criminaliza\u00e7\u00e3o de condutas relacionadas \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Presidente. Obrigado pela defer\u00eancia. Eu estava inscrito, passou a minha vez, agora retomo o tempo de 3 minutos.\r\nDeputados e Deputadas, eu venho a esta tribuna trazer uma preocupa\u00e7\u00e3o quanto aquilo que estou acompanhando, Deputado Evair Vieira de Melo, Deputado Ricardo Barros, informa\u00e7\u00f5es e v\u00eddeos que circulam pela Internet. Fui pesquisar alguns verdadeiros, de pessoas que est\u00e3o aplicando a vacina, mas n\u00e3o est\u00e3o injetando o l\u00edquido da vacina para a imuniza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s precisamos investigar o que est\u00e1 levando algumas pessoas a fazerem isso, se \u00e9 para guardarem, se \u00e9 para levarem para algum familiar ou se \u00e9 para venderem em algum mercado ilegal. O fato \u00e9 que esta C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o pode observar um fato t\u00e3o grave e n\u00e3o avan\u00e7ar em uma puni\u00e7\u00e3o penal espec\u00edfica.\r\nDeputado Evair, ontem, protocolei um projeto, fruto de um estudo amplo da nossa Assessoria Jur\u00eddica, que torna crime essa conduta de colocar a agulha na pessoa e n\u00e3o inserir o l\u00edquido. Isso \u00e9 um crime contra a sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 um crime grave. Estamos propondo uma pena de 8 anos a 12 anos de reclus\u00e3o, com alguns requisitos de aumento de pena. Por exemplo: se o crime for praticado contra a pessoa idosa, se for praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico, ou se o seu resultado levar \u00e0 morte, a pena ser\u00e1 dobrada, podendo chegar a 24 anos de pris\u00e3o. Imaginem que uma pessoa idosa v\u00e1 tomar a vacina e \u00e9 enganada. Ela n\u00e3o toma a vacina, vai para casa, ap\u00f3s um per\u00edodo acredita que est\u00e1 imunizada, contrai a COVID e morre. Imaginem que fato grave! Tem que haver uma puni\u00e7\u00e3o severa.\r\nEu estarei hoje no Col\u00e9gio de L\u00edderes e pedirei aos L\u00edderes partid\u00e1rios que n\u00f3s fa\u00e7amos um pacote de projetos que criminalizem algumas condutas relacionadas \u00e0 COVID-19. Essa \u00e9 uma que n\u00f3s precisamos enfrentar com bastante crit\u00e9rio.\r\nEnt\u00e3o, chamo a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio, chamo a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes partid\u00e1rios, para que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar nesse tema e punir quem est\u00e1 fazendo algo t\u00e3o grave no momento em que as pessoas mais est\u00e3o ansiosas, que \u00e9 o momento da vacina\u00e7\u00e3o.\r\nUm abra\u00e7o a todos. Conto com o apoio dos nobres colegas Deputados e Deputadas desta Casa.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 374/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, SIMULA\u00c7\u00c3O DE APLICA\u00c7\u00c3O DE VACINA, RECLUS\u00c3O, MULTA, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), INCLUS\u00c3O, MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, BIA KICIS, DEPUTADA FEDERAL, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Deputada Bia Kicis de incorpora\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 374, de 2021, de autoria do orador, ao texto de emenda oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o. Consulta \u00e0 Relatora Margarete Coelho sobre a possibilidade de inclus\u00e3o da propositura em seu parecer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu agrade\u00e7o a concess\u00e3o do tempo. \r\nJ\u00e1 est\u00e1 aqui a Relatora, a Deputada Margarete, que conversa com a Deputada Bia Kicis, tamb\u00e9m autora dessa emenda. Eu fiz um pleito \u00e0 Deputada Bia, que gentilmente o atendeu, e ela vai tratar agora com a Relatora Margarete. \r\nEu apresentei um projeto de lei, o Projeto de Lei n\u00ba 374, de 2021, que torna crime essa conduta absurda que n\u00f3s estamos vendo em v\u00e1rios v\u00eddeos. E hoje um jornal da Rede Globo, o Jornal Hoje, mostrou uma reportagem sobre uma enfermeira que justamente fazia isto: colocava a vacina na pessoa e n\u00e3o injetava o l\u00edquido. A pessoa acha que est\u00e1 imunizada, mas n\u00e3o est\u00e1. S\u00e3o criminosos, s\u00e3o bandidos da pior esp\u00e9cie aqueles que est\u00e3o fazendo isso! \r\nH\u00e1 esse nosso projeto, Relatora Margarete, que n\u00f3s estamos pedindo \u00e0 Deputada Bia que inclua como uma emenda, e contamos, \u00e9 claro, com V.Exa., com o seu cora\u00e7\u00e3o grande, para que possamos ampliar a mat\u00e9ria, porque o nosso projeto traz outras possibilidades de pena, uma pena mais dura, de 8 a 12 anos de reclus\u00e3o e at\u00e9 24 anos de cadeia, quando o resultado for morte. \r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o que o nosso projeto seja absorvido pela emenda da Deputada Bia Kicis e que a Relatora Margarete, n\u00f3s vamos agora dialogar, possa analis\u00e1-lo tamb\u00e9m e, se for o caso, j\u00e1 inclu\u00ed-lo em seu relat\u00f3rio, para que n\u00f3s avancemos com essa puni\u00e7\u00e3o severa no Brasil. \r\nParab\u00e9ns, Deputada Margarete, pelo brilhante trabalho!\r\nParab\u00e9ns, Deputada Bia Kicis e todos que est\u00e3o debru\u00e7ados nesse tema de grande interesse p\u00fablico!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.\r\nPRIS\u00c3O, AGENTE, SIMULA\u00c7\u00c3O, VACINA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Operacionaliza\u00e7\u00e3o da Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei, de autoria do orador, a respeito da pris\u00e3o do agente respons\u00e1vel pela simula\u00e7\u00e3o de vacina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB encaminha \"sim\" a essa emenda, j\u00e1 cumprimentando o nosso L\u00edder, o Deputado Danilo Cabral, que, ali\u00e1s, foi muito feliz nessa elabora\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o que n\u00f3s mais temos visto no Brasil infelizmente \u00e9 o fura-fila, em not\u00edcias que se espalham por este Pa\u00eds. A C\u00e2mara Federal normatizar o tema \u00e9 mais do que natural, para dar transpar\u00eancia e criar uma lista \u00fanica. N\u00f3s sabemos que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade est\u00e1 se desdobrando nesse assunto, mas, quando o tema \u00e9 transpar\u00eancia, ainda mais sobre vacina\u00e7\u00e3o, mais do que fundamental \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o dessa emenda, desse destaque de Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14. Ao nosso L\u00edder Danilo Cabral nossos cumprimentos mais uma vez.\r\nN\u00f3s temos que nos aprofundar mais nesses temas, Presidente. H\u00e1 projeto de minha autoria que prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o de cadeia para simula\u00e7\u00e3o de vacina, esse ato cruel em que a pessoa insere a seringa com a vacina, mas n\u00e3o injeta o l\u00edquido. Ent\u00e3o, avan\u00e7ar nesses temas \u00e9 mais do que fundamental. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-25T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOTO CONTR\u00c1RIO, IMPUNIDADE, ADMISSIBILIDADE, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, IMUNIDADE MATERIAL, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O EM FLAGRANTE, CRIME INAFIAN\u00c7\u00c1VEL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AFASTAMENTO CAUTELAR, MEDIDA CAUTELAR, DEPUTADO FEDERAL, SENADOR, PODER JUDICI\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A COMUM.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto contr\u00e1rio \u00e0 admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, com vista ao resguardo de prerrogativas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas, eu estou agora no avi\u00e3o e fiz quest\u00e3o de usar o meu tempo agora nos Breves Comunicados para mandar um recado \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira sobre a PEC 3/21.\r\nEssa PEC tem duas fases. Uma delas \u00e9 o importante debate no Congresso Nacional sobre os limites da imunidade parlamentar. Mas a PEC traz, em dois par\u00e1grafos do art. 53, temas que me preocupam muito, como, por exemplo, a quest\u00e3o de n\u00e3o haver mais medidas cautelares contra Parlamentares, jogando-se isso somente para o Supremo Tribunal Federal. \r\nEssa PEC, chamada de \"PEC da Impunidade\" pela sociedade brasileira, pelas pessoas que t\u00eam entrado em contato comigo, me preocupa muito. Votei contra sua admissibilidade, porque o texto original traz muitos problemas, Presidente. Estou agora no avi\u00e3o, preocupado, mas falando como se na tribuna da C\u00e2mara Federal estivesse, para mostrar que o povo brasileiro est\u00e1 preocupado com isso.\r\nQue n\u00f3s possamos debater esse assunto e, se for o caso, mudar o texto dessa PEC, porque, com ela dessa forma, o recado para a sociedade brasileira n\u00e3o est\u00e1 nada legal. Como Parlamentar, quero contribuir e fazer com que o texto evolua nesta Casa de Leis, no Congresso Nacional. Mas, dessa maneira, sendo chamada de \"PEC da Impunidade\" pelo fato de retirar a atribui\u00e7\u00e3o para que se concedam medidas cautelares contra os Congressistas, de fato, ela est\u00e1 sendo reprovada pela sociedade nas ruas, e n\u00f3s temos que estar atentos ao anseio popular.\r\nPor isso, o meu voto ontem foi contr\u00e1rio. Fa\u00e7o um apelo para que hoje os debates continuem, estabelecendo limites para a imunidade parlamentar, mas jamais mandando um recado \u00e0 sociedade brasileira de eventual tentativa de impunidade de quem quer que seja.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Expectativa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, acerca do aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados, Deputadas, obrigado pela paci\u00eancia. N\u00f3s estamos mexendo com tecnologia, enfim...\r\nEu quero fazer um pedido aos Deputados e Deputadas para que prestem aten\u00e7\u00e3o ao momento hist\u00f3rico que n\u00f3s estamos vivendo, principalmente em rela\u00e7\u00e3o aos aposentados e pensionistas. Eu falo em momento hist\u00f3rico n\u00e3o pelo lado positivo, mas, infelizmente, pela tristeza que est\u00e3o enfrentando os aposentados e pensionistas no Brasil.\r\nN\u00f3s vamos votar hoje a MP 1.006/20, que amplia a margem do consignado. Essa MP era para ter sido votada, Sr. Presidente, no ano passado. Por qu\u00ea? Porque ela previa um prazo at\u00e9 o dia 31 de dezembro para que os efeitos da margem fossem levados em considera\u00e7\u00e3o. Com isso, muitos aposentados viraram o ano negativados. Ent\u00e3o, \u00e9 algo que o Congresso Nacional tem sua responsabilidade e tem que consertar.\r\n E falo mais, Sr. Presidente. Falo de um recado que o Senado Federal nos mandou e que a C\u00e2mara Federal ainda caminha a passos lentos. O Senado aprovou a suspens\u00e3o da cobran\u00e7a do consignado durante a pandemia para os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, para os aposentados e pensionistas. Esse projeto veio para a C\u00e2mara e ficou engavetado. O Senado, que representa os Estados brasileiros, aprovou essa medida, mas a C\u00e2mara ainda n\u00e3o. \r\nHoje n\u00f3s temos uma oportunidade hist\u00f3rica com uma emenda de minha autoria, que, infelizmente, foi negada pelo Relator. Fizemos um destaque, o Destaque n\u00ba 1, do PSB, nosso partido, que trata da suspens\u00e3o do consignado nessa medida provis\u00f3ria, porque s\u00e3o temas correlatos. A MP trata de cr\u00e9dito consignado, aumentando a margem. S\u00e3o temas correlatos. E n\u00f3s temos agora que enfrentar esse car\u00e1ter hist\u00f3rico de apoio aos aposentados e pensionistas.\r\n Por isso, Sr. Presidente, neste momento, daqui a pouco, estamos na expectativa, aguardando o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o. Esperamos que aconte\u00e7a a vota\u00e7\u00e3o da MP 1.006 e das emendas, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suspens\u00e3o do consignado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RENATA ABREU, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado.\r\nObrigado, L\u00edder Danilo Cabral, pela defer\u00eancia.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s encaminhamos \"sim\" ao PL 5638.\r\nSr. Presidente, quero registrar o momento hist\u00f3rico que n\u00f3s estamos vivendo para o setor de eventos. Como todos j\u00e1 afirmaram, esse foi o primeiro setor a parar, e \u00e9 o \u00fanico que ainda n\u00e3o retomou. \r\nNeste momento, quero render homenagens ao meu grande amigo, um dos maiores Deputados deste Pa\u00eds, o Deputado Felipe Carreras, autor do projeto. Pelo seu grande cora\u00e7\u00e3o, colocou-me juntamente com ele nos debates. Tive a chance de assinar como coautor esse projeto, juntamente com outros colegas tamb\u00e9m.\r\nEu quero parabenizar a minha amiga, a Deputada Renata Abreu, Relatora, e dizer para o Doreni, nosso grande companheiro da ABRAPE, e para as demais institui\u00e7\u00f5es que representam o setor de eventos, que tamb\u00e9m est\u00e3o acompanhando agora um momento...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante o per\u00edodo da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu reputo que este \u00e9 um momento hist\u00f3rico para que esta C\u00e2mara reafirme a sua posi\u00e7\u00e3o em defesa dos aposentados e dos pensionistas.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, pessoas est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o da C\u00e2mara nos v\u00e1rios cantos deste nosso Brasil. Eu quero registrar aqui o acompanhamento feito em tempo real pelo Dr. Sandro, pelo Milton Dantunes, pelo Felipe Brito. O pessoal est\u00e1 ao vivo transmitido esta sess\u00e3o para todos os aposentados do Brasil. S\u00e3o 35 milh\u00f5es de aposentados e aposentadas e pensionistas que acompanham o Legislativo agora.\r\nEu quero dizer para todos que chegou o momento de colocarmos o aposentado e o pensionista no centro do Brasil, porque aprovar coisas para quem \u00e9 poderoso acontece muito f\u00e1cil - e n\u00e3o \u00e9 cr\u00edtica a esta Casa, n\u00e3o. Infelizmente, \u00e9 assim que toca o Brasil, mas isso tem que mudar. Os aposentados e pensionistas merecem respeito.\r\nSr. Presidente, a MP 1.006/20 j\u00e1 est\u00e1 sendo votada com atraso, porque seus efeitos venceram em 31 de dezembro de 2020. Era para ter sido votada j\u00e1 no ano passado. Agora, neste ano, o atual Presidente Arthur Lira manifestou compromisso com os aposentados e colocou a MP em pauta, uma atitude correta.\r\nMas n\u00f3s, Presidente, precisamos avan\u00e7ar ainda mais.\r\nSrs. Deputados e Sras. Deputadas, h\u00e1 uma emenda de minha autoria - e outros colegas tamb\u00e9m fizeram emendas semelhantes - que suspende o pagamento das presta\u00e7\u00f5es das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito consignado, neste momento de crise. \u00c9 uma emenda que n\u00e3o traz custos para o Governo, n\u00e3o traz preju\u00edzos para ningu\u00e9m e joga para os bancos, para os poderosos, um pouquinho do custo social da pandemia. Os bancos n\u00e3o pararam. Os bancos lucram bilh\u00f5es e bilh\u00f5es por ano, inclusive na pandemia. Poxa vida, eles ficar\u00e3o um pouquinho apenas sem receber, o que n\u00e3o ser\u00e1 calote, porque v\u00e3o receber ao final do contrato. Isso \u00e9 mais do que necess\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, eu mando um abra\u00e7o ao Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto. Eu imagino o esfor\u00e7o de S.Exa., mas pe\u00e7o ainda que reconsidere esse ponto, porque \u00e9 um tema correlato e diz respeito ao consignado. \r\nE vamos seguir nessa luta, Sr. Presidente, pelos aposentados e pelos pensionistas no Brasil que precisam ter voz. E conosco v\u00e3o ter voz essas pessoas que tanto constru\u00edram e tanto contribu\u00edram para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DE MULHER, SAUDA\u00c7\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL. \r\nENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas Federais e \u00e0s mulheres brasileiras, na pessoa da Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, em primeiro lugar quero parabenizar a Presidente pelo transcurso do Dia da Mulher e, na pessoa dela, parabenizar todas as Deputadas e as mulheres brasileiras.\r\nSra. Presidente, eu mantive este destaque porque eu at\u00e9 havia conversado com o Relator, o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, antes de ele apresentar oficialmente o texto, para que ele contemplasse a quest\u00e3o da suspens\u00e3o dos consignados em seu relat\u00f3rio. Como ele me disse que acataria parcialmente a proposta, eu at\u00e9 iria falar com o L\u00edder para retirar este destaque. Mas, infelizmente, n\u00e3o foi o que aconteceu. Respeito o Relator da mat\u00e9ria, mas n\u00e3o houve o acolhimento parcial da nossa emenda.\r\nDe igual modo, apesar de eu reconhecer os esfor\u00e7os que o Relator fez - ele teve que se articular com o Governo e com as federa\u00e7\u00f5es dos bancos -, o texto apresentado por ele, na minha \u00f3tica, ap\u00f3s eu analisar o novo relat\u00f3rio, ainda \u00e9 um texto que me causa receio de que os aposentados possam n\u00e3o conseguir a tal almejada suspens\u00e3o dos consignados. \r\nEstamos numa pandemia, numa crise financeira, numa crise sanit\u00e1ria, numa crise de sa\u00fade. Suspender a cobran\u00e7a dos consignados \u00e9 o m\u00ednimo que os bancos podem fazer neste momento. Apesar de o Relator trazer avan\u00e7os - esse lado facultativo vai dar a muitos aposentados oportunidade de acesso, eu tenho convic\u00e7\u00e3o disso -, n\u00e3o h\u00e1 uma garantia, uma seguran\u00e7a jur\u00eddica para os aposentados. \r\nPor isso, a nossa emenda prev\u00ea a suspens\u00e3o para todos os contratos vigentes no Brasil - todos! E a pessoa n\u00e3o vai ter que se dirigir ao banco para pedir a suspens\u00e3o; isso j\u00e1 vai ser autom\u00e1tico. Eu pe\u00e7o aos pares, aos Deputados e \u00e0s Deputadas, que aprovem este texto, porque os bancos j\u00e1 demonstraram que conseguem ficar com essa suspens\u00e3o do consignado enquanto perdurarem os efeitos da pandemia. \u00c9 um texto que ajuda aquele que mais sofre, ajuda o aposentado. \r\nEu reconhe\u00e7o aqui os avan\u00e7os trazidos pelo Relator, mas, na minha \u00f3tica, n\u00e3o foram suficientes para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos retirar este destaque. Ent\u00e3o, o PSB mant\u00e9m seu destaque. O PSB segue firme na luta pelo aposentado e pelo pensionista no Brasil. Pedimos o apoio de todos.\r\nQuero deixar um abra\u00e7o ao Dr. Sandro Lucio Gon\u00e7alves, que neste momento est\u00e1 transmitindo esta sess\u00e3o em tempo real, junto com Felipe Brito e Milton Dantunes. Eles est\u00e3o repercutindo o assunto, defendendo o aposentado. Seguimos nessa mesma linha, nessa mesma toada, junto com todos os canais que, neste momento, est\u00e3o acompanhando esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNosso voto \"sim\" para a MP...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), DESCUMPRIMENTO, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O. \r\nINDICA\u00c7\u00c3O (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, OFICIAL DE JUSTI\u00c7A, INCLUS\u00c3O. \r\nOFICIAL DE JUSTI\u00c7A, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o de CPI para investiga\u00e7\u00e3o de casos de fura-fila na vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de requerimento de indica\u00e7\u00e3o para inclus\u00e3o de Oficiais de Justi\u00e7a em grupo priorit\u00e1rio no \u00e2mbito do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Defesa da participa\u00e7\u00e3o da categoria em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, para debate da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas aos servidores p\u00fablicos e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna para pedir o apoio de todos os nobres colegas para a abertura de uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, de minha autoria, j\u00e1 protocolada, que trata da quest\u00e3o do fura-fila da vacina.\r\nN\u00f3s estamos com uma m\u00e9dia m\u00f3vel de \u00f3bitos por dia de mais de 2.600 pessoas. Pelos quatro cantos deste Pa\u00eds, pessoas est\u00e3o morrendo, esperando por vaga em leitos de UTI. Sr. Presidente, j\u00e1 passou da hora de este Parlamento abrir uma CPI para investigar inclusive pol\u00edticos. Foi publicado pela m\u00eddia, pela revista Piau\u00ed, depois reverberado por v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o, que um ex-Senador da Rep\u00fablica teria, com seus companheiros de compadrio, furado a fila da vacina\u00e7\u00e3o. \r\nE a\u00ed, Sr. Presidente, se uma pessoa quiser comprar a vacina, uma pessoa comum do povo - voc\u00ea que est\u00e1 me assistindo pela TV C\u00e2mara -, n\u00e3o pode! Como eles conseguiram importar as vacinas da Pfizer? Como conseguiram? Quem os ajudou? Como foi no aeroporto? Precisamos fazer o link entre os v\u00e1rios casos no Brasil.\r\nA CPI que proponho n\u00e3o \u00e9 da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 da Situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 da moralidade, \u00e9 da vergonha. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas que assinem o requerimento desta CPI, tanto os que fazem parte da base de apoio do Governo quanto os que fazem parte da Oposi\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s temos que fazer essa investiga\u00e7\u00e3o e isso \u00e9 fun\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m deste Parlamento, Sr. Presidente.\r\nQuero ainda dizer que tenho feito um pedido constante. H\u00e1 uma indica\u00e7\u00e3o de minha autoria para incluir os oficiais de justi\u00e7a no Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. Estou aguardando ainda uma posi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Espero que aconte\u00e7a r\u00e1pido. Disseram-me que seria na \u00faltima quinta-feira.\r\nInformo tamb\u00e9m a todos que o Governo do Estado do Rio de Janeiro incluiu os oficiais de justi\u00e7a, assim como os membros das For\u00e7as Armadas, no plano de vacina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 que os oficiais de justi\u00e7a est\u00e3o nas ruas intimando as pessoas, eles precisam dessa imuniza\u00e7\u00e3o para proteger suas vidas. Ent\u00e3o, eu pe\u00e7o ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, que inclua tamb\u00e9m os oficiais no plano de imuniza\u00e7\u00e3o do Estado. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo. \r\nMais do que isso, n\u00f3s queremos ouvir os oficiais de justi\u00e7a. Falei h\u00e1 pouco com o M\u00e1rio Medeiros Neto, Presidente da AOJESP - Associa\u00e7\u00e3o dos Oficiais de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, e com o Edvaldo Lima, Presidente da AFOJUS/FOJEBRA - Associa\u00e7\u00e3o Federa\u00e7\u00e3o dos Oficiais de Justi\u00e7a Estaduais do Brasil, presidentes de institui\u00e7\u00f5es que representam os oficiais em todo o Brasil. E n\u00f3s queremos ouvi-los, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, sobre a PEC que trata da reforma administrativa. Nosso requerimento est\u00e1 feito e \u00e9 por temas justos e corretos que os defendemos na C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO JORNALISTA, EDUARDO FERRARI, JORNALISTA, HOMENAGEM.\r\nVETO 13/2021, VETO PARCIAL, PL 6814/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, LICITA\u00c7\u00c3O, CONTRATO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, DERRUBADA DE VETO, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nCENTRO DE FORMA\u00c7\u00c3O DE CONDUTORES (CFC), S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Jornalista. Apelo \u00e0 Casa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 13, de 2021, com rela\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba, art. 54, da Lei n\u00ba 14.133, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 559, de 2013, do Senado Federal, (n\u00ba 6.814, de 2017, na C\u00e2mara dos Deputados, e devolvido ao Senado Federal como Projeto de Lei n\u00ba 4.253, 2020), acerca da institui\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos. Homenagem aos profissionais da imprensa, na pessoa do jornalista Eduardo Ferrari. Apelo aos governantes, especialmente ao do Estado de S\u00e3o Paulo, por permiss\u00e3o da retomada do funcionamento de autoescolas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu subo a esta tribuna, primeiro, para comemorar uma data muito importante. Hoje \u00e9 o Dia do Jornalista, dia 7 de abril. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o caminho para a liberdade. Mas nesta data trago uma preocupa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 foi estampada pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Jornais - ANJ, com o veto do Presidente da Rep\u00fablica ao \u00a71\u00ba do art. 54 da Lei n\u00ba 14.133, de 2021. Nesta data, quando comemoramos o dia daquele que \u00e9 respons\u00e1vel por divulgar a informa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s nos deparamos, Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, com um poss\u00edvel ataque \u00e0 imprensa livre e democr\u00e1tica.\r\nOs jornais impressos, Sr. Presidente, t\u00eam hist\u00f3ria no Brasil. N\u00f3s n\u00e3o podemos apagar essa hist\u00f3ria, que gera, entre empregos diretos e indiretos, mais de 200 mil postos de trabalho. N\u00e3o podemos apagar a hist\u00f3ria dos jornais impressos, que arrecadam, com a publica\u00e7\u00e3o de editais, com o que d\u00e3o transpar\u00eancia aos atos governamentais, cerca de 14% em impostos. N\u00e3o podemos apagar essa hist\u00f3ria.\r\nQuando se fala da publica\u00e7\u00e3o de editais governamentais, apenas do extrato, em jornais impressos, n\u00f3s estamos falando da garantia de publicidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 o direito que o cidad\u00e3o tem de saber quanto custou uma licita\u00e7\u00e3o, quem o governante est\u00e1 contratando, qual o nome da empresa. Isso \u00e9, antes de tudo, o princ\u00edpio de transpar\u00eancia, pilar fundamental da nossa democracia. E n\u00f3s sabemos o qu\u00e3o vulner\u00e1vel \u00e9 o espa\u00e7o eletr\u00f4nico apenas.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo a esta Casa de Leis, para que derrube o veto do Sr. Presidente, porque a imprensa livre e a democracia s\u00e3o termos indissoci\u00e1veis, e a transpar\u00eancia \u00e9 princ\u00edpio fundamental da nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Eu conversava hoje com Eduardo Ferrari, meu amigo, do jornal Tribuna, de Ribeir\u00e3o Preto, por meio de quem estendo as homenagens a todo o pessoal do setor jornal\u00edstico.\r\nSr. Presidente, outra preocupa\u00e7\u00e3o que tenho \u00e9 com o pessoal das autoescolas, que tem me procurado muito, principalmente no Estado de S\u00e3o Paulo. Ali as autoescolas est\u00e3o proibidas de atuar. O t\u00e1xi pode funcionar, Uber tamb\u00e9m, mas as autoescolas, que se colocam \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para agir com limita\u00e7\u00e3o, est\u00e3o proibidas, e muitas pessoas est\u00e3o indo \u00e0 fal\u00eancia, Sr. Presidente.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo aos governantes, para que, no Estado de S\u00e3o Paulo e no Brasil, olhem para o pessoal de autoescola, setor que tamb\u00e9m emprega e movimenta a economia do Pa\u00eds. Pe\u00e7o aos governantes que entendam essa import\u00e2ncia. Se o t\u00e1xi pode funcionar corretamente, que \u00e9 um servi\u00e7o essencial, se a Uber est\u00e1 funcionando, por que o pessoal de autoescola, com distanciamento, n\u00e3o poderia?\r\nPortanto, deixo esse registro e pe\u00e7o a V.Exa. que fa\u00e7a constar os dois assuntos no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FELIPE CARRERAS, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA,  RENATA ABREU, RELATORA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, DORENI, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS PROMOTORES DE EVENTOS (ABRAPE).",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 vou fazer um agradecimento.\r\nEu quero deixar um forte abra\u00e7o ao Doreni, grande Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos - ABRAPE, que est\u00e1 ao meu lado. Esta \u00e9 uma noite emocionante para n\u00f3s, porque o setor de eventos \u00e9 composto de pessoas dignas e honradas que pararam l\u00e1 atr\u00e1s, Doreni, e n\u00e3o voltaram at\u00e9 agora. Ent\u00e3o, esta C\u00e2mara fez justi\u00e7a. \r\nO Deputado Felipe Carreras, autor do projeto, companheiro de bancada, foi um gigante. Parab\u00e9ns! Parabenizo tamb\u00e9m a Deputada Renata Abreu, nossa Relatora. \r\n\u00c9 com muita honra que eu sou coautor do PL, junto com o Deputado Felipe Carreras. Nesta noite hist\u00f3rica para o nosso Brasil, vamos valorizar quem merece. \r\nParab\u00e9ns a V.Exas.!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T10:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FALTA, UTILIZA\u00c7\u00c3O, PREFEITURA, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), RECURSOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, DEN\u00daNCIA, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "N\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o pela Prefeitura Municipal de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo, de recursos federais destinados ao combate \u00e0 Covid-19. An\u00fancio de apresenta\u00e7\u00e3o de den\u00fancia sobre a quest\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Expectativa de an\u00e1lise da den\u00fancia pelo Senado Federal no \u00e2mbito da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades e omiss\u00f5es no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Brasil (CPI da Pandemia).",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, chamo a aten\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds para este pronunciamento que fa\u00e7o usando Ribeir\u00e3o Preto como exemplo daquilo que certamente est\u00e1 acontecendo no Brasil todo.\r\nNa \u00faltima semana, Sr. Presidente, fiz uma den\u00fancia. Ribeir\u00e3o Preto, uma cidade com mais de 700 mil habitantes, recebeu uma grande quantia do Governo Federal para \"combate\" - entre aspas - \u00e0 COVID-19. Se somarmos o que recebeu do Governo Federal com o que recebeu do Governo Estadual entre 2020 e 2021, veremos que o valor ultrapassa 166 milh\u00f5es de reais. E a Prefeitura de Ribeir\u00e3o n\u00e3o adquiriu nenhum respirador! Foi isso que aconteceu, senhoras e senhores, mesmo com pessoas morrendo na fila, em busca de atendimento.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, Deputados e Deputadas, Ribeir\u00e3o Preto, com essa quantia milion\u00e1ria, n\u00e3o adquiriu nenhum teste de COVID, absolutamente nada. Sabemos que pa\u00edses que combateram de maneira s\u00e9ria o v\u00edrus fizeram testagem em massa para localizar o v\u00edrus nas regi\u00f5es onde h\u00e1 maior incid\u00eancia.\r\nE h\u00e1 mais. Desses 166 milh\u00f5es de reais que a Prefeitura recebeu, apenas 0,3% foi destinado \u00e0 compra de medicamentos em 2020. Se for considerado este ano, chega-se a 0,6%. E estamos enfrentando problemas como este: falta de kit para intuba\u00e7\u00e3o, algo s\u00e9rio.\r\nVenho a esta tribuna, Sr. Presidente, fazer mais uma den\u00fancia, a de que a Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto n\u00e3o comprou refrigeradores para armazenar vacina. Est\u00e1 realizando agora, de forma atrapalhada, um processo de compra com dispensa de licita\u00e7\u00e3o. Ainda n\u00e3o foi finalizado, e estamos na imin\u00eancia de receber mais vacinas.\r\nAbordo este tema na tribuna da C\u00e2mara e vou abord\u00e1-lo tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a desta Casa. Certamente esse tipo de problema est\u00e1 acontecendo em v\u00e1rias cidades do nosso Brasil. N\u00e3o tenho nada contra o Prefeito do Munic\u00edpio, mas sou totalmente a favor da verdade, do esclarecimento.\r\nSr. Presidente, fa\u00e7o agora uma compara\u00e7\u00e3o entre S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos e Ribeir\u00e3o Preto. Nesses 2 anos, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos recebeu 65 milh\u00f5es; Ribeir\u00e3o, 166 milh\u00f5es. A Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, com esse dinheiro, comprou 30 respiradores, 30 monitores, entre outros aparelhos. Ribeir\u00e3o n\u00e3o comprou absolutamente nada. De acordo com dados do Tribunal de Contas do Estado, S\u00e3o Jos\u00e9 investiu R$4.205,81 por paciente, quase mil reais a mais do que Ribeir\u00e3o, que recebeu muito mais que o dobro do que recebeu o Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos. At\u00e9 31 de mar\u00e7o deste ano, Ribeir\u00e3o gastou 11,6 milh\u00f5es, no total, com a pandemia, 186 reais por pessoa contaminada; S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, 711 reais por pessoa contaminada.\r\n\u00c9 muito grave a situa\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas. Quando os Munic\u00edpios investem, o cen\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grave. Trago aqui os dados de interna\u00e7\u00e3o.\r\nEm S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, o percentual de ocupa\u00e7\u00e3o dos leitos de UTI \u00e9 de 77%; em Ribeir\u00e3o Preto, \u00e9 de quase 90%. Nenhum respirador foi comprado para a cidade, nenhum teste de COVID foi comprado, mesmo havendo essa grande quantia.\r\nTodos esses dados este Parlamentar vai compartilhar com a CPI sobre o tema no Senado Federal, para que possamos fazer uma an\u00e1lise, um raio-x da atua\u00e7\u00e3o de todos os que erraram nesta pandemia, todos, de cabo a rabo.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que essa den\u00fancia seja divulgada tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Sr. Presidente, tamb\u00e9m orienta a bancada pelo voto \"sim\".\r\nN\u00f3s tivemos recentemente a informa\u00e7\u00e3o pela ANVISA do uso emergencial de mais dois medicamentos, uma combina\u00e7\u00e3o de drogas que pode ser at\u00e9 70% eficaz, e quem est\u00e1 fazendo essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 a ci\u00eancia. \r\nNeste momento temos que nos debru\u00e7ar sobre isso, em primeiro lugar, respeitando a ci\u00eancia. \u00c9 claro que precisamos da seguran\u00e7a jur\u00eddica para que os gestores possam tamb\u00e9m fazer a compra de insumos e medicamentos aprovados pela ANVISA sem nenhum receio. N\u00f3s temos que incentivar no nosso Brasil que haja o tratamento dentro da ci\u00eancia e que haja a vacina\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso o PSB orienta a bancada a votar \"sim\".\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, sobre a realiza\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias de promo\u00e7\u00e3o da igualdade de direitos entre homens e mulheres e sobre a veicula\u00e7\u00e3o de mensagens de advert\u00eancia em refer\u00eancia \u00e0s normas constitucionais e legais relativas \u00e0 igualdade de direitos e deveres entre homens e mulheres.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\" a este projeto tamb\u00e9m, lembrando que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu art. 37, prev\u00ea como um dos princ\u00edpios da Carta Magna o da publicidade. E todas as leis que visam dar efetividade \u00e0 boa publicidade devem ter o apoio deste Parlamento. Neste caso, a proposta prev\u00ea a divulga\u00e7\u00e3o de que homens e mulheres necessitam ter tratamento igual, no campo trabalhista, em cargos e sal\u00e1rios, sempre que exer\u00e7am a mesma fun\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta a bancada para o voto \"sim\", Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ENFERMEIRO, T\u00c9CNICO DE ENFERMAGEM, AUXILIAR DE ENFERMAGEM, PISO SALARIAL, JORNADA DE TRABALHO, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Defesa da vota\u00e7\u00e3o pela Casa e pelo Senado Federal de projetos de lei sobre institui\u00e7\u00e3o de piso salarial nacional e de jornada de trabalho para os profissionais de sa\u00fade, especialmente enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem e auxiliares de enfermagem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, venho a esta tribuna fazer um apelo pelos profissionais que est\u00e3o segurando o Brasil, os profissionais da sa\u00fade. Existem projetos de lei tramitando nesta Casa e tamb\u00e9m no Senado que trazem o piso nacional para esses profissionais.\r\nSenhoras e senhores, \u00e9 mais do que fundamental que n\u00f3s possamos dar seguran\u00e7a para estas categorias: enfermeiro, t\u00e9cnico de enfermagem, auxiliar de enfermagem. \u00c9 impens\u00e1vel um profissional ganhar mil reais por m\u00eas, Presidente! N\u00e3o d\u00e1. Ent\u00e3o, o Brasil precisa avan\u00e7ar, e nesta Casa existem projetos nesse sentido tramitando. E mais: a quest\u00e3o da jornada de trabalho, as 30 horas, \u00e9 mais do que importante. \r\nN\u00f3s aprovamos hoje, Presidente, possibilidade de compra de medicamentos. N\u00f3s temos que olhar para a sa\u00fade, inclusive para os profissionais da sa\u00fade. \r\nPe\u00e7o que este pronunciamento possa entrar nos Anais da C\u00e2mara e ser divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, para que n\u00f3s possamos difundir essa ideia o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1016/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVACINA\u00c7\u00c3O, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), VACINA, \u00cdNDIA, PRAZO DE VALIDADE VENCIDO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, BEBEDOURO (SP), SA\u00daDE P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 38, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.016, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.827, de 1989, para disposi\u00e7\u00e3o sobre a renegocia\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de d\u00e9bitos no \u00e2mbito do Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e do Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO). Pedido ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de apura\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de vacinas vencidas da AstraZeneca nos Munic\u00edpios de Ribeir\u00e3o Preto e Bebedouro, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\", Sr. Presidente, parabenizando o Deputado Bira pela propositura.\r\nQuero aproveitar, Sr. Presidente, para manifestar uma preocupa\u00e7\u00e3o neste plen\u00e1rio. Recebi a informa\u00e7\u00e3o de que um lote com mais de 1.200 vacinas vencidas da AstraZeneca, que veio da \u00cdndia, foi aplicado inclusive em pessoas do Estado de S\u00e3o Paulo, da cidade de Ribeir\u00e3o Preto, que \u00e9 minha cidade. Em Bebedouro, dezenas de pessoas tamb\u00e9m receberam a vacina vencida e agora est\u00e3o em desespero, porque n\u00e3o sabem o que pode causar isso.\r\nEu estou pedindo uma apura\u00e7\u00e3o. J\u00e1 fiz um of\u00edcio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que se apure a responsabilidade de gestores locais que n\u00e3o verificaram isso, de gestores estaduais e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tamb\u00e9m. Uma apura\u00e7\u00e3o de todos \u00e9 o que n\u00f3s pedimos.\r\nIsso \u00e9 inaceit\u00e1vel! Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-06T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O, IND\u00daSTRIA, CARGA TRIBUT\u00c1RIA, FOLHA DE PAGAMENTO, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nRIBEIR\u00c3O PRETO (SP), PREFEITURA, OBRA P\u00daBLICA, PARALISA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, RODOVIA, T\u00daNEL, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PREFEITO, EMPR\u00c9STIMO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Urgente vota\u00e7\u00e3o da reforma do sistema tribut\u00e1rio nacional. Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimentos de informa\u00e7\u00e3o a respeito de obras p\u00fablicas no Munic\u00edpio de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo e sobre uso de verbas p\u00fablicas federais destinadas ao combate \u00e0 pandemia de Covid-19 na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu subo a esta tribuna para, primeiro, dizer da necessidade de o nosso Pa\u00eds passar por uma reforma tribut\u00e1ria. Hoje existe uma cobran\u00e7a excessiva de impostos em cima da produ\u00e7\u00e3o. A ind\u00fastria brasileira sofre com essa carga tribut\u00e1ria alt\u00edssima. Existe uma cobran\u00e7a de impostos praticamente fatal sobre a folha de pagamento, a folha de sal\u00e1rios, o que prejudica, e muito, a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas, o desenvolvimento do Brasil e a gera\u00e7\u00e3o de empregos. \r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer ao nosso Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Arthur Lira, que ter\u00e1 o apoio desta Casa como um todo, numa r\u00e1pida an\u00e1lise dessa reforma tribut\u00e1ria, que, talvez, seja a mais importante, porque diz respeito \u00e0 vida das pessoas. Se tivermos que fatiar a reforma, para que n\u00f3s possamos aprov\u00e1-la mais r\u00e1pido, vamos fazer isso e vamos avan\u00e7ar com esse tema para o Brasil.\r\nOutra preocupa\u00e7\u00e3o que tenho, Sr. Presidente, e manifesto desta tribuna \u00e9 sobre a minha cidade, Ribeir\u00e3o Preto, no interior do Estado de S\u00e3o Paulo. Ribeir\u00e3o Preto, por meio de sua Prefeitura, faz algumas obras com recursos de empr\u00e9stimo do PAC do ano de 2013. Ela est\u00e1 fazendo essas obras com dinheiro emprestado. S\u00f3 que algumas obras pararam. Estamos em 2021, e algumas obraras pararam. \r\nEu estou apresentando um requerimento de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Mesa, Sr. Presidente, e de p\u00fablico pe\u00e7o que o Plen\u00e1rio tome ci\u00eancia, porque o que acontece l\u00e1 certamente acontece em outros cantos do Brasil, sobre obras paradas com o dinheiro da Caixa Econ\u00f4mica Federal, dinheiro emprestado. Por exemplo, a obra do viaduto na Avenida Brasil sobre a Avenida Mogiana, que custou 20,4 milh\u00f5es de reais, est\u00e1 parada. Na campanha eleitoral, o Prefeito Municipal disse que a cidade n\u00e3o podia parar, condicionando isso \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o dele. E as obras pararam. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nTem que haver uma apura\u00e7\u00e3o. E este Parlamentar Federal n\u00e3o vai se omitir, porque s\u00e3o verbas federais. Isso \u00e9 um absurdo!\r\nE mais: a constru\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel, chamado de Trincheira, na conflu\u00eancia da Avenida Presidente Vargas com a Avenida Nove de Julho tamb\u00e9m est\u00e1 parada, pelas informa\u00e7\u00f5es que tenho. E, nessas obras, at\u00e9 os funcion\u00e1rios foram demitidos. N\u00f3s queremos saber cad\u00ea o dinheiro das obras, dinheiro emprestado.\r\nEstamos apurando tamb\u00e9m o dinheiro da COVID. Ribeir\u00e3o Preto recebeu 166 milh\u00f5es de reais e muito pouco aplicou. Eu j\u00e1 protocolei esse requerimento de informa\u00e7\u00f5es pedindo explica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio e manifesta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da Prefeitura. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais conviver com obras paradas. N\u00f3s n\u00e3o podemos conviver, de um lado, com o discurso eleitoral e, de outro lado, com a realidade. Ribeir\u00e3o Preto \u00e9 uma cidade que tem import\u00e2ncia regional e nacional. Ent\u00e3o, n\u00f3s pedimos essas respostas e seguimos na cobran\u00e7a, na fiscaliza\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a nossa fun\u00e7\u00e3o. \r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o que este nosso pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil. Muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, DOCUMENTA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO, BANCO P\u00daBLICO, BANCO PRIVADO, PESSOA F\u00cdSICA, EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FACILIDADE, ACESSO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INCENTIVO, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, CRISE ECON\u00d4MICA, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil); e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 58 apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Nobres colegas Deputados e Deputadas desta Casa, primeiro, quero agradecer a V.Exa., Presidente Arthur Lira, a confian\u00e7a em nos outorgar a responsabilidade de relatar uma medida provis\u00f3ria de tamanha import\u00e2ncia e de tamanha relev\u00e2ncia para nosso Brasil. Muito obrigado a V.Exa.\r\nEu quero deixar meu abra\u00e7o aos servidores desta Casa, em especial \u00e0 Dra. Marcela Costa, da Consultoria Legislativa, que, junto com nossa Assessoria Jur\u00eddica, chefiada pelo Dr. Jo\u00e3o Lemes, fez um belo trabalho neste relat\u00f3rio; ao Dr. Gustavo Roberto Correia, \u00e0 Dra. Fl\u00e1via Souza e a todos os servidores desta Casa quero manifestar minha gratid\u00e3o pelo trabalho incans\u00e1vel ao longo desta \u00faltima semana, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos apresentar um relat\u00f3rio \u00e0 altura do nosso Brasil. \r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, visa estabelecer normas para facilita\u00e7\u00e3o de acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da pandemia da COVID-19.\r\nO art. 1\u00ba da medida provis\u00f3ria em ep\u00edgrafe prev\u00ea que, at\u00e9 30 de junho de 2021, as institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas e p\u00fablicas, inclusive as suas subsidi\u00e1rias, ficam dispensadas, quando cab\u00edvel, de observar, em suas contrata\u00e7\u00f5es e renegocia\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas diretamente ou por meio de agentes financeiros, uma s\u00e9rie de obriga\u00e7\u00f5es legalmente previstas, quais sejam: \r\na) regularidade na entrega da Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - RAIS (...);\r\nb) regularidade com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais (...);\r\nc) comprova\u00e7\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o de tributos federais, incluindo a apresenta\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o negativa de inscri\u00e7\u00e3o de d\u00edvida ativa da Uni\u00e3o, fornecida pela Procuradoria da Fazenda Nacional (...);\r\nd) regularidade com o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS (...);\r\ne) apresenta\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o Negativa de D\u00e9bito - CND, fornecida pelo \u00f3rg\u00e3o competente (...), bem como na contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que envolvam recursos p\u00fablicos provenientes de fundos constitucionais e de incentivo ao desenvolvimento regional (...); recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; do Fundo de Amparo do Trabalhador - FAT e do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE (...);\r\nf) comprova\u00e7\u00e3o de recolhimento de Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR, em se tratando de cr\u00e9dito rural (...); e\r\ng) consulta pr\u00e9via ao Cadastro Informativo dos cr\u00e9ditos n\u00e3o quitados de \u00f3rg\u00e3os e entidades federais - CADIN, para realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que envolvam a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos (...).\"\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o licen\u00e7a para ir direto ao voto.\r\n\"II - Voto do Relator \r\nCumpre a este Relator manifestar-se, preliminarmente, sobre a relev\u00e2ncia e a urg\u00eancia, a constitucionalidade, a t\u00e9cnica legislativa, a compatibilidade e a adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria e, superados esses aspectos, apreciar o m\u00e9rito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, e das emendas a ela apresentadas. \r\nII.1 - Da admissibilidade \r\nII.1.1 - Do atendimento aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia\r\nA medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise atende aos requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, previstos no art. 62, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nOs fundamentos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia constitucionalmente exigidos para a ado\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es legislativas na forma de medida provis\u00f3ria foram declinados na Exposi\u00e7\u00e3o de Motivos n\u00ba 00020, de 2021, de 2 de fevereiro do corrente ano. \r\nConsta do referido documento que, 'por meio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 24 de abril de 2020, cuja vig\u00eancia foi encerrada em 26 de novembro de 2020, o Governo Federal dispensou exig\u00eancias legais ordinariamente necess\u00e1rias para a obten\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito. A referida medida provis\u00f3ria somou-se aos esfor\u00e7os de diminui\u00e7\u00e3o dos efeitos econ\u00f4micos da pandemia por meio da diminui\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da burocracia para empresas pedirem empr\u00e9stimos a bancos p\u00fablicos'.\r\nEsclarece, na sequ\u00eancia, que as dispensas contidas no art. 1\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 9 de fevereiro de 2021, estavam previstas na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 24 de abril de 2020. Ademais, cl\u00e1usulas semelhantes tamb\u00e9m est\u00e3o contidas na Lei n\u00ba 14.042, de 19 de agosto de 2020, e na Lei n\u00ba 13.999, de 18 de maio de 2020, destinadas a programas espec\u00edficos, a saber, o Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito (PEAC) e o Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (PRONAMPE).\r\nSustenta que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 9 de fevereiro de 2021, n\u00e3o se restringe \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito vinculadas a um programa espec\u00edfico.\"\r\nPe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos para o ponto seguinte, que \u00e9 muito importante. \"Pelo contr\u00e1rio, por meio dela, prop\u00f5e-se a dispensa, at\u00e9 30 de junho do corrente ano, 2021, de apresenta\u00e7\u00e3o de determinadas exigibilidades legais para a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito em geral. \r\n(...) \r\nAssim, a medida provis\u00f3ria em ep\u00edgrafe auxiliar\u00e1 as medidas de combate aos efeitos econ\u00f4micos e sociais decorrentes do enfrentamento da pandemia da COVID-19, franquear\u00e1 \u00e0s empresas melhores condi\u00e7\u00f5es de acesso ao mercado de cr\u00e9dito e permitir\u00e1 maior taxa de sobreviv\u00eancia das empresas.\r\nII.1.2 - Da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa \r\nNo que se refere \u00e0 constitucionalidade formal, constatamos que a mat\u00e9ria em apre\u00e7o \u00e9 pass\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o por medida provis\u00f3ria, pois n\u00e3o incide em nenhuma das restri\u00e7\u00f5es contidas no art. 62, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 10, e no art. 246 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nQuanto \u00e0 constitucionalidade material, verificamos que a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise n\u00e3o afronta dispositivos de natureza material da Carta Magna. N\u00e3o h\u00e1, portanto, qualquer \u00f3bice constitucional \u00e0 sua admiss\u00e3o.  \r\nNo que tange \u00e0s emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, consideramos que as seguintes emendas s\u00e3o inconstitucionais, porque afrontam o entendimento consolidado pelo Supremo Tribunal Federal na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.127, pelo qual os Congressistas n\u00e3o podem inserir mat\u00e9rias estranhas ao conte\u00fado original da MPV por meio de emendas parlamentares: Emendas n\u00bas 2, 3, 23 e 46.\r\nAs Emendas n\u00bas 2, 3 e 23 visam \u00e0 suspens\u00e3o de pagamento de presta\u00e7\u00f5es referentes a empr\u00e9stimos individuais, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas como, por exemplo, os consignados; enquanto a Emenda n\u00ba 46 trata da suspens\u00e3o de presta\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Programa Minha Casa, Minha Vida.\" Entendemos que estas emendas s\u00e3o merit\u00f3rias, s\u00e3o importantes, e devem ser objeto de debate nesta Casa, mas, por se tratar de uma medida provis\u00f3ria e por elas serem estranhas ao seu objeto, elas n\u00e3o podem continuar neste texto, \"motivo pelo qual as consideramos mat\u00e9rias estranhas \u00e0 medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise. \r\nQuanto \u00e0 juridicidade da mat\u00e9ria, entendemos que a MPV 1.028/21 e as emendas a ela apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista s\u00e3o jur\u00eddicas, pois se harmonizam com o ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio em vigor, n\u00e3o violam princ\u00edpio geral do direito, al\u00e9m de possu\u00edrem os atributos pr\u00f3prios a uma norma jur\u00eddica (novidade, abstra\u00e7\u00e3o, generalidade, imperatividade e coercibilidade).\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, tamb\u00e9m n\u00e3o verificamos v\u00edcios na MPV e nas emendas a ela apresentadas, que n\u00f3s vamos citar. Os respectivos textos est\u00e3o de acordo com os preceitos da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998.  \r\nII.1.3 - Da compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria\r\nA MPV 1.028/21 recebeu 58 emendas. Com exce\u00e7\u00e3o das Emendas de n\u00bas 1 e 9, a seguir comentadas, todas as demais s\u00e3o de car\u00e1ter normativo, o que permite concluir que n\u00e3o implicam aumento de despesas ou redu\u00e7\u00e3o de receitas p\u00fablicas.\r\nA Emenda n\u00ba 1, em primeiro lugar, cogita alterar o art. 31 da Lei n\u00ba 13.606, de 2018, para ampliar o escopo das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural que poder\u00e3o ser objeto de rebate (desconto) para liquida\u00e7\u00e3o. Em segundo, almeja autorizar a repactua\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural contratadas at\u00e9 31 de dezembro de 2019 com o Banco do Nordeste do Brasil S.A. ou o Banco da Amaz\u00f4nia S.A. com recursos oriundos, respectivamente, do FNE ou do FNO, ou com recursos mistos dos referidos fundos com outras fontes, ou no \u00e2mbito do PRONAF.\r\nTais altera\u00e7\u00f5es representam eleva\u00e7\u00e3o de despesas para a Uni\u00e3o, uma vez que a cobertura dos custos delas decorrentes s\u00e3o de responsabilidade do Tesouro Nacional. No entanto, a Emenda n\u00ba 1 n\u00e3o se fez acompanhar do demonstrativo do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro exigido pela Lei de Responsabilidade Fiscal e pelo art. 125 da LDO/2021, raz\u00e3o pela qual \u00e9 for\u00e7oso concluir no sentido de que se mostra inadequada e incompat\u00edvel sob o ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.\r\nA Emenda n\u00ba 9, por seu turno, cogita estabelecer que as institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas e p\u00fablicas ficar\u00e3o dispensadas de observar, nas contrata\u00e7\u00f5es e renegocia\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, o art. 32 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF) e a integralidade da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 43, de 2001, do Senado Federal. A citada resolu\u00e7\u00e3o 'disp\u00f5e sobre as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito interno e externo dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, inclusive concess\u00e3o de garantias, seus limites e condi\u00e7\u00f5es de autoriza\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias'. De outro lado, o art. 32 da LRF atribui ao Minist\u00e9rio da Fazenda a compet\u00eancia para verificar 'o cumprimento dos limites e das condi\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o'. \r\nDesse modo, por almejar extinguir, ainda que temporariamente, todo o sistema de controle e de verifica\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por parte dos entes subnacionais, a Emenda n\u00ba 9 mostra-se incompat\u00edvel e inadequada sob o ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro. \r\nAssim, entendemos que: I - a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, n\u00e3o tem repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira; II - as Emendas de n\u00bas 1 e 9 n\u00e3o atendem a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, sendo consideradas incompat\u00edveis e inadequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente; e III - as demais emendas n\u00e3o t\u00eam repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira. \r\nII.2 - Do m\u00e9rito \r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos conveniente e oportuna a mat\u00e9ria, uma vez que, como destacado pelo pr\u00f3prio Poder Executivo, a medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise auxiliar\u00e1 as medidas de combate aos efeitos econ\u00f4micos e sociais decorrentes do enfrentamento da pandemia da COVID-19 (...). \r\n As Emendas n\u00bas 4, 26 e 37 visam incluir dispositivo vedando a destina\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos para distribui\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos entre os s\u00f3cios. Neste momento de crise, entendemos que esta medida poderia prejudicar os empreendedores\", principalmente os pequenos empreendedores, os pequenos comerciantes. Assim, esta veda\u00e7\u00e3o, por mais merit\u00f3ria que seja, tentando vedar os recursos destes cr\u00e9ditos para que n\u00e3o caiam no patrim\u00f4nio dos s\u00f3cios, neste momento de crise de pandemia, quanto mais pudermos desburocratizar, melhor fica. \"Assim, somos pela rejei\u00e7\u00e3o das referidas emendas.\r\nAs Emendas n\u00bas 7, 8, 16, 44, 52 e 58, por sua vez, sugerem a altera\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o original da medida provis\u00f3ria em an\u00e1lise para estender o prazo da dispensa at\u00e9 31 de dezembro de 2021. Entendemos que o prazo originalmente previsto \u00e9 insuficiente, raz\u00e3o pela qual somos pelo acolhimento, parcial ou integral, destas emendas, para estender o prazo at\u00e9 31 de dezembro de 2021, nos termos do projeto de lei de convers\u00e3o.\" \r\nTalvez este seja o principal ponto que n\u00f3s temos que analisar nesta medida provis\u00f3ria: a extens\u00e3o dos seus efeitos at\u00e9 o dia 31 de dezembro deste ano, porque ainda perduram os efeitos terr\u00edveis da pandemia da COVID-19 na economia.\r\nLembro, portanto, que foram acolhidas as Emendas n\u00bas 7, 8, 16, 44, 52 e 58. A emenda de Plen\u00e1rio do PSD, no mesmo sentido, tamb\u00e9m segue acolhida, por \u00f3bvio. \r\n\"As Emendas n\u00bas 12, 38 e 48 objetivam a retirada do texto da medida provis\u00f3ria da previs\u00e3o de revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo legal que prev\u00ea a necessidade de apresentar CND para obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos com recursos captados atrav\u00e9s da caderneta de poupan\u00e7a (...). Assim, por haver uma diminui\u00e7\u00e3o do alcance das normas estabelecidas pelo Executivo\" - que \u00e9 de alargar, de abranger o m\u00e1ximo poss\u00edvel -\", somos tamb\u00e9m pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas.\r\n As Emendas n\u00bas 13, 14, 24, 25, 27 e 28, por outro lado, tratam de altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas no \u00e2mbito de leis espec\u00edficas referentes aos programas PRONAMPE (Lei n\u00ba 13.999, de 2020) e PEAC (Lei n\u00ba 14.042, de 2020), o que entendemos n\u00e3o ser oportuno no presente momento, raz\u00e3o pela qual somos pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas. \r\n As Emendas n\u00bas 34, 49 e 55 buscam alterar a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 1\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, com o fim de substituir a express\u00e3o 'ficam dispensadas' por 'n\u00e3o exigir\u00e3o', tornando obrigat\u00f3ria, e n\u00e3o meramente facultativa, a respectiva previs\u00e3o legal. Entendemos que a express\u00e3o 'n\u00e3o exigir\u00e3o' n\u00e3o se mostra adequada, pois, em determinados casos, a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos pode ser indispens\u00e1vel para a an\u00e1lise de cr\u00e9dito, sob pena de resultar na rejei\u00e7\u00e3o desse mesmo cr\u00e9dito, raz\u00e3o pela qual somos pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas. \r\nAs Emendas n\u00bas 35, 50 e 54 sugerem a inclus\u00e3o de dispositivo prevendo prazo m\u00e1ximo de 5 dias para que as institui\u00e7\u00f5es financeiras apresentem resposta sobre a contrata\u00e7\u00e3o ou a renegocia\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito solicitada. Por entender que o estabelecimento deste prazo de 5 dias, que consideramos ex\u00edguo, pode resultar em avalia\u00e7\u00f5es equivocadas ou at\u00e9 na negativa da concess\u00e3o do cr\u00e9dito, somos pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas. \r\nAs Emendas n\u00bas 19 e 21 atribuem tratamento diferenciado para entidades dedicadas a atividades culturais\", o que entendemos ser uma ideia merit\u00f3ria, muito correta, por\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 no escopo desta medida provis\u00f3ria, \"raz\u00e3o pela qual somos pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas.\" N\u00e3o \u00e9 oportuno, portanto, o acolhimento das Emendas n\u00bas 19 e 21.\r\n\"As Emendas n\u00bas 20, 36, 39, 40, 41 e 42 visam suprimir incisos do art. 1\u00ba da medida provis\u00f3ria em ep\u00edgrafe, notadamente no tocante a recursos do FGTS, ou limitar a aplicabilidade em determinados casos. No mesmo sentido, a Emenda n\u00ba 22 exclui do referido dispositivo a dispensa de apresenta\u00e7\u00e3o da RAIS. Assim, por haver uma diminui\u00e7\u00e3o do alcance da medida provis\u00f3ria, somos pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas. \r\nAs Emendas n\u00bas 30, 32, 33, 56 e 57 apresentam dispositivos espec\u00edficos atrelados \u00e0 atividade rural, que dependeriam de um debate necess\u00e1rio, um debate mais profundo por esta Casa de Leis, levando-se em considera\u00e7\u00e3o as especificidades do cr\u00e9dito rural. Impende observar que, ao estabelecer unilateralmente limites, como sugerido, por exemplo, pela Emenda n\u00ba 32, pode-se reduzir o interesse das institui\u00e7\u00f5es financeiras em conceder cr\u00e9dito.\" (...)\r\nPercebam, Sras. e Srs. Deputados, que o objetivo deste Relator \u00e9 fazer com que mais pessoas tenham acesso ao cr\u00e9dito. N\u00f3s temos que alargar ao m\u00e1ximo poss\u00edvel o alcance desta MP. N\u00f3s estamos em um momento de crise e, quando tentamos impor, por mais que isso traga uma ansiedade, uma obrigatoriedade para a institui\u00e7\u00e3o financeira de fazer isso no prazo ex\u00edguo, o que pode acontecer \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o financeira diminuir o cr\u00e9dito. N\u00f3s temos \u00e9 que alargar o cr\u00e9dito. \r\nDia desses, eu falei com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria, com a FEBRABAN e com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Agricultura. Hoje recebi mensagens, e n\u00f3s tentamos fazer um relat\u00f3rio que abarque o m\u00e1ximo poss\u00edvel de situa\u00e7\u00f5es, para que n\u00f3s tenhamos a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de cr\u00e9dito com juros baixos em nosso Pa\u00eds. \r\n\"As Emendas n\u00bas 43 e 51 objetivam a inclus\u00e3o de dispositivo prevendo compromisso de manuten\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho.\" As emendas s\u00e3o merit\u00f3rias, por\u00e9m, se as inserirmos, neste momento, nesta medida provis\u00f3ria, n\u00f3s vamos limitar a possibilidade tamb\u00e9m de acesso ao cr\u00e9dito, motivo pelo qual somos pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas \u00e0 MP 1.028.\r\n\"As Emendas n\u00bas 45 e 53 buscam isentar os consumidores dos encargos financeiros referentes a eventual renegocia\u00e7\u00e3o, o que acabaria por repassar estes custos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras e, em \u00faltima an\u00e1lise, a outros consumidores a elas vinculados por meio tamb\u00e9m de outros neg\u00f3cios, o que pode restringir, mais uma vez, o cr\u00e9dito. Assim, n\u00f3s somos tamb\u00e9m pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas.\r\nA Emenda n\u00ba 11 sugere que seja dado tratamento diferenciado \u00e0s empresas de menor porte e aos setores mais atingidos pela pandemia da COVID-19, conforme regulamento do Poder Executivo. A medida se mostra pertinente, raz\u00e3o pela qual somos pelo seu acolhimento, parcial, na forma do projeto de lei de convers\u00e3o. \r\nNo mesmo sentido, visando \u00e0 facilita\u00e7\u00e3o de acesso ao cr\u00e9dito, entendemos que previs\u00e3o semelhante \u00e0 sugerida pela Emenda n\u00ba 11 pode ser direcionada a aposentados e pensionistas, que muito sofrem com esta pandemia, ficando a cargo do Poder Executivo regulamentar o tratamento diferenciado a este p\u00fablico\", aposentados e pensionistas, que tamb\u00e9m merecem facilidade no acesso ao cr\u00e9dito, ficando, portanto, a cargo do Executivo a regulamenta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, motivo pelo qual n\u00f3s inclu\u00edmos tamb\u00e9m os aposentados e pensionistas no projeto de lei de convers\u00e3o.\r\n\"A Emenda n\u00ba 31, por sua vez, visa estender o prazo previsto no caput por 180 dias quando se tratar de opera\u00e7\u00f5es realizadas por microempresa e empresa de pequeno porte.\" A princ\u00edpio, como n\u00f3s estamos alargando, no relat\u00f3rio, todos os prazos para at\u00e9 o dia 31 de dezembro de 2021, j\u00e1 atendendo as microempresas, n\u00f3s somos pela rejei\u00e7\u00e3o desta emenda espec\u00edfica, j\u00e1 que as microempresas est\u00e3o sendo atendidas no relat\u00f3rio com prazo at\u00e9 dezembro deste ano. \r\n\"A Emenda n\u00ba 15 tem o objetivo de incluir dispositivo que dispensa, at\u00e9 31 de dezembro de 2021, a obrigatoriedade de seguro pr\u00e9vio para fins de penhor de ve\u00edculos. Entendemos que a medida \u00e9 positiva por ter o objetivo de desburocratiza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do penhor de ve\u00edculos, devendo, inclusive ser adotada de forma definitiva.\"\r\nNeste ponto, Sr. Presidente, este Relator deu um passo al\u00e9m. A emenda previa at\u00e9 o fim de dezembro esta quest\u00e3o da obrigatoriedade do seguro pr\u00e9vio para o penhor de ve\u00edculos. N\u00f3s estamos tornando-a definitiva. Eu tive reuni\u00f5es com o Governo, com o Minist\u00e9rio da Economia, e todos foram favor\u00e1veis a que n\u00f3s pud\u00e9ssemos dar um passo avante. N\u00f3s estamos propondo, neste item, o acolhimento da Emenda n\u00ba 15 e a consequente revis\u00e3o do artigo que diz respeito a isso no C\u00f3digo Civil brasileiro.\r\n\"Por fim, as Emendas n\u00bas 5, 6, 10, 29 e 47, apesar de tratarem de mat\u00e9rias diversas, n\u00e3o se mostram, neste momento, oportunas e, por isso, somos pela rejei\u00e7\u00e3o destas emendas tamb\u00e9m. \r\nII.3 - Conclus\u00e3o do voto \r\nAnte o exposto, votamos:\r\na) pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021;\r\nb) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, e das emendas a ela apresentadas, com a ressalva das seguintes emendas, as quais consideramos inconstitucionais: as Emendas n\u00bas 2, 3, 23 e 46;\r\nc) pela n\u00e3o repercuss\u00e3o sobre a receita ou a despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o havendo implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ou financeira, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, e das emendas apresentadas perante a Comiss\u00e3o Mista, com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1 e 9, consideradas incompat\u00edveis e inadequadas or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente;\r\nd) no m\u00e9rito: \r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, e das Emendas n\u00bas 7, 8, 11, 15, 16, 44, 52 e 58, acolhidas parcialmente ou integralmente, conforme projeto de lei de convers\u00e3o em anexo; e\r\nd.2) pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nAcredito, Sr. Presidente, que n\u00f3s daremos um passo rumo ao futuro com a aprova\u00e7\u00e3o desta medida provis\u00f3ria. Eu agrade\u00e7o muito aos colegas Deputados a colabora\u00e7\u00e3o, em especial, ao Deputado Felipe Carreras, Lideran\u00e7a do PSB, o apoio ao relat\u00f3rio.\r\nEu quero dizer a V.Exas. que a previs\u00e3o \u00e9 que o Presidente da Rep\u00fablica assine hoje a reedi\u00e7\u00e3o do PRONAMPE. Senhoras e senhores, hoje n\u00f3s podemos estar diante de um fato hist\u00f3rico, com a reedi\u00e7\u00e3o do PRONAMPE, que foi muito bom para o Brasil, mas que, pelo excesso de burocracia, n\u00e3o atingiu muitas pessoas. Com esta MP aprovada e com o PRONAMPE reeditado, n\u00f3s podemos estar diante de um enfrentamento econ\u00f4mico da pandemia de forma austera, r\u00edgida, correta, nos termos que o Brasil exige deste Parlamento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EMENDA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), INCLUS\u00c3O, SOCIEDADE COOPERATIVA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o aos Deputados sobre a rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio, com exce\u00e7\u00e3o \u00e0 apresentada pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu estou s\u00f3 esperando a Consultoria encaminhar o texto final das emendas de Plen\u00e1rio, mas n\u00f3s vamos rejeit\u00e1-las, porque algumas apenas repetem o relat\u00f3rio que n\u00f3s j\u00e1 trouxemos a este Plen\u00e1rio. Elas ser\u00e3o rejeitadas por terem o mesmo conte\u00fado, salvo uma emenda do PT - falei com o L\u00edder Ricardo Barros neste momento, e S.Exa. concordou - que insere tamb\u00e9m as cooperativas para, junto com as microempresas, receberem um tratamento especial na medida provis\u00f3ria. Essa emenda ser\u00e1 acolhida - seu texto ser\u00e1 elaborado pela assessoria e j\u00e1 o traremos ao Plen\u00e1rio.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Qual foi a emenda que V.Exa. acatou, Deputado Ricardo Silva?\r\nO SR. RICARDO SILVA (PSB - SP) - A emenda do PT, Sr. Presidente, que insere as cooperativas com receitas de at\u00e9 4,8 milh\u00f5es no rol das microempresas. O texto j\u00e1 est\u00e1 chegando. A emenda foi protocolada h\u00e1 poucos instantes e ser\u00e1 acolhida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, DOCUMENTA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO, BANCO P\u00daBLICO, BANCO PRIVADO, PESSOA F\u00cdSICA, EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS,  FACILIDADE, ACESSO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INCENTIVO, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, apresentadas conforme o \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nAgora, sim, j\u00e1 com o texto pronto em minhas m\u00e3os.\r\n\"I - Voto do Relator.\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas cinco emendas de Plen\u00e1rio, todas com o devido apoiamento regimental.\r\nA Emenda n\u00ba 1, de autoria do Deputado Andr\u00e9 de Paula, visa ampliar o prazo de efic\u00e1cia da pol\u00edtica p\u00fablica proposta passando de 30 de junho para 31 de dezembro de 2021 - texto j\u00e1 acolhido em nosso relat\u00f3rio.\r\nA Emenda n\u00ba 2, de autoria do Deputado Bohn Gass, tem por objetivo incluir o inciso X no art. 1\u00ba do PLV, no sentido de dispensar a observa\u00e7\u00e3o do disposto no inciso III do caput do art. 10 da Lei n\u00ba 8.870, de 15 de abril de 1994, retirando tal previs\u00e3o do art. 4\u00ba do PLV.\r\nA Emenda n\u00ba 3, de autoria do Deputado Bohn Gass, por sua vez, busca incluir as cooperativas com faturamento anual de at\u00e9 R$4.800.000,00 na reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do PLV, para receber tratamento diferenciado, conforme regulamento a ser editado pelo Poder Executivo.\r\nA Emenda n\u00ba 4, de autoria do Deputado Jose Mario Schreiner, sugere a inclus\u00e3o de um par\u00e1grafo no art. 1\u00ba do PLV, prevendo que as institui\u00e7\u00f5es financeiras, inclusive as suas subsidi\u00e1rias, devem fornecer ao respectivo solicitante, no prazo m\u00e1ximo de 5 dias \u00fateis contados da entrega da proposta e da documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o dispensada por esta medida provis\u00f3ria, resposta sobre a contrata\u00e7\u00e3o ou a renegocia\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.\r\nA Emenda n\u00ba 5, tamb\u00e9m de autoria do mesmo Parlamentar, objetiva alterar a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 1\u00ba do PLV para que passe a constar: 'At\u00e9 30 de junho de 2021, as institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas e p\u00fablicas, inclusive as suas subsidi\u00e1rias, n\u00e3o exigir\u00e3o, nas contra\u00e7\u00f5es e renegocia\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos realizadas diretamente ou por meio de agentes financeiros, as seguintes disposi\u00e7\u00f5es:'.\r\nVerificamos que a sugest\u00e3o apresentada por meio da Emenda n\u00ba 1 est\u00e1 contemplada no texto do projeto de lei de convers\u00e3o anexado ao parecer anteriormente apresentado, raz\u00e3o pela qual se encontra prejudicada - j\u00e1 est\u00e1 acolhida no texto -, mas aproveitamos a oportunidade para agradecer a contribui\u00e7\u00e3o do Deputado Andr\u00e9 de Paula.\"\r\nParab\u00e9ns! Obrigado.\r\n\"Entendemos que a Emenda n\u00ba 2 n\u00e3o se mostra oportuna e as Emenda n\u00bas 4 e 5 foram objeto de emendas de Comiss\u00e3o devidamente rejeitadas no parecer apresentado, motivo pelo qual somos pela rejei\u00e7\u00e3o dessas emendas\" - merit\u00f3rias, por\u00e9m n\u00e3o convenientes no momento.\r\n\"Ap\u00f3s ampla delibera\u00e7\u00e3o, entendemos merit\u00f3ria a Emenda n\u00ba 3, para fins de incluir as cooperativas com faturamento anual de at\u00e9 R$4.800.000,00 na reda\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba do PLV, raz\u00e3o pela qual somos pelo acolhimento, nos termos da subemenda substitutiva ao PLV em anexo.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa e n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o sobre as despesas ou receitas p\u00fablicas de todas as emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pelo acolhimento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, com a subemenda substitutiva ao PLV em anexo, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas.\"\r\nEst\u00e1 lido o relat\u00f3rio, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, EXIG\u00caNCIA, DOCUMENTA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO, BANCO P\u00daBLICO, BANCO PRIVADO, PESSOA F\u00cdSICA, EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FACILIDADE, ACESSO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INCENTIVO, ATIVIDADE ECON\u00d4MICA, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Regozijo com o apoiamento un\u00e2nime da Casa ao parecer oferecido pelo orador \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu apenas quero manifestar aqui gratid\u00e3o a todos os Deputados.\r\nEu acho que n\u00f3s vivemos nesta tarde, Sr. Presidente, um dia hist\u00f3rico. Eu vi naquele painel algo raro de acontecer: 450 votos, unanimidade, todos votando \"sim\" a uma mat\u00e9ria.\r\nSras. e Srs. Deputados, o que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera deste Parlamento \u00e9 justamente isto: que muitas vezes n\u00f3s deixemos as ideologias de lado e aprovemos projetos importantes para o Brasil. \r\nEu estou feliz, Sr. Presidente. Chego a ficar emocionado com um placar assim e com a oportunidade que tive de ser o Relator desta medida provis\u00f3ria que conseguiu unir o Brasil, que conseguiu fazer com que Deputados do Governo, da Oposi\u00e7\u00e3o, independentes, do Centro votassem a favor do nosso relat\u00f3rio.\r\nEu fico muito feliz e espero que o Brasil siga...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE COMISS\u00c3O,  MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RECURSOS FINANCEIROS, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, PROIBI\u00c7AO, UTILIZA\u00c7\u00c3O, LUCRO, DIVIDENDOS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado F\u00e1bio Henrique pelas palavras elogiosas. Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Parlamentar a respeito da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Deputado F\u00e1bio Henrique, primeiro, obrigado pelas palavras. Quero dizer a V.Exa. que o que V.Exa. est\u00e1 dizendo desta tribuna foi objeto de reuni\u00e3o minha com o Minist\u00e9rio da Economia, com t\u00e9cnicos, com economistas. Eu tive, num primeiro momento, a sensa\u00e7\u00e3o que V.Exa. teve. Estou aqui dizendo a mais pura verdade. Contudo, n\u00f3s temos que lembrar, primeiro, que isso \u00e9 tempor\u00e1rio, \u00e9 at\u00e9 o dia 31 de dezembro; e, segundo, que essa medida provis\u00f3ria atende ao micro e ao pequeno. Barrar o micro de ter acesso a esse recurso - talvez at\u00e9 para quest\u00f5es pessoais, para o pr\u00f3-labore, para a vida dele, para o dono de um mercadinho, por exemplo, que est\u00e1 com tanta dificuldade - eu n\u00e3o acho tamb\u00e9m correto. Como \u00e9 tempor\u00e1ria a medida, eu rejeitei a emenda, mas tive a preocupa\u00e7\u00e3o que V.Exa. teve.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANITARIA, RIBEIR\u00c3O PRETO (SP),  FALTA, LEITO HOSPITALAR, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), OMISS\u00c3O, GOVERNO ESTADUAL, TESTE (SAUDE),  COMPRA, VENTILADOR PULMONAR.\r\nPREFEITO, DOA\u00c7\u00c3O, EMPRESA DE TRANSPORTE, TRANSPORTE COLETIVO, TRANSPORTE URBANO, DESVIO, RECURSOS, COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Descontrole da epidemia de coronav\u00edrus na macrorregi\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo. Satura\u00e7\u00e3o dos leitos de UTIs na rede hospitalar da municipalidade. Omiss\u00e3o do Governo Estadual na realiza\u00e7\u00e3o de testes da Covid-19 e na aquisi\u00e7\u00e3o de respiradores mec\u00e2nicos para atendimento aos contaminados pela doen\u00e7a viral em Ribeir\u00e3o Preto. Protesto contra a aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara de Vereadores, de projeto de lei encaminhado pelo Prefeito Municipal sobre a doa\u00e7\u00e3o de 17 milh\u00f5es de reais \u00e0s empresas do transporte coletivo urbano. Encaminhamento, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, de a\u00e7\u00e3o contra a iniciativa do gestor municipal de Ribeir\u00e3o Preto. Desvio, por Prefeituras Municipais, de recursos destinados ao combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu venho a esta tribuna manifestar extrema preocupa\u00e7\u00e3o com situa\u00e7\u00e3o totalmente descontrolada da pandemia na macrorregi\u00e3o de Ribeir\u00e3o Preto.\r\nSr. Presidente, eu tenho recebido, todos os dias, dezenas e dezenas de pedidos da regi\u00e3o inteira de Ribeir\u00e3o Preto. Pessoas est\u00e3o chorando, clamando por uma vaga em UTI. As pessoas est\u00e3o morrendo \u00e0 m\u00edngua em Ribeir\u00e3o Preto, que deveria liderar, em nossa macrorregi\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 uma das mais ricas e importantes do Pa\u00eds, um processo que n\u00e3o fez. Ribeir\u00e3o Preto recebeu mais de 168 milh\u00f5es de reais em repasses do Governo Federal, em sua maior parte, e tamb\u00e9m do Governo Estadual. Com essa quantia, n\u00e3o comprou nenhum teste, n\u00e3o fez nenhuma licita\u00e7\u00e3o para testagem em massa da popula\u00e7\u00e3o. Com essa quantia, n\u00e3o adquiriu nenhum respirador. Ficou s\u00f3 esperando o que era repassado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ou pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade. \u00c9 impens\u00e1vel imaginar que a cidade esteja passando por isso! \u00c9 lament\u00e1vel!\r\nTrago ao conhecimento do Brasil, Sr. Presidente, o que est\u00e1 acontecendo em Ribeir\u00e3o Preto. O Prefeito do Munic\u00edpio mandou um projeto para a C\u00e2mara Municipal, que infelizmente o aprovou, doando 17 milh\u00f5es de reais para empresas de \u00f4nibus. Elas reduziram a frota na pandemia! Os \u00f4nibus circularam lotados! Elas n\u00e3o pararam. O comerciante parou. O comerciante quebrou em Ribeir\u00e3o Preto. As empresas de \u00f4nibus n\u00e3o pararam.\r\nQue vergonha para o Brasil o que est\u00e1 acontecendo em Ribeir\u00e3o Preto, Sr. Presidente! Que vergonha! Que vergonha! Pessoas est\u00e3o morrendo!\r\nEu ingressei no Minist\u00e9rio P\u00fablico - hoje recebi a confirma\u00e7\u00e3o do Promotor de Justi\u00e7a Dr. Sebasti\u00e3o S\u00e9rgio da Silveira, que tem feito um trabalho muito s\u00e9rio em Ribeir\u00e3o Preto - com um pedido de abertura de inqu\u00e9rito para investigar as empresas de \u00f4nibus e a Prefeitura pela representa\u00e7\u00e3o deste Parlamentar. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar esse descaso. Os empres\u00e1rios, os comerciantes, os microempreendedores individuais n\u00e3o est\u00e3o recebendo nada, zero. Muitos deles est\u00e3o quebrando, ao contr\u00e1rio das empresas de \u00f4nibus, que mais disseminaram o v\u00edrus, que mataram pessoas em Ribeir\u00e3o. Eu n\u00e3o quero cham\u00e1-las de assassinas, mas foi o que aconteceu, lamentavelmente, Sr. Presidente. \r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado.\r\nO SR. RICARDO SILVA (PSB - SP) - Este Parlamento Federal tem que ficar de olho em tudo o que est\u00e1 acontecendo neste Brasil, porque muitas Prefeituras desviaram recursos que tinham a finalidade de combater a pandemia. Em Ribeir\u00e3o Preto, foram desviados mais de 28 milh\u00f5es de reais da pandemia para pagar o Instituto de Previd\u00eancia. E centenas de pessoas est\u00e3o morrendo, \u00e0 m\u00edngua, sem vagas.\r\nEsperamos que a Promotoria de Justi\u00e7a apure e investigue isso com rigor.\r\nEu pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CONGRESSO NACIOANAL, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCARLOS HENRIQUE SOBRAL, SECRET\u00c1RIO, MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es do Parlamento brasileiro para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus. Indigna\u00e7\u00e3o com a recusa de atendimento ao orador pelo Sr. Carlos Henrique Sobral, assessor do Ministro da Sa\u00fade Marcelo Queiroga.  Desrespeito da Pasta ao Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, eu venho aqui, primeiro, para reafirmar o quanto este Parlamento contribuiu com o Pa\u00eds no combate \u00e0 pandemia. O Congresso Nacional elaborou leis, atuou na urg\u00eancia de atitudes governamentais, colocou panos quentes nos momentos corretos. Se n\u00e3o fosse este Parlamento brasileiro, talvez a situa\u00e7\u00e3o da pandemia hoje estivesse muito mais grave. N\u00f3s ent\u00e3o come\u00e7amos a entender o tamanho da desorganiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Depois da sa\u00edda do Ministro Luiz Henrique Mandetta, entraram alguns Ministros tamp\u00f5es, depois o Pazuello, e agora, o Marcelo Queiroga.\r\nEu registro aqui, Sra. Presidente, de p\u00fablico, o descaso do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no tratamento para com este Parlamento.\r\nCarlos Henrique Sobral, assessor do Ministro Marcelo Queiroga, j\u00e1 foi homem forte do MDB, assessor do ex-Presidente desta Casa Eduardo Cunha e assessor de gabinete do Geddel Vieira Lima. Agora ganhou um cargo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nSr. Carlos Sobral, a diferen\u00e7a do senhor e este Parlamento \u00e9 que o senhor foi indicado por um pol\u00edtico, e aqui n\u00f3s estamos pelo voto popular.\r\nDeputado General Peternelli, eu estou nesta Casa ajudando no que posso o Governo, votando projetos, tentando entender o Governo. N\u00f3s aqui fazemos um trabalho com independ\u00eancia. Relatei uma medida provis\u00f3ria.\r\nPedi uma audi\u00eancia com esse senhor para tratar de um assunto importante, que \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o dos oficiais de justi\u00e7a, e ele disse que n\u00e3o atenderia este Parlamentar, que s\u00f3 fala por of\u00edcio.\r\nO senhor presta um desservi\u00e7o, Ministro Queiroga! Que vergonha! Quando o senhor tomou posse no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, tivemos a esperan\u00e7a de que poderia mudar. Voc\u00eas desrespeitam o Parlamento brasileiro, que contribuiu com vacina, que contribuiu com medidas corretas no combate \u00e0 pandemia. Que vergonha! Que desservi\u00e7o!\r\nAgora colocaram um tal de Leonardo para me atender \u00e0s 4 horas da tarde. Eu tive que abordar o L\u00edder Ricardo Barros no corredor, que, ali\u00e1s, com muita sensibilidade - obrigado ao L\u00edder do Governo -, ligou para esse Carlos Sobral para me atender. O Deputado Ricardo Barros ficou at\u00e9 meio sem jeito, porque eu vi esse Carlos falar para ele que poderia me atender com pressa at\u00e9 \u00e0s 14 horas e que esse Parlamentar n\u00e3o se atrasasse.\r\nAh, \u00e9 incr\u00edvel o desservi\u00e7o prestado! A\u00ed come\u00e7amos a ver o resultado da pandemia nessa vergonha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O modo como eles tratam um Parlamentar \u00e9 como eles tratam o povo brasileiro. E estou pedindo algo p\u00fablico.\r\nQue vergonha de voc\u00eas todos! Vou l\u00e1 falar com Leonardo, assessor de algu\u00e9m do Minist\u00e9rio. Que vergonha!\r\nO Brasil se envergonha...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2NCER DE CABE\u00c7A E PESCO\u00c7O, COMBATE, HOSPITAL,  RIBEIR\u00c3O PRETO (SP), HOMEMNAGEM.\r\nLUIS FERNANDO BERNARDINI GASPAR JUNIOR, PREFEITO, BATATAIS (SP),  SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos funcion\u00e1rios do Hospital das Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o Preto, Estado de S\u00e3o Paulo. Lan\u00e7amento da Campanha Julho Verde pela Sociedade Brasileira de Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o. Escolha de 27 de julho para celebra\u00e7\u00e3o do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate ao C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o, por ocasi\u00e3o do 5\u00ba Congresso Mundial da Federa\u00e7\u00e3o Internacional das Sociedades Oncol\u00f3gicas de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o. Homenagem aos m\u00e9dicos Hilton Marcos Alves Ricz e L\u00edlian Neto Aguiar Ricz, do Hospital das Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o Preto. Presen\u00e7a, na Casa, do Prefeito Luis Fernando Bernardini Gaspar Junior, o Juninho Gaspar, do Munic\u00edpio de Batatais, Estado de S\u00e3o Paulo, em busca da aloca\u00e7\u00e3o de recursos para a municipalidade. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para as \u00e1reas de infraestrutura e sa\u00fade de Batatais. Presen\u00e7a no Distrito Federal do Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Oficiais de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo - AOJESP, M\u00e1rio Medeiros Neto, para participa\u00e7\u00e3o em encontro promovido pela classe.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Gilberto Nascimento, quero dizer da alegria de v\u00ea-lo no comando desta sess\u00e3o. V.Exa. \u00e9 um pilar, no Estado de S\u00e3o Paulo, de seriedade e de exemplo para todos n\u00f3s. Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, quero enviar um forte abra\u00e7o ao pessoal do Hospital das Cl\u00ednicas de Ribeir\u00e3o Preto, o nosso HC, que tem feito um trabalho incr\u00edvel, que nesta pandemia segurou a onda em Ribeir\u00e3o Preto. Quero fazer uma homenagem a todos, mas, em especial, neste momento quero falar do Dr. Hilton Marcos Alves Ricz, docente da USP e do nosso HC, da Dra. L\u00edlian Neto Aguiar Ricz, que tamb\u00e9m \u00e9 docente no HC, e quero falar da Campanha Julho Verde, lan\u00e7ada pela Sociedade Brasileira de Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o, que chama a aten\u00e7\u00e3o para a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, respons\u00e1vel por cerca de 10 mil mortes por ano no Brasil. Essa campanha foi iniciada em 2016 pela sociedade e pelo Instituto Nacional de C\u00e2ncer - INCA, que centraliza parte do controle oncol\u00f3gico no Pa\u00eds.\r\n\u00c9 fundamental que difundamos da tribuna desta C\u00e2mara Federal uma campanha que \u00e9 nacional, a do Julho Verde. O dia 27 de julho foi escolhido para lembrar o Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate ao C\u00e2ncer de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o durante o 5\u00ba Congresso Mundial da Federa\u00e7\u00e3o Internacional das Sociedades Oncol\u00f3gicas de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o, realizado em Nova Iorque, em 2014.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, fa\u00e7o uma homenagem ao Dr. Hilton Marcos Alves Ricz e \u00e0 Dra. L\u00edlian Neto Aguiar Ricz, do nosso Hospital das Cl\u00ednicas.\r\nSr. Presidente, eu tamb\u00e9m quero fazer o registro da presen\u00e7a nesta Casa de um amigo que est\u00e1 aqui em busca de recursos e investimentos, o Prefeito de Batatais, Juninho Gaspar. Fa\u00e7o quest\u00e3o de ressaltar a figura do Juninho Gaspar, eleito agora Presidente do Conselho de Desenvolvimento da Regi\u00e3o Metropolitana de Ribeir\u00e3o Preto. O Juninho vem desempenhando um trabalho maravilhoso em pouco tempo na Prefeitura de Batatais. Tive o orgulho de hoje anunciar a destina\u00e7\u00e3o para o Munic\u00edpio de 1 milh\u00e3o e 725 mil reais em investimentos, para infraestrutura e sa\u00fade, recursos que destino junto com o meu pai, o Rafael Silva, Deputado Estadual.\r\nEnt\u00e3o, Juninho, seja bem-vindo \u00e0 C\u00e2mara Federal! \u00c9 um prazer receb\u00ea-lo aqui.\r\nVou concluir, Sr. Presidente.\r\nEu tamb\u00e9m quero ressaltar o trabalho de M\u00e1rio Medeiros Neto, o Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Oficiais de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo -- AOJESP. Ele est\u00e1 aqui na C\u00e2mara Federal. Ali\u00e1s, hoje vai haver um jantar important\u00edssimo, de oficiais de justi\u00e7a do Brasil todo, promovido pela AFOJEBRA, cujo Presidente \u00e9 o meu amigo Edvaldo Lima, a quem envio um abra\u00e7o. Quero ressaltar a import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o do oficial de justi\u00e7a, categoria a que eu perten\u00e7o com muita honra.\r\nFiz quest\u00e3o de fazer esses registros da tribuna, Sr. Presidente, e lhe pe\u00e7o que essas homenagens sejam divulgadas, em especial, no programa A Voz do Brasil, tanto \u00e0 Campanha Julho Verde quanto a essas pessoas maravilhosas que citei da tribuna da C\u00e2mara Federal.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE QUEBRA DO INTERST\u00cdCIO, SEGUNDO TURNO, PEC 397/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987),  VOTO FAVORAVEL.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  PRIS\u00c3O,  SUSPEITO, FRAUDE, COMPRA, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de quebra do interst\u00edcio de 5 sess\u00f5es para aprecia\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 397, de 2017, relativa \u00e0 convalida\u00e7\u00e3o de atos administrativos praticados no Estado do Tocantins entre 1\u00ba de janeiro de 1989 e 31 de dezembro de 1994. Determina\u00e7\u00e3o, pela CPI da Covid, da pris\u00e3o de suspeito de fraude na compra de vacinas contra o coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da celeridade na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB tamb\u00e9m orienta o voto \"sim\".\r\nQuero dizer que o Brasil acompanha at\u00f4nito o que acaba de acontecer no Senado Federal com a pris\u00e3o daquele servidor - ali\u00e1s, n\u00e3o podemos cham\u00e1-lo de servidor, porque servidor \u00e9 aquele que serve \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. Uma pessoa agora est\u00e1 sendo apontada como suspeita de roubar vacinas. \r\nSr. Presidente, o que n\u00f3s temos no Brasil s\u00e3o pessoas morrendo! A vacina\u00e7\u00e3o precisa acontecer de forma mais r\u00e1pida. E observamos uma pessoa suspeita de mentir perante o Brasil numa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito sair algemada! Olhem s\u00f3 como est\u00e1 o nosso Brasil, infelizmente! N\u00f3s precisamos de investimentos na economia, de vacina\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. Muita gente est\u00e1 passando fome neste Pa\u00eds. Quando observamos isso, ficamos muito tristes.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, GUARDA PORTU\u00c1RIA, LUIZ EDUARDO RAMOS, MINISTRO-CHEFE, CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, REUNI\u00c3O, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPEC 59/2007, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, CRIA\u00c7\u00c3O, GUARDA PORTU\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nOFICIAL DE JUSTI\u00c7A, CATEGORIA PROFISSIONAL, EDVALDO LIMA, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O FEDERA\u00c7\u00c3O DOS OFICIAIS DE JUSTI\u00c7A ESTADUAIS DO BRASIL (AFOJEBRA), MINISTRO DE ESTADO DO TURISMO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PRESEN\u00c7A, RICARDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Concess\u00e3o pelo Ministro-Chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Luiz Eduardo Ramos, de audi\u00eancia ao orador para debate da anunciada privatiza\u00e7\u00e3o da guarda portu\u00e1ria. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 59, de 2007, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Portu\u00e1ria Federal.  Relev\u00e2ncia de pautas debatidas durante reuni\u00e3o da  Associa\u00e7\u00e3o Federa\u00e7\u00e3o dos Oficiais de Justi\u00e7a Estaduais do Brasil - AFOJEBRA, com a presen\u00e7a dos Ministros do Turismo e da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente C\u00e1ssio Andrade, inicialmente quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o desta sess\u00e3o. De fato, V.Exa. \u00e9 um grande Parlamentar, algu\u00e9m que representa muito bem o nosso gigante Estado do Par\u00e1. Parab\u00e9ns!\r\nSras. e Srs. Deputados, eu venho a esta tribuna, primeiro, para fazer um alerta sobre a situa\u00e7\u00e3o dos nossos guardas portu\u00e1rios. Os guardas portu\u00e1rios atuam no Brasil h\u00e1 107 anos, constituem uma verdadeira pol\u00edcia portu\u00e1ria. \u00c9 claro que n\u00f3s estamos aqui defendendo esses guardas, que desempenham verdadeira fun\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia, e neste momento uma emerg\u00eancia nos aciona: foi feito um decreto, uma resolu\u00e7\u00e3o, uma publica\u00e7\u00e3o pelo Ministro Tarc\u00edsio dizendo que a guarda portu\u00e1ria poderia ser privatizada.\r\nEu fui procurado pelos guardas portu\u00e1rios, que, numa situa\u00e7\u00e3o de extremo pesar por esse ato, pediram-nos apoio. Eu, j\u00e1 de imediato, mantive contato com a assessoria do Presidente da Rep\u00fablica, que, ali\u00e1s, me atendeu muito bem. Marcamos para agora, pela manh\u00e3, \u00e0s 11 horas, uma audi\u00eancia com o Ministro Chefe da Casa Civil, o General Ramos, e estaremos l\u00e1, \u00e0s 11 horas.\r\nEu trago, desta tribuna, apoio para os nossos guardas portu\u00e1rios. Vamos lutar pela aprova\u00e7\u00e3o de uma PEC que, de uma forma definitiva, considere esses guardas como profissionais que desempenham atividade de carreira policial, que \u00e9 o que eles s\u00e3o de fato, na verdade. Tamb\u00e9m lutaremos, agora, pela retirada dessa publica\u00e7\u00e3o que traz muita preocupa\u00e7\u00e3o aos nossos guardas portu\u00e1rios, que fazem a seguran\u00e7a do Brasil, s\u00e3o estrat\u00e9gicos, est\u00e3o em portos, lidam com verdadeiras fortunas no seu dia a dia, merecem ser valorizados - essa \u00e9 a nossa luta.\r\nEu quero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, ressaltar o trabalho das entidades que representam os oficiais de Justi\u00e7a. Ontem n\u00f3s estivemos num jantar, e eu quero parabenizar a AFOJEBRA - Associa\u00e7\u00e3o Federa\u00e7\u00e3o dos Oficiais de Justi\u00e7a Estaduais do Brasil, especialmente o nosso grande Presidente Edvaldo Lima. Eu sempre falo, Presidente, que eu sou oficial de Justi\u00e7a, com muito orgulho, e estou Deputado Federal. A minha vida \u00e9 no Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 no Poder Judici\u00e1rio do Estado de S\u00e3o Paulo. E ontem, com a presen\u00e7a de dois Ministros de Estado - Ministro do Turismo e Ministro da Sa\u00fade -, n\u00f3s conseguimos avan\u00e7ar em pautas fundamentais para o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, com bom di\u00e1logo, trazendo a import\u00e2ncia de valorizar o oficial de Justi\u00e7a, que merece respeito. Estamos na luta ainda pela vacina\u00e7\u00e3o e seguimos na luta para a transforma\u00e7\u00e3o da carreira em t\u00edpica de Estado, que \u00e9 o que os oficiais desempenham.\r\nPara concluir, eu deixo um forte abra\u00e7o ao M\u00e1rio Medeiros Neto, ao Edvaldo Lima, \u00e0 nossa AFOJEBRA, a todas as entidades que representam os oficiais de Justi\u00e7a no Brasil. Eu fa\u00e7o quest\u00e3o de ressaltar aqui o meu orgulho de ser componente dessa categoria, que, de fato, \u00e9 muito importante para o nosso Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "WALTER C\u00c1SSIO, PREFEITO, MARIA LU\u00cdZA, VICE-PREFEITA, VEREADOR, S\u00c3O JOS\u00c9 DA BELA VISTA (SP), EMENDA IMPOSITIVA, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, \u00c1GUA, MUNIC\u00cdPIO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ELOGIO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Prefeito Walter C\u00e1ssio, da Vice-Prefeita Maria Luiza Carvalho de Menezes, e de Vereadores do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista, Estado de S\u00e3o Paulo. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos de emenda or\u00e7ament\u00e1ria para a municipalidade. Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Expectativa quanto \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria pelo Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Gilberto Nascimento, mais uma vez \u00e9 uma alegria encontr\u00e1-lo sentado nessa cadeira t\u00e3o importante, na Presid\u00eancia da sess\u00e3o legislativa. \r\nEu quero registrar, Sr. Presidente, a presen\u00e7a aqui na C\u00e2mara do Prefeito Walter C\u00e1ssio, de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista; da Vice-Prefeita Maria Luiza; da Vereadora Fernanda; da Vereadora Maria Luiza; do Vereador Doni Covas; do Vereador Denis Covas; do Vereador Filh\u00e3o; e de todos os demais Vereadores e autoridades de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista que aqui est\u00e3o, para uma boa not\u00edcia: n\u00f3s estamos indicando o valor de 400 mil reais para solucionar o problema da \u00e1gua no Munic\u00edpio, para iniciar esse processo de solu\u00e7\u00e3o. Esses 400 mil reais s\u00e3o para resolver um problema cr\u00f4nico. A partir de agosto, essa emenda impositiva come\u00e7a a tramitar nos \u00f3rg\u00e3os oficiais do Governo. Deixo, ent\u00e3o, um abra\u00e7o a todos os que lutaram e que lutam por essa demanda important\u00edssima de S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista.\r\nMas, Sr. Presidente, eu venho a esta tribuna, em especial, para fazer um alerta ao Brasil e pedir aos brasileiros e \u00e0s brasileiras que acompanhem, a partir de agora, o que vai acontecer no Senado Federal. Por qu\u00ea? Ontem, esta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, votou o projeto que p\u00f5e fim aos chamados supersal\u00e1rios. H\u00e1 pessoas que ganham 70 mil reais, 80 mil reais, 100 mil reais por m\u00eas no contracheque de dinheiro p\u00fablico, enquanto o brasileiro est\u00e1 sofrendo, amargando o sal\u00e1rio m\u00ednimo, enquanto o pre\u00e7o do combust\u00edvel e do g\u00e1s de cozinha est\u00e1 subindo e tudo est\u00e1 caro neste Pa\u00eds - a carne, o arroz, o \u00f3leo. H\u00e1 gente que vive numa ilha da fantasia neste Brasil.\r\nEsta Casa aprovou esse projeto. Este Parlamentar defendeu desde o in\u00edcio que essa mat\u00e9ria fosse pautada. Numa pandemia, numa crise de sa\u00fade, com o povo morrendo, passando fome, h\u00e1 alguns abastados recebendo 150 mil no contracheque. Isso \u00e9 uma imoralidade!\r\nO projeto, que foi aprovado na C\u00e2mara - n\u00e3o da forma como n\u00f3s gostar\u00edamos no in\u00edcio, mas j\u00e1 foi um avan\u00e7o -, volta agora para o Senado. Al\u00f4, todo mundo que est\u00e1 acompanhando neste momento, na Casa do Povo brasileiro, a sess\u00e3o da C\u00e2mara! Os olhos se voltam para o Senado, a fim de que esse projeto possa, ent\u00e3o, ser aprovado o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO Brasil tem que avan\u00e7ar na moralidade, na demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s precisamos pregar a verdadeira igualdade entre os brasileiros, com fraternidade. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que a situa\u00e7\u00e3o continue como est\u00e1, Presidente.\r\nEssa aprova\u00e7\u00e3o foi um avan\u00e7o dado ontem por esta Casa. Agora, o projeto est\u00e1 no Senado Federal, onde n\u00f3s esperamos que a aprova\u00e7\u00e3o seja r\u00e1pida.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Ricardo Silva",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RICARDO SILVA (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero saudar a presen\u00e7a ilustre nesta Casa de dois Vereadores que est\u00e3o representando o Munic\u00edpio de Leme, que tem uma import\u00e2ncia fundamental para o Estado de S\u00e3o Paulo, em especial para o interior do Estado.\r\nEst\u00e1 aqui a Vereadora Vanessa Galloni. Deixou meu abra\u00e7o a essa Vereadora, uma lutadora, uma guerreira na defesa das mulheres. E est\u00e1 aqui tamb\u00e9m o Presidente da C\u00e2mara Municipal de Leme, o Vereador Ricardo Canata, um batalhador tamb\u00e9m que est\u00e1 aqui buscando recursos e investimentos para o Munic\u00edpio. Aproveito para deixar um forte abra\u00e7o para o Claudemir Borges, nosso Prefeito.\r\nQuero dizer que esta Casa de Leis fica muito feliz quando Parlamentares comprometidos com o desenvolvimento de um Munic\u00edpio se fazem presentes, buscando recursos em reuni\u00f5es com Ministros. Isso para n\u00f3s \u00e9 muito importante.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]