[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RENOVA\u00c7\u00c3O, CAMARA DOS DEPUTADOS, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA , MUNICIPIO.\r\nEXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares. Renova\u00e7\u00e3o da representatividade na C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia do engajamento da Casa no processo de retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Apoio do PRB \u00e0s propostas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da economia nacional, defendidas pelo Presidente Jair Bolsonaro. Import\u00e2ncia de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria e de fortalecimento do municipalismo brasileiro. Continuidade da luta do orador contra a explora\u00e7\u00e3o e o abuso sexual de crian\u00e7as e adolescentes. Reitera\u00e7\u00e3o do agradecimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo pela reelei\u00e7\u00e3o do orador.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiramente eu quero saudar a todos neste Plen\u00e1rio, parabenizar aqueles que est\u00e3o assumindo pela primeira vez o mandato parlamentar e tamb\u00e9m parabenizar aqueles que alcan\u00e7aram a vit\u00f3ria da reelei\u00e7\u00e3o. Que Deus nos aben\u00e7oe e nos ajude a conduzir os trabalhos legislativos com sabedoria e, acima de tudo, respeito e esp\u00edrito p\u00fablico.\r\nOs brasileiros orquestraram uma grande renova\u00e7\u00e3o no quadro pol\u00edtico da C\u00e2mara dos Deputados e, diante disso, temos aqui a oportunidade de escrever uma nova p\u00e1gina em nossa hist\u00f3ria, a partir de agora. Nobres Deputados e Deputadas, \u00e9 chegada a hora de arrega\u00e7armos as mangas e trabalharmos pelo crescimento econ\u00f4mico e social do nosso Pa\u00eds. J\u00e1 s\u00e3o muitos anos de sofrimento, e o povo brasileiro est\u00e1 \u00e0 nossa porta, exigindo o nosso empenho e a nossa contribui\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o PRB, cuja bancada est\u00e1 ainda mais fortalecida nesta legislatura, segue unida para contribuir naquilo que \u00e9 fundamental para o Brasil e para os brasileiros. Atrav\u00e9s do di\u00e1logo e do bom senso, iremos caminhar em coaliz\u00e3o com o Exmo. Sr. Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, no que tange, principalmente, a recupera\u00e7\u00e3o da economia e o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nDecis\u00f5es importantes foram tomadas, neste Plen\u00e1rio, nos \u00faltimos anos, as quais dividiram os brasileiros. Todavia, o Brasil, lentamente, vem recuperando a sua economia, o que me leva a crer que o Parlamento tomou decis\u00f5es firmes, por\u00e9m acertadas, no sentido de promover a estabilidade pol\u00edtica e abrir portas para o crescimento. Os n\u00fameros divulgados recentemente pelo IBGE mostram uma recupera\u00e7\u00e3o lenta da economia, por\u00e9m um grande avan\u00e7o.\r\nA Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua, a PNAD Cont\u00ednua, apontou que a taxa de desemprego ficou em 11,6% em dezembro, atingindo 12,2 milh\u00f5es de brasileiros. \u00c9 importante lembrar que durante a recess\u00e3o econ\u00f4mica, provocada por um governo contaminado pela corrup\u00e7\u00e3o e que tomou decis\u00f5es pautadas em ideologias partid\u00e1rias, o desemprego atingiu mais de 14 milh\u00f5es de trabalhadores, levando este Pa\u00eds ao caos econ\u00f4mico.\r\nEste processo de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 lento, mas \u00e9 necess\u00e1rio continuarmos trabalhando em conjunto para que o Pa\u00eds mantenha os resultados positivos. O nosso maior desafio, senhoras e senhores, \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia, considerada o rem\u00e9dio contra o aprofundamento da d\u00edvida p\u00fablica, que dever\u00e1 encerrar 2019 em 78,2% do PIB e que caminha para 80% nos pr\u00f3ximos anos, n\u00edvel superior ao de pa\u00edses de renda m\u00e9dia, semelhantes ao Brasil. O cen\u00e1rio \u00e9 urgente, por\u00e9m, eu repito, o di\u00e1logo e o bom senso ser\u00e3o fundamentais para que possamos discutir, votar e aprovar as mudan\u00e7as que o Brasil precisa, a fim de equilibrar as contas p\u00fablicas, sem negar o direito de milh\u00f5es de trabalhadores \u00e0 aposentadoria digna. Todas as classes precisam dar a sua contribui\u00e7\u00e3o nesta reforma, para que ela seja justa e equilibrada.\r\nRecuperando a economia, teremos for\u00e7as para investir em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e em desenvolvimento social. Os Munic\u00edpios brasileiros pedem socorro, porque ano a ano v\u00eam perdendo receita por conta da redu\u00e7\u00e3o nos repasses federais, que s\u00e3o important\u00edssimos para a execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas e manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os b\u00e1sicos. Hoje, milhares de Munic\u00edpios, inclusive do interior paulista, est\u00e3o esquecidos, sem recursos, com dificuldades at\u00e9 mesmo de manter a folha de pagamento em dia. Est\u00e1 na hora de mudar este cen\u00e1rio. A contribui\u00e7\u00e3o deste Parlamento ser\u00e1 vital para promover o municipalismo.\r\nSr. Presidente, como representante de S\u00e3o Paulo, quero continuar defendendo os interesses do meu Estado e do nosso Pa\u00eds. Quero prosseguir a luta contra o abuso e a explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes, trabalho que venho exercendo desde o \u00faltimo mandato. Seguiremos com mais for\u00e7a nesta causa, tendo o apoio das institui\u00e7\u00f5es e sobretudo da popula\u00e7\u00e3o.\r\nO abuso e a explora\u00e7\u00e3o sexual infanto-juvenil s\u00e3o temas pouco discutidos por esta Casa, mas s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia para as fam\u00edlias brasileiras, sobretudo para as crian\u00e7as e adolescentes. Dados do Disque 100 entre os meses de janeiro e junho de 2018 apontam mais de 6 mil den\u00fancias de abuso sexual, al\u00e9m de 1.300 den\u00fancias de explora\u00e7\u00e3o sexual e outras 1.300 den\u00fancias de pornografia infantil. Levando em conta esses n\u00fameros, senhoras e senhoras, constatamos que, a cada dia, uma crian\u00e7a ou adolescente foi v\u00edtima de viol\u00eancia sexual em nosso Pa\u00eds, no primeiro semestre de 2018. Isso mostra que o Brasil vive uma trag\u00e9dia no que se refere \u00e0 viol\u00eancia contra as crian\u00e7as e adolescentes.\r\nO abuso sexual \u00e9 mais que uma viol\u00eancia f\u00edsica. \u00c9 um crime que destr\u00f3i os sonhos e o futuro de uma crian\u00e7a ou adolescente, transformando-o em um adulto fragilizado e traumatizado.\r\nSabemos que o abuso sexual, na maioria das vezes, ocorre dentro de casa, no seio familiar, cometido por parentes da v\u00edtima ou por pessoas pr\u00f3ximas \u00e0 fam\u00edlia dela. O criminoso faz uso de amea\u00e7as e intimida\u00e7\u00f5es para ter assegurado o sil\u00eancio de sua v\u00edtima, que, por sua vez, guarda para si todo o trauma daquela viol\u00eancia, que pode durar dias, meses ou at\u00e9 anos.\r\nSenhoras e Senhores, n\u00f3s precisamos estar ainda mais vigilantes, porque o abuso sexual infanto-juvenil chegou \u00e0 Internet. Criminosos est\u00e3o usando as redes sociais para se aproximar e atacar as nossas crian\u00e7as e adolescentes, tirando proveito de sua ingenuidade para obter fotos e v\u00eddeos de teor er\u00f3tico e pornogr\u00e1fico. Essas imagens v\u00e3o parar nas redes clandestinas de pornografia infantil que operam na Internet, como produtos de um grande mercado negro.\t\r\nO abuso sexual infanto-juvenil na Internet vem crescendo dia ap\u00f3s dia em nosso Pa\u00eds. O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica realizou a Opera\u00e7\u00e3o Luz da Inf\u00e2ncia, que prendeu mais de 400 pessoas no ano passado, envolvidas com pornografia infantil.\r\nO combate ao abuso sexual infanto-juvenil pela Internet \u00e9 o tema no qual iremos trabalhar a partir de agora, nesta Casa e fora dela, promovendo campanhas informativas atrav\u00e9s da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, que iremos relan\u00e7ar nos pr\u00f3ximos dias. Atrav\u00e9s da Frente Parlamentar, iremos lan\u00e7ar a segunda edi\u00e7\u00e3o do gibi Robertinho e sua Turma. Por meio desta publica\u00e7\u00e3o, queremos conversar com as crian\u00e7as e pr\u00e9-adolescentes que s\u00e3o usu\u00e1rios ass\u00edduos das redes sociais, a fim de orient\u00e1-las para que usem as redes sociais com seguran\u00e7a. A nossa meta \u00e9 distribuir exemplares do gibi em todo o Pa\u00eds, nas escolas p\u00fablicas e privadas, em centros comunit\u00e1rios, conselhos tutelares, entre outras institui\u00e7\u00f5es, para que a informa\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o cheguem ao maior n\u00famero poss\u00edvel de pessoas. Afinal, proteger as nossas crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 proteger o futuro do Brasil.\r\nSr. Presidente, eu asseguro aqui o meu compromisso de continuar contribuindo para o fortalecimento tanto das leis que garantem a prote\u00e7\u00e3o e a defesa dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente quanto das institui\u00e7\u00f5es municipais, estaduais e federais que atuam nessa causa. \u00c9 minha meta contribuir para estas institui\u00e7\u00f5es atuem de maneira conjunta, a fim de fortalecer a vigil\u00e2ncia e as investiga\u00e7\u00f5es sobre crimes contra crian\u00e7as e adolescentes. A unifica\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es seria, sim, um grande passo deste Governo.\r\nEncerro a minha fala, SR. Presidente, agradecendo, mais uma vez, ao povo do Estado de S\u00e3o Paulo, que me deu a oportunidade de continuar trabalhando nesta Casa com a transpar\u00eancia e a honestidade de sempre. Vamos continuar apoiando iniciativas pelo bem da fam\u00edlia brasileira, os quais ratifiquem seus valores morais e crist\u00e3os, sobretudo defendendo o direito das nossas crian\u00e7as de serem crian\u00e7as.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRIME AMBIENTAL, DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE), VALE (EMPRESA), MINERA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CRIA\u00c7\u00c3O.\r\nPOL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB).\r\nMEIO AMBIENTE, DEFESA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Neglig\u00eancia e omiss\u00e3o das autoridades competentes como as principais causas de trag\u00e9dias ocorridas no Pa\u00eds em decorr\u00eancia de rompimento de barragens. An\u00fancio de instala\u00e7\u00e3o, pela Casa, de CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de responsabilidades pela trag\u00e9dia ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, provocada pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale. Conveni\u00eancia de verifica\u00e7\u00e3o, pela CPI, da regularidade e da seguran\u00e7a de barragens no Brasil. Urgente necessidade de revis\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens. Disposi\u00e7\u00e3o do PRB para colabora\u00e7\u00e3o com as investiga\u00e7\u00f5es das causas e responsabilidades pelo desastre socioambiental ocorrido no Munic\u00edpio de Brumadinho.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, a neglig\u00eancia e a omiss\u00e3o fizeram do Brasil um dos pa\u00edses com maior incid\u00eancia de trag\u00e9dias em barragens. Das 20 registradas em todo o mundo, 7 ocorreram no Brasil. O desastre em Brumadinho, Minas Gerais, exp\u00f4s novamente, ap\u00f3s a trag\u00e9dia de Mariana, a ferida do descaso na gest\u00e3o e na fiscaliza\u00e7\u00e3o das barragens n\u00e3o s\u00f3 em Minas, mas em diversos Estados brasileiros, colocando milhares de vidas em risco.\r\nO rompimento da barragem em Brumadinho ser\u00e1 lembrado tanto pela destrui\u00e7\u00e3o em massa da fauna e da flora quanto pela sucess\u00e3o de neglig\u00eancias por parte da empresa mineradora Vale e do poder p\u00fablico, j\u00e1 comprovada em investiga\u00e7\u00e3o policial, que resultou lamentavelmente no maior acidente de trabalho da hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. A trag\u00e9dia em Brumadinho mostrou que fizemos muito pouco ou quase nada ap\u00f3s o desastre em Mariana, que ceifou a vida de 18 pessoas e que atingiu centenas de fam\u00edlias. \r\nSr. Presidente, a CPI que dever\u00e1 ser instalada por esta Casa ter\u00e1 a miss\u00e3o de investigar os fatos que levaram ao rompimento da Barragem 1 da Mina C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, que tirou a vida de centenas de oper\u00e1rios, moradores da regi\u00e3o e turistas. Mas eu acredito que essa CPI ter\u00e1 de ir mais al\u00e9m, no sentido de fazer um panorama da regularidade e da seguran\u00e7a nas barragens em todo o Pa\u00eds. N\u00f3s precisamos desses raios X para que possamos ter a dimens\u00e3o real do perigo que as fam\u00edlias est\u00e3o correndo estando perto das barragens. A Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas divulgou recentemente um dado preocupante: 45% das barragens no Brasil funcionam de forma irregular e sem autoriza\u00e7\u00e3o. Das 22.920 barragens em todo o Pa\u00eds, 10.330 n\u00e3o possuem concess\u00e3o ou licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o. E ainda segundo a ANA, 3.386 barragens est\u00e3o inscritas na categoria de alto risco. \r\nA Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens, estabelecida na Lei n\u00ba 12.334, de 2010, est\u00e1 fundamentada nos princ\u00edpios da preven\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o de vidas humanas e do meio ambiente. Entretanto, os desastres em Mariana, em 2015, e em Brumadinho, em 2019, mostram a inefic\u00e1cia e a inefici\u00eancia da lei. A falha vem de todos os lados: da falta de estrutura do poder p\u00fablico, da coniv\u00eancia das empresas mineradoras e do sil\u00eancio da pr\u00f3pria comunidade. A revis\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens \u00e9 uma pauta urgente que precisamos discutir no \u00e2mbito legislativo, no sentido de fortalecer a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a puni\u00e7\u00e3o sobre os culpados pelos crimes ambientais e contra a vida.\r\nDiante do exposto, Sr. Presidente, quero destacar que a bancada do PRB nesta Casa est\u00e1 atenta e pronta para colaborar com as investiga\u00e7\u00f5es sobre esta trag\u00e9dia que marcou a hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Os brasileiros querem mais que respostas. Querem justi\u00e7a! E n\u00f3s, Parlamentares, precisamos fazer a nossa parte, para que nunca mais o Brasil volte a chorar pela perda de vidas provocada pela neglig\u00eancia, pela coniv\u00eancia e pela omiss\u00e3o de quem quer que seja.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA. PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria (Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO ALVES (PRB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PRB, Sra. Presidente, orienta \"sim\", porque sabemos as dificuldades que as Santas Casas t\u00eam passado em todo o Brasil. Por isso o PRB e toda a bancada orientam \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEDOFILIA, COMBATE, FRENTE PARLAMENTAR CONTRA O ABUSO E A EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPEDOFILIA, COMBATE, FRENTE PARLAMENTAR CONTRA O ABUSO E A EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PAR\u00c1, INSTALA\u00c7\u00c3O, ROBERTO ALVES, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos desenvolvidos pela Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, institu\u00edda pela C\u00e2mara dos Deputados. Participa\u00e7\u00e3o do orador no ato de instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, criada pela Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, nobres Deputadas e Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, a minha fala desta tribuna vem destacar o trabalho relevante que a Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, institu\u00edda por esta Casa e atualmente presidida por mim, vem desenvolvendo nos \u00faltimos meses em favor da sociedade brasileira, sobretudo em favor das fam\u00edlias e das crian\u00e7as e adolescentes.\r\nSomos conhecidos nesta Casa e no Estado de S\u00e3o Paulo por realizar a\u00e7\u00f5es itinerantes nas cidades do interior, promovendo mobiliza\u00e7\u00f5es nas ruas e nas pra\u00e7as p\u00fablicas, chamando a aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o paulista contra a viol\u00eancia sexual infantojuvenil. A nossa miss\u00e3o \u00e9 informar e orientar as pessoas sobre os perigos do abuso sexual e a maneira como \u00e9 poss\u00edvel proteger os nossos jovens desse crime b\u00e1rbaro. Acima de tudo, temos a miss\u00e3o de encorajar as pessoas a denunciar, a n\u00e3o se calar, acionando as autoridades de imediato ou ligando para o Disque 100. \u00c9 por meio da den\u00fancia que conseguiremos colocar o abusador atr\u00e1s das grades e salvar a vida de uma crian\u00e7a ou de um adolescente, dando-lhe a chance de ter um futuro mais seguro.\r\nEstamos nessa luta h\u00e1 4 anos, e o nosso trabalho vem servindo de inspira\u00e7\u00e3o, motivando Parlamentares de outros Estados a abra\u00e7ar esta causa. Foi o que fez o nobre Deputado Estadual republicano F\u00e1bio Freitas, do Estado do Par\u00e1. Preocupado com a situa\u00e7\u00e3o de perigo e vulnerabilidade das crian\u00e7as e jovens, principalmente das comunidades do interior paraense, ele prop\u00f4s instalar uma frente parlamentar de combate \u00e0 viol\u00eancia sexual infantil, de \u00e2mbito estadual, tendo como modelo a nossa Frente Parlamentar. \r\nGentilmente, o Deputado F\u00e1bio Freitas chamou-me para apoi\u00e1-lo nesta jornada, o que prontamente aceitei. No dia 28 de junho, eu estive em Bel\u00e9m, capital paraense, participando da instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, na Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1, a ALEPA, cuja miss\u00e3o ser\u00e1 discutir com o poder p\u00fablico e com a sociedade civil sobre o fortalecimento dos mecanismos de prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as e adolescentes, sobretudo contra o tr\u00e1fico humano para fins de explora\u00e7\u00e3o sexual, o que afeta milhares de jovens, principalmente as meninas.\r\nGostaria, portanto, de parabenizar o nobre Deputado Estadual republicano F\u00e1bio Freitas e agradecer-lhe por ter assumido essa importante causa no Estado do Par\u00e1, tendo-me dado a honra de ser o patrono daquela Frente Parlamentar. Faremos uma parceria legislativa. Iremos trocar informa\u00e7\u00f5es e conhecimento, com a meta de aprimorar e consolidar essa Frente Parlamentar na Assembleia Legislativa paraense, a fim de que ela se torne relevante para o Parlamento e para toda a sociedade.\r\nEncerro as minhas palavras parabenizando tamb\u00e9m os Parlamentares republicanos no Estado do Par\u00e1, com destaque ao colega Deputado Federal Vav\u00e1 Martins e \u00e0 Deputada Estadual Professora Nilse, que est\u00e3o unidos no apoio a essa iniciativa do nobre Deputado F\u00e1bio Freitas. \r\nA unidade \u00e9 marca do nosso partido, o PRB, que apoia o desenvolvimento saud\u00e1vel das crian\u00e7as e dos jovens de todo o Brasil.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, COMBATE, LEI MARIA DA PENHA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO).\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, GEST\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, JEFFERSON NASCIMENTO, PROFESSOR, UNIVERSIDADE DE S\u00c3O PAULO (USP), PESQUISA.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Recrudescimento do crime de feminic\u00eddio no Estado de S\u00e3o Paulo. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, e ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, pela cria\u00e7\u00e3o do Pacto para Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Viol\u00eancia Contra as Mulheres.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, brasileiros e brasileiras que nos acompanham atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara ou da R\u00e1dio C\u00e2mara, a Lei Maria da Penha completa amanh\u00e3, dia 7 de agosto, 13 anos de edi\u00e7\u00e3o. Promulg\u00e1-la foi uma vit\u00f3ria para o Brasil, porque a lei representa um marco de inova\u00e7\u00e3o e modernidade em nossa legisla\u00e7\u00e3o no que se refere a defesa e prote\u00e7\u00e3o da mulher brasileira. Todavia, o que vemos na pr\u00e1tica \u00e9 o surpreendente aumento da viol\u00eancia contra as mulheres, sobretudo o feminic\u00eddio.\r\nFeminic\u00eddio significa tirar a vida de uma mulher em raz\u00e3o de ela ser do sexo feminino. E o Brasil vive, atualmente, uma onda de feminic\u00eddio. A mulher brasileira est\u00e1 correndo perigo nas ruas e principalmente dentro de casa, sem que haja um socorro imediato que lhe garanta a vida. O nosso Pa\u00eds vem ocupando as manchetes nacionais e internacionais devido a uma avalanche de crimes contra as mulheres. Muitas delas tiveram as suas vidas ceifadas de maneira covarde por aqueles que deveriam am\u00e1-las e proteg\u00ea-las.\r\nEm muitos casos, as v\u00edtimas buscaram ajuda em delegacias e na Justi\u00e7a, por\u00e9m, tiveram a garantia de prote\u00e7\u00e3o negada ou simplesmente negligenciada.\r\nNo meu Estado de S\u00e3o Paulo, os crimes de feminic\u00eddio aumentaram 76% no primeiro trimestre de 2019, se comparado com o de 2018. Conforme levantamento feito pela Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado, nos primeiros 3 meses deste ano, 37 mulheres foram v\u00edtimas de feminic\u00eddio. Em 2018, foram 21. Enquanto outros crimes tamb\u00e9m violentos, tais como homic\u00eddios, latroc\u00ednios, estupros e roubos, v\u00eam registrando queda, o feminic\u00eddio segue avan\u00e7ando estatisticamente.\r\nOito em cada dez casos de feminic\u00eddio registrados no Brasil em 2019 ocorreram dentro de casa, com autoria conhecida, como maridos e ex-namorados. Recentemente, ocorreram casos de mulheres assassinadas na rua, \u00e0 luz do dia, por seus ex-companheiros. Pesquisa feita pelo Sr. Jefferson Nascimento, doutor em Direito Internacional pela Universidade de S\u00e3o Paulo - USP, e divulgada pela m\u00eddia recentemente aponta que, no Brasil, ocorreram 344 casos de feminic\u00eddio em 2019, sendo que foram 207 crimes consumados e 137 tentativas. A taxa de letalidade, portanto, \u00e9 de 60%, com 222 v\u00edtimas identificadas, em crimes ocorridos em todos os Estados brasileiros e no Distrito Federal. Ou seja, ocorreu em nosso Pa\u00eds um caso de feminic\u00eddio a cada 4 horas e 31 minutos.\r\nSr. Presidente, a Lei Maria da Penha \u00e9 reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU como uma das tr\u00eas melhores legisla\u00e7\u00f5es do mundo no enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres, mas este Parlamento precisa continuar aprimorando-a para que ela se torne eficaz em nossa sociedade, principalmente quanto \u00e0 garantia da prote\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica das mulheres, frente \u00e0 agressividade dos homens, em sua maioria inconformados com o fim do relacionamento.\r\nEssa viol\u00eancia, fruto do machismo e da ignor\u00e2ncia, aprisiona milhares de mulheres neste momento, que carregam no corpo e na mem\u00f3ria as marcas da humilha\u00e7\u00e3o, da intimida\u00e7\u00e3o, da agress\u00e3o e do encarceramento. Penso, senhoras e senhores, que n\u00e3o basta apenas o aprimoramento da Lei Maria da Penha. \u00c9 necess\u00e1rio, primeiramente, aparelhar as institui\u00e7\u00f5es que atuam na defesa e na prote\u00e7\u00e3o da mulher, bem como capacitar os profissionais, para que elas sejam bem atendidas e tenham os seus direitos assegurados. \u00c9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m investir na educa\u00e7\u00e3o, a fim de se dissipar a cultura do machismo entre os jovens. O fim da viol\u00eancia contra a mulher \u00e9, sobretudo, fundamental para o fortalecimento da fam\u00edlia, porque a paz fortalece ainda mais a rela\u00e7\u00e3o entre pais e filhos. A mulher \u00e9 essencial na forma\u00e7\u00e3o do homem de bem.\r\nEncerro as minhas palavras, Sr. Presidente, parabenizando a Sra. Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, e o Sr. Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, que assinaram hoje o Pacto para Implementa\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres, que visa conjugar esfor\u00e7os, mediante atua\u00e7\u00e3o coordenada e integrada, para a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres em todo o Pa\u00eds.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T00:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PL 3369/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO, FAM\u00cdLIA, RECONHECIMENTO, PRINC\u00cdPIOS, ATUA\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, DIVERSIDADE, G\u00caNERO, ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL, PARENTESCO CONSANGU\u00cdNEO, NACIONALIDADE, CREDO, RA\u00c7A, FILHO, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Fam\u00edlia do S\u00e9culo XXI. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSra. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, eu gostaria de manifestar a minha indigna\u00e7\u00e3o com o Projeto de Lei n\u00ba 3.369, de 2015, que cria um suposto Estatuto da Fam\u00edlia do s\u00e9culo XXI, que legaliza a poligamia e o incesto. Ou seja, obriga o Estado a reconhecer a uni\u00e3o entre pessoas da mesma fam\u00edlia e a uni\u00e3o entre v\u00e1rias pessoas, independentemente do g\u00eanero e da orienta\u00e7\u00e3o sexual.\r\nMais uma vez, a institui\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia tornou-se alvo aqui nesta Casa. Por isso, a bancada republicana est\u00e1 unida para fazer com que esse projeto de lei seja rejeitado e arquivado nas Comiss\u00f5es, para que os valores morais e crist\u00e3os da fam\u00edlia, que s\u00e3o a base do ser humano, sejam respeitados por todos n\u00f3s.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRIME CONTRA A DIGNIDADE SEXUAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, CRIME SEXUAL CONTRA VULNER\u00c1VEL, COMBATE, FRENTE PARLAMENTAR CONTRA O ABUSO E A EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, ROBERTO ALVES, DISCURSO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o do orador contra a viol\u00eancia sexual infantil, na condi\u00e7\u00e3o de Presidente da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes. Dados do Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica de 2019 a respeito do tema. Dados apresentados pela Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, a respeito do abuso sexual de crian\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores que nos acompanham pela TV \t\t\te R\u00e1dio C\u00e2mara, o ano de 2019 que se encerra remete todos n\u00f3s a pensar no futuro das nossas crian\u00e7as e adolescentes. E como Presidente da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, institu\u00edda por esta Casa, \u00e9 meu dever chamar a aten\u00e7\u00e3o do Parlamento e de toda a sociedade para a import\u00e2ncia de continuarmos trabalhando pela defesa e prote\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia no nosso Pa\u00eds.\r\nOs dados do Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica de 2019 refor\u00e7am a urg\u00eancia da discuss\u00e3o sobre a viol\u00eancia sexual infantil. Conforme a pesquisa, 53% das mulheres v\u00edtimas de estupro no Brasil, s\u00e3o meninas de at\u00e9 13 anos de idade. De acordo com o Anu\u00e1rio, a cada hora, quatro meninas foram v\u00edtimas de abuso sexual em nosso Pa\u00eds. \r\nOs n\u00fameros divulgados pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica mostram que as nossas crian\u00e7as, sobretudo as meninas, est\u00e3o cada vez mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia sexual, que vem acontecendo dentro e fora de suas casas.\r\nSenhoras e senhores, o Brasil precisa entrar de cabe\u00e7a na guerra contra a viol\u00eancia sexual infantil, essa maldi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 invadindo as fam\u00edlias brasileiras,  um crime b\u00e1rbaro que vem destruindo o futuro de milhares de meninos e meninas. Em 2018, o Disque 100 registrou mais de 18 mil den\u00fancias de viol\u00eancia sexual infantil. Esse n\u00famero pode ser ainda maior, porque a maioria das v\u00edtimas prefere n\u00e3o denunciar, por causa da vergonha e do medo.\r\nCom base nos dados do Disque 100, podemos concluir que, a cada hora, duas crian\u00e7as ou adolescentes s\u00e3o v\u00edtimas de abuso ou de explora\u00e7\u00e3o sexual em algum lugar deste Pa\u00eds. Enquanto eu falo aqui nesta tribuna, um jovem est\u00e1 correndo perigo. \r\nSr. Presidente, eu gostaria de conclamar este Parlamento para que possamos deliberar e votar as pautas que tratam da prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as. Precisamos, urgentemente, aprimorar o nosso Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e, principalmente, mobilizar recursos para o reaparelhamento das institui\u00e7\u00f5es que atuam na defesa da inf\u00e2ncia em nosso Pa\u00eds, sobretudo os conselhos tutelares. Muito j\u00e1 avan\u00e7amos aqui nesta Casa, mas precisamos criar outros mecanismos para reduzir a viol\u00eancia que afeta as crian\u00e7as e adolescentes.\r\nSr. Presidente, no m\u00eas de maio, a excelent\u00edssima Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Sra. Damares Alves, a convite da nossa Frente Parlamentar, esteve aqui nesta Casa para falar sobre a reformula\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o Disque 100. Nessa reuni\u00e3o, ela nos apresentou um dado alarmante: 90% dos crimes de abuso sexual ocorrem dentro de casa, no ambiente familiar. E os principais abusadores s\u00e3o pais, m\u00e3es e padrastos. \r\nComo pai e av\u00f4, fiquei indignado e me perguntei: Por qu\u00ea? O que est\u00e1 acontecendo com as fam\u00edlias do nosso Pa\u00eds? O que precisamos fazer para mudar essa situa\u00e7\u00e3o? O que precisamos fazer para que as crian\u00e7as estejam protegidas dentro de seus lares?\r\nPara combatermos o abuso sexual infantil no ambiente familiar, precisamos ser mais duros contra os abusadores e darmos toda a condi\u00e7\u00e3o para que as v\u00edtimas tenham coragem para denunciar os seus abusadores. Esse trabalho envolve a todos n\u00f3s.\r\nO combate \u00e0 viol\u00eancia sexual infantil se d\u00e1 por tr\u00eas palavras com a letra D. Primeiramente, \u00e9 preciso dialogar, ou seja, conversar com as crian\u00e7as, e tamb\u00e9m com os adultos, sobre o que \u00e9 o abuso sexual e o que \u00e9 preciso fazer para prevenir e proteger. O segundo passo \u00e9 detectar, que significa observar os sinais no corpo e no comportamento da crian\u00e7a ou do jovem, que podem revelar ind\u00edcios de abuso sexual. E, por \u00faltimo, \u00e9 preciso denunciar, porque, para vencer o medo, \u00e9 preciso ter coragem e denunciar, acionando as autoridades, como a pol\u00edcia ou o conselho tutelar, ou ligando para o Disque 100.\r\nA n\u00f3s, que estamos na luta em defesa das crian\u00e7as e adolescentes, \u00e9 nossa miss\u00e3o encorajar as pessoas a denunciar os abusadores e exploradores sexuais. Para que as autoridades possam agir, \u00e9 preciso que haja a den\u00fancia, que precisa vir da v\u00edtima ou da testemunha.\r\nEsse tem sido o trabalho da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes. N\u00f3s temos percorrido diversas cidades do interior do Estado de S\u00e3o Paulo, levando informa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o a todas as fam\u00edlias sobre a import\u00e2ncia de protegermos as crian\u00e7as do abuso e da explora\u00e7\u00e3o sexual. Gra\u00e7as a Deus, o nosso trabalho vem ganhando for\u00e7a e o apoio dos Parlamentares, que convidam a nossa Frente Parlamentar para em outros Estados instalar frentes parlamentares nas Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais. Estamos formando uma grande corrente em defesa da inf\u00e2ncia, ligando o Brasil de norte a sul, na luta em defesa das nossas crian\u00e7as e adolescentes.\r\nEncerro as minhas palavras, Sr. Presidente, agradecendo a todos o apoio, sobretudo ao Republicanos, que est\u00e1 apoiando a nossa causa e trabalhando lado a lado, no sentido de fortalecermos essa luta.\r\nEra o que tinha a dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA CONSTITUCIONAL, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA, DESBUROCRATIZA\u00c7\u00c3O, EMPREENDEDORISMO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nPRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Apoio do Republicanos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela gera\u00e7\u00e3o de novos empregos formais no Pa\u00eds. Apoio do Republicanos \u00e0 pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiras e brasileiros que nos acompanham atrav\u00e9s da Internet e pela TV C\u00e2mara e pela R\u00e1dio C\u00e2mara, o partido Republicanos vem sendo muito claro em sua postura pol\u00edtica de independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao Governo de Jair Bolsonaro. N\u00f3s, do Republicanos, nos abstemos de quaisquer pol\u00eamicas, a fim de nos concentrarmos fielmente nas ideias e propostas que far\u00e3o o Brasil voltar aos trilhos do desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\nA bancada republicana apoiou a Reforma da Previd\u00eancia e a Lei da Liberdade Econ\u00f4mica, entre outras propostas que visam o destravamento da economia, o reequil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e o fomento \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos. O resultado desse esfor\u00e7o saiu esta semana, com a divulga\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros do Cadastro Geral de Empregados e desempregados, o CAGED, do Minist\u00e9rio da Economia, que apontou, no m\u00eas de outubro, a gera\u00e7\u00e3o de 70 mil novos empregos com carteira assinada. No acumulado, foram 841 mil empregos diretos gerados em 2019. Nesse contexto, Sr. Presidente, o partido Republicanos est\u00e1 caminhando lado a lado com o Governo no sentido de buscar um futuro melhor para n\u00f3s, para os nossos filhos e netos. \r\nPortanto, gostaria de parabenizar o Presidente Jair Bolsonaro por este resultado na gera\u00e7\u00e3o de empregos. Tor\u00e7o para que possamos avan\u00e7ar ainda mais. Afinal, o caminho at\u00e9 o fim da crise \u00e9 longo e cheio de obst\u00e1culos.\r\nGostaria de ressaltar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que a bancada republicana est\u00e1 unida, apoiando as mudan\u00e7as em nossa legisla\u00e7\u00e3o que levem \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Embora respeitemos a recente decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, acreditamos que os excessos de apela\u00e7\u00f5es e de recursos refor\u00e7am a impunidade que impera em nosso Pa\u00eds. \u00c9 papel do Poder Legislativo ouvir o clamor da popula\u00e7\u00e3o, que pede a moderniza\u00e7\u00e3o das nossas leis penais, sem deixar de observar os direitos fundamentais da ampla defesa e do contradit\u00f3rio. \r\nTor\u00e7o para que as discuss\u00f5es sobre o tema avancem nesta Casa, a fim de que possamos deliberar sobre poss\u00edveis mudan\u00e7as neste Plen\u00e1rio, respeitando sempre as opini\u00f5es diversas e o processo legislativo.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=163&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, FAVOR\u00c1VEL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, ABUSO SEXUAL, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, CONTRA, FRENTE PARLAMENTAR, ROBERTO ALVES, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O P\u00c1RLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o da bancada do partido Republicanos em defesa do desenvolvimento econ\u00f4mico e da gera\u00e7\u00e3o de novos empregos no Pa\u00eds. Prioridade da legenda na aprova\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Continuidade dos trabalhos da Frente Parlamentar Contra o Abuso e Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa, profissionais da imprensa, povo brasileiro que nos acompanha atrav\u00e9s da TV C\u00e2mara, da R\u00e1dio C\u00e2mara e do site da C\u00e2mara dos Deputados, venho a esta tribuna, primeiramente, para agradecer a Deus por continuar aqui, nesta Casa, trabalhando pelo crescimento do nosso Pa\u00eds, defendendo os interesses do povo do Estado de S\u00e3o Paulo, sobretudo do povo querido das cidades do interior paulista, e, principalmente, por continuar trabalhando em defesa da fam\u00edlia e das crian\u00e7as e adolescentes. Tamb\u00e9m pe\u00e7o a Deus que me d\u00ea sa\u00fade e sabedoria, para que eu prossiga nessa jornada, contribuindo para que a popula\u00e7\u00e3o tenha mais emprego, sa\u00fade e seguran\u00e7a, e que tenha acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade, ao esporte e ao lazer. \r\nO ano legislativo de 2020 se inicia com esperan\u00e7a e expectativa, pois eu, juntamente com a bancada republicana desta Casa, continuarei trabalhando para que o Brasil continue caminhando a passos s\u00f3lidos rumo ao crescimento. N\u00e3o iremos parar e nem mesmo recuar, diante desse grande projeto reformista e desenvolvimentista que n\u00f3s Parlamentares desencadeamos, com o objetivo maior de recuperar a economia, trazendo de volta a credibilidade do Pa\u00eds e a confian\u00e7a dos investidores, e, assim, gerar emprego e renda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Afinal, como diz o presidente nacional do nosso partido, o Republicanos, o nobre Deputado Marcos Pereira: \"O maior projeto social \u00e9 o emprego\". O trabalhador empregado consegue levar o alimento para a sua fam\u00edlia, e essa \u00e9, sem d\u00favida, a sua maior prioridade.\r\nContinuaremos trabalhando para melhorar ainda mais os resultados de 2019, os quais apontaram, principalmente, o aumento da contrata\u00e7\u00e3o por carteira assinada, a queda no desemprego, a redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros e da infla\u00e7\u00e3o. Os n\u00fameros mostram que estamos no caminho certo. E o Partido Republicanos, com a sua postura independente, continuar\u00e1 apoiando este Governo naquilo que for salutar para o Pa\u00eds e para os brasileiros.\r\nDito isso, Sr. Presidente, a bancada republicana considera que a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 urgente, quando pensamos em um Brasil mais justo e com mais oportunidades. Queremos um pa\u00eds com uma carga tribut\u00e1ria simplificada e reduzida, que ajude a viabilizar os neg\u00f3cios e que seja atraente para o empreendedorismo. \r\nQuanto menor for o peso do Estado sobre as contas do empreendedor, seja qual for o seu porte, maiores ser\u00e3o as suas condi\u00e7\u00f5es de investir e gerar mais empregos; maiores ser\u00e3o suas chances de caminhar de maneira s\u00f3lida no mercado. Para n\u00f3s republicanos, o Estado tem o dever e o compromisso de viabilizar o empreendedorismo, a cria\u00e7\u00e3o de novos projetos que gerem trabalho, emprego, renda, tecnologia e capacita\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a nossa motiva\u00e7\u00e3o. \u00c9 o Brasil que n\u00f3s queremos para o futuro.\r\nEncerro as minhas palavras, senhoras e senhores, fazendo votos de que este Parlamento consiga vencer as suas diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas e colocar os anseios do povo brasileiro em primeiro lugar, pois s\u00f3 assim o caminho rumo ao desenvolvimento ser\u00e1 inevit\u00e1vel. \r\nE, como Parlamentar, continuarei a minha luta em defesa das crian\u00e7as e adolescentes, levando a nossa Frente Parlamentar Contra o Abuso e Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes para todo o Brasil, fortalecendo ainda mais as a\u00e7\u00f5es preventivas contra a viol\u00eancia sexual infantojuvenil.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR CONTRA O ABUSO E A EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES , ATIVIDADE, DEFESA, INF\u00c2NCIA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA SEXUAL.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Relato das atividades da Frente Parlamentar Contra o Abuso e Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, nobres Deputados e Deputadas, servidores, profissionais da imprensa, brasileiros que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, pela R\u00e1dio C\u00e2mara ou pelo site da C\u00e2mara dos Deputados, a Frente Parlamentar contra o Abuso e Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, instalada nesta Casa com o apoio dos nobres colegas, est\u00e1 completando 5 anos de trabalho em defesa da inf\u00e2ncia, na luta contra a viol\u00eancia sexual infantil. A nossa miss\u00e3o tem sido promover o debate sobre a viol\u00eancia sexual infantil, envolvendo o poder p\u00fablico, as institui\u00e7\u00f5es, as entidades, as empresas p\u00fablicas e privadas e, principalmente, as fam\u00edlias de todo o Brasil. Tamb\u00e9m tem sido a nossa miss\u00e3o alertar a sociedade, sobretudo as fam\u00edlias, para a import\u00e2ncia de proteger as nossas crian\u00e7as e adolescentes do abuso e da explora\u00e7\u00e3o sexual.\r\nSegundo a ONU, a viol\u00eancia sexual \u00e9 um dos crimes mais cometidos contra crian\u00e7as e adolescentes, fica atr\u00e1s apenas do crime de maus-tratos. Aqui no Brasil, o Disque 100, do Governo Federal, registrou mais de 10 mil casos de viol\u00eancia sexual infanto-juvenil entre janeiro e junho de 2019. Em 2018, foram mais de 18 mil casos. Isso significa que foram registrados, em m\u00e9dia, dois casos de viol\u00eancia sexual a cada hora em nosso Pa\u00eds. Neste momento, senhoras e senhores, \u00e9 poss\u00edvel que uma crian\u00e7a ou um adolescente esteja sendo v\u00edtima de abuso ou de explora\u00e7\u00e3o sexual.\r\nSe os n\u00fameros do Disque 100 j\u00e1 s\u00e3o um absurdo, mais estarrecedor ainda \u00e9 saber que 70% dos crimes de abuso sexual infantil foram cometidos dentro da casa das v\u00edtimas e que, segundo o Disque 100, os maiores abusadores foram pais, m\u00e3es e padrastos, pessoas que deveriam ser as primeiras a cuidar delas e proteg\u00ea-las de todo mal.\r\nNobres colegas, a viol\u00eancia sexual infantil est\u00e1 destruindo milhares de fam\u00edlias e mudando o destino das nossas crian\u00e7as. N\u00e3o podemos fechar os olhos para essa epidemia! N\u00f3s, Parlamentares, temos o dever e o compromisso de continuar trabalhando para garantir mais prote\u00e7\u00e3o para as nossas crian\u00e7as e adolescentes.\r\nDito isso, Sr. Presidente, eu pe\u00e7o que este Plen\u00e1rio esteja cada vez mais atento e sens\u00edvel a esse tema, discutindo e votando as propostas que visem, de um lado, a prote\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o e, de outro, a melhoria nos cuidados m\u00e9dicos e psicol\u00f3gicos \u00e0s v\u00edtimas de abuso sexual infantil. Precisamos, urgentemente, atualizar o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, para que a legisla\u00e7\u00e3o possa ser ainda mais rigorosa contra quem abusa sexualmente das nossas crian\u00e7as, inclusive atrav\u00e9s da Internet.\r\nSr. Presidente, o ano de 2019 foi marcante para a nossa frente parlamentar, que conquistou, merecidamente, o seu espa\u00e7o e o reconhecimento das autoridades e das institui\u00e7\u00f5es que atuam na causa da inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia. No ano passado, realizamos diversas audi\u00eancias p\u00fablicas nesta Casa, para discutir principalmente o abuso sexual na Internet. Al\u00e9m disso, o nosso trabalho atravessou fronteiras e avan\u00e7ou pelo Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00f3s criamos uma caravana, com a qual visitamos diversas cidades do interior paulista. A nossa miss\u00e3o foi conversar com as fam\u00edlias e, ao mesmo tempo, orient\u00e1-las no sentido de proteger cada vez mais as suas crian\u00e7as, dentro e fora de casa. O gibi Robertinho e sua turma se consolidou como projeto pedag\u00f3gico, que vem ajudando milhares de crian\u00e7as a entender e se proteger dos perigos do abuso sexual. Mais de 20 mil exemplares foram distribu\u00eddos em todo o Brasil, e vers\u00e3o digital das duas edi\u00e7\u00f5es est\u00e1 dispon\u00edvel na Internet, atrav\u00e9s do meu site.\r\n \tSenhoras e senhores, o avan\u00e7o e a consolida\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar contra o Abuso e Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes n\u00e3o teria sido poss\u00edvel sem o apoio dos republicanos de todo o Brasil. Gra\u00e7as ao apoio de Deputados Federais, Deputados Estaduais, Vereadores e Prefeitos, a nossa frente parlamentar viajou pelo Brasil, apoiando a cria\u00e7\u00e3o de outras frentes parlamentares nas Assembleias Legislativas e nas C\u00e2maras Municipais. Eu destaco a Assembleia Legislativa do Estado do Par\u00e1, onde instalamos a Frente Parlamentar contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, com o apoio de Parlamentares republicanos, especialmente o Deputado Estadual F\u00e1bio Freitas, a quem agrade\u00e7o pela parceria.\r\nEm 2020, faremos muito mais pelas nossas crian\u00e7as e adolescentes. Eu gostaria, portanto, de continuar contando com o apoio dos nobres pares e principalmente dos republicanos de todo o Brasil, para que possamos visitar mais Munic\u00edpios paulistas, instalar frentes parlamentares em outras C\u00e2maras Municipais e Assembleias Legislativas e promover mais eventos, cumprindo a nossa miss\u00e3o de alertar a popula\u00e7\u00e3o brasileira para a epidemia do abuso sexual infantil e discutir o tema com o poder p\u00fablico e com a sociedade civil nos Estados e Munic\u00edpios.\r\nEncerro aqui as minhas palavras, agradecendo a todos os brasileiros que apoiam a nossa causa. Eu ratifico o meu compromisso com a defesa e a prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e adolescentes e com o apoio \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que est\u00e3o nessa luta - Minist\u00e9rio P\u00fablico, Conselho Tutelar, Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Civil, Corpo de Bombeiros, Poder Judici\u00e1rio, Prefeituras e Governos Estaduais.\r\nVamos continuar trabalhando em parceria, porque, juntos, somos mais fortes para agir em defesa das crian\u00e7as e dos adolescentes.\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRIME SEXUAL CONTRA VULNER\u00c1VEL, EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nFRENTE PARLAMENTAR CONTRA O ABUSO E A EXPLORA\u00c7\u00c3O SEXUAL DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Cumprimento de mandatos de pris\u00e3o e de busca e apreens\u00e3o pela Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia, coordenada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro S\u00e9rgio Moro pelo combate ao crime de abuso e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes. Apoio da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO ALVES.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, servidores desta Casa, profissionais da imprensa, senhoras e senhores que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, R\u00e1dio C\u00e2mara e site da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nNesta ter\u00e7a-feira, dia 18 de fevereiro, o combate \u00e0 viol\u00eancia sexual infantil na Internet foi destaque em toda a imprensa nacional e internacional, porque a Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia novamente entrou em a\u00e7\u00e3o, cumprindo o total de 122 mandados de busca e de apreens\u00e3o e efetuando dezenas de pris\u00f5es em flagrante em nove Estados brasileiros, principalmente em S\u00e3o Paulo. Pessoas consideradas acima de qualquer suspeita, pessoas de profiss\u00f5es distintas, acabaram presas pela pol\u00edcia pelo crime de armazenamento, distribui\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado sexual que envolve crian\u00e7as e adolescentes.\r\nOs mandados de busca e apreens\u00e3o foram cumpridos em 12 Estados do Brasil, al\u00e9m de endere\u00e7os nos Estados Unidos, no Panam\u00e1, no Paraguai e na Col\u00f4mbia. At\u00e9 o fim da manh\u00e3 de hoje, 38 pessoas haviam sido presas nesta opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante ressaltar que as investiga\u00e7\u00f5es est\u00e3o em andamento, no sentido de desmantelar uma extensa rede internacional de pornografia infantil que opera na Internet e que movimenta milh\u00f5es de d\u00f3lares com a compra e venda de imagens sexuais de crian\u00e7as e de adolescentes.\r\nSr. Presidente, na oportunidade, eu gostaria de parabenizar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Sr. Ministro Sergio Moro, por todo o seu trabalho e dedica\u00e7\u00e3o voltados \u00e0 luta contra a viol\u00eancia sexual infantil na Internet. O sucesso da Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia n\u00e3o seria poss\u00edvel se n\u00e3o houvesse o compromisso deste Governo com a prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e adolescentes, sobretudo nos meios digitais. \r\nComo Presidente da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o Sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes, eu considero a Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia um alento para milhares de pais e de m\u00e3es que foram ou est\u00e3o sendo atormentados por criminosos, ped\u00f3filos covardes, que agem disfar\u00e7ados nas redes sociais para se aproximar de seus filhos, com o \u00fanico objetivo de conseguir fotos e v\u00eddeos de tom sexual, conte\u00fados popularmente conhecidos como nudes. H\u00e1 casos de jovens que tiraram a pr\u00f3pria vida, tamanho o constrangimento de terem suas imagens \u00edntimas divulgadas na Internet. \r\nO crime de compartilhamento ilegal de imagens sexuais de crian\u00e7as e de adolescentes, conhecido como sexting, previsto no C\u00f3digo Penal e no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, vem fazendo milhares de v\u00edtimas em todo o Pa\u00eds. S\u00e3o crian\u00e7as e adolescentes de todas as idades e classes sociais, usu\u00e1rios da Internet e das redes sociais.\r\nSr. Presidente, a Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia, que hoje desencadeou sua sexta fase, \u00e9 um grande trabalho de investiga\u00e7\u00e3o policial digital coordenado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, em parceria com a Pol\u00edcia Federal e com o apoio t\u00e9cnico e t\u00e1tico da Pol\u00edcia Civil dos Estados, da Pol\u00edcia Militar, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de outros \u00f3rg\u00e3os que atuam na prote\u00e7\u00e3o e na defesa da crian\u00e7a e do adolescente. Trata-se da maior opera\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 viol\u00eancia sexual infantil na Internet em toda a Am\u00e9rica Latina. \r\nDe 2017 at\u00e9 hoje, a opera\u00e7\u00e3o cumpriu mais de 1.200 mandados de busca e pris\u00e3o e j\u00e1 prendeu mais de 600 pessoas envolvidas com pornografia infantil. A parceria com a Embaixada dos Estados Unidos e com outras institui\u00e7\u00f5es internacionais vem garantindo resultados surpreendentes, com a identifica\u00e7\u00e3o e a pris\u00e3o dos integrantes das redes de pornografia infantil que operam criminosamente na Internet das sombras. \r\nA Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia \u00e9 resultado de um trabalho minucioso, que exige dedica\u00e7\u00e3o, empenho, capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e, acima de tudo, compromisso com a seguran\u00e7a p\u00fablica. Por isso, eu parabenizo tamb\u00e9m todos os agentes, delegados, escriv\u00e3es e demais profissionais que atuam, direta ou indiretamente, nesta opera\u00e7\u00e3o e que garantem a efici\u00eancia das investiga\u00e7\u00f5es e o sucesso de todo o trabalho. Sem a qualidade t\u00e9cnica deles, servidores p\u00fablicos, esta opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria o alcance internacional e o alto n\u00edvel que hoje possui. \r\nPor isso, muito obrigado a todos os senhores e as senhoras, a todos os policiais do Brasil, pela garra e pela dedica\u00e7\u00e3o. \r\nEncerro minhas palavras, destacando o apoio da Frente Parlamentar Contra o Abuso e a Explora\u00e7\u00e3o sexual de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia, que hoje \u00e9 refer\u00eancia internacional no combate \u00e0 viol\u00eancia sexual infantil na Internet. Aproveito para refor\u00e7ar que a luta em defesa das nossas crian\u00e7as e adolescentes est\u00e1 viva, firme e forte, pois a Internet n\u00e3o \u00e9 mais um ambiente invis\u00edvel. Lugar de abusador sexual \u00e9 na cadeia!\r\nEra o que tinha dizer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI COMPLEMENTAR, LEI FEDERAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, SALDO FINANCEIRO, FUNDO DE SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO ALVES (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de perguntar a V.Exa. se posso ir direto ao voto do Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Por favor. \r\nO SR. ROBERTO ALVES (Bloco/REPUBLICANOS - SP) - ''II. Voto.\r\nO referido PLP tem dois objetivos primordiais, no conjunto de suas altera\u00e7\u00f5es:\r\n- prorrogar o prazo para que seja permitida a transposi\u00e7\u00e3o, a transfer\u00eancia e a reprograma\u00e7\u00e3o dos saldos financeiros dos Fundos de Sa\u00fade e de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal, e dos Munic\u00edpios, durante o exerc\u00edcio financeiro de 2021, levando em considera\u00e7\u00e3o a continua\u00e7\u00e3o dos efeitos da pandemia de COVID-19; por meio das modifica\u00e7\u00f5es propostas \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 172/2020, e \u00e0 Lei n\u00ba 14.029/2020;\r\n- prorrogar o prazo para que os Estados e o Distrito Federal com a Uni\u00e3o, que estiverem em Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal, possam refinanciar as suas d\u00edvidas, at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro de 2021, em condi\u00e7\u00f5es mais favorecidas, por meio das mudan\u00e7as \u00e0s Leis Complementares n\u00bas 156/2016, 159/2017, e 178/2021.\r\nNo que tange ao primeiro objetivo, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do parecer do Senador Espiridi\u00e3o Amin, na aprecia\u00e7\u00e3o do PLP no Senado Federal, o alcance financeiro potencial da mudan\u00e7a proposta no art. 1\u00ba \u00e9 da ordem de R$ 23,8 bilh\u00f5es, sendo R$ 9,5 bilh\u00f5es para os Estados e o DF e R$ 14,3 bilh\u00f5es para os Munic\u00edpios. Esse foi o montante de recursos que ainda resta pendente de utiliza\u00e7\u00e3o nos fundos de sa\u00fade dos entes subnacionais e que n\u00e3o foi utilizado at\u00e9 o fim de 2020. Com essa proposta, esses recursos poder\u00e3o ser transpostos para uso em despesas na \u00e1rea de sa\u00fade, e que poder\u00e3o ser utilizados para o combate \u00e0 pandemia de COVID-19.\r\nAdicionalmente, a proposta de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.029/2020 \u00e9 bem-vinda, considerando que, atualmente, a autoriza\u00e7\u00e3o para que os entes subnacionais realoquem recursos em a\u00e7\u00f5es que venham a reduzir as dificuldades da popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel socialmente est\u00e1 atrelada \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de estado de calamidade p\u00fablica pelo Congresso Nacional, o que n\u00e3o acontece no momento, devido a perda da vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6/2020.\r\nDesse modo, dever\u00e1 ser dado o mesmo tratamento dos fundos de sa\u00fade aos fundos de assist\u00eancia social, por isonomia. \r\nRessaltamos que as propostas dos arts. 1\u00ba e 2\u00ba do PLP n\u00e3o envolvem recursos da Uni\u00e3o, ou seja, n\u00e3o trazem impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro \u00e0s receitas ou despesas p\u00fablicas. \r\nQuanto ao segundo objetivo, no que tange \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 4\u00ba-C, da Lei Complementar n\u00ba 156/2016, a extens\u00e3o da data limite para que seja firmado o termo aditivo ao contrato de refinanciamento \u00e9 justific\u00e1vel, uma vez que o prazo atual previsto \u00e9 curto para que seja feita a regulamenta\u00e7\u00e3o do assunto na esfera federal e que cada Assembleia Legislativa autorize a celebra\u00e7\u00e3o do novo aditivo contratual. Al\u00e9m disso, a inclus\u00e3o do \u00a7 8\u00ba do art. 12-A tem o intuito de manter isonomia no \u00e2mbito da Federa\u00e7\u00e3o na quest\u00e3o da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas com a Uni\u00e3o, pois a Lei Complementar n\u00ba 148/2014, ao mudar os crit\u00e9rios de indexa\u00e7\u00e3o dos contratos de refinanciamento de d\u00edvidas celebrados entre a Uni\u00e3o e os demais entes da Federa\u00e7\u00e3o n\u00e3o abrangeu as d\u00edvidas refinanciadas ao amparo da Lei n\u00ba 8.727/1993, o que criou uma situa\u00e7\u00e3o de injusti\u00e7a contra o Estado de Goi\u00e1s, a qual se busca corrigir. \r\nNo que diz respeito \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 8\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 159/2017, a mudan\u00e7a da reda\u00e7\u00e3o busca trazer mais flexibilidade ao tipo de programa de ajuste fiscal que o Estado ou o Distrito Federal deve adotar no ingresso no RRF, de modo que o ente poder\u00e1 aplicar com maior esfor\u00e7o alguns mecanismos de ajuste fiscal em detrimento de outros nos tr\u00eas primeiros anos de vig\u00eancia do regime, desde que isso seja devidamente aprovado pelo Minist\u00e9rio da Economia antes da homologa\u00e7\u00e3o do Plano de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal pelo Presidente da Rep\u00fablica. \r\nQuanto \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 178/2021, a mudan\u00e7a ao art. 21 da Lei Complementar n\u00ba 178/2021, a substitui\u00e7\u00e3o do termo \"novo\" por \"primeiro\", nos incisos I e II do \u00a7 1\u00ba, \u00e9 necess\u00e1ria, de acordo com o parecer da mat\u00e9ria no Senado Federal, pois o \u00a7 1\u00ba deixa expresso que as obriga\u00e7\u00f5es vencidas est\u00e3o limitadas temporalmente pela data da primeira ades\u00e3o do ente ao Regime.\r\nPor sua vez, o novo \u00a7 6\u00ba disciplina o tratamento a ser concedido aos valores n\u00e3o pagos pelo Estado do Rio de Janeiro por per\u00edodo de prorroga\u00e7\u00e3o do RRF concedido por meio de discuss\u00e3o judicial. Portanto, a regra trazida busca eliminar o limbo sobre como proceder \u00e0 cobran\u00e7a dos valores inadimplidos no per\u00edodo em que o mencionado Estado usufruiu da prorroga\u00e7\u00e3o do Regime judicialmente.\r\nA altera\u00e7\u00e3o ao art. 23 da Lei Complementar n\u00ba 178/2021, a primeira raz\u00e3o consiste no reconhecimento de que o prazo atual para celebra\u00e7\u00e3o de contratos para refinanciamento de valores n\u00e3o pagos em decorr\u00eancia de decis\u00f5es judiciais \u00e9 muito ex\u00edguo, tendo em vista que a Lei Complementar n\u00ba 156/2016 concedeu inicialmente prazo para celebra\u00e7\u00e3o de termos aditivos de 360 dias, a contar de sua publica\u00e7\u00e3o, para que os estados e o DF pudessem estender por mais 20 anos o pagamento de suas d\u00edvidas com a Uni\u00e3o de que tratam a Lei n\u00ba 9.496, de 1997, e a MPV n\u00ba 2.192-70, de 2001. A segunda raz\u00e3o decorre da necessidade de se alcan\u00e7ar com isonomia todos os entes que se enquadram em uma mesma regra objetiva, qual seja, a inadimpl\u00eancia de valores contratuais devido \u00e0 decis\u00e3o judicial. A mudan\u00e7a da data de corte pretende beneficiar outro tamb\u00e9m, o Estado do Amap\u00e1, porque a reda\u00e7\u00e3o original somente alcan\u00e7aria os Estados de Goi\u00e1s, de Minas Gerais, do Rio Grande do Norte e do Rio Grande do Sul.\r\nPor fim, a revoga\u00e7\u00e3o do art. 27 da Lei Complementar n\u00ba 178/2021 \u00e9 acertada pois os limites propostos para o exerc\u00edcio financeiro de 2021 s\u00e3o in\u00f3cuos para os entes com boa capacidade de pagamento e bastante r\u00edgidos para os entes com situa\u00e7\u00e3o financeira mais fr\u00e1gil.\r\nNo que tange ao m\u00e9rito da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico (CTASP), entendemos que a proposta \u00e9 merit\u00f3ria, no que tange ao funcionamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma vez que o funcionamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios depende do regular funcionamento das suas administra\u00e7\u00f5es financeiras e or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nPortanto, a melhoria na administra\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e na administra\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas dos entes federativos com a Uni\u00e3o guarda grande rela\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em geral. Portanto, no m\u00e9rito, consideramos que essa proposi\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser aprovada.\r\n\tEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (CFT), quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira da proposi\u00e7\u00e3o, o Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados (RI, arts. 32, X, \"h\", e 53, II) e a Norma Interna da CFT (NI/CFT) definem que o exame de compatibilidade ou adequa\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por meio da an\u00e1lise da conformidade da proposi\u00e7\u00e3o com o Plano Plurianual, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual. Al\u00e9m disso, nortear\u00e3o a referida an\u00e1lise outras normas pertinentes \u00e0 receita e \u00e0s despesas p\u00fablicas, dentre elas, as partes correlatas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a LRF.\r\n\tEm rela\u00e7\u00e3o ao PLP n\u00ba 10, de 2021, observamos que a proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 implica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira para a Uni\u00e3o, sendo compat\u00edvel com disposto no art. 1\u00ba, \u00a7 1\u00ba, da Norma Interna da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o (NI/CFT), porque n\u00e3o colide com as normas legais que balizam a atividade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira na Uni\u00e3o.\r\n\tQuanto ao m\u00e9rito dessa Comiss\u00e3o, pelo que j\u00e1 expomos acima, consideramos que a proposta \u00e9 merit\u00f3ria, e, portanto, dever\u00e1 ser aprovada.\r\n\tNo que tange \u00e0 Comiss\u00e3o Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania (CCJC), o exame da constitucionalidade envolve a verifica\u00e7\u00e3o de legitimidade da iniciativa legislativa, da compet\u00eancia para legislar e da adequa\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie normativa \u00e0 mat\u00e9ria regulada.\r\n\tN\u00e3o h\u00e1 v\u00edcios a apontar quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie normativa, vez que se pretende promover altera\u00e7\u00f5es de uma lei complementar em vigor por meio de projeto de lei de mesma esp\u00e9cie.\r\nDo mesmo modo, h\u00e1 que se reconhecer que a mat\u00e9ria integra o rol de compet\u00eancias constitucionais da Uni\u00e3o (art. 61 da CF). \r\nA proposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o colide com os princ\u00edpios e normas fundamentais que alicer\u00e7am o ordenamento jur\u00eddico. Al\u00e9m do que, os dispositivos nela disciplinados s\u00e3o oportunos e necess\u00e1rios e encontram razoabilidade, coer\u00eancia l\u00f3gica e possibilidade de conforma\u00e7\u00e3o com o direito positivo. \r\nA reda\u00e7\u00e3o do PLP atende \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, alterada pela Lei Complementar n\u00ba 107, de 2001. \r\nEm vista do exposto, n\u00e3o vislumbramos \u00f3bices \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do PLP no que concerne \u00e0 sua constitucionalidade, boa t\u00e9cnica legislativa e juridicidade. \r\nDiante do exposto, votamos: \r\n- na Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, pela sua aprova\u00e7\u00e3o;\r\n- na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021; e, no m\u00e9rito, pela sua aprova\u00e7\u00e3o; e\r\n- na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania, pela constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021. \r\nSala das Sess\u00f5es \r\nDeputado Roberto Alves \r\nRelator\"\r\nEst\u00e1 lido o relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), EMENDA DE PLENARIO, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, TRANSFER\u00caNCIA, SALDO FINANCEIRO, FUNDO DE SA\u00daDE, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Roberto Alves",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 3 e 5 e 6, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO ALVES (Bloco/REPUBLICANOS - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queria ir direto ao voto do Relator.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pois n\u00e3o.\r\nO SR. ROBERTO ALVES (Bloco/REPUBLICANOS - SP) - \"I - Voto do Relator\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas seis emendas de Plen\u00e1rio, das quais somente a de n\u00ba 4 n\u00e3o obteve apoiamento requerido, nos termos do art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre ela neste parecer.\r\n Analisadas as demais emendas, resolvemos acatar as de n\u00ba 3 e 6, que estendem o prazo para assinatura dos contratos de que trata o art. 23 da Lei Complementar n\u00ba 178, de 2021.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 3 e 6, na forma da subemenda substitutiva global, e pela rejei\u00e7\u00e3o das demais emendas com apoiamento regimental.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das emendas com apoiamento e da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 3 e 6, na forma da subemenda substitutiva global da Comiss\u00e3o de Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental e da subemenda substitutiva da Comiss\u00e3o de Trabalho, Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 31 de mar\u00e7o de 2021.\r\nDeputado Roberto Alves\r\nRelator''",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]