[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "TRABALHADOR, CONSTRU\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL, HOMENAGEM.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SAUDE.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Teor de mensagens antigas deixadas em vigas e paredes do Sal\u00e3o Verde por trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares eleitos. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Pela ordem. Com revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao buscar a origem de um vazamento no Sal\u00e3o Verde da C\u00e2mara dos Deputados, uma equipe de manuten\u00e7\u00e3o encontrou seis mensagens de oper\u00e1rios que trabalharam na constru\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, escritas nas vigas e nas paredes acima da laje. \r\nDuas dessas mensagens especialmente chamam a aten\u00e7\u00e3o, e chamam a aten\u00e7\u00e3o por serem dirigidas aos pol\u00edticos, aos representantes do povo brasileiro, que haveriam de ocupar essas instala\u00e7\u00f5es a partir do ano que se seguiria. \r\nEm uma delas dizia o autor: \"S\u00f3 temos uma esperan\u00e7a, a esperan\u00e7a nos brasileiros de amanh\u00e3.\" Nota-se o desanimo em rela\u00e7\u00e3o ao que se havia experimentado e vivido, com a \u00fanica exce\u00e7\u00e3o da cren\u00e7a da esperan\u00e7a nos brasileiros de amanh\u00e3. Quanta responsabilidade a nossa, Deputado Toni!\r\nA outra mensagem \u00e9 uma verdadeira ora\u00e7\u00e3o, a ora\u00e7\u00e3o de um candango, Jos\u00e9 Silva Guerra, escrita a l\u00e1pis sobre o concreto, com a data de 22 de abril de 1959: \"Que os homens de amanh\u00e3 que aqui vierem tenham compaix\u00e3o dos nossos filhos e que a lei se cumpra!\"\r\nEssa s\u00faplica, depositada silenciosa nesse lugar alto, que apelava a Deus e \u00e0s consci\u00eancias, ansiava para que as gera\u00e7\u00f5es que aqui se sucederiam nesta Casa de Leis, nesta Casa do Povo, seriam de pessoas de bem e esp\u00edrito generoso, respons\u00e1veis, lucidas, sens\u00edveis, interessadas no bem dos filhos do povo. \r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, Deputado Ivan Valente, senhoras e senhores, esta Casa j\u00e1 foi fechada, reaberta, j\u00e1 tivemos presos pol\u00edticos, j\u00e1 tivemos pol\u00edticos presos, desenvolvemos nossa cidadania, amadurecemos nossa democracia. Esta Casa cumpriu e tem cumprido o seu papel fundamental, em harmonia com outros Poderes, para garantir o Estado Democr\u00e1tico de Direito e a governabilidade. Mas agora apenas isso, apesar de ser grandioso, \u00e9 pouco. O Brasil espera mais de n\u00f3s! \r\nO nosso desafio \u00e9 do tamanho dos compromissos que assumimos com o povo que nos escrutinou e nos elegeu, \u00e9 o de fazermos parte do movimento de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social deste Pa\u00eds. E n\u00e3o apenas isso, fazemos parte do movimento de renova\u00e7\u00e3o de posturas, de reverencia \u00e0 transpar\u00eancia, de compromisso com a \u00e9tica.\r\nPenso que devemos orientar nossas a\u00e7\u00f5es e focar nossas energias em busca de um Pa\u00eds mais seguro, mais saud\u00e1vel, mais educado, mais organizado, mais eficiente, que privilegie o m\u00e9rito, que ofere\u00e7a oportunidades aos jovens, que valorize o que empreende, que respeite a pessoa idosa e que ven\u00e7a a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nRespeitosamente cumprimento a todos, a V.Exas., desejando aos pares que esta 56\u00aa Legislatura seja prof\u00edcua, que os nossos mandatos sejam bem-sucedidos e que o nosso Pa\u00eds tenha um encontro com a sua voca\u00e7\u00e3o de ser grande e pr\u00f3spero. \r\nEncerro desejando boa recupera\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro, que neste momento se recupera da cirurgia \u00e0 qual se submeteu.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. \r\nQue Deus nos aben\u00e7oe! Que Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PODEMOS (PODE) (2016), LASIER MARTINS, EDUARDO GIR\u00c3O, CAPIT\u00c3O STYVENSON, SENADOR, FILIA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, DEBATE. FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Regozijo com a filia\u00e7\u00e3o dos Senadores Lasier Martins, Eduardo Gir\u00e3o e Capit\u00e3o Styvenson ao Podemos. Import\u00e2ncia do debate sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Sr. Presidente Marcelo Ramos, a quem cumprimento neste momento e dou as boas-vindas nesta Legislatura, representando o querido povo do nosso Amazonas. Cumprimento, igualmente, o ilustre Deputado Luis Miranda, do Democratas do Distrito Federal, os demais Deputados, as senhoras e senhores.  \r\nCom muita honra, ocupo esta tribuna, em nome da bancada do Podemos e do nosso bloco para comemorar o ato por meio do qual foram recebidos ontem, oficialmente, na bancada do Podemos do Senado Federal, tr\u00eas ilustres Senadores: o Senador Lasier Martins, do Rio Grande do Sul; o Senador Eduardo Gir\u00e3o, do Estado do Cear\u00e1; e o Senador Capit\u00e3o Styvenson, uma grande revela\u00e7\u00e3o, amigo e lideran\u00e7a extraordin\u00e1ria que surge no Estado do Rio Grande do Norte. \r\nQuero, em nome do Senador \u00c1lvaro Dias, em nome da Deputada Renata Abreu, Presidente do Podemos, e em nome do L\u00edder do nosso partido na C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Jos\u00e9 Nelto, celebrar a chegada destes ilustres Senadores que representam estes importantes Estados na bancada do Podemos no Senado Federal.  \r\nManifesto, Sr. Presidente, meu entusiasmo com o in\u00edcio desta nova Legislatura. A Legislatura que se encerrou foi sacudida por diversos terremotos pol\u00edticos, que contaminaram esta Casa e dificultaram, em muito, a produ\u00e7\u00e3o legislativa da C\u00e2mara, embora dela se tenha exigido uma postura consciente, uma postura respons\u00e1vel para com o Brasil, que permitiu que cheg\u00e1ssemos a este momento com a governabilidade garantida e a estabilidade necess\u00e1ria para darmos o salto que certamente daremos daqui para a frente.\r\nNo entanto, temos diante de n\u00f3s um livro inteiro com p\u00e1ginas em branco, em que, tenho certeza, esta Casa ter\u00e1 todas as condi\u00e7\u00f5es de escrever, da melhor maneira, sua hist\u00f3ria nos pr\u00f3ximos 4 anos, e n\u00e3o fazer menos do que aquilo que de n\u00f3s espera o povo brasileiro.\r\nEsta Casa precisa ser parceira do Executivo e do povo brasileiro, visando ao movimento que promova a recupera\u00e7\u00e3o da economia, a redu\u00e7\u00e3o da pobreza, a erradica\u00e7\u00e3o da fome e a justi\u00e7a social. N\u00f3s temos, portanto, in\u00fameros desafios \u00e0 frente, al\u00e9m de pautas decisivas, estrat\u00e9gicas e importantes que dever\u00e3o ser o centro dos nossos debates. A primeira destas pautas \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia. E n\u00f3s n\u00e3o poderemos nos furtar da grande miss\u00e3o, da grande tarefa e da grande responsabilidade que recaem sobre nossos ombros de fazer um amplo debate, mas um debate n\u00e3o intramuros, mas de frente para a sociedade, de frente para aqueles personagens integrantes leg\u00edtimos deste debate.\r\nPortanto, nosso apoio \u00e0 discuss\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria, \u00e0 necessidade de que esta seja uma reforma justa, uma reforma l\u00facida, que trate iguais como iguais, diferentes como diferentes, que ofere\u00e7a ao povo brasileiro a seguran\u00e7a de que faz este debate neste momento n\u00e3o por causa do passado, de um rombo, que \u00e9 discut\u00edvel, mas em fun\u00e7\u00e3o do futuro, para que possamos garantir a estabilidade, o progresso e a prosperidade nacional. \r\nQue fa\u00e7amos a reforma da Previd\u00eancia com todas as garantias de que cumpriremos o papel de sermos, acima de tudo, patriotas, acima de tudo, defensores do Brasil e, acima de tudo, comprometidos com o povo que para c\u00e1 nos enviou como seus porta-vozes.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEDRO TEIXEIRA ROQUE, BISPO, JUNDIA\u00cd (SP), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Bispo Pedro Teixeira Roque, da Diocese de Jundia\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pe\u00e7o a V.Exa. que se registre a presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Bispo Dom Pedro Teixeira Roque, da Diocese de Jundia\u00ed, no interior do Estado de S\u00e3o Paulo, da Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de consolida\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o pelo registro de presen\u00e7a no painel de vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela ordem, quero fazer um apelo a V.Exa. Pelo n\u00famero de Parlamentares que aqui est\u00e3o justificando a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o, quero pedir a V.Exa. que excepcionalmente - excepcionalmente - hoje a vota\u00e7\u00e3o seja consolidada pela presen\u00e7a no painel. A \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, foi fechada em 10 minutos, num momento em que os Parlamentares se dividem entre o plen\u00e1rio e os seus gabinetes, atendendo os Prefeitos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "JOS\u00c9 LUIZ MONTEIRO, PREFEITO, ARUJ\u00c1 (SP), PRESEN\u00c7A, PLENARIO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Jos\u00e9 Luiz Monteiro, do Munic\u00edpio de Aruj\u00e1, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Antes de o orador se manifestar, gostaria apenas de fazer o registro da presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Prefeito Jos\u00e9 Luiz Monteiro, da cidade de Aruj\u00e1, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do apoio do Parlamento brasileiro \u00e0s propostas de reformas estruturantes do Governo Federal. Urgente necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, sobre a extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu sou pai de dois filhos e av\u00f4 de duas netas. Uma neta minha tem 12 anos, a neta ca\u00e7ula tem 3 anos e daqui a alguns dias estar\u00e1 nascendo o meu terceiro netinho. Acredito de verdade que, quando os meus netos viverem neste Pa\u00eds como adultos, haver\u00e3o de viver num Pa\u00eds muito mais organizado, eficiente, mais justo, mais seguro e sem corrup\u00e7\u00e3o.\r\nPara isso, o papel deste Congresso Nacional, o papel desta C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 absolutamente preponderante. \r\nN\u00f3s temos diante de n\u00f3s colocados grandes desafios, que acontecem ao mesmo tempo em que temos um novo Governo, que se estabelece, se mobiliza, apresenta propostas de reformas estruturantes e precisa receber das pessoas que s\u00e3o l\u00facidas, respons\u00e1veis, patriotas, um voto de confian\u00e7a, no sentido de apoi\u00e1-lo nestas iniciativas. N\u00f3s temos pautas important\u00edssimas a serem consideradas aqui por este Plen\u00e1rio, como por exemplo, a reforma da Previd\u00eancia e a reforma tribut\u00e1ria. No entanto, temos uma pauta que compreendo ser da m\u00e1xima urg\u00eancia. Trata-se da PEC 333/17, de autoria do Senador \u00c1lvaro Dias, que prop\u00f5e o fim do foro privilegiado, o fim do \"desaforo\" privilegiado. \r\nHoje, a Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o e a Frente Parlamentar Mista de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o, que eu presido, apresentaram-se ao Presidente Rodrigo Maia, chamando-o, pedindo a sua sensibilidade para que este tema seja apreciado urgentemente neste plen\u00e1rio, tendo em vista que a Comiss\u00e3o Especial destinada a apreciar e a discutir o tema j\u00e1 o fez, j\u00e1 o aprovou. \r\nEu pe\u00e7o, Sr. Presidente, 1 minuto para concluir o meu racioc\u00ednio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Coronel Chris\u00f3stomo. Bloco/PSL - RO) - Concedido.\r\nO SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP) - Obrigado, Presidente.\r\nAgora, isso cabe a este Plen\u00e1rio. E n\u00f3s precisamos sensibilizar o Col\u00e9gio de L\u00edderes, porque este tema \u00e9 a resposta que a sociedade brasileira aguarda, precisa. Ele merece ser apreciado aqui, pois p\u00f5e fim a um privil\u00e9gio que alcan\u00e7a hoje 58.660 autoridades que ocupam 40 diferentes cargos e fun\u00e7\u00f5es. Por isso, \u00e9 urgente que esta Casa assuma o compromisso de fazer o enfrentamento. \r\nCom a lideran\u00e7a desse grande Senador \u00c1lvaro Dias, com apoio de toda a bancada do Podemos, n\u00f3s queremos apelar a V.Exas., apelar ao Col\u00e9gio de L\u00edderes, para que, com urg\u00eancia, esse tema venha a ser discutido neste plen\u00e1rio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECONDU\u00c7\u00c3O, LILIANA MEDEIROS DE ALMEIDA AYMAR, PREFEITA, ARA\u00c7ARIGUAMA (SP).",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Acerto da decis\u00e3o judicial a favor da recondu\u00e7\u00e3o da Sra. Liliana Medeiros de Almeida Aymar, conhecida por Lili Aymar, ao cargo de Prefeita do Munic\u00edpio de Ara\u00e7ariguama, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a Justi\u00e7a determinou que a Prefeita Lili Aymar, de Ara\u00e7ariguama, que havia sido afastada pela C\u00e2mara Municipal, retornasse ao seu mandato depois de 14 dias. Uma injusti\u00e7a foi corrigida, e o povo amado desse importante Munic\u00edpio comemorou a decis\u00e3o judicial, porque tem respeito pela sua Prefeita e pelo grande trabalho que ela tem realizado.\r\nAra\u00e7ariguama tornou-se um canteiro de obras na gest\u00e3o de Lili, uma mulher de f\u00e9, de coragem, de personalidade forte, de car\u00e1ter ilibado. Lili tem um defeito grave para algumas pessoas: ela n\u00e3o se curva \u00e0 influ\u00eancia financeira de grupos econ\u00f4micos, inclusive daqueles que t\u00eam interesse na instala\u00e7\u00e3o do lix\u00e3o na cidade. Mas isso n\u00e3o \u00e9 defeito para n\u00f3s, nem para a maioria do povo de Ara\u00e7ariguama, aquela que Deus ama. Comemoro, portanto, Sra. Presidente, com o povo a decis\u00e3o da Justi\u00e7a.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RUTH DE MELLO, MISSION\u00c1RIA, FALECIMENTO, IGREJA EVANG\u00c9LICA, SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Falecimento da mission\u00e1ria Ruth de Mello, fundadora da Igreja O Brasil para Cristo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero fazer uma comunica\u00e7\u00e3o importante.\r\nQuero registrar nos Anais desta Casa o falecimento, na madrugada de hoje, da mission\u00e1ria Ruth de Mello, que, ao lado do seu esposo, o mission\u00e1rio Manoel de Mello, no dia 3 de mar\u00e7o de 1956, fundou a Igreja O Brasil para Cristo, uma das mais importantes, uma das maiores igrejas evang\u00e9licas pentecostais deste Pa\u00eds.\r\nQuero me solidarizar com a fam\u00edlia Mello e com a fam\u00edlia O Brasil para Cristo em todo o Pa\u00eds, da qual orgulhosamente fa\u00e7o parte.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nD\u00cdVIDA PUBLICA, LIMITE, DESPESA P\u00daBLICA, AUDITORIA, DESVINCULA\u00c7\u00c3O DE RECEITAS DA UNI\u00c3O (DRU), EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, VENDA IMOVEL, UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre o enquadramento da d\u00edvida p\u00fablica nos limites de gastos governamentais. Conveni\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o de auditoria na d\u00edvida p\u00fablica brasileira. Defesa de redu\u00e7\u00e3o de percentuais da Desvincula\u00e7\u00e3o de Receitas da Uni\u00e3o - DRU; de revis\u00e3o de desonera\u00e7\u00f5es fiscais concedidas nos \u00faltimos 20 anos; de regulariza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos de grandes grupos econ\u00f4micos junto \u00e0 Previd\u00eancia Social e de venda de carteira de im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Aperfei\u00e7oamento da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde Fernando Henrique Cardoso, todos os Presidentes, Lula, Dilma e Temer, ao assumirem o comando do Governo, depararam-se com o tamanho do problema e compreenderam a necessidade de se reformar a Previd\u00eancia Social. Da mesma forma, o Presidente Jair Bolsonaro - que, enquanto Deputado Federal, tinha suas reservas em rela\u00e7\u00e3o a este tema -, ao assumir o comando do Governo, tamb\u00e9m compreendeu que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer de conta que temos responsabilidade com o Brasil e deixar as coisas como est\u00e3o, para ver como ficar\u00e3o.\r\nPrecisamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, e n\u00e3o por causa de um d\u00e9ficit cuja exist\u00eancia divide os t\u00e9cnicos e especialistas, mas por causa do futuro, porque estamos vivendo a invers\u00e3o da pir\u00e2mide demogr\u00e1fica brasileira: estamos envelhecendo. Hoje somos quase 30 milh\u00f5es de brasileiros com 60 anos ou mais. Em 9 anos, seremos aproximadamente 37 milh\u00f5es de brasileiros com 60 anos ou mais. Em 2050, seremos 60 milh\u00f5es de brasileiros com 60 anos ou mais. E, quando chegarmos a isso, os sexagen\u00e1rios ter\u00e3o ainda uma expectativa m\u00e9dia de vida de mais 20. \u00c9 l\u00f3gico que a Previd\u00eancia Social - bem antes, mas bem antes disso - vai colapsar. \r\nMas a Previd\u00eancia Social, Deputado Bohn Gass, n\u00e3o pode ser, sozinha, e desde j\u00e1, responsabilizada pelo d\u00e9ficit p\u00fablico. Ela de fato compromete uma parte significativa do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, mas a maior fatia do Or\u00e7amento \u00e9 comprometida com pagamento de juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica. Em 2017, 39,7% do Or\u00e7amento federal se destinou a pagamento de juros e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, quase 1 trilh\u00e3o de reais. Agora em 2018, mais de 40%.\r\nAo mesmo tempo em que discutimos a reforma da Previd\u00eancia, se formos s\u00e9rios, temos que discutir tamb\u00e9m a d\u00edvida p\u00fablica. Ali\u00e1s, a d\u00edvida p\u00fablica, senhoras e senhores, n\u00e3o entrou na PEC dos gastos. Entraram gastos prim\u00e1rios, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a, mas a d\u00edvida p\u00fablica n\u00e3o entrou. Hoje, comecei a colher assinaturas de apoio a uma PEC de minha autoria para que a d\u00edvida p\u00fablica seja enquadrada no limite de gastos. E, mais do que isso, n\u00f3s precisamos auditar essa d\u00edvida, precisamos saber o que estamos efetivamente devendo e pagando. Estou propondo isto, uma auditoria da d\u00edvida p\u00fablica.\r\nBem, mas e a reforma? Vamos faz\u00ea-la, mas vamos tamb\u00e9m reduzir a DRU de 30% para 25%. Vamos rever as desonera\u00e7\u00f5es concedidas nos \u00faltimos 20 anos, setor por setor. Vamos cobrar a d\u00edvida dos grandes devedores da Previd\u00eancia, dos quais destaco bancos, p\u00fablicos e privados, estatais, Munic\u00edpios, grandes grupos de comunica\u00e7\u00e3o, grandes grupos econ\u00f4micos. Vamos vender a carteira de im\u00f3veis sem utiliza\u00e7\u00e3o e sem destina\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. Vamos endurecer as penalidades contra os sonegadores. Mas e a reforma? Vamos fazer a reforma, vamos enfrent\u00e1-la, mas vamos garantir uma regra de transi\u00e7\u00e3o justa, que trate iguais como iguais e diferentes como diferentes. O professor, o homem do campo, o trabalhador da constru\u00e7\u00e3o civil, o policial, o bombeiro, o agente penitenci\u00e1rio, o motorista de caminh\u00e3o e de \u00f4nibus, o trabalhador em condi\u00e7\u00f5es insalubres, o militar, por exemplo, todos precisam ser tratados de maneira diferenciada.\r\nFinalizo esta minha manifesta\u00e7\u00e3o chamando a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para a urg\u00eancia e a seriedade deste tema. N\u00e3o podemos abrir m\u00e3o do compromisso e da responsabilidade que temos com o Brasil, mas vamos fazer a reforma de modo justo e respons\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nD\u00cdVIDA P\u00daBLICA, REGULA\u00c7\u00c3O, AUDITORIA, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Social. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a regula\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o de da d\u00edvida p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO DE LUCENA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, desde FHC, todos os Presidentes - Lula, Dilma e Temer -, ao assumirem o comando do Governo, depararam com a compreens\u00e3o do tamanho da necessidade de reformar a Previd\u00eancia Social. Da mesma forma, o Presidente Bolsonaro, que, como Deputado Federal, tinha suas dificuldades com respeito a este tema, ao assumir o comando do Governo, tamb\u00e9m compreendeu que n\u00e3o temos como fazer de conta que temos responsabilidade com o Brasil e deixarmos as coisas como est\u00e3o, para ver como ficar\u00e3o.\r\nPrecisamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o por causa do d\u00e9ficit cuja exist\u00eancia divide os t\u00e9cnicos e especialistas, mas por causa do futuro.\r\nPor que estamos na curva de uma virada da pir\u00e2mide demogr\u00e1fica extraordin\u00e1ria? Estamos envelhecendo! Hoje somos quase 30 milh\u00f5es de brasileiros, com 60 anos ou mais; em 9 anos, seremos 37 milh\u00f5es de brasileiros com 60 anos ou mais e, em 2050, seremos 60 milh\u00f5es de brasileiros com 60 anos ou mais. Quando chegarmos a isso, sexagen\u00e1rios, teremos ainda uma expectativa m\u00e9dia de vida de, pelo menos, mais 20 anos. \u00c9 l\u00f3gico que a Previd\u00eancia Social, bem antes disso, vai entrar em colapso!\r\nA Previd\u00eancia Social, no entanto, n\u00e3o pode ser, sozinha, desde j\u00e1, responsabilizada pelo d\u00e9ficit p\u00fablico. Ela compromete 767,8 bilh\u00f5es de reais (53,4% dos gastos totais, estimados em 1,438 trilh\u00e3o de reais) do nosso Or\u00e7amento.\r\nA maior fatia do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o se concentra no pagamento de juros e da amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica. Em 2017, 39,70% do Or\u00e7amento federal foi para o pagamento de juros e para a amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, ou seja, quase 1 trilh\u00e3o de reais, compreendendo as seguintes rubricas: juros e amortiza\u00e7\u00f5es da d\u00edvida, inclusive a chamada \"rolagem\", tamb\u00e9m denominada \"refinanciamento\". Ao mesmo tempo que discutimos a reforma da Previd\u00eancia, se fomos s\u00e9rios, temos que discutir tamb\u00e9m a d\u00edvida p\u00fablica.\r\nAli\u00e1s, a d\u00edvida p\u00fablica n\u00e3o entrou na PEC dos Gastos. Entraram os gastos prim\u00e1rios. Entraram educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a, por exemplo, mas n\u00e3o \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica.\r\nHoje comecei a colher assinaturas de apoio a uma PEC de minha autoria, para que a d\u00edvida p\u00fablica seja enquadrada no limite de gastos. Mais do que isso, precisamos auditar a d\u00edvida e saber o que estamos efetivamente devendo e pagando. Estou propondo isto tamb\u00e9m: uma auditoria da d\u00edvida p\u00fablica. \r\nE a reforma? Vamos faz\u00ea-la, mas precisamos reduzir a DRU de 30% para 25%. Vamos rever as desonera\u00e7\u00f5es concedidas nos \u00faltimos 20 anos, setor por setor. Vamos cobrar a d\u00edvida dos grandes devedores da Previd\u00eancia. Entre os grandes devedores, est\u00e3o os bancos p\u00fablicos e privados, as estatais, os Munic\u00edpios, os grandes grupos de comunica\u00e7\u00e3o e os grupos econ\u00f4micos. Vamos vender a carteira de im\u00f3veis sem uso e sem destina\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. Vamos endurecer as penalidades contra os sonegadores. \r\nMas a reforma da Previd\u00eancia? Vamos faz\u00ea-la, mas vamos garantir uma regra de transi\u00e7\u00e3o justa. Vamos tratar iguais como iguais e diferentes como diferentes. O professor, o homem do campo, o trabalhador da constru\u00e7\u00e3o civil, os policiais, os bombeiros, os agentes penitenci\u00e1rios, os motoristas de caminh\u00e3o e \u00f4nibus, os trabalhadores em condi\u00e7\u00f5es insalubres, os militares, por exemplo, t\u00eam que ser tratados de maneira diferenciada.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil! \r\n\tMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROBERTO LUCENA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, ESCOLA ESTADUAL, SUZANO (SP), SOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, DOUGLAS MURILO, ESTUDANTE, V\u00cdTIMA, ATENTADO, TERRORISMO.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Visita do orador em companhia do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o ao Munic\u00edpio de Suzano, Estado de S\u00e3o Paulo, em solidariedade aos familiares as v\u00edtimas de recente massacre ocorrido em col\u00e9gio estadual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, nesta manh\u00e3, estive acompanhando o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o ao Munic\u00edpio de Suzano, onde fomos prestar a nossa solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do massacre que aconteceu no dia de ontem, no col\u00e9gio estadual daquele Munic\u00edpio.\r\nN\u00f3s, Sr. Presidente, chocados com essa realidade, esperamos que encontremos o caminho da paz nas escolas, que superemos esse momento dif\u00edcil que o nosso Pa\u00eds est\u00e1 enfrentando. N\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o pontual; \u00e9 um momento, uma circunst\u00e2ncia grave, perigosa.\r\nEu quero registrar a nossa solidariedade ao povo de Suzano. Entre esses jovens mortos est\u00e1 o Douglas Murilo, de 17 anos, da Igreja O Brasil para Cristo, em Jardim Maluf. Os meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia, os meus sentimentos ao povo de Suzano e ao povo de S\u00e3o Paulo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, FAVOR\u00c1VEL.\r\nFORO PRIVILEGIADO, EXTIN\u00c7\u00c3O, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCAIXA DOIS, LAVAGEM DE DINHEIRO, CORRUP\u00c7\u00c3O, CRIME, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, RESPONSABILIDADE, TRANSFER\u00caNCIA, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DECIS\u00c3O JUDICIAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nROBERTO DE LUCENA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Transcurso dos 5 anos da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Compromisso do orador de apoiamento \u00e0s suas investiga\u00e7\u00f5es. Urgente necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o, pelo Plen\u00e1rio, da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado. Import\u00e2ncia de prote\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e de avan\u00e7o nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Desagravo \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es contra o Supremo Tribunal Federal em face da decis\u00e3o de transfer\u00eancia, para a Justi\u00e7a Eleitoral, da compet\u00eancia para julgamento dos crimes relacionados \u00e0 pr\u00e1tica de Caixa 2. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para lembrar os 5 anos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, completados nesse domingo, dia 17 de mar\u00e7o.\r\nForam 60 fases, 1.196 mandados de pris\u00e3o contra 267 pessoas, 91 acusa\u00e7\u00f5es criminais contra 426 pessoas, 49 senten\u00e7as, 41 processos em andamento, 227 mandados de condu\u00e7\u00e3o coercitiva, 183 acordos de colabora\u00e7\u00e3o premiada, 242 condena\u00e7\u00f5es contra 155 pessoas, 13 bilh\u00f5es de reais recuperados e 10 a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa.\r\nA Lava-Jato \u00e9 patrim\u00f4nio do povo brasileiro, \u00e9 um divisor de \u00e1guas na hist\u00f3ria do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Ela precisa continuar, e todos n\u00f3s cidad\u00e3os brasileiros precisamos dar a ela todo o nosso apoio. Esse \u00e9 um compromisso do nosso mandato, enquanto representante do povo de S\u00e3o Paulo, enquanto Presidente da Frente Parlamentar Mista de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m enquanto parte da bancada do Podemos na C\u00e2mara Federal.\r\nEu insisto, ainda, Sr. Presidente, na urg\u00eancia de n\u00f3s trazermos a este plen\u00e1rio a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que trata do fim do foro privilegiado, de autoria do Senador Alvaro Dias. Essa PEC foi aprovada no Senado por unanimidade e tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o Especial que tratou desse tema aqui na Casa, \u00e0 \u00e9poca relatada pelo Deputado Diego Garcia, do Podemos do Paran\u00e1.\r\n\u00c9 importante n\u00f3s protegermos a Lava-Jato e avan\u00e7armos no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 a resposta que a sociedade espera de cada um de n\u00f3s, \u00e9 a resposta que espera desta Casa.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o mais 1 minuto para que eu possa concluir minha exposi\u00e7\u00e3o.\r\nFa\u00e7o aqui um desagravo \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias ao STF nesta \u00faltima semana. Isso aconteceu em decorr\u00eancia da decis\u00e3o daquela Corte quanto aos crimes de caixa dois serem julgados pela Justi\u00e7a Eleitoral, o que considero um retrocesso.\r\nE n\u00f3s, da bancada do Podemos, entramos com um projeto de lei para corrigir essa distor\u00e7\u00e3o, lan\u00e7ar luz sobre o tema, tendo em vista que um placar t\u00e3o apertado, de 6 a 5, naquela Suprema Corte, deixa claro que o Legislativo foi convocado para deliberar sobre esse assunto. Agora, considero uma autossabotagem que pratiquemos o enfraquecimento de uma institui\u00e7\u00e3o, no caso desta, que \u00e9 umas das mais importantes institui\u00e7\u00f5es de um Estado Democr\u00e1tico de Direito. Uma na\u00e7\u00e3o somente \u00e9 forte se suas institui\u00e7\u00f5es forem fortes.\r\nPortanto, essa \u00e9 a minha manifesta\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja registrado e divulgado no programa A Voz do Brasil e nos outros meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Necessidade de retomada do debate sobre a forma\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica brasileira. Empenho do PODE na quebra do sigilo de dados da proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de reforma previdenci\u00e1ria justa.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, esta Casa precisa enfrentar o debate da reforma da Previd\u00eancia. N\u00e3o podemos nos furtar a essa responsabilidade que pesa sobre nossos ombros, mas precisamos fazer isso com absoluta honestidade. \r\n\u00c9 desonesto atribuir \u00e0 Previd\u00eancia Social a responsabilidade quase exclusiva pelo d\u00e9ficit fiscal e pelo rombo nas contas p\u00fablicas, assim como \u00e9 desonesto dizer \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que a reforma da Previd\u00eancia Social em si, exclusivamente esse movimento, ser\u00e1 suficiente para retomarmos os investimentos, o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Brasil e recobrarmos a gera\u00e7\u00e3o de empregos. N\u00e3o podemos agir como se a Previd\u00eancia Social fosse a grande vil\u00e3, a grande culpada do desmando, do descuido, da irresponsabilidade que norteou decis\u00f5es, a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e p\u00fablicas nos \u00faltimos anos ou nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\r\nEvidentemente, \u00e9 imprescind\u00edvel que enfrentemos a reforma da Previd\u00eancia e a fa\u00e7amos de forma l\u00facida, respons\u00e1vel, justa, s\u00e9ria, para que a conta n\u00e3o seja mais uma vez depositada no colo do trabalhador urbano, do trabalhador rural, da pessoa idosa, que \u00e9 uma das pontas mais vulner\u00e1veis da cadeia social.\r\nSr. Presidente, quando fazemos um debate honesto, l\u00facido e respons\u00e1vel, precisamos lembrar que o maior comprometimento do or\u00e7amento da Uni\u00e3o n\u00e3o \u00e9 com a Previd\u00eancia Social, e sim com a d\u00edvida p\u00fablica, que abocanha mais de 41% do or\u00e7amento.\r\nInclusive, no ano de 2009, n\u00f3s tivemos nesta Casa uma CPI que concluiu os seus trabalhos, encaminhou seu relat\u00f3rio para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, e l\u00e1 esse relat\u00f3rio ficou parado, n\u00e3o avan\u00e7ou, n\u00e3o houve desdobramentos.\r\nN\u00f3s aprovamos recentemente, na Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle, uma proposta de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle para que o TCU fa\u00e7a uma auditoria da d\u00edvida p\u00fablica, mas isso, por si s\u00f3, tamb\u00e9m \u00e9 insuficiente. N\u00f3s precisamos que ela seja aberta. N\u00f3s precisamos que luz seja lan\u00e7ada sobre a d\u00edvida p\u00fablica brasileira, sua constitui\u00e7\u00e3o, sua forma\u00e7\u00e3o, para sabermos exatamente o que n\u00f3s ainda devemos.\r\nE mais, eu preciso lembrar, Deputada Erundina, que a d\u00edvida p\u00fablica n\u00e3o foi tratada quando aprovamos aqui a PEC do teto de gastos. Colocamos a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, os gastos prim\u00e1rios, mas a d\u00edvida p\u00fablica ficou fora da PEC do teto de gastos. Se n\u00f3s estamos falando em equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas no longo prazo, precisamos retomar esse assunto e puxar o fio da meada.\r\nA proposta de reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 sendo discutida na CCJ e hoje dever\u00e1 ser votada, em raz\u00e3o de acordo feito entre o Governo e partidos que comp\u00f5em a CCJ. No entanto, o acordo, que girou em torno de quatro pontos fundamentais, n\u00e3o alcan\u00e7ou a transpar\u00eancia dos dados.\r\nComo Secret\u00e1rio de Transpar\u00eancia desta Casa, falando tamb\u00e9m em nome do meu partido, o Podemos, informo que o Podemos tem demandado a quebra do sigilo dos dados. Se fazemos uma discuss\u00e3o respons\u00e1vel, de frente para a sociedade, n\u00e3o h\u00e1 por que dados serem preservados, protegidos e colocados sob sigilo.\r\nSr. Presidente, em 1 minuto eu concluo minha fala.\r\nPortanto, essa \u00e9 a luta do Podemos. E eu estimulo os colegas a se unirem a ela para que possamos incluir no acordo para vota\u00e7\u00e3o na CCJ - e espero que a mat\u00e9ria seja votada - a quebra do sigilo dos dados que envolvem as informa\u00e7\u00f5es fundamentais sobre a reforma da Previd\u00eancia. \r\nQueremos que a proposta seja aprovada, queremos que o Brasil fa\u00e7a as pazes com o seu destino e recobre o desenvolvimento econ\u00f4mico e social, mas queremos que essa reforma seja justa. A reforma que ser\u00e1 aprovada certamente n\u00e3o ser\u00e1 aquela que para c\u00e1 foi enviada pelo Governo.\r\nN\u00f3s estamos comprometidos com a reforma da Previd\u00eancia, mas tamb\u00e9m estamos comprometidos com a defesa e a prote\u00e7\u00e3o dos mais pobres, dos vulner\u00e1veis, da pessoa idosa e do trabalhador rural.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nPe\u00e7o o registro desta minha manifesta\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANOEL DE MELLO, MISSION\u00c1RIO, IGREJA EVANG\u00c9LICA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nASSEMBLEIA ESTADUAL DA CONVEN\u00c7\u00c3O DAS IGREJAS EVANG\u00c9LICAS PENTECOSTAIS O BRASIL PARA CRISTO S\u00c3O PAULO (50:2019, ATIBAIA (SP)).",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Transcurso dos 29 anos de falecimento do mission\u00e1rio Manoel de Mello, fundador da Igreja O Brasil para Cristo. Comemora\u00e7\u00e3o do 50\u00ba e do 63\u00ba anivers\u00e1rios de funda\u00e7\u00e3o, respectivamente, da Conven\u00e7\u00e3o Estadual das Igrejas O Brasil para Cristo no Estado de S\u00e3o Paulo e da Igreja O Brasil para Cristo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, registre-se, nos Anais desta Casa e para o Brasil, por meio dos nossos meios de comunica\u00e7\u00e3o, que a morte do mission\u00e1rio Manoel de Mello completa 29 anos neste m\u00eas de maio, um dos maiores pregadores do Evangelho neste Pa\u00eds e um dos maiores l\u00edderes evang\u00e9licos da hist\u00f3ria do Brasil.\r\nO mission\u00e1rio Manoel de Mello foi fundador da Igreja O Brasil para Cristo. \r\nA Conven\u00e7\u00e3o Estadual das Igrejas O Brasil para Cristo no Estado de S\u00e3o Paulo realiza sua 50\u00aa assembleia. S\u00e3o 50 anos anunciando o Reino de Deus, fazendo um grande trabalho social e um grande trabalho mission\u00e1rio. A Conven\u00e7\u00e3o Estadual das Igrejas O Brasil para Cristo vem cumprindo o seu papel de unir e coordenar o trabalho das mais de mil igrejas espalhadas por todo o Estado de S\u00e3o Paulo. \r\nPortanto, desta tribuna, quero cumprimentar o Reverend\u00edssimo Presidente Luiz Fernandes Bergamin; o Padre Orlando Silva, Presidente de Honra desta conven\u00e7\u00e3o e do Conselho Nacional das Igrejas Evang\u00e9licas Pentecostais O Brasil Para Cristo; todos os pastores, presb\u00edteros, evangelistas, di\u00e1conos, diaconisas, l\u00edderes dos departamentos JUBRAC, UFEBRAC, UMASBRAC, MENIBRAC e outros departamentos da Igreja, que diuturnamente fazem o grande papel de evangelizar o Estado de S\u00e3o Paulo e, a partir deste, todo o Brasil e al\u00e9m-fronteiras. \r\nPortanto, minha sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Igreja O Brasil para Cristo, que completou 63 anos de funda\u00e7\u00e3o, e \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o das Igrejas O Brasil para Cristo no Estado de S\u00e3o Paulo, que completa 50 anos. Fa\u00e7o esses cumprimentos na pessoa do seu Presidente, o Reverend\u00edssimo Luiz Fernandes Bergamin, do Padre Orlando Silva, dos dirigentes e dos diretores desta conven\u00e7\u00e3o, desejando que o evento, que acontece nos dias 29 e 30 de abril e 1\u00ba de maio, seja exitoso e muito aben\u00e7oado. Que esta obra continue prosperando e crescendo!\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe! \r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil! \r\nViva O Brasil para Cristo!\r\nEra o que tinha a dizer, Sra. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MANOEL DE MELLO, MISSION\u00c1RIO, IGREJA EVANG\u00c9LICA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do mission\u00e1rio Manoel de Mello, fundador da Igreja O Brasil para Cristo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, ilustre Deputada Geovania de S\u00e1, ilustre Deputado Silas C\u00e2mara, Presidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, demais Sras. e Srs. Deputados, trago a esta tribuna - tribuna j\u00e1 ocupada, no passado, pelo brilhante Deputado Federal Levy Tavares, que representou com honra o povo do Estado de S\u00e3o Paulo e as convic\u00e7\u00f5es defendidas pelo povo evang\u00e9lico - a homenagem que fa\u00e7o \u00e0 mem\u00f3ria do Mission\u00e1rio Manoel de Mello, falecido h\u00e1 29 anos, no dia 5 de maio de 1990, em S\u00e3o Paulo, o fundador da Igreja O Brasil para Cristo.\r\nTive a elevada honra, o privil\u00e9gio e a responsabilidade de ser o quarto pastor a suced\u00ea-lo na Presid\u00eancia Nacional da Igreja, dando sequ\u00eancia ao grande e bonito trabalho realizado pelos Reverendos Olavo Nunes, Ivan Nunes e Orlando Silva.\r\nO Mission\u00e1rio Manoel de Mello, conhecido como O Pregador das Multid\u00f5es, foi um dos maiores e mais importantes pregadores e l\u00edderes evang\u00e9licos deste Pa\u00eds. Pernambucano de \u00c1gua Preta, nascido na f\u00e9, na Assembleia de Deus, a m\u00e3e de todas as Igrejas Pentecostais nacionais, ele fundou em S\u00e3o Paulo o movimento de evangeliza\u00e7\u00e3o que abalou o Brasil de norte ao sul, de leste a oeste, que em 3 de mar\u00e7o de 1956 se organizou como Igreja Evang\u00e9lica Pentecostal e, mais tarde, como Igreja O Brasil Para Cristo. \r\nEle e sua esposa, recentemente falecida, a Irm\u00e3 Ruth Mello, foram inspira\u00e7\u00e3o para toda uma gera\u00e7\u00e3o e deixaram um legado extraordin\u00e1rio para as gera\u00e7\u00f5es que se seguiram. Sua consagra\u00e7\u00e3o a Deus era reconhecida pelas multid\u00f5es que o procuravam para ouvir a sua palavra e testemunhar os in\u00fameros e impressionantes milagres que acompanhavam a sua ora\u00e7\u00e3o e a prega\u00e7\u00e3o do Evangelho. Tornou-se um l\u00edder de grande influ\u00eancia e pagou o pre\u00e7o da persegui\u00e7\u00e3o, das pris\u00f5es, das afrontas. Mas nada o deteve. A obra era santa, do Esp\u00edrito, a causa do Senhor! \r\nFoi o primeiro pregador brasileiro a superlotar um est\u00e1dio de futebol no Brasil, o Pacaembu, no segundo domingo de maio de 1958, para a realiza\u00e7\u00e3o de um culto, bem como os maiores gin\u00e1sios de esportes do Pa\u00eds, pra\u00e7as p\u00fablicas e outros espa\u00e7os, assim como foi pioneiro nas m\u00eddias eletr\u00f4nicas, pregando o Evangelho na TV e no r\u00e1dio.\r\nPor n\u00e3o haver um \u00fanico audit\u00f3rio no Brasil que acomodasse o n\u00famero de pessoas que o acompanhavam, liderou a constru\u00e7\u00e3o do maior templo evang\u00e9lico do mundo, na capital paulista, para mais de 10 mil pessoas sentadas, inaugurado durante todo o m\u00eas de julho de 1979, o maior v\u00e3o livre das Am\u00e9ricas. O grande templo, por\u00e9m, n\u00e3o foi o seu principal legado, mas a f\u00e9 que despertou em homens e mulheres, crian\u00e7as, jovens e velhos, n\u00e3o apenas no Brasil, como tamb\u00e9m em toda a face da terra. \r\nEra um homem absolutamente bem resolvido, humilde com os humildes, um pastor que amava o seu povo e acima de tudo o seu Deus. Ele faz falta, muita falta! Era \u00fanico.\r\nQuem o conheceu tem uma hist\u00f3ria com ele para contar. O seu rosto e a sua voz s\u00e3o para essas pessoas, inclusive para mim, o rosto e a forma da saudade.\r\nHomenageando a sua mem\u00f3ria homenageio as centenas de milhares de pessoas que s\u00e3o seus filhos espirituais, pastores, presb\u00edteros, evangelistas, mission\u00e1rios, mission\u00e1rias, di\u00e1conos, diaconisas, obreiros, lideres. Enfim, homenageio a todo esse povo maravilhoso da Igreja O Brasil Para Cristo em todo o territ\u00f3rio nacional, presididos atualmente pelo reverendo Lu\u00eds Fernandes Bergamin. \r\nMeus respeitos a fam\u00edlia Mello. Minhas homenagens \u00e0 Igreja O Brasil Para Cristo. A Deus toda a honra, toda a gl\u00f3ria e todo o louvor pela vida e pela obra do Pastor, do Pregador, do Mission\u00e1rio Manoel de Mello.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu discurso seja registrado nos Anais desta Casa e divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, LEI \u00c1UREA, ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVID\u00c3O (1888), ABOLICIONISMO (1630-1888).\r\nPL 7946/2017, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EXCLUS\u00c3O, CADASTRO NACIONAL DE PESSOA JUR\u00cdDICA (CNPJ), EMPRESA, TRABALHO ESCRAVO, AQUISI\u00c7\u00c3O, PRODUTOS, EXPLORA\u00c7\u00c3O, TRABALHO, REDU\u00c7\u00c3O \u00c0 CONDI\u00c7\u00c3O AN\u00c1LOGA A DE ESCRAVO.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Transcurso do 131\u00ba anivers\u00e1rio de san\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 3.353, de 1888, a Lei \u00c1urea, sobre a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos brasileiros para supera\u00e7\u00e3o da crise socioecon\u00f4mica reinante no Pa\u00eds. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.946, de 2017, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei n\u00ba 4.503, de 1964, com vista \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o, no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ, de empresas exploradoras de trabalho escravo.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores convidados, fizeram muito bem os Deputados Eduardo Bolsonaro, Delegado Waldir e o Pr\u00edncipe Luiz Philippe de Orleans e Bragan\u00e7a ao proporem a presente sess\u00e3o solene. Eu, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, os cumprimento pela brilhante iniciativa.\r\n\u00c9 uma honra poder falar nesta sess\u00e3o solene em nome da minha bancada e do meu partido, o Podemos. Hoje, nesta minha breve manifesta\u00e7\u00e3o, procurarei tamb\u00e9m ser um porta-voz de outras duas institui\u00e7\u00f5es: A Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, da qual sou membro e dirigente, e a Uni\u00e3o Geral dos Trabalhadores - UGT, da qual sou Vice-Presidente nacional.\r\nO 13 de Maio, que completa 131 anos, \u00e9 uma das datas mais importantes da nossa hist\u00f3ria. Esse foi o dia em que a autoridade imperial do Brasil, a Princesa Isabel, assinou a Lei \u00c1urea, que aboliu a escravid\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\nMas \u00e9 justo tamb\u00e9m lembrar o importante papel do Parlamento, que discutiu, votou e aprovou o texto que se tornou lei. O Parlamento foi presidido por um Lucena, inclusive, o Deputado Henrique Pereira de Lucena, o Bar\u00e3o de Lucena, que viria a ser o \u00faltimo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados sob a monarquia.\r\nEste Parlamento, Sr. Presidente, foi corajoso, ousado, valente. Quando fazemos uma visita \u00e0s atas das sess\u00f5es daquele per\u00edodo, constatamos claramente o tamanho e a for\u00e7a dos interesses contrariados. E, a se julgar pelos desdobramentos que culminaram, inclusive, com a pr\u00f3pria queda do Imp\u00e9rio 1 ano e meio depois, quando da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, deve-se valorizar ainda mais a for\u00e7a moral daquele Parlamento que rompeu, naquela vota\u00e7\u00e3o, um ciclo de vergonha e de dor.\r\nA Lei \u00c1urea nasceu em um tempo recorde. O Governo imperial enviou ao Parlamento, numa ter\u00e7a-feira, o projeto de lei que aboliria a escravid\u00e3o; os Deputados aprovaram o texto na quinta; os Senadores, no domingo; a lei foi sancionada pela Princesa imediatamente, e o Rio, Capital do Imp\u00e9rio, explodiu em festa.\r\nO primeiro local do Brasil a libertar os escravos foi o Cear\u00e1, em 1884. Em S\u00e3o Paulo, a pioneira foi a cidade de Santos, tr\u00eas d\u00e9cadas depois.\r\nEu quero pedir, Sr. Presidente, que se complemente o meu tempo de 5 minutos. Obrigado.\r\nReden\u00e7\u00e3o da Serra foi a primeira cidade do Vale do Para\u00edba a libertar os escravos, em fevereiro de 1888, 3 meses antes da Lei \u00c1urea, assinada no dia 13 de maio daquele ano.\r\nA exemplo de Reden\u00e7\u00e3o, outras duas cidades no Vale do Para\u00edba libertaram seus escravos quase que na mesma \u00e9poca, Taubat\u00e9 e Ca\u00e7apava.\r\nAgora temos, Sr. Presidente, afrodescendentes que se destacaram pelo seu talento, pela sua capacidade, pela sua bravura, pelo seu exemplo, e ajudaram muito - e t\u00eam ajudado - na supera\u00e7\u00e3o do preconceito, da intoler\u00e2ncia e do racismo no Brasil. S\u00e3o \u00edcones do passado, como Nilo Pe\u00e7anha, o primeiro Presidente negro do Brasil; Ernesto Carneiro Ribeiro, biom\u00e9dico, professor, linguista e fil\u00f3sofo; Cruz e Sousa, escritor marco do Simbolismo no Brasil; Carolina Maria de Jesus, escritora paulista publicada em mais de 14 idiomas; Luiz Gama, escritor, jornalista, advogado, o maior abolicionista do Brasil; Francisco Jos\u00e9 do Nascimento, o Drag\u00e3o do Mar, inscrito no Livro dos Her\u00f3is e das Hero\u00ednas da P\u00e1tria; Machado de Assis; e, mais recentemente, o grande ge\u00f3grafo brasileiro Milton Santos. E do presente, como Pel\u00e9, Joaquim Barbosa, Luislinda Valois e outros tantos escritores, atletas, empres\u00e1rios, artistas, advogados, magistrados, sacerdotes, m\u00e9dicos, engenheiros, pensadores e outros.\r\nMas eles sempre tiveram que fazer um esfor\u00e7o maior, andar um passo a mais, superar mais dificuldades, como nossos colegas: o Deputado Helio Lopes, o mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es; e a ex-Governadora e ex-Ministra Benedita da Silva - ambos do Rio de Janeiro.\r\nConcluo, Sr. Presidente.\r\nQuero ainda lembrar que a crise econ\u00f4mica e social que abateu o Brasil atinge todos, independentemente da cor da pele e da ra\u00e7a, e precisa ser superada com a nossa uni\u00e3o.\r\nBrancos e afrodescendentes sofrem com o desemprego, com a inseguran\u00e7a, com a crise no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, com as drogas etc.\r\nN\u00e3o temos como voltar ao passado e apagar o que aconteceu aqui, mas temos obriga\u00e7\u00e3o de lutar para que, nos nossos dias, o Brasil ven\u00e7a sua luta contra o trabalho escravo e o trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o.\r\nFinalizando, quero fazer refer\u00eancia ao Projeto de Lei n\u00ba 7.946, de 2017, de minha autoria, que acrescenta artigos \u00e0 Lei n\u00ba 4.503, de 1964, para determinar a cassa\u00e7\u00e3o, por 10 anos, da inscri\u00e7\u00e3o no CNPJ de empresas que fa\u00e7am uso direto ou indireto de trabalho escravo.\r\nEsse projeto dorme na CCJC, em ber\u00e7o espl\u00eandido, aguardando a designa\u00e7\u00e3o de Relator. Lutar pela sua aprova\u00e7\u00e3o e lutar contra o trabalho escravo \u00e9 a nossa melhor homenagem ao 13 de Maio de 1888.\r\nA Princesa Isabel, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tomou lado, uniu-se aos abolicionistas, ficou do lado da justi\u00e7a, do lado de Deus, do lado certo.\r\nQue Deus nos d\u00ea firmeza, nos d\u00ea grandeza moral e nos ajude a tamb\u00e9m nos posicionarmos e ocuparmos o lado certo. Agora \u00e9 a nossa vez.\r\nViva 13 de Maio! Viva o dia da liberdade! Viva o Brasil!\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DA ABOLI\u00c7\u00c3O DA ESCRAVATURA NO BRASIL, ATUA\u00c7\u00c3O, PARLAMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, LEI \u00c1UREA.\r\nPL 7946/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CASSA\u00c7\u00c3O, CADASTRO NACIONAL DE PESSOA JUR\u00cdDICA (CNPJ), EMPRESA,  TRABALHO ESCRAVO.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Transcurso dos 131 anos da assinatura da Lei \u00c1urea pela Princesa Isabel - aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil. Dever do Parlamento brasileiro de combate ao trabalho escravo. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa do Projeto de Lei n\u00ba 7.946, de 2017 sobre a cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica - CNPJ de empresas exploradoras do trabalho escravo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o dia 13 de maio, que completou 131 anos, \u00e9 uma das datas mais importantes da nossa hist\u00f3ria. Este foi o dia em que a autoridade imperial do Brasil, a Princesa Isabel, assinou a Lei \u00c1urea, que aboliu a escravid\u00e3o em nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 justo tamb\u00e9m lembrar o importante papel do Parlamento que discutiu, votou e aprovou o texto que se tornou lei. O Parlamento foi presidido por um Lucena inclusive, o Deputado Henrique Pereira de Lucena, o Bar\u00e3o de Lucena, que viria a ser o \u00faltimo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, sob a Monarquia.\r\nParlamento corajoso, ousado, valente. Constatamos isso quando vamos \u00e0s atas das sess\u00f5es daquele per\u00edodo. Ali temos claramente revelados o tamanho e a for\u00e7a dos interesses que foram contrariados, a se julgar pelos desdobramentos que culminaram inclusive com a pr\u00f3pria queda do Imp\u00e9rio, 1 ano e meio depois, quando da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, deve-se valorizar ainda mais a for\u00e7a moral daquele Parlamento, que, naquela vota\u00e7\u00e3o, rompeu um ciclo de vergonha e de dor.\r\nA Lei \u00c1urea nasceu em tempo recorde. O Governo imperial enviou ao Parlamento o projeto de lei que aboliria a escravid\u00e3o numa ter\u00e7a-feira. Os Deputados aprovaram o texto na quinta; os Senadores, no domingo, e a lei foi sancionada pela princesa imediatamente. O Rio de Janeiro, Capital do Imp\u00e9rio, explodiu em festa.\r\nForam 85 votos favor\u00e1veis \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o da escravatura na C\u00e2mara Geral. No total, 5 Deputados e 9 Senadores votaram pela derrubada do projeto, alegando que o fim abrupto do trabalho escravo tornaria a agricultura invi\u00e1vel, como consequ\u00eancia levaria a econ\u00f4mica nacional \u00e0 ru\u00edna.\r\nSr. Presidente, orgulha-me que na paternidade da Lei \u00c1urea temos o compromisso dos paulistas, seja pelo, ent\u00e3o, Ministro da Agricultura, Rodrigo Alves da Silva ou por Antonio Prado, a Lei \u00c1urea tem uma alma paulista, uma contribui\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nO primeiro local do Brasil a libertar os escravos foi o Cear\u00e1, em 1884. Em S\u00e3o Paulo, a pioneira foi a cidade de Santos, 3 anos depois, seguido por Reden\u00e7\u00e3o da Serra, a primeira cidade do Vale do Para\u00edba a libertar os escravos, em fevereiro de 1888.\r\nDe l\u00e1 para c\u00e1, Sr. Presidente, diversos afrodescendentes destacaram-se pelo seu talento, pela sua capacidade, pela sua bravura. Eles ajudaram muito e t\u00eam ajudado na supera\u00e7\u00e3o do preconceito, da intoler\u00e2ncia e do racismo no nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos ainda um caminho longo pela frente. Reconhecemos que o esfor\u00e7o que eles fizeram para superar dificuldades teve que ser ainda maior, que eles tiveram que dar um passo a mais para superar dificuldades.\r\nHoje, a crise econ\u00f4mica e social que abate o Brasil atinge a todos - brancos, afrodescendentes, descendentes de europeus, independentemente de cor da pele e de ra\u00e7a - e precisa ser superada com a nossa uni\u00e3o.\r\nBrancos e afrodescendentes sofrem, Sr. Presidente, com o desemprego, com a inseguran\u00e7a, com a crise no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, com as drogas, etc.\r\nN\u00e3o temos como voltar ao passado e apagar o que aconteceu aqui, mas temos a obriga\u00e7\u00e3o de fazer com que nos nossos dias o Brasil ven\u00e7a sua luta contra o trabalho escravo e contra o trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o a V.Exa. mais 1 minuto, Sr. Presidente, para concluir o meu racioc\u00ednio.\r\nQuero lembrar que n\u00f3s temos o Projeto de Lei n\u00ba 7.946, de 2017, que acrescenta artigo \u00e0 Lei n\u00ba 4.503, de 30 de novembro de 1964, para determinar a cassa\u00e7\u00e3o, por 10 anos, da inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica (CNPJ) de empresas que fa\u00e7am uso direto ou indireto de trabalho escravo. Esse projeto dorme na CCJ, em ber\u00e7o espl\u00eandido, aguardando a designa\u00e7\u00e3o de Relator, e lutar pela sua aprova\u00e7\u00e3o e lutar contra o trabalho escravo \u00e9 a nossa melhor homenagem ao 13 de Maio de 1888.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T09:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nISRAEL, ATUA\u00c7\u00c3O, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, INCENTIVO, RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS, ISRAEL.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 71\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustre Deputado Marcos Pereira, Presidente desta sess\u00e3o solene e Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, na pessoa de quem cumprimento todas as Sras. Deputadas e Srs. Deputados; Sr. Embaixador Yossi Shelley, na pessoa de quem cumprimento os demais integrantes da Mesa e todas as autoridades presentes; ilustre Deputado Silas C\u00e2mara, Presidente da Frente Parlamentar Evang\u00e9lica; Sra. Regina Lacerda; pastores batistas do Distrito Federal e autoridades eclesi\u00e1sticas; senhoras e senhores.\r\nEm 14 de maio de 1948 foi criado o Estado de Israel, acontecimento que homenageamos nesta sess\u00e3o solene, quando reafirmamos os la\u00e7os de amizade que unem o Brasil a Israel.\r\nOs dois pa\u00edses sempre mantiveram rela\u00e7\u00f5es positivas. Mesmo n\u00e3o havendo proximidade geogr\u00e1fica, estamos conectados por valores comuns. A hist\u00f3ria tamb\u00e9m nos une, desde a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas que aprovou, em 1947, a resolu\u00e7\u00e3o que propiciou, Pastor Everaldo, a cria\u00e7\u00e3o do Estado israelense. Naquela ocasi\u00e3o, foi o brasileiro Oswaldo Aranha quem presidiu a Assembleia, numa atua\u00e7\u00e3o ainda hoje lembrada por ambos os pa\u00edses.\r\nMais de 7 d\u00e9cadas atr\u00e1s, o Brasil foi um dos primeiros pa\u00edses a reconhecer o Estado de Israel - um Estado que \u00e9 s\u00edmbolo da resist\u00eancia do povo judeu. Foi longo o ex\u00edlio desse povo, que, no entanto, jamais esqueceu sua conex\u00e3o com aquela terra. Afinal, foi ali que se desenrolou parte importante de sua hist\u00f3ria, foi ali que se formou uma identidade nacional, religiosa e cultural que sofreu ataques diversos em muitos momentos desse percurso, mas n\u00e3o deixou de resistir e ainda hoje resiste.\r\nH\u00e1 71 anos os judeus puderam, enfim, regressar a seu lar, a sua terra prometida. De um deserto \u00e1rido fizeram um florido jardim, com a for\u00e7a da f\u00e9, da determina\u00e7\u00e3o, do esfor\u00e7o e do conhecimento - \u00fanica democracia consolidada no Oriente M\u00e9dio.\r\nS\u00e3o motivo de admira\u00e7\u00e3o suas tecnologias, como a de irriga\u00e7\u00e3o, a de dessaliniza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e a de cria\u00e7\u00e3o de sementes resistentes \u00e0 seca. Por meio dessas t\u00e9cnicas, os cidad\u00e3os israelenses desfrutam de vida digna, mesmo com recursos h\u00eddricos escassos. Essas s\u00e3o inova\u00e7\u00f5es que devem servir de exemplo para o Brasil.\r\nFelizmente, os dois pa\u00edses contam com uma s\u00e9rie de acordos de coopera\u00e7\u00e3o firmados, por meio dos quais podemos trocar conhecimento e aprender muito sobre a supera\u00e7\u00e3o das barreiras que se colocam no caminho da dignidade, da justi\u00e7a e da paz.\r\nEsperamos que essa coopera\u00e7\u00e3o se torne ainda mais forte, na medida em que o Brasil inicia um novo momento de sua hist\u00f3ria. O Presidente Jair Bolsonaro compreende a relev\u00e2ncia de Israel e tem impulsionado uma nova era na rela\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses, uma era de rela\u00e7\u00f5es ainda mais firmes.\r\nA presen\u00e7a do Primeiro-Ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, na posse presidencial, em 1\u00ba de janeiro, assim como a visita do Presidente Bolsonaro a Israel nos primeiros meses do seu Governo s\u00e3o mostras importantes da inten\u00e7\u00e3o rec\u00edproca de aprofundar a aproxima\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses.\r\nMas estou convencido de que essa uni\u00e3o vai muito al\u00e9m das formalidades e dos documentos firmados. No in\u00edcio do ano, quando todo o Brasil sofreu junto com as fam\u00edlias de Brumadinho, os israelenses prontamente se dispuseram a ajudar. Em menos de 3 dias ap\u00f3s a trag\u00e9dia, j\u00e1 estava em solo brasileiro uma tropa de mais de 130 soldados israelenses, ofertando apoio t\u00e9cnico e profissional \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de resgate das v\u00edtimas. Por isso, aproveitamos esta ocasi\u00e3o para agradecer aos engenheiros, m\u00e9dicos e t\u00e9cnicos que atuaram em Brumadinho, num inestim\u00e1vel servi\u00e7o ao Brasil. Nossa gratid\u00e3o se estende a todo o povo israelense por essa demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade entre os dois pa\u00edses.\r\nAo celebrar, Sr. Presidente, os 71 anos de cria\u00e7\u00e3o do Estado de Israel, e em nome da comunidade judaica de S\u00e3o Paulo, homenageamos um pa\u00eds e um povo que s\u00e3o exemplo de resist\u00eancia e de f\u00e9, uma na\u00e7\u00e3o que superou incont\u00e1veis desafios e se tornou s\u00edmbolo de desenvolvimento e progresso. Ao Estado de Israel e ao povo israelense, desejamos um futuro de prosperidade e de paz.\r\n\"Que boas s\u00e3o as tuas tendas, \u00f3 Jac\u00f3! Que boas s\u00e3o as tuas moradas, \u00f3 Israel! Como vales que se estendem, como jardins \u00e0 beira dos rios, como \u00e1rvores de s\u00e2ndalo que o Senhor plantou, como cedros junto \u00e0s \u00e1guas\" (N\u00fameros 24:5 e 6).\r\nIsrael vive! Que o Deus de Israel aben\u00e7oe o Brasil!\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IMPEACHMENT, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA POL\u00cdTICA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, PODEMOS (PODE) (2016), FAVOR\u00c1VEL.\r\nSA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO, NECESSIDADE, AN\u00c1LISE.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE.\r\nB\u00cdBLIA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Necessidade de atua\u00e7\u00e3o da Casa em prol da recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes, especialmente a previdenci\u00e1ria, a tribut\u00e1ria e a pol\u00edtica.  Apoio da bancada do PODE a medidas relevantes para o Pa\u00eds apresentadas pelo Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de investimentos nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade e de enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, povo brasileiro, estamos completando 5 meses de posse do novo Governo e 4 meses do in\u00edcio desta legislatura, a 56\u00aa Legislatura.\r\nFalta pouco mais de um m\u00eas para a conclus\u00e3o do primeiro semestre deste ano de 2019, e uma foto deste momento hist\u00f3rico nos revela o cen\u00e1rio absolutamente preocupante: estamos atolados numa crise, que n\u00e3o \u00e9 uma crise do Governo Bolsonaro, mas uma crise do Brasil, constru\u00edda ao longo de d\u00e9cadas, atrav\u00e9s de apostas de alto risco, ali\u00e1s, de alt\u00edssimos riscos, apostas que n\u00e3o deram certo, e tamb\u00e9m indecis\u00f5es que se demonstraram equivocadas ao longo dos anos. O problema t\u00e3o s\u00e9rio quanto a pr\u00f3pria crise em si \u00e9 o tempo e a energia investidos na investiga\u00e7\u00e3o da g\u00eanese da crise, da g\u00eanese da cat\u00e1strofe, da paternidade da crise, na busca de um culpado para ser chamado de seu. Isso, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o nos ajudou at\u00e9 agora, n\u00e3o nos ajudou at\u00e9 este momento e n\u00e3o nos levar\u00e1 a lugar algum. \r\nPelo amor de Deus, o apelo que fa\u00e7o a V.Exas. \u00e9 que esse processo inflamat\u00f3rio seja interrompido a partir desta Casa, processo inflamat\u00f3rio que toma conta do Brasil! Os que investem na desunidade, na divis\u00e3o do povo brasileiro, atrav\u00e9s do discurso do \u00f3dio e do discurso da intoler\u00e2ncia, s\u00e3o assassinos do amanh\u00e3, que juramos entregar aos nossos filhos e aos nossos netos. N\u00e3o haver\u00e1 do que nos orgulhamos no futuro, em rela\u00e7\u00e3o ao que estamos fazendo aqui hoje, a n\u00e3o ser que n\u00f3s definitivamente tenhamos consci\u00eancia e, numa atitude l\u00facida, possamos admitir como \u00fanica l\u00e2mina da divis\u00e3o a honestidade: n\u00e3o direita ou esquerda, mas honestidade; n\u00e3o ricos e pobres, mas honestidade. \u00c9 assim que o Brasil se divide. H\u00e1 dois lados: de um lado, os desonestos; do outro, os honestos. E os honestos s\u00e3o a maioria absoluta do povo brasileiro. A honestidade \u00e9 o valor que n\u00f3s queremos e devemos promover como fator de distin\u00e7\u00e3o. \r\nTemos, promovendo o valor da honestidade, que olhar e enfrentar os debates colocados nesta Casa, debates urgentes, compromissos deste Parlamento com a sociedade brasileira, na perspectiva da honestidade. Temos que ser honestos com rela\u00e7\u00e3o a esta crise que enfrentamos.\r\nNo dia 16 de abril de 2016, v\u00e9spera do fat\u00eddico dia em que esta Casa votou o impeachment da ent\u00e3o Presidente da Rep\u00fablica Dilma Rousseff - eu votei a favor -, ocupei esta mesma tribuna e chamei a aten\u00e7\u00e3o das Sras. Deputadas e dos Srs. Deputados para o fato de que ningu\u00e9m podia alimentar a ilus\u00e3o de que no dia seguinte \u00e0 soberana decis\u00e3o deste Plen\u00e1rio todos os problemas deste Pa\u00eds estariam devidamente solucionados. Eu ponderei que ter\u00edamos pela frente um caminho \u00e1rduo, um caminho dif\u00edcil; que ter\u00edamos, enquanto sociedade brasileira, que tomar um rem\u00e9dio amargo; que a crise instalada e colocada diante de n\u00f3s era uma crise multifacetada e complexa. Tratava-se, Sr. Presidente, por assim dizer, de uma crise pol\u00edtica, uma crise moral, uma crise \u00e9tica, uma crise econ\u00f4mica, uma crise social. \r\nNaturalmente, Deputado Edmilson Rodrigues, vencemos alguns importantes obst\u00e1culos desde ent\u00e3o. Controlamos a infla\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 estava em dois d\u00edgitos, e superamos a depress\u00e3o econ\u00f4mica. Mas como estamos hoje? Vamos olhar a quest\u00e3o do emprego e da renda. \r\nA taxa de desemprego no Brasil subiu para 12,7% no trimestre encerrado em mar\u00e7o, atingindo 13,4 milh\u00f5es de pessoas, segundo dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE. A taxa de subutiliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do trabalho atingiu 25%, n\u00famero recorde de 28,3 milh\u00f5es de pessoas desempregadas ou desalentadas. Os n\u00fameros do IBGE mostram que houve queda tanto no emprego formal quanto no informal e que a concentra\u00e7\u00e3o de renda e de riqueza no nosso Pa\u00eds vem aumentando.\r\nEu fico aqui, Sras. e Srs. Deputados, imaginando o que pensam de n\u00f3s essas quase 30 milh\u00f5es de pessoas desalentadas, quase a popula\u00e7\u00e3o inteira da Venezuela, a nossa Venezuela particular, que n\u00e3o tem trabalho, n\u00e3o tem renda, n\u00e3o tem universidade, n\u00e3o tem aposentadoria. N\u00e3o haver\u00e1 mudan\u00e7a, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de mudan\u00e7a desse quadro, nem de justi\u00e7a social, sem a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. E n\u00e3o haver\u00e1 recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica sem que n\u00f3s fa\u00e7amos o nosso dever de casa, sem que n\u00f3s enfrentemos as reformas estruturantes de que o Pa\u00eds precisa.\r\nE refiro-me n\u00e3o somente \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, Deputado Delegado Waldir - dirijo-me a V.Exa., que \u00e9 L\u00edder do Governo e L\u00edder do PSL aqui na C\u00e2mara dos Deputados -, mas tamb\u00e9m \u00e0 reforma tribut\u00e1ria e \u00e0 reforma pol\u00edtica. \r\n\u00c9 desonesta a afirma\u00e7\u00e3o de que a Previd\u00eancia Social \u00e9 a vil\u00e3 do equil\u00edbrio fiscal, bem como dizer que ela, sozinha, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para todos os nossos problemas. \u00c9 evidente que ela precisa ser enfrentada e aprovada, uma reforma que seja justa, equ\u00e2nime, que combata os privil\u00e9gios, mas tamb\u00e9m precisamos fazer uma revis\u00e3o na d\u00edvida p\u00fablica, que compromete a maior parte do bolo do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, ali\u00e1s, quase o dobro do que consome a Previd\u00eancia Social. Ent\u00e3o, como falar de reforma da Previd\u00eancia sem falarmos em conter a d\u00edvida, em revisarmos a d\u00edvida p\u00fablica e negoci\u00e1-la. \r\nComo podemos agir como um pai que se senta \u00e0 mesa com a sua fam\u00edlia e diz que eles n\u00e3o comer\u00e3o, porque primeiro ele vai pagar os juros para o banco, os juros da sua d\u00edvida. Tem que alimentar os filhos e, ao mesmo tempo, negociar com o banco, fazer as duas coisas: assumir o seu papel e ter responsabilidade como chefe da fam\u00edlia, como provedor, mas assumir o seu compromisso, a sua integridade, e tratar com a institui\u00e7\u00e3o.\r\nO pagamento da d\u00edvida p\u00fablica hoje funciona desta forma: se entrou o dinheiro, primeiro se pagam aos bancos e aos investidores, e o que sobra \u00e9 para administrar o Pa\u00eds. A d\u00edvida hoje \u00e9 sagrada, mais sagrada que a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, que a educa\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as e jovens, que o emprego dos nossos trabalhadores. Eu pergunto a V.Exas.: \u00e9 a coisa mais sensata a fazer? \r\nEu n\u00e3o estou pregando aqui o calote, absolutamente. Nunca! Isso deve ser banido do cen\u00e1rio, de qualquer hip\u00f3tese, de qualquer possibilidade. Pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s devemos assumir os nossos compromissos, honrar os compromissos do Estado. Estou aqui \u00e9 chamando a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Deputados e das Sras. Deputadas para o fato de que a d\u00edvida p\u00fablica n\u00e3o entrou na PEC dos Gastos. A nossa d\u00edvida prim\u00e1ria entrou. Os nossos compromissos prim\u00e1rios entraram. Entrou a sa\u00fade, entrou a educa\u00e7\u00e3o, entrou a seguran\u00e7a, mas a d\u00edvida p\u00fablica ficou de fora da nossa PEC dos Gastos P\u00fablicos.\r\nPrecisamos, sem d\u00favida nenhuma, enfrentar a tese, a discuss\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Mais do que discuti-la, porque j\u00e1 estamos discutindo-a aqui h\u00e1 muito tempo, precisamos fazer a reforma da Previd\u00eancia.\r\nPrecisamos garantir a solv\u00eancia do Estado, a estabilidade das contas p\u00fablicas. O nosso compromisso com o Brasil, com o futuro, deve estar posto acima do compromisso com as nossas ideologias, com as nossas agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias. Contudo, ao mesmo tempo em que fazemos a reforma da Previd\u00eancia, compreendendo que ela, por si, n\u00e3o ser\u00e1 solu\u00e7\u00e3o absoluta, n\u00f3s precisamos fazer a reforma fiscal. N\u00f3s precisamos cobrar aos grandes devedores da Previd\u00eancia, do INSS, a d\u00edvida. N\u00f3s precisamos revisar a carteira de im\u00f3veis. Grande parte deles est\u00e3o inclusive sem utiliza\u00e7\u00e3o, obsoletos. H\u00e1 im\u00f3veis do INSS, da Uni\u00e3o, que podem perfeitamente, neste momento, colaborar para a diminui\u00e7\u00e3o do eventual d\u00e9ficit da Previd\u00eancia.\r\nPrecisamos enfrentar esses temas com o olhar para o futuro, mas, quando olhamos para o futuro e assumimos que temos esse compromisso com o nosso amanh\u00e3, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos esquecer de que n\u00e3o haver\u00e1 futuro sem a educa\u00e7\u00e3o.\r\nNesta semana, houve aqui debates acalorados, importantes. O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o veio a este Plen\u00e1rio e depois \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, da qual fa\u00e7o parte como membro suplente. Veio para discutir e trazer as propostas do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e a sua tese de que n\u00f3s precisamos agora investir priorit\u00e1ria e fundamentalmente na nossa educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Quero dizer que estou encorajado, que estou comprometido com a tese defendida por essa nova gest\u00e3o, pelo Ministro Abraham, que aqui discutiu o contingenciamento oferecido \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, comprometido com esta Casa a encontrar caminhos, junto com o Governo, para que seja feita uma compensa\u00e7\u00e3o, a fim de que os hospitais federais ligados \u00e0s universidades federais n\u00e3o sejam penalizados e alguns deles n\u00e3o tenham as suas atividades encerradas.\r\nN\u00e3o h\u00e1 futuro sem educa\u00e7\u00e3o. O compromisso desta Casa, o compromisso deste Congresso Nacional, o compromisso do Governo, que trabalha com uma vis\u00e3o de Estado, olhando para o futuro, deve ser o de priorizar a educa\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o somente isso. N\u00f3s temos um menu que precisamos trabalhar concomitantemente. \u00c9 preciso investir na educa\u00e7\u00e3o e recuperar a nossa sa\u00fade, n\u00e3o apenas com or\u00e7amento, com recurso, mas com capacidade de gest\u00e3o, com efici\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o do dinheiro p\u00fablico, com enfrentamento \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nAlegro-me de ter ontem vivido com as Sras. e Srs. Deputados uma data hist\u00f3rica em que, apesar de n\u00e3o fazer parte do grupo de vencedores, fiz parte dos 210 Deputados Federais que votaram neste plen\u00e1rio para que o COAF permanecesse sob a \u00e9gide do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e o controle do Minist\u00e9rio Mouro, na agenda nacional de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nVou caminhando para a conclus\u00e3o das minhas pondera\u00e7\u00f5es nesta tarde. Nesta oportunidade, consciente da nossa responsabilidade com o Brasil do presente e com o Brasil do futuro, quero declinar a minha esperan\u00e7a no futuro, a minha esperan\u00e7a no Brasil e a minha convic\u00e7\u00e3o de que temos caminhos. O Brasil \u00e9 maior do que qualquer crise que o acometa, que o prenda, que prenda os seus tornozelos. N\u00f3s temos absoluta condi\u00e7\u00e3o de romper os grilh\u00f5es desta crise e lan\u00e7armos,  no retrovisor da hist\u00f3ria, este momento que estamos vivendo.\r\nEu tenho dois filhos. A minha filha, Melissa, tem 33 anos. O meu filho, Renan, tem 28 anos. Eu tenho tr\u00eas netos. A minha neta L\u00edvia tem 11 anos e completa 12 anos neste ano. A minha neta Lorena tem 3 anos. Recentemente, h\u00e1 2 meses, nasceu o meu neto ca\u00e7ula, o Lorenzo. Eu me nego a acreditar que, daqui a 20 anos, quando os meus netos estiverem vivendo neste Pa\u00eds como adultos, eles n\u00e3o estar\u00e3o vivendo num pa\u00eds mais organizado, mais eficiente, mais desenvolvido, melhor, com menos corrup\u00e7\u00e3o do que a que n\u00f3s estamos vivendo no Brasil de hoje. Essa \u00e9 a raz\u00e3o da nossa luta, a motiva\u00e7\u00e3o que nos faz estarmos nesta Casa. Assumimos compromissos de palmilharmos essa estrada dif\u00edcil, de vencermos os desafios que nos s\u00e3o colocados e apresentados, porque n\u00f3s temos compromissos com aquela gera\u00e7\u00e3o.\r\nHoje tenho 53 anos. Daqui a 20 anos, terei 73 anos, e meus netos ter\u00e3o 20 anos a mais. A Srta. L\u00edvia ter\u00e1 32 anos. Eu tenho certeza de que a nossa luta n\u00e3o ser\u00e1 ingl\u00f3ria, no entanto precisamos n\u00e3o abdicar, n\u00e3o abrir m\u00e3o dos compromissos de hoje, da responsabilidade que temos que ter com o Pa\u00eds.\r\nA B\u00edblia Sagrada diz: \"N\u00e3o havendo lenha, o fogo se apaga\". \u00c9 mais do que hora de n\u00f3s tirarmos a lenha do fogo da intoler\u00e2ncia, do desrespeito, da falta do debate, da falta do di\u00e1logo e da falta de compreens\u00e3o. \u00c9 hora de darmos as m\u00e3os, Deputado Edmilson Rodrigues, por cima dos muros que nos dividem, e entendermos que somos todos uma s\u00f3 na\u00e7\u00e3o, um s\u00f3 povo, que estamos no mesmo no mesmo barco e que devemos remar juntos na dire\u00e7\u00e3o do futuro que escolhemos, do horizonte que buscamos, do Brasil que desejamos e do sonho que defendemos.\r\nE aqui, nesta oportunidade, quando caminho para concluir as minhas palavras, apelo \u00e0s consci\u00eancias de V.Exas. para que possamos perseguir esse alvo e esse objetivo.\r\nQue Deus nos ilumine, nos d\u00ea a sabedoria. Que n\u00f3s possamos lutar juntos para que o Brasil d\u00ea certo - o Brasil que n\u00e3o \u00e9 o Brasil de Bolsonaro, o Brasil que n\u00e3o \u00e9 o Brasil de nenhum de n\u00f3s individualmente; pelo contr\u00e1rio, \u00e9 o Brasil de todos n\u00f3s, o Brasil que somos todos n\u00f3s. Se o Governo Bolsonaro fracassar, fracassamos todos n\u00f3s, sofreremos todos n\u00f3s.\r\nPortanto, alegro-me em apoiar, juntamente com a bancada do Podemos, as iniciativas do Governo que s\u00e3o boas para o Pa\u00eds, mas, com senso cr\u00edtico, questionar aquelas que entendemos que colocam este barco em mares dif\u00edceis, em mares encapelados. Estaremos aqui para votar, para ajudar, para trabalhar, para lutar pelo Brasil, para lutar pela unidade nacional e, acima de tudo, para buscarmos, juntos, o caminho que precisamos trilhar para termos um Brasil cada vez mais justo, um Brasil cada vez melhor, mais organizado e mais eficiente.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe! Que Deus aben\u00e7oe o Brasil! Que Deus nos ilumine e nos ajude! \r\nQue o Brasil - o Brasil que amamos, o Brasil que desejamos, o Brasil que queremos - nas\u00e7a como fruto do esfor\u00e7o de todos n\u00f3s, da unidade dos brasileiros. Nas\u00e7a como resultado das nossas utopias, do nosso compromisso com a verdade e com a justi\u00e7a, do nosso compromisso com os valores que devem nortear a nossa caminhada.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA LIBERDADE RELIGIOSA, REFUGIADOS E AJUDA HUMANIT\u00c1RIA, LAN\u00c7AMENTO, \r\nCONGRESSO INTERNACIONAL SOBRE LIBERDADES CIVIS FUNDAMENTAIS (6:2019, BRAS\u00cdLIA (DF)),\r\nASSOCIA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE JURISTAS EVANG\u00c9LICOS (ANAJURE).\r\nGOVERNO, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA INTERNACIONAL, ASSIST\u00caNCIA, REFUGIADO,",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista da Liberdade Religiosa, Refugiados e Ajuda Humanit\u00e1ria. Apoio da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Juristas Evang\u00e9licos - ANAJURE \u00e0 Frente Parlamentar. A\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds para o aux\u00edlio a refugiados e a presta\u00e7\u00e3o de ajuda humanit\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO DE LUCENA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a oportunidade deste Pequeno Expediente para lhes falar sobre a Frente Parlamentar Mista da Liberdade Religiosa, Refugiados e Ajuda Humanit\u00e1ria, da qual sou o Presidente.\r\nO lan\u00e7amento da Frente aconteceu no \u00faltimo dia 8 de maio, no Sal\u00e3o Nobre da C\u00e2mara dos Deputados, em um evento bastante concorrido, ao final das sess\u00f5es de trabalho do 6\u00b0 Congresso Internacional sobre Liberdades Civis Fundamentais.\r\nO Congresso teve lugar nas depend\u00eancias do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e debateu o tema Liberdade Religiosa, Liberdade de Express\u00e3o e Obje\u00e7\u00e3o de Consci\u00eancia, organizado pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Juristas Evang\u00e9licos - ANAJURE, que \u00e9 membro fundador especial da Frente Parlamentar, comp\u00f5e o Conselho Consultivo da Frente e cujo Presidente, Dr. Uziel Santana, ocupa tamb\u00e9m o cargo de Diretor Executivo da Frente.\r\nO evento contou com a participa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do Dr. Uziel Santana, j\u00e1 citado, do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro; da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves; do Advogado-Geral da Uni\u00e3o, Ministro Andr\u00e9 Luiz de Almeida; do Diretor de Assuntos Administrativos da ANAJURE, Dr. Roberto Tambelini; e do Dr. Javier Mart\u00ednez-T\u00f3rron, conferencista convidado e professor da Universidade Complutense de Madrid.\r\nTem sido para mim uma grande honra poder, ap\u00f3s 5 anos defendendo essa agenda, cooperar com a promo\u00e7\u00e3o desses direitos, atrav\u00e9s da Frente, bem como inserir o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais de prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos. Al\u00e9m disso, \u00e9 um raro privil\u00e9gio que temos em nossa Frente Parlamentar contar com o apoio de uma entidade t\u00e9cnica como a ANAJURE, que cumpre papel de fundamental import\u00e2ncia para a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que contribuam para que essas garantias sejam asseguradas pelo Governo brasileiro.\r\nNesse caso espec\u00edfico, estamos tratando do direito \u00e0 liberdade religiosa, direito este que tem sido gravemente violado em diversos pa\u00edses no mundo, ocasionando, por vezes, a morte e o caos. Atualmente, cerca de 61% da popula\u00e7\u00e3o mundial vive em lugares onde esse direito n\u00e3o lhes \u00e9 assegurado e um em cada cinco pa\u00edses no mundo vive a situa\u00e7\u00e3o de persegui\u00e7\u00e3o religiosa declarada. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ajuda humanit\u00e1ria, em 2018 foi publicada a Lei n\u00ba 13.684, onde est\u00e3o dispostas medidas de assist\u00eancia emergencial para acolhimento a pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade decorrente de fluxo migrat\u00f3rio provocado por crise humanit\u00e1ria. \r\nAl\u00e9m disso, o Brasil a cada ano tem se tornado refer\u00eancia nessa mat\u00e9ria, haja vista que nos \u00faltimos 10 anos fomos piv\u00f4 de importantes atua\u00e7\u00f5es, como o apoio ao Haiti em 2010, quando ocorreu o terremoto, e atualmente na crise da Venezuela, acolhendo diversos refugiados e migrantes for\u00e7ados. Precisamos tornar efetivo o instrumento legal constitu\u00eddo por n\u00f3s parlamentares! A realidade da guerra e do caos humanit\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 a nossa, por\u00e9m n\u00f3s somos receptores dos seus desdobramentos. Entre os anos de 2011 e 2015, per\u00edodo em que ocorreu o \u00e1pice da Guerra Civil na S\u00edria, o Brasil concedeu o status de refugiado a 2.077 S\u00edrios. Esse n\u00famero \u00e9 superior ao dos Estados Unidos, por exemplo, que no mesmo per\u00edodo concedeu o status de refugiado a apenas 1.257 s\u00edrios. Contudo, n\u00e3o podemos apenas pensar na ajuda aos vulner\u00e1veis, \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m criar pol\u00edticas p\u00fablicas de toler\u00e2ncia \u00e0 liberdade de express\u00e3o, consci\u00eancia e religi\u00e3o. N\u00e3o podemos olvidar que no Brasil existe preconceito velado.\r\nVivemos um dos momentos mundiais de maior intoler\u00e2ncia, ent\u00e3o, por que n\u00e3o nos tornarmos refer\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de toler\u00e2ncia? Afinal, a liberdade de cren\u00e7a \u00e9 um direito fundamental consagrado no art. 5\u00ba, inciso VI de nossa Constitui\u00e7\u00e3o. De igual forma, devemos honrar nossa atua\u00e7\u00e3o internacional na prote\u00e7\u00e3o internacional dos refugiados. Para tanto, convido a todos os Parlamentares, Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos e todos aqueles que est\u00e3o envolvidos de alguma forma com esta agenda para se comprometer, juntamente com a Frente Parlamentar Mista da Liberdade Religiosa, Refugiados e Ajuda Humanit\u00e1ria, para lutar por uma maior inser\u00e7\u00e3o do Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais como um pa\u00eds refer\u00eancia na promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.\r\nSr. Presidente, quero, a partir de hoje, voltar a esta tribuna periodicamente para tratar desse tema, que julgo relevante para todos os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), D\u00cdVIDA P\u00daBLICA.\r\nROBERTO DE LUCENA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PEC 103/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), INCLUS\u00c3O, NOVO REGIME FISCAL, LIMITE, DESPESA, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nREQUERIMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O A MINISTRO DE ESTADO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, VALOR, IM\u00d3VEL, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), SUGEST\u00c3O, GOVERNO FEDERAL, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO IMOBILI\u00c1RIO, ECONOMIA, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Pedido aos Deputados de apoio a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a inclus\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica no limite de gastos da Uni\u00e3o. Resposta do Ministro da Economia, Paulo Guedes, ao requerimento de informa\u00e7\u00f5es do orador sobre a situa\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Conveni\u00eancia de inclus\u00e3o, na proposta de reforma previdenci\u00e1ria, de dados sobre a d\u00edvida p\u00fablica e sobre os im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO DE LUCENA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o discuto a necessidade da reforma da Previd\u00eancia. J\u00e1 em mar\u00e7o deste ano, disse aqui mesmo desta tribuna que precisamos fazer a reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o por causa de um d\u00e9ficit cuja exist\u00eancia divide os t\u00e9cnicos e especialistas, mas por causa do futuro: estamos envelhecendo! Disse tamb\u00e9m que, ao mesmo tempo que discutimos a reforma da Previd\u00eancia, temos que discutir tamb\u00e9m a d\u00edvida p\u00fablica.\r\nComo eu n\u00e3o sou de ficar em palavras, tomei duas iniciativas, sobre as quais quero lhes falar um pouco hoje.\r\nA primeira delas foi propor uma proposta de emenda constitucional que inclua a d\u00edvida p\u00fablica na PEC dos Gastos, junto com a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade e a seguran\u00e7a, que j\u00e1 est\u00e3o l\u00e1. \r\nDesde aquela \u00e9poca, estou colhendo assinaturas em apoio a esta PEC, que enquadra a d\u00edvida p\u00fablica no limite de gastos. Quero pedir aqui, publicamente, aos nobres pares que me apoiem nesta iniciativa.\r\nA outra iniciativa que tomei foi encaminhar ao Ministro Paulo Guedes requerimento de informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, inclu\u00eddos os pertencentes ao INSS e ao RGPS.\r\nRecebi muitas informa\u00e7\u00f5es sobre este patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o e n\u00e3o teria tempo para falar sobre todos os dados neste curto espa\u00e7o de tempo que tenho hoje. Assim, pretendo voltar a este assunto mais vezes.\r\nPor hoje me limito a transcrever um pequeno trecho da resposta recebida do Minist\u00e9rio da Economia, por julgar muito esclarecedor. Diz o documento oficial do Governo:\r\nOs im\u00f3veis atualmente cadastrados na Secretaria e Coordena\u00e7\u00e3o e Governan\u00e7a do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o, necessariamente, contabilizados pelo valor de mercado. \r\nAo final do exerc\u00edcio de 2018, os 638.851 mil (sic) im\u00f3veis dominiais sob gest\u00e3o da Secretaria apresentaram o valor cont\u00e1bil no Balan\u00e7o Geral da Uni\u00e3o (BGU) de aproximadamente R$ 69 bilh\u00f5es.\r\nNo tocante aos 50.814 im\u00f3veis de uso especial, cabe ressaltar que esses bens s\u00e3o mantidos no sistema de gest\u00e3o SPIUnet pelos valores cadastrados, totalizando no BGU R$ 654 bilh\u00f5es ao fim do exerc\u00edcio de 2018. A atualiza\u00e7\u00e3o desses im\u00f3veis a valor de mercado \u00e9 realizada nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: quando da ocorr\u00eancia de destina\u00e7\u00e3o onerosa; atualiza\u00e7\u00f5es pontuais em observ\u00e2ncia ao Programa Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o - PNAV, devidamente pactuado com \u00f3rg\u00e3os de controle.\r\nVejam os nobres colegas que o Relator da reforma da Previd\u00eancia est\u00e1 prevendo uma economia de 913 bilh\u00f5es em 10 anos, enquanto que o Governo disp\u00f5e de R$ 654 bilh\u00f5es em im\u00f3veis, sem a atualiza\u00e7\u00e3o de seus valores aos n\u00edveis do mercado, o que certamente pagaria a reforma da Previd\u00eancia, e ainda sobraria um bom troco.\r\nSe o Governo Federal criasse um fundo de investimento imobili\u00e1rio com esse enorme estoque de im\u00f3veis, quanto n\u00e3o poderia ser arrecadado no mercado? N\u00e3o sei se isso \u00e9 poss\u00edvel, mas nos d\u00e1 uma ideia das enormes possibilidades a serem exploradas.\r\nCabe perguntar se, diante dessa informa\u00e7\u00e3o que vem do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Economia, n\u00e3o seria o caso de repensarmos toda esta discuss\u00e3o em torno da reforma da Previd\u00eancia para incluirmos estas duas vari\u00e1veis at\u00e9 agora ignoradas: a d\u00edvida p\u00fablica e os milhares de im\u00f3veis da Uni\u00e3o.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "IM\u00d3VEL FUNCIONAL, PATRIM\u00d4NIO, UNI\u00c3O, PESQUISA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio imobili\u00e1rio da Uni\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9ficit da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO DE LUCENA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na \u00faltima semana falei aqui sobre a situa\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, dando conta que o Governo disp\u00f5e de R$ 654 bilh\u00f5es em im\u00f3veis, isto sem atualiza\u00e7\u00e3o de seus valores a pre\u00e7os de mercado.\r\nPois bem, um primeiro levantamento dos dados fornecidos pelo Governo mostra que, s\u00f3 em Bras\u00edlia, s\u00e3o 225 (duzentos e vinte e cinco) im\u00f3veis localizados em \u00e1reas nobres da cidade ocupados por funcion\u00e1rios do Governo ou mesmo desocupados.\r\nNa \u00e1rea Octogonal Sul, s\u00e3o 130 (cento e trinta) apartamentos, 6 (seis) boxes de garagem e um escrit\u00f3rio localizado nos blocos C, D, E e F da Quadra 4. An\u00fancios na Internet mostram que apartamentos nesta \u00e1rea, dependendo do tamanho do im\u00f3vel, est\u00e3o avaliados em pre\u00e7os que variam de R$650.000,00 a R$1.500.000,00 cada um.\r\nNa Asa Norte s\u00e3o outros 62 (sessenta e dois) apartamentos e 5 (cinco) boxes de garagem nas Quadras 309 e 310, com pre\u00e7os m\u00ednimos de mercado girando em torno de R$1.000.000,00 a unidade. Al\u00e9m destes, tamb\u00e9m na Asa Norte, temos 8 (oito) apartamentos nas Quadras 403, 404, 405 e 406.\r\nNa Asa Sul temos outros 10 (dez) apartamentos localizados nas disputad\u00edssimas Quadras 109, 207, 208, 210 e 302, al\u00e9m de 3 (tr\u00eas) apartamentos na Quadra 409.\r\nVejam que estes s\u00e3o apenas im\u00f3veis localizados em \u00e1reas residenciais nobres de Bras\u00edlia, mas existem milhares de im\u00f3veis espalhados pelo Brasil todo. Para sermos exatos, s\u00e3o 50.814 im\u00f3veis contabilizados pelo valor total de R$ 654 bilh\u00f5es, mas cujo valor real de mercado \u00e9 muito maior, n\u00e3o custa repetir.\r\nMas tamb\u00e9m h\u00e1 os im\u00f3veis comerciais, como um incr\u00edvel conjunto de 67 salas no Edif\u00edcio Engenheiro Paulo Maur\u00edcio, no Setor Banc\u00e1rio Norte de Bras\u00edlia, todos elas constando como desocupadas, al\u00e9m de mais um pr\u00e9dio no Setor Banc\u00e1rio Norte e outro no Setor Banc\u00e1rio Sul, lotes no SIA, nas W3 e W4, no Conjunto Nacional de Bras\u00edlia, mais pr\u00e9dios em Taguatinga, Sobradinho, Planaltina, etc.\r\nSegundo dados fornecidos pelo Minist\u00e9rio da Economia, via requerimento de informa\u00e7\u00f5es de minha autoria, a remunera\u00e7\u00e3o recebida no exerc\u00edcio de 2018 pela ocupa\u00e7\u00e3o de todos os im\u00f3veis no Brasil inteiro rendeu R$ 238 milh\u00f5es, uma ninharia se comparado com o valor dos im\u00f3veis, mesmo desatualizado.\r\nEu n\u00e3o consigo imaginar que nos debrucemos sobre uma reforma da Previd\u00eancia, que vai atingir diretamente a vida de milh\u00f5es de brasileiros e que vai impactar as futuras gera\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o levemos em conta a exist\u00eancia de um patrim\u00f4nio desta magnitude.\r\n Sendo assim, urge que esta Casa tome provid\u00eancias a fim de que o Governo Federal inclua esta vari\u00e1vel na equa\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 solucionar o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. N\u00e3o podemos ficar aqui discutindo como arrancar 1 trilh\u00e3o do bolso dos trabalhadores brasileiros quando dispomos de tal patrim\u00f4nio totalmente imobilizado.\r\nHoje o sistema financeiro brasileiro tem algo em torno de R$ 12 trilh\u00f5es investidos no mercado, somando poupan\u00e7a, dep\u00f3sitos a prazo, letras financeiras, LCAs, e cotas de fundos de investimento. S\u00f3 nos fundos de investimento, somando todas as modalidades, temos valores da ordem de R$ 10 trilh\u00f5es.\r\nVou aqui lan\u00e7ar um desafio: vamos chamar o pessoal do Banco do Brasil e da Caixa e vamos discutir a forma\u00e7\u00e3o de um fundo de investimento imobili\u00e1rio, lastreado por este imenso estoque de im\u00f3veis de posse do INSS e do Fundo do RGPS. Vamos selecionar os im\u00f3veis pass\u00edveis de compor esse fundo, vamos atualizar seu valor de mercado e chamar os investidores para esse excelente neg\u00f3cio de base imobili\u00e1ria.\r\nDuvido que desse neg\u00f3cio n\u00e3o tiremos pelo menos a metade do d\u00e9ficit da Previd\u00eancia em 10 anos, com isso aliviando o dur\u00edssimo impacto que a reforma proposta ter\u00e1 sobre a vida de milh\u00f5es de brasileiros.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, ORACI DO AMARAL, PASTOR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao pastor Oraci do Amaral, da Igreja O Brasil para Cristo, no Munic\u00edpio de Jundia\u00ed, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado pela defer\u00eancia e pela gentileza, Deputado Alexandre Frota.\r\nSr. Presidente, reputo como sendo da maior import\u00e2ncia o registro, neste plen\u00e1rio e nos Anais desta Casa, dos meus votos de condol\u00eancias \u00e0 fam\u00edlia do Pastor Oraci do Amaral.\r\nPastor da Igreja O Brasil para Cristo, em Jundia\u00ed, no Estado de S\u00e3o Paulo, e Superintendente da Igreja O Brasil para Cristo em toda aquela regi\u00e3o, o Pastor Oraci foi um homem santo, digno, honrado, que amou a fam\u00edlia, dedicou-se ao seu povo, consagrou-se ao seu Deus e \u00e0 sua f\u00e9, deixou um grande legado e partiu para a eternidade esses dias. Ontem foi o seu sepultamento.\r\nA Igreja O Brasil para Cristo do Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e1 de luto.\r\nEu quero expressar os meus sentimentos \u00e0 irm\u00e3 Rosa, sua esposa, aos seus filhos, ao seu povo, \u00e0 Igreja O Brasil para Cristo em Jundia\u00ed, bem como a todo o povo da Igreja O Brasil para Cristo no Estado de S\u00e3o Paulo, atrav\u00e9s do seu presidente, o Pastor Luiz Fernandes Bergamin.\r\nRegistre-se ent\u00e3o nos Anais desta Casa, Sr. Presidente, que um pr\u00edncipe de Deus, o embaixador do Evangelho, um homem honrado, o Pastor Oraci do Amaral deixou-nos para encontrar-se com Deus, a quem ele serviu e dedicou toda a sua vida.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=26&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.\r\nREUNI\u00c3O, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA INSTITUTOS E UNIVERSIDADES EMPREENDEDORAS E INOVADORAS (FUTURE-SE), EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, em segundo turno, da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, para debate sobre as escolas c\u00edvico-cidad\u00e3s e o Programa Future-se.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a C\u00e2mara dos Deputados, ontem, encerrou um ciclo importante, cumpriu o seu papel ao votar em segundo turno a PEC da Reforma da Previd\u00eancia.\r\nO Brasil est\u00e1 atrasado em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria cerca de 30 anos. Se tiv\u00e9ssemos enfrentado a reforma da Previd\u00eancia Social, se tiv\u00e9ssemos tido sucesso em discuti-la e aprov\u00e1-la neste plen\u00e1rio, certamente, neste momento, n\u00f3s ter\u00edamos a necessidade de t\u00e3o somente fazer ajustes. Como n\u00e3o foi feita no momento adequado, apropriado, se n\u00e3o a fiz\u00e9ssemos neste momento, se n\u00e3o a fiz\u00e9ssemos agora, estar\u00edamos empurrando o nosso Pa\u00eds para uma situa\u00e7\u00e3o de extremo risco e perigo, porque o sistema previdenci\u00e1rio n\u00e3o teria sustentabilidade nos pr\u00f3ximos anos e inclusive levaria o Estado \u00e0 insolv\u00eancia.\r\nPortanto, a discuss\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, antes de tudo, eram uma quest\u00e3o de responsabilidade, de lucidez e de compromisso com o futuro do nosso Pa\u00eds. E o Parlamento, na C\u00e2mara dos Deputados, enfrentou essa discuss\u00e3o de maneira altaneira. O texto enviado para a C\u00e2mara foi lapidado. As diverg\u00eancias ajudaram a construir um texto que minimizou os custos impostos \u00e0queles que estavam sendo chamados a pagar a conta. Conseguimos preservar o trabalhador rural. Conseguimos preservar os pescadores artesanais. Conseguimos tratar de maneira diferenciada os professores. Conseguimos, por meio das emendas que apresentamos, fazer com que esse texto fosse mais justo do que o enviado para o Congresso Nacional.\r\nEvidentemente a reforma da Previd\u00eancia, que agora seguiu para o Senado e que certamente haver\u00e1 de ser acolhida e tamb\u00e9m aprovada no Senado Federal, n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o para todos os problemas do Pa\u00eds. Ela \u00e9 parte da solu\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 parte da resposta que n\u00f3s precisamos oferecer ao Brasil.\r\nNa sequ\u00eancia imediata, n\u00f3s precisamos, sim, enfrentar a reforma tribut\u00e1ria e outras reformas estruturantes cujo objetivo seja exatamente aplainar o caminho e preparar essa transi\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds que somos para o Brasil que desejamos ser, para o Brasil que as futuras gera\u00e7\u00f5es merecem receber das nossas m\u00e3os.\r\nPor isso, eu quero cumprimentar as Sras. e os Srs. Deputados. Quero cumpriment\u00e1-los pela coragem, quero cumpriment\u00e1-los pela postura nesta C\u00e2mara dos Deputados. Evidentemente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer uma reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 um tema complexo, de maneira que alguns setores da sociedade n\u00e3o sejam chamados a pagar a conta de forma mais penosa do que outros setores. Se fosse poss\u00edvel, ningu\u00e9m faria a reforma da Previd\u00eancia. Ela \u00e9 absolutamente indesej\u00e1vel, mas \u00e9 absolutamente necess\u00e1ria neste momento. E a C\u00e2mara dos Deputados, capitaneada pelo Presidente Rodrigo Maia, que liderou de maneira competente e efetiva este processo, enfrentou o tema, discutiu, aprimorou o texto, enfrentou os privil\u00e9gios, corrigiu distor\u00e7\u00f5es e ofereceu para o Brasil, enviando para o Senado Federal, o texto que aqui foi aprovado na noite de ontem.\r\nPortanto, eu quero saudar esta C\u00e2mara e quero dizer da minha esperan\u00e7a de que, com a solu\u00e7\u00e3o constru\u00edda por este plen\u00e1rio, n\u00f3s possamos dar os passos seguintes para conseguirmos retomar o caminho do desenvolvimento econ\u00f4mico e da justi\u00e7a social no Brasil.\r\nQuero tamb\u00e9m, Sr. Presidente, dizer que, esta semana, fui recebido em audi\u00eancia pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Abraham Weintraub para falarmos sobre dois assuntos: escolas c\u00edvico-cidad\u00e3s e Future-se. O Ministro Abraham, que \u00e9 professor universit\u00e1rio da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP, economista formado pela Universidade de S\u00e3o Paulo - USP, mestre em administra\u00e7\u00e3o pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV, tem feito, \u00e0 frente desse Minist\u00e9rio, um trabalho extraordin\u00e1rio. Al\u00e9m da lideran\u00e7a, tem demonstrado efetividade e compet\u00eancia. \r\nN\u00f3s precisamos repensar os caminhos da educa\u00e7\u00e3o, fortalecer o ensino b\u00e1sico e fundamental. E precisamos compreender que a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 op\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 o caminho, ela \u00e9 a ponte, ela \u00e9 a travessia entre o indiv\u00edduo e o seu progresso, entre a Na\u00e7\u00e3o e a sua prosperidade.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente. \r\nPe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja registrado nos Anais da Casa e divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Import\u00e2ncia, para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds, da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social. Imediata realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e de outras necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Brasil. Lideran\u00e7a e capacidade de articula\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia. Apoio da bancada do PODE \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s finalizamos na C\u00e2mara dos Deputados a PEC da Reforma da Previd\u00eancia, sem d\u00favida um dos temas mais importantes a serem enfrentados nesta Legislatura. Ocorre que as solu\u00e7\u00f5es de que precisamos para reposicionar o Brasil e colocar definitivamente o Pa\u00eds na rota da recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social n\u00e3o para na reforma da Previd\u00eancia. A reforma da Previd\u00eancia era um passo fundamental. Foi uma decis\u00e3o importante deste Plen\u00e1rio, tomada com absoluto compromisso e responsabilidade com o Pa\u00eds. Agora n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar.\r\nChegamos at\u00e9 aqui, e eu preciso fazer um reconhecimento da capacidade de lideran\u00e7a e articula\u00e7\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia, cujo esp\u00edrito de lideran\u00e7a e for\u00e7a na modera\u00e7\u00e3o foram imprescind\u00edveis para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos minimamente estabelecer um consenso, estabelecer os entendimentos necess\u00e1rios e avan\u00e7ar nessa pauta.\r\nAgora n\u00f3s precisamos dar urg\u00eancia \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria e encaminhar as demais reformas estruturantes, que s\u00e3o indispens\u00e1veis para que n\u00f3s possamos organizar o ambiente nacional e dar ao Pa\u00eds as ferramentas e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que possa promover a retomada do seu desenvolvimento econ\u00f4mico e a recupera\u00e7\u00e3o da sua economia.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s ainda temos 14 milh\u00f5es de trabalhadores desempregados. Precisamos urgentemente promover um ambiente que possa produzir a gera\u00e7\u00e3o de emprego e ajudar na qualifica\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, que sofreram essa crise que se estendeu pelos \u00faltimos 4 anos. Que eles possam ser reinseridos no mercado de trabalho. H\u00e1 medidas que precisam ser tomadas e adotadas urgentemente.\r\nQuero cumprimentar as Sras. Deputadas e os Srs. Deputados que corajosamente assumiram essa postura e esse compromisso com Brasil.\r\nE quero dizer do meu orgulho da Presid\u00eancia do Deputado Rodrigo Maia, o nosso Presidente, mas tamb\u00e9m do orgulho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 postura da bancada do Podemos aqui na C\u00e2mara Federal, partido que n\u00e3o se omitiu na discuss\u00e3o da reforma, em todas as suas nuances, e lutou para preservar nesta reforma, da melhor maneira, os trabalhadores rurais, os pescadores artesanais e os professores. Mereceram, por parte da bancada do Podemos - e com o apoio absoluto deste Plen\u00e1rio, em decis\u00e3o quase un\u00e2nime -, um olhar diferenciado. \r\nN\u00f3s temos ainda um longo caminho pela frente. N\u00f3s temos desafios extraordin\u00e1rios, que precisam ser superados. E esses desafios ser\u00e3o superados a partir do momento em que todos n\u00f3s compreendermos que o Brasil \u00e9 mais importante e maior do que as crises e os problemas que temos que enfrentar. Al\u00e9m disso, \u00e9 maior do que as ideologias, maior do que as cores partid\u00e1rias. E o nosso compromisso com o Brasil e com as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es deve ser tamanho, de modo que tenhamos lucidez e capacidade de nos levantarmos e, por cima desses muros que nos separam, estendermos as m\u00e3os, darmos as nossas m\u00e3os, promovermos a justi\u00e7a social e, com a vis\u00e3o focada no futuro, lutarmos para que este Pa\u00eds que somos se transforme na grande e poderosa Na\u00e7\u00e3o que n\u00f3s, sem d\u00favida nenhuma, seremos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Era o que tinha a dizer.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. o encaminhamento deste pronunciamento aos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e a sua repercuss\u00e3o no programa A Voz do Brasil.\r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PALMEIRA DOS \u00cdNDIOS (AL), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM. \r\nJA\u00da (SP), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, ATLAS DA VIOL\u00caNCIA (2019). \r\nDIA MUNDIAL DA ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA DA LIBERDADE RELIGIOSA, REFUGIADOS E AJUDA HUMANIT\u00c1RIA (FPMLRRAH), SERVI\u00c7O VOLUNT\u00c1RIO, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA, ASSIST\u00caNCIA HUMANIT\u00c1RIA INTERNACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o de anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio Palmeira dos \u00cdndios, no Estado de Alagoas. Classifica\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Ja\u00fa, no Estado de S\u00e3o Paulo, como o Munic\u00edpio menos violento no contexto mundial, segundo o Atlas da Viol\u00eancia de 2019. Transcurso do Dia Mundial Humanit\u00e1rio. Reconhecimento, pela Frente Parlamentar Mista da Liberdade Religiosa, Refugiados e Ajuda Humanit\u00e1ria, da import\u00e2ncia do papel desenvolvido pelos trabalhadores volunt\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, eu quero, em nome do Deputado JHC, deixar um abra\u00e7o a todo o povo de Palmeira dos \u00cdndios, nas Alagoas, que hoje comemora mais um anivers\u00e1rio da sua cidade.\r\nMinha m\u00e3e, Dona Eunice, \u00e9 natural do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, do distrito de Caldeir\u00e3o de Cima, cujo povo \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o cumprimentar e parabenizar por mais um anivers\u00e1rio.\r\nAinda quero fazer um registro com satisfa\u00e7\u00e3o.\r\nO Atlas da Viol\u00eancia 2019 apontou o Munic\u00edpio de Ja\u00fa, no Estado de S\u00e3o Paulo, como o Munic\u00edpio menos violento do mundo.\r\nEu quero parabenizar o povo de S\u00e3o Paulo, o povo de Ja\u00fa, atrav\u00e9s do Vereador Wagner Brasil, por esta marca, por essa conquista importante.\r\nPe\u00e7o que seja dado como lido e divulgado no programa A Voz do Brasil discurso que fa\u00e7o com respeito ao Dia Mundial Humanit\u00e1rio, comemorado no dia 19 de agosto e institu\u00eddo em 2008 pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas para homenagear as pessoas que dedicam sua vida \u00e0s a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Roberto de Lucena. \r\nO pedido de V.Exa. ser\u00e1 atendido.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO DE LUCENA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Dia Mundial Humanit\u00e1rio, celebrado no dia 19 de agosto, foi institu\u00eddo em 2008 pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas para homenagear as pessoas que dedicam sua vida \u00e0s a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias.\r\nA data foi criada em mem\u00f3ria aos 22 volunt\u00e1rios que foram v\u00edtimas do atentado ao escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Iraque em 2003, que vitimou tamb\u00e9m o brasileiro Sergio Vieira de Mello, chefe de Miss\u00e3o da ONU naquele pa\u00eds.\r\nAtualmente existem milh\u00f5es de pessoas no mundo em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia por conflitos, desastres naturais, entre muitos outros fatores que as torna vulner\u00e1veis e necessitadas de ajuda.\r\nDiante disso, diversas solu\u00e7\u00f5es t\u00eam sido debatidas. No entanto, muitas s\u00f3 podem ter seus impactos visualizados a longo prazo, tendo em vista a complexidade dos problemas enfrentados. Por isso a t\u00e3o necess\u00e1ria compaix\u00e3o e energia de milhares de pessoas que se disponibilizam para, juntas, cooperarem para solucionar esses problemas t\u00e3o graves e urgentes.\r\nPelas defini\u00e7\u00f5es atuais, a ajuda humanit\u00e1ria engloba todas as formas de atividades desenvolvidas para prevenir, manter, restabelecer, impor e consolidar a paz, al\u00e9m de minorar os efeitos negativos dos conflitos violentos sobre as popula\u00e7\u00f5es, principalmente nos locais onde as autoridades respons\u00e1veis n\u00e3o conseguem ou n\u00e3o t\u00eam interesse em assistir a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA esse respeito, a Frente Parlamentar Mista da Liberdade Religiosa, Refugiados e Ajuda Humanit\u00e1ria, que presido, compreende a import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es desses trabalhadores volunt\u00e1rios que aliviam o sofrimento de milhares de pessoas.\r\nNossa Frente Parlamentar tamb\u00e9m reconhece as necessidades e os desafios que se apresentam \u00e0 ajuda humanit\u00e1ria em todo o mundo, como a falta de assist\u00eancia financeira que pode gerar barreiras a pessoas em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia; a falta de seguran\u00e7a que os trabalhadores humanit\u00e1rios sofrem devido \u00e0 instabilidade no local do conflito; e o preconceito a respeito da vis\u00e3o que muitos podem ter acerca do trabalho de organiza\u00e7\u00f5es ou ag\u00eancias ocidentais, por acharem que ele representa uma vis\u00e3o ideol\u00f3gica ou religiosa - quanto a isso, a ONU tem como uma de suas preocupa\u00e7\u00f5es mostrar que o setor de ajuda humanit\u00e1ria \u00e9 verdadeiramente global e abrange pessoas de diversas origens e nacionalidades.\r\n\u00c9 preciso, ent\u00e3o, que reconhe\u00e7amos o papel importante dos trabalhadores humanit\u00e1rios em todo o mundo e celebremos essa data t\u00e3o importante, ao mesmo tempo em que admitimos a necessidade de continuar esse trabalho de apoio e assist\u00eancia \u00e0s pessoas, fam\u00edlias e comunidades que precisam reconstruir sua vida logo ap\u00f3s os conflitos e desastres.\r\nDiante do exposto, exortamos a Na\u00e7\u00e3o brasileira a participar ativamente, juntamente conosco, da luta por esta causa, reconhecendo que todos devem ter seus direitos assegurados e que qualquer um de n\u00f3s tamb\u00e9m pode participar ativamente da busca pela efetiva\u00e7\u00e3o dessas garantias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=16&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, COMBATE, INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, ELOGIO.\r\nCRISE H\u00cdDRICA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REGI\u00c3O SUDESTE, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, GRUPO IND\u00cdGENA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), CRIME AMBIENTAL, FUNDO AMAZ\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Elogio ao Governo Jair Bolsonaro pelas provid\u00eancias adotadas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s queimadas na Amaz\u00f4nia. Conex\u00e3o entre as crises h\u00eddricas ocorridas na Regi\u00e3o Sudeste e a devasta\u00e7\u00e3o ambiental da Amaz\u00f4nia. Import\u00e2ncia da interrup\u00e7\u00e3o do desmatamento na floresta amaz\u00f4nica. Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos no desenvolvimento sustent\u00e1vel da regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gra\u00e7as \u00e0 pronta interven\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro, estamos superando mais esse tr\u00e1gico cap\u00edtulo da hist\u00f3ria da nossa Amaz\u00f4nia antes que se tornasse irrevers\u00edvel.\r\nH\u00e1 muita coisa no debate sobre a Amaz\u00f4nia. Vamos falar um pouco na perspectiva do meu Estado de S\u00e3o Paulo, que \u00e9 a mesma perspectiva do Sul, do Sudeste e do Centro-Oeste.\r\nTivemos em S\u00e3o Paulo, no ano de 2014, uma crise h\u00eddrica sem precedentes, que se arrastou pelo ano de 2015 e que afetou a ind\u00fastria e o agroneg\u00f3cio, os dois carros-chefes do desenvolvimento e da riqueza paulista. Do que adianta S\u00e3o Paulo ser o Estado mais industrializado do Brasil, ter uma poderosa ind\u00fastria e um pujante agroneg\u00f3cio, se n\u00e3o tem \u00e1gua? Sem \u00e1gua a f\u00e1brica fecha, n\u00e3o h\u00e1 colheita, o gado n\u00e3o engorda, os empregos desaparecem e os pre\u00e7os sobem.\r\nA ci\u00eancia j\u00e1 comprovou fartamente com a ajuda da academia a conex\u00e3o direta entre as crises h\u00eddricas no Sudeste e a devasta\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia. O Brasil inteiro depende da Amaz\u00f4nia como fator de equil\u00edbrio ambiental.\r\nA Amaz\u00f4nia \u00e9 um dos pulm\u00f5es do mundo; o principal deles est\u00e1 nos oceanos e nas suas algas, que hoje est\u00e3o sendo polu\u00eddos desenfreadamente por na\u00e7\u00f5es de todos os continentes.\r\nA Amaz\u00f4nia, Sra. Presidente, \u00e9, sim, um fator de equil\u00edbrio ambiental planet\u00e1rio, e o Brasil inteiro, juntamente com o resto do mundo, precisa estar imbu\u00eddo do sentimento de que preservar a Amaz\u00f4nia \u00e9 vital para todos n\u00f3s. Precisamos, sim, interromper o processo de desmatamento, que n\u00e3o come\u00e7ou agora com o Governo Bolsonaro, mas \u00e9 um processo sistem\u00e1tica de d\u00e9cadas. N\u00e3o podemos tamb\u00e9m vilanizar o agroneg\u00f3cio, que tamb\u00e9m \u00e9 prejudicado pelas queimadas e pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nA Floresta Amaz\u00f4nica, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o \u00e9 um castigo para o Brasil. Ela \u00e9 um privil\u00e9gio. E se todo o Brasil depende da Amaz\u00f4nia para o seu equil\u00edbrio ambiental, \u00e9 justo que o Brasil inteiro e o resto do mundo paguem pelos servi\u00e7os ambientais prestados pela floresta.\r\n\u00c9 justo que o mundo ponha a m\u00e3o no bolso e financie o Fundo da Amaz\u00f4nia, mas tamb\u00e9m \u00e9 fundamental que haja total transpar\u00eancia no uso desses recursos.\r\nPrecisamos pensar, sobretudo, nas pessoas que vivem na Amaz\u00f4nia, que precisam de trabalho e renda, que precisam de saneamento, de escola, de seguran\u00e7a e de educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Precisamos respeitar as voca\u00e7\u00f5es produtivas da Amaz\u00f4nia, com a sua exuberante biodiversidade florestal e aqu\u00e1tica, com a sua imensa riqueza mineral, construindo arranjos produtivos locais para o manejo sustent\u00e1vel da floresta, dos rios e dos solos, com a participa\u00e7\u00e3o dos amaz\u00f4nidas, inclusive e fundamentalmente, com a participa\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas. \r\nQue a sobreviv\u00eancia dos povos da Amaz\u00f4nia seja obtida de forma sustent\u00e1vel, que tirem da floresta o seu sustento e a sobreviv\u00eancia de seus filhos de maneira respeitosa e correta. Que tenhamos nos \u00edndios parceiros para a prote\u00e7\u00e3o da floresta e que eles sejam tamb\u00e9m recompensados pela preserva\u00e7\u00e3o da floresta.\r\nPrecisamos dotar a Amaz\u00f4nia de produ\u00e7\u00e3o industrial limpa e sustent\u00e1vel, industrializando frutos e pescados, fortalecendo a Zona Franca de Manaus, produzindo f\u00e1rmacos e cosm\u00e9ticos, s\u00f3 para falar de alguns dos importantes recursos da regi\u00e3o.\r\nO Governo, Sra. Presidente, est\u00e1 de parab\u00e9ns pelas a\u00e7\u00f5es empreendidas, e o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente precisa estabelecer pol\u00edticas claras de prote\u00e7\u00e3o ambiental de forma a evitar novos epis\u00f3dios como estes que vimos recentemente, garantindo que n\u00e3o haja incentivos ao desmatamento e aos crimes ambientais. N\u00e3o podemos passar a ideia de que o crime ambiental compensa, porque, depois, n\u00e3o adianta chorar o leite derramado.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o adianta colocar a culpa no Presidente Bolsonaro, que est\u00e1 governando h\u00e1 apenas 8 meses. Precisamos, sim, nos unir, partidos, correntes ideol\u00f3gicas, poderes, enfim, toda a sociedade brasileira, que precisa aprender a prestigiar, especialmente no seu consumo, os produtos da Amaz\u00f4nia produzidos com respeito ao meio ambiente.\r\nA crise n\u00e3o come\u00e7ou com este Governo, mas pode terminar com ele, pois o Presidente tem apoio da sociedade e pode ter apoio mundial para se transformar no grande \u00edcone ambiental global, a partir de uma solu\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel para a Amaz\u00f4nia, garantindo o devido respeito \u00e0 soberania nacional sobre aquele territ\u00f3rio imenso. Todos aqueles que desejarem se colocar como parceiros do Brasil e de suas florestas dever\u00e3o ser bem-vindos, desde que tragam transfer\u00eancia de conhecimentos, de tecnologia e de recursos.\r\nEra o que eu tinha dizer, Sra. Presidente.\r\nFa\u00e7o aqui esta manifesta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nome do Podemos Verde.\r\nMuito obrigado.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe e que Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESMATAMENTO, QUEIMADA, INSTITUTO NACIONAL DE PESQUISAS ESPACIAIS (INPE), DEBATE, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nDESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP) - Sr. Deputado Alessandro Molon, Presidente da sess\u00e3o em que acontece esta Comiss\u00e3o Geral e a grande lideran\u00e7a na C\u00e2mara dos Deputados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agenda ambiental, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores convidados que prestigiam esta Comiss\u00e3o Geral, eu os cumprimento em nome do Dr. Wilker Barreto, Deputado Estadual do Amazonas e Vice-Presidente do Podemos Verde.\r\nEstamos, Sr. Presidente, no mundo todo, poluindo os oceanos e desmatando as florestas, caminhando a passos largos na dire\u00e7\u00e3o de uma trag\u00e9dia anunciada. No Brasil, o aumento das queimadas ocorridas neste ano de 2019 colocou o mundo em alerta, n\u00e3o porque estejamos falando de um fato isolado ou que tenha se iniciado durante este Governo, que tem apenas 8 meses e n\u00e3o pode ser responsabilizado por tudo o que escapou do olhar das pol\u00edticas p\u00fablicas que desenvolvemos na perspectiva da nossa agenda ambiental ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas; mas porque estamos muito pr\u00f3ximos de uma curva em que o processo de degrada\u00e7\u00e3o do nosso patrim\u00f4nio florestal pode se tornar irrevers\u00edvel. Este \u00e9 o momento de reagirmos. Precisamos interromper esse processo e assumir um compromisso definitivo de prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e de desenvolvimento sustent\u00e1vel no nosso Pa\u00eds.\r\nMas, Sr. Presidente, parece que apenas a nossa Amaz\u00f4nia padece do aumento do desmatamento e das queimadas. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. Segundo o site Global Forest Watcher, apenas dois pa\u00edses africanos tiveram juntos quase 50 mil alertas de inc\u00eandio de quarta-feira, 21 de agosto, \u00e0 sexta-feira, 23 de agosto. No mesmo per\u00edodo, o Brasil registrou cerca de 18.500 alertas. No mundo, foram 145.549 alertas de inc\u00eandio nesses 3 dias. Apenas Angola foi respons\u00e1vel por 20% do total de focos. O Brasil, como compara\u00e7\u00e3o, representa 12,7% dos focos mundiais.\r\nEu n\u00e3o estou aqui diminuindo a import\u00e2ncia do que est\u00e1 acontecendo no Brasil. Segundo dados do INPE, temos ultrapassado a m\u00e9dia hist\u00f3rica de queimadas na Amaz\u00f4nia.\r\nA Amaz\u00f4nia \u00e9 um fator de equil\u00edbrio ambiental. O Brasil inteiro depende dela. H\u00e1, Sr. Presidente, uma clara conex\u00e3o entre as crises h\u00eddricas no Sul e Sudeste, por exemplo, e o desmatamento. Inclusive, sem \u00e1gua, a ind\u00fastria para, os empregos desaparecem, os pre\u00e7os sobem e o agroneg\u00f3cio quebra. N\u00f3s precisamos interromper o processo de desmatamento que aflige a floresta. Para isso, \u00e9 preciso ajustar o debate, superar o imediatismo das disputas pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas e repor a responsabilidade que o assunto merece.\r\nA Floresta Amaz\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 um fardo, \u00e9 um privil\u00e9gio: cont\u00e9m um quinto da \u00e1gua doce do planeta, \u00e9 a maior floresta cont\u00ednua da Terra, tem uma exuberante biodiversidade florestal e aqu\u00e1tica e possui imensa riqueza mineral. O povo da Amaz\u00f4nia n\u00e3o pode ser deixado para tr\u00e1s. A Amaz\u00f4nia precisa entrar no mapa do desenvolvimento respons\u00e1vel e \u00e9tico, sem os equ\u00edvocos daqueles que se prop\u00f5em a fazer pol\u00edtica p\u00fablica para o Amazonas de dentro dos seus gabinetes confort\u00e1veis, com ar-condicionado, desta Esplanada, na Capital Federal, sem ter a menor ideia do que seja verdadeiramente a Amaz\u00f4nia.\r\nEm nome da bancada do Podemos e do Podemos Verde, cujo Vice-Presidente \u00e9 o Dr. Wilker Barreto, n\u00f3s renovamos aqui o nosso compromisso com a prote\u00e7\u00e3o das florestas, o desenvolvimento sustent\u00e1vel e a soberania nacional no que diz respeito \u00e0 \u00e1rea da Amaz\u00f4nia brasileira. \r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MORGANA MACENA DE SANTANA, CIDAD\u00c3, MEDALHA DE M\u00c9RITO SENADOR HUMBERTO LUCENA, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, PARA\u00cdBA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Outorga, pela Assembleia Legislativa do Estado da Para\u00edba, da Medalha de Honra ao M\u00e9rito Senador Humberto Lucena \u00e0 Sra. Morgana Macena de Santana.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero apenas fazer um registro. O senhor sabe que sou paulista e filho de nordestinos.\r\nQuero aqui cumprimentar o povo da Para\u00edba, que, atrav\u00e9s da sua Assembleia Legislativa, numa proposi\u00e7\u00e3o do Deputado Cabo Gilberto Silva, est\u00e1 homenageando na tarde de hoje a Dra. Morgana Macena de Santana com a Medalha de Honra ao M\u00e9rito Senador Humberto Lucena, uma honraria concedida pelo Legislativo paraibano.\r\nEnt\u00e3o, meus parab\u00e9ns \u00e0 Dra. Morgana, uma brasileira extraordin\u00e1ria que h\u00e1 muito se dedica \u00e0s causas sociais e, inclusive, recentemente, foi indicada para o Pr\u00eamio Nobel.\r\nEu quero cumpriment\u00e1-la e cumprimentar o meu querido, meu amado povo da Para\u00edba, atrav\u00e9s da Assembleia Legislativa do Estado da Para\u00edba.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INC\u00caNDIO, BADIM, HOSPITAL, RIO DE JANEIRO (RJ), SOLIDARIEDADE.\r\nINC\u00caNDIO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares dos pacientes do Hospital Badim, no Rio de Janeiro, falecidos em decorr\u00eancia de inc\u00eandio. Necessidade de cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o sobre a obrigatoriedade da ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas contra inc\u00eandio em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que seja corrigido o tempo no painel, que est\u00e1 pautado em 1 minuto. Agora, sim, corrigido para o tempo de Pequeno Expediente.\r\nCumprimento as Sras. e os Srs. Deputados e trago a esta tribuna a minha manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade ao povo do Rio de Janeiro; a minha manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade \u00e0s fam\u00edlias e os entes queridos das v\u00edtimas do terr\u00edvel inc\u00eandio que ocorreu recentemente no Hospital Badim, no Rio de Janeiro.\r\nIlustre Deputada Benedita da Silva, a trag\u00e9dia da \u00faltima quinta-feira foi o terceiro inc\u00eandio de grandes propor\u00e7\u00f5es ocorrido na cidade, no per\u00edodo de 1 ano, e deixou 13 pessoas mortas. Por isso, registro minha manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade \u00e0 dor de cada uma dessas fam\u00edlias e n\u00e3o apenas daqueles que perderam seus entes queridos, v\u00edtimas de mais uma trag\u00e9dia anunciada, mas tamb\u00e9m de todos aqueles que, naquele momento, estavam no hospital, quer trabalhando, quer se tratando. Eles certamente foram profundamente traumatizados com essa infeliz ocorr\u00eancia.\r\nSou autor de um projeto de lei que prev\u00ea a apresenta\u00e7\u00e3o de planos de evacua\u00e7\u00e3o em estabelecimentos de ensino. Recentemente participei, em S\u00e3o Paulo, do primeiro f\u00f3rum de preven\u00e7\u00e3o em queimadura proposto pela Liga de Queimaduras de S\u00e3o Paulo, cujas principais demandas passam pela efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios e planos de evacua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es como escolas e hospitais.\r\nTalvez o que mais nos sensibilize em mais essa trag\u00e9dia \u00e9 o fato de que, dessas 13 pessoas que morreram, pelo menos 11 tinham entre 65 anos e 96 anos de idade, idosos certamente com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o tiveram a m\u00ednima chance de pelo menos tentar salvar a sua vida.\r\nComo militante na causa da prote\u00e7\u00e3o da pessoa idosa, dos direitos dos idosos, e Presidente da Frente Parlamentar em Defesa da Pessoa Idosa, esse fato espec\u00edfico \u00e9 o que me traz a esta tribuna nesta oportunidade, assim como o desejo de sensibilizar as Sras. Deputadas e os Srs. Deputados para essa ocorr\u00eancia. \r\nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o Rio de Janeiro chora por vidas perdidas em trag\u00e9dias totalmente evit\u00e1veis. H\u00e1 cerca de 1 ano, um inc\u00eandio destruiu grande parte do acervo do Museu Nacional, que tinha cerca de 20 milh\u00f5es de itens e era o maior museu de hist\u00f3ria natural da Am\u00e9rica Latina. H\u00e1 inclusive exposi\u00e7\u00e3o sobre o tema instalada nesta C\u00e2mara, no corredor de acesso a este plen\u00e1rio.\r\nEm fevereiro deste ano, o fogo destruiu alojamentos do Centro de Treinamento Ninho do Urubu do Flamengo, interrompendo a vida e o sonho de dez jogadores adolescentes e de suas fam\u00edlias, esperan\u00e7osas de um futuro melhor para os seus filhos.\r\nNo caso do Hospital Badim, embora a institui\u00e7\u00e3o tenha informado que possui alvar\u00e1s de funcionamento e plano de conting\u00eancia, atendendo \u00e0s normas regulamentadoras vigentes, com brigada de inc\u00eandio que atuou no momento do incidente, seguindo os devidos protocolos do plano de aten\u00e7\u00e3o e emerg\u00eancia, ainda aguardamos as quest\u00f5es que dever\u00e3o ser respondidas pela per\u00edcia, entre elas, o motivo de a fuma\u00e7a ter tomado conta rapidamente de todos os andares do pr\u00e9dio e se realmente houve picos de energia el\u00e9trica antes do fogo.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidente, apenas 1 minuto mais para concluir o meu racioc\u00ednio.\r\nO alerta que finalmente chega a todos n\u00f3s Parlamentares, Deputadas e Deputados, empresas e sociedade em geral \u00e9 que essa trag\u00e9dia infelizmente n\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Essa pode n\u00e3o ser a \u00faltima vez que fam\u00edlias choram a perda de seus entes queridos. \r\nPrecisamos, como Parlamento, como poder p\u00fablico, garantir a efetividade do cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o para que de fato todas as medidas preventivas sejam asseguradas, a fim de que possamos evitar que nossa popula\u00e7\u00e3o, que nossas fam\u00edlias, no Rio de Janeiro, em S\u00e3o Paulo ou qualquer outro Estado da Federa\u00e7\u00e3o, passem por epis\u00f3dios como esse a que infelizmente voltamos a assistir. Essas vidas valem muito, e estamos aqui para defend\u00ea-las.\r\nEra o que tinha a dizer, Sra. Presidente. Muito obrigado. \r\nQue Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ EDUARDO RAMOS BAPTISTA PEREIRA, MINISTRO-CHEFE, SECRETARIA DE GOVERNO DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, EDUARDO GOMES, SENADOR, L\u00cdDER DO GOVERNO, CONGRESSO NACIONAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SENADO FEDERAL, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PLANO ECON\u00d4MICO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, DESEMPREGO, ECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Federal pela rela\u00e7\u00e3o institucional mantida com o Congresso Nacional. Encaminhamento ao Parlamento brasileiro, pelo Governo Jair Bolsonaro, de conjunto de propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o relativas ao ajuste fiscal. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes para a retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, inicialmente, eu quero cumprimentar o Governo, nesta \u00e1rea de rela\u00e7\u00e3o institucional com o Congresso, pelo brilhante e competente trabalho que tem sido desenvolvido pelo Ministro General Ramos e por ter o Governo escolhido para a Lideran\u00e7a do Governo no Congresso Nacional o Senador Eduardo Gomes, pela capacidade de articula\u00e7\u00e3o, credibilidade e respeito de que goza junto aos seus pares no Senado, bem como junto aos membros deste Parlamento na C\u00e2mara dos Deputados, que \u00e9 reconhecida, \u00e9 consolidada.\r\nNeste momento, quero fazer o registro da presen\u00e7a do Presidente Bolsonaro no Congresso Nacional nesta manh\u00e3, quando, no Senado Federal, entregou parte do pacote de medidas econ\u00f4micas que pretende sejam apreciadas por esta Casa. No Senado, tr\u00eas dessas iniciativas, em forma de propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, come\u00e7am a tramitar, e na C\u00e2mara dos Deputados, tr\u00eas outras haver\u00e3o tamb\u00e9m de tramitar.\r\nO objetivo \u00e9 promover f\u00f4lego fiscal para a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios, o enxugamento de despesas na m\u00e1quina p\u00fablica e a\u00e7\u00f5es para a gera\u00e7\u00e3o de empregos. O pacote de medidas econ\u00f4micas, que chega a esta Casa como proposta do Governo Federal, \u00e9 uma continuidade necess\u00e1ria do esfor\u00e7o que esta Casa fez quando apreciou, quando discutiu e quando votou a reforma da Previd\u00eancia. Reformas estruturantes t\u00eam sido discutidas nesta Casa e votadas com a consci\u00eancia que nos \u00e9 exigida, para o bem do Brasil.\r\nHoje, n\u00f3s temos ainda a realidade de 14 milh\u00f5es de trabalhadores desempregados no Pa\u00eds. \u00c9 necess\u00e1rio que esta Casa d\u00ea celeridade \u00e0s reformas e com muita responsabilidade fa\u00e7a o exame do enxugamento necess\u00e1rio da m\u00e1quina p\u00fablica.\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu defendo que o tamanho do Estado seja revisto. Eu n\u00e3o defendo um Estado m\u00ednimo. Eu defendo um Estado necess\u00e1rio, um Estado que cumpre o seu papel, que modula, que regula e que se ocupa em proteger com as suas a\u00e7\u00f5es principalmente as pessoas, os cidad\u00e3os mais vulner\u00e1veis.\r\nHoje, n\u00f3s temos a menor infla\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos 5 anos, 3%. Hoje, n\u00f3s temos a menor taxa de juros dos \u00faltimos 5 anos, 5%. Ali\u00e1s, \u00e9 um recorde hist\u00f3rico. O IBOVESPA atingiu 108 mil pontos. O Risco Pa\u00eds caiu a \u00edndices extraordin\u00e1rios, chegando a 117 pontos. E o PIB teve uma evolu\u00e7\u00e3o de 0,8%.\r\n\u00c9 claro que s\u00e3o sinais, ind\u00edcios ainda insuficientes para atender \u00e0 demanda da gera\u00e7\u00e3o de empregos que n\u00f3s necessitamos que ocorra no Pa\u00eds. Mas eles sinalizam que n\u00f3s estamos no caminho certo. Precisamos aprofundar as reformas. E nas reformas, precisamos discutir a d\u00edvida p\u00fablica, que n\u00e3o foi considerada na PEC do Teto de Gastos.\r\nPrecisamos, portanto, empreender essa jornada, continuar, com muita responsabilidade, fazendo o que for melhor para o Brasil. E n\u00f3s estaremos aqui a postos para discutir as propostas, para votar e ajudar a aprovar aquelas que far\u00e3o bem para o Pa\u00eds e ajudar\u00e3o o Brasil a retomar, a recuperar o seu desenvolvimento econ\u00f4mico e social.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VALDECI SOARES SILVA, EX-L\u00cdDER, ARUJ\u00c1 (SP), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Falecimento do presb\u00edtero Valdeci Soares Silva, da Igreja O Brasil Para Cristo, no Munic\u00edpio de Aruj\u00e1, Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje eu quero me solidarizar com a fam\u00edlia do presb\u00edtero Valdeci Soares Silva, que foi nos \u00faltimos anos presb\u00edtero da Igreja O Brasil Para Cristo em Aruj\u00e1. Ele faleceu no \u00faltimo domingo e foi sepultado na segunda-feira.\r\nAruj\u00e1 chorou, sentiu a perda desse senhor, desse cidad\u00e3o, um bom pai de fam\u00edlia, um homem de Deus, com um cora\u00e7\u00e3o mission\u00e1rio, de atitudes generosas, um homem muito especial, que tinha o cora\u00e7\u00e3o voltado a ajudar as pessoas e fazer a pr\u00e1tica da obra do Evangelho.\r\nQuero manifestar os meus sentimentos \u00e0 sua fam\u00edlia, \u00e0 Igreja O Brasil para Cristo em Aruj\u00e1 e a todos aqueles que o conheciam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, EMPREENDEDORISMO, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nROBERTO DE LUCENA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, \u00c1REA DE LIVRE COM\u00c9RCIO, S\u00c3O PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Aplausos ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria, pelo lan\u00e7amento do Programa Vale do Futuro, destinado \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de novos empregos e ao fortalecimento do empreendedorismo na regi\u00e3o do Vale do Ribeira. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a cria\u00e7\u00e3o da \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio do Pontal do Paranapanema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu subo a esta tribuna para cumprimentar com muita satisfa\u00e7\u00e3o o Governador de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o D\u00f3ria pelo lan\u00e7amento do Programa Vale do Futuro, que aconteceu na \u00faltima quinta-feira, dia 17 de novembro. Trata-se de uma iniciativa de gera\u00e7\u00e3o de empregos e de empreendedorismo que visa alavancar a economia das cidades do Vale do Ribeira e eliminar gargalos sociais de curto prazo.\r\nO Programa Vale do Futuro objetiva trazer melhorias para os 22 Munic\u00edpios da regi\u00e3o, com investimentos previstos na casa dos 2 bilh\u00f5es de reais para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico das cidades e de seus habitantes, sendo 1 bilh\u00e3o de reais em investimentos p\u00fablicos e atra\u00e7\u00e3o de mais 1 bilh\u00e3o de reais em recursos privados, al\u00e9m de 30 mil oportunidades de emprego, renda e empreendedorismo at\u00e9 o final de 2022. Segundo o Governador, \u00e9 um programa transversal, que mobilizar\u00e1 todas as \u00e1reas de governo e apoiar\u00e1 as voca\u00e7\u00f5es naturais da regi\u00e3o, como agricultura, piscicultura, gastronomia regional, turismo ecol\u00f3gico e cultural.\r\nO Vale do Ribeira, em S\u00e3o Paulo, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 para S\u00e3o Paulo o que a Amaz\u00f4nia \u00e9 para o Brasil. A import\u00e2ncia deste olhar para essa regi\u00e3o \u00e9 que, apesar de ser uma regi\u00e3o rica, uma regi\u00e3o de muitos recursos naturais, \u00e9 uma regi\u00e3o de muita car\u00eancia, pois os Munic\u00edpios est\u00e3o assentados sobre uma regi\u00e3o com quase 100% de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nAo mesmo tempo em que presto aqui minhas homenagens ao Governador pelo lan\u00e7amento dessa iniciativa, quero aproveitar a oportunidade para informar que estou entrando com um projeto de lei propondo a cria\u00e7\u00e3o da \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio do Pontal do Paranapanema.\r\nSabemos que o Estado de S\u00e3o Paulo ostenta os maiores \u00edndices de desenvolvimento entre os Estados brasileiros, entretanto, condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e geogr\u00e1ficas acabam por isolar algumas microrregi\u00f5es, gerando m\u00e9dias piores em indicadores como o PIB per capita, percentual de inscritos em programas sociais, renda m\u00e9dia de emprego formal e mortalidade infantil, s\u00f3 para citar os mais importantes. Este \u00e9 o caso do Vale do Ribeira, mas tamb\u00e9m \u00e9 o caso do Pontal do Paranapanema, que merece um olhar diferenciado, um olhar especial do Governo e dos agentes pol\u00edticos.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Roberto de Lucena, do Podemos do Estado de S\u00e3o Paulo. \r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO DE LUCENA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, subo a esta tribuna para cumprimentar o Governador Jo\u00e3o D\u00f3ria pelo lan\u00e7amento do Programa Vale do Futuro, na \u00faltima quinta-feira, dia 17 de novembro. \r\nTrata-se de uma iniciativa de gera\u00e7\u00e3o de empregos e de empreendedorismo que visa alavancar a economia das cidades do Vale do Ribeira e eliminar gargalos sociais de curto prazo.\r\nO Programa Vale do Futuro objetiva trazer melhorias para os 22 Munic\u00edpios da regi\u00e3o, com investimentos previstos na casa dos R$ 2 bilh\u00f5es para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico das cidades e de seus habitantes, sendo R$ 1 bilh\u00e3o em investimentos p\u00fablicos e atra\u00e7\u00e3o de mais R$ 1 bilh\u00e3o em recursos privados, al\u00e9m de 30 mil oportunidades de emprego, renda e empreendedorismo at\u00e9 o final de 2022.\r\nSegundo o Governador, \u00e9 um programa transversal, que mobilizar\u00e1 todas as \u00e1reas de governo e apoiar\u00e1 as voca\u00e7\u00f5es naturais da regi\u00e3o, como agricultura, piscicultura, gastronomia regional e turismo ecol\u00f3gico e cultural.\r\nAo tempo em que presto aqui minhas homenagens ao Governador pelo lan\u00e7amento de t\u00e3o importante iniciativa, aproveito a oportunidade para informar que estou entrando com um projeto de lei propondo a cria\u00e7\u00e3o da \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio do Pontal do Paranapanema.\r\nSabemos todos que o Estado de S\u00e3o Paulo ostenta os maiores \u00edndices de desenvolvimento dentre os Estados brasileiros, entretanto, condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e geogr\u00e1ficas acabam por isolar algumas microrregi\u00f5es, gerando m\u00e9dias piores em indicadores como o PIB per capita, percentual de inscritos em programas sociais, renda m\u00e9dia de emprego formal e mortalidade infantil, s\u00f3 para citar os mais importantes. \r\n\u00c9 o caso do Vale do Ribeira. Mas o Estado de S\u00e3o Paulo tem outra microrregi\u00e3o carente de investimentos socioecon\u00f4micos, que \u00e9 o Pontal do Paranapanema, localizado no extremo oeste do Estado de S\u00e3o Paulo, em uma posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica do MERCOSUL, \u00e0s margens do Rio Paran\u00e1, nas proximidades dos Estados do Paran\u00e1 e do Mato Grosso do Sul. \r\nRegi\u00e3o historicamente marcada pelo conflito de terras, o Pontal do Paranapanema est\u00e1 a merecer das autoridades um cuidado maior, quem sabe um Programa Pontal do Futuro. Fica aqui a sugest\u00e3o para o nosso Governador.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe! Que Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.\r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), FINANCIAMENTO P\u00daBLICO, CAMPANHA ELEITORAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, AUMENTO, CONTRARIO.\r\nPRIS\u00c3O, SEGUNDA INSTANCIA, FAVORAVEL.\r\nPEC 333/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Avan\u00e7o na agenda de recupera\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do Pa\u00eds. Posicionamento do PODE contr\u00e1rio \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral, e a favor da pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia. Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, sobre a extin\u00e7\u00e3o do foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, e revoga\u00e7\u00e3o do inciso X do art. 29 e do \u00a7 1\u00ba do art. 53 da Carta Magna. Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares, aos servidores da Casa e ao povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos chegando ao final de 2019 com um grande avan\u00e7o na agenda de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social do Brasil. N\u00f3s enfrentamos uma agenda complexa, com desafios imensos, mas, ao olharmos para o trabalho desenvolvido por esta Casa e pelo Governo Federal neste ano, verificamos que produziu resultados extraordin\u00e1rios.\r\nN\u00f3s temos uma infla\u00e7\u00e3o que cai; \u00edndices de credibilidade, de confian\u00e7a no Pa\u00eds que sobem; um mercado, representado nas bolsas, com \u00edndices de crescimento que sinalizam a confian\u00e7a na pol\u00edtica econ\u00f4mica e na recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Recuperamos ainda 1,1 milh\u00e3o de postos de trabalho, e os \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade t\u00eam ca\u00eddo em praticamente todo o Pa\u00eds. Aprovamos a nova Previd\u00eancia, estamos discutindo a reforma tribut\u00e1ria e aprovamos o Or\u00e7amento de 2020 com aumento de investimentos para a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do que se esperava que acontecesse. \r\nN\u00f3s da bancada do Podemos, que votamos contra o aumento do fund\u00e3o eleitoral, queremos, Sr. Presidente, votar a mat\u00e9ria que prev\u00ea a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. E queremos votar, neste plen\u00e1rio, a PEC do fim do foro privilegiado, de autoria do eminente Senador Alvaro Dias, grande lideran\u00e7a do Podemos, que tem todo o apoio da bancada do partido no Senado Federal e na C\u00e2mara dos Deputados, juntamente com as frentes parlamentares de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Essa mat\u00e9ria \u00e9 de absoluto interesse social e do Pa\u00eds.\r\nQuando digo que estamos em franca recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social, quero parabenizar o Congresso Nacional, em especial e em particular a C\u00e2mara dos Deputados, que, liderada pelo Presidente Rodrigo Maia, assumiu um papel de protagonismo na condu\u00e7\u00e3o da agenda nacional, da agenda de discuss\u00f5es do Estado.\r\nQuero parabenizar ainda o Governo Federal, por meio do Presidente Bolsonaro e de toda a sua equipe, que tem conduzido este grande barco chamado Brasil em bons termos e levado o Pa\u00eds para um porto seguro.\r\nFinalizo, Sr. Presidente, desejando um feliz Natal, um santo Natal, e um 2020 pr\u00f3spero, aben\u00e7oado aos servidores desta Casa, \u00e0s Sras. e aos Srs. Parlamentares e a todo o povo brasileiro. \r\nQue Deus nos aben\u00e7oe e ao Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IOLANDA BRANCO, MEMBRO, IGREJA EVANG\u00c9LICA, ARUJ\u00c1 (SP), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Falecimento da irm\u00e3 Iolanda Branco, da Igreja O Brasil para Cristo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os portais da eternidade se abriram nesse \u00faltimo domingo para receber a irm\u00e3 Iolanda Branco.\r\nEu tive o privil\u00e9gio de conviver com ela na Igreja O Brasil para Cristo, em Aruj\u00e1. Era uma santa mulher de Deus, uma m\u00e3e devotada, dedicada, av\u00f3, bisav\u00f3, uma pessoa que certamente far\u00e1 falta e deixar\u00e1 saudades em todos aqueles que, como eu, tiveram o privil\u00e9gio e a oportunidade de conviver com ela.\r\nPortanto, quero registrar, com muita honra e com muito respeito, nos Anais desta Casa, os meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia, aos seus entes queridos, e dizer da minha gratid\u00e3o a Deus por ter convivido com essa b\u00ean\u00e7\u00e3o que foi Iolanda Branco.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=24&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 8286/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, FUNDO PARTID\u00c1RIO, CRIT\u00c9RIO, FINANCIAMENTO, PARTIDO POL\u00cdTICO, DOA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 8.286, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.096, de 1995, e 9.504, de 1997, com vista \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do Fundo Especial de Assist\u00eancia Financeira aos Partidos Pol\u00edticos - Fundo Partid\u00e1rio e o estabelecimento do autofinanciamento dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, diferentemente do Fundo Especial de Financiamento da Campanhas, que garante o equil\u00edbrio do processo eleitoral, garantindo que os candidatos com chances de elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam apenas os ricos ou os famosos, o Fundo Partid\u00e1rio \u00e9 um equ\u00edvoco, e um equ\u00edvoco em rela\u00e7\u00e3o a uma premissa. \u00c9 sobre isso quero falar hoje aqui.\r\nO Fundo Partid\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo a partir da arrecada\u00e7\u00e3o proveniente da contribui\u00e7\u00e3o de todos os cidad\u00e3os brasileiros que recolhem seus impostos. Trata-se, na verdade, de uma contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de todos os cidad\u00e3os, de toda a sociedade brasileira, para compor o Fundo Partid\u00e1rio, que vai promover a manuten\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos.\r\nA premissa que n\u00f3s debatemos na legislatura passada, al\u00e9m da contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria do cidad\u00e3o no caso do imposto sindical, \u00e9 a mesma que deve ser levada em conta em rela\u00e7\u00e3o ao Fundo Partid\u00e1rio.\r\nEu quero lembrar que h\u00e1 3 anos eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 8.286, de 2017, que prop\u00f5e a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Partid\u00e1rio e o estabelecimento do autofinanciamento dos partidos pol\u00edticos. De acordo com nosso projeto de lei, o financiamento a partido pol\u00edtico se dar\u00e1 exclusivamente pela contribui\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria dos seus filiados. A contribui\u00e7\u00e3o de que trata este artigo pode ser feita diretamente aos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o nacional, estadual e municipal do partido.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trata-se de algo muito mais justo do que o atual modelo. Eu respeito as organiza\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, compreendendo sua import\u00e2ncia, que \u00e9 fundamental para nosso modelo democr\u00e1tico e republicano. No entanto, quando o contribuinte brasileiro mant\u00e9m, ao mesmo tempo, por meio de seus impostos, o PT e o PSDB, o PCdoB e o DEM, o PSL e o PSC, partidos completamente diferentes na sua proposta, na sua doutrina, na sua ideologia, ele est\u00e1 financiando representa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas que nada t\u00eam a ver com seu pensamento. \r\nQuero propor a esta Casa a reflex\u00e3o de que os partidos pol\u00edticos conven\u00e7am a sociedade, os cidad\u00e3os. A partir deste convencimento, sejam mantidos pela contribui\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria dos seus filiados, daqueles que acreditam nas suas propostas e se sentem plenamente representados pela sua atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \r\nPenso que estamos vivendo um tempo novo, um novo Brasil. Neste novo Brasil, n\u00f3s precisamos rediscutir esta pauta, esta agenda, e fazer pol\u00edtica, discutindo o Brasil de frente para a sociedade. Esta \u00e9 a vontade do povo brasileiro.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Roberto de Lucena.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO ROBERTO DE LUCENA.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sociedade que acompanha nossos trabalhos pelos canais da C\u00e2mara dos Deputados, \u00e9 com grande alegria e entusiasmo que venho a esta tribuna nos primeiros dias do ano legislativo de 2020. Embora a atua\u00e7\u00e3o de nossos mandatos n\u00e3o pare, nem no per\u00edodo de recesso, \u00e9 sempre bom voltar oficialmente \u00e0 miss\u00e3o que temos no Parlamento.\r\nEstou aqui hoje para falar de uma proposta que apresentei h\u00e1 3 anos, o Projeto de Lei n\u00ba 8.286, de 2017, que altera a Lei n\u00ba 9.096, de 19 de setembro de 1995, e a Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997, a fim de extinguir o Fundo Partid\u00e1rio e estabelecer o autofinanciamento dos partidos pol\u00edticos.\r\nDe acordo com nosso PL, o financiamento ao partido pol\u00edtico se dar\u00e1 exclusivamente pela contribui\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de seus filiados, e a contribui\u00e7\u00e3o de que trata este artigo pode ser feita diretamente aos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o nacional, estadual e municipal, que remeter\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral e aos \u00f3rg\u00e3os hierarquicamente superiores do partido o demonstrativo de seu recebimento e a respectiva destina\u00e7\u00e3o, juntamente com o balan\u00e7o cont\u00e1bil. Al\u00e9m disso, o projeto prev\u00ea uma s\u00e9rie de provid\u00eancias e regras a respeito do recebimento de doa\u00e7\u00f5es e da presta\u00e7\u00e3o de contas dos recursos.\r\nEm nossa justificativa para a apresenta\u00e7\u00e3o deste projeto, enfatizamos a aprova\u00e7\u00e3o, em 2016, da emenda constitucional que instituiu o teto dos gastos p\u00fablicos, a qual estabeleceu limites para investimentos pelos pr\u00f3ximos 20 anos, na tentativa de conter o d\u00e9ficit p\u00fablico e permitir a estabiliza\u00e7\u00e3o dos indicadores macroecon\u00f4micos.\r\nNossa proposta, al\u00e9m de ser coerente com esta importante medida, vem totalmente ao encontro de uma das principais exig\u00eancias que a sociedade brasileira vem fazendo a n\u00f3s, agentes de todas as esferas do poder p\u00fablico, que \u00e9 atuarmos com austeridade em rela\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, que sabemos n\u00e3o ser formado por dinheiro do Governo, mas sim por dinheiro da pr\u00f3pria sociedade. \r\nO Fundo Partid\u00e1rio \u00e9 resultado da arrecada\u00e7\u00e3o de impostos de todos os cidad\u00e3os, que contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o de todos os partidos que t\u00eam o direito de receber os recursos. \r\nProponho a extin\u00e7\u00e3o do Fundo Partid\u00e1rio, Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, por entender que ele \u00e9 um equ\u00edvoco. Enquanto o Fundo Eleitoral, distribu\u00eddo a cada 2 anos, \u00e9 necess\u00e1rio para que o financiamento de campanhas e o processo eleitoral sejam o mais igualit\u00e1rios e o mais democr\u00e1ticos poss\u00edvel, na medida em que permitem que os candidatos com chances de elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam apenas os ricos e as celebridades, o Fundo Partid\u00e1rio \u00e9 destinado anualmente e, em muitos casos, \u00e9 aplicado para bancar os luxos de dirigentes das legendas. N\u00e3o \u00e9 justo que os cidad\u00e3os financiem, em um bolo s\u00f3, os partidos que n\u00e3o condizem com suas convic\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas. Este financiamento \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, como era o imposto sindical, que esta Casa decidiu impedir. Hoje, os sindicatos s\u00e3o autorizados a receber a contribui\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria dos seus filiados, a mesma premissa que deve ser aplicada aos partidos pol\u00edticos. Eles s\u00e3o importantes no modelo de democracia e Rep\u00fablica que temos, mas devem ser mantidos pela contribui\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de seus filiados. \u00c9 isso que \u00e9 justo.\r\nUm artigo de Roberto Livianu, Procurador de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo e Presidente do Instituto N\u00e3o Aceito Corrup\u00e7\u00e3o, publicado nesta ter\u00e7a, dia 4, no portal Poder 360, fala sobre a gravidade da quest\u00e3o. Em setembro do ano passado, foi sancionada uma minirreforma que autoriza legalmente a utiliza\u00e7\u00e3o, em tese, de recursos do Fundo Partid\u00e1rio para a aquisi\u00e7\u00e3o de iates, avi\u00f5es, helic\u00f3pteros e carros de luxo, contas em restaurantes caros, al\u00e9m de permitir a emiss\u00e3o de bilhetes a\u00e9reos para pessoas estranhas ao partido, pagamento a advogados e a contadores, sem limites, sem transpar\u00eancia e, em muitos casos, sem o menor respeito aos recursos, que, repito, s\u00e3o p\u00fablicos. \r\nPara que possamos ter uma ideia, o Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral, em 2018, foi de 1 bilh\u00e3o 716 milh\u00f5es de reais. Neste ano de 2020, ser\u00e1 de 2 bilh\u00f5es de reais. O Fundo Partid\u00e1rio, em 2018, contou com dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no valor de 780 milh\u00f5es e 357 mil reais e, em 2019, recebeu o valor de 810 milh\u00f5es e 50 mil reais. A previs\u00e3o para este ano de 2020 \u00e9 que sejam aplicados 960 milh\u00f5es no fundo que financia os partidos.\r\nA previs\u00e3o de destina\u00e7\u00e3o de recursos detalhada por partido, para 2020, com as bancadas atuais, \u00e9 a seguinte: o PSL ir\u00e1 receber 113,9 milh\u00f5es de reais; o PT, 101 milh\u00f5es de reais; o MDB receber\u00e1 55 milh\u00f5es de reais; o PSD, 58,4 milh\u00f5es de reais; o PSDB, 59,2 milh\u00f5es de reais; o Progressistas, 55,5 milh\u00f5es de reais; o PSB, 54,5 milh\u00f5es de reais; o PL, 52,6 milh\u00f5es de reais; o DEM receber\u00e1 46,4 milh\u00f5es de reais; o PDT, 46,8 milh\u00f5es de reais; o Republicanos, 50,3 milh\u00f5es de reais; o Podemos, 23,9 milh\u00f5es de reais; o NOVO, 28,6 milh\u00f5es de reais; o PROS, 22 milh\u00f5es de reais; o Cidadania, 17,5 milh\u00f5es de reais; o Avante, 20,2 milh\u00f5es de reais; o PSOL, 29 milh\u00f5es de reais; o PTB, 21,8 milh\u00f5es de reais; o PV, 17,5 milh\u00f5es de reais; o Solidariedade, 21,1 milh\u00f5es de reais; o Patriota, 24,8 milh\u00f5es de reais; o PCdoB, 19,7 milh\u00f5es de reais; e o PSC, 19,1 milh\u00f5es de reais. \r\n\u00c9 importante que os partidos passem a ser financiados com recursos das contribui\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias dos seus filiados, com mais independ\u00eancia e presta\u00e7\u00f5es de contas claras, o que garantir\u00e1 mais legitimidade e confiabilidade dessas institui\u00e7\u00f5es junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica. \r\nComo Secret\u00e1rio de Transpar\u00eancia, vou travar uma verdadeira guerra contra o financiamento p\u00fablico do Fundo Partid\u00e1rio. Para isso, conto com a compreens\u00e3o e o apoio de meus nobres colegas, das organiza\u00e7\u00f5es de controle social, dos formadores de opini\u00e3o, da imprensa, dos cidad\u00e3os brasileiros. \r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que a sociedade brasileira, que o povo trabalhador e guerreiro deste Pa\u00eds, que trabalha cerca de 5 meses do ano apenas para pagar impostos, continue pagando esta conta, car\u00edssima, totalmente desnecess\u00e1ria, injusta e indigesta. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6215/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE LUTA CONTRA A ENDOMETRIOSE, SEMANA NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA E DE ENFRENTAMENTO DA ENDOMETRIOSE, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAR\u00c7O, CAMPANHA EDUCATIVA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, PREVEN\u00c7\u00c3O, ENDOMETRIOSE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.215, de 2013, sobre a designa\u00e7\u00e3o de 13 de mar\u00e7o como o Dia Nacional de Luta contra a Endometriose e a promo\u00e7\u00e3o da Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose. Elogio \u00e0 Deputada Daniela do Waguinho, autora do Projeto de Lei n\u00ba 3.047, de 2019, apensado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, com muita satisfa\u00e7\u00e3o eu assomo a esta tribuna junto com a minha colega e amiga Deputada Daniela do Waguinho, para comemorar a vit\u00f3ria deste Parlamento e sobretudo a vit\u00f3ria da sociedade com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 6.215, que o Plen\u00e1rio decidiu h\u00e1 pouco.\r\nOs nossos Projetos de Lei n\u00ba 6.215, de 2013, e n\u00ba 3.047, de 2019, somaram-se nesta importante proposta e mereceram o parecer favor\u00e1vel ao substitutivo apresentado pela ilustre Deputada Marina Santos, do Solidariedade do Piau\u00ed, sendo submetidos ao Plen\u00e1rio e aprovados. A mat\u00e9ria seguiu para o Senado, e, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o no Senado, ser\u00e1 incluso no calend\u00e1rio nacional o dia 13 de Mar\u00e7o como o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Endometriose. Tamb\u00e9m a semana em que est\u00e1 o dia 13 de mar\u00e7o ser\u00e1 a Semana Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Preventiva e de Enfrentamento \u00e0 Endometriose.\r\nEu quero, com muito orgulho, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, cumprimentar a Deputada Daniela do Waguinho, que muito orgulha a bancada do Rio de Janeiro, muito orgulha o seu Estado, muito orgulha a bancada feminina, muito orgulha todos n\u00f3s pela sua luta, pelo seu trabalho, pela sua compet\u00eancia e pela sua efetividade.\r\nS.Exa. assumiu a lideran\u00e7a desse debate aqui na C\u00e2mara dos Deputados, dedicou-se de maneira competente por respeito a milh\u00f5es de mulheres que sofrem com endometriose, com a falta de informa\u00e7\u00f5es e com a necessidade de pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas.\r\nQuero cumprimentar o Col\u00e9gio de L\u00edderes, que trouxe a mat\u00e9ria ao Plen\u00e1rio. Quero agradecer o apoio \u00e0 bancada do Podemos, atrav\u00e9s do seu L\u00edder, o nosso Deputado L\u00e9o Moraes. Quero tamb\u00e9m agradecer \u00e0 minha equipe e \u00e0 assessoria de Plen\u00e1rio do Podemos. \r\nDedico a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, dessa mat\u00e9ria, \u00e0 bancada feminina da C\u00e2mara dos Deputados, sempre combativa, eficiente, competente, e a milh\u00f5es de mulheres que sofrem com a endometriose no Brasil. Esse tema ser\u00e1 superado. N\u00f3s venceremos os preconceitos e a dificuldade de informa\u00e7\u00e3o. \r\nVamos trabalhar juntos, Deputada Daniela do Waguinho, para aprovar no Senado Federal e trabalhar para que as pol\u00edticas p\u00fablicas alcancem as mulheres que sofrem com a endometriose em todo o Brasil.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA IGREJA O BRASIL PARA CRISTO, HOMENAGEM, MANOEL DE MELLO, MISSION\u00c1RIO.\r\nCHUVA, ENCHENTE, BAIXADA SANTISTA, DESASTRE AMBIENTAL, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Igreja O Brasil para Cristo. Solidariedade ao povo da Baixada Santista, Estado de S\u00e3o Paulo, diante da trag\u00e9dia decorrente do excesso de chuvas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero agradecer a oportunidade que V.Exa. me concede para fazer esses dois registros. \r\nPrimeiramente, eu quero celebrar hoje o Dia Nacional da Igreja O Brasil para Cristo, fundada pelo Mission\u00e1rio Manoel de Mello em 1956 e que hoje tem centenas de milhares de membros espalhados por todo o territ\u00f3rio nacional. \r\nO Mission\u00e1rio Manoel de Mello fez um grande trabalho, foi um marco divisor na hist\u00f3ria da evangeliza\u00e7\u00e3o nacional. A Igreja O Brasil para Cristo est\u00e1 presente em todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e em outros pa\u00edses.\r\nEm nome do Pr. Orlando Silva, do Pr. Luiz Fernandes Bergamin e do Pr. Paulo Lutero, eu quero cumprimentar todos os pastores, presb\u00edteros, di\u00e1conos, evangelistas, mission\u00e1rios, obreiros e l\u00edderes e todo o povo da Igreja O Brasil para Cristo no Estado de S\u00e3o Paulo e em todo o Brasil.\r\nE ainda, Sr. Presidente, para finalizar, eu quero expressar a minha solidariedade ao povo paulista da Baixada Santista, que tem sido tremendamente afetado pelas \u00faltimas chuvas e enchentes, j\u00e1 com n\u00famero elevado de mortes - s\u00e3o 12 mortes confirmadas e mais de 40 pessoas desaparecidas. Eu quero expressar a minha solidariedade.\r\nO nosso gabinete e o nosso mandato j\u00e1 se colocaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das autoridades regionais, ali na Baixada Santista, onde principalmente os Munic\u00edpios de Santos, S\u00e3o Vicente e Guaruj\u00e1 t\u00eam sido afetados. E n\u00f3s estaremos juntos, dando todo o apoio \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o naquela regi\u00e3o.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nObrigado, ilustre Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1985/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.985, de 2019, a respeito da perman\u00eancia de fisioterapeuta em Centros de Terapia Intensiva - CTIs adultos, pedi\u00e1tricos e neonatais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do Podemos oriento a bancada a votar \"sim\", reconhecendo a import\u00e2ncia do projeto.\r\nCumprimento a Relatora. De fato, \u00e9 muito importante neste momento a presen\u00e7a de fisioterapeutas nas UTIs. Isso, sem d\u00favida, no computo geral, ir\u00e1 aliviar o Estado. Vamos diminuir os custos ao ganhar no prazo de recupera\u00e7\u00e3o dos pacientes atendidos com essa aten\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RENATA ABREU, AUTORA (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), TABATA AMARAL, RELATORA,PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA FEMININA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Renata Abreu, autora da proposi\u00e7\u00e3o; \u00e0 Relatora Tabata Amaral; \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e \u00e0 bancada feminina na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Podemos, Sra. Presidente, orienta pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, contra o destaque.\r\nQuero aproveitar a oportunidade e parabenizar a Deputada Renata Abreu, autora dessa proposta, Presidente Nacional do Podemos, que muito nos orgulha com a sua iniciativa. Parabenizo tamb\u00e9m a Deputada Tabata Amaral, nossa Relatora, e a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, juntamente com toda a bancada feminina, que tem feito um grande papel.\r\nComo a bancada feminina demonstrou-se propositiva e importante num momento como este, em que n\u00f3s enfrentamos esse conjunto de desafios no nosso Pa\u00eds!\r\nParab\u00e9ns a todas! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Renata Abreu! \r\nMuito obrigado a todos pelo apoio a essa proposta, que vem ao encontro da prote\u00e7\u00e3o e da valoriza\u00e7\u00e3o das mulheres de todo o Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O,  IGREJA EVANG\u00c9LICA, MANOEL DE MELLO, MISSION\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Transcurso do 65\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Evang\u00e9lica Pentecostal O Brasil para Cristo. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do mission\u00e1rio Manoel de Mello e aos demais pioneiros da institui\u00e7\u00e3o religiosa. Sauda\u00e7\u00f5es aos Pastores Luiz Fernandes Bergamin, Orlando Silva e Paulo Lutero.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero neste dia 3 de mar\u00e7o fazer um registro importante, porque, na data de hoje, a igreja O Brasil para Cristo, que \u00e9 uma das maiores denomina\u00e7\u00f5es evang\u00e9licas pentecostais deste Pa\u00eds, est\u00e1 completando 65 anos de funda\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aqui render as minhas homenagens \u00e0 mem\u00f3ria do mission\u00e1rio Manoel de Mello e dos demais pioneiros da igreja. Quero tamb\u00e9m homenagear o pastor Luiz Fernandes Bergamin, o pastor Orlando Silva, Paulo Lutero, os demais pastores e l\u00edderes, al\u00e9m de todo o povo, todos os membros da amada igreja O Brasil para Cristo, em todo o territ\u00f3rio nacional.\r\nParab\u00e9ns! Que Deus aben\u00e7oe o Brasil!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), FAVORAVEL, ESTADO (ENTE FEDERATIVO), MUNIC\u00cdPIO,  IMPEDIMENTO DE CULTO RELIGIOSO, ABERTURA, TEMPLO RELIGIOSO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal a favor do impedimento, pelos Estados e Munic\u00edpios brasileiros, da abertura de templos religiosos durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Supremo Tribunal Federal decidiu, na semana passada, pelo placar de 9 a 2, que os Estados e os Munic\u00edpios, atrav\u00e9s de decretos, podem impedir a realiza\u00e7\u00e3o de cultos e missas presenciais durante a pandemia. Isso atinge hoje diretamente os cultos das igrejas cat\u00f3licas, evang\u00e9licas e de todas as demais religi\u00f5es no Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nA decis\u00e3o do STF n\u00e3o levou em conta a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que, em cl\u00e1usula p\u00e9trea, no seu art. 5\u00ba, inciso VI, diz:\r\nArt. 5\u00ba. ....................................................................................\r\nVI - \u00e9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.\r\nPrevaleceu a vis\u00e3o de mundo dos julgadores, em detrimento do texto literal da lei.\r\nOra, Sr. Presidente, S\u00e3o Paulo hoje j\u00e1 est\u00e1 na fase vermelha do Plano S\u00e3o Paulo de Combate \u00e0 COVID-19. E, muito provavelmente, na pr\u00f3xima semana, as missas e os cultos presenciais j\u00e1 ser\u00e3o liberados com todos os cuidados protocolares: distanciamento, aferi\u00e7\u00e3o de temperatura, disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool em gel, exig\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara para todos os presentes e ocupa\u00e7\u00e3o de 25% da capacidade de lota\u00e7\u00e3o dos locais de culto. Portanto, a cr\u00edtica que farei ao STF n\u00e3o trata desse tema.\r\nA maioria das igrejas t\u00eam sido rigorosas na observ\u00e2ncia desses cuidados e n\u00e3o se tem informa\u00e7\u00e3o de que uma igreja no Estado de S\u00e3o Paulo tenha sido foco de cont\u00e1gio. Muito mais propensos a isso s\u00e3o os metr\u00f4s e os \u00f4nibus abarrotados e at\u00e9 mesmo os avi\u00f5es, onde n\u00e3o s\u00e3o guardadas as poltronas desocupadas entre os assentos de passageiros. E nesta semana j\u00e1 foram liberados os jogos de futebol e outras atividades em S\u00e3o Paulo.\r\nErrou o Governo do Estado e o Minist\u00e9rio P\u00fablico no seu entendimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s igrejas, como tem errado no impedimento ao funcionamento do com\u00e9rcio e de outras atividades. Errou o STF, como tem errado toda vez que faz da sua interpreta\u00e7\u00e3o da lei uma nova lei, invadindo a compet\u00eancia do Legislativo. O STF precisa ser uma corte constitucional e ponto final.\r\nSobre o funcionamento das igrejas, quero dizer que o Judici\u00e1rio \u00e9 uma das faces do Estado, e esse Estado \u00e9 democr\u00e1tico e de direito. Esse Estado \u00e9 laico, mas n\u00e3o \u00e9 laicista, n\u00e3o \u00e9 um Estado ateu. Ele n\u00e3o promove religi\u00f5es, mas n\u00e3o as nega, nem as combate, nem as desrespeita. E esse Estado tem uma d\u00edvida impag\u00e1vel para com as igrejas deste Pa\u00eds, as quais, al\u00e9m de tudo, s\u00e3o fator de equil\u00edbrio social com enorme capilaridade. Por isso, questiono da nossa Suprema Corte muito mais do que a sua decis\u00e3o por maioria no tocante \u00e0s igrejas, mas a postura e as palavras desrespeitosas de alguns Ministros. Isso, Sr. Presidente, eu repudio.\r\nConcluo lembrando texto do livro do profeta Isa\u00edas, no cap\u00edtulo 59, vers\u00edculo 14, que diz: \"Pelo que o direito se tornou atr\u00e1s, e a justi\u00e7a se p\u00f4s longe, porque a verdade anda trope\u00e7ando pelas ruas, e a equidade n\u00e3o pode entrar\".\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nQue Deus tenha miseric\u00f3rdia de n\u00f3s e aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, OMISS\u00c3O, RESPONSABILIDADE, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EDUARDO GIR\u00c3O, SENADOR.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a CPI do Senado Federal destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es do Governo Federal no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds (CPI da Pandemia). Expectativa quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Senador Eduardo Gir\u00e3o, do PODEMOS, na CPI da Pandemia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (Bloco/PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a CPI que est\u00e1 em curso no Senado Federal, instalada para apurar a postura e a condu\u00e7\u00e3o pelo Governo Federal das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da pandemia da COVID-19, tem um v\u00edcio de origem: ela n\u00e3o investiga um fato objetivo, foi instalada por submiss\u00e3o do Senado Federal ao Supremo Tribunal Federal, \u00e9 fruto da judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, da ren\u00fancia de compet\u00eancia.\r\nSou Presidente da Frente Parlamentar Mista de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o, estive at\u00e9 recentemente como Secret\u00e1rio de Transpar\u00eancia desta C\u00e2mara dos Deputados\r\ne \u00e9 claro que apoio incondicionalmente uma CPI que apure irresponsabilidades e eventuais desvios ocorridos na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da sa\u00fade liberados pelo Governo Federal com a autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, mas a CPI que apoio \u00e9 aquela que a sociedade brasileira quer ver, a que convide ou convoque os Ministros do STF que decidiram que as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 COVID seriam conduzidas pelos Estados e Munic\u00edpios, em detrimento do Governo Federal. Esses Ministros precisam vir ao Congresso Nacional explicar os fundamentos da sua decis\u00e3o.\r\nA CPI que a sociedade brasileira quer ver traz aqui os Governadores e Prefeitos, fazendo com que eles prestem contas da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos, e chama muitos desses gestores para explicar por que usaram os recursos federais destinados ao combate \u00e0 COVID para outras finalidades.\r\nA CPI que a sociedade brasileira quer ver n\u00e3o pode ter o Senador Renan Calheiros como seu Relator, por motivos \u00f3bvios. E n\u00e3o poderia ter, como membros, Senadores que se defendam de a\u00e7\u00f5es de improbidade no STF, tampouco Senadores que tenham v\u00ednculos sangu\u00edneos prim\u00e1rios com Governadores e Prefeitos.\r\nA CPI que eu defendo e que a sociedade brasileira quer ver n\u00e3o \u00e9 seletiva, \u00e9 abrangente. Ela ajuda a passar o Brasil a limpo e orgulha a tradi\u00e7\u00e3o do Senado Federal.\r\nPortanto, a CPI que eu defendo e que a sociedade brasileira quer ver n\u00e3o \u00e9 essa CPI que est\u00e1 em curso. Essa CPI que est\u00e1 em curso \u00e9 atemporal, est\u00e1 sendo realizada antes da hora, pois a pandemia n\u00e3o cessou, e recursos ainda ser\u00e3o liberados para o enfrentamento da COVID, para a execu\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o. Ela ser\u00e1 inconclusiva deliberadamente. Ent\u00e3o, ela \u00e9 imatura, ou prematura, ou deliberadamente seletiva. Essa CPI do Senado Federal poderia fazer um bem enorme ao Brasil, mas temo por ela e temo pelo Brasil.\r\nQue o Senador Eduardo Gir\u00e3o, que \u00e9 um homem de bem, equilibrado, sensato, justo, preparado, possa ser um aut\u00eantico porta-voz das expectativas das pessoas de bem deste Pa\u00eds e das bancadas do Podemos tanto no Senado Federal quanto na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQue a verdade e a justi\u00e7a prevale\u00e7am na Casa do Povo e que Deus aben\u00e7oe o Brasil!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "IGREJA EVANG\u00c9LICA, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Transcurso do 57\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja Tabern\u00e1culo Evang\u00e9lico de Jesus, a chamada Casa da Ben\u00e7\u00e3o. Sauda\u00e7\u00e3o ao Ap\u00f3stolo Jair de Oliveira, extensiva aos bispos, mission\u00e1rios, pastores, l\u00edderes e obreiros da institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente.\r\nQuero apenas para fazer um breve registro. \r\nHoje, a ITEJ - Igreja Tabern\u00e1culo Evang\u00e9lico de Jesus Casa da Ben\u00e7\u00e3o est\u00e1 completando 57 anos. \r\nEnt\u00e3o eu quero render aqui as minhas homenagens e registrar neste plen\u00e1rio os nossos cumprimentos \u00e0 Igreja Casa da Ben\u00e7\u00e3o em todo o Brasil, fundada pelo ap\u00f3stolo Doriel de Oliveira e pela mission\u00e1ria Ruth de Oliveira.\r\nQuero cumprimentar o Ap\u00f3stolo Jair de Oliveira, todos os mission\u00e1rios, bispos, pastores, l\u00edderes, obreiros e todo esse povo maravilhoso, que \u00e9 o povo da Casa da Ben\u00e7\u00e3o no Brasil e no mundo. \r\nEm todos os cantos do territ\u00f3rio nacional, est\u00e3o levando a palavra de Deus e fazendo um grande trabalho social.\r\nSr. Presidente, muito obrigado. \r\nEra o registro que eu precisava fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, ATENUA\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, TURISMO, CULTURA (ARTES), DIREITO DO CONSUMIDOR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19; e \u00e0s Emendas de n\u00bas 1 a 38, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto n\u00ba 1, de 2020, editado pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma honra poder relatar esta medida provis\u00f3ria t\u00e3o importante para o setor do turismo, um dos setores que mais sofreram com a pandemia e um setor que ser\u00e1 fundamental na recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds. \r\nEu acredito no turismo, acredito na for\u00e7a da cadeia econ\u00f4mica que \u00e9 ativada pelo setor. E aqui, Presidente, n\u00f3s tivemos no ano passado, no m\u00eas de mar\u00e7o, uma medida provis\u00f3ria que foi relatada pelo Deputado Felipe Carreras, um trabalho extraordin\u00e1rio que, ao ser aprovado, tornou-se a Lei n\u00ba 14.046, de 2020.\r\nEsta medida provis\u00f3ria que n\u00f3s estamos apreciando, nesta oportunidade, trata da prorroga\u00e7\u00e3o, da extens\u00e3o dos prazos da Lei n\u00ba 14.046, de 2020. Inicialmente, foi aprovado um determinado per\u00edodo, mas, diante do fato de que a pandemia se estendeu e o setor continua sofrendo, continua precisando de aux\u00edlio, continua precisando de atendimento, esta medida provis\u00f3ria chega a esta Casa. \r\nE eu quero aqui, Sr. Presidente, ao apresentar o relat\u00f3rio, pedir a V.Exa. permiss\u00e3o para ir direto ao dispositivo do voto, considerando que o relat\u00f3rio e o parecer est\u00e3o, desde ontem, publicados no sistema da Casa. Portanto, pe\u00e7o permiss\u00e3o a V.Exa. para ir direto ao dispositivo do voto.\r\n\"(...)\r\nII.3\t- Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Especial Mista, votamos:\r\na)\tpelo\tatendimento\tdos\tpressupostos\tconstitucionais\tde relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021;\r\nb)\tquanto \u00e0 constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa:\r\nb.1)\tpela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, e das Emendas n\u00bas 1, 2, 3, 4, 6, 8, 11, 12, 17, 18, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 30, 32, 34, 35 e 37, apresentadas perante a Comiss\u00e3o Especial Mista;\r\nb.2)\tpela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas n\u00bas 5, 7, 9, 13, 15, 16, 19, 24, 27, 28, 31, 33, 36 e 38, apresentadas perante a Comiss\u00e3o Especial Mista, com as corre\u00e7\u00f5es de t\u00e9cnica legislativa apontadas no corpo deste voto, que dever\u00e3o ser promovidas no momento da reda\u00e7\u00e3o final da mat\u00e9ria; e\r\nb.3)\tpela inconstitucionalidade das Emendas n\u00bas 10, 14 e 29, apresentadas perante a Comiss\u00e3o Especial Mista, apresentando as Emendas n\u00bas 10 e 14, tamb\u00e9m, defeitos de t\u00e9cnica legislativa, apontados no Voto;\r\nc)\tquanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira:\r\nc.1)\tpela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablicas da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria;\r\nc.2)\tpela inadequa\u00e7\u00e3o e incompatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Emendas n\u00bas 13, 22, 34 e 35, apresentadas na Comiss\u00e3o Especial Mista; e\r\nc.3)\tpela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa p\u00fablicas das demais Emendas apresentadas na Comiss\u00e3o Especial Mista, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nd)\tquanto ao m\u00e9rito:\r\nd.1) pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, e da Emenda n\u00ba 16, apresentada na Comiss\u00e3o Especial Mista, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o em anexo; e \r\nd.2)\tpela rejei\u00e7\u00e3o das demais Emendas apresentadas na Comiss\u00e3o Especial Mista.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), MPV 1036/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, REDU\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICA, TURISMO, CULTURA (ARTES), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia, aos Parlamentares e Consultores Legislativos pelo apoio ao orador na elabora\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.036, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.046, de 2020, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais a favor dos setores de turismo e cultura, para atenua\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise decorrente da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me apenas agradecer a confian\u00e7a a V.Exa. e ao Plen\u00e1rio, que me oportunizaram apresentar e defender aqui este parecer que foi agora submetido \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio e aprovado.\r\nEu quero aqui agradecer a colabora\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o fundamental aos consultores Osmar Perazzo Lannes Junior, Cassiano Luiz Crespo Alves Negr\u00e3o e B\u00e1rbara Aguiar Lopes e quero agradecer o apoio \u00e0 assessoria de plen\u00e1rio do Podemos e tamb\u00e9m ao Deputado Bacelar, Presidente da Comiss\u00e3o de Turismo. \r\nQuero tamb\u00e9m saudar o Deputado Marx Beltr\u00e3o, Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Turismo, e agradecer mais uma vez a V.Exa., Presidente.\r\nViva o turismo! Viva o Brasil!\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA, APRIMORAMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O, ROBERTO DE LUCENA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO, SUBSTITUTIVO, CARLOS ZARATTINI, RELATOR, NEPOTISMO, PRESCRI\u00c7\u00c3O, RESSARCIMENTO, FAZENDA P\u00daBLICA, PERDA DE MANDATO ELETIVO.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa. Mutila\u00e7\u00e3o do texto original da propositura pelo substitutivo do Relator Carlos Zarattini. Possibilidade da apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada da mat\u00e9ria de pauta, ou de requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este Plen\u00e1rio aprovou no dia de hoje requerimento de urg\u00eancia para que seja apreciado aqui o Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, de minha autoria, que atualiza a Lei de Improbidade.\r\nEu preciso chamar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para esse assunto. N\u00f3s temos um grande compromisso com o Brasil, temos um grande compromisso com a sociedade que aqui representamos e que depositou em n\u00f3s um voto de confian\u00e7a em fun\u00e7\u00e3o do discurso e dos compromissos que n\u00f3s assumimos, Deputado Evair, de vir para c\u00e1 e, nesta legislatura, fazer o enfrentamento \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, fazer a nossa parte, Deputado Otto, na travessia do Pa\u00eds que n\u00f3s somos para a Na\u00e7\u00e3o que n\u00f3s desejamos ser. N\u00f3s assumimos o compromisso de ajudar a passar o Brasil a limpo. \r\nEsse projeto de minha autoria tem como objetivo atualizar uma lei que \u00e9 um eixo fundamental da legisla\u00e7\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. O trabalho, feito com muita seriedade por muitas m\u00e3os - juristas, membros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, t\u00e9cnicos especializados -, nos proporcionou uma minuta, que, devidamente apreciada, se transformou nessa proposta, nesse projeto de lei. \r\nFoi designado como Relator um brilhante Deputado do meu Estado de S\u00e3o Paulo, o Deputado Zarattini. No entanto, ele apresentou um substitutivo a esse projeto de lei que, na verdade, corta, dilacera, mutila a proposta, mutila o esp\u00edrito do projeto, que pretendia atualizar a Lei de Improbidade Administrativa, uma legisla\u00e7\u00e3o de quase 30 anos que precisa de alguns ajustes para tirar a espada da cabe\u00e7a do gestor p\u00fablico. Na verdade, a mat\u00e9ria se transformou num cavalo de Troia, porque foram inseridos temas, pontos cr\u00edticos e preocupantes que fragilizam a Lei de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu quero pedir aqui a V.Exa., \u00e0s pessoas de bem da sociedade, aos Deputados das frentes parlamentares de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, aos Deputados da bancada evang\u00e9lica, aos Deputados da Frente Parlamentar da Fam\u00edlia que se unam e, por favor, prestem aten\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta que ser\u00e1 trazida para este plen\u00e1rio.\r\nSr. Presidente, eu vou me estender por mais 1 ou 2 minutos, dada a import\u00e2ncia do tema, e vou encerrar o meu pronunciamento. Agrade\u00e7o a compreens\u00e3o de V.Exa. \r\nPor exemplo, no \u00a7 10 do art. 12 do substitutivo, promove-se a redu\u00e7\u00e3o do tempo de puni\u00e7\u00e3o da perda de mandato e afins no caso de pol\u00edticos condenados por improbidade administrativa. \r\nNo \u00a7 4\u00ba do art. 21, senten\u00e7a transitada em julgado por outro crime que inocente a pessoa veda a condena\u00e7\u00e3o por improbidade em decis\u00e3o colegiada.\r\nOutro ponto - eu n\u00e3o vou entrar em todos - exclui o par\u00e1grafo que dizia que o ressarcimento ao Er\u00e1rio era imprescind\u00edvel. Ent\u00e3o, agora h\u00e1 prescri\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, o substitutivo facilita de maneira extraordin\u00e1ria a pr\u00e1tica do nepotismo, num momento em que o Brasil exige deste Parlamento, exige deste Congresso Nacional uma postura r\u00edgida, \u00e9tica, moral, correta, de compromisso com as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.\r\nQuem est\u00e1 hoje subindo a esta tribuna \u00e9 simplesmente o autor da proposta original. Estou chamando a aten\u00e7\u00e3o deste Plen\u00e1rio, chamando a aten\u00e7\u00e3o das Lideran\u00e7as, chamando a aten\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, chamando a aten\u00e7\u00e3o das muitas pessoas de bem integrantes deste Parlamento, para que n\u00e3o permitam que haja uma desfigura\u00e7\u00e3o dessa proposta, para que n\u00e3o acabemos fazendo um desservi\u00e7o ao Brasil rompendo um processo crescente de enfrentamento \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o ao enfraquecer um dos seus principais eixos, a Lei de Improbidade Administrativa.\r\nSr. Presidente, eu finalizo dizendo que estamos analisando levar ao Presidente Arthur Lira, inclusive, um requerimento de retirada de tramita\u00e7\u00e3o, para evitar que esse golpe seja praticado contra o Brasil. Se isso n\u00e3o acontecer, apresentaremos um destaque de prefer\u00eancia, a fim de que seja apreciado aqui o texto original, o texto da lei, e n\u00e3o o substitutivo apresentado pelo Relator. \r\nO Relator tem o meu respeito. O Relator \u00e9 um bom colega, \u00e9 um bom Parlamentar, \u00e9 experiente, dialoga, mas infelizmente ele nos trouxe um substitutivo comprometido. \r\nQuero fazer um registro: o protocolo do relat\u00f3rio do substitutivo foi feito \u00e0s 17h10min, e o requerimento passou a ser apreciado \u00e0s 17h11min.\r\nQue o Brasil olhe para o que est\u00e1 acontecendo aqui. Que Deus nos d\u00ea sabedoria, responsabilidade, temor e amor para com o Brasil e as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es! \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PODEMOS (PODE) (2016), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como porta-voz do Podemos, eu quero orientar \"sim\" pela retirada de pauta desse substitutivo da mat\u00e9ria apreciada.\r\nComo autor do projeto de lei que ensejou a Comiss\u00e3o Especial e o substitutivo apresentado pelo meu colega, Deputado Zarattini, brilhante Deputado, que tamb\u00e9m comigo representa o Estado de S\u00e3o Paulo, eu quero apelar ao bom senso, ao crit\u00e9rio, \u00e0 prud\u00eancia e \u00e0 sabedoria deste Plen\u00e1rio, para que n\u00f3s possamos n\u00e3o deliberar sobre esta mat\u00e9ria hoje. O substitutivo apresentado, na nossa opini\u00e3o, no nosso entendimento, apresenta alguns pontos cr\u00edticos, que flexibilizam a mat\u00e9ria de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 improbidade administrativa.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu acumulo a condi\u00e7\u00e3o de porta-voz da minha bancada e do meu partido, o Podemos, e de autor da proposta que atualiza a Lei de Improbidade Administrativa. E, nessa condi\u00e7\u00e3o, eu defendo este destaque de prefer\u00eancia, a fim de que o texto apreciado nesta sess\u00e3o seja a nossa proposta original de atualiza\u00e7\u00e3o da Lei de Improbidade, e n\u00e3o o substitutivo apresentado pelo ilustre Parlamentar, o Deputado Zarattini, meu colega de bancada paulista.\r\nQuero lembrar que o objetivo que motivou a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho formado por t\u00e9cnicos especialistas no tema, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do TCU e juristas era o de atualizar a lei, que \u00e9 um dos principais eixos da legisla\u00e7\u00e3o anticorrup\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de flexibiliz\u00e1-la. Eu quero chamar aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para alguns pontos.\r\nPrimeiro, quanto \u00e0 imprescritibilidade do ressarcimento ao dano do patrim\u00f4nio p\u00fablico, a possibilidade de pedir a qualquer tempo foi simplesmente exclu\u00edda do texto.\r\nSegundo, o substitutivo isenta da responsabilidade por improbidade, se o agente tiver sido absolvido criminalmente por qualquer outro fundamento, o que eu considero um salvo-conduto il\u00edcito.\r\nTerceiro, no que se refere ao nepotismo, o texto muda a compreens\u00e3o, abrindo a possibilidade para contrata\u00e7\u00e3o de parentes no servi\u00e7o p\u00fablico, desde que apresentem condi\u00e7\u00f5es e qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.\r\nQuarto, quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o retroativa, que \u00e9 um dos maiores monumentos \u00e0 impunidade na \u00e1rea penal, s\u00f3 existe essa previs\u00e3o no Brasil, nesta proposta.\r\nQuinto, estabelece-se o prazo de investiga\u00e7\u00e3o para o Minist\u00e9rio P\u00fablico por 6 meses para o inqu\u00e9rito civil, desconsiderando o caso de per\u00edcias complexas, de uma investiga\u00e7\u00e3o complexa e que precise fundamentar-se com documentos internacionais, por exemplo.\r\nSexto, trata de honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia para o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o que eu considero temer\u00e1rio. \u00c9 um instrumento que aparenta, pelo menos, ser intimidat\u00f3rio, e ele \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nCaminhando para a conclus\u00e3o, venho pedir a V.Exas. que n\u00f3s tenhamos cuidado neste momento com a decis\u00e3o que vamos tomar.\r\nA necessidade da atualiza\u00e7\u00e3o da Lei de Improbidade \u00e9 um ponto pac\u00edfico no Plen\u00e1rio, no Parlamento, e a sociedade tem sensibilidade para este assunto. O que n\u00f3s n\u00e3o podemos e n\u00e3o devemos, em nome do nosso compromisso com o Brasil e com as futuras gera\u00e7\u00f5es, \u00e9, em vez de atualizar, flexibilizar a Lei de Improbidade Administrativa. Por isso eu apelo a V.Exas.\r\nCumprimento o Deputado Zarattini pelo seu esfor\u00e7o, mas apelo por compreender que n\u00f3s n\u00e3o debatemos o substitutivo. Tivemos 8 minutos apenas para a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia.\r\nEu quero pedir aqui a compreens\u00e3o de V.Exas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-19T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Roberto de Lucena",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROBERTO DE LUCENA (PODE - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Rosangela Gomes, Sras. e Srs. Deputados, em nome de V.Exas., sa\u00fado o povo brasileiro, ao qual pertencem esta Casa e os nossos mandatos.\r\nPor suas opini\u00f5es foram presos na hist\u00f3ria recente um jornalista, um ativista pol\u00edtico, um Deputado Federal no pleno exerc\u00edcio do seu mandato e um Deputado Constituinte, presidente nacional de um partido pol\u00edtico.\r\nEu n\u00e3o concordo com a maneira como essas pessoas apresentaram algumas de suas cr\u00edticas e manifestaram algumas de suas posi\u00e7\u00f5es, mas condeno, Sra. Presidente, a morda\u00e7a a que foram submetidos, contrariando o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nEu sou Deputado em meu terceiro mandato, mas sou pastor evang\u00e9lico, membro de uma das maiores e mais tradicionais denomina\u00e7\u00f5es pentecostais deste Pa\u00eds, a Igreja O Brasil para Cristo, fundada pelo mission\u00e1rio Manoel de Mello. Nosso fundador, chamado de pregador das multid\u00f5es, foi preso 27 vezes, no in\u00edcio dessa obra, h\u00e1 mais de 65 anos, preso por suas opini\u00f5es. Foi perseguido, v\u00e1rios de nossos templos foram depredados, v\u00e1rios de nossos pastores foram presos, e eu sou filho desta vis\u00e3o. Sou um dos milh\u00f5es de filhos deste minist\u00e9rio, fruto do seu compromisso com Deus e com este Pa\u00eds. Por isso, eu assomo a esta tribuna; por isso, Deputado Otoni, eu n\u00e3o posso calar-me diante desta injusti\u00e7a. \r\nSras. e Srs. Deputados, o Congresso Nacional precisa reposicionar-se, precisa faz\u00ea-lo enquanto h\u00e1 tempo, com muita responsabilidade e com muito cuidado. A semeadura \u00e9 opcional, mas a colheita \u00e9 consequ\u00eancia, e a lavoura que est\u00e1 sendo cultivada em nosso Pa\u00eds tem se apresentado uma lavoura temer\u00e1ria. N\u00f3s devemos, com muita seriedade, observar o ambiente que neste momento nos envolve, em todas as frentes, tens\u00f5es sociais represadas. Estamos muito perto de limites perigosos. \r\nAinda temos tempo, n\u00f3s ainda temos diante de n\u00f3s um retorno na estrada. Ainda \u00e9 poss\u00edvel fazer a convers\u00e3o, retomarmos a nossa posi\u00e7\u00e3o em defesa do Estado Democr\u00e1tico de Direito e lutarmos por este Pa\u00eds, que \u00e9 um pa\u00eds pac\u00edfico, de gente ordeira, de pessoas determinadas, valorosas, que merecem que esta Casa se ocupe em defend\u00ea-las, defender o seu presente e defender o seu futuro.  \r\nEm nome da futuras gera\u00e7\u00f5es, fa\u00e7o este apelo hoje a este Plen\u00e1rio, \u00e0s Sras. e aos Srs. Deputados. \r\nQue Deus nos ajude, que Deus tenha miseric\u00f3rdia de n\u00f3s, que Deus aben\u00e7oe o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]