[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": null
        },
        "keywords": "JEAN WYLLYS, DEPUTADO FEDERAL, REN\u00daNCIA AO MANDATO PARLAMENTAR.\r\nDAVID MIRANDA, JORGE BRAZ DE MOREIRA, DEPUTADO FEDERAL, POSSE.\r\nWAGNER MONTES, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nCOMPROMISSO SOLENE DE POSSE, CERIM\u00d4NIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a ren\u00fancia do Deputado Jean Wyllys ao mandato parlamentar. An\u00fancio da posse dos Srs. David Miranda  e Jorge Braz de Moreira no cargo de Deputado Federal. Falecimento do Deputado Federal eleito, Wagner Montes. Solicita\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Federal eleito, Wagner Montes. Esclarecimento aos Parlamentares sobre o rito procedimental do compromisso de posse.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Antes de passarmos \u00e0 leitura do Compromisso de Posse, esta Presid\u00eancia informa que a Mesa Diretora recebeu o comunicado de ren\u00fancia ao mandato de Deputado Federal do Sr. Jean Wyllys. O Sr. David Miranda, representante do Estado do Rio de Janeiro, eleito pela coliga\u00e7\u00e3o PSOL/PCdoB, tomar\u00e1 posse em virtude de vac\u00e2ncia do cargo.\r\nInformo ainda que o Partido Republicano Brasileiro comunicou \u00e0 Mesa Diretora o falecimento do Deputado Federal eleito Sr. Wagner Montes. O Sr. Jorge Braz de Moreira, representante do Estado do Rio de Janeiro, eleito pelo partido PRB, tomar\u00e1 posse em virtude de vac\u00e2ncia do cargo.\r\nPe\u00e7o 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem ao Sr. Wagner Montes. Solicito posi\u00e7\u00e3o de respeito aos presentes no plen\u00e1rio e nas galerias.\r\n(O Plen\u00e1rio presta a homenagem solicitada.)(Palmas.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - As Sras. Deputadas e os Srs. Deputados ser\u00e3o chamados a prestar o juramento por Estado e Distrito Federal, de norte a sul, na ordem regimental e, em cada Unidade Federativa, na sucess\u00e3o alfab\u00e9tica dos nomes parlamentares, com as respectivas legendas partid\u00e1rias, como determina o Regimento Interno.\r\nPe\u00e7o a todos que fiquem em posi\u00e7\u00e3o de respeito, inclusive aqueles que se encontram nas galerias, para que o solene compromisso seja prestado:\r\n\"PROMETO MANTER, DEFENDER E CUMPRIR A CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OBSERVAR AS LEIS, PROMOVER O BEM GERAL DO POVO BRASILEIRO E SUSTENTAR A UNI\u00c3O, A INTEGRIDADE E A INDEPEND\u00caNCIA DO BRASIL\".\r\nRogo aos Srs. Parlamentares que, um a um, de acordo com a chamada nominal, pronunciem as seguintes palavras: \"Assim o prometo\".\r\nPasso a palavra ao Sr. Secret\u00e1rio designado pela Presid\u00eancia, Deputado Filipe Barros, para que proceda \u00e0 chamada dos Parlamentares dos Estados de Roraima, Amap\u00e1, Par\u00e1, Amazonas, Rond\u00f4nia, Acre, Tocantins, Maranh\u00e3o, Cear\u00e1, Piau\u00ed e Rio Grande do Norte.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=7&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, DEPUTADO FEDERAL, APRESENTA\u00c7\u00c3O, PROPOSTA, CANDIDATURA, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nDEFESA, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, PODER LEGISLATIVO, PODER EXECUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Candidatura do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "OUTROS",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos!\r\nBoa tarde, Deputadas e Deputados! Bem-vindos os novos Deputados e as novas Deputadas! Sejam muito bem-vindos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados do Brasil!\r\nEu come\u00e7o o meu discurso, primeiro, agradecendo a cada um dos Deputados que, reeleitos, deram-me a honra de presidir a C\u00e2mara dos Deputados por quase 2 anos e meio. \r\nNo meu primeiro discurso, Deputado Laercio, quando disputei a primeira vez e tinha poucas chances, eu disse que eu era uma pessoa fechada, mas era um homem de palavra. Acredito que cumpri isso com cada um dos Deputados e com cada uma das Deputadas que exerceram o seu mandato at\u00e9 o dia 31 de janeiro de 2019. Eu disse a todos que ia presidir a C\u00e2mara dos Deputados de forma democr\u00e1tica, respeitando todas as opini\u00f5es, ouvindo a todos, construindo consensos e dando a cada Deputado e a cada Deputada a oportunidade de trazer o sonho e a esperan\u00e7a de seus eleitores para a C\u00e2mara dos Deputados. Passamos momentos muito dif\u00edceis, e tenho a certeza de que conseguimos trazer o Brasil ao processo eleitoral de 2018, que elegeu o Presidente Bolsonaro, 27 Governadores, 81 Senadores e 513 Deputados Federais.\r\nAprendi, nesse per\u00edodo, e tive oportunidade, como Presidente da C\u00e2mara, de conversar com muitas pessoas, com muitos quadros de qualidade, muitos quadros t\u00e9cnicos de qualidade. E aprendi muito. Acredito que o maior aprendizado que tive foi este: o nosso Pa\u00eds, que viveu um ciclo de 30 anos desde a Constituinte at\u00e9 agora, durante esses 30 anos viu toda semana uma corpora\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada vir a estas galerias e conquistar direitos para si, e n\u00f3s aplaudindo; depois de 30 anos, o Brasil foi capturado por corpora\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, e hoje o Estado brasileiro perdeu as condi\u00e7\u00f5es de investir na vida dos brasileiros. Um Estado como o Brasil, rico, com 1 trilh\u00e3o e 300 bilh\u00f5es de reais de Or\u00e7amento prim\u00e1rio, s\u00f3 investiu no ano passado 30 bilh\u00f5es de reais para melhorar a vida dos brasileiros.\r\nEsse \u00e9 o nosso grande desafio. N\u00e3o sei qual \u00e9 o melhor projeto para a educa\u00e7\u00e3o do Brasil, Deputado Laercio Oliveira, se \u00e9 como pensa a esquerda ou se \u00e9 como pensa a direita. O que eu sei \u00e9 que, se n\u00f3s n\u00e3o reformarmos o Estado brasileiro, nem a esquerda, nem a direita, nem os Prefeitos, nem os Governadores conseguir\u00e3o mudar a educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.(Palmas.)\r\n\u00c9 por isso que hoje volto a esta tribuna, com muita honra e com muita emo\u00e7\u00e3o, pedindo o voto, o humilde voto de cada um dos Deputados e cada uma das Deputadas. As reformas n\u00e3o s\u00e3o simples, mas elas s\u00e3o necess\u00e1rias. Visitei quase todos os Estados brasileiros, novamente, nesta elei\u00e7\u00e3o. Visitei Deputados e Deputadas, e Governadores. E todos eles, do PT ao DEM, pediram apenas uma coisa. Se n\u00f3s n\u00e3o aprovarmos as reformas, pactuando essas reformas com Prefeitos, com Governadores, com o Presidente da Rep\u00fablica, liderados pelo Parlamento, todos os Estados brasileiros e todos os Munic\u00edpios brasileiros chegar\u00e3o ao ponto a que chegou Minas Gerais, onde os bombeiros trabalham naquela trag\u00e9dia sem receber os seus sal\u00e1rios.(Palmas.)\r\nE \u00e9 por isso que n\u00f3s estamos aqui, com muita esperan\u00e7a do povo brasileiro - talvez, o Parlamento com mais esperan\u00e7a da sociedade, depois do Parlamento de 1986, eleito para construir a nova Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \u00c9 por isso que os desafios s\u00e3o enormes. \u00c9 por isso que a Presid\u00eancia da C\u00e2mara precisa de um Presidente que tenha experi\u00eancia, que tenha equil\u00edbrio, mas principalmente garanta o di\u00e1logo e ou\u00e7a a cada um dos senhores.\r\nTenho o apoio de muitos partidos, mas nada retira da rela\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara o di\u00e1logo individual com cada Parlamentar. Os sonhos s\u00e3o distintos, as realidades s\u00e3o distintas, e \u00e9 para isso que o Presidente da C\u00e2mara existe. Ele n\u00e3o \u00e9 o Chefe Poder Executivo, ele n\u00e3o nomeia, ele n\u00e3o exonera. Ele respeita a todos como iguais. Todos os Deputados desta Casa s\u00e3o iguais e todos precisam do respeito - e o merecem! - da Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.\r\n(Palmas prolongadas.)\r\nN\u00f3s vivemos um momento de renova\u00e7\u00e3o. Este foi o resultado das urnas. Aqueles que v\u00eam no primeiro mandato, v\u00eam com este lastro. N\u00f3s que renovamos os nossos mandatos precisamos compreender que \u00e9 momento de renova\u00e7\u00e3o, e para renovar este Pa\u00eds n\u00f3s precisamos ter muita clareza do que fazer, como eu j\u00e1 disse. \r\nMas h\u00e1 uma palavra que precisa ser um mantra. Vou repeti-la tr\u00eas vezes: n\u00f3s precisamos modernizar, modernizar, modernizar o Brasil! Precisamos modernizar o Poder Legislativo, modernizar as nossas leis, modernizar o Poder Executivo, para que, independentemente do ponto de vista ideol\u00f3gico - isto \u00e9 fundamental! -, cada um dos brasileiros tenha a liberdade de pensar como quiser; mas a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o do povo, e a representa\u00e7\u00e3o do povo \u00e9 que lidera a democracia, \u00e9 que lidera o Pa\u00eds. N\u00f3s, representantes do povo, precisamos comandar essa pauta de mudan\u00e7as, todos n\u00f3s, dialogando, conversando com paci\u00eancia. Eu tenho certeza de que, se n\u00f3s pactuarmos nas reformas com todos os Governadores... O problema do Cear\u00e1, do Governador Camilo, n\u00e3o \u00e9 diferente do problema do Governador Ronaldo Caiado, de Goi\u00e1s. S\u00e3o os mesmos problemas: despesas altas, sem capacidade de investimento.\r\nO Estado brasileiro hoje - e digo isto num debate franco com os partidos de esquerda -, n\u00f3s n\u00e3o temos dinheiro para investir em sa\u00fade e em educa\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o \u00e9 pela PEC do Teto de Gastos: \u00e9 porque, de cada 100 reais do nosso Or\u00e7amento, 94 reais s\u00e3o despesas obrigat\u00f3rias, que n\u00f3s n\u00e3o podemos cortar. E n\u00f3s precisamos ter a coragem de falar a verdade aos brasileiros.(Palmas.)\r\nOs brasileiros precisam entender - e \u00e9 para isso que estamos aqui - que, se n\u00f3s organizarmos a despesa, este ser\u00e1 o pa\u00eds que mais vai crescer entre todos os pa\u00edses do mundo; que n\u00f3s vamos enfrentar essa extrema pobreza vergonhosa de 15 milh\u00f5es de brasileiros; que n\u00f3s vamos garantir recursos para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o e para a seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos terminar o projeto de prote\u00e7\u00e3o das nossas fronteiras, a fronteira seca com o Ex\u00e9rcito, e a Floresta Amaz\u00f4nica com a Marinha, porque n\u00e3o h\u00e1 recursos! Deveria ter ficado pronto agora, mas ficar\u00e1 pronto somente em 2040. E as armas e as drogas v\u00e3o entrando pelas nossas fronteiras e ceifando a vida das nossas fam\u00edlias. Mas n\u00e3o adianta prometer investimentos, se n\u00f3s n\u00e3o discutirmos as despesas deste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 por isso que estou aqui mais uma vez - com muita honra, com muita honra! - pedindo o voto, o voto de confian\u00e7a para que eu possa continuar coordenando daquela cadeira os trabalhos desta Casa. Aquela cadeira representa 513 Deputados, e eu tenho muito orgulho de ser Deputado, tenho muito orgulho de ser Presidente desta Casa! Pe\u00e7o a cada um dos senhores, mais uma vez, o voto e a confian\u00e7a.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-01T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Abertura"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, REELEI\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Agradecimento aos candidatos ao cargo de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Agradecimento aos Parlamentares e aos familiares do Presidente da Casa pela sua reelei\u00e7\u00e3o. Desafios impostos \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados. Contentamento do Presidente Rodrigo Maia com a sua reelei\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Muito obrigado a todos.(Palmas.)\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado Fabinho, ao Deputado JHC, ao Deputado Freixo, ao Deputado Ricardo, ao Deputado Marcel, ao Deputado General Peternelli a oportunidade de termos disputado juntos, de forma democr\u00e1tica, este processo eleitoral da Casa do Povo, o que valoriza muito o resultado que obtive.\r\nMuito obrigado \u00e0queles que competiram comigo.(Palmas.)\r\nAgrade\u00e7o a Deus a terceira oportunidade seguida de presidir esta Casa.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m \u00e0 minha fam\u00edlia: Patr\u00edcia, Maria Antonia, Rodrigo e Felipe, que est\u00e3o aqui; a Ana Luiza e a Bia, que infelizmente n\u00e3o puderam estar presentes; e a meus pais.\r\nVoc\u00eas sabem que, quando eu falo do meu pai...(O orador se emociona.)(Palmas.)\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 minha irm\u00e3, aos meus sobrinhos, aos meus amigos e a cada um de voc\u00eas que me ajudou, que acreditou e construiu uma elei\u00e7\u00e3o muito bonita. Constru\u00edmos uma alian\u00e7a partid\u00e1ria bonita, mas mais do que isso: eu tive a oportunidade de reafirmar meu compromisso com aqueles que renovaram seus mandatos e, principalmente, a oportunidade de conhecer, de forma mais pr\u00f3xima, aqueles que est\u00e3o chegando no dia de hoje.\r\nN\u00f3s teremos muitos desafios, dos quais eu falei no meu discurso. A C\u00e2mara, a Casa do Povo - vou repetir esta express\u00e3o mais uma vez -, precisa de moderniza\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, e da moderniza\u00e7\u00e3o na nossa rela\u00e7\u00e3o com a sociedade, com nossos instrumentos de trabalho, principalmente as novas ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o, para que cada um de n\u00f3s esteja mais pr\u00f3ximo do eleitor, do cidad\u00e3o. Precisamos modernizar nossas leis, simplific\u00e1-las e comandar as reformas de forma pactuada, junto com os Governadores e Prefeitos de todos os partidos pol\u00edticos. \r\nSe n\u00e3o trouxermos para o debate aqueles que est\u00e3o governando e que est\u00e3o sofrendo com a inviabiliza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro como um todo, nada vai avan\u00e7ar neste Pa\u00eds. \u00c9 por isso que temos que ter todos aqui, de todas as correntes partid\u00e1rias, do PT ao PP e ao PSL, para que esta pactua\u00e7\u00e3o sirva n\u00e3o apenas para a Uni\u00e3o, mas para os Estados e Munic\u00edpios.\r\nAssim, antes de encerrar, quero falar da minha emo\u00e7\u00e3o e da minha alegria em presidir esta Casa pela terceira vez. Cada elei\u00e7\u00e3o de que participei foi uma emo\u00e7\u00e3o diferente da outra, mas, nas tr\u00eas, eu me emocionei muito. Fui criado nesta Casa quando meu pai era Deputado Federal Constituinte. Aqui, com muito orgulho, conheci pol\u00edticos de grande qualidade e de todas as correntes pol\u00edticas, de esquerda e de direita. Depois, estive aqui como Deputado Federal. Agora estou tendo a oportunidade de presidir a C\u00e2mara.\r\nCada um de voc\u00eas pode contar comigo, com meu mandato na Presid\u00eancia, para que, juntos, fa\u00e7amos com que esta cadeira n\u00e3o apenas represente o Presidente da C\u00e2mara, mas que a Presid\u00eancia da C\u00e2mara represente os 513 Deputados que tomaram posse na manh\u00e3 de hoje e que elegeram seu novo Diretor na noite de hoje.\r\nDesejo uma boa noite a todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F2%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GRUPO DE TRABALHO, ANTEPROJETO, POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS (2006), SISTEMA NACIONAL DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS SOBRE DROGAS (SISNAD), DESCRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, CONSUMO, DEBATE, VIAGEM INTERNACIONAL, PORTUGAL, ALEMANHA, ESTADOS UNIDOS.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Prop\u00f3sito da Presid\u00eancia de cria\u00e7\u00e3o de grupo de trabalho, com vista \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de nova legisla\u00e7\u00e3o de combate \u00e0s drogas.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Os Ministros do STJ e um Desembargador Federal combinaram comigo a discuss\u00e3o desse anteprojeto por um grupo de trabalho. O anteprojeto ficou pronto. V.Exa. sabe que esse \u00e9 um tema pol\u00eamico, dif\u00edcil. Estou pensando em constituir um grupo pequeno com V.Exa., com o Deputado S\u00f3stenes Cavalcante e uns cinco Deputados para que possamos conhecer os exemplos que foram utilizados pelo grupo de trabalho para a produ\u00e7\u00e3o do texto apresentado.\r\nTalvez haja uma viagem a Portugal, \u00e0 Alemanha, aos Estados Unidos para que, com calma, fa\u00e7amos um debate, conhecendo os exemplos que foram usados nesses pa\u00edses, para que possamos trazer o debate com muito cuidado. No Brasil esse \u00e9 um debate que gera muita pol\u00eamica. Inclusive, no meu pr\u00f3prio partido, tenho que tomar um certo cuidado com essa mat\u00e9ria.\r\nMas V.Exa. vai me ajudar a coordenar esse debate junto com o Deputado S\u00f3stenes Cavalcante e mais tr\u00eas Deputados que vamos escolher, para que possamos conhecer os exemplos que foram utilizados pelo grupo de trabalho e depois avaliarmos com o Plen\u00e1rio se h\u00e1 um encaminhamento para se avan\u00e7ar ou n\u00e3o no debate.\r\nAcho que sempre \u00e9 bom que se fa\u00e7a um debate, mesmo que \u00e0s vezes se gere alguma pol\u00eamica. Por\u00e9m, se ele for feito de forma t\u00e9cnica, talvez consigamos construir uma legisla\u00e7\u00e3o melhor do que a que existe atualmente no nosso Pa\u00eds.\r\nCom a palavra o Sr. Deputado J\u00falio Cesar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDEFERIMENTO, SILVIO COSTA FILHO, DEPUTADO FEDERAL, QUEST\u00c3O DE ORDEM, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, VIOLA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Indeferimento de quest\u00e3o de ordem apresentada pelo Deputado Silvio Costa Filho.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu j\u00e1 recolhi a sua quest\u00e3o de ordem e vou indeferi-la, porque, por mais que boa parte do texto esteja prejudicada, ainda sobra algo que permanece.\r\nEnt\u00e3o, infelizmente, n\u00e3o tem como deferir a sua quest\u00e3o de ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INQU\u00c9RITO ADMINISTRATIVO, POL\u00cdCIA LEGISLATIVA, DEMISS\u00c3O, POL\u00cdCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SERVIDOR P\u00daBLICO, DEPUTADO FEDERAL, ENTRADA, ASSESSOR PARLAMENTAR, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a abertura de inqu\u00e9rito contra agentes legislativos, em face de descumprimento de ordem de proibi\u00e7\u00e3o da perman\u00eancia de assessores parlamentares na \u00e1rea restrita aos Deputados no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.\r\nTodo mundo est\u00e1 reclamando que tem muita gente no plen\u00e1rio, mas toda hora um Deputado for\u00e7a, nas entradas da Casa, a entrada de algum auxiliar. Eu determinei ao Diretor da Pol\u00edcia Legislativa que, se este plen\u00e1rio estiver cheio, a partir de hoje, eu vou abrir inqu\u00e9rito para demitir os servidores da \u00e1rea de seguran\u00e7a que est\u00e3o trabalhando no plen\u00e1rio. N\u00f3s seremos respons\u00e1veis pela demiss\u00e3o de servidores da \u00e1rea de seguran\u00e7a, porque n\u00f3s exigimos a entrada de pessoas sem credencial na Casa. Esta \u00e9 a minha decis\u00e3o.\r\nA cada dia, fazemos o mesmo pedido, mas ningu\u00e9m o respeita, ningu\u00e9m atende ao apelo. Ent\u00e3o, se hoje, como eu j\u00e1 estou vendo, houver assessor, como h\u00e1, no espa\u00e7o destinado aos Deputados, o que n\u00e3o deveria; ou aqui no meio, o que n\u00e3o deveria - os assessores devem ficar do lado de fora, deixar o miolo para os Parlamentares; quem quiser falar com assessor dirija-se para os lados do plen\u00e1rio -, eu vou, infelizmente, ter que abrir inqu\u00e9rito contra os servidores. N\u00f3s seremos respons\u00e1veis por isso.\r\nCom a palavra o Deputado Edmilson Rodrigues.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INDEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, CANCELAMENTO, ORDEM DO DIA DO PLEN\u00c1RIO, INOBSERV\u00c2NCIA, INTERST\u00cdCIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DECIS\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Aditamento \u00e0 decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre o indeferimento de quest\u00e3o de ordem do Deputado Tadeu Alencar.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Tadeu Alencar, eu aproveito que o Plen\u00e1rio est\u00e1 mais calmo para complementar o indeferimento da quest\u00e3o de orem.\r\nQuero dizer a V.Exa. que n\u00e3o h\u00e1 hip\u00f3tese de eu tomar uma decis\u00e3o que n\u00e3o seja respaldada pelo Secret\u00e1rio-Geral da Mesa, nem a favor de um lado, nem a favor de outro. A nossa decis\u00e3o, baseada no Regimento, \u00e9 que, n\u00e3o contando o prazo da sexta-feira, conta-se o prazo da segunda-feira e da primeira sess\u00e3o do dia de hoje. Eu deixei que ela transcorresse at\u00e9 o final, para que n\u00e3o existisse nenhuma d\u00favida sobre sua realiza\u00e7\u00e3o, completando assim a segunda sess\u00e3o, para que pud\u00e9ssemos, a partir de agora...(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nDeputado, V.Exa. falou; agora \u00e9 a minha vez.\r\nV.Exa. desnecessariamente me agrediu. V.Exa. sabe que eu respeito o Regimento, diferentemente de muitos que agora chegaram com placas, desrespeitando o Regimento da C\u00e2mara dos Deputados. Pelo respeito que tenho a V.Exa., informo que o indeferimento foi baseado na decis\u00e3o da minha assessoria, que eu acredito que V.Exa. respeite tanto quanto eu.\r\nEssa projeto de emenda constitucional da reforma da Previd\u00eancia tem coisas que ainda precisam ser resolvidas. Ainda h\u00e1 benef\u00edcios para os que ganham muito, como a regra de transi\u00e7\u00e3o do Regime Pr\u00f3prio. V.Exa. tem a oportunidade de apresentar um destaque supressivo, retirando a regra de transi\u00e7\u00e3o do Regime Pr\u00f3prio, para que todos se aposentem como os Deputados se aposentar\u00e3o, com 65 anos de idade. Isso ser\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o de defesa dos mais pobres, em detrimento dos que ganham mais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=415&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, 283/2013, ENCAMINHAMENTO, REQUERIMENTO, DECIS\u00c3O, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Esclarecimento \u00e0 Deputada Alice Portugal acerca da decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre quest\u00e3o de ordem levantada pela Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu quero aproveitar, Deputada Alice, para respaldar a minha decis\u00e3o. Cito a Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 283, de 2013, respondida pelo Deputado Andr\u00e9 Vargas, do PT, diante de um questionamento feito pelo Deputado Ivan Valente. A resposta do Deputado Andr\u00e9 Vargas foi: \"Se houver o encaminhamento do requerimento, esse vai a voto, isso porque j\u00e1 se iniciou o processo de vota\u00e7\u00e3o\". Est\u00e1 bom?\r\nObrigado, Deputada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=421&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social, especialmente no tocante ao combate a privil\u00e9gios. Cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos os Deputados e a todas as Deputadas. \r\nEste \u00e9 um momento hist\u00f3rico para todos n\u00f3s, para os que defendem a reforma e para os que n\u00e3o defendem a reforma, que tamb\u00e9m \u00e9 um direito leg\u00edtimo.\r\nEu, muitas vezes, fico ali acompanhando os discursos dos que s\u00e3o contra e \u00e0s vezes fico me perguntando: ser\u00e1 que eu de fato estou certo ou ser\u00e1 que o Deputado Orlando Silva est\u00e1 certo, ou o Deputado Paulo Pimenta, ou o Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, ou o Ivan Valente? E, a cada discurso que eu ou\u00e7o, eu tenho cada vez mais convic\u00e7\u00e3o de que a posi\u00e7\u00e3o de reformar o Estado brasileiro \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o correta.(Palmas.)\r\nTodos n\u00f3s falamos muito em combater privil\u00e9gios, e o nosso sistema previdenci\u00e1rio e de assist\u00eancia comete um dos maiores erros que um sistema pode cometer, porque o nosso sistema previdenci\u00e1rio, como \u00e9 deficit\u00e1rio, coloca o Brasil numa realidade muito dura: para cada idoso abaixo da linha da pobreza, n\u00f3s temos 5 crian\u00e7as - todos n\u00f3s neste Parlamento falamos de crian\u00e7as. E essas reformas v\u00eam no intuito de reduzir desigualdade. Esse eu tenho certeza de que \u00e9 o objetivo de todos os Parlamentares aqui presentes, os que votaram a favor e os que votaram contra.\r\nQuando n\u00f3s constru\u00edmos o texto, n\u00f3s n\u00e3o constru\u00edmos um texto dos sonhos de cada um de n\u00f3s. O meu texto n\u00e3o teria regra de transi\u00e7\u00e3o nem para os servidores p\u00fablicos, nem para a Pol\u00edcia Federal, mas existem muitos representantes dos servidores p\u00fablicos aqui, e alguma transi\u00e7\u00e3o foi constru\u00edda. Ela mant\u00e9m algum benef\u00edcio desses brasileiros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que n\u00e3o conseguem completar nem 15 anos de servi\u00e7o e que se aposentam com mais de 65 nos de idade hoje, antes da reforma. \u00c9 essa a distor\u00e7\u00e3o - com a falta de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, a falta de oportunidade, a concentra\u00e7\u00e3o de renda - que faz com que milh\u00f5es de brasileiros n\u00e3o consigam estar na formalidade do mercado de trabalho no Brasil de hoje.\r\n\u00c9 por isso que olhamos a bancada feminina, e ela fala: \"N\u00e3o \u00e9 justo que as mulheres tenham que contribuir 20 anos\". H\u00e1 uma emenda, um texto reduzindo para 15 anos.(Palmas.)\r\nA partir desses 15 anos, h\u00e1 o aumento de 2% - como para os homens \u00e9 a partir de 20 anos.\r\nEu li hoje um artigo no jornal Valor em que o Paulo Tafner, para mim uma das pessoas que mais entendem de previd\u00eancia, e o economista Arm\u00ednio Fraga falam coisas muito importantes. O Estado brasileiro, os Munic\u00edpios, os Estados e a Uni\u00e3o gastam 80% de tudo o que acarretam com pessoal e previd\u00eancia. O M\u00e9xico gasta 45%. O Chile gasta 43%. Os Estados Unidos \u00e9 o que gasta mais - pelos n\u00fameros que eu li na mat\u00e9ria, acho que 60% ou 70% -, inclusive os pa\u00edses europeus. H\u00e1 alguma coisa errada na qualidade do gasto p\u00fablico que n\u00f3s fazemos.\r\nCada um aqui tem uma f\u00f3rmula para melhorar a qualidade do gasto p\u00fablico. E eu n\u00e3o acho que \u00e9 privilegiando as aposentadorias que n\u00f3s vamos melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o quando formarmos e valorizarmos melhor os nossos professores e as nossas professoras, da base (palmas), n\u00e3o na aposentadoria, porque, se n\u00f3s formarmos e valorizarmos melhor os nossos professores, eles ter\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de construir uma aposentadoria melhor para cada um deles.\r\nEu vim \u00e0 tribuna um pouquinho para falar sobre a previd\u00eancia, sobre o que eu acredito que n\u00f3s vamos precisar fazer. Eu tenho dois grandes textos aqui. Um \u00e9 do Arm\u00ednio, com a Carla Abr\u00e3o e o Dr. Carlos Ari, tratando da reforma da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, do RH, onde se discute a qualidade da gest\u00e3o p\u00fablica. Vai passar pelo Parlamento e n\u00f3s esperamos que o Governo encaminhe para c\u00e1.\r\nN\u00f3s sabemos que, com o plano de cargos e sal\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, em 2005, do Poder Judici\u00e1rio, que contaminou os tr\u00eas Poderes, acabaram as carreiras. Todos entram ganhando quase o teto do servi\u00e7o p\u00fablico. E eu n\u00e3o estou criticando nenhum servidor, eles fazem um concurso p\u00fablico, aberto, transparente. Esse \u00e9 um dado da realidade. Os nossos sal\u00e1rios no setor p\u00fablico s\u00e3o 67% maiores que o seu equivalente no setor privado, com estabilidade e pouca produtividade. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos combater.(Palmas.)\r\nE \u00e9 esse desafio que n\u00f3s precisamos enfrentar: um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade. Eu tenho certeza de que, desta ponta at\u00e9 a outra, todos pensam da mesma forma, s\u00f3 que como chegar a esse caminho, gra\u00e7as a Deus, a democracia nos permite que cada um pense de uma forma.\r\nN\u00f3s vamos enfrentar tamb\u00e9m esse desafio, como j\u00e1 come\u00e7amos a enfrentar hoje na cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial da Reforma Tribut\u00e1ria, apresentada pelo Deputado Baleia Rossi, esse nosso sistema tribut\u00e1rio injusto, perverso, que prejudica a vontade do brasileiro de investir e de gerar emprego neste Pa\u00eds.\r\nS\u00e3o tr\u00eas grandes eixos, no meu ponto de vista. Um \u00e9 a reforma da Previd\u00eancia, em que n\u00f3s demos um passo para reduzir as desigualdades atrav\u00e9s do que n\u00f3s estamos votando. Outro \u00e9 a reforma tribut\u00e1ria, come\u00e7ando pela simplifica\u00e7\u00e3o. Quem fala em redu\u00e7\u00e3o de carga tribut\u00e1ria no Brasil de hoje n\u00e3o est\u00e1 falando a verdade, porque quase 100% das despesas p\u00fablicas federais s\u00e3o despesas obrigat\u00f3rias. Quem \u00e9 que vai cortar arrecada\u00e7\u00e3o? E como \u00e9 que vai cobrir sal\u00e1rios e aposentadoria e dar assist\u00eancia?\r\nEnt\u00e3o, quem fala em reduzir impostos hoje n\u00e3o est\u00e1 falando a verdade. N\u00f3s temos que, primeiro, enfrentar esse monstro que s\u00e3o as despesas p\u00fablicas, concentradas em poucas corpora\u00e7\u00f5es, p\u00fablicas e privadas.\r\nO setor privado tamb\u00e9m tem responsabilidade, porque leva 400 bilh\u00f5es por ano, muitas vezes sem efici\u00eancia na sua empresa e sem gerar emprego para os brasileiros. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o servi\u00e7o p\u00fablico que \u00e9 respons\u00e1vel.\r\nEu estou muito feliz hoje por estar conduzindo esta sess\u00e3o, com o respeito que tive ontem principalmente, no dia mais dif\u00edcil, de todos os Deputados, especialmente dos que fazem oposi\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 vi sess\u00f5es aqui muito mais dif\u00edceis e sei que a boa rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a que n\u00f3s constru\u00edmos entre todos \u00e9 que nos permitiu chegar ao momento de agora. \r\nN\u00f3s s\u00f3 chegamos aqui por isso. Muitas vezes os nossos L\u00edderes s\u00e3o desrespeitados, \u00e0s vezes na imprensa s\u00e3o criticados de forma equivocada, mas s\u00e3o esses L\u00edderes que est\u00e3o fazendo as mudan\u00e7as do Brasil (palmas), junto com cada um dos Deputados e cada uma das Deputadas. \"O Centr\u00e3o \u00e9 essa coisa que ningu\u00e9m sabe o que \u00e9, mas \u00e9 do mal\" - mas \u00e9 o Centr\u00e3o que est\u00e1 fazendo a reforma da Previd\u00eancia, esses partidos que se dizem do Centr\u00e3o. E tenho muito orgulho de presidir a C\u00e2mara e de ter a confian\u00e7a de cada um dos L\u00edderes, e n\u00e3o s\u00f3 daqueles que pensam como eu penso, mas tamb\u00e9m daqueles que pensam de forma distinta da que eu penso. \r\nEu acho que essa rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a \u00e9 que faz o Parlamento hoje ter o protagonismo que n\u00e3o tem h\u00e1 muitos anos. E n\u00f3s n\u00e3o podemos perder a oportunidade, sem nenhum interesse em tirar nenhuma prerrogativa do Presidente da Rep\u00fablica, sem nenhum interesse em entrar em nenhuma prerrogativa do Presidente da Rep\u00fablica - mas durante 30 anos tiraram as prerrogativas desta Casa, diminu\u00edram a import\u00e2ncia desta Casa.(Palmas.)\r\nE o nosso papel \u00e9 recuperar a for\u00e7a da C\u00e2mara, e do Congresso Nacional, porque, recuperando a for\u00e7a da C\u00e2mara, estamos fortalecendo a nossa democracia. \r\nAqui est\u00e1 a s\u00edntese da sociedade brasileira. Quem quer conhecer o Brasil vem ao Parlamento. Atrav\u00e9s do Parlamento, eu conheci o Brasil que n\u00e3o conhecia - conheci o Amap\u00e1, com os Deputados do Amap\u00e1 e com o meu amigo Senador Davi; conheci o Rio Grande do Sul, n\u00e3o apenas Porto Alegre, e o belo vinho de Bento Gon\u00e7alves; conheci o agroneg\u00f3cio em Mato Grosso, que \u00e9 uma coisa impressionante quando o visitamos pessoalmente. Est\u00e1 aqui o Brasil e est\u00e3o aqui tamb\u00e9m os problemas do Brasil, e \u00e9 daqui que n\u00f3s vamos resolver os problemas do Brasil. As solu\u00e7\u00f5es dos problemas da pobreza, dos problemas dos brasileiros que vivem abaixo da linha da pobreza, dos problemas de milh\u00f5es de desempregados passam pela pol\u00edtica. \r\nE n\u00e3o haver\u00e1 investimento privado, mesmo com reforma tribut\u00e1ria, mesmo com reforma previdenci\u00e1ria, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos uma democracia forte. Investidor de longo prazo n\u00e3o investe em pa\u00eds que ataca as institui\u00e7\u00f5es.(Palmas.)\r\nAcho que este conflito n\u00f3s temos hoje, e temos que superar: o Congresso Nacional e o Supremo Tribunal Federal t\u00eam sido atacados muitas vezes de forma exagerada. Mas em nenhum momento, quando a C\u00e2mara foi atacada e eu pessoalmente fui atacado, eu sa\u00ed do meu objetivo, que era trazer a C\u00e2mara at\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do dia de hoje.\r\n\u00c9 por isso que agrade\u00e7o muito a todos os presentes, a todos os Deputados, a todas as Deputadas, \u00e0 assessoria da C\u00e2mara dos Deputados, de grande qualidade, que nos ajudou, nos assessorou, ao Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho, pela dedica\u00e7\u00e3o, e ao meu amigo Onyx.(Palmas.)\r\nDiziam que eu estava brigado com ele desde o primeiro dia. Todo dia sa\u00eda uma notinha. Almo\u00e7ando com ele, falei: \"Estou cansado de ter que almo\u00e7ar com voc\u00ea por causa de notinha de jornal\".\r\nDeputado Onyx, parab\u00e9ns pelo seu trabalho. Eu sei que \u00e9 dif\u00edcil, num momento de transi\u00e7\u00e3o, coordenar um Governo que foi eleito de forma leg\u00edtima, com outra proposta - respeitamos isso. Mas n\u00f3s vamos precisar construir, daqui para a frente, uma rela\u00e7\u00e3o diferente, em que o di\u00e1logo e o respeito prevale\u00e7am sobre qualquer tipo de ataque.(Palmas.)\r\nPara encerrar, eu n\u00e3o vou falar sobre alguns excessos que ocorreram hoje aqui no Parlamento, mas quero a reflex\u00e3o de cada um. Eu vou citar s\u00f3 um exemplo. Acho que uma Constitui\u00e7\u00e3o com ratos, Deputada Fernanda, n\u00e3o \u00e9 o que precisamos mostrar do Parlamento para o Brasil.(Palmas.)\r\nA cr\u00edtica \"Eu sou contra a Previd\u00eancia\" ou \"Est\u00e3o beneficiando A, est\u00e3o beneficiando B\" \u00e9 da pol\u00edtica. Mas eu j\u00e1 vi um v\u00eddeo muito bem feito, pelo Duda Mendon\u00e7a, em que se usavam ratos - se usavam ratos.\r\nEu acho que esse n\u00e3o \u00e9 o caminho. O caminho \u00e9 o respeito a cada um dos Deputados, \u00e0 posi\u00e7\u00e3o de cada um dos Deputados (palmas), para que possamos, mesmo na diverg\u00eancia, construir um Parlamento forte e uma agenda que, de fato, reduza as desigualdades, reduza a pobreza neste Pa\u00eds e volte a gerar emprego.\r\nMuito obrigado pela confian\u00e7a de todos. Que Deus nos ilumine!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=270&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SUPRESS\u00c3O, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PLV 17/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DE LIBERDADE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre a quest\u00e3o de ordem formulada pelo PDT em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre com\u00e9rcio e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O Deputado Andr\u00e9 Figueiredo est\u00e1 em plen\u00e1rio?(Pausa.)\r\nDeputado Afonso Motta, pe\u00e7o que V.Exa. possa prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 resposta para a quest\u00e3o de ordem do PDT.\r\n\"Comunico ao Plen\u00e1rio que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, recebeu 301 emendas parlamentares e que a Comiss\u00e3o Mista, no Parecer n\u00ba 1, de 2019, concluiu pela apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019.\r\nNa esteira do entendimento externado pelo Supremo Tribunal Federal no julgamento da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.127, ocorrido em 15 de outubro de 2015, e nos termos do art. 7\u00ba, inciso II, da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998, e dos arts. 55, par\u00e1grafo \u00fanico, e 125 do Regimento Interno da Casa, considero como n\u00e3o escritos os arts. 20 (na parte que altera o art. 4\u00ba-A da Lei n\u00ba 12.682, de 2012), 22 (na parte que altera o art. 213, \u00a7 17, da Lei n\u00ba 6.015, de 1973), 25, 26, 27 e 28 (na parte que altera os arts. 2\u00ba, 61, 63, 227, 386-A, 442, 626, 627, 627-A, 628-A, 629 a 632, 634, 637, 637-A, 638, 640 e 642 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho), 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 45, 49, 50 e 51 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2019, por n\u00e3o guardarem rela\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica com a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019.\"\r\nEssa \u00e9 a resposta \u00e0 quest\u00e3o de ordem. Basicamente, em rela\u00e7\u00e3o ao PLV 17, n\u00f3s estamos retirando os arts. 25, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 45, 49, 50 e 51, em parte, como eu li na decis\u00e3o.\r\nDeputado, entrego a V.Exa. a decis\u00e3o que acabo de proferir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T13:54",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, JORNALISMO, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O,  JORNAL, CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Transcurso do cinquenten\u00e1rio do Jornal Nacional,  da Rede Globo de Televis\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Obrigado, Deputado.\r\nAntes de passar a palavra ao primeiro L\u00edder inscrito, vou usar de forma breve este microfone e, em vez de ler o texto constru\u00eddo por mim e por minha assessoria, prefiro falar de forma espont\u00e2nea, Tonet.\r\nO Jornal Nacional \u00e9 inaugurado em 1969 - eu nasci em 1970. Portanto, o jornal faz parte da constru\u00e7\u00e3o da minha vida e de muitos brasileiros. A revolu\u00e7\u00e3o que o Jornal Nacional deu \u00e0 telecomunica\u00e7\u00e3o no Brasil tem aspectos fundamentais. Acho que talvez um dos mais importantes seja a integra\u00e7\u00e3o que o Jornal Nacional fez de um pa\u00eds t\u00e3o grande e continental como o nosso. Atrav\u00e9s do Jornal Nacional, os brasileiros do Sul passaram a conhecer melhores os brasileiros do Norte.\r\nTudo o que a TV Globo e o Jornal Nacional fizeram para informar melhor os brasileiros, para levar a informa\u00e7\u00e3o de forma r\u00e1pida, verdadeira, transparente, foi muito importante para a consolida\u00e7\u00e3o do momento que o Brasil vive hoje, o da nossa democracia.\r\nAgrade\u00e7o, em nome da C\u00e2mara dos Deputados, a todos os apresentadores, rep\u00f3rteres e, principalmente, aos funcion\u00e1rios que constru\u00edram um telejornal que at\u00e9 hoje \u00e9 orgulho para todos n\u00f3s brasileiros. Mas vivemos hoje - e viveremos nos pr\u00f3ximos 10, 20, 30 anos - um novo desafio: o desafio da revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, em que as fake news prosperam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s verdades.\r\nE \u00e9 nesse contexto de mudan\u00e7as que temos a contesta\u00e7\u00e3o da democracia liberal em muitos pa\u00edses do mundo - na Espanha; nos Estados Unidos; na Gr\u00e3-Bretanha, com o Brexit, para o qual ainda n\u00e3o houve solu\u00e7\u00e3o - e no Brasil tamb\u00e9m, com uma mudan\u00e7a de ciclo pol\u00edtico.\r\nN\u00f3s sabemos que para combater a informa\u00e7\u00e3o falsa, a mentira, as informa\u00e7\u00f5es distorcidas colocadas na rede de qualquer forma, temos a imprensa brasileira e certamente a lideran\u00e7a do Jornal Nacional, para levar a informa\u00e7\u00e3o verdadeira a todos os brasileiros e brasileiras, em cada canto do nosso Brasil, do sul ao norte, do leste ao oeste.\r\nFiz quest\u00e3o de estar aqui, hoje, nesta sess\u00e3o em homenagem aos 50 anos do Jornal Nacional, porque sei da import\u00e2ncia que esse jornal tem para o Brasil. Todos n\u00f3s que estamos na pol\u00edtica sabemos que, quando temos uma informa\u00e7\u00e3o importante, a nossa prioridade \u00e9 que ela apare\u00e7a no Jornal Nacional, \u00e0s 9 horas da noite, porque essa informa\u00e7\u00e3o vai chegar ao maior n\u00famero de brasileiros, a milh\u00f5es de brasileiros.\r\nParabenizo o Jornal Nacional e agrade\u00e7o \u00e0 TV Globo por tudo o que tem feito pela democracia e pela liberdade de imprensa e agrade\u00e7o, principalmente, pela maneira como o Jornal Nacional e os jornais da TV Globo colaboraram - e foram decisivos - para a integra\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado e muito boa sorte aos funcion\u00e1rios da TV Globo e do Jornal Nacional para que nos pr\u00f3ximos anos continuemos recebendo informa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, verdadeiras e que possam realizar um papel importante neste momento de transforma\u00e7\u00f5es que vivemos no mundo da tecnologia e da comunica\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado e boa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T09:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRESSO NACIONAL, COMISS\u00c3O MISTA, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, COMISS\u00c3O EXTERNA, LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, DESTINA\u00c7\u00c3O, COMBATE, INC\u00caNDIO FLORESTAL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral destinada ao debate sobre a preserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Pronunciamento da Presid\u00eancia acerca do tema em discuss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RODRIGO MAIA.\r\n\r\nSenhoras e Senhores, sejam todos bem-vindos a essa Comiss\u00e3o Geral sobre o tema premente e inadi\u00e1vel que \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.\r\n\tCuidar da Amaz\u00f4nia \u00e9 zelar por sua integridade. Assegurar a perman\u00eancia da maior floresta tropical e maior bacia hidrogr\u00e1fica do planeta \u00e9 contribuir para a biodiversidade da Terra, a sobreviv\u00eancia das comunidades locais, a manuten\u00e7\u00e3o dos estoques de \u00e1gua doce do mundo e a preserva\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio clim\u00e1tico global. Por mais portentosa que seja a Amaz\u00f4nia, nela n\u00e3o cabem escolhas irrespons\u00e1veis. \r\nSegundo o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, INPE, as queimadas no bioma Amaz\u00f4nia aumentaram impressionantes 196% em agosto de 2019, em compara\u00e7\u00e3o com 2018. \u00c9 o maior n\u00famero observado para o m\u00eas desde 2010. \r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de emerg\u00eancia ambiental e clama por equacionamento. Afinal, ser tolerante com as queimadas \u00e9 t\u00e3o grave quanto atear o pr\u00f3prio fogo. Ser permissivo com o desmatamento \u00e9 t\u00e3o criminoso quanto devastar. \r\nA constru\u00e7\u00e3o de consensos nessa tem\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto desej\u00e1vel. O Poder Legislativo nacional tem consci\u00eancia dos desafios que se imp\u00f5em ao Pa\u00eds, obrigado a conciliar os disp\u00eandios para a preserva\u00e7\u00e3o florestal com o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas; a harmonizar as pautas nem sempre convergentes do agroneg\u00f3cio e dos ambientalistas; a compor pol\u00edticas indigenistas com explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais; a aliar os interesses nacionais e soberanos \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es globais. \r\nSempre ciente de que a solu\u00e7\u00e3o do problema n\u00e3o passa pela flexibiliza\u00e7\u00e3o das regras de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, o Congresso Nacional tem, nas \u00faltimas semanas, contribu\u00eddo com medidas e sugest\u00f5es concretas para auxiliar na solu\u00e7\u00e3o dos conflitos, sempre com a firme convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 preciso posicionar-se, pois a neutralidade sobre a Amaz\u00f4nia somente beneficia seus devastadores. \r\nGostar\u00edamos de enumerar algumas dessas iniciativas, e come\u00e7amos mencionando a pr\u00f3pria convoca\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o Geral, que simboliza a impossibilidade de alheamento dos Parlamentares brasileiros a essa quest\u00e3o. \r\nA instala\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, da Comiss\u00e3o Mista sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas \u00e9 outra dessas contribui\u00e7\u00f5es, e sabemos que a atua\u00e7\u00e3o desse colegiado, centralizando o debate sobre as queimadas amaz\u00f4nicas no Parlamento, resultar\u00e1 na apresenta\u00e7\u00e3o de propostas para solucionar a tem\u00e1tica. \r\nAl\u00e9m desse foro de atua\u00e7\u00e3o interna, o Congresso Nacional est\u00e1 organizando a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para acompanhar in loco o problema das queimadas, pois somente quem conhece a realidade de perto est\u00e1 apto para alter\u00e1-la de maneira satisfat\u00f3ria. \r\nAdicionalmente, senhoras e senhores, a C\u00e2mara dos Deputados reiterou sua voca\u00e7\u00e3o plural e democr\u00e1tica e sediou, semana passada, uma reuni\u00e3o com ex-Ministros do Meio Ambiente de diversos Governos e com representantes da sociedade civil, oportunidade em que m\u00faltiplas vis\u00f5es sobre o assunto foram externadas e compiladas. \r\nCom base em tudo o que tem sido discutido, a C\u00e2mara vai construir, com prontid\u00e3o, uma pauta de projetos priorit\u00e1rios que ajudem o Brasil a estar nas manchetes ambientais internacionais pelos motivos corretos. Pretendemos, igualmente, montar uma agenda para dialogar n\u00e3o apenas com os Parlamentos de pa\u00edses no hemisf\u00e9rio norte, mas tamb\u00e9m com os Parlamentos dos pa\u00edses que abrigam a floresta equatorial, seja para troca de experi\u00eancias e atua\u00e7\u00e3o coordenada, seja para reiterar na seara internacional a seriedade e a intransig\u00eancia dos legisladores brasileiros com o descumprimento de regras ambientais. \r\nPor \u00faltimo, gostar\u00edamos de mencionar uma iniciativa bastante concreta e efetiva desta Casa junto ao Poder Judici\u00e1rio. Trata-se da peti\u00e7\u00e3o que encaminhamos h\u00e1 duas semanas ao Supremo Tribunal Federal solicitando o desbloqueio de recursos congelados do fundo da PETROBRAS. Pedimos a libera\u00e7\u00e3o de R$ 2,5 bilh\u00f5es recuperados na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, para que uma grande parcela dessa quantia, hoje parada, seja convertida em benef\u00edcios para toda a humanidade ao ser utilizada exatamente no combate aos inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia. \r\nQuando s\u00e3o leg\u00edtimas, as preocupa\u00e7\u00f5es concretas e reais devem ser nossas ocupa\u00e7\u00f5es. A inquieta\u00e7\u00e3o com a Amaz\u00f4nia \u00e9 global, mas a discuss\u00e3o sobre o territ\u00f3rio \u00e9 incab\u00edvel! E a comunidade internacional pode estar certa de que o Parlamento brasileiro n\u00e3o vai se furtar a suas responsabilidades, porque sabe que n\u00e3o resta outra alternativa a n\u00e3o ser tutelar de maneira intransigente esse bioma. Sabemos que existe um limite de degrada\u00e7\u00e3o para a floresta, mas, no que depender desta Casa, ela permanecer\u00e1 longe desse limite. \r\nBons trabalhos a todos e muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, QUILOMBOLAS, ACORDO DE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS, BRASIL, ESTADOS UNIDOS, CENTRO DE LAN\u00c7AMENTO DE ALC\u00c2NTARA (CLA), PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DECIS\u00c3O.\r\nPDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO ENTRE O GOVERNO DA REP\u00daBLICA FEDERATIVA DO BRASIL E O GOVERNO DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA SOBRE SALVAGUARDAS TECNOL\u00d3GICAS RELACIONADAS \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS UNIDOS DA AM\u00c9RICA EM LAN\u00c7AMENTO A PARTIR DO CENTRO ESPACIAL DE ALC\u00c2NTARA, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre a Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 55, de 2019, formulada pelo Deputado Arlindo Chinaglia, acerca da inser\u00e7\u00e3o, sem observ\u00e2ncia das devidas formalidades, em avulso eletr\u00f4nico da Casa, de documento n\u00e3o citado na Mensagem n\u00ba 208, de 2019, referente ao Acordo de Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre os Governos do Brasil e dos Estados Unidos para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - A lista de presen\u00e7a registra o comparecimento de 259 Senhoras Deputadas e Senhores Deputados.\r\nPassa-se \u00e0 Ordem do Dia.\r\nAntes de dar prosseguimento \u00e0 sess\u00e3o, esta Mesa d\u00e1 conhecimento ao Plen\u00e1rio da seguinte\r\n\"Decis\u00e3o da Presid\u00eancia.\r\nTrata-se da Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 55, de 2019, apresentada pelo Sr. Deputado Arlindo Chinaglia, que questiona a inser\u00e7\u00e3o, sem observ\u00e2ncia das devidas formalidades, em avulso eletr\u00f4nico da Casa, de documento n\u00e3o citado na Mensagem n\u00ba 208, de 2019, que encaminhou o acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica...\"\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Sr. Presidente, V.Exa. poderia ler mais devagar essa quest\u00e3o de ordem?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Posso. \r\n\"... sobre salvaguardas tecnol\u00f3gicas relacionadas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara.\r\nDecis\u00e3o. \r\nA Mensagem n\u00ba 208/19, referente ao acordo entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, sobre salvaguardas tecnol\u00f3gicas relacionadas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos da Am\u00e9rica em lan\u00e7amentos a partir do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019, foi apresentada pelo Poder Executivo em 5 de junho de 2019. \r\n\u00c9 certo que, na oportunidade, a mensagem n\u00e3o fez qualquer refer\u00eancia \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o operacional relacionada a \u00f3rg\u00e3os de pol\u00edcia e presta\u00e7\u00e3o de socorro emergencial entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos, documento que, segundo o autor da quest\u00e3o de ordem, seria essencial para a aplica\u00e7\u00e3o do acordo internacional em quest\u00e3o.\r\nOcorre que, ap\u00f3s a formula\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de ordem pelo Deputado Tadeu Alencar, na reuni\u00e3o de 25 de junho, na CREDN, em que foi questionada a falta dessa orienta\u00e7\u00e3o operacional, o Presidente da Comiss\u00e3o entrou em contato com o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, que, por meio do Of\u00edcio n\u00ba 0001740.0000375.219-45, do Sr. Marcos de Souza Campos, Chefe da Assessoria de Rela\u00e7\u00f5es Federativas, e com o Congresso Nacional, encaminhou \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados o mencionado documento.\r\nA respeito disso, vale mencionar que a orienta\u00e7\u00e3o operacional foi encaminhada \u00e0 Casa oficialmente pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e a autenticidade do documento pode ser verificada no s\u00edtio eletr\u00f4nico mencionado no of\u00edcio em quest\u00e3o.\r\nN\u00e3o h\u00e1 que se falar, portanto, em documento ap\u00f3crifo ou que n\u00e3o tenha sido encaminhado, oficial e formalmente, \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Com efeito, n\u00e3o se exige que o documento sob an\u00e1lise seja encaminhado via mensagem presidencial, porque, segundo manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente da CREDN e da nota t\u00e9cnica constante do of\u00edcio encaminhado pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, a orienta\u00e7\u00e3o operacional n\u00e3o tem car\u00e1ter vinculativo. Observa-se que a orienta\u00e7\u00e3o operacional n\u00e3o foi assinada pelo Presidente da Rep\u00fablica. O pr\u00f3prio parecer \u00e0 Mensagem n\u00ba 208, de 2019, aprovado pela CREDN, e o PDL n\u00ba 523, de 2019, n\u00e3o fazem men\u00e7\u00e3o a tal documento.\r\nNesse diapas\u00e3o, n\u00e3o tendo sido encaminhado via mensagem, o documento tem car\u00e1ter meramente instrut\u00f3rio e n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, de sorte que eventual aprova\u00e7\u00e3o do PDL n\u00e3o implicar\u00e1 autoriza\u00e7\u00e3o para posterior ratifica\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o se trata, no caso concreto, de um acordo juridicamente vinculante, n\u00e3o podendo a orienta\u00e7\u00e3o operacional ser equiparada a um tratado, nem ser capaz de obrigar juridicamente o Estado brasileiro. A exemplo, podem-se citar alguns memorandos de entendimento que est\u00e3o em vigor e n\u00e3o foram submetidos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional: Memorando de Entendimento entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Unida da Tanz\u00e2nia sobre consultas pol\u00edticas; Memorando de Entendimento entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica do Paraguai sobre coopera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o com \u00eanfase em diplomacia p\u00fablica e digital; Memorando de Entendimento entre a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e a Rep\u00fablica Tunisiana para a coopera\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de desenvolvimento social e cidadania; entre outros que podem ser encontrados no s\u00edtio eletr\u00f4nico do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.\r\nUltrapassada essa quest\u00e3o, passa-se \u00e0 poss\u00edvel inser\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em avulso eletr\u00f4nico.\r\nConforme informa\u00e7\u00e3o prestada pelo Departamento de Comiss\u00f5es, a orienta\u00e7\u00e3o operacional foi inserida no Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Legislativas pela Coordena\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Permanentes a pedido da Comiss\u00e3o competente, a CREDN.\r\nMuito embora seja uma informa\u00e7\u00e3o implementada no sistema para fins de consulta em formato de avulso, n\u00e3o se tratou de avulso propriamente dito, n\u00e3o se tendo configurado como publica\u00e7\u00e3o inicial de avulso da mat\u00e9ria, tendo em vista que as mensagens de acordos de tratados internacionais t\u00eam sua publica\u00e7\u00e3o inicial realizada apenas no Di\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, n\u00e3o em avulsos. Essa implementa\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o operacional no SILEG deu-se a pedido do Presidente da CREDN para instruir o processado e dar a devida publicidade e transpar\u00eancia ao documento, a fim de que todos os Deputados tomassem conhecimento acerca do seu teor.\r\nPor fim, ressalto que o documento foi inserido no processado da Mensagem n\u00ba 208, de 2019, quando a mat\u00e9ria ainda estava pendente de an\u00e1lise pela CREDN, n\u00e3o havendo que se falar em qualquer preju\u00edzo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o tomada pelos Deputados na CREDN, que se deu apenas em 21 de agosto de 2019, em data posterior, pois, \u00e0 juntada do documento.\r\nNestes termos, verifico que n\u00e3o h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o ao art. 112 do Regimento Interno e dou por resolvida a presente quest\u00e3o de ordem.\r\nPublique-se.\"\r\n\"Trata-se da Quest\u00e3o de Ordem n\u00ba 56, de 2019, apresentada pela Sra. Deputada \u00c1urea Carolina, que questiona a aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo da Mensagem n\u00ba 208, de 2019, que trata do acordo de salvaguardas...\"\r\nO SR. ARLINDO CHINAGLIA (PT - SP) - Sr. Presidente, V.Exa. passou para outra quest\u00e3o de ordem...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 o mesmo objeto. Eu estou apenas fazendo a leitura. N\u00e3o vou colocar o acordo em pauta nesta semana, para que possamos inclusive continuar o nosso debate, como n\u00f3s combinamos anteriormente, at\u00e9 para que V.Exa. possa ler a minha decis\u00e3o e possamos avaliar com calma a decis\u00e3o que foi tomada. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma chance de se votar, nesta semana, o acordo.\r\n\"...tecnol\u00f3gicas entre o Brasil e os Estados Unidos da Am\u00e9rica, sem a pr\u00e9via consulta \u00e0s comunidades quilombolas que ser\u00e3o impactadas pelo acordo em quest\u00e3o e suposta viola\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho sobre Povos Ind\u00edgenas e Tribais.\r\nDecido:\r\nO art. 84, VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica celebrar tratados, conven\u00e7\u00f5es e atos internacionais, sujeitos a referendo do Congresso Nacional. Nesse mesmo sentido, o art. 49, I, disp\u00f5e que \u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional.\r\nPercebe-se, pois, que o acordo internacional \u00e9 ato complexo, em que se exige a conjuga\u00e7\u00e3o das vontades do Presidente da Rep\u00fablica e do Congresso Nacional para que ocorra a sua incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira. Somente ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do acordo pelo Poder Legislativo, por meio de um decreto legislativo, \u00e9 que o ato internacional poder\u00e1 ser incorporado \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira, por meio de promulga\u00e7\u00e3o de um decreto do Poder Executivo que torna p\u00fablico o seu texto e determina a sua execu\u00e7\u00e3o.\r\nNesse contexto, \u00e9 certo que o art. 6\u00ba, I, al\u00ednea \"a\", da Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho sobre Povos Ind\u00edgenas e Tribais, aduz que os governos dever\u00e3o consultar os povos interessados cada vez que sejam previstas medidas legislativas ou administrativas suscet\u00edveis de afet\u00e1-los diretamente.\r\nA Conven\u00e7\u00e3o, entretanto, n\u00e3o esclarece em que momento a consulta deve ser realizada. N\u00e3o obstante, como dito anteriormente, o acordo internacional \u00e9 amplo, \u00e9 ato complexo e o mais logicamente plaus\u00edvel \u00e9 que essa consulta se fa\u00e7a pelo Poder Executivo, em momento oportuno, quando o ato j\u00e1 tenha a aprova\u00e7\u00e3o do Congresso, e por Poder que detenha os meios adequados e suficientes para executar a medida.\r\nUma eventual consulta aos povos interessados, nessa fase do Poder Legislativo, com toda uma prepara\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos, poderia ser totalmente em v\u00e3o, em caso de n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o do acordo pelo Congresso Nacional.\r\nAdicionalmente faz-se mister salientar que a simples autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional n\u00e3o \u00e9 apta a afetar diretamente os povos protegidos pela Conven\u00e7\u00e3o, como \u00e9 exigido pelo j\u00e1 citado art. 6\u00ba, I, al\u00ednea \"a\", tendo em vista que ainda h\u00e1 sujei\u00e7\u00e3o posterior \u00e0 vontade do Chefe do Poder Executivo. Nesse diapas\u00e3o, somente o decreto do Poder Executivo \u00e9 suscet\u00edvel de afetar diretamente os quilombolas.\r\nRessalto por oportuno que o pr\u00f3prio Ministro de Estado da Defesa, Sr. Fernando Azevedo e Silva, em resposta ao item 12 do Requerimento de Informa\u00e7\u00f5es n\u00ba 414/19, revelou que ser\u00e1 realizada a consulta pelo Poder Executivo ap\u00f3s eventual aprova\u00e7\u00e3o do acordo pelo Congresso, o que se depreende do seguinte trecho: \"Caso a ratifica\u00e7\u00e3o do AST pelo Congresso, promova, como se espera, um incremento dos neg\u00f3cios, e isso leve o Governo brasileiro a prosseguir com a consolida\u00e7\u00e3o do CEA, a popula\u00e7\u00e3o quilombola que ora habita a \u00e1rea a ser futuramente utilizada pelo centro ser\u00e1 assentada em outra \u00e1rea da mesma regi\u00e3o. Para tanto, ser\u00e3o observadas as previs\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o 169 da OIT, incluindo a consulta pr\u00e9via e informada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o quilombola afetada\".\r\nDemais disso, n\u00e3o se pode olvidar que existe controv\u00e9rsia f\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o. Conforme o Ministro ressaltou em suas informa\u00e7\u00f5es em ep\u00edgrafe, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel antever se os quilombolas ser\u00e3o afetados diretamente pela implementa\u00e7\u00e3o do acordo e a medida em que isso ocorrer\u00e1.\r\nNesse cen\u00e1rio, n\u00e3o ser\u00e1 razo\u00e1vel exigir que essa consulta ocorra agora, quando sequer \u00e9 poss\u00edvel saber se estas comunidades ser\u00e3o realmente afetadas. Isso s\u00f3 corrobora o fato de que a delibera\u00e7\u00e3o pelo Congresso n\u00e3o afeta diretamente o interesse dos quilombolas.\r\nAssim, por todo o exposto, entendo que a consulta aos povos interessados se faz necess\u00e1ria por expressa determina\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho sobre Povos Ind\u00edgenas e Tribais, mas dever\u00e1 ocorrer ap\u00f3s eventual aprova\u00e7\u00e3o do acordo pelo Congresso Nacional, no \u00e2mbito do Poder Executivo.\r\nNesses termos, dou por resolvida a quest\u00e3o de ordem.\r\nPublique-se.\"\r\nTem a palavra o Deputado Arlindo Chinaglia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c9LIX MENDON\u00c7A J\u00daNIOR, DEPUTADO FEDERAL, QUEST\u00c3O DE ORDEM, DEFERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Deferimento de quest\u00e3o de ordem formulada pelo Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado F\u00e9lix Mendon\u00e7a J\u00fanior, defiro a sua quest\u00e3o de ordem.\r\nV.Exa. tem raz\u00e3o. Pela orienta\u00e7\u00e3o, seriam 318 na sua posi\u00e7\u00e3o e 160 na posi\u00e7\u00e3o que eu tomei.\r\nEnt\u00e3o, defiro a quest\u00e3o de ordem de V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA CONSTITUCIONAL, PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 102, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 20 e 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do art. 107 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa).",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ) - Boa tarde a todos, Sras. e Srs. Senadores, Sras. e Srs. Deputados, Sr. Presidente.\r\nEm breves palavras, Presidente Davi Alcolumbre, quero parabeniz\u00e1-lo pela, do meu ponto de vista, acertada decis\u00e3o de, junto com a C\u00e2mara, encaminhar a promulga\u00e7\u00e3o da PEC, da parte da PEC referente \u00e0 cess\u00e3o onerosa, que garante, com essa promulga\u00e7\u00e3o, a retirada dos valores do b\u00f4nus de assinatura do teto de gastos, possibilitando ao Governo Federal construir um acordo com a PETROBRAS e fazer ainda este ano um leil\u00e3o de petr\u00f3leo muito importante n\u00e3o apenas para o meu Estado, o Rio de Janeiro, mas para todo o Brasil. Trata-se de reserva que era projetada da ordem de 5 bilh\u00f5es de barris, e que hoje caminha para mais de 13 bilh\u00f5es de barris, mostrando a riqueza do nosso Pa\u00eds e a import\u00e2ncia que esses recursos ter\u00e3o para o nosso futuro. Portanto, parabenizo o Presidente Davi Alcolumbre.\r\nA C\u00e2mara votar\u00e1, no m\u00e1ximo na pr\u00f3xima semana, a admissibilidade do restante da PEC, que \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o de recursos para Estados e Munic\u00edpios. Ainda na pr\u00f3xima semana ou na seguinte, n\u00f3s criaremos a Comiss\u00e3o Especial. Espero que, no m\u00e1ximo at\u00e9 meados do m\u00eas de novembro, tenhamos a parte da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos para Estados e Munic\u00edpios - 15% para Munic\u00edpios e 15% para Estados - aprovada na C\u00e2mara e encaminhada ao Senado Federal, para, se poss\u00edvel, a sua promulga\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado. Boa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 885/2019, MEDIDA PROVISORIA, ALIENA\u00c7\u00c3O DE BENS, APREENS\u00c3O, TR\u00c1FICO DE DROGA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Consulta ao Plen\u00e1rio sobre a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes. Solidariedade ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es diante de constrangimento imposto ao Parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Como est\u00e1 demorando essa urg\u00eancia, teria algum problema em votarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885? (Pausa.)\r\n Mesmo que se vote contra, se n\u00e3o houver nenhuma obstru\u00e7\u00e3o mais radical, resolvemos essa medida provis\u00f3ria, porque parece que ela tem bastante apoio aqui dentro.\r\nAproveito a oportunidade para, em nome da C\u00e2mara dos Deputados, prestar a nossa solidariedade ao nosso amigo Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que passou por um constrangimento no dia de ontem, um constrangimento absurdo, um desrespeito a um Parlamentar, a um agente p\u00fablico. Nos dias de hoje, com um celular, uma pessoa resolve desmoralizar, prejudicar a imagem das pessoas.\r\nDeputado, V.Exa. tem a nossa solidariedade, o nosso apoio. A Procuradoria da C\u00e2mara est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de V.Exa. e de todos os Parlamentares que passem pelo mesmo problema para atuar em nome da Casa, porque atuar em seu nome \u00e9 atuar em nome da C\u00e2mara dos Deputados. Registro a nossa solidariedade por tudo o que V.Exa. representa para cada um de n\u00f3s aqui na C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, RELATOR, CID GOMES, SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o processo da cess\u00e3o onerosa. Pedido ao Plen\u00e1rio e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de aprova\u00e7\u00e3o da admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019 (a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa), sobre o estabelecimento dos percentuais para a transfer\u00eancia de valores aos Estados e Munic\u00edpios, em caso de leil\u00e3o dos volumes excedentes do regime de cess\u00e3o onerosa \u00e0 Petrobras, referente \u00e0 lavra do petr\u00f3leo localizado no pr\u00e9-sal. Rep\u00fadio \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es do Senador Cid Gomes, Relator da mat\u00e9ria, contra membro da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu vou aproveitar que os microfones est\u00e3o bloqueados para esclarecer o tema da cess\u00e3o onerosa, porque h\u00e1 muita informa\u00e7\u00e3o equivocada nesse debate.\r\nA primeira quest\u00e3o \u00e9 que o debate da cess\u00e3o onerosa n\u00e3o come\u00e7ou ontem, n\u00e3o come\u00e7ou neste Governo, come\u00e7ou no Governo do Presidente Michel Temer. \r\nN\u00f3s aprovamos aqui um texto em que autorizamos a PETROBRAS e o Governo Federal a fazerem um acordo, para poder acontecer o leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa. A C\u00e2mara votou, o Senado estava prestes a votar, e, num almo\u00e7o no final do ano, o ent\u00e3o Ministro, o Ministro escolhido pelo Presidente Bolsonaro, diante dos 27 Governadores eleitos e da minha presen\u00e7a - acho que o Presidente Eun\u00edcio Oliveira estava presente -, anunciou que distribuiria do b\u00f4nus de assinatura, que \u00e9 recurso federal, n\u00e3o \u00e9 recurso de Estados e Munic\u00edpios, que ofereceria a Estados e a Munic\u00edpios 15%, para cada um dos dois entes da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nA partir da\u00ed, n\u00f3s come\u00e7amos, no novo Governo, a construir a solu\u00e7\u00e3o para a cess\u00e3o onerosa. Foi descoberto depois, pela \u00e1rea t\u00e9cnica do Governo, que n\u00e3o poderia ser assinado um contrato pela PETROBRAS com o Governo Federal devido \u00e0 PEC do Teto de Gastos, porque a PETROBRAS recebeu 5 bilh\u00f5es de barris no acordo de 2010, no Governo Dilma, com a PETROBRAS, e hoje a expectativa que se tem \u00e9 de que s\u00e3o 15 bilh\u00f5es de barris, na regi\u00e3o da cess\u00e3o onerosa, que fica no Estado do Rio de Janeiro, na Regi\u00e3o dos Lagos do Estado do Rio de Janeiro. O Governo Federal precisaria pagar a diferen\u00e7a - aproximadamente, 2 bilh\u00f5es de barris. Devido ao teto de gastos, o Governo Federal n\u00e3o poderia fazer esse pagamento \u00e0 PETROBRAS.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s decidimos, quando a PEC do Or\u00e7amento Impositivo voltou \u00e0 C\u00e2mara, junto com todos os L\u00edderes, junto com o Secret\u00e1rio Mansueto e o Secret\u00e1rio Esteves, incluir o tema da cess\u00e3o onerosa na PEC do Or\u00e7amento Impositivo.\r\nN\u00f3s inclu\u00edmos o texto que tira do teto de gastos todas as transfer\u00eancias do b\u00f4nus de assinatura, porque os royalties e a participa\u00e7\u00e3o especial j\u00e1 est\u00e3o fora do teto. Ent\u00e3o, n\u00f3s exclu\u00edmos a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios, at\u00e9 porque, se n\u00e3o excluirmos Estados e Munic\u00edpios, eles n\u00e3o podem receber os recursos que ser\u00e3o alocados, por orienta\u00e7\u00e3o do Governo, porque o dinheiro \u00e9 do Governo, mas por decis\u00e3o do Parlamento. N\u00f3s aprovamos essa autoriza\u00e7\u00e3o, incluindo 15% para Estados e 15% para Munic\u00edpios, na forma da lei. Ent\u00e3o, nosso Plen\u00e1rio, por quase unanimidade, acredito eu, aprovou o texto da cess\u00e3o onerosa com 15% para Estados e 15% para Munic\u00edpios.\r\nO Senado Federal tramitou a mat\u00e9ria. Escolheu um Senador do Cear\u00e1, do Nordeste, o Senador Cid Gomes, que apresentou um voto mantendo o nosso texto, mas, em vez de ser na forma da lei, inclui a forma de distribui\u00e7\u00e3o j\u00e1 na emenda constitucional, o FPE - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e o FPM - Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, que agrada aos Estados do Norte e do Nordeste e Minas Gerais, e desagrada aos outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o dados da realidade, \u00e9 n\u00famero. O Deputado Beto Pereira, do Mato Grosso do Sul, j\u00e1 veio fazer a cr\u00edtica dele, e o Deputado Jos\u00e9 Nelto, de Goi\u00e1s, tamb\u00e9m j\u00e1 veio fazer sua cr\u00edtica.\r\nEnt\u00e3o, o Senado votou esse texto, e este voltou \u00e0 C\u00e2mara. Quando eu e o Presidente Davi percebemos que o leil\u00e3o estava em risco, ouvi a Assessoria da Casa e perguntei se constitucionalmente n\u00f3s poder\u00edamos promulgar a parte que tratava da libera\u00e7\u00e3o para o leil\u00e3o. O leil\u00e3o ocorre dia 6 de novembro, precisa de uma autoriza\u00e7\u00e3o do TCU - Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e precisa da decis\u00e3o definitiva da ANP - Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo de fazer o leil\u00e3o. Isso tudo levaria algumas semanas. Considerando o nosso ritmo para aprova\u00e7\u00e3o dessa PEC, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos sess\u00f5es na segunda-feira e na sexta-feira, seria, na melhor das hip\u00f3teses, ainda na semana passada, a partir do dia 10 de novembro. Ent\u00e3o, a decis\u00e3o das duas Mesas foi promulgar a parte que autoriza o leil\u00e3o.\r\nSe n\u00f3s n\u00e3o promulg\u00e1ssemos essa parte, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos fazendo essa discuss\u00e3o sobre para onde v\u00e3o os recursos da cess\u00e3o onerosa. Talvez fosse melhor. Se tiv\u00e9ssemos zero de recurso, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos discutindo os recursos. Num pa\u00eds pobre, onde faltam recursos, cada um quer puxar para a sua regi\u00e3o.\r\nNa semana em que n\u00f3s fizemos a promulga\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou o debate de alguns Estados: o Rio Grande do Sul querendo resolver a Lei Kandir; o Estado de S\u00e3o Paulo querendo entrar como Estado produtor - mas eu avisei ao Estado de S\u00e3o Paulo que, nesse caso, todas as reservas da cess\u00e3o onerosa eram no Rio de Janeiro; o Estado de Goi\u00e1s, o Estado de Mato Grosso do Sul e os Estados do Sudeste, principalmente S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro - em que foi resolvido de outra forma -, mais o Esp\u00edrito Santo criticando a forma da distribui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma forma justa, pois transfere para uma regi\u00e3o mais pobre uma parte maior dos recursos, uma forma que foi criada no passado. Ent\u00e3o, no momento da promulga\u00e7\u00e3o, come\u00e7ou este debate: de que forma os 15% seriam transferidos. Alguns Governadores entenderam que isso era um encaminhamento nosso contra a distribui\u00e7\u00e3o dos 15% do b\u00f4nus de assinatura da cess\u00e3o onerosa.\r\nOntem, eu cheguei de S\u00e3o Paulo \u00e0 meia-noite. Recebi o Governador Wellington Dias, a Governadora do Rio Grande do Norte, o Governador de Pernambuco, o Governador da Para\u00edba e o Governador do Amap\u00e1. O Governador da Bahia saiu um pouco antes. Lembrei ao Governador do Amap\u00e1 que, se n\u00e3o fosse a C\u00e2mara dos Deputados, nenhum real do fundo da PETROBRAS - a distribui\u00e7\u00e3o foi deferida pelo Ministro Alexandre de Moraes h\u00e1 duas semanas - teria ido para nenhum Estado brasileiro. Quem decidiu pela libera\u00e7\u00e3o dos 400 milh\u00f5es de reais foi o Ministro Alexandre de Moraes, mas por um pedido nosso. Fomos n\u00f3s que pedimos que os Estados da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica tamb\u00e9m recebessem os recursos do fundo da PETROBRAS, 430 milh\u00f5es de reais. O Governo Federal, nesse momento, n\u00e3o pediu dinheiro, dos 2,5 milh\u00f5es de reais, para Estados e Munic\u00edpios. A PGR tamb\u00e9m n\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o era PGR e C\u00e2mara, s\u00f3 as duas partes entraram contra o fundo no Supremo Tribunal Federal, mais ningu\u00e9m entrou, nem a Uni\u00e3o nem o Senado Federal. Portanto, n\u00f3s, mesmo n\u00e3o sendo a Casa da Federa\u00e7\u00e3o, decidimos - o Ministro decidiu, a nosso pedido - uma transfer\u00eancia para os Estados da Regi\u00e3o Norte. Fa\u00e7o esse par\u00eantese para mostrar que em nenhum momento nesta Casa houve o trabalho de qualquer Deputado ou Deputada contra nenhum Estado. \r\nVoltando \u00e0 minha reuni\u00e3o com os Governadores, eu relatei o que o ocorreu. Disse que a posi\u00e7\u00e3o de um dos Governadores, que \u00e9 muito meu amigo, de um partido de esquerda, estava equivocada. Disse que a Mesa da C\u00e2mara n\u00e3o aceitaria promulgar nada que n\u00e3o fosse constitucional. A mat\u00e9ria foi votada por 3/5 aqui e por 3/5 l\u00e1, est\u00e1 promulgada e \u00e9 constitucional. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma discuss\u00e3o constitucional sobre essa mat\u00e9ria. E relatei o que eu relatei aqui para V.Exas.\r\nO Senador Cid Gomes procurou apenas a minha pessoa para apresentar o voto dele na v\u00e9spera da elei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sou eu - sou Deputado, n\u00e3o sou Senador - que vou questionar o voto de um Senador. Ele deveria, antes de me apresentar o voto, se quisesse a minha opini\u00e3o, ter perguntado se eu achava que aquela forma de distribui\u00e7\u00e3o estava correta para os Deputados. E deveria principalmente ter procurado a cada um dos L\u00edderes para perguntar.\r\nDa mesma forma, o Senado tamb\u00e9m n\u00e3o nos consultou quando aprovou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, fazendo uma mudan\u00e7a de m\u00e9rito e mandando a mat\u00e9ria \u00e0 san\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos que estava errado. Alguns L\u00edderes foram ao Supremo, e o Ministro Gilmar Mendes n\u00e3o deu a liminar. N\u00f3s aceitamos porque respeitamos o devido processo legal.\r\nDa mesma forma, ocorreu no Projeto de Lei dos Partidos Pol\u00edticos. O Senado desidratou toda a nossa proposta, e em nenhum momento n\u00f3s fizemos nenhuma agress\u00e3o a nenhum Senador por isso. \u00c9 um direito democr\u00e1tico e leg\u00edtimo que o Senado fa\u00e7a as mudan\u00e7as que entender relevantes. Eu relatei isso aos Governadores, que sa\u00edram todos tranquilos da minha conversa.\r\nO que eu quero deixar claro aqui - eu n\u00e3o ouvi as palavras do Senador Cid Gomes, por isso n\u00e3o quero fazer nenhuma cr\u00edtica ao que ele falou - \u00e9 que de forma nenhuma esta Presid\u00eancia ou algum dos Deputados ou Deputadas, tenho certeza, porque converso com quase todos, aceitaria qualquer tipo de preju\u00edzo a nenhum ente da Federa\u00e7\u00e3o, nem a Estados nem a Munic\u00edpios.\r\nO que eu pe\u00e7o ao Plen\u00e1rio e aos L\u00edderes \u00e9 que n\u00f3s possamos aprovar a admissibilidade da PEC ainda esta semana e criar a Comiss\u00e3o Especial, para que os Governadores vejam, dentro da Comiss\u00e3o Especial, onde est\u00e3o os problemas.\r\nEu tenho certeza, e falo isso ao Senador Cid Gomes, que ele n\u00e3o vai encontrar problema nos Deputados do Nordeste nem do Norte; vai encontrar problema na forma da distribui\u00e7\u00e3o desses recursos em todos os outros Estados que n\u00e3o est\u00e3o nessas duas Regi\u00f5es. Eu quero que isso aconte\u00e7a, para que ele reflita e depois veja que cometeu um erro de acusar, de criticar de forma desnecess\u00e1ria e grosseira um Parlamentar desta Casa. N\u00f3s nunca fizemos isso, nem eu, nem nenhum L\u00edder. O que n\u00f3s queremos aqui \u00e9 construir a solu\u00e7\u00e3o para que a Federa\u00e7\u00e3o possa avan\u00e7ar.\r\nVou encerrar, pois j\u00e1 falei demais. Na \u00faltima reuni\u00e3o que tive antes da vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, eu fui ao gabinete do Estado do Cear\u00e1 aqui com todos os Governadores do Nordeste e disse que a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o era uma vota\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da Previd\u00eancia, era uma vota\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, era uma vota\u00e7\u00e3o da uni\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o com o Congresso Nacional. E disse que isso facilitaria os nossos trabalhos dali para a frente em todas as outras mat\u00e9rias. Infelizmente, n\u00f3s n\u00e3o conseguimos acordo com parte dos Governadores. \r\nDa mesma forma que respeitamos a posi\u00e7\u00e3o de parte dos Governadores, que trabalharam contra a Previd\u00eancia neste Plen\u00e1rio, eu espero que o Senador e os Governadores tenham respeito por este Parlamento. E espero que estejam trabalhando na Comiss\u00e3o Especial com os nossos Deputados, para que possamos aprovar um texto que respeite o Parlamento, mas principalmente a boa distribui\u00e7\u00e3o dos recursos, atendendo ao anseio - e, muitas vezes, ao desespero - de muitos Estados que est\u00e3o numa situa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-falimentar, e tamb\u00e9m ao anseio de muitos Munic\u00edpios.\r\nEu gostaria de dar esse esclarecimento, porque h\u00e1 muita informa\u00e7\u00e3o errada e muita informa\u00e7\u00e3o truncada. A C\u00e2mara dos Deputados nunca trabalhou contra o Senado ou contra os Governadores. Muito pelo contr\u00e1rio, temos trabalhado em conjunto. A C\u00e2mara tem cumprido o seu papel. Se alguns acham que h\u00e1 algo errado em cumprirmos o nosso papel ou que isso cria algum tipo de embara\u00e7o, que cada um se recolha \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o e ao respeito \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PRERROGATIVA CONSTITUCIONAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Orlando Silva sobre a inexist\u00eancia de \u00f3bice constitucional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 102, de 2019, Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019 (a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa), sobre o estabelecimento dos percentuais para a transfer\u00eancia de valores aos Estados e Munic\u00edpios, em caso de leil\u00e3o dos volumes excedentes do regime de cess\u00e3o onerosa \u00e0 Petrobras, referente \u00e0 lavra do petr\u00f3leo localizado no pr\u00e9-sal. Inadmissibilidade de amea\u00e7as de Governadores \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o s\u00f3 um minutinho, Deputado. Eu preciso responder ao Deputado Orlando Silva.\r\nO SR. GLAUBER BRAGA (PSOL - RJ) - Fa\u00e7o um complemento ao que disse o Deputado Orlando Silva.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um complemento. Eu quero responder ao Deputado Orlando Silva.\r\nPrimeiro, n\u00e3o \u00e9 incontroverso. A prerrogativa de promulgar a PEC \u00e9 das duas Mesas, das duas Casas, e assim foi feito. N\u00e3o h\u00e1 nenhum \u00f3bice constitucional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o da PEC.\r\nSegundo, Deputado, eu presido a C\u00e2mara h\u00e1 algum tempo, e n\u00e3o h\u00e1 um movimento meu contra um Estado brasileiro, nenhum, mesmo o meu Estado. Eu n\u00e3o fazia parte da base de apoio do Governador Pez\u00e3o, e, se n\u00e3o fosse o trabalho da C\u00e2mara dos Deputados, o Estado do Rio de Janeiro teria parado.\r\nEu n\u00e3o aceito que alguns Governadores ameacem a C\u00e2mara dos Deputados, como alguns fizeram nos \u00faltimos dias. Eu n\u00e3o aceito amea\u00e7a \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Eu disse ao Governador que me amea\u00e7ou que, se ele entrasse na Justi\u00e7a, eu trabalharia contra a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos para Estados e trabalharia para que esses recursos chegassem aos Estados de outra forma, n\u00e3o atrav\u00e9s do Estado, porque a C\u00e2mara n\u00e3o aceita amea\u00e7as. Quer dizer, se eu fa\u00e7o a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos...(Palmas.)\r\nQual era a tese do Governador, Deputado Orlando? E V.Exa. conhece muito bem aquele de quem eu estou falando.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Eu sei, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Era s\u00f3 uma: se eu cumprir o acordo pelo FPE de 15% para ele, ele n\u00e3o entra na Justi\u00e7a. Se eu n\u00e3o cumprir os 15% para o FPE, ele entra na Justi\u00e7a. Quer dizer, se eu atender aos interesses de quem quer o FPE, eu estou fazendo uma coisa correta; se eu n\u00e3o fizer isso, eu estou fazendo uma coisa errada. N\u00e3o posso aceitar, Deputado!\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer a V.Exa. que a prerrogativa constitucional de promulgar PEC \u00e9 dessas duas Casas. Foi feita desse jeito. A mat\u00e9ria foi votada por tr\u00eas quintos. E nem Governador nem Senador vai amea\u00e7ar a C\u00e2mara dos Deputados, como eu fui amea\u00e7ado no s\u00e1bado \u00e0 noite.(Palmas.)\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Presidente...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o vou aceitar! E quero dizer mais: n\u00e3o houve um Deputado do Nordeste que tenha sido contra os 15% para Estados e o FPE. O nosso problema est\u00e1 em Goi\u00e1s, est\u00e1 no Mato Grosso do Sul, est\u00e1 em Mato Grosso, est\u00e1 no Rio Grande do Sul, est\u00e1 no Paran\u00e1, est\u00e1 em Santa Catarina e est\u00e1 no Sudeste.\r\nEnt\u00e3o, muitas vezes, alguns encontram advers\u00e1rios onde eles n\u00e3o existem e criam conflitos completamente desnecess\u00e1rios.\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Presidente, permita-me...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ent\u00e3o, enquanto eu for Presidente da C\u00e2mara, eu n\u00e3o olharei para o passado. Se eu olhasse para o passado...\r\nV.Exa. quer que eu lhe conte o que o Presidente Lula fez na Prefeitura do Rio enquanto o meu pai foi Prefeito? Uma interven\u00e7\u00e3o na sa\u00fade. N\u00e3o queria pagar os recursos dos dep\u00f3sitos judiciais.\r\nQuer que eu continue lhe dizendo o que foi feito contra a Prefeitura do Rio enquanto o Democratas administrava a cidade do Rio? Pergunte a algum Governador do PT se, em algum momento, eu fiz algo contra qualquer Governador do PT enquanto eu estive, desde o in\u00edcio, na Presid\u00eancia da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, ACORDO.\r\nCID GOMES, SENADOR, RETRATA\u00c7\u00c3O, CONVENI\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Estabelecimento de acordo entre a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal sobre a revis\u00e3o do pacto federativo. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es contra o Deputado Arthur Lira e o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados desferidas pelo Senador Cid Gomes, Relator da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 98, de 2019 (a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa), sobre o estabelecimento dos percentuais para a transfer\u00eancia de valores aos Estados e Munic\u00edpios, em caso de leil\u00e3o dos volumes excedentes do regime de cess\u00e3o onerosa \u00e0 Petrobras, referente \u00e0 lavra do petr\u00f3leo localizado no pr\u00e9-sal. Rep\u00fado \u00e0 tentativa do Senador de desqualifica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu s\u00f3 acho que algu\u00e9m falar que se eu garantir, e eu n\u00e3o posso garantir, porque eu n\u00e3o sou dono de nenhum Deputado, nenhuma Deputada, que a forma da distribui\u00e7\u00e3o dos 15% \u00e9 o FPE, isso \u00e9 querer me constranger com algo que eu n\u00e3o vou cumprir.\r\nE voltando ao que eu estou falando, n\u00f3s temos trabalhado em conjunto com o Senado Federal. Os Senadores que dizem o contr\u00e1rio est\u00e3o falando mentira.\r\nN\u00f3s fizemos um acordo com o Senado Federal para que o pacto federativo come\u00e7asse pelo Senado Federal. Se o Governo ainda n\u00e3o encaminhou o pacto federativo, a responsabilidade n\u00e3o \u00e9 de Deputados e Deputadas. Se o Governo vai encaminhar para o Senado nos pr\u00f3ximos dias uma PEC que se soma aos esfor\u00e7os do Deputado Pedro Paulo, mais aos esfor\u00e7os da equipe t\u00e9cnica do Governo, parabenizo o Deputado Pedro Paulo, que saiu na frente, ano passado, pensando algo que hoje pensa o Governo e pensa o Parlamento.\r\nO que n\u00f3s n\u00e3o podemos \u00e9 ser criticados, muitas vezes, por alguns Senadores, como fomos hoje, sem um motivo real. Todos os acordos que n\u00f3s fizemos aqui n\u00f3s cumprimos. N\u00f3s cumprimos e vamos continuar cumprindo.\r\nAgora, n\u00e3o pode, Deputado, o Senador Cid Gomes, que eu admiro, que \u00e9 meu amigo, por quem tenho admira\u00e7\u00e3o, fazer o que fez hoje com o Deputado Arthur Lira e comigo...\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - V.Exa. tem toda a minha solidariedade, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - ...porque, se S.Exa. diz que eu sou ref\u00e9m do L\u00edder Arthur Lira e de outros L\u00edderes...\r\nO SR. ORLANDO SILVA (PCdoB - SP) - Isto \u00e9 inaceit\u00e1vel!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - ...isto significa que S.Exa. est\u00e1 desqualificando tudo que n\u00f3s constru\u00edmos em conjunto nesta Casa, porque a ideia do or\u00e7amento impositivo partiu desta Casa. A ideia de fortalecer o Congresso Nacional, a C\u00e2mara e Senado, partiu desta Casa, e fizemos em conjunto com o Senado Federal.\r\nO que n\u00e3o d\u00e1 para aceitar, Deputado, \u00e9 que se use uma diverg\u00eancia pontual para se desqualificar Deputados nesta Casa. Hoje, foi o Senador Cid Gomes; ontem, alguns Governadores, em conversas reservadas, erraram na forma como trataram esse assunto, porque nunca, por parte de nenhum de n\u00f3s, houve falta de interesse de ajudar.\r\nA securitiza\u00e7\u00e3o, Deputado, n\u00e3o andou at\u00e9 hoje, talvez por culpa minha, mas porque o PDT \u00e9 contra; porque a Deputada Jandira Feghali, pelo menos at\u00e9 ontem, era contra; porque muitos s\u00e3o contra, e n\u00e3o se formou ainda uma maioria para votar. Mas eu pessoalmente, por ser um liberal, defendo, com todas as for\u00e7as, a vota\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nN\u00e3o h\u00e1, da parte da C\u00e2mara, nenhum problema em votar nenhuma mat\u00e9ria de interesse da Federa\u00e7\u00e3o. Votei muitas, votei muitas, j\u00e1. S\u00f3 que, infelizmente, n\u00f3s tivemos em algumas mat\u00e9rias alguns problemas, e, no caso da cess\u00e3o onerosa, uma injusti\u00e7a, porque, se n\u00e3o fosse a Mesa da C\u00e2mara e a Mesa do Senado, Deputado, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos brigando ou discutindo por recurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 18/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, DEMOCRATAS (DEM), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nACORDO, GOVERNO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PACTO FEDERATIVO, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA.\r\nPL 5478/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, DISTRITO FEDERAL (BRASIL), LEIL\u00c3O, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio, em especial a Deputado do Estado da Para\u00edba, sobre a celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, acerca da reforma da Previd\u00eancia Social. Defesa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.478, de 2019, sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o dos valores arrecadados com os leil\u00f5es dos volumes excedentes ao limite referido no \u00a7 2\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 12.276, de 2010. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero parabeniz\u00e1-lo pela presid\u00eancia desta sess\u00e3o; segundo, quero estranhar alguns discursos que temos ouvido aqui.\r\nA vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, Sr. Presidente, foi precedida da tentativa de um grande acordo do Governo Federal, do Congresso, dos Estados e dos Munic\u00edpios. Esse acordo, que foi chamado de pacto federativo, inclu\u00eda a reforma da Previd\u00eancia e uma s\u00e9rie de projetos que o Governo deve estar encaminhando nos pr\u00f3ximos dias: reforma administrativa, Regra de Ouro, entre outros. Dentro desse acordo, que inclu\u00eda a reforma da Previd\u00eancia, estavam os recursos da cess\u00e3o onerosa para os Estados e Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, se, de fato, alguns Deputados aqui que representam os seus Governadores, como \u00e9 o caso da Para\u00edba, entendem que esse grande acordo do pacto federativo \u00e9 imoral, amanh\u00e3 ele ter\u00e1 oportunidade de zerar a participa\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba nos recursos da cess\u00e3o onerosa.(Palmas.)(Manifesta\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio.)\r\nAmanh\u00e3 ele ter\u00e1 legitimidade para mostrar que todo esse pacto constru\u00eddo pelo Congresso, pela Federa\u00e7\u00e3o e pelo Governo n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, porque a cess\u00e3o onerosa est\u00e1 dentro do acordo da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu estava ouvindo ali, vendo na televis\u00e3o, e como presidi a sess\u00e3o na C\u00e2mara, esclare\u00e7o que nenhum de n\u00f3s votou a reforma da Previd\u00eancia em troca de favor do Governo, n\u00f3s votamos por convic\u00e7\u00e3o. Foram 379 Deputados.(Palmas.)\r\nE s\u00f3 n\u00e3o tivemos mais, Sr. Presidente, porque o PSB fechou quest\u00e3o. Era para termos tido mais do que a maioria dos Deputados do PSB votando de forma patri\u00f3tica a reforma da Previd\u00eancia.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu vim \u00e0 tribuna defender a vota\u00e7\u00e3o desse cr\u00e9dito e amanh\u00e3 da cess\u00e3o onerosa, que faz parte tamb\u00e9m do acordo do pacto federativo e que entrega recursos inclusive para Estados onde os Deputados ligados aos Governadores votaram contra a reforma. Mas n\u00e3o h\u00e1, da parte de nenhum de n\u00f3s, interesse em prejudicar o Estado B ou o Estado C. O nosso interesse \u00e9 fazer o Brasil crescer.\r\nPor isso o Democratas vota \"sim\" a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-03T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O LEGISLATIVA ORDIN\u00c1RIA, RETOMADA. \r\nPODER LEGISLATIVO, ATIVIDADE. \r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, GARANTIAS FUNDAMENTAIS. \r\nCRISE FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL.\r\nPODER LEGISLATIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, PODER EXECUTIVO, ATUA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Retomada dos trabalhos do Congresso Nacional na 2\u00aa Sess\u00e3o Legislativa Ordin\u00e1ria da 56\u00aa Legislatura. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pelo Poder Legislativo no exerc\u00edco de 2019.  Implementa\u00e7\u00e3o de medidas necess\u00e1rias para o enfrentamento da grave crise fiscal por que passa o Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da continuidade do apoio dos Poderes Judici\u00e1rio e Executivo ao Parlamento brasileiro para a moderniza\u00e7\u00e3o do Brasil; a garantia das condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, institucionais e econ\u00f4micas necess\u00e1rias para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda; a promo\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a social; a garantia da paz e a prosperidade do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Para discursar.) - Boa tarde a todos. Cumprimento o Presidente do Congresso Nacional, meu amigo, o Senador Davi Alcolumbre. Cumprimentando o Presidente do Senado, cumprimento todos os Senadores e Senadoras. Cumprimento o Presidente do Supremo Tribunal Federal, Dias Toffoli, que vem exercendo um papel importante desde que assumiu a Presid\u00eancia do Supremo, um papel importante de constru\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo e de harmonia entre os Poderes; cumprimento o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, o Dr. Augusto Aras; cumprimento a minha amiga e Deputada Soraya Santos; cumprimentando a Deputada Soraya, cumprimento todas as Deputadas e todas as Parlamentares presentes; cumprimento o meu amigo Onyx Lorenzoni, Ministro de Estado, que contou no ano passado e continuar\u00e1 contando com a C\u00e2mara de Deputados no ano de 2020; cumprimento a Ministra Tereza Cristina; cumprimentando a Ministra Tereza Cristina, cumprimento todos os Ministros de Estado presentes; cumprimento o representante das For\u00e7as Armadas; cumprimento os embaixadores, na pessoa do Embaixador do L\u00edbano, Joseph, e do embaixador da Palestina, Ibrahim, cumprimentando atrav\u00e9s deles todos os embaixadores presentes no plen\u00e1rio da C\u00e2mara; cumprimento os membros do Poder Judici\u00e1rio na pessoa da Dra. Candice Galv\u00e3o Jobim; cumprimento as senhoras e os senhores.\r\nHoje retomamos os trabalhos do Congresso Nacional para a 2\u00aa Sess\u00e3o Legislatura Ordin\u00e1ria da 56\u00aa Legislatura. Acredito que esta \u00e9 uma legislatura especial, que teve um come\u00e7o vitorioso. E n\u00e3o se trata de uma vit\u00f3ria trivial, do sucesso de Governo sobre oposi\u00e7\u00e3o ou de um partido sobre outro. Trata-se de uma vit\u00f3ria do Poder Legislativo. \r\nO Congresso est\u00e1 passando a ocupar um lugar que \u00e9 seu por direito, como epicentro do debate e da negocia\u00e7\u00e3o em torno das quest\u00f5es vitais para o desenvolvimento do nosso Brasil. Votamos proposi\u00e7\u00f5es de grande import\u00e2ncia no ano passado, sobre os temas mais diferentes. Para ficar em poucos exemplos, aprovamos a reforma da Previd\u00eancia, o novo marco legal do saneamento, a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de casos de suspeita de viol\u00eancia contra a mulher e a regulamenta\u00e7\u00e3o do dano moral decorrente da pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra a mulher; garantimos medias de apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atingida pelo desastre de Brumadinho, asseguramos tratamento tribut\u00e1rio adequado para o setor de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o, central na moderniza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds; aprovamos o REVALIDA; endurecemos as penas para a imposi\u00e7\u00e3o de maus-tratos aos animais; aprovamos o pacote anticrime, modernizando o processo penal brasileiro, e muitas outras mat\u00e9rias.\r\nTamb\u00e9m alteramos de forma decisiva o desenho institucional do Poder Legislativo, ao transformar o perfil do Or\u00e7amento. O Or\u00e7amento Impositivo \u00e9 uma das tradi\u00e7\u00f5es mais claras da import\u00e2ncia do debate que ocorre em nossas Casas Legislativas. Pela primeira vez temos um instrumento que garante que as decis\u00f5es do Congresso nortear\u00e3o de fato o emprego dos recursos p\u00fablicos, e garante isso n\u00e3o aos Parlamentares, mas aos seus eleitores, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Trata-se de levar a s\u00e9rio o processo de aloca\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico da forma mais democr\u00e1tica e transparente poss\u00edvel. Este ano j\u00e1 se sentiremos - n\u00e3o s\u00f3 o Congresso, mas toda a sociedade - os efeitos dessa mudan\u00e7a. A ela se somar\u00e3o, a partir do trabalho conjunto do Poder Executivo, da C\u00e2mara e do Senado, outras importantes medidas estruturais, como a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa.\r\nPor fim, n\u00e3o poderia deixar de frisar que as garantias fundamentais votadas pela Assembleia Nacional Constituinte ao longo desses mais de 30 anos t\u00eam encontrado no Supremo Tribunal Federal uma salvaguarda inflex\u00edvel, firme e vigilante. H\u00e1 pela frente, contudo, o enorme desafio coletivo de levar ao nosso povo as promessas de solidariedade e bem-estar social, que tornar\u00e3o o nosso Pa\u00eds menos injusto e mais fraterno.\r\nExistem muitas estrat\u00e9gias poss\u00edveis para alcan\u00e7ar essa finalidade. O momento que o Pa\u00eds atravessa, entretanto, \u00e9 de grave crise fiscal.\r\nEle nos remete a um \u00fanico caminho: o da responsabilidade fiscal, que permitir\u00e1, em curto prazo, que gastamos menos com a estrutura do Estado e mais com pol\u00edticas sociais para a nossa popula\u00e7\u00e3o. Temos que construir meios para aumentar a produtividade do setor p\u00fablico, bem como para investir melhor os recursos destinados \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nTermino aqui com um convite ao Poder Judici\u00e1rio e ao Poder Executivo para que continuem a dar as m\u00e3os ao Parlamento nesta tarefa \u00e1rdua, por\u00e9m urgente e necess\u00e1ria, de assegurar as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, institucionais e econ\u00f4micas para a moderniza\u00e7\u00e3o do Brasil, para a gera\u00e7\u00e3o de empregos, para a promo\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a social, para a garantia de paz e prosperidade para o nosso povo.\r\nMuito obrigado, e um 2020 repleto de sucesso para todos n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=4%2F2%2F2020&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CMC 1/2020, COMUNICA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA CAUTELAR DEFERIDA EM DESFAVOR DE DEPUTADO (CMC), SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), MEDIDA CAUTELAR, AFASTAMENTO CAUTELAR, EXERC\u00cdCIO DO MANDATO, WILSON SANTIAGO, MAIORIA ABSOLUTA, QU\u00d3RUM DE APROVA\u00c7\u00c3O, QUEST\u00c3O DE ORDEM, DECIS\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio da decis\u00e3o da quest\u00e3o de ordem da Presid\u00eancia, a favor da maioria absoluta de votos para manuten\u00e7\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1, de 2020, do Supremo Tribunal Federal, acerca do afastamento do Deputado Wilson Santiago.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "\"Decis\u00e3o da Presid\u00eancia\r\nNos termos da decis\u00e3o proferida pelo Supremo Tribunal Federal na A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5.526: \r\nOs autos da pris\u00e3o em flagrante delito por crime inafian\u00e7\u00e1vel ou a decis\u00e3o judicial de imposi\u00e7\u00e3o de medidas cautelares que impossibilitem, direta ou indiretamente, o pleno e regular exerc\u00edcio do mandato parlamentar e de suas fun\u00e7\u00f5es legislativas ser\u00e3o remetidos dentro de vinte e quatro horas \u00e0 Casa respectiva, nos termos do \u00a7 2\u00b0 do art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para que, pelo voto nominal e aberto da maioria de seus membros, resolva sobre a pris\u00e3o ou a medida cautelar.\r\nPor conseguinte, esta Presid\u00eancia aplicar\u00e1 o disposto no art. 53, \u00a7 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 1/2020, submetendo \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio desta C\u00e2mara dos Deputados a decis\u00e3o do Sr. Ministro Celso de Mello que, nos autos da Peti\u00e7\u00e3o n\u00ba 8.637, determinou a suspens\u00e3o cautelar do exerc\u00edcio do mandato eletivo do Sr. Deputado Wilson Santiago.\r\nNa forma do mencionado dispositivo constitucional, a C\u00e2mara dos Deputados, pelo voto da maioria de seus membros, resolver\u00e1 sobre a medida cautelar imposta a Deputado. Surge, assim, questionamento acerca do qu\u00f3rum de delibera\u00e7\u00e3o da Casa: o voto da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara ser\u00e1 exigido para a manuten\u00e7\u00e3o da medida cautelar imposta ao Parlamentar ou para a suspens\u00e3o de tal medida?\r\nO entendimento \u00e9 de que ser\u00e1 necess\u00e1rio o qu\u00f3rum de maioria absoluta da Casa para a manuten\u00e7\u00e3o da medida cautelar imposta ao Deputado Wilson Santiago, pelos motivos que se passa a expor.\r\nA imposi\u00e7\u00e3o de medidas cautelares diversas da pris\u00e3o a Parlamentares tem car\u00e1ter de superlativa excepcionalidade, j\u00e1 que restringe - ou priva totalmente - dos Deputados a imunidade parlamentar prevista constitucionalmente e o exerc\u00edcio de direitos inerentes ao mandato que exercem, notadamente aqueles previstos no art. 226 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados - RICD.\r\nNesse contexto, no intuito de se preservar a representa\u00e7\u00e3o popular, o livre exerc\u00edcio do mandato e a liberdade de ir e vir do Congressista, a interpreta\u00e7\u00e3o mais acertada \u00e9 aquela em benef\u00edcio do mandato e da liberdade do Congressista.\r\n\u00c9 tanto assim que nas hip\u00f3teses previstas no RICD e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal em que h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o ou priva\u00e7\u00e3o dos direitos dos Parlamentares o qu\u00f3rum exigido \u00e9 sempre pr\u00f3-mandato. Citam-se, como exemplos, a suspens\u00e3o das imunidades parlamentares no estado de s\u00edtio e a perda do mandato, nas quais, conforme disposto nos arts. 53, \u00a7 8\u00ba, e 55, \u00a7 2\u00ba, da CF, exige-se o qu\u00f3rum qualificado dos membros da Casa para suspens\u00e3o das imunidades parlamentares e para a perda do mandato, respectivamente. Da mesma forma, o C\u00f3digo de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados, em seu art. 14, prev\u00ea que a suspens\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato de Deputado somente se dar\u00e1 pelo voto da maioria absoluta dos membros da Casa.\r\nNo caso sob an\u00e1lise, o Deputado Wilson Santiago est\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio de seu mandato parlamentar desde o dia 23 de dezembro de 2019, exigindo-se, por todo o exposto, o qu\u00f3rum de maioria absoluta da Casa para manuten\u00e7\u00e3o da medida cautelar que lhe foi imposta. N\u00e3o atingido esse qu\u00f3rum, a medida cautelar deixar\u00e1 de produzir efeitos, e o Parlamentar poder\u00e1 exercer plenamente o seu mandato.\"\r\nComunico ao Plen\u00e1rio que vou transferir a decis\u00e3o da minha quest\u00e3o de ordem ao pr\u00f3prio Plen\u00e1rio.\r\nAqueles que votam a favor da quest\u00e3o de ordem votam \"sim\".\r\nEssa \u00e9 uma quest\u00e3o at\u00edpica que nunca foi resolvida. \u00c9 correto que o Plen\u00e1rio decida baseado na decis\u00e3o da quest\u00e3o de ordem da Mesa da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuem votar \"sim\" vota pelo entendimento da quest\u00e3o de ordem e quem votar \"n\u00e3o\" vota contra o entendimento da quest\u00e3o de ordem da Presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. JOS\u00c9 NELTO (PODE - GO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pela ordem. \r\nN\u00e3o est\u00e1 bem claro para o Plen\u00e1rio. Votar \"sim\" significa votar pela perman\u00eancia do Deputado nesta Casa?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o. N\u00f3s estamos votando uma quest\u00e3o preliminar. Quem votar \"sim\" vota pelo entendimento de que, para ratificar a decis\u00e3o de suspens\u00e3o do mandato, ser\u00e3o necess\u00e1rios 257 votos ou mais. Entendeu?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-11T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PREVEN\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA, PROCEDIMENTO.\r\nAGRADECIMENTO, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, COMPARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Transforma\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral para debate de medidas preventivas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Determina\u00e7\u00e3o do rito procedimental dos trabalhos. Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora da Comiss\u00e3o Geral. Agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pelo comparecimento \u00e0 sess\u00e3o plen\u00e1ria. Import\u00e2ncia das medidas de preven\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus. Ado\u00e7\u00e3o de agenda emergencial destinada ao combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Sras. Deputadas, Srs. Deputados, neste momento, transformo a sess\u00e3o plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral, com a finalidade de debater as a\u00e7\u00f5es preventivas da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e poss\u00edveis consequ\u00eancias para o Brasil quanto ao enfrentamento da pandemia causada pelo coronav\u00edrus. \r\nSobre a mesa encontra-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das Sras. e Srs. Parlamentares uma folha de inscri\u00e7\u00e3o destinada a quem queira fazer uso da palavra. O tempo reservado a cada um dos expositores ser\u00e1 limitado a 5 minutos. Em seguida, falar\u00e3o os Srs. L\u00edderes dos partidos pelo mesmo tempo. Os demais Parlamentares falar\u00e3o a seguir pelo tempo de 3 minutos, conforme a ordem de inscri\u00e7\u00e3o.\r\nConvido para compor a Mesa a Deputada Carmen Zanotto, o Ministro Mandetta, a quem agrade\u00e7o a presen\u00e7a, o Deputado Dr. Luiz Antonio Teixeira Jr. e o Deputado Antonio Brito.\r\nAntes de passar a palavra ao Ministro da Sa\u00fade, que tem feito um excelente trabalho, n\u00e3o apenas nesse caso espec\u00edfico, mas desde que assumiu o Minist\u00e9rio, a Presid\u00eancia da C\u00e2mara agradece muito a sua presen\u00e7a e refor\u00e7a que tem as mesmas preocupa\u00e7\u00f5es de todos com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto. Temos acompanhado e conversado com o Ministro Mandetta sobre os pr\u00f3ximos passos e as a\u00e7\u00f5es do Governo. Todos n\u00f3s trabalhamos de forma coordenada. A C\u00e2mara dos Deputados vai reunir a sua Mesa Diretora na tarde de hoje para elaborar uma portaria que organizar\u00e1 a circula\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a das pessoas dentro do Parlamento a partir da pr\u00f3xima semana.\r\nAcredito que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante. Aqui circulam muitas pessoas de todas as regi\u00f5es. \u00c9 importante que a C\u00e2mara pense em restringir o acesso, reduzir o n\u00famero de audi\u00eancias, restringir as presen\u00e7as nos plen\u00e1rios a poucos assessores e quase que exclusivamente aos Parlamentares. Como sempre, vamos seguir a orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e repassar aos nossos servidores, Parlamentares e sociedade os procedimentos necess\u00e1rios, para que consigamos reduzir o impacto do coronav\u00edrus no Brasil. Al\u00e9m disso, tenho conversado com o Ministro Mandetta sobre as a\u00e7\u00f5es que o Governo j\u00e1 tomou e que tomar\u00e1 nas pr\u00f3ximas semanas. \r\nCom certeza, o Parlamento, por demanda da nossa Frente Parlamentar da Sa\u00fade, n\u00e3o apenas est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para discutir leis, se necess\u00e1rio, mas tamb\u00e9m para encontrar solu\u00e7\u00f5es que envolvam o nosso or\u00e7amento, j\u00e1 que sabemos que haver\u00e1 necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos que n\u00e3o estavam previstos no final do ano passado, quando n\u00e3o t\u00ednhamos as informa\u00e7\u00f5es que temos hoje. Tenho conversado com os L\u00edderes e Deputados da \u00e1rea de sa\u00fade, para que conjuntamente possamos dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o no que for necess\u00e1rio, nos custos extraordin\u00e1rios, no or\u00e7amento. Os projetos de transfer\u00eancia de recurso de uma rubrica para outra passam necessariamente pelo Parlamento brasileiro, e a nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o apenas dar celeridade, mas tamb\u00e9m ajudar com recursos alocados pelos Parlamentares. Ser\u00e1 combinado com o Ministro Mandetta aquilo que ser\u00e1 necess\u00e1rio, para que possamos dar sustenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria aos Munic\u00edpios e Estados e ao trabalho do Ministro da Sa\u00fade. \r\n\u00c9 disso que falo, quando digo que temos agendas de curto, m\u00e9dio e longo prazos. Essa \u00e9 uma agenda emergencial de curto prazo. A mais importante agenda \u00e9 o impacto do coronav\u00edrus na sa\u00fade dos brasileiros. Essa deve ser sempre a prioridade de todos n\u00f3s. E \u00e9 claro que h\u00e1 um segundo impacto: a situa\u00e7\u00e3o que o coronav\u00edrus gerar\u00e1 na economia brasileira. Essa \u00e9 uma segunda urg\u00eancia. Tamb\u00e9m estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Governo Federal para tomarmos decis\u00f5es emergentes e urgentes em rela\u00e7\u00e3o ao impacto na nossa economia. N\u00f3s sabemos que infelizmente a nossa economia, que j\u00e1 vinha com um crescimento baixo, certamente ter\u00e1 um impacto maior, e isso tamb\u00e9m impacta a vida dos brasileiros.\r\nEnt\u00e3o, na agenda emergente e urgente, como eu tratei hoje, s\u00e3o estes os dois pontos mais importantes: o primeiro \u00e9 a colabora\u00e7\u00e3o com o Governo para que possamos cuidar da melhor forma poss\u00edvel da popula\u00e7\u00e3o brasileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de cada um de n\u00f3s e o segundo s\u00e3o os impactos econ\u00f4micos, que tamb\u00e9m precisam ter, por parte do Governo, o comando e a intera\u00e7\u00e3o com o Parlamento e, claro, depois, a continua\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias que v\u00e3o impactar a nossa economia e a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos a m\u00e9dio e longo prazos.\r\nOs investimentos em infraestrutura v\u00e3o impactar as nossas vidas a m\u00e9dio e longo prazos, mas n\u00f3s temos o problema urgente que j\u00e1 atinge o Brasil e com muito mais for\u00e7a atinge a China e a It\u00e1lia, e n\u00f3s precisamos evitar que o Brasil chegue ao mesmo momento.\r\nMinistro, agrade\u00e7o a V.Exa. por estar sempre dispon\u00edvel para todos n\u00f3s. Quero mais uma vez parabeniz\u00e1-lo. V.Exa. \u00e9 nosso colega e tem sido orgulho n\u00e3o apenas para o nosso partido, mas para todos n\u00f3s que convivemos com V.Exa. aqui no Parlamento por tantos anos. \r\nParab\u00e9ns! Boa sorte!\r\nPasso a palavra \u00e0 Deputada Carmen Zanotto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2020&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, COMPRA,  T\u00cdTULO DE CR\u00c9DITO, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Esclarecimento aos Deputados sobre o teor do art. 4\u00ba - compra de t\u00edtulos no mercado secund\u00e1rio pelo Banco Central do Brasil, constante na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (Bloco/DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero aproveitar esta oportunidade. Eu sou o Presidente e, como tal, devo interferir o m\u00ednimo poss\u00edvel nas vota\u00e7\u00f5es, mas acho que n\u00e3o h\u00e1 compreens\u00e3o correta do que n\u00f3s estamos votando.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos votando autoriza\u00e7\u00e3o para o Banco Central comprar t\u00edtulo prim\u00e1rio. N\u00f3s n\u00e3o estamos autorizando o Banco Central a comprar t\u00edtulos emitidos hoje por uma empresa, um t\u00edtulo que n\u00e3o existe. N\u00f3s n\u00e3o estamos autorizando o Banco Central comprar esse t\u00edtulo por 100 milh\u00f5es de reais e colocar no caixa da empresa. N\u00f3s estamos autorizando - e n\u00f3s tentamos convencer o Banco Central e a equipe econ\u00f4mica - a compra de t\u00edtulo prim\u00e1rio, mas h\u00e1 a defini\u00e7\u00e3o, esse debate foi feito no Senado, de que o Banco Central n\u00e3o tem estrutura de an\u00e1lise de cr\u00e9dito.\r\nSeria mais simples neste momento que n\u00f3s autoriz\u00e1ssemos o BNDES, que em tese j\u00e1 tem essa autoriza\u00e7\u00e3o, para compra de t\u00edtulos prim\u00e1rios. Ent\u00e3o, o que n\u00f3s estamos autorizando aqui \u00e9 a compra de t\u00edtulos secund\u00e1rios, t\u00edtulos que j\u00e1 est\u00e3o no mercado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta acharmos, quando o Banco Central comprar o t\u00edtulo de um setor no mercado secund\u00e1rio, que ele vai beneficiar a empresa que emitiu esse t\u00edtulo. Esse dinheiro a empresa j\u00e1 gastou, j\u00e1 investiu no passado. O que n\u00f3s estamos tratando apenas \u00e9 de garantir liquidez - a liquidez que os bancos infelizmente n\u00e3o garantem neste momento de crise.\r\nSe o mercado secund\u00e1rio n\u00e3o tiver liquidez, o que vai acontecer? Para uma pessoa que tenha comprado de um fundo um t\u00edtulo dessa empresa, se n\u00e3o tiver liquidez no mercado, quando tentar vender o seu t\u00edtulo para garantir recursos para o enfrentamento agora da pandemia, com a perda do emprego e da renda, do emprego dela ou de algum familiar, o valor do t\u00edtulo vai custar na recompra um valor muito mais alto que 3%, 4%, que \u00e9 a taxa de juros no mercado brasileiro hoje. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo.\r\nUm fundo comprou t\u00edtulos da empresa A, a\u00ed o fundo os vendeu para os seus clientes. Um cliente vai no fundo e diz: \"Eu quero devolver, vender esse t\u00edtulo de volta ao fundo, porque eu preciso resgatar o investimento, porque eu preciso ter recursos\". Em vez de resgatar 4%, 5%, como n\u00e3o h\u00e1 liquidez no mercado, esse t\u00edtulo vai custar 9%, 10%, 11%. \u00c9 como se fosse por falta de liquidez, o pr\u00f3prio fundo n\u00e3o ter\u00e1 no mercado condi\u00e7\u00f5es de garantir liquidez, de revender o t\u00edtulo, se ele tamb\u00e9m estiver com dificuldade de caixa. Ent\u00e3o, nisso se cria um ciclo vicioso para o mercado, aumentando a taxa de juros. Esse foi o pedido do Banco Central, e isso \u00e9 o que diz o texto.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o temos como... Com todo o m\u00e9rito do que o Senado fez, com o destaque do PT, n\u00e3o haver\u00e1, mesmo aprovado esse destaque, se ele for mantido, garantia de emprego, porque n\u00e3o estamos tratando do mercado prim\u00e1rio.\r\nO que n\u00f3s vamos conseguir aqui \u00e9 inviabilizar a opera\u00e7\u00e3o do Banco Central no mercado secund\u00e1rio. \u00c9 isso que vai acontecer. E com isso, o que n\u00f3s vamos garantir? Que a taxa de juros para os clientes nesse mercado secund\u00e1rio... A Bolsa de Valores \u00e9 um mercado secund\u00e1rio. Algu\u00e9m emitiu uma a\u00e7\u00e3o e a vendeu no mercado prim\u00e1rio, depois foi ao mercado secund\u00e1rio. A sociedade, os atores econ\u00f4micos da sociedade compram e vendem seus t\u00edtulos todos os dias, na Bolsa ou em qualquer outro mercado que tenha t\u00edtulos que possam ter pre\u00e7os referenciais para que possam ser comprados e vendidos no mercado.\r\nEnt\u00e3o, a minha opini\u00e3o - e fiz quest\u00e3o de vir aqui esclarecer - \u00e9 que n\u00f3s estamos tratando do mercado secund\u00e1rio.\r\nNesse mercado, quando o Banco Central comprar um t\u00edtulo, n\u00f3s n\u00e3o temos como garantir que a empresa emissora do t\u00edtulo mantenha aqueles empregos. Se n\u00f3s aprovarmos aqui um projeto, algum dia, que d\u00ea autoriza\u00e7\u00e3o ao Banco Central de comprar t\u00edtulos no mercado prim\u00e1rio, a\u00ed, sim, n\u00f3s teremos a obriga\u00e7\u00e3o de vincular esse capital de giro, essa compra, esses recursos para esse t\u00edtulo \u00e0 garantia dos empregos.\r\nAgora ser\u00e1 uma bela inten\u00e7\u00e3o, com um resultado muito ruim, do meu ponto de vista, respeitando o ponto de vista dos outros Parlamentares. N\u00f3s estaremos, no fundo, pegando um cliente, como eu soube de um caso... Um amigo meu economista me contou que foi ao fundo dele para vender o t\u00edtulo, resgat\u00e1-lo e ficar com os recursos no caixa dele, na conta banc\u00e1ria dele, e o fundo estava cobrando 9%, 10%, exatamente pela falta de liquidez do mercado.\r\n\u00c9 isto o que o Banco Central quer fazer com essa opera\u00e7\u00e3o no mercado secund\u00e1rio: n\u00e3o deixar que a falta de liquidez inviabilize a venda de t\u00edtulos, os quais, muitas vezes, o cliente tem para garantir a remunera\u00e7\u00e3o da sua poupan\u00e7a. Mas, no momento de crise, ele precisa ir ao mercado para garantir os recursos na sua conta.\r\nAgrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares.\r\n\u00c9 isso o que diz a mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA, DESPESA PESSOAL, DESPESA P\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, SUPRESS\u00c3O, REAJUSTE.\r\nREAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ISOLAMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do texto encaminhado pelo Senado Federal ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (Bloco/DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos. Vou tentar ser breve.\r\nDesde o in\u00edcio, desde quando introduzimos o Plano Mansueto mat\u00e9ria no PLP 149, conversando com Prefeitos e Governadores sobre a necessidade de sairmos daquele debate de m\u00e9dio e longo prazo, decidimos por um debate de curto prazo das quest\u00f5es emergenciais. Fizemos um debate dentro da C\u00e2mara dos Deputados que resultou numa vota\u00e7\u00e3o muito expressiva, com o apoio da grande maioria: mais de 430 Parlamentares.\r\nDepois vimos a forma como o Ministro da Economia tratou a C\u00e2mara dos Deputados, como tratou, principalmente, minha pessoa, achando que ataques iriam reduzir a nossa certeza, que, no entanto, fica cada vez mais clara, quando analiso a melhor forma de atender Estados e Munic\u00edpios. Ele achava que aquela agress\u00e3o iria nos colocar numa posi\u00e7\u00e3o de submiss\u00e3o. A C\u00e2mara dos Deputados nunca ser\u00e1 submissa a nenhum Governo, ela ser\u00e1 sempre respeitosa e sempre vai trabalhar de forma independente.\r\nDepois, acompanhando nas semanas seguintes o debate, principalmente nos \u00faltimos dias no Senado Federal, n\u00f3s vimos que a nossa tese da necessidade de ajuda a Estados e Munic\u00edpios prevaleceu. A nossa tese do valor a ser transferido a Estados e Munic\u00edpios, no per\u00edodo de 4 meses, prevaleceu. A nossa diverg\u00eancia com o Senado foi na forma de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos. Isso, \u00e9 claro, gera alguns conflitos, principalmente com os Estados do Sul do Brasil e com as cidades acima de 200 mil habitantes, at\u00e9 porque s\u00e3o elas que concentram o maior volume da administra\u00e7\u00e3o de UTIs, junto com os Estados. Mas n\u00e3o \u00e9 porque existem conflitos, diverg\u00eancias e posi\u00e7\u00f5es diferentes, inclusive na troca da origem do projeto, que n\u00f3s vamos mudar nosso principal objetivo, que \u00e9 atender Estados e Munic\u00edpios.\r\nComo alguns j\u00e1 disseram, n\u00e3o estamos aqui para discutir o que \u00e9 o ideal. N\u00f3s estamos aqui para construir, dentro do Parlamento, um texto que v\u00e1 \u00e0 san\u00e7\u00e3o e que, uma vez sancionado, permita que recursos possam chegar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel a Estados e Munic\u00edpios.\r\nEu acho que essa foi a inten\u00e7\u00e3o do texto aprovado na C\u00e2mara dos Deputados, no in\u00edcio, e \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o do texto do Senado, de modo que ele volta \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados com a mesma inten\u00e7\u00e3o.\r\nCertamente, pelo que ouvi de todos os L\u00edderes, nenhum de n\u00f3s est\u00e1 preocupado com qual texto ser\u00e1 o aprovado. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma queda de bra\u00e7o para que seja o da C\u00e2mara dos Deputados ou o do Senado Federal. N\u00f3s sabemos que, se ficarmos nesse pingue-pongue, os prejudicados ser\u00e3o os brasileiros, que precisam de atendimento, n\u00e3o apenas na sa\u00fade mas tamb\u00e9m em todas as outras \u00e1reas, que \u00e9 de responsabilidade de Estados e Munic\u00edpios, n\u00e3o da Uni\u00e3o. N\u00f3s sabemos que a Uni\u00e3o \u00e9 o \u00fanico ente que pode emitir d\u00edvida, emitir moeda e garantir, neste momento de grande redu\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica, recursos para que Estados e Munic\u00edpios continuem funcionando.\r\nDo meu ponto de vista, j\u00e1 defendi ontem e continuo defendendo hoje que o melhor para o Brasil \u00e9 que a C\u00e2mara dos Deputados vote o texto encaminhado pelo Senado Federal, com as mudan\u00e7as na emenda de reda\u00e7\u00e3o proposta pelo Deputado Pedro Paulo.\r\nO Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es entrou no debate - o tema n\u00e3o estava em discuss\u00e3o, o que n\u00e3o significa que n\u00e3o tenha grande apoio da Casa - da sinaliza\u00e7\u00e3o para a sociedade de que n\u00e3o haver\u00e1, al\u00e9m de casos excepcionais, nenhum tipo de aumento de sal\u00e1rio pelos pr\u00f3ximos 18 meses. \r\nDeputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, com todo o respeito e admira\u00e7\u00e3o, acho que divergir faz parte do processo democr\u00e1tico. No entanto, eu tenho que lembrar a todos que milh\u00f5es de brasileiros, os mais vulner\u00e1veis, est\u00e3o hoje na fila da Caixa Econ\u00f4mica Federal para receber um aux\u00edlio de 600 reais. Lembro tamb\u00e9m que j\u00e1 foram feitos cerca de 5 milh\u00f5es de contratos, conforme a regra da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, o que, no entanto, ainda \u00e9 um n\u00famero muito abaixo daquilo pensado pelo Governo - a proje\u00e7\u00e3o era de mais de 20 milh\u00f5es, de modo que n\u00e3o chegamos nem perto daquilo que imaginamos. Al\u00e9m disso, as consultorias econ\u00f4micas come\u00e7am a mostrar que haver\u00e1 um grande crescimento da taxa de desemprego no Brasil: sair\u00e1 de 11% para 16%, 17%, 18%. Alguns mais pessimistas dizem que chegar\u00e1 a 20%.\r\nEnfim, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, com todo o respeito... Notem que estamos falando da redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios do setor formal. \u00c9 claro que a informalidade no Brasil deve crescer e atingir mais da metade do mercado de trabalho at\u00e9 o final do ano. Isso significa que as rela\u00e7\u00f5es de trabalho ficar\u00e3o prejudicadas, a renda vai ser reduzida, o lucro das empresas vai diminuir. Enfim, acho que \u00e9 um pequeno gesto n\u00e3o haver aumento salarial - n\u00e3o estamos cortando sal\u00e1rios. Todos sabem da minha posi\u00e7\u00e3o. Em um debate futuro, n\u00f3s vamos precisar discutir e repactuar o Estado brasileiro, porque a renda do Estado, as receitas dos entes federados v\u00e3o cair muito, assim como o lucro das empresas. N\u00e3o h\u00e1 milagre a ser feito.\r\nEu acho que para esses milh\u00f5es de brasileiros o gesto apenas de congelamento salarial, com algumas exce\u00e7\u00f5es, por 18 meses, n\u00e3o \u00e9 nenhum problema, nem representa motivo para nenhuma crise entre o Parlamento e Poder Executivo. Eu poderia estar criticando - todos sabem como \u00e9 minha rela\u00e7\u00e3o hoje com o Poder Executivo, com o Ministro Paulo Guedes -, mas esta n\u00e3o \u00e9 hora de embates pol\u00edticos e sim de construir solu\u00e7\u00f5es.\r\nO fato \u00e9 que n\u00f3s estamos transferindo 60 bilh\u00f5es de reais para esses milh\u00f5es de brasileiros, gra\u00e7as a um projeto por cuja aprova\u00e7\u00e3o parabenizo o Presidente do Senado e os Senadores. Independentemente de a regra ser diferente da que n\u00f3s aprovamos, s\u00e3o 60 bilh\u00f5es de reais. Esse gesto sinaliza para a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que n\u00e3o \u00e9 de servidores p\u00fablicos, que n\u00f3s tamb\u00e9m, todos os Poderes e todos os entes, vamos dar a nossa contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima de n\u00e3o realizar nenhum tipo de aumento pelo menos pelos pr\u00f3ximos 18 meses.\r\nE mais - para encerrar e me desculpar com os Deputados e Deputadas: como \u00e9 que faremos se n\u00e3o diferenciarmos, principalmente entre os profissionais de sa\u00fade, aqueles que est\u00e3o no enfrentamento do coronav\u00edrus e aqueles que n\u00e3o est\u00e3o? Acho que isso vai desestimular muitos profissionais de continuar trabalhando na linha de frente, e n\u00e3o apenas profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, mas de todas as \u00e1reas envolvidas no enfrentamento do coronav\u00edrus, j\u00e1 que eles correm mais riscos que boa parte da popula\u00e7\u00e3o, que por isso mesmo pode e deve respeitar o isolamento social e utilizar m\u00e1scaras quando sair de casa.\r\nDivirjo respeitando sua posi\u00e7\u00e3o, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es - esta \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o, que fiz quest\u00e3o de expor publicamente, porque h\u00e1 sempre algu\u00e9m dizendo que vou brigar com o Presidente do Senado. N\u00e3o vou brigar com o Presidente Davi Alcolumbre, n\u00e3o vou criar conflitos insuper\u00e1veis com o Senado Federal, porque o nosso papel, hoje e sempre, \u00e9 construir converg\u00eancias e, atrav\u00e9s do di\u00e1logo, solu\u00e7\u00f5es. Mesmo divergindo da forma da distribui\u00e7\u00e3o, defendo que devemos, precisamos e devemos, ainda hoje, votar e enviar para san\u00e7\u00e3o o projeto aprovado pelo Senado, que, do meu ponto de vista, deve permanecer como veio, para que n\u00e3o tenha de retornar \u00e0quela Casa.\r\nEssa \u00e9 a minha posi\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-07T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "PROMULGA\u00c7AO, EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, SEPARA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA,REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SUSPENS\u00c3O, REGRA DE OURO, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AQUISI\u00c7\u00c3O, T\u00cdTULO P\u00daBLICO, T\u00cdTULO PRIVADO,  EMERG\u00caNCIA SOCIAL, AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 106, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia. Agradecimento ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre; ao Presidente do Banco Central, Roberto Campos; ao Deputado Hugo Motta, Relator da mat\u00e9ria; e aos L\u00edderes partid\u00e1rios. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da propositura para o enfrentamento da crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (Bloco/DEM - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu vou ser breve.\r\nPrimeiro, desejo uma boa tarde a todos. Cumprimento o Presidente do Congresso Nacional, meu amigo Presidente Davi Alcolumbre, e parabenizo-o pelo resultado de ontem e de toda a articula\u00e7\u00e3o sobre o projeto, que atender\u00e1 Estados e Governadores, uma vit\u00f3ria da sua coordena\u00e7\u00e3o e de todo o Parlamento brasileiro.\r\nNo dia de hoje, promulgamos aquela que foi chamada de \"emenda constitucional da guerra\", certamente pela gravidade do momento que vivemos, pela sua import\u00e2ncia, acredito eu; uma PEC, Presidente Davi, que teve o apoio un\u00e2nime de todos os partidos da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nFoi uma constru\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou com uma ideia do economista Jos\u00e9 Roberto Afonso, um dos autores da Lei de Responsabilidade Fiscal, que teve o apoio - eu j\u00e1 disse isso de forma p\u00fablica e acho que n\u00e3o tem problema - do Ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal; e do Ministro Bruno Dantas, do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, que juntos nos ajudaram a pensar e a elaborar essa importante emenda constitucional.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Presidente do Banco Central, o economista Roberto Campos, que teve papel fundamental na inclus\u00e3o de um tema que certamente ser\u00e1 muito importante neste momento, que \u00e9 a possibilidade de compra de t\u00edtulos por parte do Banco Central do Brasil. Ele teve uma participa\u00e7\u00e3o importante, ent\u00e3o fa\u00e7o quest\u00e3o de deixar esse registro.\r\nTamb\u00e9m consultei, e ouvi cr\u00edticas que foram fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o do texto, os economistas Arm\u00ednio Fraga, ex-Presidente do Banco Central; e Ilan Goldfajn, que tamb\u00e9m presidiu o Banco Central no Governo do Presidente Michel Temer - ali\u00e1s, um grande Governo -, e o tamb\u00e9m economista Marcos Lisboa, que tem sido sempre uma voz importante na formula\u00e7\u00e3o e no encaminhamento das propostas econ\u00f4micas na C\u00e2mara dos Deputados. A esses agrade\u00e7o pela ajuda na formula\u00e7\u00e3o da proposta e depois na melhoria de parte da proposta, quando outros nos ajudaram com ideias e cr\u00edticas ao texto original.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m ao Deputado Hugo Motta, Relator da mat\u00e9ria, que fez um excelente trabalho na C\u00e2mara.\r\nPara ser bem objetivo, Presidente Davi, eu n\u00e3o poderia deixar de agradecer a todos os L\u00edderes. Na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, na C\u00e2mara, foram 507 votos. Tivemos 505 votos a favor e apenas 2 votos contra.\r\nAgrade\u00e7o a todos os partidos, come\u00e7ando pelo Deputado Enio Verri, pelo PT; Deputada Joice Hasselmann, pelo PSL; Deputado Arthur Lira, pelo PP; Deputado Wellington Roberto, pelo PL; Deputado Diego Andrade, pelo PSD; Deputado Carlos Sampaio, que estava aqui at\u00e9 agora, pelo PSDB; Deputado Alessandro Molon, Deputado Wolney Queiroz, Deputado Efraim Filho, Deputado Z\u00e9 Silva, pelo Solidariedade; Deputado Pedro Lucas Fernandes, pelo PTB; Deputado L\u00e9o Moraes, pelo Podemos; Deputada Fernanda, pelo PSOL; Deputado Arnaldo Jardim, pelo Cidadania; Deputado Andr\u00e9 Ferreira, pelo PSC; Deputado Luis Tib\u00e9, pelo Avante; Deputada Perp\u00e9tua Almeida, pelo PCdoB; Deputado Fred Costa, pelo Patriota; Deputado Paulo Ganime, pelo NOVO; Deputado Enrico Misasi, pelo PV; Deputada Joenia Wapichana, pela REDE. Agrade\u00e7o aos L\u00edderes Deputado Andr\u00e9 Figueiredo, da Oposi\u00e7\u00e3o; Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, da Minoria; Deputado Aguinaldo Ribeiro, da Maioria; e Deputado Vitor Hugo, L\u00edder do Governo.\r\nAgrade\u00e7o a cada um dos L\u00edderes pelo apoio, pelo encaminhamento e pela compreens\u00e3o da import\u00e2ncia desta emenda constitucional para o momento que o Brasil vive.\r\nTenho certeza de que o Congresso Nacional, a C\u00e2mara e o Senado, contribuem de forma decisiva para este momento do Brasil. Acredito que esta PEC promulgada nos enche de esperan\u00e7a de que esta crise ter\u00e1 um tratamento especial, um tratamento focado neste momento. De forma nenhuma - e a PEC tem esse objetivo - n\u00f3s vamos deixar que esta pandemia deixe de ter todos os recursos necess\u00e1rios, pelo menos naquilo que dependa da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nN\u00f3s vamos deixar claro com essa promulga\u00e7\u00e3o que n\u00f3s queremos que rapidamente o Brasil consiga sair dessa situa\u00e7\u00e3o com um n\u00famero menor de perda de vidas - este \u00e9 o principal objetivo: a garantia das vidas -, mas tamb\u00e9m queremos garantir os nossos empregos, os empregos dos brasileiros e a renda dos mais vulner\u00e1veis. Acho que esta PEC nos traz essa esperan\u00e7a e essa certeza.\r\nEla tem por objetivo segregar a amplia\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria dos gastos p\u00fablicos neste momento da pandemia, e, logo em seguida, n\u00f3s retomaremos a nossa rotina, o nosso trabalho e as condi\u00e7\u00f5es para que o Brasil possa se recuperar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e para que o Brasil possa voltar a crescer num segundo momento. Que possamos garantir que as empresas brasileiras continuem cumprindo seu papel social fundamental, de produzir riquezas, gerar empregos e pagar impostos no nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Davi, agrade\u00e7o-lhe mais uma vez a sua compreens\u00e3o e a dos Senadores pela import\u00e2ncia dessa emenda constitucional. O dia de hoje certamente \u00e9 um dia muito importante neste momento t\u00e3o dif\u00edcil. Com certeza ser\u00e1 mais f\u00e1cil, ou ser\u00e1 menos dif\u00edcil, n\u00f3s sairmos deste momento se n\u00f3s estivermos unidos. E acho que essa promulga\u00e7\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o do projeto de Estados e Munic\u00edpios mostram que a C\u00e2mara e Senado est\u00e3o unidos e permanecer\u00e3o unidos em favor do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado e boa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE HUMANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FALECIMENTO, PACIENTE, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ECONOMIA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ISOLAMENTO SOCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS).\r\nREUNI\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, GOVERNADOR, GOVERNO FEDERAL, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, PODER JUDICI\u00c1RIO, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), LIBERDADE DE IMPRENSA, DEMOCRACIA, AGENDA LEGISLATIVA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Gravidade da crise sanit\u00e1ria decorrente da pandemia de coronav\u00edrus no Pa\u00eds. Solidariedade do Parlamento brasileiro aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Homenagem aos profissionais de sa\u00fade envolvidos na luta contra a   doen\u00e7a. Import\u00e2ncia do isolamento social como medida preventiva do coronav\u00edrus. Participa\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional no processo de reconstru\u00e7\u00e3o da economia nacional. Relev\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o da harmonia e da independ\u00eancia entre os Poderes da Rep\u00fablica. Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de propostas de concess\u00e3o de aux\u00edlio emergencial \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda; \u00e0s m\u00e9dias, pequenas e microempresas, aos Estados e Munic\u00edpios. Reconhecimento do papel desenvolvido pela imprensa no regime democr\u00e1tico. Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para uni\u00e3o de esfor\u00e7os contra a pandemia de coronav\u00edrus, e pela aprova\u00e7\u00e3o de medidas em benef\u00edcio do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A nossa Ordem do Dia ser\u00e1 respeitada, mas antes - alguns j\u00e1 foram informados, a maioria dos L\u00edderes - vou proferir um discurso. Considero que este \u00e9 o momento mais apropriado para faz\u00ea-lo.\r\nSenhoras e senhores, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, Sras. e Srs. L\u00edderes de todos os partidos, vivemos um momento muito grave da nossa hist\u00f3ria: o mundo enfrenta a mais grave crise sanit\u00e1ria e humanit\u00e1ria desde a Segunda Guerra Mundial. Quase 400 mil pessoas morreram nesses mais de 3 meses de pandemia. No Brasil j\u00e1 s\u00e3o quase 25 mil mortos em raz\u00e3o do coronav\u00edrus.\r\nFalo em nome do Parlamento brasileiro. A C\u00e2mara dos Deputados traz uma palavra de solidariedade a essas fam\u00edlias que perderam seus entes queridos e n\u00e3o tiveram sequer a possibilidade de se despedir, n\u00e3o puderam ter nem a cerim\u00f4nia f\u00fanebre das nossas tradi\u00e7\u00f5es crist\u00e3s. Quem ficou n\u00e3o p\u00f4de sequer receber o abra\u00e7o e o conforto de seus familiares e amigos.\r\nOutros milhares de fam\u00edlias t\u00eam parentes pr\u00f3ximos internados, neste momento, nos hospitais de todo o Pa\u00eds, muitos deles em unidades de terapia intensiva. Devastadas, n\u00e3o podem acompanhar, pr\u00f3ximo a esses leitos hospitalares, as pessoas que amam. Esperam, apreensivas, uma vez por dia, as not\u00edcias que lhes s\u00e3o transmitidas por meio de boletins ou de palavras r\u00e1pidas dos profissionais de sa\u00fade.\r\nDirijo-me tamb\u00e9m a esses verdadeiros her\u00f3is, os que sacrificam as pr\u00f3prias vidas e o conv\u00edvio familiar, fazendo o imposs\u00edvel para salvar os enfermos. Atuam sob condi\u00e7\u00f5es de risco, muitas vezes inadequadas, e merecem o nosso reconhecimento, as nossas homenagens e sobretudo o nosso apoio.\r\nComo consequ\u00eancia da pandemia, vem o desemprego; com o desemprego, vem a fome, as fal\u00eancias, as dificuldades de honrar compromissos. Mas \u00e9 preciso ter isto claro: a quarentena, o isolamento social n\u00e3o s\u00e3o culpados por derrubar a economia. Quem derruba a economia \u00e9 o v\u00edrus. O distanciamento moment\u00e2neo entre as pessoas salva vidas.\r\nCada um de n\u00f3s nesta Casa - a Casa da democracia - tem uma pessoa pr\u00f3xima que j\u00e1 foi v\u00edtima da terr\u00edvel doen\u00e7a. Perdemos pessoas queridas. Recebemos, diariamente, apelos de quem est\u00e1 sem trabalho, sem recursos, sem alimentos, sem meios de sobreviv\u00eancia, sem condi\u00e7\u00f5es de manter suas empresas. Vivemos uma guerra. O inimigo ainda n\u00e3o \u00e9 totalmente conhecido pela ci\u00eancia, o inimigo invis\u00edvel e mortal. O povo brasileiro espera que cada um de n\u00f3s, detentores de mandatos p\u00fablicos, tenha consci\u00eancia do papel a desempenhar na busca de solu\u00e7\u00f5es para enfrentar o v\u00edrus que mata.\r\nVencida esta etapa, ficar\u00e1 um legado de imensos desafios a enfrentar. O primeiro deles \u00e9 a reconstru\u00e7\u00e3o da nossa economia. Nesta hora grave, a Na\u00e7\u00e3o exige que tenhamos prud\u00eancia, exige que estejamos \u00e0 altura dos combates que j\u00e1 foram e que ainda ser\u00e3o travados, espera de n\u00f3s maturidade para manter um di\u00e1logo construtivo entre as institui\u00e7\u00f5es e para a sociedade. Os brasileiros exigem de n\u00f3s trabalho e respeito pelos que mais sofrem.\r\nSras. e Srs. Deputados, desta cadeira que ocupo, honrada por grandes homens p\u00fablicos, em momentos cr\u00edticos da nossa hist\u00f3ria - eu os homenageio lembrando Ulysses Guimar\u00e3es, que empresta o nome a este plen\u00e1rio -, consciente da confian\u00e7a depositada em mim por V.Exas., que me honraram delegando-me a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos desta Casa, eu lhes pe\u00e7o: sigamos tendo altivez e equil\u00edbrio, firmeza e pondera\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 imprescind\u00edvel cuidar da rela\u00e7\u00e3o harmoniosa e independente entre os Poderes da Rep\u00fablica. \u00c9 isso o que nos ordena a Constitui\u00e7\u00e3o. A constru\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da democracia exigem esfor\u00e7os di\u00e1rios, vigil\u00e2ncia intensa e transpar\u00eancia.\r\nFalo diariamente com os L\u00edderes da C\u00e2mara, com as Sras. e os Srs. Deputados. E, mesmo com as injun\u00e7\u00f5es impostas pelo distanciamento social, temos sido capazes de encontrar caminhos para a defini\u00e7\u00e3o das pautas e a vota\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es urgentes para as pessoas e para as empresas no Brasil.\r\nO Congresso ampliou para 600 reais, em entendimento com o Governo, a ajuda emergencial para os brasileiros de baixa renda, aux\u00edlio que para algumas fam\u00edlias pode chegar a 1.200 reais. Quando aumentamos o valor desse aux\u00edlio, sab\u00edamos que atu\u00e1vamos diretamente para aliviar a dor da fome e do desamparo nas casas de muitos brasileiros. Tamb\u00e9m aqui no Parlamento aprovamos projetos para levar recursos financeiros e financiamentos a micro, pequenas e m\u00e9dias empresas. Esse aux\u00edlio financeiro ainda n\u00e3o chegou \u00e0 ponta, n\u00e3o chegou \u00e0 base da nossa economia. Isso se faz urgente. Aprovamos tamb\u00e9m o socorro aos Estados e Munic\u00edpios, garantindo a estabilidade das receitas dos entes federados e o atendimento emergencial ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.\r\nMas essa luta est\u00e1 longe de terminar. Mantenho di\u00e1logos institucionais permanentes com o Executivo Federal. Nos momentos mais tensos das rela\u00e7\u00f5es entre os Poderes, mesmo criticado, sempre coloquei acima de tudo o interesse nacional. Nunca desisti de construir pontes e de destruir muros. Devo dizer ainda, por dever de justi\u00e7a, que tenho tido por parte dos Srs. Ministros e das Sras. Ministras grande reciprocidade.\r\nH\u00e1 2 semanas estive com o Exmo. Sr. Presidente da Rep\u00fablica. Para ser fiel \u00e0 verdade, devo dizer que fui recebido com eleg\u00e2ncia e cordialidade, como mandam os ritos. Depois, junto com o Presidente do Senado, ajudei a construir a importante reuni\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica com os Governadores de Estado. Foi uma reuni\u00e3o exitosa.\r\nDialogar \u00e9 da natureza do Parlamento. Por isso vejo com naturalidade o esfor\u00e7o do Governo Federal para ampliar sua base pol\u00edtica. Em vez de ser criticado, esse esfor\u00e7o deve ser respeitado. O sistema democr\u00e1tico exige a conviv\u00eancia republicana entre Poder Executivo e Poder Legislativo.\r\nTamb\u00e9m conservamos um necess\u00e1rio e respeitoso entendimento com o Poder Judici\u00e1rio e, em particular, com os Tribunais Superiores. N\u00e3o poderia ser diferente. Preservar a harmonia e a independ\u00eancia entre os Poderes significa compreender um pilar fundamental da democracia. As Sras. e os Srs. Ministros do Supremo Tribunal Federal sabem que este Parlamento respeita e cumpre as decis\u00f5es judiciais, mesmo quando delas discorda. \u00c9 isso o que determina a Carta Constitucional, e todos juramos respeit\u00e1-la.\r\nImportante frisar ainda que temos mantido com a imprensa uma rela\u00e7\u00e3o constante e construtiva, recebendo as cr\u00edticas e as an\u00e1lises com humildade, porque todos sabemos do important\u00edssimo papel da imprensa livre e de seus profissionais na consolida\u00e7\u00e3o da democracia.\r\nPermitam-me lembrar tamb\u00e9m que, nos momentos mais cr\u00edticos dos \u00faltimos anos, tenho procurado ser prudente e observar irrestritamente as normas constitucionais. Prud\u00eancia n\u00e3o pode ser confundida com medo ou com hesita\u00e7\u00e3o. A coragem, muitas vezes, est\u00e1 em saber construir a paz.\r\nVivemos hoje - permitam-me repetir mais uma vez - um momento muito grave da nossa hist\u00f3ria. A voz desta Casa de Leis, que presido, deve traduzir a voz da maioria do povo brasileiro, que nos ordena para juntar os cacos das nossas converg\u00eancias, para, unidos, vencermos o grande desafio. E o nosso grande desafio \u00e9 derrotar o coronav\u00edrus, vencer a grav\u00edssima crise social e econ\u00f4mica que est\u00e1 \u00e0 nossa frente, preservando a nossa democracia. Repito: preservando a nossa democracia.\r\nEnfim, Sras. e Srs. Deputados, temos feito muito, mas h\u00e1 muito o que fazer. Armados do esp\u00edrito da resili\u00eancia e da capacidade de trabalho do nosso povo, haveremos de conseguir. Estas, ali\u00e1s, s\u00e3o as \u00fanicas armas que n\u00f3s brasileiros devemos portar: a f\u00e9 na capacidade de trabalho, a for\u00e7a de vontade para enfrentar e vencer obst\u00e1culos e a cren\u00e7a na justi\u00e7a do nosso regramento constitucional.\r\n\u00c9 hora de todos n\u00f3s elevarmos o n\u00edvel do nosso entendimento, das nossas palavras e das nossas a\u00e7\u00f5es, para nos tornarmos dignos de liderar o povo brasileiro. Senti necessidade imperiosa de falar-lhes neste tom. O momento se imp\u00f5e \u00e0 nossa extensa e \u00e1rdua agenda de compromissos legislativos.\r\nEssas palavras nasceram do coletivo desta Casa. Chegaram a n\u00f3s a partir das vozes da sociedade, impuseram-se em raz\u00e3o da necessidade do di\u00e1logo respeitoso entre os Poderes, princ\u00edpio basilar da nossa democracia. Fa\u00e7o deste momento um convite \u00e0 pacifica\u00e7\u00e3o dos esp\u00edritos. Vigilantes e desarmados de preconceitos de qualquer ordem, temos de trabalhar pelo Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, NATUREZA ALIMENT\u00cdCIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, INAPLICABILIDADE, PENHORA, BLOQUEIO, DESCONTO, D\u00cdVIDA, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INDEFERIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Indeferimento da quest\u00e3o de ordem suscitada pelo Deputado Aliel Machado a espeito do n\u00e3o acatamento pelo Relator Aureo Ribeiro, por inadequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6 oferecida pelo PSB ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Pelo que eu compreendi, \u00e9 uma quest\u00e3o de ordem sobre recurso referente a uma emenda que foi rejeitada pelo Relator, inadequada. N\u00e3o cabe destaque. Pelo que eu entendi, houve um caso igual, do PT. O PT recorreu e foi derrotado. N\u00e3o cabe agora. O recurso \u00e9 intempestivo. Indeferida a quest\u00e3o de ordem.\r\nEm vota\u00e7\u00e3o a subemenda substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, ressalvados os destaques.\r\nComo vota o PT?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O DO PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre a quest\u00e3o de ordem formulada pelo Deputado Paulo Ganine, acerca da exist\u00eancia de v\u00edcio de iniciativa na apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Respondendo \u00e0 quest\u00e3o de ordem do Deputado Paulo Ganime, os PLs 4.450/16, 5.423/13, 1.281/07, 3.179/97, todos eles de iniciativa de Parlamentares, foram sancionados pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, viraram lei e t\u00eam a mesma finalidade, o mesmo m\u00e9rito do projeto em vota\u00e7\u00e3o do Deputado Wellington Roberto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO 17/2020,  VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UNI\u00c3O, REFORMATRIBUT\u00c1RIA, NOVO REGIME FISCAL, AJUSTE FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de preserva\u00e7\u00e3o do teto de gastos p\u00fablicos. Apoio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde a todos.\r\nPresidente Soraya Santos, \u00e9 uma honra falar nesta sess\u00e3o presidida por uma Deputada t\u00e3o competente.\r\nCumprimento todos os Deputados e todas as Deputadas.\r\nEsse projeto \u00e9 muito interessante, porque come\u00e7ou com muita pol\u00eamica, quando a C\u00e2mara dos Deputados decidiu enfrentar um apoio emergencial a Estados e Munic\u00edpios - e fomos muito atacados pela pr\u00f3pria equipe econ\u00f4mica -, e hoje a constru\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 passando pela pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados. Nada melhor do que o tempo para mostrar que aquilo que n\u00f3s fizemos aqui e que foi t\u00e3o criticado estava no caminho certo. Ali\u00e1s, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que n\u00f3s aprovamos aqui do ponto de vista do apoio a governadores e prefeitos, a nossa regra teria garantido menos recursos para Estados e Munic\u00edpios, porque era um seguro do ICMS e do ISS, do que a regra que foi constru\u00edda no Senado Federal. Foi melhor para prefeitos e governadores.\r\nH\u00e1 outra quest\u00e3o interessante neste debate: quando aprovamos recursos para Estados e Munic\u00edpios, a nossa inten\u00e7\u00e3o - e foi a inten\u00e7\u00e3o correta - era garantir o funcionamento da m\u00e1quina p\u00fablica; garantir o pagamento do sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos da educa\u00e7\u00e3o, principalmente, da sa\u00fade, da seguran\u00e7a; garantir o pagamento em dia.\r\nEnt\u00e3o, este debate sobre o veto, do meu ponto de vista, esconde o m\u00e9rito mais importante dessa mat\u00e9ria. Se n\u00e3o fossem a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado Federal, sob a lideran\u00e7a do Presidente Davi Alcolumbre, talvez muitos Estados e muitos Munic\u00edpios n\u00e3o estivessem pagando o sal\u00e1rio dos seus funcion\u00e1rios hoje. Este debate sobre esse veto n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o com o mais importante que foi feito pelo Congresso Nacional: no meio da pandemia, no momento em que a arrecada\u00e7\u00e3o da maioria dos Estados e dos Munic\u00edpios ca\u00eda mais de 20% , 30%, n\u00f3s conseguimos, depois do \u00f3timo acordo constru\u00eddo pelo Presidente Davi Alcolumbre no Senado com a equipe econ\u00f4mica, garantir recursos para que todos os Munic\u00edpios e todos os Estados, somadas as medidas provis\u00f3rias do FPE e do FPM, mesmo com a paralisia da atividade econ\u00f4mica, conseguissem continuar pagando o sal\u00e1rio dos servidores em dia.\r\nO que est\u00e1 em discuss\u00e3o aqui \u00e9 muito menos valores e mais conceitos ou princ\u00edpios. O L\u00edder Arthur Lira falou uma coisa com raz\u00e3o. Na semana passada, no auge da press\u00e3o da discuss\u00e3o sobre o teto de gastos, um Ministro disse: \"Para quem j\u00e1 gastou 600, por que n\u00e3o podemos colocar 30 bilh\u00f5es para investimento nos pr\u00f3ximos anos?\" Porque \u00e9 uma quest\u00e3o de princ\u00edpio, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de valor.\r\nO teto de gastos vem para proteger o gasto p\u00fablico na defesa do cidad\u00e3o. Se n\u00f3s n\u00e3o controlarmos os gastos dos entes federados, quem vai pagar a conta \u00e9 sempre o cidad\u00e3o, porque quem paga imposto s\u00e3o as fam\u00edlias, s\u00e3o as pessoas, s\u00e3o as empresas. Quanto mais custa o Estado brasileiro, mais punido \u00e9 o cidad\u00e3o.\r\nPor isso, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de valor. Se a economia ser\u00e1 de 30 bilh\u00f5es, 40 bilh\u00f5es, 100 bilh\u00f5es, 120 bilh\u00f5es de reais, para mim, n\u00e3o \u00e9 relevante. O relevante para mim \u00e9 que n\u00f3s estamos defendendo a manuten\u00e7\u00e3o de um texto que n\u00f3s n\u00e3o defendemos - o Deputado Zarattini tem raz\u00e3o - quando a mat\u00e9ria foi votada aqui na ida. A mat\u00e9ria foi aprovada pelo Congresso e depois foi derrubada pelo Presidente, vetada pelo Presidente no formato que ficou. Eu acho que ela traz uma sinaliza\u00e7\u00e3o desse conceito ou desse princ\u00edpio que pelo menos eu defendo. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, com mais de 16 milh\u00f5es de contratos de trabalho do setor privado suspensos, com quase 2 milh\u00f5es de desempregados, n\u00e3o possamos dar um sinal aos milh\u00f5es de brasileiros de que o servi\u00e7o p\u00fablico, no m\u00ednimo, n\u00e3o dar\u00e1 nenhum tipo de aumento at\u00e9 o pr\u00f3ximo ano.\r\nEu defendi - voc\u00eas sabem, e muitos me criticaram - que n\u00f3s dever\u00edamos ter trabalhado nos tr\u00eas Poderes para reduzir jornada de trabalho e sal\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos do Congresso, do Executivo, do Supremo, do Judici\u00e1rio. Fui vencido!\r\nMas esta vota\u00e7\u00e3o tem apenas uma quest\u00e3o simb\u00f3lica. Se todos n\u00f3s temos a certeza - eu tamb\u00e9m tinha - de que ningu\u00e9m vai dar aumento, ent\u00e3o, por que h\u00e1 press\u00e3o para derrubar o veto? Se ningu\u00e9m vai ter condi\u00e7\u00e3o de dar aumento, vamos trabalhar pela manuten\u00e7\u00e3o desse veto.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos esquecer que a massa salarial caiu, neste ano, aproximadamente 150 bilh\u00f5es de reais. Quem salvou a massa salarial no Brasil? Foi o Congresso Nacional, junto com o Presidente da Rep\u00fablica, que sancionou e depois at\u00e9 prop\u00f4s um valor maior do que os 500 reais propostos por este Parlamento. Ent\u00e3o, quem salvou a queda da massa salarial foram os 300 bilh\u00f5es de reais, o dobro da queda da massa salarial que atingiu milh\u00f5es de trabalhadores no nosso Pa\u00eds.\r\nS\u00f3 que o Presidente e a sua equipe econ\u00f4mica j\u00e1 disseram - e todos n\u00f3s sabemos - que a manuten\u00e7\u00e3o do programa nesse valor parece praticamente imposs\u00edvel. Ent\u00e3o, a crise n\u00e3o est\u00e1 acabando. Eu acho, inclusive, que nos \u00faltimos meses n\u00f3s vamos ter uma queda da economia maior do que a queda que os economistas est\u00e3o prevendo. Com a transfer\u00eancia emergencial, com o aumento da massa salarial, n\u00f3s seguramos a queda da economia. Em vez de projetar 7%, est\u00e3o projetando 5%. O que significa isso? Significa que, se a economia cair 6% e crescer 3% no pr\u00f3ximo ano, milhares de cidades e Estados que j\u00e1 est\u00e3o com as suas despesas quase em 100% das receitas v\u00e3o entrar numa situa\u00e7\u00e3o de quase fal\u00eancia. Se cai 7% e s\u00f3 cresce 3%, significa que, n\u00e3o podendo cortar... Infelizmente, no Estado brasileiro, a receita pode cair 30% e n\u00e3o podemos cortar nem 1%.\r\nAs despesas s\u00e3o obrigat\u00f3rias e permanentes. A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que fa\u00e7amos nenhum tipo de corte.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que \u00e9 importante essa sinaliza\u00e7\u00e3o m\u00ednima. Eu n\u00e3o estava convencido disso quando votamos a mat\u00e9ria na C\u00e2mara na primeira vez. Mas hoje estou convencido de que, tomada a decis\u00e3o, essa \u00e9 a sinaliza\u00e7\u00e3o correta.\r\nN\u00e3o podem os servidores p\u00fablicos - e n\u00f3s somos servidores p\u00fablicos - imaginar que uma mensagem m\u00ednima para a sociedade n\u00e3o precisa ser enviada. Precisa, sim. \u00c9 o m\u00ednimo numa crise que j\u00e1 tirou mais de 100 mil vidas, que j\u00e1 tirou mais de 2 milh\u00f5es de empregos, que j\u00e1 tirou a integralidade do sal\u00e1rio de mais de 9 milh\u00f5es de brasileiros. Eu acho que o Congresso precisa, sim, dar uma resposta; a C\u00e2mara precisa, sim, dar uma resposta.\r\nNeste momento, em nome do meu partido - agrade\u00e7o a oportunidade ao meu L\u00edder Efraim Filho -, venho \u00e0 tribuna defender a manuten\u00e7\u00e3o do veto, porque tenho certeza de que essa \u00e9 a decis\u00e3o correta.\r\nAqui n\u00e3o h\u00e1 nenhum ressentimento em rela\u00e7\u00e3o aos ataques que o Ministro da Economia fez ao Parlamento l\u00e1 atr\u00e1s, porque, independentemente das rela\u00e7\u00f5es pessoais, n\u00f3s estamos aqui para defender o nosso Pa\u00eds, defender aquilo que consideramos o melhor para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, temos defendido muito a reforma tribut\u00e1ria. Falei disso no dia da vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Estamos torcendo e trabalhando. Falei ao Presidente que ele deveria encaminhar a reforma administrativa, porque, sem a melhoria da qualidade do gasto p\u00fablico na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem a melhoria da qualidade do servi\u00e7o p\u00fablico para o cidad\u00e3o, os impostos que pagamos ser\u00e3o sempre injustos. N\u00f3s pagamos impostos, o cidad\u00e3o paga impostos para que a educa\u00e7\u00e3o seja de qualidade, para que a sa\u00fade seja de qualidade, para que a seguran\u00e7a seja de qualidade, para que o Estado seja um indutor da nossa economia, diferentemente do que \u00e9 hoje. A nossa carga tribut\u00e1ria e o nosso sistema tribut\u00e1rio tiram a competitividade do setor privado.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, quero agradecer a aten\u00e7\u00e3o de todos. Agrade\u00e7o principalmente ao L\u00edder do meu partido pela oportunidade.\r\nDe forma muito contundente, tenho certeza de que o melhor para o Brasil, neste momento, \u00e9 que todos possamos manter o veto, com a certeza de que os servidores p\u00fablicos - tivemos a oportunidade de, com esse projeto de lei, garantir o sal\u00e1rio em dia de todos eles - tamb\u00e9m precisam contribuir e colaborar com a sociedade brasileira.\r\nDeveriam todos votar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, HOMENAGEM, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares presentes e aos participantes na sess\u00e3o virtual. Import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Avan\u00e7o do Parlamento brasileiro na vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia a todos.\r\nCumprimento o Presidente Davi Alcolumbre, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e, por meio da Deputada, todas as minhas colegas Deputadas presentes e as que est\u00e3o acompanhando a sess\u00e3o virtual; a Deputada Raquel Muniz, autora da PEC; o Senador Eduardo Braga e o Deputado Ricardo Barros, L\u00edderes do Governo; o Senador Weverton; as Sras. Deputadas e os Srs. Deputados, as Sras. Senadoras e os Srs. Senadores, Congressistas.\r\nHoje, certamente, \u00e9 um dia muito especial para o Congresso Nacional, mas principalmente para milh\u00f5es de brasileiros, que passam a ter, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a garantia da prioriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Pa\u00eds. \r\nTodos n\u00f3s que participamos, ou pelo menos acompanhamos - boa parte de n\u00f3s -, do in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o do FUNDEF, que depois virou FUNDEB, e agora \u00e9 o FUNDEB para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica permanente, sabemos da import\u00e2ncia que esse programa teve e certamente ter\u00e1 nos pr\u00f3ximos anos para as nossas crian\u00e7as, para os nossos jovens, com a certeza de que n\u00e3o h\u00e1 e n\u00e3o haver\u00e1 outro caminho que n\u00e3o seja o da valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Pa\u00eds.\r\n Sr. Presidente Davi Alcolumbre, a grande vit\u00f3ria do Congresso Nacional - de forma quase un\u00e2nime, na C\u00e2mara dos Deputados, e de forma un\u00e2nime, no Senado Federal -, daqueles que votaram essa mat\u00e9ria, \u00e9 exatamente a certeza de que para o Parlamento brasileiro a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica das nossas crian\u00e7as, que tanto precisam disso, \u00e9 prioridade. Sabemos que a qualidade da nossa educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 melhorou muito, mas ainda est\u00e1 muito distante da educa\u00e7\u00e3o privada. Por isso, precisamos trabalhar n\u00e3o apenas com recursos, mas tamb\u00e9m com a certeza de que a qualidade da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica precisa ser igual para todos os brasileiros.\r\nN\u00f3s avan\u00e7amos bastante. Havia uma proposta inicial de complementa\u00e7\u00e3o de 40% por parte do Governo Federal. Todo o Parlamento entendeu que isso n\u00e3o era poss\u00edvel. Sabemos de todas as dificuldades por que passa o or\u00e7amento p\u00fablico federal, mas chegamos no final a um valor que reafirma a import\u00e2ncia do FUNDEB para muitos Estados e Munic\u00edpios que ainda n\u00e3o recebem a complementa\u00e7\u00e3o do Governo Federal.\r\nTrata-se de emenda fundamental. Caminhamos para 23% de recursos para a educa\u00e7\u00e3o, mais do que o dobro da participa\u00e7\u00e3o federal, de forma escalonada, porque sabemos das restri\u00e7\u00f5es do Or\u00e7amento, destacando a import\u00e2ncia da valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, da melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o, como consta no relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nTenho certeza de que todos n\u00f3s, aqueles que apoiaram essa PEC, acompanhamos nos nossos Munic\u00edpios e nos nossos Estados todo o trabalho dos nossos professores e das nossas professoras para a melhoria da educa\u00e7\u00e3o. Eu sou do Rio de Janeiro, que tem a maior rede municipal de educa\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica Latina, com mais de 1.060 escolas, cidade da qual meu pai teve a oportunidade de ser Prefeito, por tr\u00eas mandatos, sempre valorizando e priorizando a educa\u00e7\u00e3o, os professores e as professoras, a gest\u00e3o p\u00fablica nas escolas. Ainda crian\u00e7a, como falei na C\u00e2mara dos Deputados, quando meu pai foi Secret\u00e1rio de Fazenda do Governo Brizola, do qual Darcy Ribeiro foi Secret\u00e1rio Estadual, ele teve a oportunidade de garantir os recursos para a constru\u00e7\u00e3o dos CIEPs, t\u00e3o criticados no passado e t\u00e3o defendidos no presente.\r\nCom essa experi\u00eancia que tenho, que cada um dos senhores aqui t\u00eam, que os Deputados e Senadores t\u00eam no tema da educa\u00e7\u00e3o dos nossos Munic\u00edpios e Estados, \u00e9 uma alegria muito grande estarmos aqui hoje promulgando essa PEC, sabendo que ela amplia recursos do Governo Federal para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sabemos ainda que todos n\u00f3s, daqui para frente, teremos novas responsabilidades, n\u00e3o apenas na regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, que vai ser muito importante - mais uma vez, Presidente Davi Alcolumbre, um trabalho em conjunto da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, como foi a relatoria da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e do Senador Fl\u00e1vio Arns. Vamos precisar trabalhar em conjunto na regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, mas n\u00e3o s\u00e3o apenas esses os desafios. Quando decidimos que a educa\u00e7\u00e3o seria prioridade e que precisaria de mais recursos, era uma decis\u00e3o pol\u00edtica colocar mais recursos em determinada \u00e1rea, sabendo que, sem d\u00favida nenhuma, outras \u00e1reas teriam menos prioridade. Essa foi a decis\u00e3o quase un\u00e2nime na C\u00e2mara dos Deputados e un\u00e2nime no Senado.\r\nPor isso, o Parlamento precisa continuar avan\u00e7ando, votando mat\u00e9rias que modernizem o Estado brasileiro, que garantam a prioridade de melhoria da qualidade n\u00e3o apenas do ensino, mas de todas as suas fun\u00e7\u00f5es, com a certeza de que o Parlamento tem a responsabilidade e o compromisso com o servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade. Muitos desafios ainda teremos pela frente, como a reforma tribut\u00e1ria, a reforma administrativa e tantas outras mat\u00e9rias que ser\u00e3o fundamentais. Para um pa\u00eds que j\u00e1 tem uma carga tribut\u00e1ria t\u00e3o alta, a escolha de prioridades \u00e9 sempre fundamental. E hoje fizemos uma escolha. Todos n\u00f3s, em conjunto, na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado, fizemos a escolha pela educa\u00e7\u00e3o, pelas nossas crian\u00e7as.\r\nParabenizo as Deputadas e os Deputados, as Senadoras e os Senadores, principalmente na figura do Presidente Davi Alcolumbre, que coordenou esse processo, em conjunto com a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e o Senador Fl\u00e1vio Arns, de forma muito competente, para que cheg\u00e1ssemos neste momento, nesta sess\u00e3o solene, com todos os partidos unidos e com todos os partidos apoiando, primeiro, a vota\u00e7\u00e3o e, agora, a promulga\u00e7\u00e3o da PEC.\r\nParab\u00e9ns a todos e uma boa tarde a cada um dos senhores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MULHER, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS. \r\nPEC 134/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, RESERVA, VAGA, PERCENTUAL M\u00cdNIMO, G\u00caNERO, HOMEM, MULHER, DEPUTADO FEDERAL, DEPUTADO DISTRITAL, VEREADOR, CRIT\u00c9RIO, PREENCHIMENTO, POL\u00cdTICA COMPENSAT\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Soraya Santos, pelas palavras elogiosas. Expectativa de elei\u00e7\u00e3o de Deputada para a Presid\u00eancia da Casa. An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 134, de 2015, sobre a inser\u00e7\u00e3o do art. 101 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0 reserva de vagas para cada g\u00eanero na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal e nas C\u00e2maras Municipais, nas tr\u00eas legislaturas subsequentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu s\u00f3 vou agradecer as suas palavras e dizer que \u00e9 muito importante v\u00ea-la presidindo a C\u00e2mara, com toda a compet\u00eancia exigida pelo papel que exerce pela primeira vez na hist\u00f3ria da C\u00e2mara.\r\nEspero que n\u00f3s possamos sonhar, o mais breve poss\u00edvel, com uma mulher sendo eleita Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Isso \u00e9 muito importante. Se n\u00e3o acontecer agora, ter\u00e1 que acontecer daqui a 2 anos. O Brasil precisa, o Brasil merece que as mulheres, pela primeira vez na hist\u00f3ria, se sentem nessa cadeira.\r\nTamb\u00e9m aproveito a oportunidade para informar que, na pr\u00f3xima quarta-feira, n\u00f3s vamos votar a PEC que eu j\u00e1 lhe prometi desde o meu outro mandato como Presidente da C\u00e2mara: a PEC que garante a participa\u00e7\u00e3o das mulheres em todas as C\u00e2maras Municipais, em todas as Assembleias e, \u00e9 claro, aumenta a participa\u00e7\u00e3o delas no Parlamento.(Palmas.)\r\nNa quarta-feira, eu informo isso, para que todos os L\u00edderes estejam cientes, trabalhem e conhe\u00e7am o texto. Com a sua aprova\u00e7\u00e3o, deixaremos de ter, ainda, mais de 900 C\u00e2maras Municipais - \u00e9 claro que esse n\u00famero diminuiu - sem a participa\u00e7\u00e3o de uma mulher.\r\nEstou convencido disso. V.Exas. sabem que eu n\u00e3o estava. Talvez os meus 10 dias de COVID-19 tenham me ajudado a refletir melhor sobre esse tema, assim como sobre a cota para negros, que o TSE resolveu, mas dever\u00edamos ter resolvido aqui. \r\nFoi muito importante, pelo menos no meu Estado, o Rio de Janeiro, essa defini\u00e7\u00e3o, para conseguirmos distribuir melhor os recursos, ampliando o financiamento para candidaturas que, \u00e0s vezes, ficavam sem financiamento.\r\nTenho certeza de que a aprecia\u00e7\u00e3o dessa PEC ser\u00e1 uma vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.\r\nV.Exa., Deputada Soraya, trabalha h\u00e1 mais de 3 anos comigo. As Deputadas Margarete, Dorinha, Erika, Raquel, todas as Deputadas, trabalham conosco esse tema, e n\u00f3s vamos vot\u00e1-lo. \r\nTenho certeza de que este Parlamento vai fazer hist\u00f3ria n\u00e3o apenas com essa vota\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m com outras, para que possamos, de fato, ter uma participa\u00e7\u00e3o mais equilibrada, uma participa\u00e7\u00e3o que fa\u00e7a com que a sociedade esteja sempre mais bem representada no Parlamento brasileiro, nas Assembleias e nas C\u00e2maras Municipais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Proposta ao Plen\u00e1rio de realiza\u00e7\u00e3o de acordo para rejei\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 5, e aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 10 apresentada pela Deputada Soraya Santos ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu quero falar aqui como Deputado. Daqui a alguns meses estarei aqui novamente colaborando.\r\nSecret\u00e1rio, como esta \u00e9 uma emenda de texto, eu acho que n\u00e3o h\u00e1 problema. Se fosse emenda supressiva, seria imposs\u00edvel. Se n\u00e3o houver acordo do Plen\u00e1rio, eu e o Deputado Cunha Lima, por exemplo, votaremos contra esta emenda, porque ela \u00e9 muito aberta. \r\nMas n\u00f3s vemos boa inten\u00e7\u00e3o na emenda da Deputada Soraya. Eu acho que ela cria um meio termo entre aqueles que n\u00e3o querem nada e aqueles que querem tudo. O pr\u00f3prio Deputado General Peternelli disse que, para o PSL, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 problema.\r\nComo \u00e9 uma emenda de texto, eu n\u00e3o vejo obst\u00e1culo para que possamos construir esse acordo, derrotar, j\u00e1 que ela j\u00e1 est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o, esta emenda e, \u00e9 claro, pelo menos no campo do centro e centro-direita, aprovar a emenda da Deputada Soraya, que limita e organiza melhor a participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do FUNDEB.\r\nIsto \u00e9 o que eu penso e esta \u00e9 a minha colabora\u00e7\u00e3o como Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 898/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO PROGRAMA BOLSA FAM\u00cdLIA, PAGAMENTO, D\u00c9CIMO TERCEIRO SAL\u00c1RIO, GRATIFICA\u00c7\u00c3O NATALINA, BENEF\u00cdCIO ASSISTENCIAL, BOLSA FAM\u00cdLIA, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE, RODRIGO MAIA, DEPUTADO FEDERAL, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ORADOR, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, EXPANS\u00c3O, BOLSA FAM\u00cdLIA, FORTALECIMENTO.\r\nPROGRAMA SOCIAL, CRIA\u00c7\u00c3O, FOLHA DE S\u00c3O PAULO, JORNAL, PUBLICA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR.\r\nMPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, VOTA\u00c7\u00c3O, ESCLARECIMENTO.\r\nRECESSO PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, PROGRAMA SOCIAL, ELABORA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ORADOR, APRESENTA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, SEPARA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME EXTRAORDIN\u00c1RIO FISCAL, FINANCEIRO E DE CONTRATA\u00c7\u00d5ES, CALAMIDADE P\u00daBLICA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPEC EMERGENCIAL, FAVOR\u00c1VEL.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 32/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Maia",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia da atribui\u00e7\u00e3o ao Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da responsabilidade pela perda da efic\u00e1cia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 898, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.836, de 2004, a respeito da cria\u00e7\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia, com vista ao pagamento do benef\u00edcio financeiro relativo ao m\u00eas de dezembro de 2019 como abono natalino (13\u00ba sal\u00e1rio). Exist\u00eancia de articula\u00e7\u00e3o conjunta para desqualifica\u00e7\u00e3o e desmoraliza\u00e7\u00e3o dos advers\u00e1rios do Presidente da Rep\u00fablica. Incapacidade do Presidente da Rep\u00fablica para defini\u00e7\u00e3o dos rumos do Pa\u00eds. Apresenta\u00e7\u00e3o, por grupo de economistas, de proposta para expans\u00e3o do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial ou amplia\u00e7\u00e3o e fortalecimento do Programa Bolsa Fam\u00edlia. Publica\u00e7\u00e3o, pelo jornal Folha de S.Paulo, de artigo do orador a respeito da cria\u00e7\u00e3o de novo programa social. Raz\u00f5es da decis\u00e3o do Presidente da Casa, de n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial residual para enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus, referida na Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Rodrigo Maia, de proposta de suspens\u00e3o do recesso parlamentar, com vista \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de programa social. Agress\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro e seus aliados \u00e0 imagem do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, do aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial; da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, (a chamada PEC do Or\u00e7amento de Guerra), a respeito da institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus; e de outras relevantes mat\u00e9rias destinadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise gerada pela Covid-19. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, (a chamada PEC Emergencial), sobre a altera\u00e7\u00e3o do texto permanente da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas permanentes e emergenciais de controle do crescimento das despesas obrigat\u00f3rias e de reequil\u00edbrio fiscal, no \u00e2mbito dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO MAIA (DEM - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu vou aproveitar o pedido da L\u00edder S\u00e2mia Bomfim e do L\u00edder Ricardo Barros e o epis\u00f3dio - mais um epis\u00f3dio - ocorrido no dia de ontem, L\u00edder Aluisio, quando infelizmente o Presidente da Rep\u00fablica mentiu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 minha pessoa.\r\nAli\u00e1s, h\u00e1 muita coincid\u00eancia entre a narrativa que ele usou ontem e a narrativa que os \"bolsominions\" usam h\u00e1 1 ano comigo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas provis\u00f3rias que perdem validade nesta Casa - \u00e9 a mesma narrativa! A narrativa de que eu deixei caducar a medida provis\u00f3ria do 13\u00ba n\u00e3o vem de hoje. Peguem as redes sociais dos extremistas \"bolsominions\" que V.Exas. v\u00e3o ver l\u00e1: \"Rodrigo Maia derruba e caduca medida provis\u00f3ria do 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia e do BPC\". Ent\u00e3o, h\u00e1 uma articula\u00e7\u00e3o conjunta para desqualificar e desmoralizar a imagem dos advers\u00e1rios do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nMas, hoje, o pr\u00f3prio Ministro Paulo Guedes confirmou que o Presidente \u00e9 mentiroso, quando disse que, de fato, n\u00e3o h\u00e1 recursos para o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia. \r\nEnt\u00e3o, eu acho que diante dessas coisas, com a dificuldade que estamos passando no Pa\u00eds e com a dificuldade que vamos passar a partir de 1\u00ba de janeiro, com o fim da PEC da Or\u00e7amento de Guerra, que todos os partidos aqui votaram - do PSOL ao PSL, todos colaboraram e deram as condi\u00e7\u00f5es para o Governo governar o nosso Pa\u00eds -, n\u00f3s dever\u00edamos estar mais preocupados em sentar \u00e0 mesa e dialogar sobre o nosso futuro do que tentar transferir responsabilidade para os outros.\r\nQuando se disputa uma elei\u00e7\u00e3o para ser Presidente do Brasil, assume-se a responsabilidade de dar um norte para o nosso Pa\u00eds. Infelizmente n\u00e3o \u00e9 o que tem acontecido nos \u00faltimos quase 2 anos.\r\nE digo mais: se o Presidente da Rep\u00fablica tivesse tido coragem, n\u00f3s poder\u00edamos estar discutindo sim o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia aqui hoje, n\u00f3s poder\u00edamos estar discutindo a expans\u00e3o do aux\u00edlio emergencial aqui hoje. \r\n\u00c9 claro que a vis\u00e3o da Esquerda em rela\u00e7\u00e3o a esse caminho \u00e9 diferente da nossa vis\u00e3o, porque somos liberais na economia, mas, mesmo no nosso campo, fizemos muitas propostas. Um grupo grande de economistas de S\u00e3o Paulo, com muitos economistas considerados liberais, fez uma proposta para a expans\u00e3o do aux\u00edlio emergencial ou a amplia\u00e7\u00e3o e o fortalecimento do Bolsa Fam\u00edlia, o que n\u00e3o seria muito diferente. \u00c9 claro que do nosso campo, com restri\u00e7\u00f5es nas despesas p\u00fablicas, respeitado o teto de gastos.\r\nMas n\u00f3s hoje aqui n\u00e3o estamos discutindo um novo programa social para o Brasil, porque o Presidente da Rep\u00fablica proibiu o Relator Marcio Bittar, ou pelo menos indicou - \u00e9 claro que ele n\u00e3o pode proibir um Senador de nada - ao Relator da PEC Emergencial que nada de gatilho fosse votado. Ali\u00e1s, foi prometido por este Governo que essa PEC seria votada em 5 de dezembro do ano passado.\r\nN\u00f3s que temos uma vis\u00e3o liberal da economia tentamos trazer os gatilhos para dentro do projeto de lei, que votamos anteriormente, o PLP 101/20, mas o Governo n\u00e3o conseguiu as condi\u00e7\u00f5es para isso. O Deputado Ricardo Barros tentou, mas n\u00e3o conseguiu as condi\u00e7\u00f5es.\r\nEnt\u00e3o, se hoje o Presidente n\u00e3o consegue promover uma melhora ou uma expans\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia para esses milh\u00f5es de brasileiros que ficar\u00e3o sem nada, a partir de 1\u00ba janeiro, a responsabilidade \u00e9 exclusiva dele, que tem um Governo que \u00e9 liberal na economia, mas n\u00e3o tem coragem de implementar essa pol\u00edtica dentro do Governo e, principalmente, no Parlamento.\r\nEu escrevi um artigo longo, de uma p\u00e1gina quase inteira, no jornal Folha de S.Paulo, em setembro, quando eu falei sobre a cria\u00e7\u00e3o de um programa social - e o fiz respeitando a posi\u00e7\u00e3o daqueles que acham que o teto de gastos est\u00e1 errado, que essas restri\u00e7\u00f5es est\u00e3o erradas; acho que s\u00e3o vis\u00f5es distintas para se chegar ao mesmo objetivo - e que seria um aux\u00edlio mais amplo, a partir de 1\u00ba de janeiro. Eu escrevi um longo artigo falando sobre o teto de gastos e de onde poderiam vir os recursos para a amplia\u00e7\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia e para a moderniza\u00e7\u00e3o do Cadastro \u00danico, que n\u00e3o pode ser encerrado. Ele tem que ser modernizado, utilizado de melhor forma e com qualidade por parte do Governo. \r\nEm setembro, com uma elei\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro, com o DEM disputando a Prefeitura, com o meu pai disputando uma elei\u00e7\u00e3o para Vereador, talvez n\u00e3o fosse o melhor momento para dizer que precisar\u00edamos desindexar as aposentadorias, precisar\u00edamos acabar com o abono salarial, precisar\u00edamos acabar com o seguro-defeso, precisar\u00edamos tamb\u00e9m acabar com a indexa\u00e7\u00e3o de outros contratos do Governo e com alguns aux\u00edlios que os servidores e os militares recebem. Talvez, em setembro, n\u00e3o fosse um momento adequado. Talvez o adequado, se eu quisesse usar politicamente a Presid\u00eancia da C\u00e2mara, era ter votado a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, faltando uma semana para a elei\u00e7\u00e3o. N\u00f3s sabemos qual seria o resultado dessa vota\u00e7\u00e3o - n\u00f3s sabemos qual seria o resultado dessa vota\u00e7\u00e3o! Eu, por responsabilidade da minha vis\u00e3o de Brasil e de gasto p\u00fablico, concordando com a vis\u00e3o do Governo de que a medida provis\u00f3ria j\u00e1 fez seus efeitos e entendendo que o Governo n\u00e3o teve a coragem de jogar a PEC Emergencial do Senado,\r\nno plen\u00e1rio, para que fosse aprovada, e nem de utilizar a nossa, de autoria do Deputado Pedro Paulo, que est\u00e1 aprovada desde dezembro do ano passado na CCJ e que vai na mesma linha, entendo que infelizmente o Governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de tratar da amplia\u00e7\u00e3o de nenhum gasto p\u00fablico, sen\u00e3o estar\u00e1 cometendo crime, j\u00e1 que, a partir do pr\u00f3ximo ano, a LRF, a regra de ouro e o pr\u00f3prio teto de gastos voltam a funcionar da mesma forma que antes da PEC do Or\u00e7amento da Guerra, que todos n\u00f3s aqui, de forma quase un\u00e2nime, aprovamos para o bem do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu quero deixar este registro. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s queremos construir as condi\u00e7\u00f5es - n\u00e3o vou dizer para o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia, porque acho que essa n\u00e3o \u00e9 a melhor palavra - de algo que seria uma melhoria da transfer\u00eancia de renda para as atuais fam\u00edlias e para novas fam\u00edlias que, por essa crise, v\u00e3o precisar dos recursos. Digo isso at\u00e9 porque n\u00f3s sabemos que o crescimento de 4% no pr\u00f3ximo ano, Deputado Aluisio, diante de uma queda de 4,5% a 5% nesse ano, equivale a quase zero de crescimento, \u00e9 apenas o efeito estat\u00edstico.\r\nPortanto, o que n\u00f3s dever\u00edamos fazer - e foi o que eu propus, mas infelizmente n\u00e3o vai acontecer, porque o Senado tamb\u00e9m n\u00e3o quer - era n\u00e3o termos recesso, nem a C\u00e2mara nem o Senado nem o Judici\u00e1rio, para que, juntamente com o Poder Executivo, com o fim do estado de calamidade, com o fim da PEC do Or\u00e7amento de Guerra, n\u00f3s pud\u00e9ssemos em janeiro trabalhar na constru\u00e7\u00e3o de um programa social dentro da realidade do Brasil, de um or\u00e7amento prim\u00e1rio na ordem de 1 trilh\u00e3o e 485 bilh\u00f5es de reais, que \u00e9 o or\u00e7amento prim\u00e1rio que o Brasil tem, lembrando que 1 trilh\u00e3o e 410 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o despesas correntes. H\u00e1 um espa\u00e7o muito pequeno para que se possa mexer com investimento e amplia\u00e7\u00e3o de gastos p\u00fablicos.\r\nEu fiz quest\u00e3o de fazer este registro, L\u00edder Molon, porque n\u00e3o v\u00eam de hoje as agress\u00f5es convergentes do Presidente e de seus aliados radicais nas redes sociais contra a minha pessoa. O Presidente n\u00e3o gosta de advers\u00e1rios que jogam de forma aberta e transparente. Ele prefere os aliados. E ele vai conhecer, um dia, alguns que est\u00e3o sempre jogando pelas costas, e, quando podem, n\u00f3s sabemos o que fazem com os Governos. Ent\u00e3o, eu fiz quest\u00e3o de fazer este registro.\r\nOntem, de fato, eu fiquei muito irritado, porque eu nunca poderia imaginar que, em um pa\u00eds como o Brasil, um Presidente da Rep\u00fablica pudesse, de forma mentirosa, tentar comprometer a imagem do Presidente da C\u00e2mara ou de qualquer cidad\u00e3o brasileiro. \r\nE, sem falsa mod\u00e9stia, foi a C\u00e2mara dos Deputados que comandou o Pa\u00eds no ano passado, quando o Bolsonaro ficava nos amea\u00e7ando nessas redes sociais dele. Na pandemia, quando o Presidente ficou negando a pandemia e o Ministro da Economia ficou 1 m\u00eas no Rio de Janeiro e disse, em entrevista a revista Veja, no m\u00eas de mar\u00e7o, que com 5 bilh\u00f5es de reais ele aniquilava o coronav\u00edrus, fomos n\u00f3s, unidos, e o Senado que constru\u00edmos os caminhos.\r\nConstru\u00edmos o aux\u00edlio emergencial; constru\u00edmos a PEC do Or\u00e7amento de Guerra, com data para acabar, diferentemente das outras crises; constru\u00edmos as solu\u00e7\u00f5es das medidas provis\u00f3rias de cr\u00e9dito, porque o Governo mandou medidas fracas, com textos ruins, que s\u00f3 foram executadas depois da aprova\u00e7\u00e3o do Congresso; aprovamos recursos para a cultura, para o esporte, para os profissionais de sa\u00fade, para as comunidades ind\u00edgenas; garantimos que o Pa\u00eds funcionasse, porque o negacionismo do Governo e a depress\u00e3o do Ministro da Economia fizeram com que o Parlamento assumisse esse papel.\r\nEsse foi o motivo de, no meio da pandemia, ele ter vindo com tantas agress\u00f5es. \r\nEu poderia aqui agora - e tenho muitos pedidos nesse sentido no meu WhatsApp - anunciar que colocar\u00edamos em vota\u00e7\u00e3o a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, mas, como disse o L\u00edder do Governo, n\u00e3o h\u00e1 interesse, por parte da base do Governo e do pr\u00f3prio Governo, por seu L\u00edder, em votar essa mat\u00e9ria porque ela j\u00e1 fez os seus efeitos. No entanto, eu precisava fazer o meu discurso para resguardar a imagem desta Casa e da minha Presid\u00eancia, porque amanh\u00e3 a narrativa vai deixar de ser o 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia e vai passar a ser que n\u00f3s \u00e9 que acabamos com o aux\u00edlio emergencial, porque n\u00e3o votamos a medida provis\u00f3ria. \r\nEnt\u00e3o, foi muito importante o Governo entrar em obstru\u00e7\u00e3o contra a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000 - isso foi muito importante, isso est\u00e1 registrado na imprensa, est\u00e1 registrado em plen\u00e1rio -, porque n\u00f3s queremos, tenho certeza, e estamos dispostos ainda a trabalhar no m\u00eas de janeiro e a construir caminhos para que 8, 10, 12 milh\u00f5es de brasileiros possam ser inclu\u00eddos no Bolsa Fam\u00edlia de forma a respeitar o or\u00e7amento prim\u00e1rio. \u00c9 claro que aqui temos vis\u00f5es diferentes de como chegar a isso, mas, no nosso campo liberal da economia, ainda queremos e estamos dispostos - e sei que o Plen\u00e1rio inteiro est\u00e1, at\u00e9 para discutir as mat\u00e9rias - a discutir esses caminhos. \r\nE os nossos caminhos passam pela PEC Emergencial, pela reforma tribut\u00e1ria, pela discuss\u00e3o da reforma administrativa, mas n\u00e3o para perseguir servidor, e sim para valoriz\u00e1-lo, para valorizar a qualidade do servi\u00e7o p\u00fablico. \u00c9 disso que estamos tratando. \u00c9 claro que alguns olham apenas cortes, cortes, cortes, mas n\u00e3o adianta cortar se n\u00e3o dermos condi\u00e7\u00f5es para que o servidor atenda bem ao cidad\u00e3o brasileiro.\r\nEu fiz quest\u00e3o de fazer este registro, sei que est\u00e1 sendo longo, mas n\u00e3o \u00e9 a primeira vez e tenho certeza de que n\u00e3o ser\u00e1 a \u00faltima, porque continuarei no mesmo lugar em que sempre estive, ao lado da democracia e contra a agenda de costumes que divide o Brasil, que radicaliza o Brasil, que gera \u00f3dio entre as pessoas. Como essa \u00e9 a agenda do Presidente, continuarei sendo um leal advers\u00e1rio do Presidente da Rep\u00fablica naquilo que \u00e9 ruim para o Brasil, mas serei um aliado do Governo, e n\u00e3o do Presidente, nas pautas que modernizem o Estado brasileiro, respeitando o limite de gastos, j\u00e1 que a nossa carga tribut\u00e1ria \u00e9 muito alta e a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o merece, mais uma vez, pagar a conta da incompet\u00eancia e da falta de coragem do Governo em enfrentar aquilo que prometeu, que \u00e9 a reestrutura\u00e7\u00e3o das despesas p\u00fablicas, come\u00e7ando pela PEC Emergencial.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o. Fica o meu registro na tarde de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]