[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 479/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), EMPREENDEDORISMO, RODRIGO COELHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCRIMINALIDADE, VIOL\u00caNCIA, COMBATE, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Apoio \u00e0s medidas anticrime anunciadas pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Apresenta\u00e7\u00e3o pelo orador do Projeto de Lei n\u00ba 479, de 2019, sobre a libera\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS  para o fomento do empreendedorismo individual.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqueles que a n\u00f3s assistem pela TV C\u00e2mara, pela Internet, em especial o povo de Santa Catarina e de minha cidade natal, Joinville.\r\nVenho aqui destacar o nosso apoio ao pacote anticrime do Ministro Sergio Moro - t\u00e3o aguardado pela nossa popula\u00e7\u00e3o e pelas pessoas de bem - e dizer que vou lutar, assim que essa proposta chegar a esta Casa, pela sua r\u00e1pida tramita\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o.\r\nDestaco tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 479, de 2019, de minha autoria, que trata da libera\u00e7\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o para as pessoas que desejam empreender e fomentar o neg\u00f3cio pr\u00f3prio. Assim, elas poder\u00e3o sacar o que nele est\u00e1 depositado. Eu vejo o empreendedorismo como uma grande sa\u00edda para movimentar a economia do Pa\u00eds.\r\n\tConto com o apoio dos nobres colegas na r\u00e1pida tramita\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o desse projeto, para fomentarmos o empreendedorismo no Pa\u00eds.\r\nSolicito que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia, pela Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o, de inclus\u00e3o na pauta da proposta de extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero destacar nossa reuni\u00e3o da Frente Parlamentar Mista \u00c9tica Contra a Corrup\u00e7\u00e3o, agora h\u00e1 pouco, com o Presidente Rodrigo Maia. Ela \u00e9 coordenada pela Deputada Adriana Ventura, bem como pelo Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes. A reuni\u00e3o contou com a presen\u00e7a tamb\u00e9m do Senador Alvaro Dias.\r\nO nosso apelo \u00e9 para que se encaminhe diretamente para a pauta do plen\u00e1rio a vota\u00e7\u00e3o do fim do foro privilegiado. Essa \u00e9 uma pauta que j\u00e1 foi discutida e aprovada na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Na \u00faltima reuni\u00e3o do ano passado, o tema foi aprovado, por unanimidade, na Comiss\u00e3o Especial desta Casa. Ent\u00e3o, queremos que ele venha diretamente para o plen\u00e1rio.\r\nFizemos esse apelo e contamos com a colabora\u00e7\u00e3o do Sr. Presidente, da Mesa Diretora, para que possamos aprovar esse tema, que \u00e9 uma ansiedade de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, para acabarmos de vez com esse privil\u00e9gio que \u00e9 o foro privilegiado.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE DA SILVEIRA, EX-SENADOR, SANTA CATARINA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Senador Luiz Henrique da Silveira, ao ensejo do transcurso do seu 79\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, \u00e9 uma honra ser presidido por V.Exa. \r\nSras. e Sras. Deputados, venho a esta tribuna fazer uma homenagem ao nosso eterno Senador Luiz Henrique da Silveira, que, se vivo estivesse, completaria hoje 79 anos de idade. O Senador Luiz Henrique, que ocupou diversas vezes esta tribuna, foi Prefeito da minha cidade, Joinville, por tr\u00eas mandatos, cinco vezes Deputado Federal, Ministro da Ci\u00eancia e Tecnologia, bem como Governador do meu Estado em duas oportunidades. Sem d\u00favida alguma, foi o maior pol\u00edtico que Joinville e Santa Catarina j\u00e1 tiveram. \r\nFa\u00e7o minha homenagem \u00e0 D. Ivete, vi\u00fava; aos filhos Cl\u00e1udio e M\u00e1rcia; e aos netos Arthur, Lu\u00edza e Henrique.\r\nO Senador Luiz Henrique faleceu em 10 de maio de 2015, \u00e0s 15h15min, talvez uma sina ao \u00fanico partido a que foi filiado, o MDB. Num momento de polariza\u00e7\u00e3o e de radicalismos, sua sabedoria e modera\u00e7\u00e3o fazem muita falta. Conciliador que era, gostava do di\u00e1logo. N\u00e3o fazia pol\u00edtica com o est\u00f4mago, muito menos pelo retrovisor. Era um vision\u00e1rio, estava sempre \u00e0 frente do seu tempo. Seu legado continua retumbante em nossos cora\u00e7\u00f5es.\r\nParab\u00e9ns, Senador Luiz Henrique da Silveira! Vamos continuar trabalhando e honrando seus princ\u00edpios. N\u00e3o vamos desistir do Brasil.\r\nViva Joinville! Viva Santa Catarina! Viva o Brasil! Viva o Senador Luiz Henrique!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "JOINVILLE (SC),  ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do 168\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Joinville, no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, n\u00e3o poderia deixar de aproveitar a oportunidade para parabenizar minha cidade, Joinville, maior cidade do Estado de Santa Catarina, terceira maior economia do sul do Pa\u00eds e que fez 168 anos no \u00faltimo dia 9 de mar\u00e7o. Cidade dos Pr\u00edncipes, Cidade das Flores, Cidade das Bicicletas, cidade do Ballet Bolshoi - a \u00fanica filial do Bolshoi fora da R\u00fassia - e cidade do maior festival de dan\u00e7a do mundo, Joinville \u00e9 o reflexo do Estado empreendedor que \u00e9 Santa Catarina. \u00c9 uma cidade que acolhe todos de bra\u00e7os abertos: italianos, alem\u00e3es, noruegueses, que vieram em 1851, na barca Colon - muitos, infelizmente, faleceram no caminho - e que, ao longo dos anos, recebeu pessoas de v\u00e1rios locais do mundo, do Estado e do Pa\u00eds.\r\nA Joinville, pelos seus 169 anos, e a toda a popula\u00e7\u00e3o joinvilense meus parab\u00e9ns! \r\nViva Joinville!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INAUGURA\u00c7\u00c3O, PARQUE TECNOL\u00d3GICO, JOINVILLE (SC), SANTA CATARINA, POLO INDUSTRIAL, INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Inaugura\u00e7\u00e3o do \u00c1gora Tech Park, no Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, telespectadores que nos assistem pela TV C\u00e2mara e pela Internet, venho aqui destacar a inaugura\u00e7\u00e3o do \u00c1gora Tech Park que aconteceu na \u00faltima quinta-feira, em Joinville, Santa Catarina. \r\nNosso Estado de Santa Catarina tem apenas 1% do territ\u00f3rio nacional, mas \u00e9 a sexta economia do Pa\u00eds, e ali temos 12 mil empresas de tecnologia. Joinville, conhecida como a \"Manchester Catarinense\", \u00e9 o maior polo industrial do Estado, contando com 2 mil empresas de tecnologia e com a terceira maior densidade de startups do Brasil.\r\nO \u00c1gora Tech Park \u00e9 o terceiro centro de inova\u00e7\u00e3o de Santa Catarina, um investimento de mais de 20 milh\u00f5es de reais, numa \u00e1rea de 140 mil metros quadrados. Ali, foi inaugurado, na \u00faltima quinta, o pr\u00e9dio \u00c1gora Hub, com 6 mil metros quadrados. Ser\u00e3o inaugurados mais tr\u00eas pr\u00e9dios.\r\nO \u00c1gora fica dentro do Perini Business Park, o maior condom\u00ednio industrial da Am\u00e9rica do Sul. Neste condom\u00ednio, com quase 200 empresas, ficam cerca de 21% do PIB de Joinville, num ecossistema de inova\u00e7\u00e3o que conta com a uni\u00e3o de v\u00e1rios agentes e onde a Universidade Federal de Santa Catarina tamb\u00e9m est\u00e1 presente. L\u00e1 estar\u00e1 tamb\u00e9m o Perini City Lab para discutir cidades mais inteligentes e humanas, empreendedorismo, numa \u00e9poca de economia colaborativa, compartilhada e criativa. \r\nNa ind\u00fastria 4.0, Joinville est\u00e1 revendo a sua matriz econ\u00f4mica, \u00fanica e fortemente, industrial para a \u00e1rea de inova\u00e7\u00e3o e tecnologia. \r\nParab\u00e9ns ao \u00c1gora Tech Park, ao Perini Business Park, em especial ao Marcelo Hack, ao Emerson Edel, Jonas Tilp, enfim a todos esses vision\u00e1rios que fizeram do \u00faltimo 28 de mar\u00e7o um dia hist\u00f3rico para Joinville ao inaugurar o \u00c1gora Tech Park, o que ser\u00e1, sem d\u00favida alguma, um divisor de \u00e1guas na hist\u00f3ria da nossa cidade.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FESTIVAL DE DAN\u00c7A (37;2019, JOINVILLE (SC)).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do 37\u00ba Festival de Dan\u00e7a de Joinville, no Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Pompeo de Mattos, \u00e9 uma honra estar sendo presidido por V.Exa.\r\nSa\u00fado os demais colegas Deputados aqui presentes ao saudar o conterr\u00e2neo Deputado Coronel Armando, Vice-L\u00edder do Governo.\r\nQuero destacar que se inicia na pr\u00f3xima quarta-feira em nossa cidade, Joinville, Santa Catarina, o maior festival de dan\u00e7a do mundo. J\u00e1 chegou a sua 37\u00aa edi\u00e7\u00e3o. Em sua abertura vai ser apresentado um musical que faz refer\u00eancia a espet\u00e1culos da Broadway, dirigido por Fernanda Chamma.\r\nA cidade tem o t\u00edtulo de Capital Nacional da Dan\u00e7a n\u00e3o por acaso. Por l\u00e1 temos tamb\u00e9m o Bolshoi. A \u00fanica filial desse consagrado bal\u00e9 fora da R\u00fassia se encontra em Joinville h\u00e1 mais de 15 anos, um legado do nosso saudoso Senador Luiz Henrique da Silveira.\r\nEle foi Prefeito da cidade por tr\u00eas vezes, foi Governador por duas oportunidades, Senador e Deputado nesta Casa por cinco mandatos. Ele trouxe, na \u00e9poca, o Bolshoi, que forma crian\u00e7as de v\u00e1rios lugares do Brasil e do mundo, e que \u00e9 uma verdadeira escola de vida.\r\nO festival de dan\u00e7a, que traz pessoas do Brasil todo e do exterior para a nossa cidade, movimentar\u00e1 Joinville pelos pr\u00f3ximos 12 dias.\r\nParab\u00e9ns ao Instituto Festival de Dan\u00e7a de Joinville, em especial ao Presidente Ely Diniz e ao Sr. Victor, bem como a toda a diretoria, que faz um fant\u00e1stico trabalho.\r\nParab\u00e9ns ao Bolshoi Joinville, ao seu Presidente, o Dr. Valdir Steglich, e ao bailarino Pavel Kazarian, que \u00e9 o Diretor da Escola Bolshoi Joinville.\r\nParab\u00e9ns a todos os bailarinos e familiares que fazem desse evento um orgulho para a nossa cidade, para Santa Catarina e para o Brasil.\r\nViva Joinville! Viva o festival de dan\u00e7a da nossa cidade!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "POSSE,  GUSTAVO MONTEZANO, PRESIDENTE,  BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao novo Presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES, Gustavo Montezano. Metas do novo gestor da institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Paulo Ganime, \u00e9 uma honra ser presidido por V.Exa. \r\nSa\u00fado os colegas Deputados e Deputadas. \r\nQuero aqui cumprimentar e desejar sucesso ao novo Presidente do BNDES, Gustavo Montezano. Muitos que est\u00e3o aqui presentes estavam hoje de manh\u00e3 no Pal\u00e1cio do Planalto para a posse deste jovem, competente e preparado economista da escola do Ministro Paulo Guedes. Eu tenho a certeza de que ele far\u00e1 um grande trabalho nesse banco, que tem um papel fundamental na retomada do crescimento econ\u00f4mico de nosso Pa\u00eds. Parabenizo o Ministro Paulo Guedes e o Presidente Bolsonaro pela escolha. \r\nQuero aqui destacar cinco metas que ele levantou. \r\nA primeira delas \u00e9 abrir a caixa-preta do BNDES. Isso caiu como uma luva para esta Casa, pois estamos praticamente na metade dos trabalhos da CPI do BNDES, da qual fa\u00e7o parte, que est\u00e1 sendo muito bem conduzida pelo Deputado Vanderlei Macris. Eu tenho a certeza de que o apoio do novo Presidente, Gustavo Montezano, ser\u00e1 fundamental para abrir a caixa-preta do BNDES, punir os respons\u00e1veis e obter a devolu\u00e7\u00e3o dos bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais que foram desviados desse banco ao longo dos \u00faltimos anos. \r\nEle falou tamb\u00e9m que vai acelerar a venda da participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria especulativa que o banco ainda faz, concluir a devolu\u00e7\u00e3o dos 126 bilh\u00f5es ao Tesouro Nacional - isso \u00e9 importante para a Uni\u00e3o -, estabelecer um plano plurianual com metas e or\u00e7amento para o banco e, sobretudo, transformar o BNDES em um banco de servi\u00e7os para o Estado, ajudando em especial em privatiza\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, desinvestimento e reestrutura\u00e7\u00e3o financeira dos Estados e dos Munic\u00edpios, atrav\u00e9s inclusive do Plano Mansueto. Segundo ele, o banco ser\u00e1 menos banco e mais desenvolvimento, com foco nos servi\u00e7os, inova\u00e7\u00e3o e tecnologia.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel que em pleno s\u00e9culo XXI o Estado ainda fique entregando correspond\u00eancia na casa das pessoas e cuidando de aeroportos. O Estado n\u00e3o tem que ser empres\u00e1rio e ficar fazendo jogos empresariais. O Estado tem que ter por foco sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e, sim, assist\u00eancia social, para as pessoas mais carentes, mas \u00e9 inadmiss\u00edvel que o Estado ainda fique com tantas e tantas empresas que n\u00e3o s\u00f3 geram d\u00edvidas para o Estado como fomentam a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns pela posse, Presidente Gustavo Montezano! Desejo-lhe sucesso. Conte com este Parlamento. Sua posse hoje foi muito prestigiada, e eu tenho certeza de que far\u00e1 um grande trabalho nesse banco, que tem um papel fundamental, n\u00e3o de competir com os bancos privados, mas, sim, de atuar em \u00e1reas e situa\u00e7\u00f5es em que os bancos privados n\u00e3o atuam, com juro subsidiado para quem quer empreender e para quem quer fomentar o nosso Pa\u00eds.\r\nDesejo sucesso ao Presidente Gustavo Montezano.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que divulgue no programa A Voz do Brasil esta minha fala, bem como a anterior, em que eu falei do Festival de Dan\u00e7a de Joinville.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LAN\u00c7AMENTO, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DOS BOMBEIROS VOLUNT\u00c1RIOS, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nCORPO DE BOMBEIROS VOLUNT\u00c1RIOS, SANTA CATARINA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Bombeiros Volunt\u00e1rios. Sauda\u00e7\u00f5es \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o dos Bombeiros Volunt\u00e1rios no Estado de Santa Catarina - ABVESC, na pessoa do Sr. Moacir Thomazi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, colegas Deputados, quero destacar hoje o lan\u00e7amento aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Bombeiros Volunt\u00e1rios. Em nossa cidade de Joinville, a maior de Santa Catarina, h\u00e1 mais de 125 anos, os bombeiros volunt\u00e1rios realizam um trabalho extraordin\u00e1rio, fant\u00e1stico, n\u00e3o s\u00f3 de combate ao fogo, mas tamb\u00e9m e, em especial, de ajuda comunit\u00e1ria.\r\nCumprimento especialmente a Associa\u00e7\u00e3o dos Bombeiros Volunt\u00e1rios no Estado de Santa Catarina - ABVESC, na pessoa do seu Presidente, o Sr. Moacir Thomazi, aqui presente hoje, e centenas de bombeiros volunt\u00e1rios que prestigiam o lan\u00e7amento hoje da Frente Parlamentar Mista em Defesa dos Bombeiros Volunt\u00e1rios.\r\nViva Joinville e vivam os nossos bombeiros volunt\u00e1rios!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RODRIGO COELHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nPL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), SENADO FEDERAL, SUBSTITUTIVO, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de rejei\u00e7\u00e3o do substitutivo do Senado Federal e de aprova\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero fazer um apelo aos colegas Deputados, ao Plen\u00e1rio, para que d\u00ea aten\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 2.999, que trata dos peritos que realizam exames m\u00e9dicos em processos judiciais contra o INSS.\r\nAprovamos o texto enviado pelo Governo - eu fui Relator na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o -, para que os peritos, que est\u00e3o h\u00e1 quase 1 ano sem receber, tenham o seu pagamento regularizado. No Senado Federal, foi inclu\u00edda a Emenda n\u00ba 2, que trata de um \"jabuti\". Ela diz que os m\u00e9dicos, os peritos judiciais, ser\u00e3o os mesmos que fizeram a negativa do processo na via administrativa. Ou seja, aquele perito que negou a concess\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a para o segurado que procurou o INSS ser\u00e1 o mesmo que far\u00e1 a per\u00edcia judicial.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Plen\u00e1rio para que vote \"n\u00e3o\" ao substitutivo enviado pelo Senado e para que vote \"sim\" ao texto original, o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL.\r\nPARALISA\u00c7\u00c3O, PERITO M\u00c9DICO PREVIDENCI\u00c1RIO, CURITIBA (PR), PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Apelo aos Deputados de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais nas a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, fa\u00e7o um apelo a V.Exas. para que o Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, seja votado na \u00edntegra, como foi enviado pelo Governo, sem a altera\u00e7\u00e3o feita no Senado Federal, que incluiu um jabuti, colocando que os m\u00e9dicos peritos judiciais sejam os mesmo que fizeram a per\u00edcia na via administrativa, ou seja, aqueles mesmos que negaram o benef\u00edcio no INSS ser\u00e3o os que far\u00e3o a per\u00edcia judicial. Isso fere o princ\u00edpio da imparcialidade, prejudica sobremaneira aquelas pessoas que est\u00e3o procurando os benef\u00edcios mais simples, como o aux\u00edlio-doen\u00e7a, a aposentadoria por invalidez ou mesmo o benef\u00edcio assistencial.\r\nHoje, os m\u00e9dicos peritos de Curitiba anunciaram a suspens\u00e3o das per\u00edcias. Mais de mil processos ficar\u00e3o parados s\u00f3 na cidade de Curitiba se n\u00e3o aprovarmos o Projeto de Lei n\u00ba 2.999 como veio do Governo Federal.\r\nEu finalizo, Presidente, apelando a V.Exas., bem como aos m\u00e9dicos peritos presentes, para que votemos o PL sem a emenda feita pelo Senado Federal e para que regularizemos o pagamento, os honor\u00e1rios desses peritos, que est\u00e3o h\u00e1 quase 1 ano sem receber os seus proventos. Sem d\u00favida alguma, isso vai ajudar as pessoas mais simples e quem mais precisa.\r\nPortanto, o apelo \u00e9 para que votemos hoje, e votemos o projeto inicial como foi enviado pelo Governo, sem a emenda feita no Senado Federal.\r\nObrigado, Sr. Presidente, Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MARCO TEBALDI., EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Marco Tebaldi.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como ex-Vice-Prefeito e ex-Vereador de Joinville, Santa Catarina, n\u00e3o podia vir at\u00e9 a tribuna sem registrar com pesar o falecimento no \u00faltimo domingo e o sepultamento na tarde de ontem, em minha cidade, do ex-Prefeito, ex-Deputado Federal nesta Casa nos \u00faltimos dois mandatos, que inclusive presidiu a Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor nesta Casa nos \u00faltimos 2 anos, o Deputado Marco Tebaldi.\r\nEle chegou a Joinville em 1986, l\u00e1 construiu a sua vida, foi Vice-Prefeito, duas vezes Prefeito da nossa cidade, Secret\u00e1rio de Estado, Secret\u00e1rio Municipal e deixou um legado muito grande das grandes obras em nosso Munic\u00edpio.\r\nAqui ficam os meus sentimentos aos familiares, aos tr\u00eas filhos, ao neto, \u00e0 ex-esposa Dilamar, \u00e0 esposa Carla, e o sentimento desta Casa de pesar pelo ex-Deputado Marco Tebaldi.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TIRO ESPORTIVO, SCH\u00dcTZENFEST, (31:2019, JARAGU\u00c1 DO SUL (SC)).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Abertura da 31\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Sch\u00fctzenfest, festa dos atiradores, no Munic\u00edpio de Jaragu\u00e1 do Sul, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente Aline Sleutjes.\r\nVenho saudar hoje a abertura da 31\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Sch\u00fctzenfest em nossa Jaragu\u00e1 do Sul, terra da WEG e de tantas outras empresas, como a Malwee. O Prefeito Ant\u00eddio vem fazendo um grande trabalho em nossa Jaragu\u00e1 do Sul, cidade irm\u00e3 da minha cidade de Joinville.\r\nA festa de tradi\u00e7\u00e3o do tiro veio com nossos colonizadores alem\u00e3es. A cidade de Jaragu\u00e1 do Sul tem mais 15 clubes de tiro, e hoje se d\u00e1 a abertura da 31\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Sch\u00fctzenfest. Portanto, todos est\u00e3o convidados a comparecer em Jaragu\u00e1 do Sul, onde esteve na semana passada nosso Vice-Presidente Mour\u00e3o numa visita \u00e0 WEG. Nossa cidade de Joinville tamb\u00e9m recebeu a visita do nosso Vice-Presidente.\r\nParab\u00e9ns, Prefeito Ant\u00eddio e Jaragu\u00e1 do Sul!\r\nViva a Sch\u00fctzenfest!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu venho \u00e0 tribuna ressaltar a vota\u00e7\u00e3o esta semana do novo Marco Legal do Saneamento B\u00e1sico. O relat\u00f3rio, muito bem feito pelo Deputado Geninho Zuliani, foi aprovado pela Comiss\u00e3o Especial. Na semana passada n\u00f3s votamos o requerimento de urg\u00eancia, e esta semana est\u00e1 pautada a vota\u00e7\u00e3o desse importante projeto.\r\nTamb\u00e9m parabenizo o Deputado Arnaldo Jardim pela aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio na Comiss\u00e3o Especial do projeto de lei que cria o novo marco legal para as parcerias p\u00fablico-privadas. As concess\u00f5es, as privatiza\u00e7\u00f5es e, em especial, as PPPs trar\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 a retomada do crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de empregos, mas tamb\u00e9m mais qualidade de vida para a popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem esgoto e \u00e1gua, al\u00e9m de obras de infraestrutura, que s\u00e3o t\u00e3o necess\u00e1rias ao Brasil.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Geninho Zuliani e ao Deputado Arnaldo Jardim!\r\nNeste novo momento por que passa o Brasil, o Estado se dedica a fun\u00e7\u00f5es essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. Mesmo nessas \u00e1rea, \u00e9 poss\u00edvel, sim, a parceria com a iniciativa privada.\r\nSabemos da import\u00e2ncia de ferrovias e rodovias para o crescimento de nosso Pa\u00eds. Elas precisam de um aporte financeiro imediato, mas infelizmente o Estado hoje est\u00e1 com pouqu\u00edssimos recursos para investir nessas \u00e1reas. E h\u00e1 v\u00e1rios investidores, n\u00e3o s\u00f3 nacionais, mas tamb\u00e9m internacionais, com a inten\u00e7\u00e3o de aportar recursos em nosso Brasil.\r\n\u00c9 um importante marco, assim como s\u00e3o importantes a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria, o pacto federativo e a reforma administrativa. Os novos marcos legais das PPPs e do saneamento b\u00e1sico ser\u00e3o divisores de \u00e1guas em nosso Pa\u00eds, trazendo a retomada do crescimento econ\u00f4mico e uma melhor qualidade de vida para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ROG\u00c9RIO MARINHO, EX-DEPUTADOR FEDERAL, NOMEA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Posse do ex-Deputado Federal Rog\u00e9rio Marinho no cargo de Ministro do Desenvolvimento Regional. Votos de sucesso ao novo Titular da Pasta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu n\u00e3o podia deixar de parabenizar Rog\u00e9rio Marinho pela posse hoje como Ministro do Desenvolvimento Regional. Essa \u00e9 uma das Pastas de maior import\u00e2ncia para os Munic\u00edpios brasileiros, n\u00e3o s\u00f3 por causa do Programa Minha Casa, Minha Vida, mas tamb\u00e9m por causa dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua e de saneamento b\u00e1sico nos nossos Munic\u00edpios, em especial das Regi\u00f5es Norte e Nordeste do Pa\u00eds, e das obras de mobilidade urbana. \u00c9 desse Minist\u00e9rio a compet\u00eancia de realizar essas grandes obras.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o, recentemente, do marco legal do saneamento b\u00e1sico, por meio de PPP - Parcerias P\u00fablico-Privadas e de concess\u00f5es, ser\u00e1 poss\u00edvel viabilizar o acesso a esse servi\u00e7o para mais de 100 milh\u00f5es de pessoas que ainda n\u00e3o o t\u00eam, bem como obras de infraestrutura, como VLT, BRT e metr\u00f4s em nossos centros urbanos.\r\nParabenizo e desejo sucesso ao Deputado Rog\u00e9rio Marinho \u00e0 frente do MDR.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NELSON COELHO, VICE-PREFEITO, JOINVILLE (SC), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Vice-Prefeito Nelson Coelho, do Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com alegria anuncio a presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Vice-Prefeito de minha cidade, meu xar\u00e1, o Comandante Coelho, que ocupa cargo que eu tamb\u00e9m tive a chance de ocupar, com muito orgulho, na maior cidade do Estado e terceira maior cidade do Sul do Brasil. O Comandante Nelson Coelho, aqui presente, \u00e9 filiado ao Patriota e pr\u00e9-candidato em nossa cidade.\r\nMuito nos honra, Comandante, a sua presen\u00e7a aqui no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. V.Exa. tem uma hist\u00f3ria na PM de Santa Catarina, bem como Comandante do 8\u00ba Batalh\u00e3o e piloto do nosso \u00c1guia, o helic\u00f3ptero da cidade. \r\nParab\u00e9ns pelo trabalho e seja sempre bem-vindo a nossa Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "F\u00c1BIO FARIA, DEPUTADO FEDERAL, MINISTRO DE ESTADO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, POSSE, MINIST\u00c9RIO DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPATR\u00cdCIA FERRAZ, DEPUTADA FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado F\u00e1bio Faria pela posse no cargo de Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es. Despedida da Deputada Patr\u00edcia Ferraz da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito nos honra ter V.Exa. conduzindo os trabalhos desta Casa. Quero cumprimentar os colegas Deputados e aqueles que nos assistem pela TV C\u00e2mara.\r\nN\u00e3o poderia deixar de registrar a posse, agora h\u00e1 pouco, do nosso colega Deputado F\u00e1bio Faria no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es. S.Exa. tem como grande desafio n\u00e3o s\u00f3 a introdu\u00e7\u00e3o no nosso Brasil da tecnologia 5G, levando a Internet para os mais diversos cantos e aumentando o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a condu\u00e7\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, da EBC e da TELEBRAS.\r\nParab\u00e9ns, Deputado F\u00e1bio Faria! Desejo sucesso ao nosso amigo no Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.\r\nFinalizo, Sr. Presidente, parabenizando a Deputada Patricia Ferraz, que se despede desta Casa no dia de hoje e, em t\u00e3o pouco tempo, conseguiu cativar todos com seu jeito simples de ser, com sua garra e seu amor pelo Estado do Amap\u00e1. Eu tenho certeza de que ela deixar\u00e1 saudade nesta Casa, nos colegas, pelo excelente trabalho que aqui fez em pouco mais de 200 dias. Quero desejar a ela sucesso no novo desafio que tem em sua cidade Macap\u00e1, no Estado do Amap\u00e1.\r\nParab\u00e9ns, Patricia! Eu lhe desejo sucesso. At\u00e9 breve!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator Efraim Filho pelo parecer oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Paulo Ganime. \u00c9 muito bom v\u00ea-lo na cadeira da Presid\u00eancia.\r\nQuero parabenizar o Relator, o Deputado Efraim, pelo excelente trabalho de constru\u00e7\u00e3o e de harmonia, por chegar a um texto que, com certeza, vai ser um divisor de \u00e1guas no acesso ao cr\u00e9dito para o grande empres\u00e1rio da pequena e microempresa. Sabemos da sua luta em defesa desse segmento na UNECS e na Frente Parlamentar do Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Empreendedorismo.\r\nEssa medida chega em boa hora. O PRONAMPE, segundo o Presidente da Caixa, est\u00e1 para ter esgotados os valores dispon\u00edveis nos pr\u00f3ximos dias. Talvez na sexta-feira, n\u00e3o haja mais recursos para o programa. Com o Fundo Garantidor para Investimentos - FGI, com o acesso \u00e0 maquininha, tenho certeza de que chegar\u00e1 aos her\u00f3is do nosso Pa\u00eds, os empreendedores, o acesso ao cr\u00e9dito, para que eles possam manter o seu neg\u00f3cio e manter o emprego e a renda.\r\nParab\u00e9ns ao Deputado Efraim e parab\u00e9ns a esta Casa! Viva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RENATA ABREU, RELATOR, DORENI CARAMORI, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DOS PROMOTORES DE EVENTOS (ABRAPE), SANTA CATARINA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Coelho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Elogio aos Deputado Felipe Carreras, autor da proposi\u00e7\u00e3o, e \u00e0 Relatora Renata Abreu. Sauda\u00e7\u00e3o ao Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Promotores de Eventos - ABRAPE, Doreni Caramori J\u00fanior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO COELHO (PSB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela coragem em pautar este projeto, bem como cumprimentar o autor do projeto, meu amigo Deputado Felipe Carreras, que lutou bravamente nesses \u00faltimos meses para que o dia de hoje, hist\u00f3rico, acontecesse. Quero cumprimentar a minha amiga, a Deputada Renata Abreu, pela relatoria, pelo trabalho feito com os demais L\u00edderes para a constru\u00e7\u00e3o de um texto que pudesse ser aprovado no dia de hoje. Quero cumprimentar o meu amigo Doreni Caramori, Presidente da ABRAPE.\r\nQuero dizer que o setor de eventos, em especial em nosso Estado, Santa Catarina, foi o primeiro a parar e, infelizmente, ser\u00e1 um dos \u00faltimos a retornar. S\u00e3o milh\u00f5es de empregos em jogo, milh\u00f5es de reais de queda de arrecada\u00e7\u00e3o, o que atinge desde o artista mais famoso ao gar\u00e7om, desde a pessoa mais simples ao m\u00fasico, ao seguran\u00e7a de uma festa, que est\u00e3o, infelizmente, impedidos de trabalhar. Esse \u00e9 um apoio, um aux\u00edlio, uma colabora\u00e7\u00e3o, para que eles possam, dentro do poss\u00edvel, sobreviver.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao turismo, parab\u00e9ns ao setor de eventos e viva a C\u00e2mara dos Deputados!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]