[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, RODRIGO AGOSTINHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR.\r\nPOL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei sobre o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a de Barragens.",
        "tipoDiscurso": "COMUNICA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (Bloco/PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados.\r\n\u00c9 um grande prazer, \u00e9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o estar aqui hoje. Este \u00e9 o meu primeiro pronunciamento na Casa.\r\nFui Vereador, fui Prefeito da cidade de Bauru, no interior do Estado de S\u00e3o Paulo, e estou aqui com muita disposi\u00e7\u00e3o para trabalhar pela popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nEu quero dizer que esta semana apresentei um conjunto de projetos, de propostas que dizem respeito a uma das maiores demandas da sociedade brasileira, que \u00e9 a do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \u00c9 um pacote de 70 medidas, elaboradas por mais de 200 especialistas de mais de 70 institui\u00e7\u00f5es. Pe\u00e7o encarecidamente a todos os Deputados que as analisem com calma e com cuidado, porque s\u00e3o propostas importantes para o nosso Pa\u00eds. Pe\u00e7o aten\u00e7\u00e3o a todos, para que ao longo do tempo possamos analis\u00e1-las e vot\u00e1-las. O Brasil precisa de pessoas lutando por esse tema. \r\nAl\u00e9m disso, eu apresentei uma proposta relacionada \u00e0 cidade de Brumadinho, \u00e0 quest\u00e3o de Minas Gerais. \u00c9 um projeto que disp\u00f5e inclusive sobre medidas de punibilidade, sobre multas que podem chegar a 1 bilh\u00e3o de reais, para que se enfrente de maneira decisiva o problema.\r\nEu quero agradecer pela aten\u00e7\u00e3o a todos e dizer que me encontro \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. \r\nSolicito que esta minha fala seja disponibilizada no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado a todos e boa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Debate das circunst\u00e2ncias e responsabilidades pelo rompimento da barragem da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, da empresa Vale, no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu serei bem breve. Vou tratar de dois pontos que eu acho importantes.\r\nPrimeiro, eu fa\u00e7o o questionamento: cad\u00ea a Vale? Cad\u00ea a Vale, que n\u00e3o est\u00e1 aqui hoje para dar sua vers\u00e3o e se manifestar em rela\u00e7\u00e3o a isso?\r\nOutro ponto que eu gostaria de tratar aqui hoje e que tem sido pouco discutido \u00e9 a quest\u00e3o da fragilidade do nosso Sistema de Licenciamento Ambiental.\r\nDepois que fizeram a Lei Complementar n\u00ba 140 e o decreto de regulamenta\u00e7\u00e3o, o IBAMA n\u00e3o opina mais nas licen\u00e7as ambientais relacionadas ao tema da minera\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s vemos as pessoas o tempo todo falando que o Sistema de Licenciamento precisa melhorar. As pessoas querem flexibilizar a legisla\u00e7\u00e3o ambiental e n\u00e3o enxergam os gargalos que existem. Os \u00f3rg\u00e3os ambientais est\u00e3o sem t\u00e9cnicos, est\u00e3o despreparados para poder fazer o enfrentamento; a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, em muitos lugares, \u00e9 fragilizada; o Sistema Nacional do Meio Ambiente n\u00e3o funciona como deveria, como um Sistema Nacional do Meio Ambiente, com uma integra\u00e7\u00e3o das diferentes licen\u00e7as; n\u00f3s n\u00e3o temos hoje dentro dos \u00f3rg\u00e3os ambientais a estrutura necess\u00e1ria para fazer o enfrentamento.\r\nCom uma estrutura um pouco melhor, n\u00f3s ter\u00edamos licen\u00e7as mais \u00e1geis. N\u00f3s ter\u00edamos, com certeza, um avan\u00e7o na qualidade. N\u00f3s precisamos que o Sistema de Licenciamento tenha transpar\u00eancia. A sociedade civil precisa acompanhar cada uma das licen\u00e7as.\r\nHoje, dentro do licenciamento ambiental brasileiro, n\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 meio ambiente; toda a quest\u00e3o social ficou dentro do licenciamento ambiental. Se h\u00e1 uma quest\u00e3o arqueol\u00f3gica, est\u00e1 dentro do licenciamento ambiental; se h\u00e1 conflitos, vai tudo para dentro do Sistema de Licenciamento Ambiental.\r\nN\u00f3s precisamos fazer avan\u00e7ar o Sistema de Licenciamento Ambiental, com menos burocracia, mais transpar\u00eancia, informatiza\u00e7\u00e3o, e estruturar os \u00f3rg\u00e3os ambientais. Isso \u00e9 diferente do que muitas pessoas est\u00e3o defendendo, que \u00e9 flexibilizar, dar facilidade. N\u00e3o \u00e9 disso que n\u00f3s precisamos. N\u00f3s precisamos que a nossa legisla\u00e7\u00e3o, a Lei n\u00ba 6.938, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seja implementada na sua \u00edntegra.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos diante da seguinte situa\u00e7\u00e3o: a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 186, diz que toda propriedade tem que respeitar a fun\u00e7\u00e3o social, e isso inclui a prote\u00e7\u00e3o das suas florestas.\r\nN\u00f3s tivemos um primeiro C\u00f3digo Florestal, o de 34, por conta do desmatamento causado pelas planta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9. Quando se estava desmatando o Sudeste, o Vale do Para\u00edba, por conta do caf\u00e9, Get\u00falio Vargas vem e apresenta o primeiro C\u00f3digo Florestal. Ele dizia o seguinte: das florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o existentes dentro das propriedades, cada propriedade deveria manter um quarto - 25%. Esta era a regra de 34, que j\u00e1 inclu\u00eda Cerrado, Campo, Pantanal e tudo mais.\r\nEm 65, veio o novo C\u00f3digo, a Lei n\u00ba 4.771. O que dizia o C\u00f3digo Florestal de 65? Ele n\u00e3o falava em bioma, n\u00e3o era o conceito da \u00e9poca; falava em regi\u00f5es. Ele falava assim: Amaz\u00f4nia brasileira, 50%; restante do Brasil - Leste Meridional, Sul, Centro-Oeste, onde est\u00e1 o Pantanal e o Cerrado -, para estas demais regi\u00f5es, era 20%. Ent\u00e3o, n\u00f3s t\u00ednhamos Amaz\u00f4nia, 50%, restante do Brasil, 20%.\r\nO C\u00f3digo Florestal j\u00e1 dizia: \"(...) e as demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o (...)\".\r\nO que se est\u00e1 fazendo aqui por conta da emenda do Deputado Evaristo, que \u00e9 quem fez este texto? Na emeda do Deputado Evaristo, fez-se o seguinte: pegaram os momentos em que a legisla\u00e7\u00e3o passou a falar de bioma para dizer que s\u00f3 naquele momento o bioma passou a ser respeitado. Existem milhares de propriet\u00e1rios no Brasil que averbaram suas \u00e1reas de reserva legal no Cerrado antes de 1989. Muita gente averbou suas \u00e1reas no Pantanal antes de 2000, e est\u00e3o querendo colocar essas datas. \u00c9 a\u00ed que est\u00e1 o pulo do gato, gente! \u00c9 a\u00ed que est\u00e1 a hist\u00f3ria da anistia! \u00c9 a\u00ed que est\u00e1 a canalhice desse texto!\r\nN\u00f3s n\u00e3o ligamos de ver o art. 68 com uma reda\u00e7\u00e3o melhor. Por que o art. 68 foi feito no C\u00f3digo Florestal? Por que ele foi feito? At\u00e9 1996, na Amaz\u00f4nia, a preserva\u00e7\u00e3o era 50%. Por conta da press\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do desmatamento da Amaz\u00f4nia, o Fernando Henrique aumentou de 50% para 80%. Quando ele aumentou de 50% para 80%, muita gente havia preservado s\u00f3 50%. A\u00ed vem o art. 68 e diz que quem respeitou os 50%, quando a lei dizia 50%, fica com os 50%. N\u00e3o \u00e9 isso que se est\u00e1 fazendo agora. N\u00e3o se trata de melhorar a reda\u00e7\u00e3o, de dar anistia para quem desmatou a mais na Amaz\u00f4nia, que deu um total de 41 milh\u00f5es de hectares.\r\nN\u00f3s estamos falando agora de anistiar o desmatamento do Cerrado inteiro, do Pantanal, do Pampa, da Caatinga. Isso \u00e9 um absurdo, gente! O agro s\u00e9rio, que quer exportar, n\u00e3o est\u00e1 a fim disso. Por isso, estamos aqui para fazer essa defesa. Quando se tira o prazo do \u00a7 2\u00ba do art. 59, o que se est\u00e1 dizendo ali? Que a qualquer momento podemos cadastrar mais terras no Brasil. Se algu\u00e9m n\u00e3o tem documento para cadastrar sua propriedade, se algu\u00e9m n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o de cadastrar sua propriedade hoje, alguma coisa est\u00e1 errada. Se n\u00e3o houver prazo mais para o CAR, n\u00f3s vamos continuar inserindo terras da grilagem de terra para dentro do Cadastro Ambiental Rural. N\u00f3s sabemos o que os cart\u00f3rios fazem na Amaz\u00f4nia.\r\nPor isso, fazemos este alerta para todos aqui. N\u00f3s precisamos implementar o C\u00f3digo Florestal. N\u00e3o h\u00e1 problema nenhum em fazermos um esfor\u00e7o e, por meio de um projeto de lei, garantir seguran\u00e7a jur\u00eddica. Agora, com este texto aqui, n\u00e3o haver\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica! N\u00f3s vamos entrar na Justi\u00e7a e vamos ganhar. Sabe por qu\u00ea? Hoje impera no direito ambiental brasileiro e internacional a proibi\u00e7\u00e3o de retrocesso. \u00c9 desmoralizante para todo mundo que preservou a reserva legal ouvir: \"Olha, o seu vizinho que n\u00e3o respeitou vai continuar desse jeito\".\r\nO Brasil assumiu compromissos l\u00e1 fora, de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas, de preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas, e n\u00e3o vai conseguir honr\u00e1-los com o texto do projeto de convers\u00e3o. O texto \u00e9 dif\u00edcil de entender, sim. Essa foi a estrat\u00e9gia.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o a defesa do destaque do Cidadania, do Deputado Daniel Coelho, para que fiquemos com o texto original, prorroguemos por mais um tempo o PRA, para ver se resolvemos dessa forma.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, Sras. Deputadas, serei muito breve. Esse \u00e9 o artigo que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o da anistia do desmatamento. Ent\u00e3o, pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos.\r\nO pessoal est\u00e1 falando que n\u00e3o \u00e9 anistia. No texto n\u00e3o est\u00e1 escrito que \u00e9 anistia mesmo, t\u00e1? E eu digo isso porque eu fui contr\u00e1rio ao texto do C\u00f3digo Florestal e estou aqui hoje defendendo o nosso C\u00f3digo Florestal. O art. 68 foi feito para resolver o problema da Amaz\u00f4nia.\r\nA reserva legal da Amaz\u00f4nia era 50%. Em 96, foi ampliada para 80% pelo Fernando Henrique, por conta do desmatamento da Amaz\u00f4nia. A ideia era dizer o seguinte: \"Quem tinha 50%, veio a lei, vai continuar com seus 50%, vai ficar valendo a seguran\u00e7a jur\u00eddica. No caso espec\u00edfico, depois que veio para 80, quem tinha 80 fica 80\". Isso \u00e9 seguran\u00e7a jur\u00eddica. N\u00f3s n\u00e3o estamos dando anistia.\r\nAqui, n\u00e3o. Aqui o que se est\u00e1 fazendo \u00e9 o seguinte, dizendo que isso vale para o Cerrado, para a Caatinga, para o Pampa, para o Pantanal. S\u00f3 para V.Exas. terem uma ideia, quem desmatou at\u00e9 2000 no Pantanal n\u00e3o tinha obriga\u00e7\u00e3o de reserva legal. O C\u00f3digo Florestal de 65 j\u00e1 dizia, gente: era para as florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o falava em bioma, ele fala em regi\u00e3o: ele falava \"o Leste Meridional, o Sul, o Centro-Oeste\".\r\nEnt\u00e3o eu fa\u00e7o um apelo a todos aqui, um chamado \u00e0 lucidez. N\u00f3s teremos consequ\u00eancias com a aprova\u00e7\u00e3o desse projeto. As grandes associa\u00e7\u00f5es do agro t\u00eam dito que haver\u00e1 repercuss\u00e3o internacional. Eu deixei a minha reserva legal, e a\u00ed o vizinho n\u00e3o deixou, e agora ele vai ser anistiado. N\u00e3o d\u00e1 para aceitarmos isso aqui dentro, gente! Eu estou pedindo, fazendo um pedido a todos, um chamado \u00e0 lucidez. Vamos votar pela raz\u00e3o e manter o texto sem a anistia do desmatamento do art. 68.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do art. 42 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB vota \"n\u00e3o\" ao texto, mas n\u00f3s vamos optar pela obstru\u00e7\u00e3o. O texto, al\u00e9m de suspender todas as multas administrativas, as san\u00e7\u00f5es, suspende a exigibilidade, suspende inclusive a possibilidade de inscri\u00e7\u00e3o na D\u00edvida Ativa. Aqui se anistia a multa administrativa.\r\nPor isso, optamos pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=369&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), DISPOSITIVO LEGAL, LEI, PLV 9/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Este destaque ao art. 59, Sra. Presidente, acaba com o prazo do PRA. N\u00e3o h\u00e1 mais prazo. S\u00f3 vai passar a valer a partir da notifica\u00e7\u00e3o. Como se v\u00e3o notificar 24 milh\u00f5es de produtores rurais no Brasil? Isso n\u00e3o tem cabimento. \r\nAl\u00e9m disso, dizer que, em vez de recuperar, basta pagar uma multa l\u00e1 no final tamb\u00e9m n\u00e3o tem cabimento. N\u00f3s vivemos num pa\u00eds que tem um pacto federativo. Est\u00e1 se deixando uma situa\u00e7\u00e3o d\u00fabia entre o Estado e o Governo Federal. Al\u00e9m do mais, este texto que est\u00e1 aqui hoje est\u00e1 contrariando uma decis\u00e3o do TRF-4 fruto de agravo de instrumento de 2009. \r\nPor isso, o PSB trabalha pela obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=386&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do \u00a7 9\u00ba do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o.\r\nO \u00a7 9 \u00ba deste projeto de lei de convers\u00e3o fala o seguinte: \"a ades\u00e3o ap\u00f3s o prazo\" - ou seja, depois que passou o prazo - \"n\u00e3o impede a consolida\u00e7\u00e3o do uso\". \u00c9 uma aberra\u00e7\u00e3o o que n\u00f3s estamos fazendo aqui! Estamos consolidando o uso em \u00e1reas que deveriam estar sendo preservadas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=406&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do \u00a7 13 do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental..",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 importante que esse destaque do \u00a7 13 seja explicado.\r\nO texto que est\u00e1 no projeto de lei de convers\u00e3o fala o seguinte: o que est\u00e1 nessa lei vale, prevalece inclusive sobre outras leis esparsas. O que h\u00e1 de esparso em mat\u00e9ria florestal que n\u00e3o seja o C\u00f3digo Florestal? N\u00f3s s\u00f3 temos um \u00fanico bioma brasileiro que \u00e9 protegido por lei espec\u00edfica, que \u00e9 a Lei da Mata Atl\u00e2ntica. Esta semana \u00e9 a Semana da Mata Atl\u00e2ntica. Ent\u00e3o, \u00e9 um dia bom para acabarmos com a Lei da Mata Atl\u00e2ntica, n\u00e3o \u00e9? Na Semana da Mata Atl\u00e2ntica, n\u00f3s estamos dizendo que, no que diz respeito a quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Mata Atl\u00e2ntica, n\u00e3o vale a Lei da Mata Atl\u00e2ntica.\r\nAcontece que toda a interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica neste Pa\u00eds \u00e9 feita de uma forma diferente: quando h\u00e1 uma lei espec\u00edfica, vale a lei espec\u00edfica.\r\nA Lei da Mata Atl\u00e2ntica n\u00e3o fala em reserva legal, n\u00e3o fala em APP. Por isso, houve essa nossa surpresa. N\u00f3s quer\u00edamos entender. S\u00f3 para se ter uma ideia, 93% da Mata Atl\u00e2ntica j\u00e1 foram desmatados - 93%! Dos 7% restantes, nos 17 Estados que t\u00eam Mata Atl\u00e2ntica, 9 registraram, no \u00faltimo per\u00edodo de 12 meses, desmatamento zero. N\u00f3s j\u00e1 temos desmatamento zero em 9 dos 17 Estados que t\u00eam Mata Atl\u00e2ntica.\r\nE n\u00f3s estamos aqui flexibilizando inclusive a Lei da Mata Atl\u00e2ntica.\r\nEnt\u00e3o, essa situa\u00e7\u00e3o nos causa muito espanto. Pessoalmente, eu n\u00e3o consigo entender qual \u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o disso. N\u00f3s n\u00e3o temos problemas relacionados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da Lei da Mata Atl\u00e2ntica. Os Planos Municipais de Mata Atl\u00e2ntica est\u00e3o sendo implementados.\r\nEsse destaque \u00e9 justamente para resolver essa quest\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 para aceitarmos a inclus\u00e3o desse conflito. Isso vai gerar mais inseguran\u00e7a jur\u00eddica. Trata-se de mais um ponto a ser levado para o Supremo decidir se h\u00e1 ou n\u00e3o seguran\u00e7a jur\u00eddica no nosso C\u00f3digo Florestal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=422&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-08T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "BAURU (SP), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Bauru, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Deputados e Deputadas. \u00c9 um prazer estar aqui hoje. Quero saudar o Presidente e dizer que ocupo hoje esta tribuna para celebrar o anivers\u00e1rio da minha querida cidade de Bauru, localizada no interior de S\u00e3o Paulo.\r\nBauru, com mais de 400 mil habitantes, \u00e9 uma cidade pujante, uma cidade que representa o cora\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, no centro-oeste do Estado.\r\nEstamos trabalhando muito para levar para l\u00e1 desenvolvimento, empregos, fazer com que a cidade recupere o seu status, sua posi\u00e7\u00e3o de l\u00edder do interior do Estado de S\u00e3o Paulo. Estamos fazendo uma s\u00e9rie de esfor\u00e7os junto aos Minist\u00e9rios, buscando recursos de emendas parlamentares para que possamos efetivamente fazer a diferen\u00e7a quanto ao crescimento e ao desenvolvimento da cidade nessa sua nova fase de progresso.\r\nBauru \u00e9 uma cidade muito querida. Seu povo \u00e9 trabalhador. Ela \u00e9 o nosso polo do interior do Estado. Estamos fazendo um esfor\u00e7o muito grande, inclusive com outros Deputados, para garantir os direitos da nossa popula\u00e7\u00e3o. Espero que possamos levar desenvolvimento para o Munic\u00edpio e recuperar sua capacidade de investimento.\r\nNeste anivers\u00e1rio da minha querida cidade de Bauru, quero lhe desejar toda a sorte e reafirmar o nosso compromisso com o trabalho e com o Munic\u00edpio, para que continue crescendo e fazendo a diferen\u00e7a para esse povo maravilhoso.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F8%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, INC\u00caNDIO FLORESTAL, DESTRUI\u00c7\u00c3O, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO ILEGAL, CR\u00cdTICA.\r\nDESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DEFESA.\r\nPEC 187/2016, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIOS, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, GRUPO IND\u00cdGENA, ATIVIDADE AGR\u00cdCOLA, ATIVIDADE PECU\u00c1RIA, ATIVIDADE FLORESTAL, TERRAS IND\u00cdGENAS, AUTONOMIA, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, BENS, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Encaminhamento ao Presidente da Casa de abaixo-assinado a favor da preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o a respeito da explora\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sras. e Srs. Deputados.\r\nQuero trazer aqui a discuss\u00e3o de um tema importante que est\u00e1 na pauta dos principais \u00f3rg\u00e3os de imprensa de todo o Brasil e da imprensa internacional. Estamos falando da quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia, a maior floresta tropical do mundo.\r\nQuero aqui fazer um convite a todos. Amanh\u00e3 iremos entregar ao Presidente desta Casa 1 milh\u00e3o e 200 mil assinaturas coletadas rapidamente pela Internet em defesa dessa floresta que \u00e9 hoje palco de profunda destrui\u00e7\u00e3o.\r\nDados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais apontaram 71 mil focos de queimadas nos \u00faltimos dias. Esse \u00e9 um n\u00famero assombroso que mostra que n\u00f3s precisamos partir para a\u00e7\u00e3o. O tempo da conversa furada acabou. N\u00f3s precisamos de a\u00e7\u00e3o.\r\nEssa destrui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s estamos vendo em Estados de Mato Grosso, Rond\u00f4nia, Amazonas e Par\u00e1 e na regi\u00e3o do MATOPIBA \u00e9 uma destrui\u00e7\u00e3o que coloca em risco a nossa credibilidade. N\u00f3s podemos acabar pagando um pre\u00e7o muito alto por conta de n\u00e3o estarmos fazendo o enfrentamento do jeito que dev\u00edamos. Os n\u00fameros s\u00e3o inconvenientes. E o que fazemos? Demitimos o Presidente do Instituto de Pesquisas Espaciais.\r\nObviamente, esses cargos s\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o est\u00e1 certo \u00e9 demitir simplesmente porque existe desmatamento. O que precisamos fazer \u00e9 o enfrentamento com a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o; precisamos retomar a discuss\u00e3o e o debate do pagamento por servi\u00e7os ambientais; precisamos retomar uma pol\u00edtica de desenvolvimento sustent\u00e1vel para a Amaz\u00f4nia, um pol\u00edtica que incorpore o conceito de floresta de p\u00e9, porque a floresta em p\u00e9 vale mais do que a floresta no ch\u00e3o.\r\nPrecisamos enfrentar essa discuss\u00e3o e esse debate ao mesmo tempo em que precisamos enfrentar outras quest\u00f5es que tramitam nesta Casa. Ainda amanh\u00e3, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, corremos o risco de ver aprovada uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que libera as terras ind\u00edgenas para a grilagem, para a ocupa\u00e7\u00e3o, para o garimpo, para uma explora\u00e7\u00e3o desenfreada, que n\u00e3o \u00e9 o que queremos. N\u00f3s queremos enfrentar a discuss\u00e3o do desenvolvimento da Amaz\u00f4nia com justi\u00e7a social e com sustentabilidade.\r\nSra. Presidente, obrigado pelo tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, rapidamente, n\u00f3s estamos trabalhando numa tentativa de acordo.\r\nQuero apenas agradecer e parabenizar os autores, os Deputados Rubens Bueno e Arnaldo Jordy, e o Relator, o Deputado Arnaldo Jardim, que, de maneira muito inteligente, soube aproveitar o texto elaborado pelo Deputado Camilo Capiberibe.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Evair, que foi Relator diversas vezes desta mat\u00e9ria.\r\nTrata-se de uma estrat\u00e9gia importante na conserva\u00e7\u00e3o de nossas florestas. Ela n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica, nem vai por si s\u00f3 resolver todos os problemas da nossa Amaz\u00f4nia, mas \u00e9 uma estrat\u00e9gia muito importante. J\u00e1 temos 74 milh\u00f5es de hectares de \u00e1reas desmatadas e n\u00e3o usadas, que podem servir \u00e0 agricultura e ao desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nEstamos diante de dois destaques que foram apresentados, e eu gostaria de pedir que o Relator acate o destaque do Podemos no que diz respeito ao art. 22, que trata do projeto de lei sobre licita\u00e7\u00f5es que estamos votando nesta Casa. J\u00e1 votamos o texto-base e vamos votar os destaques nas pr\u00f3ximas semanas.\r\nEnt\u00e3o, sugiro ao Relator que acate o destaque do Podemos, no art. 22, e fa\u00e7a uma corre\u00e7\u00e3o numa palavra no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 8\u00ba, que diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o florestal, apenas esses dois itens. Faltaria superar apenas um \u00fanico destaque do Partido Novo.\r\nQuero mais uma vez agradecer a todos por essa tentativa, por esse esfor\u00e7o por um acordo para aprovar um projeto que hoje no mundo \u00e9 a estrat\u00e9gia mais relevante de conserva\u00e7\u00e3o de florestas. Participaram desse acordo ambientalistas, ruralistas, todos obviamente com ressalvas, mas todos querendo o melhor para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 assim que precisamos trabalhar.\r\nPara encerrar, quero cumprimentar o nosso Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, que foi quem encabe\u00e7ou e liderou esse processo de acordo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESMATAMENTO ILEGAL, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA), AGENDA LEGISLATIVA, PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), COMBATE, GRILAGEM, TERRAS P\u00daBLICAS, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Debate acerca da preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP) - Bom dia a todos e a todas. Quero saudar nosso Presidente Rodrigo Maia, a sociedade civil aqui presente, as lideran\u00e7as, os Deputados e as Deputadas.\r\nN\u00f3s estamos diante de um conflito muito s\u00e9rio, muito grave. Hoje o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais desmata floresta tropical do mundo. Neste caso, estamos falando de desmatamento legal e ilegal. Temos hoje 60 milh\u00f5es de hectares no Brasil destinados \u00e0 agricultura e 174 milh\u00f5es de hectares de pastagens, sendo que 74 milh\u00f5es representam terras abandonadas. N\u00f3s poder\u00edamos dobrar nossa produ\u00e7\u00e3o sem precisar desmatar mais um \u00fanico hectare. O agroneg\u00f3cio sabe disso, a sociedade sabe disso, a comunidade cient\u00edfica sabe disso. \r\nN\u00f3s estamos diante de um conflito em que h\u00e1 o desmonte de estruturas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de financiamento. O Programa de Convers\u00e3o de Multas, o Fundo Clima e o Fundo Amaz\u00f4nia est\u00e3o todos paralisados, e 19 Estados brasileiros at\u00e9 agora n\u00e3o tiveram a nomea\u00e7\u00e3o do superintendente do IBAMA. Tudo isso nos faz bater este ano o recorde hist\u00f3rico de desmatamento. Ao fim deste ano, muito provavelmente chegaremos perto de 10 mil quil\u00f4metros quadrados de floresta desmatada. \u00c9 preciso reagir. \r\nOntem este Congresso aprovou uma das ferramentas mais importantes para o combate ao desmatamento: o pagamento por servi\u00e7os ambientais. Mas s\u00f3 isso n\u00e3o basta. N\u00f3s temos que combater a impunidade. Hoje quem desmata recebe uma multa, n\u00e3o paga e fica por isso mesmo. Hoje este crime \u00e9 considerado de menor potencial ofensivo. \r\nN\u00f3s temos que avan\u00e7ar no reaparelhamento das estruturas do Estado. Temos regi\u00f5es e regi\u00f5es da Amaz\u00f4nia onde o Estado est\u00e1 ausente. O agro brasileiro precisa, neste momento de crise, mais do que sentar \u00e0 mesa e negociar, coisa que j\u00e1 estamos fazendo, dar demonstra\u00e7\u00f5es e gestos de mudan\u00e7as em sua postura.\r\nPrecisamos avan\u00e7ar no sentido de mostrar ao mundo que o Brasil sabe, sim, tratar das suas florestas tropicais da melhor forma poss\u00edvel. N\u00f3s temos no Brasil uma das maiores riquezas em biodiversidade, que, com certeza, \u00e9 a porta para um Brasil com o olhar no futuro.\r\nN\u00e3o existe outro caminho sen\u00e3o o da sustentabilidade. N\u00f3s precisamos pautar, nesta Casa, temas importantes, como a Emenda de Kigali, a regulamenta\u00e7\u00e3o de Nagoya, a Lei dos Oceanos. Temos toda uma agenda ambiental dentro desta Casa, agenda em que est\u00e1 o tema florestal.\r\nN\u00e3o d\u00e1 mais para continuarmos convivendo com esses indicadores. A \u00e1rea desmatada, do fim do ano passado at\u00e9 agora, no per\u00edodo da seca, est\u00e1 sendo queimada: s\u00e3o mais de 90 mil pontos de fogo at\u00e9 aqui. N\u00e3o adianta duvidar da ci\u00eancia. Trata-se de dados oficiais do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais. N\u00f3s precisamos saber avan\u00e7ar da melhor forma poss\u00edvel, com o olhar para o futuro, como precisamos avan\u00e7ar nas agendas de converg\u00eancia, nos exercitar ao m\u00e1ximo e conseguir trabalhar em algo que \u00e9 decisivo neste momento: a implementa\u00e7\u00e3o do nosso C\u00f3digo Florestal. A legisla\u00e7\u00e3o est\u00e1 a\u00ed.\r\nAntes de encerrar, quero apontar mais um dado que acho estrat\u00e9gico, para o qual ainda n\u00e3o temos uma resposta clara. N\u00f3s temos quase 20% da Amaz\u00f4nia em terras p\u00fablicas n\u00e3o destinadas, que est\u00e3o sendo griladas. Precisamos avan\u00e7ar numa legisla\u00e7\u00e3o que combata a grilagem de terras. N\u00e3o d\u00e1 mais para continuarmos sem enfrentar esta discuss\u00e3o. As terras p\u00fablicas precisam de destina\u00e7\u00e3o adequada. N\u00f3s precisamos ter projeto para estas \u00e1reas.\r\nO atual Governo n\u00e3o quer mais criar unidades de conserva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o quer mais fazer o reconhecimento das terras tradicionais, mas estas terras p\u00fablicas, que t\u00eam florestas, precisam de um olhar diferenciado do setor p\u00fablico. Elas est\u00e3o sendo griladas, invadidas, queimadas. Hoje quase toda a terra desmatada no sul da Amaz\u00f4nia, ao longo das diferentes estradas da Amaz\u00f4nia, s\u00e3o terras p\u00fablicas n\u00e3o destinadas. N\u00f3s precisamos fazer este enfrentamento. \r\nTenho certeza, Sr. Presidente, de que esta Casa vai se debru\u00e7ar sobre estes temas, e n\u00f3s vamos fazer avan\u00e7ar cada uma destas agendas.\r\nQue dentro desta Comiss\u00e3o Geral n\u00f3s consigamos fazer avan\u00e7ar cada um destes debates!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nBIODIVERSIDADE, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP) - Sr. Presidente Kim Kataguiri, vou tentar ser breve, porque disponho de apenas 3 minutos. \r\nEu acho que tivemos um longo processo de discuss\u00e3o, com dez audi\u00eancias p\u00fablicas, ocasi\u00e3o em que tivemos uma boa oitiva de todos os interessados neste tema. Tivemos tamb\u00e9m amplo processo de consulta, no que diz respeito ao licenciamento da minera\u00e7\u00e3o, conduzido aqui pelo Deputado Z\u00e9 Silva. Portanto, neste ano n\u00f3s debatemos muito esta mat\u00e9ria, mas, na hora de fechar o texto, realmente faltou nos apropriarmos de grande parte do que foi discutido.\r\nHoje quase toda a nossa legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 estadual, n\u00e3o federal. A Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981, nossa lei sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, que continua bastante atual, foi estabelecida num momento em que alguns Estados j\u00e1 faziam o licenciamento, mas no Governo Federal n\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos um ordenamento sobre isso. Est\u00e1vamos diante de v\u00e1rias obras com preju\u00edzos ambientais muito grandes, como a Tucuru\u00ed, a Transamaz\u00f4nica. Viv\u00edamos um per\u00edodo bem conturbado.\r\nA partir da\u00ed, tivemos uma s\u00e9rie de avan\u00e7os, do ponto de vista de os Estados montarem sua legisla\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que recentemente os Munic\u00edpios passaram a licenciar. Como sabemos, 80% dos Munic\u00edpios brasileiros t\u00eam at\u00e9 20 mil habitantes e n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para assumir o licenciamento. Hoje o licenciamento est\u00e1 nos grandes Munic\u00edpios, nas capitais e nos Estados. Hoje a exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra \u00e9 o Governo Federal.\r\nN\u00f3s precisamos de uma legisla\u00e7\u00e3o que concilie efici\u00eancia e precau\u00e7\u00e3o. Precisamos de efici\u00eancia, assim como precisamos de desburocratiza\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia, controle social. Precisamos avan\u00e7ar. Mas \u00e9 preciso que a quest\u00e3o ambiental seja levada a s\u00e9rio. O Brasil \u00e9 dif\u00edcil, \u00e9 um pa\u00eds complexo. N\u00f3s temos uma realidade social que \u00e9 amplamente diversa e temos uma biodiversidade que precisa ser levada em conta, o que muitas vezes acaba se refletindo na discuss\u00e3o do licenciamento ambiental.\r\nN\u00f3s temos problemas fundi\u00e1rios. Temos \u00f3rg\u00e3os ambientais que n\u00e3o t\u00eam a estrutura m\u00ednima necess\u00e1ria para responder a todos os processos de licenciamento. Dev\u00edamos defender uma estrutura maior para os \u00f3rg\u00e3os estaduais e para os \u00f3rg\u00e3os de licenciamento, para que tenham condi\u00e7\u00f5es de enfrentar este debate. De tempos em tempos, vem um governo novo e apresenta uma s\u00e9rie de projetos de infraestrutura que precisam de agilidade no licenciamento.\r\nPortanto, eu quero fazer um apelo, Deputado Kim Kataguiri, para que realizemos reuni\u00f5es buscando concilia\u00e7\u00f5es no texto. Antes de sair uma quinta ou sexta vers\u00e3o, sugiro discutirmos ponto a ponto, para procurar as converg\u00eancias e trazer para o Plen\u00e1rio um texto que represente os anseios do Brasil, como a conserva\u00e7\u00e3o da sua biodiversidade e o respeito aos direitos da popula\u00e7\u00e3o, mesmo porque n\u00f3s n\u00e3o temos licen\u00e7a social para isso.\r\nN\u00f3s trazemos todos os problemas da sociedade para dentro da discuss\u00e3o do licenciamento ambiental. \r\nPortanto, precisamos fazer um amplo esfor\u00e7o para discutir, ponto a ponto, as solu\u00e7\u00f5es. Sen\u00e3o, achamos que estamos apresentando solu\u00e7\u00f5es quando, na verdade, vamos acabar criando mais pontos para a judicializa\u00e7\u00e3o deste tema, mais inseguran\u00e7a para este universo que j\u00e1 \u00e9 bastante conturbado.\r\nPrecisamos que as boas pr\u00e1ticas hoje dos Estados e Munic\u00edpios se reflitam no texto. Os Estados est\u00e3o fazendo coisas muito boas, mas que ainda n\u00e3o est\u00e3o presentes neste texto. \u00c9 preciso que isso aconte\u00e7a. Sen\u00e3o, vamos condenar, no dia seguinte ao da publica\u00e7\u00e3o desta lei, os Estados a deixarem de fazer coisas que hoje representam agilidade e efici\u00eancia. \r\nQue avancemos neste caminho!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, gostaria de, em nome do PSB, parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Essa \u00e9 uma das mat\u00e9rias ambientais mais relevantes para o Pa\u00eds, uma das mat\u00e9rias mais importantes para a d\u00e9cada. O Brasil perdeu, no ano passado, 1 milh\u00e3o de hectares de florestas. Essa proposta justamente co\u00edbe o desmatamento em \u00e1reas privadas. Ent\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria muito importante, e uma das mat\u00e9rias mais relevantes do ponto de vista ambiental, que foi pactuada com o agro. \r\nQuero cumprimentar o Relator, o Deputado Arnaldo Jardim, pelo brilhante trabalho; o Deputado Camilo Capiberibe, que foi Relator desta mat\u00e9ria na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente; o Senador Contarato, que ouviu a sociedade, ao longo deste ano, e melhorou o texto, as diferentes consultorias. N\u00e3o d\u00e1 mais para o Brasil perder 1 milh\u00e3o e 200 mil hectares de floresta por ano.\r\nPor isso, o PSB \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria e defende que ela seja votada com urg\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, AUTODECLARA\u00c7\u00c3O, EMISS\u00c3O, LICEN\u00c7A AMBIENTAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Cr\u00edticas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental e regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Necessidade de maior debate sobre a mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nobres Deputados, eu venho a esta tribuna solicitar ao Presidente desta Casa que analise com mais calma e cuidado o Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, referente ao licenciamento ambiental.\r\nO Brasil precisa de uma lei de licenciamento ambiental. Em 2011, n\u00f3s aprovamos a Lei Complementar n\u00ba 140, que esclareceu uma s\u00e9rie de d\u00favidas relacionadas \u00e0 compet\u00eancia dos demais entes da Federa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos problemas de licenciamento que n\u00e3o est\u00e3o previstos na nossa legisla\u00e7\u00e3o: a falta de t\u00e9cnicos capacitados, de estruturas dos \u00f3rg\u00e3os ambientais, de projetos bem feitos, de estudos bem elaborados. Esses problemas n\u00e3o ser\u00e3o resolvidos com essa lei.\r\nO projeto, cujo Relator \u00e9 o Deputado Neri Geller, traz como regra o licenciamento autodeclarat\u00f3rio, que funcionaria como um Pix, como a impress\u00e3o de um boleto banc\u00e1rio. Assim, 95% das licen\u00e7as do Pa\u00eds passar\u00e3o a ser autodeclarat\u00f3rias.\r\nPrecisamos de seguran\u00e7a jur\u00eddica, de efici\u00eancia administrativa, mas que o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o seja respeitado; precisamos de um licenciamento mais r\u00e1pido, \u00e0 altura do Brasil, um pa\u00eds megadiverso. Mas simplesmente dizer que as pessoas v\u00e3o poder, automaticamente, emitir as pr\u00f3prias licen\u00e7as sem an\u00e1lise t\u00e9cnica \u00e9 algo extremamente temer\u00e1rio e que n\u00e3o encontra respaldo no nosso ordenamento constitucional. A nossa Constitui\u00e7\u00e3o traz o meio ambiente notadamente no art. 170, Da Ordem Econ\u00f4mica e Financeira, e no art. 225, no Cap\u00edtulo VI - Do Meio Ambiente.\r\nPodemos debater esse assunto, amadurec\u00ea-lo, ter uma lei que traga seguran\u00e7a jur\u00eddica a todos e uniformize os entendimentos. As leis estaduais e municipais sobre a mat\u00e9ria continuar\u00e3o existindo, independentemente da lei que nesta Casa ser\u00e1 aprovada. Mas n\u00e3o d\u00e1 para aceitar simplesmente a dispensa de outorgas, que territ\u00f3rios ind\u00edgenas e quilombolas n\u00e3o sejam considerados, que tenhamos uma lei da n\u00e3o licen\u00e7a em vez de uma lei geral de licenciamento ambiental.\r\nTemos o grande desafio nesta Casa de entregar ao povo brasileiro uma lei \u00e0 altura da nossa biodiversidade. Um pa\u00eds que perde mais de 1 milh\u00e3o de hectares de florestas por ano n\u00e3o pode flexibilizar ainda mais a sua legisla\u00e7\u00e3o. \u00c9 a imagem do Pa\u00eds que est\u00e1 em jogo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB \u00e9 a favor da retirada de pauta da mat\u00e9ria.\r\nO texto foi apresentado na semana passada e cont\u00e9m uma s\u00e9rie de inconsist\u00eancias. N\u00f3s n\u00e3o podemos, num Brasil megadiverso como o nosso, transformar a lei de licenciamento numa lei da n\u00e3o licen\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB, Presidente, entende que esta mat\u00e9ria est\u00e1 recheada de inconstitucionalidades. Temos muitos problemas no texto. Por isso, o PSB recomenda que esta discuss\u00e3o n\u00e3o se encerre hoje. O PSB \u00e9 contr\u00e1rio ao encerramento da discuss\u00e3o. \r\nPor isso, estamos em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG), MARIANA (MG), DESASTRE AMBIENTAL, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MINERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"obstru\u00e7\u00e3o\", Sr. Presidente.\r\nO projeto tem muitos problemas, muitas falhas. \u00c9 o projeto de lei da n\u00e3o licen\u00e7a ambiental.\r\nPelas 272 pessoas que morreram em Brumadinho, pelas 19 pessoas que morreram em Mariana, o PSB mant\u00e9m a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL. \r\nCR\u00cdTICA, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, MEIO AMBIENTE, MUNIC\u00cdPIO, PACTO FEDERATIVO, TERRAS IND\u00cdGENAS, QUILOMBOLAS, BRASIL, DESMATAMENTO, AGROPECU\u00c1RIA, MINERA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, MARIANA (MG), BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL, BAHIA, \u00d3RG\u00c3O AMBIENTAL, ACORDO COMERCIAL, MERCADO COMUM DO SUL (MERCOSUL), ORGANIZA\u00c7\u00c3O PARA COOPERA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO (OCDE), QUEIMADA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 1 sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s temos problemas de licenciamento no Brasil? Claro que temos. Mas os problemas n\u00e3o ser\u00e3o resolvidos com este projeto de lei. Faltam servidores, falta estrutura t\u00e9cnica, falta banco de dados, faltam viaturas. O Brasil precisa fazer a li\u00e7\u00e3o de casa para o seu licenciamento funcionar, problema que n\u00e3o ser\u00e1 resolvido com este projeto de lei.\r\nNossos \u00f3rg\u00e3os ambientais est\u00e3o desmontados. O Brasil tem uma biodiversidade rica, det\u00e9m 12% da \u00e1gua do mundo. Ent\u00e3o, as dificuldades para o licenciamento ambiental n\u00e3o ser\u00e3o resolvidas com m\u00e1gica. \r\nEste projeto acaba com as certid\u00f5es de uso de solo dos Munic\u00edpios. Isso \u00e9 rompimento do pacto federativo. Ele ainda dispensa as outorgas; n\u00e3o trata dos ind\u00edgenas que est\u00e3o em terras sem a demarca\u00e7\u00e3o conclu\u00edda; n\u00e3o trata dos quilombolas que n\u00e3o est\u00e3o com as erras tituladas. O projeto tem problemas. Achar que a LAC, que deveria ser usada nas cidades, para resolver impacto local, funciona como solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica para o licenciamento neste Pa\u00eds \u00e9 manchar a imagem do Brasil.\r\nA imagem do Brasil j\u00e1 \u00e9 uma imagem ruim, com 1 milh\u00e3o e 500 mil hectares de \u00e1rea desmatada por ano. N\u00e3o adianta dizermos que temos um setor agro que faz a coisa certa, se continuarmos fazendo a coisa errada em outros temas. N\u00e3o d\u00e1 para ter solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica para duplicar rodovia, como est\u00e1 no art. 11. O projeto de lei tem problemas, sim. Isso precisa ser dito. \r\nA nossa minera\u00e7\u00e3o mostrou, nos acidentes de Mariana, com 19 mortos, e de Brumadinho, com 272 mortos, que n\u00f3s temos problemas s\u00e9rios. \r\nA terceira vers\u00e3o do relat\u00f3rio do Deputado Kim Kataguiri era muito razo\u00e1vel. S.Exa. veio aqui falar do licenciamento ambiental na Bahia. \u00c9 uma vergonha. A Bahia est\u00e1 batendo recorde de desmatamento na Mata Atl\u00e2ntica e na Caatinga.\r\nOs nossos \u00f3rg\u00e3os ambientais n\u00e3o est\u00e3o sendo capazes de enfrentar os desafios que n\u00f3s temos. No Brasil, a quest\u00e3o ambiental \u00e9 uma quest\u00e3o relevante, \u00e9 uma quest\u00e3o s\u00e9ria. \r\nE est\u00e1 em jogo a continuidade dos acordos comerciais do Brasil com outros pa\u00edses. N\u00e3o estou falando de acordo novo, n\u00e3o, como o acordo do MERCOSUL ou o da entrada do Brasil na OCDE, que j\u00e1 est\u00e3o na geladeira h\u00e1 tempos. Estou falando da manuten\u00e7\u00e3o de acordos que n\u00f3s temos em vigor. Os pa\u00edses n\u00e3o aceitam mais comprar os produtos que est\u00e3o na nossa prateleira.\r\nEste projeto tem, sim, cheiro de queimada. Este projeto tem, sim, cara de desmatamento. Este projeto n\u00e3o vai ajudar a controlar o desmatamento. N\u00e3o basta aumentar em alguns meses a pena para quem faz coisa errada. O art. 22 prev\u00ea, inclusive, a LAC, uma licen\u00e7a autodeclarat\u00f3ria para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CR\u00cdTICA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, \u00d3RG\u00c3O AMBIENTAL, TERRAS IND\u00cdGENAS, QUILOMBOLAS, DESMATAMENTO, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, SISTEMA NACIONAL DO MEIO AMBIENTE (SISNAMA).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do  Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, mais uma vez eu venho aqui tratar deste assunto. O licenciamento ambiental, embora seja um tema tratado e discutido h\u00e1 muitos anos, foi introduzido no nosso ordenamento legal em 1981. A lei de 1981, que \u00e9 a Lei da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, ainda est\u00e1 em vigor e continuar\u00e1 em vigor. Em 2011, n\u00f3s aprovamos nesta Casa a Lei Complementar n\u00ba 140. Na \u00e9poca, foi dito que ela resolveria todos os problemas. Ela veio para resolver os conflitos de compet\u00eancia no licenciamento ambiental, mas n\u00e3o foi uma solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica, como n\u00e3o ser\u00e1 esta lei.\r\nO que eu tenho dito \u00e9 que os problemas de licenciamento est\u00e3o diretamente ligados a projetos mal feitos, projetos sem viabilidade, a estudos muito mal elaborados, que n\u00e3o mostram os reais problemas que n\u00f3s temos, o que faz o \u00f3rg\u00e3o ambiental acabar protelando e rejeitando. Os t\u00e9cnicos que trabalham nos \u00f3rg\u00e3os ambientais est\u00e3o totalmente sucateados, desprovidos das estruturas necess\u00e1rias.\r\nN\u00e3o basta n\u00f3s fazermos uma lei com solu\u00e7\u00f5es m\u00e1gicas se for uma lei que n\u00e3o olha para as terras ind\u00edgenas e para os quilombolas, uma lei que n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o os nossos recursos h\u00eddricos, uma lei que passa por cima das decis\u00f5es dos Prefeitos, porque desconsidera a partir de hoje as certid\u00f5es de uso do solo, uma lei que faz com que a FUNAI, a Funda\u00e7\u00e3o Palmares e o IPHAN n\u00e3o sejam mais levados em considera\u00e7\u00e3o nos licenciamentos. Eles perdem a voz. \r\nN\u00f3s estamos diante de um projeto de lei que pode ampliar ainda mais o desmatamento neste Pa\u00eds. N\u00f3s estamos diante de um projeto de lei que n\u00e3o ser\u00e1 uma varinha m\u00e1gica que vai resolver todos os problemas deste Pa\u00eds. \u00c9 importante que haja um equil\u00edbrio. Desenvolvimento sustent\u00e1vel significa equil\u00edbrio. Trata-se de efici\u00eancia administrativa ao lado do princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o.\r\nInfelizmente, o texto que est\u00e1 a\u00ed, com tudo que j\u00e1 foi debatido at\u00e9 hoje, n\u00e3o traz as solu\u00e7\u00f5es de que precisamos.\r\nN\u00f3s precisamos fortalecer o Sistema Nacional do Meio Ambiente. N\u00f3s precisamos de ferramentas novas, como a avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica, que foi deixada de lado. O tema das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, que \u00e9 o tema mais importante da quest\u00e3o ambiental hoje no mundo, n\u00e3o \u00e9 tratado neste projeto. Por isso, n\u00f3s estamos aqui nos manifestando contra a presente mat\u00e9ria.\r\nEra isso, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de retirada do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 99, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Essa mat\u00e9ria trata da prorroga\u00e7\u00e3o das licen\u00e7as. O texto substitutivo aprovado ontem j\u00e1 trata desse assunto. Eu gostaria que o autor pudesse avaliar a possibilidade de retirar esse destaque. Essa mat\u00e9ria j\u00e1 consta do texto. O papel dos intervenientes n\u00e3o \u00e9 mais decisivo na emiss\u00e3o das licen\u00e7as. A decis\u00e3o \u00e9 do \u00f3rg\u00e3o licenciador. Ent\u00e3o, n\u00e3o faz sentido votarmos esse destaque, que j\u00e1 \u00e9 mat\u00e9ria superada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos tratando de uma lei geral. Lei geral n\u00e3o deveria tratar de nenhuma especificidade de nenhum setor, mas o que vemos \u00e9 que setores que podem mais conseguem mais.\r\nN\u00f3s estamos aqui, como j\u00e1 foi dito, tratando de uma lei geral. No texto, muitas considera\u00e7\u00f5es e especificidades est\u00e3o sendo delegadas para os Estados, mas, em alguns casos espec\u00edficos, de maneira muito clara, est\u00e1 se deixando aqui expresso que n\u00e3o vai haver licen\u00e7a.\r\nOntem foi dito, a respeito da quest\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o, que a minera\u00e7\u00e3o estaria de fora. Acontece que no texto que temos hoje apenas ficou de fora a minera\u00e7\u00e3o de alto impacto e alto risco. No caso de Brumadinho, onde n\u00f3s tivemos 272 mortes, e de Mariana, 19 mortes, a minera\u00e7\u00e3o era considerada de baixo impacto e baixo risco, porque j\u00e1 era uma regi\u00e3o degradada.\r\nO que temos aqui \u00e9 uma lista intermin\u00e1vel de atividades, uma lista intermin\u00e1vel de situa\u00e7\u00f5es que podem at\u00e9 ser de baixo impacto e baixo risco, mas isso vai depender do local e vai depender do tamanho. Por exemplo, uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto, obviamente, \u00e9 uma obra importante, relevante. Onde ela ser\u00e1 feita? Sem licenciamento, n\u00e3o sabemos a qualidade do efluente tratado, n\u00e3o sabemos se o corpo receptor ter\u00e1 capacidade de receber a situa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos aqui, vamos continuar lutando at\u00e9 o fim. N\u00f3s entendemos que a legisla\u00e7\u00e3o de licenciamento, que \u00e9 um dos pilares da prote\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, j\u00e1 estava disposta no nosso ordenamento, principalmente nos Estados, antes de 1981. Em 1981, ela passou a ser regra para todo o Brasil e tem disposi\u00e7\u00e3o constitucional. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos tratando de mat\u00e9ria constitucional, sim. N\u00f3s estamos regulamentando o art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o aqui. Isso n\u00e3o era para ser tratado dessa forma.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos continuar lutando pelos destaques, vamos trabalhar. No caso aqui, n\u00f3s estamos falando do Destaque n\u00ba 5, destaque do meu partido, da minha bancada.\r\nN\u00f3s somos contr\u00e1rios ao texto.\r\nPor isso, o PSB vota \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 19, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"sim\", porque n\u00f3s entendemos que duplica\u00e7\u00e3o de estrada n\u00e3o deveria ser por sistema simplificado e 95% do desmatamento da Amaz\u00f4nia ocorre ao longo das estradas na Amaz\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 64, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputados, este destaque do PCdoB trata da quest\u00e3o das condicionantes.\r\nNo Brasil, temos uma diversidade gigantesca de povos e de biomas: s\u00e3o seis grandes biomas terrestres, todos eles recheados de particularidades. Muitas obras tamb\u00e9m t\u00eam impacto social, impacto nas comunidades, um impacto significativo. Quando tratamos de uma grande hidrel\u00e9trica, falamos, muitas vezes, da possibilidade de remover inclusive uma cidade inteira do seu lugar.\r\n Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para generalizar, encontrar uma f\u00f3rmula que resolva todos os problemas de condicionantes. Ontem foi mencionada a hist\u00f3ria daquela trag\u00e9dia que foi Belo Monte. Quando da inunda\u00e7\u00e3o de Belo Monte, o \u00f3rg\u00e3o licenciador obrigou a constru\u00e7\u00e3o de outro campo de futebol - n\u00e3o era nenhum grande est\u00e1dio, como foi dito aqui ontem -, porque o antigo campo de futebol ficou embaixo d'\u00e1gua. \u00c9 normal. Por conta de muitas hidrel\u00e9tricas, cidades inteiras s\u00e3o reconstru\u00eddas. \r\nPortanto, encontrar uma solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica, que dispense os empreendedores de atenderem \u00e0s condicionantes, \u00e9 muito ruim. As condicionantes precisam ser avaliadas com bom senso, com razoabilidade, mas sempre respeitado o interesse ambiental, o interesse social, o interesse p\u00fablico. N\u00e3o d\u00e1 para simplesmente dispensar totalmente os empreendedores das condicionantes.\r\nExistem impactos que podem ser compensados. Existem impactos que nunca ser\u00e3o compensados. Existem impactos que podem ser mitigados. As condicionantes est\u00e3o sendo colocadas aqui. Elas normalmente s\u00e3o apresentadas aos empreendedores como forma de compensar ou de mitigar, de modo a poder atender a popula\u00e7\u00e3o. \r\nNo caso, por exemplo, de Belo Monte, que eu acabei de citar, quase 40 mil pessoas foram para a cidade trabalhar na obra. O empreendedor precisou ajudar, sim, a Prefeitura local na \u00e1rea de sa\u00fade, na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, na \u00e1rea de habita\u00e7\u00e3o por conta dessas pessoas que foram para l\u00e1 morar, para trabalhar na obra.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para generalizar, n\u00e3o d\u00e1 para achar que isso simplesmente vai diminuir o Custo Brasil, porque esse custo vai recair sobre a sociedade. Algu\u00e9m vai ter que pagar essa conta.\r\nO que dever\u00edamos ter aqui \u00e9 um texto que trate do bom senso, da razoabilidade, mas n\u00e3o simplesmente encontrar uma sa\u00edda m\u00e1gica e dizer que o empreendedor n\u00e3o arcar\u00e1 com manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, como est\u00e1 previsto no \u00a7 5\u00ba, mesmo que moment\u00e2neos. Esse \u00e9 um risco muito grande.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 59, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB \u00e9 \"sim\". \r\nQuero agradecer ao PT pelo destaque da emenda. Ele coloca um equil\u00edbrio no texto. Ele traz a reda\u00e7\u00e3o que foi sugerida pelos \u00f3rg\u00e3os de licenciamento de todo o Brasil. Ent\u00e3o, fa\u00e7o um apelo pelo equil\u00edbrio, por um texto mais equilibrado, que una a efici\u00eancia com o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, por isso, o PSB \u00e9 \"sim\".\r\nAproveito tamb\u00e9m para justificar que o Deputado Tadeu Alencar acompanhou o partido nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota favoravelmente \u00e0 emenda do PDT. \r\nEsta \u00e9 a \u00faltima oportunidade que temos, nesse texto, de rever essa licen\u00e7a absurda de ades\u00e3o e compromisso, que \u00e9 uma autolicen\u00e7a. Ela n\u00e3o tem car\u00e1ter jur\u00eddico de licen\u00e7a. Ela \u00e9 usada no mundo inteiro para baixo impacto, para baixo risco, e aqui est\u00e1 sendo utilizada como regra geral do licenciamento brasileiro. \r\nEnt\u00e3o, o PSB \u00e9 \"sim\" \u00e0 emenda. Portanto, votaremos \"n\u00e3o\", para suprimir o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI  ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), AUTODECLARA\u00c7\u00c3O, LICENCIAMENTO AMBIENTAL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 46, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB \u00e9 a favor da emenda e vota \"n\u00e3o\" ao texto. \r\nComo eu disse, a Licen\u00e7a por Ades\u00e3o e Compromisso - LAC \u00e9 usada no mundo inteiro para atividades de baixo impacto e baixo risco. O Brasil \u00e9 o primeiro pa\u00eds do mundo que est\u00e1 colocando como regra do licenciamento a autodeclara\u00e7\u00e3o. As barragens de Brumadinho e Mariana eram classificadas como empreendimentos de m\u00e9dio impacto, de baixo risco, ou seja, estariam classificadas como pass\u00edveis de licen\u00e7a autodeclarat\u00f3ria. \r\nEsta \u00e9 uma oportunidade que n\u00f3s temos de corrigir o texto. A emenda \u00e9 equilibrada, feita com muito carinho e aten\u00e7\u00e3o e deixa para os Estados a avalia\u00e7\u00e3o das atividades em que ser\u00e1 utilizada a LAC. \u00c9 inconstitucional manter como regra o licenciamento por meio de Licen\u00e7a por Ades\u00e3o e Compromisso - LAC.\r\n Quero aproveitar tamb\u00e9m para registrar que o Deputado Ricardo Silva acompanhou o partido na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 87, apresentada ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota \"sim\".\r\nEsta emenda resolve problemas do texto relacionados aos intervenientes - aqui estamos falando de FUNAI, IPHAN, Funda\u00e7\u00e3o Palmares, in\u00fameras institui\u00e7\u00f5es que s\u00e3o ouvidas e precisam ser ouvidas nos processos de licenciamento, institui\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 sa\u00fade e a uma s\u00e9rie de quest\u00f5es. Esta emenda corrige problemas relacionados a terras ind\u00edgenas, porque no texto s\u00e3o consideradas apenas as homologadas, e corrige tamb\u00e9m problemas relacionados a terras de quilombolas, porque o texto considera apenas as tituladas.\r\nEnt\u00e3o, o PSB vota \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque, com vistas \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o, do art. 58 do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\". Trata-se do \u00faltimo destaque, que aborda justamente a quest\u00e3o das nossas \u00e1reas protegidas. O Brasil tem 6% do seu territ\u00f3rio com Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral, que s\u00e3o as mais amea\u00e7adas em projetos onde n\u00f3s temos o licenciamento ambiental.\r\nA proposta do texto altera o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC, a Lei n\u00ba 9.985, de 2000, que n\u00e3o deveria estar sendo alterada pela Lei Geral do Licenciamento Ambiental. Isso \u00e9 um jabuti! Est\u00e1-se alterando uma legisla\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem correla\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria para impedir que os gestores das unidades de conserva\u00e7\u00e3o possam opinar nos processos de licenciamento. N\u00f3s temos tamb\u00e9m quest\u00f5es n\u00e3o resolvidas, como a situa\u00e7\u00e3o das unidades de conserva\u00e7\u00e3o que s\u00e3o hoje concessionadas e que ser\u00e3o concessionadas daqui para a frente.\r\nEnt\u00e3o o PSB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REDA\u00c7\u00c3O FINAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o final do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vai mais uma vez se manifestar contrariamente ao texto.\r\nApesar de todo o debate que n\u00f3s tivemos, apesar de toda a discuss\u00e3o, o texto ainda \u00e9 muito ruim. O principal instrumento de conserva\u00e7\u00e3o ambiental do Pa\u00eds \u00e9 o licenciamento ambiental. \u00c9 por meio desse instrumento que o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, previsto na Declara\u00e7\u00e3o do Rio, \u00e9 respeitado como deve. \r\nO Brasil, com toda a sua diversidade sens\u00edvel, com todos os seus recursos h\u00eddricos, merece uma lei de licenciamento ambiental \u00e0 sua altura. N\u00f3s precis\u00e1vamos de um texto que pudesse botar um equil\u00edbrio neste debate. O debate aconteceu, mas o texto final n\u00e3o corresponde \u00e0quilo que n\u00f3s entend\u00edamos que seria um texto de equil\u00edbrio, um texto em que a sustentabilidade fosse levada a s\u00e9rio.\r\nEnt\u00e3o, o PSB se manifesta contra o texto.\r\nQueremos cumprimentar todos os que lutaram at\u00e9 aqui, juntos, contra esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 984/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 984, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.985, de 2000, com vista \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Estrada-Parque Caminho do Colono, no Parque Nacional do Igua\u00e7u, Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nReabrir essa estrada dentro de um parque nacional que \u00e9 uma das sete maravilhas do mundo \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o. Desculpem-me, mas n\u00f3s estamos falando do segundo parque mais visitado do Brasil. Ele recebe 2 milh\u00f5es de turistas por ano. Trata-se de um dos principais destinos de turistas estrangeiros no Brasil. N\u00f3s estamos falando de mais de 2 milh\u00f5es de pessoas por ano que v\u00eam para o Brasil para visitar o Parque Nacional do Igua\u00e7u. E o pessoal quer reabrir uma estrada que foi fechada h\u00e1 muitos anos, uma estrada que s\u00f3 serviu para o atropelamento de animais, para a atua\u00e7\u00e3o de ca\u00e7adores dentro do parque, para o contrabando, para o roubo de madeira.\r\nN\u00f3s estamos falando de um parque concessionado, de um parque que gera lucros e dividendos para a regi\u00e3o inteira, e querem arrombar esse parque com essa estrada. N\u00e3o faz sentido, na Semana do Meio Ambiente, o Congresso aprovar uma lei autorizativa reabrindo essa estrada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em terras da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em que pesem as melhorias do relat\u00f3rio, em que pese o trabalho do Deputado Z\u00e9 Silva, n\u00f3s entendemos que o projeto de lei de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria \u00e9 um projeto que facilita a grilagem.\r\nMais da metade do desmatamento no Brasil \u00e9 desmatamento especulativo, \u00e9 desmatamento para apropria\u00e7\u00e3o de terra p\u00fablica. S\u00f3 para se ter uma ideia, no ano passado, n\u00f3s tivemos 758 mil hectares de \u00e1reas desmatadas apenas na Regi\u00e3o Norte do Brasil. Metade do desmatamento do Brasil foi em terra p\u00fablica.\r\nEst\u00e3o ocupando terra p\u00fablica, est\u00e3o derrubando as florestas, est\u00e3o queimando o que sobra e est\u00e3o pedindo para o INCRA os documentos. Com essa lei, as pessoas v\u00e3o poder ficar em casa, l\u00e1 no Sul, no Sudeste, e pedir a titula\u00e7\u00e3o de terras desmatadas ilegalmente na Amaz\u00f4nia. Esse projeto facilita a grilagem de terras, prejudica a imagem do Pa\u00eds e prejudica a nossa biodiversidade.\r\nPor isso, o PSB orienta de forma contr\u00e1ria \u00e0 urg\u00eancia desta mat\u00e9ria. N\u00e3o d\u00e1 para o Brasil continuar tolerando desmatamento e ocupa\u00e7\u00e3o em terra p\u00fablica!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DESMATAMENTO, \u00c1REA DESMATADA, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta pela retirada de pauta. Vamos mudar para obstru\u00e7\u00e3o, na verdade. Este \u00e9 um tema extremamente pol\u00eamico, que favorece o desmatamento do Brasil. N\u00f3s estamos com mais da metade do desmatamento da Amaz\u00f4nia provocado pela grilagem de terras. Grandes empresas est\u00e3o ocupando terras da Amaz\u00f4nia, terras p\u00fablicas que pertencem a n\u00f3s brasileiros. Essas terras est\u00e3o sendo comercializadas abaixo do pre\u00e7o de mercado. A Amaz\u00f4nia est\u00e1 sendo invadida e desmatada. Isso cria um problema seri\u00edssimo para a imagem do Pa\u00eds. Por isso, n\u00f3s pedimos que esta mat\u00e9ria seja debatida com mais transpar\u00eancia, com mais di\u00e1logo. Por isso, pedimos que esta mat\u00e9ria n\u00e3o seja votada. \r\nO PSB est\u00e1 em obstru\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZONICA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta o voto \"sim\".\r\nA proposta n\u00e3o est\u00e1 madura. N\u00f3s temos s\u00e9rios problemas. Metade do desmatamento feito na Amaz\u00f4nia \u00e9 para fazer regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. As pessoas desmatam e depois procuram o INCRA para fazer a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Ent\u00e3o, esse discurso de que as pessoas passar\u00e3o a ser responsabilizadas \u00e9 uma mentira, porque as pessoas s\u00f3 v\u00e3o regularizar as \u00e1reas que j\u00e1 desmataram. \r\nPor isso, o PSB defende a retirada de pauta desse projeto. Apesar de entender que o texto j\u00e1 melhorou bastante, ainda temos s\u00e9rios problemas. A quest\u00e3o fundi\u00e1ria na Amaz\u00f4nia merece um atendimento diferenciado. Al\u00e9m de ser preciso uma lei de ordenamento territorial, n\u00e3o faz tanto tempo assim que a C\u00e2mara dos Deputados se debru\u00e7ou sobre esse assunto. N\u00f3s temos uma lei de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria que precisa ser colocada para funcionar. \u00c9 preciso que o INCRA funcione neste Pa\u00eds e n\u00e3o fique criando a todo momento uma s\u00e9rie de solu\u00e7\u00f5es m\u00e1gicas para distribuir terra p\u00fablica justamente na Amaz\u00f4nia.\r\nO PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CR\u00cdTICA, DESMATAMENTO, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente J\u00falio, o PSB \u00e9 contra esta mat\u00e9ria, por isso vota favoravelmente ao adiamento da discuss\u00e3o. \r\nN\u00f3s entendemos que hoje a Amaz\u00f4nia virou aquele caminh\u00e3o de carne que capota na beira da estrada e \u00e9 saqueado de uma maneira muito dura. \u00c9 isso que est\u00e1 acontecendo com a Amaz\u00f4nia. Quarenta milh\u00f5es de hectares de terras p\u00fablicas est\u00e3o sendo ocupadas por grandes empresas, que fazem desmatamento, vendem as terras por valor abaixo do pre\u00e7o de mercado. E as pessoas, depois, v\u00e3o todas bater \u00e0 porta do INCRA. Trata-se de um processo intenso de desmatamento, avalizado pelo INCRA, infelizmente, e n\u00f3s estamos aqui dando guarida a tudo isso. \r\nN\u00f3s temos uma legisla\u00e7\u00e3o de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria que precisa ser implementada, assim como o C\u00f3digo Florestal. O que n\u00f3s estamos vendo \u00e9 um grande rombo na nossa querida Floresta Amaz\u00f4nica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB vota \"n\u00e3o\". \r\n\u00c9 importante deixarmos claro que ningu\u00e9m \u00e9 contra a reforma fundi\u00e1ria. O Brasil precisa ser passado a limpo. O Brasil tem problemas fundi\u00e1rios desde a sua origem. Mas o que estamos votando n\u00e3o \u00e9 uma lei de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, pois n\u00f3s j\u00e1 temos a Lei de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria. N\u00f3s estamos votando uma solu\u00e7\u00e3o m\u00e1gica, que \u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria a dist\u00e2ncia, sem vistoria.\r\n O INCRA est\u00e1 falido, est\u00e1 quebrado, e ningu\u00e9m quer consert\u00e1-lo, ningu\u00e9m quer fazer assist\u00eancia t\u00e9cnica. Ent\u00e3o, vamos colocar na lei que se pode fazer regulariza\u00e7\u00e3o sem precisar ver quem est\u00e1 de posse da terra. Uma pessoa da minha regi\u00e3o, uma pessoa do Sul ou do Sudeste do Pa\u00eds vai poder comprar uma gleba pela Internet e fazer a sua regulariza\u00e7\u00e3o sem nunca nela ter pisado. Isso incentiva a ocupa\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, isso incentiva a ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ilegais.\r\nPortanto, o PSB est\u00e1 aqui se manifestando de forma contr\u00e1ria ao presente projeto. N\u00f3s defendemos a regulariza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a ocupa\u00e7\u00e3o indiscriminada da Amaz\u00f4nia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XII, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEsse Destaque n\u00ba 3 \u00e9 um destaque que trata da quest\u00e3o do im\u00f3vel em regulariza\u00e7\u00e3o. O texto que est\u00e1 no projeto de lei inclui como im\u00f3vel em regulariza\u00e7\u00e3o apenas aquele que tem Cadastro Ambiental Rural.\r\nCadastro Ambiental Rural n\u00e3o \u00e9 prova de que o im\u00f3vel est\u00e1 em processo de regulariza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos implementar o C\u00f3digo Florestal Brasileiro e exigir que os im\u00f3veis entrem no Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.\r\nO Destaque n\u00ba 3, do PT, \u00e9 um destaque muito importante. Ele esclarece um ponto muito relevante do texto. N\u00f3s precisamos suprimir esse conceito de im\u00f3vel em regulariza\u00e7\u00e3o apenas com Cadastro Ambiental Rural n\u00e3o validado.\r\nEnt\u00e3o, o voto do PSB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7  5\u00b0, art. 4\u00b0-A, da Lei n\u00b0 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00b0 do Substitutivo ao Projeto de Lei n\u00b0 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nEste \u00e9 um destaque muito importante, pois ele protege os direitos de ind\u00edgenas, de quilombolas, de ribeirinhos. A proposta que n\u00f3s temos hoje no projeto, apesar de todo o esfor\u00e7o que precisa ser reconhecido da parte do Deputado Z\u00e9 Silva e do Relator, o Deputado Bosco, transfere a responsabilidade para estudos que n\u00e3o existem. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos da aprova\u00e7\u00e3o deste destaque.\r\nPor isso, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\", para que possamos retirar essa transfer\u00eancia de responsabilidade de \u00f3rg\u00e3os importantes, como a Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, a FUNAI, o ICMBio, o Servi\u00e7o Florestal Brasileiro e o pr\u00f3prio INCRA, na prote\u00e7\u00e3o dessas popula\u00e7\u00f5es, que t\u00eam outro tipo de uso da propriedade, um uso coletivo, e n\u00e3o da forma como as pessoas est\u00e3o acostumadas.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB vota com o Relator. \r\nEssa emenda aumenta de maneira substancial, para 15 m\u00f3dulos, a regulariza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas griladas e permite a mudan\u00e7a do marco temporal, 2014, com a possibilidade de regulariza\u00e7\u00e3o de terras, com pagamento \u00e0 vista, at\u00e9 2016. A \u00faltima vez que esta C\u00e2mara dos Deputados aprovou uma lei sobre essa mat\u00e9ria foi em 2017. \r\nN\u00e3o faz sentido mexer no marco temporal, n\u00e3o faz sentido aumentar ainda mais os efeitos dessa lei, e por isso o PSB vota com o Relator. N\u00f3s defendemos o voto \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 13 da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB \u00e9 contr\u00e1rio ao aumento do tamanho da \u00e1rea, de 4 m\u00f3dulos fiscais para 6 m\u00f3dulos fiscais, e defende o Destaque n\u00ba 5, apresentado pelo PT.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 18, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB defende o Destaque n\u00ba 8, que altera o \u00a7 6\u00ba do art. 13 da Lei de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria.\r\nO PCdoB est\u00e1 com a raz\u00e3o nesta proposta. N\u00f3s precisamos dar exemplo, n\u00f3s temos que combater o desmatamento. Isso tamb\u00e9m \u00e9 miss\u00e3o do Parlamento. O Parlamento tem responsabilidade no combate ao desmatamento. \u00c9 um filtro importante, \u00e9 um texto que deveria ser consenso, \u00e9 um texto que n\u00e3o pune ningu\u00e9m. Pelo contr\u00e1rio, ele faz com que os propriet\u00e1rios fa\u00e7am a ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.\r\nO PSB vota \"sim\" a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 15, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, introduzido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\". \u00c9 um absurdo acabar com a cl\u00e1usula de inalienabilidade. N\u00f3s vamos acompanhar o PDT.\r\nO PSB, ent\u00e3o, vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 10, art. 15, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, introduzido pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\". N\u00f3s entendemos que, como foi dito tanto pelo autor quanto pelo Relator, a quest\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es ambientais precisa ser levada a s\u00e9rio. Isso n\u00e3o quer dizer que a regulariza\u00e7\u00e3o n\u00e3o possa ser feita, mas que aquele que vai ser beneficiado com a terra tem que assumir o compromisso de recuperar \u00e1reas degradadas, de recuperar \u00e1reas que ele desmatou al\u00e9m daquilo que a legisla\u00e7\u00e3o estabelece. Se n\u00f3s queremos que a Amaz\u00f4nia seja uma terra onde exista a presen\u00e7a do Estado, saibamos que o Estado tamb\u00e9m se faz com o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nEnt\u00e3o, o PSB orienta \"n\u00e3o\", a favor do destaque do PDT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Destaque n\u00ba 9, do PSB, que \u00e9 decorrente da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, trata da quest\u00e3o dos t\u00edtulos emitidos anteriormente \u00e0 lei, a 11 de julho de 2017, que ter\u00e3o seus valores pass\u00edveis de enquadramento ao previsto nessa lei mediante requerimento do interessado, observados os termos estabelecidos em regulamento e vedada a restitui\u00e7\u00e3o de valores j\u00e1 pagos que, por conta do enquadramento, eventualmente excedam o que se tornou devido.\r\nA nossa sugest\u00e3o e o nosso pedido \u00e9 de que se vote \"sim\" a este destaque, suprimindo-se o dispositivo, com o entendimento de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel revisar valores j\u00e1 pactuados para beneficiar os titulados e reduzir o valor que a Uni\u00e3o ir\u00e1 receber. Isso contraria toda a l\u00f3gica de preval\u00eancia do interesse p\u00fablico sobre o interesse privado. N\u00e3o d\u00e1 para fazermos a revis\u00e3o do valor desses t\u00edtulos aqui, neste momento, com essa lei. Isso \u00e9 dar calote na Uni\u00e3o. N\u00f3s temos todo um ordenamento de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, que est\u00e1 na lei de 2009, que foi revisado v\u00e1rias vezes - a \u00faltima vez foi em 2017 -, e darmos essa anistia aqui no projeto \u00e9 muito ruim.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos o voto \"sim\" aos demais colegas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLENARIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), DEMARCA\u00c7\u00c3O,  \u00c1REA DE PRESERVA\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP), CURSO DE \u00c1GUA, AREA URBANA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": "Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei pertinentes ao tema da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 17, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria elogiar essa atitude. Existe mais de uma proposta tramitando nesta Casa sobre esse assunto, do Deputado Alceu Moreira. Eu mesmo sou Relator de uma dessas propostas e acho que podemos chegar ao consenso, a um texto que garanta que essas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente n\u00e3o continuem sendo ocupadas, porque s\u00e3o \u00e1reas sujeitas a inunda\u00e7\u00f5es. Que consigamos colocar um equil\u00edbrio nesse debate.\r\nEu gostaria de agradecer e cumprimentar, porque n\u00e3o ficaria bem colocar esse \"jabuti\" dentro do texto, em que pese a import\u00e2ncia do tema trazido aqui pelo Deputado Darci.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB \u00e9 favor\u00e1vel ao texto.\r\nEu quero cumprimentar o Relator, o Deputado Lafayette, e outros Deputados que se envolveram muito neste tema, como o Deputado Beto Pereira, autor de uma das propostas, e V.Exa., Deputado Marcelo Ramos, que trabalhou pelo acordo.\r\n\u00c9 importante que fa\u00e7amos alguns reconhecimentos. O primeiro \u00e9 o de que o setor \u00e9 o que mais gera empregos hoje no Brasil. S\u00e3o 292 mil empregos sendo gerados pela energia solar. S\u00e3o 51 bilh\u00f5es de investimentos. E o setor pagou, nos \u00faltimos tempos, 14 bilh\u00f5es em tributos. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que isso seja dito, Presidente Marcelo. \u00c9 importante dizer isso, porque muito se fala dos incentivos que o setor tem. Esse \u00e9 um setor que est\u00e1 sendo incentivado no mundo todo. O futuro da energia \u00e9 a energia solar e a energia e\u00f3lica. \u00c9 importante acabar com subs\u00eddios? \u00c9 importante. Mas precisamos acabar com o subs\u00eddio para a energia suja. O Minist\u00e9rio de Minas e Energia n\u00e3o para de incentivar, por exemplo, a explora\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o no Brasil. N\u00f3s temos que acabar com todo e qualquer subs\u00eddio \u00e0 energia suja, n\u00e3o apenas pensar na energia limpa.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que, apesar do acordo  e eu cumprimento a todos por este acordo, acho que o acordo \u00e9 importante, pois com o acordo caminhamos em dire\u00e7\u00e3o ao futuro , mesmo assim, h\u00e1 um ponto do texto que \u00e9 extremamente complicado, o que deixa o setor inteiro na m\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Rodrigo Agostinho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO AGOSTINHO (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSB orienta \"n\u00e3o\". Realmente existem conflitos relacionados \u00e0 quest\u00e3o das APPs nas \u00e1reas urbanas, mas n\u00f3s somos contra mexer no C\u00f3digo Florestal. Vamos continuar este di\u00e1logo. Ent\u00e3o, somos contra a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia para esta mat\u00e9ria hoje.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]