[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PDC 379/2016, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Consequ\u00eancias, para o setor leiteiro nacional, da suspens\u00e3o da tarifa incidente na importa\u00e7\u00e3o de leite da comunidade europeia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 379-B, de 2016, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Educacional entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Federa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e N\u00e9vis, assinado em Bras\u00edlia, em 26 de abril de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de orientar a bancada, n\u00f3s gostar\u00edamos de manifestar a nossa preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 postura do Minist\u00e9rio da Economia de liberar as tarifas de importa\u00e7\u00e3o de leite para a comunidade europeia.\r\nN\u00f3s todos sabemos da import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o leiteira no Pa\u00eds, especialmente porque emprega milh\u00f5es de fam\u00edlias de pequenos produtores, que sofrem e lutam muito com os pre\u00e7os baixos e tamb\u00e9m com alta carga de impostos. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Governo libere as tarifas para os produtores europeus, que t\u00eam muitos subs\u00eddios e quase n\u00e3o pagam impostos, pelo contr\u00e1rio, recebem subs\u00eddios para produzir, enquanto o brasileiro que luta e trabalha enfrenta uma concorr\u00eancia desleal.\r\nEsperamos que o Ministro Paulo Guedes tenha sensibilidade e aten\u00e7\u00e3o para com os pequenos produtores, para com os produtores de leite de todo o Pa\u00eds.\r\nO PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PAUTA, PDL 3/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o da bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 3, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 7.724, de 2012, acerca da delega\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nos graus de sigilo ultrassecreto ou secreto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de consignar aqui a nossa concord\u00e2ncia com aqueles que est\u00e3o contra este decreto, que vai na contram\u00e3o de tudo o que a sociedade quer hoje e, mais ainda, vai na contram\u00e3o daqueles que votaram no atual Presidente da Rep\u00fablica e no seu partido. O que o povo pediu durante a campanha, o que todos querem, \u00e9 mais transpar\u00eancia, mais informa\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o Governo eleito com esse discurso, na primeira oportunidade, v\u00e1 na contram\u00e3o daquilo que prometeu, daquilo que falou e daquilo que a popula\u00e7\u00e3o espera. Neste momento, esta C\u00e2mara dos Deputados tem que ter a responsabilidade de escolher aquilo que \u00e9 melhor para o Pa\u00eds e aquilo que \u00e9 melhor tamb\u00e9m para o Governo.\r\nPor isso, n\u00f3s estamos votando \"n\u00e3o\" a este decreto, que \u00e9 absurdo e contr\u00e1rio aos interesses da Na\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso V, constante do art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441-D, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos dizer que o PSDB apoia essa proposta porque ela \u00e9 melhor para o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos que ter coragem agora de defender o consumidor, de defender uma democratiza\u00e7\u00e3o maior para o acesso a dados. Na verdade, j\u00e1 foi dito aqui com muita propriedade que a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 fazendo o jogo da concentra\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria no Brasil. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mais que tr\u00eas ou quatro bancos dominem todo o sistema financeiro em nosso Pa\u00eds. Eles det\u00eam todos os dados. N\u00f3s sabemos que eles det\u00eam os dados e comunicam-se com as pessoas na hora em que quiserem.\r\nCom esse projeto, n\u00f3s vamos permitir que mais institui\u00e7\u00f5es financeiras surjam, mais fintechs e o consumidor tenha mais op\u00e7\u00f5es, que os juros baixem e haja mais acesso ao cr\u00e9dito. \r\n\u00c9 melhor para o Brasil e para os brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DANIEL FIGUEIREDO BORJA, PRESIDENTE, REELEI\u00c7\u00c3O, ASSOCIA\u00c7\u00c3O CIVIL, CAVALO MANGA-LARGA MARCHADOR, EQUIDEOCULTURA, MINAS GERAIS, AGRONEG\u00d3CIO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Reelei\u00e7\u00e3o do Sr. Daniel Figueiredo Borja para a Presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Criadores do Cavalo Mangalarga Marchador.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, Sra. Presidente. \r\nO setor de criadores de cavalo manga-larga marchador teve uma importante vit\u00f3ria no in\u00edcio deste m\u00eas: a reelei\u00e7\u00e3o do Presidente Daniel Figueiredo Borja para mais um mandato de 3 anos \u00e0 frente da associa\u00e7\u00e3o brasileira. O resultado da disputa foi muito justo, diante do excelente trabalho liderado por ele nos \u00faltimos anos, o que nos traz a expectativa de que muitas outras conquistas vir\u00e3o.\r\nA gest\u00e3o de Daniel Borja foi especialmente significativa, por ter promovido a uni\u00e3o de criadores da ra\u00e7a em todo o Brasil. Foi uma gest\u00e3o absolutamente transparente. Apenas um dado: hoje n\u00f3s temos mais de 200 eventos nos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, o que mostra que ele est\u00e1 realmente no caminho certo. \r\nA ra\u00e7a manga-larga \u00e9 a estrela brasileira: j\u00e1 s\u00e3o mais de 600 animais no Brasil, e a maior concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 em Minas Gerais. Nosso Estado \u00e9 o ber\u00e7o do manga-larga no Brasil. Os n\u00fameros indicam a import\u00e2ncia deste mercado para nossa economia. S\u00e3o 3 milh\u00f5es de empregos gerados no Pa\u00eds, n\u00famero superior ao da ind\u00fastria automotiva.\r\nQuero manifestar meu entusiasmo com o setor e desejar muito sucesso ao Presidente Daniel Borja e a todos os criadores e trabalhadores nos pr\u00f3ximos anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, trata-se de projeto da maior import\u00e2ncia. O PSDB, at\u00e9 em homenagem \u00e0 sua bancada feminina e \u00e0s mulheres de todo o Brasil, est\u00e1 apoiando este projeto, que realmente j\u00e1 deveria ter sido votado h\u00e1 muito tempo por esta Casa. N\u00f3s temos que privilegiar aqueles que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de fraqueza, aqueles que s\u00e3o injusti\u00e7ados, e \u00e9 especialmente o que acontece hoje no caso das mulheres nas empresas.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos parabenizar a Deputada Margarete Coelho pela relatoria e conclamamos a todos os Deputados!\r\nN\u00f3s tivemos a preocupa\u00e7\u00e3o de tirar todo o aspecto trabalhista desse segmento, e isso \u00e9 importante, mas n\u00f3s estamos realmente trazendo responsabilidade \u00e0queles que ainda insistem em, aproveitando uma situa\u00e7\u00e3o de superioridade hier\u00e1rquica, por estarem num cargo de dire\u00e7\u00e3o, explorar aqueles que est\u00e3o do lado mais fraco, especialmente as mulheres.\r\nO SR. CAC\u00c1 LE\u00c3O (Bloco/PP - BA) - Sra. Presidente...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputado Rodrigo de Castro, conclua, por favor.\r\nO SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG) - Concluo.\r\nConclamamos a todos os Parlamentares. Votar nesta mat\u00e9ria \u00e9 votar a favor da mulher brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA \u00c1GUA, POLUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS HIDRICOS, PRECARIEDADE, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia Mundial da \u00c1gua no Brasil. Devasta\u00e7\u00e3o de matas ciliares e de mananciais brasileiros. Indigna\u00e7\u00e3o do orador com a exclus\u00e3o de grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira aos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, o \u00faltimo dia 22 foi o Dia Mundial da \u00c1gua. \r\nInfelizmente, n\u00f3s temos muito poucos motivos a comemorar. Por exemplo, a Funda\u00e7\u00e3o SOS Mata Atl\u00e2ntica diz que apenas 6% dos rios do Sudeste t\u00eam boa portabilidade. Al\u00e9m disso, n\u00f3s estamos assistindo \u00e0 cont\u00ednua destrui\u00e7\u00e3o das matas, dos nascedouros de \u00e1gua. \r\nN\u00f3s temos no Brasil uma situa\u00e7\u00e3o de saneamento que \u00e9 uma verdadeira vergonha. Quase metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o tem acesso a saneamento b\u00e1sico, n\u00e3o tem acesso, portanto, \u00e0 \u00e1gua limpa, tratada.\r\nTemos um caminho imenso a percorrer. Por isso, n\u00f3s temos que conscientizar as nossas crian\u00e7as, os nossos governantes, a n\u00f3s pr\u00f3prios, o poder econ\u00f4mico e o agroneg\u00f3cio. \r\nDefender a \u00e1gua, Sra. Presidente, \u00e9 defender a vida. No ano que vem, se Deus quiser e se n\u00f3s todos nos esfor\u00e7armos com a\u00e7\u00f5es concretas, poderemos comemorar o Dia Mundial da \u00c1gua no Brasil, com pol\u00edticas realmente efetivas de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e valoriza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, fonte de vida para todos n\u00f3s. \r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 15/2018, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.724, de 2015, a respeito da abertura da setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa mat\u00e9ria prejudica o consumidor brasileiro. N\u00f3s estamos a favor dos consumidores. Engessar as empresas vai aumentar o pre\u00e7o das passagens.\r\nPor isso, PSDB, \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DESTAQUE DE EXPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nEMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, MONOP\u00d3LIO, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o exclusivamente federal, cujos termos prevalecer\u00e3o sobre quaisquer regras estaduais e/ou municipais acerca do mesmo tema, constante no art. 27, \u00a7 7\u00ba, da Lei n\u00ba 11.771, de 2008, inserido no art. 4\u00ba da Subemenda Substitutiva Global.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de entrar na orienta\u00e7\u00e3o, eu gostaria de concluir o racioc\u00ednio em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas. Apesar da nossa posi\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o daquele destaque, e repito, foi a favor do consumidor, n\u00f3s queremos chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares - e muitos j\u00e1 t\u00eam sentido isso na pele - para o absurdo que h\u00e1 na quest\u00e3o dos custos e aumento das passagens a\u00e9reas no Pa\u00eds.\r\n\u00c9 l\u00f3gico, n\u00f3s vivemos num ambiente de liberdade de pre\u00e7o. Mas n\u00e3o podem acontecer abusos. E o acontece hoje? O monop\u00f3lio das empresas a\u00e9reas do Brasil tem tido uma posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria aos interesses dos consumidores, aos interesses dos passageiros de todo o Brasil.\r\nPor isso, n\u00f3s do PSDB vamos enfrentar firmemente essa quest\u00e3o.\r\nAgora a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMP 20/2019, PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, estamos analisando um projeto de lei para incentivar o turismo no Brasil. Nada est\u00e1 mais na contram\u00e3o do que incentivar o porte de arma dentro do avi\u00e3o. \u00c9 um tremendo contrassenso, uma infelicidade muito grande. Est\u00e1vamos inclusive discutindo esse tema. Entendemos que isso n\u00e3o leva a lugar algum. H\u00e1 um aparato muito grande nos aeroportos para que as pessoas n\u00e3o entrem armadas, nem no aeroporto e, \u00e9 claro, muito menos nas aeronaves. Um profissional pode dormir l\u00e1 e se descuidar. Enfim, acidentes podem ocorrer. Portanto, esta Casa tem que ter lucidez agora.\r\nPor isso, o PSDB vota de maneira muito clara: \"n\u00e3o\", pela seguran\u00e7a das aeronaves nos voos do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "UNIMED, EMPRESA, PLANO DE SAUDE, BELO HORIZONTE (MG), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Gest\u00e3o exemplar da empresa UNIMED-BH.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Parlamentares, bons exemplos devem servir de fonte de inspira\u00e7\u00e3o. No momento em que o Pa\u00eds atravessa uma grave crise econ\u00f4mica e as empresas de sa\u00fade atravessam uma crise sem precedentes, os planos de sa\u00fade atravessam uma crise muito grave, a UNIMED-BH serve de exemplo de sucesso, supera\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos e de boa gest\u00e3o. \r\nContando com uma grande equipe e, principalmente, com a administra\u00e7\u00e3o competente e vision\u00e1ria do seu Presidente, Dr. Samuel Flam, a UNIMED-BH se destaca entre os planos de sa\u00fade nacionais e continua cada vez mais se expandindo. N\u00f3s tivemos agora a inaugura\u00e7\u00e3o de um grande hospital, que \u00e9 refer\u00eancia, na cidade de Betim. Antes, n\u00f3s tivemos a compra do tradicional Hospital S\u00e3o Camilo, em Belo Horizonte, e tamb\u00e9m a inaugura\u00e7\u00e3o da Unidade do Barreiro.\r\nQuero dizer que, neste momento, vermos uma empresa mineira se destacando tanto e, principalmente, ofertando bons servi\u00e7os, ajudando a popula\u00e7\u00e3o, trazendo mais uma op\u00e7\u00e3o no atendimento de sa\u00fade, \u00e9 claro, nos anima e nos inspira. Que o exemplo da UNIMED de boa gest\u00e3o sirva como refer\u00eancia, tamb\u00e9m, para outros planos de sa\u00fade.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente. Parab\u00e9ns ao Dr. Samuel Flam.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CIDAD\u00c3O, DOCUMENTO, CARTEIRA DE IDENTIDADE (CI), CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), CADASTRO DE PESSOAS F\u00cdSICAS (CPF), PASSAPORTE, EMISS\u00c3O, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, CART\u00d3RIO DE REGISTRO CIVIL, CONV\u00caNIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Estabelecimento de conv\u00eanio entre Secretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica e cart\u00f3rios de registro civil para emiss\u00e3o de documentos aos cidad\u00e3os brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, pela compreens\u00e3o.\r\nSecretarias de Seguran\u00e7a P\u00fablica j\u00e1 podem firmar conv\u00eanios com cart\u00f3rios de todo o Pa\u00eds para a emiss\u00e3o de documentos como carteira de identidade, carteira de motorista e CPF. A novidade vale tamb\u00e9m para a Pol\u00edcia Federal, no caso dos passaportes.\r\nEu que viajo muito pelo interior do Pa\u00eds, de Minas Gerais, Sr. Presidente, que tem muitos Munic\u00edpios, sei do transtorno que \u00e9 para as pessoas quando t\u00eam que se deslocar para outras localidades para tirar documentos t\u00e3o b\u00e1sicos. Ent\u00e3o, tudo que n\u00f3s podemos fazer para simplificar a vida dos cidad\u00e3os \u00e9 muito bem-vindo. E os cart\u00f3rios de registro civil existem em todos os Munic\u00edpios brasileiros. Ent\u00e3o todos eles, aqueles que tiverem interesse, estar\u00e3o aptos a prestar esse servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Repito: n\u00f3s temos que trabalhar para que o cidad\u00e3o seja valorizado e a sua vida seja simplificada.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SEMANA, CAF\u00c9, COMEMORA\u00c7\u00c3O, CAFEICULTURA, SETOR CAFEEIRO, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, GOVERNO, PRE\u00c7O, CAF\u00c9.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Transcurso da Semana Nacional do Caf\u00e9. Import\u00e2ncia hist\u00f3rica, cultural e econ\u00f4mica da cafeicultura. Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal de eleva\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00ednimo do caf\u00e9.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, nesta semana n\u00f3s comemoramos a Semana Nacional do Caf\u00e9. Como mineiro de uma regi\u00e3o cafeicultora, quero destacar a import\u00e2ncia que a cultura do caf\u00e9 representa para o Pa\u00eds em termos econ\u00f4micos, culturais e hist\u00f3ricos. N\u00f3s, em Minas Gerais, somos os maiores produtores de caf\u00e9 do Pa\u00eds, respons\u00e1veis por 32 milh\u00f5es de sacas. Mais do que isso, o caf\u00e9 \u00e9 um gerador de emprego e riqueza para o nosso Pa\u00eds. S\u00e3o 8 milh\u00f5es de trabalhadores que vivem gra\u00e7as \u00e0 cultura cafeeira.\r\nPortanto, nesse momento, n\u00f3s temos que cada vez mais nos unir para valorizar a cafeicultura. Valorizar a cafeicultura \u00e9 valorizar as nossas exporta\u00e7\u00f5es, valorizar a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, valorizar a nossa hist\u00f3ria.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer um chamamento para que o Governo d\u00ea mais aten\u00e7\u00e3o aos pre\u00e7os pagos aos produtores, pois est\u00e3o muito baixos. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "MARC\u00cdLIO MOREIRA BARROS, PREFEITO, S\u00c3O GERALDO (MG), RONALDO LAGE MAGALH\u00c3ES, ITABIRA (MG), GEST\u00c3O P\u00daBLICA, ELOGIO, RECONHECIMENTO, CONGRESSO MINEIRO DE MUNIC\u00cdPIOS (36:2019, BELO HORIZONTE (MG)).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Prefeitos Municipais Marc\u00edlio Moreira Barros, de S\u00e3o Geraldo, e Ronaldo Lage Magalh\u00e3es, de Itabira, pela premia\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o p\u00fablica no 36\u00ba Congresso Mineiro de Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, durante o 36\u00ba Congresso Mineiro de Munic\u00edpios, houve a premia\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas da gest\u00e3o p\u00fablica de Minas Gerais. E eu quero aqui destacar o trabalho de dois Munic\u00edpios, S\u00e3o Geraldo e Itabira.\r\nS\u00e3o Geraldo tem uma grande gest\u00e3o na figura do Prefeito Marc\u00edlio. N\u00f3s temos l\u00e1 uma tradi\u00e7\u00e3o de bons gestores, como o Prefeito Valmir. S\u00e3o Geraldo ganhou pela pr\u00e1tica de um programa social muito interessante: distribui\u00e7\u00e3o de cestas de hortali\u00e7as para fam\u00edlias de baixa renda. Eu j\u00e1 vi esse programa de perto e realmente essas cestas fazem um diferencial muito grande na alimenta\u00e7\u00e3o dessas pessoas, que n\u00e3o t\u00eam que gastar dinheiro. Com isso, elas t\u00eam alimento de qualidade e h\u00e1 o incentivo \u00e0 agricultura familiar.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a Itabira, o Prefeito Ronaldo - um Prefeito experiente, j\u00e1 foi Deputado Estadual - est\u00e1 levantando a cidade. Ele teve uma iniciativa tamb\u00e9m muito interessante: criou o primeiro coworking p\u00fablico de Minas Gerais.\r\n\u00c9 um espa\u00e7o realmente maravilhoso, onde empresas startups s\u00e3o incentivadas a uma troca de experi\u00eancias muito grande, e novos empreendimentos saem na cidade de Itabira.\r\nN\u00f3s sabemos que Itabira tem um grande desafio em rela\u00e7\u00e3o ao fim do ciclo da minera\u00e7\u00e3o e \u00e0 necessidade de criarmos outras atividades econ\u00f4micas.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o aqui ao programa A Voz do Brasil que publique esse meu texto.\r\nE, mais uma vez, quero parabenizar o Prefeito Marcilio, de S\u00e3o Geraldo, e o Prefeito Ronaldo, de Itabira.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, INFRAESTRUTURA, HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL, TURISMO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com a retra\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria brasileira. Necessidade de investimentos em infraestrutura e na melhoria da qualidade do ensino para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds. Defesa de incentivos na constru\u00e7\u00e3o de casas populares e no turismo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 com muita preocupa\u00e7\u00e3o que assistimos \u00e0 publica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da ind\u00fastria brasileira, que demonstram o encolhimento do setor em 20% nos \u00faltimos 10 anos. Este processo ocorre em todo o mundo, mas nos preocupa muito o fato de que no Brasil ocorre de maneira mais aguda, acompanhado do desemprego e de uma crise realmente assustadora.\r\nN\u00f3s temos sa\u00eddas para esta crise. Primeiro, temos dito que nosso sistema tribut\u00e1rio \u00e9 extremamente perverso, complexo, ao tempo em que onera muito as empresas e os cidad\u00e3os. N\u00f3s temos um problema cr\u00f4nico de produtividade no Brasil. Precisamos melhorar nossa produtividade, seja pela simplifica\u00e7\u00e3o do processo para as empresas, seja por investimentos em infraestrutura e por capacita\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s temos dois campos em que precisamos trabalhar urgentemente, a m\u00e9dio e a longo prazos, investindo na melhoria da qualidade do ensino. \u00c9 preciso que os jovens estejam preparados para o amanh\u00e3, para o mundo tecnol\u00f3gico em que vivemos e para os grandes desafios que se apresentam. Ao mesmo tempo, temos 14 milh\u00f5es de desempregados e milh\u00f5es de pessoas sem capacita\u00e7\u00e3o. Para estes, n\u00f3s temos que desenvolver urgentemente programas para recoloc\u00e1-los no mercado de trabalho. \r\nTemos dois grandes campos de experi\u00eancia em que podemos avan\u00e7ar rapidamente: a constru\u00e7\u00e3o de casas populares, em que a demanda \u00e9 muito grande e se emprega m\u00e3o de obra menos qualificada de maneira mais r\u00e1pida; e o incentivo ao turismo, pois, num pa\u00eds com enormes potencialidades tur\u00edsticas como o nosso, o turismo ainda \u00e9 mal-aproveitado. Sa\u00eddas n\u00f3s temos, portanto.\r\nN\u00f3s continuaremos lutando ao lado dos trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Pedido de apoio para aprova\u00e7\u00e3o de emenda aglutinativa apresentada pelo orador \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, gostaria de subir a esta tribuna para louvar o trabalho que foi feito pela Comiss\u00e3o e pelo Relator, Deputado Orlando Silva, que procurou conversar com todas as partes, realmente transigir, e hoje n\u00f3s estamos chegando a um bom termo nesta mat\u00e9ria, que \u00e9 fundamental.\r\nSr. Presidente, a proposi\u00e7\u00e3o mostra a sintonia desta Casa com os temas atuais no Brasil. Estamos aqui na vota\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, tratando de tema contempor\u00e2neo, que move toda a sociedade, no qual n\u00f3s tivemos uma participa\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de emenda aglutinativa de minha autoria. Repito: mais uma vez, agrade\u00e7o ao Deputado Orlando Silva a gentileza de t\u00ea-la acatado. Parabenizo S.Exa. pelo trabalho, pela verdadeira costura que foi feita, ap\u00f3s di\u00e1logo com todos os segmentos do setor.\r\nHoje, eu tenho certeza, Sr. Presidente, de que n\u00f3s estamos entregando ao povo brasileiro um texto moderno, sintonizado com o que h\u00e1 de melhor na comunidade econ\u00f4mica da Europa, sintonizado com o que h\u00e1 de melhor na legisla\u00e7\u00e3o mundial. No Brasil, infelizmente, em termos de corrida tecnol\u00f3gica, n\u00f3s temos ficado para tr\u00e1s; mas, neste aspecto o Congresso Nacional est\u00e1 na vanguarda, est\u00e1 antenado com as discuss\u00f5es. Agora, n\u00f3s estamos trabalhando nesse sentido.\r\nQuero manifestar aqui tamb\u00e9m que fomos procurados pelo Deputado Daniel Coelho, do Cidadania, e estamos apoiando o destaque de S.Exa., que contempla o setor com mais dois representantes. Louvo aqui o esfor\u00e7o do Deputado Daniel Coelho.\r\nGostaria de agradecer muito ao Deputado Carlos Sampaio pela oportunidade que nos deu e dizer que a Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, atrav\u00e9s da sua estrutura, das suas atribui\u00e7\u00f5es - n\u00f3s estamos, inclusive, nos preocupando com as receitas que vai ter, com as aplica\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es, enfim, com quest\u00f5es de ordem pr\u00e1tica e que abrangem o texto de maneira bastante correta.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, pedimos o apoio de todos para este texto, para nossa emenda aglutinativa, para o destaque, reafirmando o compromisso desta Casa de votarmos os temas de interesse do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMA 1/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esta emenda aglutinativa \u00e9 fruto de um di\u00e1logo travado com todos os pares na Comiss\u00e3o. Os partidos o apoiaram \u00e0 unanimidade, inclusive o PP, o PV, o PR e o PSL. Enfim, houve uma jun\u00e7\u00e3o de for\u00e7as. Eu agrade\u00e7o ao Deputado Orlando Silva por ter entendido a import\u00e2ncia desse tema. N\r\nN\u00f3s estamos tratando do encarregado da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais. Esta \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o muito importante. O que n\u00f3s estamos colocando aqui \u00e9 fruto de uma demanda do setor. Recebemos as demandas do setor de startups e estamos fazendo um texto muito parecido com o texto da comunidade europeia. L\u00e1, foi dada \u00eanfase muito grande a essa fun\u00e7\u00e3o, e n\u00f3s estamos dando \u00eanfase aqui tamb\u00e9m, para garantir maior transpar\u00eancia, maior efetividade e principalmente melhor fiscaliza\u00e7\u00e3o. \r\nEnt\u00e3o, da mesma maneira que houve o apoio l\u00e1 na Comiss\u00e3o, fruto de um acordo, de um entendimento, e o Relator Orlando Silva \u00e9 testemunha disso, da mesma maneira que n\u00f3s encontramos o apoio praticamente un\u00e2nime para encaminhar essa emenda aglutinativa, eu pe\u00e7o, mais uma vez, aos meus pares o apoio das bancadas nesse momento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso X do artigo 52 da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, com reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, com objetivo de sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB vem dizer que n\u00f3s costuramos, conforme eu disse, um acordo muito importante com o L\u00edder Orlando Silva.\r\nEssa mat\u00e9ria \u00e9 fundamental para os brasileiros. Hoje, n\u00e3o h\u00e1 uma seguran\u00e7a quanto ao uso dos nossos dados pelas operadores do sistema, enfim eles trafegam livremente por a\u00ed.\r\nO que n\u00f3s estamos colocando aqui \u00e9 um ordenamento em sintonia com o que h\u00e1 de mais moderno na legisla\u00e7\u00e3o mundial. Repito: mais uma vez n\u00f3s estamos na vanguarda, dessa vez dando exemplo em rela\u00e7\u00e3o a um tema t\u00e3o importante, que \u00e9 tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.\r\nHonrando o compromisso com o Deputado Orlando, sabedores da argumenta\u00e7\u00e3o do Deputado do Democratas, realmente o melhor \u00e9 mantermos \"sim\" ao texto, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 essa a posi\u00e7\u00e3o do PSDB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMA 3/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Presidente, vota \"sim\".\r\nEu parabenizo o L\u00edder Aguinaldo pelo encaminhamento e, mais uma vez, saliento a import\u00e2ncia do acordo geral para a vota\u00e7\u00e3o desta MP, que trata de um tema t\u00e3o importante para o Pa\u00eds, como a prote\u00e7\u00e3o aos bancos de dados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, UTILIZA\u00c7\u00c3O, DADOS PESSOAIS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE NACIONAL DE PROTE\u00c7\u00c3O DE DADOS (ANPD), CONGRESSO NACIONAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso II, do art. 4\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este tema \u00e9 da maior import\u00e2ncia. A todo momento, n\u00f3s dispomos dos nossos dados. Nossos dados circulam quando fazemos um registro num hotel, numa cl\u00ednica m\u00e9dica, num contrato ou num empr\u00e9stimo banc\u00e1rio. N\u00f3s precisamos ter a garantia de que ningu\u00e9m vai dispor dos nossos dados contra nossa vontade, de maneira ilegal. Precisamos ter a garantia de como nossos dados ser\u00e3o tratados. A\u00ed est\u00e1 a import\u00e2ncia desta MP. \r\nMais uma vez, quero destacar o trabalho que o Congresso Nacional fez, um trabalho moderno e realmente sintonizado com o que h\u00e1 de melhor em termos de legisla\u00e7\u00e3o no mundo, especialmente a legisla\u00e7\u00e3o europeia, que, neste caso, \u00e9 o farol para todas as legisla\u00e7\u00f5es.\r\nPor isso, o PSDB acompanha o voto \"n\u00e3o\" neste tema que \u00e9 muito importante.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, C\u00d3DIGO FLORESTAL (2012), RODRIGO DE CASTRO, DEPUTADO FEDERAL, VOTO, JUSTIFICATIVA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Justificativa de voto contr\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de artigo da medida provis\u00f3ria sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna como produtor rural preocupado com as burocracias. Sei da luta do pequeno produtor para se legalizar, sei das dificuldades que ele vive e, por isso, manifesto minha preocupa\u00e7\u00e3o em tratarmos, por medida provis\u00f3ria, de um tema t\u00e3o grave para o Pa\u00eds e t\u00e3o importante para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, como o C\u00f3digo Florestal.\r\nPor esta raz\u00e3o, Sra. Presidente, quero justificar minha posi\u00e7\u00e3o contra especialmente este artigo, que entendo n\u00e3o deveria ser por medida provis\u00f3ria, t\u00e3o el\u00e1stico, o que realmente d\u00e1 ensejo a um dano irrevers\u00edvel para o meio ambiente.\r\nPor isso, justifico meu voto, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=389&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Contrariedade a altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o brasileira de tr\u00e2nsito, presentes em proposta encaminhada \u00e0 Casa pelo Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho a esta tribuna manifestar minha preocupa\u00e7\u00e3o com o projeto encaminhado ontem pelo Presidente da Rep\u00fablica - S.Exa. o trouxe pessoalmente \u00e0 Casa - em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o brasileira de tr\u00e2nsito.\r\nN\u00f3s sabemos que quase 50 mil pessoas morrem todos os anos no Brasil v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito. \u00c9 uma verdadeira carnificina! Assim, n\u00f3s precisamos de regras claras, baseadas em estudo cient\u00edfico.\r\nA proposta do Presidente da Rep\u00fablica atenta contra a seguran\u00e7a, contra as fam\u00edlias, contra o bom senso. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que uma luta que tenha demorado tanto para conscientizar as pessoas, como o uso das cadeirinhas para crian\u00e7as, seja agora abandonada. Hoje \u00e9 infra\u00e7\u00e3o grave deixar de portar a cadeirinha para transportar as crian\u00e7as em seguran\u00e7a. Com o projeto do Presidente da Rep\u00fablica, h\u00e1 apenas uma advert\u00eancia. Isso \u00e9 inconceb\u00edvel!\r\nAl\u00e9m disso, quanto ao limite de pontos na carteira, \u00e9 claro que ningu\u00e9m gosta de ultrapassar os limites e ter que fazer novamente o curso de dire\u00e7\u00e3o. Mas isso, amigos e amigas Parlamentares, \u00e9 importante porque visa \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o dos motoristas - \u00e9 um freio \u00e0 imprud\u00eancia. \r\nPortanto, n\u00f3s temos que continuar com esse patamar de pontos na carteira, para que n\u00e3o tenhamos um n\u00edvel ainda maior de acidentes automobil\u00edsticos.\r\nN\u00f3s temos ainda dois pontos, entre v\u00e1rios, que tamb\u00e9m v\u00e3o contra qualquer ideia de seguran\u00e7a nas estradas. Primeiro, acabam os radares nas estradas federais. Ora, n\u00f3s sabemos que, por exemplo, na BR-381, a que mais mata no Brasil, o que ainda salva vidas diante dos acidentes s\u00e3o os radares, j\u00e1 que esta BR \u00e9 uma completa bagun\u00e7a, tem trechos perigos\u00edssimos. Dessa forma, retirar os radares significa incentivar os acidentes.\r\nOutro ponto de que discordamos veementemente \u00e9 o fim do exame toxicol\u00f3gico para motoristas de caminh\u00f5es e de \u00f4nibus. Como sabemos, um contingente expressivo de motoristas, infelizmente, n\u00e3o respeita a legisla\u00e7\u00e3o. O que vemos nas estradas s\u00e3o motoristas que trafegam cansados, motoristas que trafegam sob o efeito de subst\u00e2ncias il\u00edcitas. Portanto, o exame para todos os motoristas \u00e9 fundamental.\r\nPortanto, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o que queremos \u00e9 seguran\u00e7a! \r\nO Presidente da Rep\u00fablica, ao enviar este projeto para esta Casa, acaba indo na contram\u00e3o, vai contra a seguran\u00e7a e os interesses da popula\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PR\u00caMIO, SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS (SEBRAE), EMPREENDEDORISMO, H\u00c9LIO CAMPOS, PREFEITO, OURO BRANCO (MG), AGRICULTURA FAMILIAR, TERRIT\u00d3RIO, MINERA\u00c7\u00c3O, PRODUTOR RURAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 entrega, pelo Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas - SEBRAE, do Pr\u00eamio Empreendedor do Ano \u00e0 Prefeitura Municipal de Ouro Branco, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje haver\u00e1 a entrega do Pr\u00eamio Empreendedor do Ano pelo SEBRAE. A Prefeitura de Ouro Branco, que participa dessa premia\u00e7\u00e3o, com o Centro de Refer\u00eancia de Agricultura Familiar em Territ\u00f3rios Mineradores, tem muita tranquilidade de dizer que o Centro \u00e9 um espa\u00e7o que valoriza muito o trabalho do produtor rural com foco no desenvolvimento sustent\u00e1vel. L\u00e1 s\u00e3o desenvolvidos v\u00e1rios projetos e h\u00e1 troca de conhecimento e pr\u00e1ticas. \r\nA atua\u00e7\u00e3o do Centro n\u00e3o se d\u00e1 s\u00f3 em Ouro Branco, mas tamb\u00e9m nas cidades vizinhas. O diferencial da gest\u00e3o do Prefeito H\u00e9lio Campos, que \u00e9 um grande Prefeito e faz uma moderna gest\u00e3o naquela cidade, \u00e9 que toda a equipe da Prefeitura tem uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica ao enxergar as boas oportunidades que o Centro representa para a cidade e aposta nisso. Eles d\u00e3o apoio ao pequeno produtor, \u00e0 agricultura familiar, \u00e0 outra fonte de renda para o Munic\u00edpio minerador.\r\nPor isso, a cidade de Ouro Branco e o Prefeito H\u00e9lio Campos s\u00e3o exemplos.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, MEMBRO, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O,  PLN 4/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ABERTURA, CREDITO SUPLEMENTAR, OR\u00c7AMENTO FISCAL, REGRA DE OURO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos membros da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso n\u00ba 4, de 2019, sobre a abertura dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor dos Minist\u00e9rios da Economia e da Cidadania, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, Sras. e Srs. Parlamentares, como membro da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, quero falar do grande esfor\u00e7o que n\u00f3s fizemos para construir um acordo que viabilizasse a vota\u00e7\u00e3o do PLN 4/19.\r\nEsse PLN 4/19 \u00e9 muito importante, porque \u00e9 atrav\u00e9s dele que n\u00f3s damos permiss\u00e3o para que seja quebrada a regra de ouro e sejam liberados recursos para o pagamento do PRONAF, do Bolsa Fam\u00edlia, do BPC. A libera\u00e7\u00e3o desses recursos ir\u00e1 beneficiar milh\u00f5es de brasileiros.\r\nSr. Presidente, eu quero parabenizar todos os integrantes da Comiss\u00e3o, que fizeram um grande esfor\u00e7o; a L\u00edder Joice Hasselmann; enfim, todos os que participaram desse amplo entendimento pelo Pa\u00eds. Mas \u00e9 necess\u00e1rio salientar que, desde o ano passado, em novembro, em reuni\u00f5es com o ent\u00e3o futuro Ministro da Economia, Paulo Guedes, n\u00f3s j\u00e1 alert\u00e1vamos para o perigo desse quadro. No in\u00edcio deste ano, n\u00f3s tamb\u00e9m manifestamos ao Ministro a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o tema. \r\nAgora, Sr. Presidente, antes que isso aconte\u00e7a de novo, quero ressaltar que h\u00e1 uma deteriora\u00e7\u00e3o muito grande do quadro fiscal no Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar que, em quest\u00e3o de dias, esses benef\u00edcios corram o risco de n\u00e3o serem pagos.\r\nAl\u00e9m disso, quero salientar o esfor\u00e7o que todos n\u00f3s fizemos para incluir nesse PLN os recursos para a educa\u00e7\u00e3o. Havia um perigo muito grande de as nossas universidades federais p\u00fablicas pararem, em fun\u00e7\u00e3o de os recursos para a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o estarem chegando, o que inviabilizaria o ensino p\u00fablico no Pa\u00eds. Haver\u00e1 recursos tamb\u00e9m para ci\u00eancia e tecnologia. Portanto, estamos ajudando a educa\u00e7\u00e3o, ajudando a ci\u00eancia.\r\nConseguimos tamb\u00e9m a inclus\u00e3o de 1 bilh\u00e3o de reais para o Minha Casa, Minha Vida.\r\nEsse \u00e9 o nosso compromisso com as causas sociais neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ANALFABETISMO, COMBATE, EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS, EDUCA\u00c7\u00c3O EM TEMPO INTEGRAL, PROGRAMA BRASIL ALFABETIZADO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Necessidade de combate ao analfabetismo no Pa\u00eds. Defesa de retomada dos Programas Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, Escola em Tempo Integral e Brasil Alfabetizado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Brasil amarga um dado grav\u00edssimo entre as estat\u00edsticas de educa\u00e7\u00e3o: mais de 11 milh\u00f5es de jovens e adultos analfabetos. Em alguns Estados, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grav\u00edssima, com 20% da popula\u00e7\u00e3o sem saber ler e escrever. Em Minas Gerais, por exemplo, temos 1 milh\u00e3o de pessoas analfabetas, 6% da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo deve ser prioridade absoluta, mas infelizmente n\u00f3s estamos nos distanciando disso. As metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o correm o risco de n\u00e3o serem cumpridas. Entre elas est\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o do analfabetismo da popula\u00e7\u00e3o adulta. Milh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de tentar um bom emprego, de prosperar no mercado de trabalho, simplesmente porque n\u00e3o conseguem ler e escrever. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o com a qual n\u00f3s n\u00e3o podemos nos conformar mais. \r\nVamos trabalhar agora, a partir do equil\u00edbrio das nossas contas, para retomar programas fundamentais, como Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, Escola em Tempo Integral, Brasil Alfabetizado, entre outras iniciativas que j\u00e1 fizeram a diferen\u00e7a para tanta gente. Todos no esfor\u00e7o pela educa\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FUNDO AMAZ\u00d4NIA, RECURSOS FINANCEIROS, PA\u00cdS ESTRANGEIRO, GOVERNO FEDERAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, CRIT\u00c9RIO, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Fundo Amaz\u00f4nia para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o Fundo Amaz\u00f4nia recebe recursos oriundos do exterior, principalmente da Noruega e da Alemanha, para a prote\u00e7\u00e3o da floresta. \u00c9 um modelo muito bem sucedido que envolve entidades n\u00e3o governamentais e Munic\u00edpios e que est\u00e1, \u00e9 claro, sob a supervis\u00e3o do Governo brasileiro, para garantir nossa soberania.\r\nPois bem. O atual Governo quis modificar os crit\u00e9rios desse fundo, o que n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o foi aceito pelos patrocinadores, mas tamb\u00e9m gerou entre as entidades e os Munic\u00edpios da Amaz\u00f4nia uma rea\u00e7\u00e3o muito grande.\r\nN\u00f3s viemos aqui trazer a nossa palavra de defesa da preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, da nossa natureza, e em apoio a esse fundo, que \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=149&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAMUEL MOREIRA, RELATOR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), EXCLUS\u00c3O, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Elogio ao Relator da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, Deputado Samuel Moreira, pela retirada do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC do parecer oferecido \u00e0 mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, venho aqui louvar a iniciativa do Deputado Samuel Moreira, do meu partido, o PSDB, de tirar do texto as propostas de mudan\u00e7a do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC, conforme o Governo e o Minist\u00e9rio da Economia enviaram a esta Casa.\r\nO BPC \u00e9 fruto da a\u00e7\u00e3o de um Governo do PSDB, de Fernando Henrique Cardoso. N\u00f3s temos muito orgulho desse grande benef\u00edcio, porque ele ajuda as pessoas pobres. \r\nA equipe econ\u00f4mica tinha proposto pagar 400 reais aos idosos em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria, a partir de 60 anos; o sal\u00e1rio m\u00ednimo, s\u00f3 a partir de 70 anos. De quebra, o benef\u00edcio n\u00e3o seria liberado a quem tivesse patrim\u00f4nio superior a 98 mil reais, que \u00e9 a Faixa 1 do Minha Casa, Minha Vida. Isso inviabilizaria o pagamento a qualquer dono de im\u00f3vel simples numa grande capital do Pa\u00eds.\r\n\u00c9 uma medida desacertada, porque o benef\u00edcio representa quase 80% do or\u00e7amento nos lares...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAMUEL MOREIRA, RELATOR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), EXCLUS\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Regozijo com a retirada do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC do parecer oferecido pelo Relator Samuel Moreira \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Maior aten\u00e7\u00e3o com as classes menos favorecidas no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o relat\u00f3rio do Deputado Samuel Moreira retirou itens da reforma em que havia altera\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Essa retirada \u00e9 uma luta da bancada do PSDB e minha, em particular, como membro daquela Comiss\u00e3o, em defesa deste que \u00e9 um importante instrumento de justi\u00e7a social, criado no Governo Fernando Henrique Cardoso pelo PSDB.\r\nA equipe econ\u00f4mica do Presidente Jair Bolsonaro prop\u00f4s pagar 400 reais, a partir dos 60 anos, a idosos em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria e o sal\u00e1rio m\u00ednimo s\u00f3 a partir dos 70 anos. O benef\u00edcio n\u00e3o seria liberado a quem tivesse patrim\u00f4nio superior a 98 mil reais, que equivale \u00e0 Faixa 1 do Programa Minha Casa, Minha Vida. Isso inviabilizaria o pagamento a qualquer dono de im\u00f3vel simples numa grande capital do Pa\u00eds. \r\nEssa medida era de grande maldade e muito prejudicaria, especialmente, as fam\u00edlias mais pobres do Pa\u00eds e, ainda mais, as mulheres. Em 80% do or\u00e7amento dos lares a que chega o benef\u00edcio, 6 em cada 10 assistidos pelo BPC s\u00e3o mulheres; e, em brasileiros com 65 anos que vivem at\u00e9 os 83 anos, entre os que recebem o BPC, pela vulnerabilidade ao longo da exist\u00eancia, a idade m\u00e9dia de falecimento \u00e9 de 74 anos, ou seja, pela idade m\u00e9dia, aqueles beneficiados pelo BPC usufruiriam muito pouco desse importante benef\u00edcio. Desse modo, n\u00f3s vamos assegurar 9 anos de dignidade na velhice dessas pessoas. \r\nQuero, mais uma vez, dizer que n\u00f3s estamos atuando em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, reconhecendo, claro, a import\u00e2ncia da medida para o Pa\u00eds, mas, ao mesmo tempo, pedindo e exigindo que os menos favorecidos n\u00e3o sejam afetados, e que n\u00f3s fa\u00e7amos justi\u00e7a nesse projeto. Quanto \u00e0 quest\u00e3o do BPC, desde o in\u00edcio, n\u00f3s pedimos isso ao Relator e agradecemos a S.Exa. por ter atendido o nosso pleito.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMISS\u00c3O EXTERNA, DESASTRE AMBIENTAL, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Apelo ao PSL por vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei elaborados em benef\u00edcio dos atingidos pelo rompimento de barragem no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por 2 sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e a conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero fazer um apelo ao PSL para a necessidade de votarmos esse tema e de n\u00e3o termos por parte do principal partido da base do Governo uma rejei\u00e7\u00e3o a um consenso que foi constru\u00eddo arduamente atrav\u00e9s de visitas de Deputados ao local da trag\u00e9dia de Brumadinho.\r\nEssa trag\u00e9dia de Brumadinho falou no cora\u00e7\u00e3o de todos os brasileiros, especialmente de n\u00f3s mineiros. Foi um fato repetido infelizmente pela empresa Vale, mostrando um descaso muito grande com o meio ambiente, mostrando um descaso evidente com as vidas humanas.\r\nE esta Casa n\u00e3o pode se curvar aos interesses de uma empresa do porte da Vale neste momento. N\u00f3s n\u00e3o podemos dar as costas para os interesses e para a prote\u00e7\u00e3o da vida humana e do meio ambiente.\r\nPor isso, o PSDB \u00e9 contra o requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  TIPICIDADE PENAL, ECOC\u00cdDIO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao PSL pela retirada da obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero parabenizar o PSL por esse gesto e dizer que valeu a pena todo o nosso esfor\u00e7o no sentido de construirmos um consenso em torno de uma mat\u00e9ria que \u00e9 de interesse vital para o Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s mineiros pedimos o apoio de todos do Congresso, dos nossos irm\u00e3os dos outros Estados. Hoje o sofrimento \u00e9 muito grande em Minas Gerais, Sra. Presidente: o sofrimento \u00e9 muito grande em Mariana, que at\u00e9 hoje sofre os efeitos n\u00e3o s\u00f3 da trag\u00e9dia como tamb\u00e9m da crise que se abateu sobre a cidade, e o sofrimento \u00e9 muito grande tamb\u00e9m em Brumadinho e em outras cidades que est\u00e3o amea\u00e7adas.\r\nRessalto o caso de Bar\u00e3o de Cocais: tenho recebido in\u00fameras manifesta\u00e7\u00f5es das pessoas de l\u00e1, entra elas o ex-Prefeito Geraldo Abade. N\u00f3s j\u00e1 estivemos in loco e pudemos constatar que a situa\u00e7\u00e3o de Bar\u00e3o de Cocais \u00e9 hoje um absurdo. A Vale precisa agir de maneira mais firme ali tamb\u00e9m, e esta legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 um incentivo para que isso aconte\u00e7a.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, sempre votei a favor do meio ambiente e da prote\u00e7\u00e3o animal. Por isso, sou a favor das vaquejadas. A vaquejada \u00e9 um patrim\u00f4nio imaterial do povo brasileiro, uma tradi\u00e7\u00e3o cultural da nossa gente que remonta aos tempos do Brasil Col\u00f4nia. Sabemos que ela evoluiu muito, como tamb\u00e9m os rodeios: h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a prote\u00e7\u00e3o dos animais.\r\nHoje, isso al\u00e9m de ser uma fonte de lazer e de cultura, \u00e9 tamb\u00e9m um esporte que movimenta milh\u00f5es de pessoas pelo Brasil afora. Estou acostumado a ver, em Governador Valadares, com o meu Prefeito Andr\u00e9 Merlo; em S\u00e3o Pedro do Sua\u00e7u\u00ed, com o Prefeito Ricardo Souza; em Medina, com o Valentim; enfim, no Vale do Jequitinhonha, no Vale do Mucuri, no norte de Minas Gerais, que esse esporte \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, INC\u00caNDIO FLORESTAL, QUEIMADA, DESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FUNDO AMAZ\u00d4NIA, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O AMBIENTAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nSOBERANIA NACIONAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, BIODIVERSIDADE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Repercuss\u00e3o mundial das queimadas na floresta amaz\u00f4nica. Cr\u00edticas \u00e0 pol\u00edtica ambiental do Governo Jair Bolsonaro. Necessidade de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel e da garantia da soberania do Pa\u00eds na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. e Sras. Parlamentares, o mundo inteiro, e n\u00f3s brasileiros, temos assistido, indignados, \u00e0s queimadas na Amaz\u00f4nia. Esse \u00e9 o assunto que domina, hoje, todas as rodas de conversa n\u00e3o s\u00f3 no nosso Pa\u00eds, mas tamb\u00e9m no exterior.\r\nInicialmente, \u00e9 preciso contextualizar que esse n\u00e3o \u00e9 um problema de agora, mas um problema recorrente ano ap\u00f3s ano. Mas, sem d\u00favida nenhuma, houve um aumento muito grande, neste ano, das queimadas na Amaz\u00f4nia. Muito disso se deve ao tratamento que o atual Governo tem dado \u00e0 quest\u00e3o, primeiro, nas declara\u00e7\u00f5es do Sr. Presidente da Rep\u00fablica, muitas vezes relativizando a fiscaliza\u00e7\u00e3o, dizendo que o Governo n\u00e3o ser\u00e1 t\u00e3o r\u00edgido, e, segundo, desfazendo relat\u00f3rios cient\u00edficos que merecem todo o nosso respeito. \r\nAl\u00e9m disso, Sra. Presidente, n\u00f3s temos que ver, principalmente, que a quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia \u00e9 de \u00e2mbito social. L\u00e1 vivem 25 milh\u00f5es de brasileiros, popula\u00e7\u00e3o maior do que a de muitos pa\u00edses, e ela tem uma extens\u00e3o territorial que corresponde \u00e0 metade do Pa\u00eds. N\u00f3s temos que dar toda aten\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o, n\u00f3s temos que ter realmente um olhar diferenciado sobre a Amaz\u00f4nia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel pregamos desenvolvimento sustent\u00e1vel, quando muitas pessoas ainda est\u00e3o vivendo sem acesso \u00e0 energia el\u00e9trica na regi\u00e3o que mais produz energia el\u00e9trica no Pa\u00eds. Isso \u00e9 inconceb\u00edvel e \u00e9 retrato de como n\u00f3s brasileiros, de como diferentes governos t\u00eam errado ao encarar essa quest\u00e3o.\r\nA Amaz\u00f4nia \u00e9 uma regi\u00e3o de enorme potencialidade. N\u00f3s hoje falamos em novas tecnologias, em novas fronteiras tecnol\u00f3gicas no mundo inteiro. E ali est\u00e1 simplesmente a maior reserva de biodiversidade do nosso planeta. \u00c9 claro que esse \u00e9 um patrim\u00f4nio incalcul\u00e1vel, ainda a ser explorado, e que, at\u00e9 hoje, est\u00e1 sem a devida explora\u00e7\u00e3o, no bom sentido, podendo ser feito ali um projeto de desenvolvimento biossustent\u00e1vel que respeite os habitantes.\r\nN\u00e3o podemos tolerar, \u00e9 claro, as queimadas; n\u00e3o podemos tolerar o desmonte dos \u00f3rg\u00e3os ambientais no Brasil, como o ICMBio e o IBAMA. E este Governo tem tido pol\u00edticas equivocadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. O Presidente Bolsonaro, recentemente, falou em cadeia de r\u00e1dio e televis\u00e3o, e se comprometeu com a quest\u00e3o da preserva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia. Acho que ele demorou muito para acordar. Mas, tudo bem. J\u00e1 que ele fez mea-culpa, agora s\u00e3o necess\u00e1rias a\u00e7\u00f5es efetivas em prol da nossa floresta. \r\nN\u00f3s temos, por exemplo, que tratar das \u00e1reas j\u00e1 devastadas, temos que apresentar projetos para revitaliz\u00e1-las, temos que apresentar projetos para inserir a popula\u00e7\u00e3o pobre da Amaz\u00f4nia, projetos de desenvolvimento. Temos que apresentar projetos de fortalecimento, sim, dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, como o ICMBIO e o IBAMA. N\u00e3o podemos permitir o desmantelamento desses \u00f3rg\u00e3os, n\u00e3o podemos permitir que esses \u00f3rg\u00e3os sejam sucateados. Eles t\u00eam que ser valorizados.\r\nFinalmente, \u00e9 claro que a soberania da Amaz\u00f4nia \u00e9 brasileira. Portanto, a resposta tem que ser nossa. Espero, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, que a C\u00e2mara dos Deputados, que o Congresso Nacional tamb\u00e9m tomem iniciativa nesse sentido, que exer\u00e7am as suas prerrogativas. A Comiss\u00e3o Externa a ser instalada pelo Presidente da Casa, o Deputado Rodrigo Maia, j\u00e1 \u00e9 um primeiro passo. \r\nTemos que revisar a nossa legisla\u00e7\u00e3o, temos que estar ao lado da fiscaliza\u00e7\u00e3o, temos que cobrar, por exemplo, mais verbas para os \u00f3rg\u00e3os governamentais, mais verbas para a pesquisa cient\u00edfica brasileira, mais incentivo. Temos, efetivamente, que cuidar da Amaz\u00f4nia e dar \u00e0quele povo um novo alento, uma nova oportunidade, al\u00e9m de exigir respeito por parte dos brasileiros. Temos que preservar aquele imenso patrim\u00f4nio de biodiversidade. Atrav\u00e9s da prote\u00e7\u00e3o, poderemos criar um modelo sadio de desenvolvimento tecnol\u00f3gico, ambiental, de uso da biodiversidade para todos n\u00f3s brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO DIAS, PRESIDENTE, FUNDO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FNDE), POSSE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Regozijo com a posse do advogado Rodrigo Dias no cargo de Presidente do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero neste momento dizer da preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s sempre tivemos, especialmente neste ano, com a condu\u00e7\u00e3o do FNDE, o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, um \u00f3rg\u00e3o de suma import\u00e2ncia do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que tem uma interface muito grande de todos os Munic\u00edpios brasileiros e que tem a\u00e7\u00f5es que realmente traduzem o interesse de alunos, de jovens de todo o Brasil. \r\n\u00c9 com muita alegria que recebemos a not\u00edcia e presenciamos a posse de Rodrigo Dias, ex-Presidente da FUNASA, \u00e0 frente do FNDE. O Rodrigo, que fez um grande trabalho \u00e0 frente da FUNASA, um \u00f3rg\u00e3o tamb\u00e9m muito importante na \u00e1rea de saneamento e de sa\u00fade do Pa\u00eds, agora vem trazer todo o seu talento para o FNDE.\r\nQue ele tenha boa sorte e conte com o apoio do Congresso para de novo fortalecermos o FNDE!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 614/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 614, de 2019, sobre a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Portaria n\u00ba 547, 2019, editada pela Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, parece-me razo\u00e1vel o apelo feito pelo L\u00edder Elmar Nascimento - essa \u00e9 uma quest\u00e3o que temos que olhar com bastante aten\u00e7\u00e3o -, mas, a princ\u00edpio, causa muita preocupa\u00e7\u00e3o ao PSDB n\u00f3s prejudicarmos n\u00e3o s\u00f3 a ind\u00fastria da cana-de-a\u00e7\u00facar e do \u00e1lcool, mas tamb\u00e9m os trabalhadores do setor, os produtores, enfim, milh\u00f5es de brasileiros que dependem desse que \u00e9 um ativo que n\u00f3s temos. A princ\u00edpio, essa ideia da importa\u00e7\u00e3o soa muito estranha.\r\nApesar disso, n\u00e3o custa nada dialogarmos com o Governo, para depois termos mais subs\u00eddios, mais informa\u00e7\u00e3o para tomarmos uma posi\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PSDB, neste momento, acompanha a obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOVEM, CRIAN\u00c7A, EDUCA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SANEAMENTO B\u00c1SICO, MINAS GERAIS. \r\nCHECHE, JEQUITINHONHA (MG), INAUGURA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do acesso de crian\u00e7as e jovens aos setores de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social e saneamento b\u00e1sico no Estado de Minas Gerais e no Pa\u00eds. Inaugura\u00e7\u00e3o de creche no Munic\u00edpio de Jequitinhonha, no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, num pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais como o Brasil, \u00e9 f\u00e1cil percebermos as desigualdades de oportunidades. Elas s\u00e3o ainda mais latentes quando acontecem para as nossas crian\u00e7as e para os nossos jovens. Infelizmente, essa realidade se faz presente tamb\u00e9m no meu Estado de Minas Gerais, um Estado grande. Essa desigualdade, n\u00f3s a presenciamos a todo momento. N\u00f3s precisamos combat\u00ea-la. O trip\u00e9 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social \u00e9 muito importante.\r\nEu fa\u00e7o parte, nesta Casa, da Comiss\u00e3o que estuda o marco do saneamento. Em cada dez problemas que afetam as crian\u00e7as mais carentes do nosso Pa\u00eds, tr\u00eas s\u00e3o ligados ao saneamento b\u00e1sico. Inclusive, em Minas Gerais, n\u00f3s temos um contingente de aproximadamente 21% de menores que n\u00e3o t\u00eam acesso ao saneamento adequado. Portanto, n\u00f3s termos pol\u00edticas p\u00fablicas estruturantes para essas crian\u00e7as e para esses jovens \u00e9 fundamental.\r\nQuero louvar uma grande iniciativa que presenciei no \u00faltimo fim de semana, justamente no atendimento \u00e0s crian\u00e7as mais carentes. Estive na cidade de Jequitinhonha - no Vale que tem o mesmo nome, em Minas Gerais - para a inaugura\u00e7\u00e3o de uma creche, fruto da parceria da Prefeitura Municipal com o Governo Federal, parceria que eu tive a oportunidade de ajudar. O Prefeito Roberto Botelho, um grande Prefeito, um \u00f3timo administrador, est\u00e1 fazendo um trabalho excelente na educa\u00e7\u00e3o de Jequitinhonha. As nossas crian\u00e7as agora ter\u00e3o uma creche moderna, com todos os equipamentos de uma creche de capital, servindo \u00e0quelas fam\u00edlias, especialmente \u00e0s m\u00e3es que precisam trabalhar.\r\nParab\u00e9ns a Jequitinhonha por essa conquista! Parab\u00e9ns ao Prefeito Roberto Botelho!\r\nAgradecemos a presen\u00e7a, o apoio e a parceria do Deputado Tito Torres.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, que este meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero neste momento em que todos estamos preocupados com os rumos da educa\u00e7\u00e3o brasileira, torcendo muito para que melhore a qualidade da educa\u00e7\u00e3o, para que as propostas realmente melhorem a vida dos estudantes, das crian\u00e7as e dos jovens brasileiros, lembrar a import\u00e2ncia do Dia do Professor. \r\nN\u00f3s, que sonhamos com uma melhor qualidade do ensino brasileiro, sabemos que isso s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel quando a carreira de professor for valorizada, o que tem que acontecer no n\u00edvel de todos os Governos: Federal, Estadual e Municipal. \r\nOs professores s\u00e3o verdadeiros her\u00f3is, s\u00e3o aqueles que levam carinho e uma vida melhor \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e buscam proporcionar um futuro para nossas crian\u00e7as e nossos jovens. Portanto, quero dar meus parab\u00e9ns a todos os professores e a todas as professoras. Ali\u00e1s, lembro minha av\u00f3 Oraida, minhas primas professoras, enfim, os amigos e amigas t\u00e3o queridos que se dedicam ao futuro deste Pa\u00eds. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 886/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONEL MURTA (MG), AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, BANCO DO BRASIL (BB), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DONA FIA, PREFEITA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Pedido de reinstala\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia do Banco do Brasil no Munic\u00edpio Coronel Murta, Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 886, de 2019, sobre a organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, antes de come\u00e7ar, gostaria de lamentar muito a situa\u00e7\u00e3o que ocorre hoje em Coronel Murta, uma cidade do Vale de Jequitinhonha, a qual, h\u00e1 v\u00e1rios meses - na verdade, h\u00e1 mais de 1 ano - est\u00e1 sem ag\u00eancia banc\u00e1ria. Apesar do enorme esfor\u00e7o da Prefeita Dona Fia, que vai atr\u00e1s dos bancos - n\u00f3s mesmos j\u00e1 fomos juntos \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil aqui -, n\u00e3o estamos conseguindo restabelecer o funcionamento de uma ag\u00eancia banc\u00e1ria naquele Munic\u00edpio. E sabemos a import\u00e2ncia para um Munic\u00edpio pobre como Coronel Murta da exist\u00eancia de uma ag\u00eancia banc\u00e1ria na cidade.\r\nEnt\u00e3o, pedimos sensibilidade ao Banco do Brasil. J\u00e1 foram tomadas medidas de seguran\u00e7a, ap\u00f3s a outra ag\u00eancia ter sido explodida. Hoje, h\u00e1 todo um esfor\u00e7o da Prefeita no sentido de dotar o Munic\u00edpio de seguran\u00e7a p\u00fablica e, portanto, temos todas as condi\u00e7\u00f5es de receber de volta a ag\u00eancia do Banco do Brasil.\r\nO PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PDL 523/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, apresentada ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 523-A, de 2019, a respeito da aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo sobre Salvaguardas Tecnol\u00f3gicas celebrado entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica para utiliza\u00e7\u00e3o do Centro Espacial de Alc\u00e2ntara, assinado em Washington, em 18 de mar\u00e7o de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nEu gostaria de dizer aqui da import\u00e2ncia desse projeto para Alc\u00e2ntara. \r\nJ\u00e1 morei no Maranh\u00e3o por 4 anos e tive uma alegria muito grande naquela terra. H\u00e1 mais de 30 anos, \u00e9 esperada que a base a\u00e9rea transforme, realmente, o lan\u00e7amento de foguetes numa realidade, o que at\u00e9 hoje n\u00e3o ocorreu. \r\nEstranho muito que Deputados que fazem parte do PT e do PSOL, que j\u00e1 estiveram no Governo durante 12 anos, n\u00e3o tenham sido capazes de realizar nada por Alc\u00e2ntara. \u00c9 realmente muito estranho que eles, agora, venham criticar.\r\nTodo o Brasil quer desenvolvimento e progresso, quer a base de Alc\u00e2ntara. \r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNICIPIO, ALTERA\u00c7\u00c3O. PACTO FEDERATIVO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, a chamada PEC do Pacto Federativo, sobre a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5.000 habitantes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sem problemas, Presidente.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero dizer que n\u00f3s repudiamos de maneira veemente esse projeto do Governo de extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios em todo o Brasil. S\u00f3 em Minas, s\u00e3o mais de 260 que o Governo Bolsonaro pretende extinguir. Essa \u00e9 uma medida t\u00e3o estapaf\u00fardia, t\u00e3o absurda, que jamais ter\u00e1 acolhida no Congresso Nacional. S\u00e3o, na verdade, 10 milh\u00f5es de pessoas com as quais o Governo est\u00e1 brincando neste momento.\r\nO que esses Munic\u00edpios precisam \u00e9 de apoio, de apoio do Governo Federal, de apoio de todos n\u00f3s, para que, cada vez mais, as pessoas possam se orgulhar de ali viverem, de ali criarem os seus filhos, de ali terem oportunidades na vida. Do que n\u00f3s precisamos \u00e9 sim apoiar o Munic\u00edpio. N\u00f3s n\u00e3o precisamos de fake news por parte do Governo Federal.\r\nPortanto, Sr. Presidente, para concluir...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 18, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.261, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, aproveito a oportunidade para chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os colegas para a import\u00e2ncia de votarmos hoje pelos Munic\u00edpios do Brasil.\r\n\u00c9 vontade do Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que fa\u00e7amos finalmente justi\u00e7a para com os Munic\u00edpios, que cumpramos compromisso feito pelo Governo e por todos os Parlamentares com rela\u00e7\u00e3o ao aumento do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios. Ent\u00e3o, conclamo todos os Deputados para votarmos unidos nessa quest\u00e3o.\r\nO PSDB, agora, segue o encaminhamento e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "WAGNER MOL GUIMAR\u00c3ES, PREFEITO, PONTE NOVA (MG), SECRETARIA NACIONAL DE DEFESA CIVIL, AUXILIO FINANCEIRO, PREJU\u00cdZO, CHUVA, INUNDA\u00c7\u00c3O, ALAGAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador e do Prefeito Municipal de Ponte Nova, Estado de Minas Gerais, na Secretaria Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil em busca de apoio \u00e0 municipalidade para recupera\u00e7\u00e3o de danos causados por fortes chuvas. Trag\u00e9dia ocorrida nos Estados de Minas Gerais, do Rio de Janeiro e do Esp\u00edrito Santo em decorr\u00eancia de temporais. Pedido ao Governo Federal de apoiamento \u00e0s regi\u00f5es atingidas por enchentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje recebemos o Prefeito de Ponte Nova e fomos com ele at\u00e9 \u00e0 Defesa Civil nacional, com o Coronel Lucas, pedir apoio para aquela cidade, que foi muito atingida pelas \u00faltimas chuvas que se abateram sobre o nosso Estado, gerando um desastre para todos n\u00f3s mineiros.\r\nNa minha regi\u00e3o, a regi\u00e3o da Zona da Mata, h\u00e1 diversos Munic\u00edpios arrasados, como Guiricema, Guidoval, Paula C\u00e2ndido, S\u00e3o Geraldo e Cataguases, onde a \u00e1gua subiu mais de 8 metros. A Regi\u00e3o Metropolitana - Belo Horizonte, minha cidade, e Brumadinho - sofreu muito. Realmente uma trag\u00e9dia se abateu sobre Minas, sobre os nossos irm\u00e3os capixabas e os nossos irm\u00e3os cariocas.\r\nNeste momento, pedimos, primeiro, sensibilidade ao Governo Federal. Agradecemos o aumento das verbas que estavam previstas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEIS DA UNI\u00c3O, ALIENA\u00c7\u00c3O DE BENS, BENS INSERV\u00cdVEIS,  UNI\u00c3O, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o, e \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 101, apresentadas conforme o caput do art. 3\u00ba do Ato Conjunto das Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal n\u00ba 1, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vou ser bem breve, pelo adiantado da hora.\r\nA Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, trata da aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis n\u00e3o utilizados e abandonados, chamados de inserv\u00edveis, da Uni\u00e3o. Tamb\u00e9m trata da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, e, por isso, beneficia milhares de fam\u00edlias por todo o Pa\u00eds.\r\nQuero agradecer muito ao L\u00edder Carlos Sampaio, que foi fundamental na costura que fizemos com todos os L\u00edderes desta Casa. Houve um di\u00e1logo claro, e, reconhecendo as diferen\u00e7as de opini\u00e3o de cada um, acolhemos emendas do PT, do Senador Paulo Paim e do Deputado Carlos Zarattini, do L\u00edder e Deputado Molon, do PSB. Houve um grande esfor\u00e7o e foi feito um di\u00e1logo tamb\u00e9m com a SPU. Infelizmente, quest\u00f5es como a da Deputada Fl\u00e1via Arruda, por exemplo, na luta pela regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do Assentamento 26 de Setembro, que tem fam\u00edlias que aguardam h\u00e1 20 anos, n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar, mas em boa parte avan\u00e7amos. As quest\u00f5es pontuais vamos tratar nos destaques.\r\nSr. Presidente, quero fazer um agradecimento muito especial \u00e0 sua figura, pela coragem, pela capacidade de articula\u00e7\u00e3o e pelo esp\u00edrito p\u00fablico. Esta \u00e9 uma MP boa para o Pa\u00eds, boa para os brasileiros, mas que tamb\u00e9m beneficia muito o Tesouro Nacional. No momento em que esta Casa busca socorrer os brasileiros, aflitos com a crise do coronav\u00edrus, n\u00f3s tamb\u00e9m estamos tendo a responsabilidade, gra\u00e7as \u00e0 sua lideran\u00e7a, de olhar para a quest\u00e3o do fortalecimento do Governo neste momento. V.Exa. abre m\u00e3o de qualquer diferen\u00e7a em prol disso.\r\nVou ao voto, Sr. Presidente.\r\n\"III. Voto\r\nDiante do exposto, nosso voto \u00e9:\r\nI - pelo atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019;\r\nII - pela constitucionalidade, juridicidade e regimentalidade da MP e das Emendas apresentadas, com exce\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 20, que \u00e9 inconstitucional;\r\nIII - pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da MP e das Emendas, com exce\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 23, 42 e 86, em que falta adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria;\r\nIV - pela boa t\u00e9cnica legislativa e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o da MP e pela aprova\u00e7\u00e3o total ou parcial das Emendas n\u00bas 8, 18, 22, 45 e 48, na forma do Projeto de Lei de Convers\u00e3o anexo, rejeitando-se as demais emendas\".\r\nPe\u00e7o o apoio de todas as Sras. e Srs. Parlamentares para este tema, repito, da maior import\u00e2ncia para o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O DE IM\u00d3VEIS DA UNI\u00c3O, ALIENA\u00c7\u00c3O DE BENS, BENS INSERV\u00cdVEIS,  UNI\u00c3O, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 17, apresentadas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, a respeito do aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - \"Parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio oferecidas \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019.\r\nI - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 17 emendas de plen\u00e1rio.\r\nAs Emendas n\u00bas 7, 11 e 13 n\u00e3o obtiveram apoiamento necess\u00e1rio para sua tramita\u00e7\u00e3o.\r\nA Emenda n\u00ba 1, que trata da aliena\u00e7\u00e3o em lotes de im\u00f3veis da Uni\u00e3o, j\u00e1 foi acatada no Projeto de Lei de Convers\u00e3o, em seu art. 3\u00ba.\r\nA Emenda n\u00ba 5, que disp\u00f5e sobre contratos de gest\u00e3o que ser\u00e3o celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o em im\u00f3veis de interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, foi acatada parcialmente no Projeto de Lei de Convers\u00e3o, em seu art. 8\u00ba.\r\nA despeito das boas inten\u00e7\u00f5es dos meus colegas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais emendas, todos os assuntos foram exaustivamente discutidos com os L\u00edderes partid\u00e1rios, raz\u00e3o pela qual se vota pela preserva\u00e7\u00e3o integral do texto apresentado.\r\nII - Voto do Relator\r\nAnte o exposto, pela Comiss\u00e3o Mista, somos pela constitucionalidade, juridicidade, boa t\u00e9cnica legislativa e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as emendas de plen\u00e1rio, e, no m\u00e9rito, pela sua rejei\u00e7\u00e3o.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB rejeita o destaque, vota \"sim\" ao texto e salienta que n\u00f3s colocamos aqui o interesse da Uni\u00e3o, ou seja, h\u00e1 neste artigo todas as garantias para que a Uni\u00e3o n\u00e3o seja lesada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVISORIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 100, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse destaque \u00e9 da maior import\u00e2ncia, e n\u00f3s somos favor\u00e1veis a ele, porque vai permitir um grande progresso ao Brasil nessa \u00e1rea da aquicultura. Trata-se, ao mesmo tempo, de um destaque que une o interesse ambiental e tamb\u00e9m o interesse dos aquicultores.\r\nHoje, em nosso Pa\u00eds, Sr. Presidente, ainda \u00e9 muito pequeno o uso do potencial h\u00eddrico para produ\u00e7\u00e3o. Por exemplo, o Egito, que \u00e9 um pa\u00eds muito menor do que o Brasil e com um litoral infinitamente menor, produz mais peixes do que o nosso Pa\u00eds. E mais: \u00e9 um pa\u00eds constitu\u00eddo em grande parte por deserto.\r\nEsse destaque \u00e9 um pleito muito grande de todo o setor ambiental, de todo o setor do agroneg\u00f3cio.\r\nPortanto, o PSDB orienta o voto \"sim\" e conclama todos a votarem \"sim\" tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, quero cumprimentar, primeiro, a Deputada Fl\u00e1via Arruda e a Deputada Celina Le\u00e3o, ressaltar a preocupa\u00e7\u00e3o delas com o lado social, com as fam\u00edlias que l\u00e1 est\u00e3o, e manifestar a nossa solidariedade.\r\nPor\u00e9m, Sr. Presidente, o nosso parecer \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o, por uma raz\u00e3o muito simples. J\u00e1 foi decidido pelo Supremo Tribunal Federal que este tipo de mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser apresentada via MP. Ali\u00e1s, na MP 852 foi colocada esta mat\u00e9ria, e ela acabou sendo retirada por esse motivo. Ela tem que ser apresentada por meio de projeto de lei. Se for apresentado, esse projeto de lei ter\u00e1 o nosso apoio, mas, neste momento, infelizmente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-08T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 915/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019, relativa ao aprimoramento dos procedimentos de gest\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da Uni\u00e3o; \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.015, de 1973; 9.636, de 1998; 13.240, de 2015; 13.259, de 2016; 10.204, de 2001; bem como do Decreto-Lei n\u00ba 2.398, de 1987; e \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 9.702, de 1998; 11.481, de 2007; e 13.874, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, vender o debate sobre a venda de im\u00f3veis funcionais do Legislativo e do Judici\u00e1rio \u00e9 pertinente? Sim, \u00e9 pertinente. Esse \u00e9 um debate que deve ser travado, ainda mais no momento em que vivemos, quando as desigualdades neste Pa\u00eds saltam aos olhos. Mas essa MP de que estamos tratando especificamente \u00e9 um instrumento ideal e legal para tratar desse assunto? N\u00e3o, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. Este n\u00e3o \u00e9 o momento, esta n\u00e3o \u00e9 a arena nem o instrumento para tratarmos desse debate.\r\nA presente MP versa sobre im\u00f3veis inserv\u00edveis, n\u00e3o utilizados, abandonados, o que naturalmente n\u00e3o \u00e9 o caso desses im\u00f3veis funcionais. Al\u00e9m disso, n\u00e3o cabe aqui tamb\u00e9m tratar desse assunto na MP. Isso diz respeito a um ato administrativo e a uma tomada de decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados. Os im\u00f3veis s\u00e3o de propriedade da Uni\u00e3o. Quando, num debate, todo o Parlamento, o Congresso chegar \u00e0 conclus\u00e3o de que esses im\u00f3veis devem ser devolvidos, basta devolv\u00ea-los \u00e0 SPU.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, apesar do bom debate que travamos com o Deputado Tiago Mitraud, da seriedade e da boa inten\u00e7\u00e3o dele, h\u00e1 lacunas muito grandes nesse destaque. Por exemplo, com rela\u00e7\u00e3o aos im\u00f3veis do Itamaraty, com rela\u00e7\u00e3o aos im\u00f3veis das For\u00e7as Armadas, por que eles n\u00e3o entraram nesse debate? Ent\u00e3o, \u00e9 uma falha que eu tamb\u00e9m ressalto neste momento.\r\nPor isso, Sr. Presidente, o PSDB, e acredito que o Cidadania tamb\u00e9m, orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na semana passada, n\u00f3s nos posicionamos contra o aumento aos servidores, a favor do veto, por conta de termos responsabilidade fiscal, o que estamos tendo neste momento ao apoiarmos a cria\u00e7\u00e3o desse TRF.\r\nO Ministro Noronha teve toda a preocupa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o colocar gastos extras nessa cria\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos fazendo uma realoca\u00e7\u00e3o administrativa.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o estamos criando gastos novos, n\u00e3o. N\u00f3s estamos partindo aqui do princ\u00edpio da efici\u00eancia administrativa, melhorando muito o atendimento a milhares de pessoas, porque hoje o TRF1, que existe, \u00e9 completamente congestionado.\r\nEnt\u00e3o, essa \u00e9 uma medida inteligente, uma medida de acordo com o gasto p\u00fablico, com o princ\u00edpio da economia p\u00fablica.\r\nPor isso, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje h\u00e1, realmente, clima para votarmos essa mat\u00e9ria. Portanto, esse requerimento \u00e9 absolutamente fora de prop\u00f3sito.\r\nH\u00e1 muitos anos j\u00e1 se discute a necessidade da cria\u00e7\u00e3o desse tribunal. H\u00e1 uma injusti\u00e7a, hoje, com todos os usu\u00e1rios do sistema da Justi\u00e7a, que t\u00eam que aguardar meses e meses, anos e anos, e os processos n\u00e3o s\u00e3o julgados.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos desobstruir um tribunal e criar outro, sem a cria\u00e7\u00e3o de custos adicionais, funcionando na estrutura f\u00edsica do tribunal que j\u00e1 existe, com os ju\u00edzes que j\u00e1 existem.\r\nPor isso, n\u00f3s temos muita tranquilidade de votar \"n\u00e3o\" a esse requerimento do NOVO.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para o apoio do Governador Romeu Zema, do Partido Novo, para a cria\u00e7\u00e3o desse tribunal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu quero salientar o trabalho de muita luta e de muita articula\u00e7\u00e3o feito pelo Deputado F\u00e1bio Ramalho.\r\nGra\u00e7as a todo esse di\u00e1logo e a esse bom tr\u00e2nsito que ele tem na Casa, hoje n\u00f3s estamos prontos para votar este projeto, que \u00e9 realmente muito importante para o Brasil e, \u00e9 claro, que vai beneficiar de maneira muito especial Minas Gerais, que merece esse tribunal h\u00e1 muito tempo.\r\nN\u00f3s estamos sobrecarregados com processos. N\u00f3s tivemos o cuidado de elaborar um projeto que n\u00e3o vai gerar custos extras. A sede \u00e9 a mesma, e o pessoal utilizado ser\u00e1 o da Justi\u00e7a local.\r\nPor isso, n\u00f3s pedimos a todo o Plen\u00e1rio a compreens\u00e3o e o voto \"sim\" neste momento.\r\nQuero, mais uma vez, salientar o trabalho feito pelo Presidente do STJ, o Ministro Noronha, que muito se empenhou nessa quest\u00e3o, porque tem uma vis\u00e3o geral do Pa\u00eds e sabe da necessidade desse Tribunal e do tanto que ser\u00e1 bom para a Justi\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 do TRF da 6\u00aa Regi\u00e3o, mas tamb\u00e9m para a da 1\u00aa Regi\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, embora eu reconhe\u00e7a a boa inten\u00e7\u00e3o do destaque do NOVO, quero salientar que h\u00e1 muitas d\u00favidas quanto \u00e0 sua constitucionalidade. E n\u00f3s tamb\u00e9m temos um medo muito grande de que ocorra engessamento no manejo dos recursos dentro da Justi\u00e7a Federal.\r\nPor isso, pe\u00e7o aos Deputados, amigos e colegas de plen\u00e1rio, que votemos \"n\u00e3o\" a esse texto.\r\nE quero salientar tamb\u00e9m a fala do Deputado F\u00e1bio Ramalho, que exp\u00f4s com muita tranquilidade os seus argumentos.\r\nComo h\u00e1 uma divis\u00e3o na bancada, o PSDB libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5919/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, JUSTI\u00c7A FEDERAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer a V.Exa. porque, mesmo sendo contr\u00e1rio \u00e0 quest\u00e3o do TRF, V.Exa. cumpriu a palavra e colocou o tema em vota\u00e7\u00e3o.\r\nQuero parabenizar toda a bancada de Minas e agradecer a todos os pares no Congresso Nacional, salientando o trabalho do Deputado Fabinho na Lideran\u00e7a, que o tempo todo lutou muito para que este momento chegasse.\r\nTamb\u00e9m quero cumprimentar o Presidente do STJ, o Ministro Noronha, que teve a coragem de quebrar paradigmas e apresentar um projeto bom para o Brasil, que \u00e9 muito necess\u00e1rio em Minas Gerais e vai permitir que milhares de pessoas tenham uma Justi\u00e7a mais c\u00e9lere. Se a Justi\u00e7a n\u00e3o for c\u00e9lere, a justi\u00e7a n\u00e3o \u00e9 feita. Hoje, infelizmente, \u00e9 isso que acontece com milhares de pessoas que pleiteiam seus direitos na Justi\u00e7a Federal. Vamos agora mobilizar Minas Gerais e o Brasil para a luta no Senado da Rep\u00fablica.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6537/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.144, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.537, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Procuradoria Regional da Rep\u00fablica da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero dizer que \u00e9 muito importante para Minas Gerais essa Procuradoria, tendo em vista que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos a cria\u00e7\u00e3o sem maiores gastos p\u00fablicos para o nosso Estado. Contudo, ao mesmo tempo, tamb\u00e9m entendemos a posi\u00e7\u00e3o de algumas pessoas do partido.\r\nPortanto, o PSDB libera.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), INSTALA\u00c7\u00c3O, AUS\u00caNCIA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, quero agradecer o seu cumprimento e dizer da nossa satisfa\u00e7\u00e3o. Mas quero lamentar, minha cara Presidente, colegas, a n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento este ano. Realmente \u00e9 um debate muito importante para esta Casa. N\u00f3s ficamos com um ano extremamente prejudicado gra\u00e7as a essa n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. N\u00f3s vamos votar um Or\u00e7amento sem os debates, prejudicando inclusive a an\u00e1lise, prejudicando o di\u00e1logo com diferentes setores. Realmente, esse \u00e9 um ponto lament\u00e1vel para todos n\u00f3s.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema, o PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, EMPRESA, ATUA\u00c7\u00c3O, ENERGIA EL\u00c9TRICA, CONCESSION\u00c1RIA DE SERVI\u00c7O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio ao requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Evair, quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e conclamar os colegas para esta vota\u00e7\u00e3o.\r\n \u00c9 muito importante o apoio a este destaque, que realmente \u00e9 fundamental, para que mais empresas possam atuar no mercado, visando principalmente \u00e0 seguran\u00e7a jur\u00eddica e, portanto, ao barateamento das contas de energia para todos os consumidores.\r\nEu pe\u00e7o, portanto, o apoio de todos. Sei que n\u00f3s estamos, num esfor\u00e7o, indo noite adentro, mas \u00e9 muito importante o apoio de todos neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ESCOLA P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL, ACORDO, REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, ESCOLA PRIVADA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, CONV\u00caNIO.\r\nPARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), FERNANDO HENRIQUE CARDOSO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DO ENSINO FUNDAMENTAL E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DO MAGIST\u00c9RIO (FUNDEF), LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), EXAME NACIONAL DE CURSOS (ENC-PROV\u00c3O), FUNDO DE FINANCIAMENTO ESTUDANTIL (FIES), ELOGIO, POLITICA EDUCACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Comprometimento do PSDB com a educa\u00e7\u00e3o brasileira. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque do partido Novo, a respeito da destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para entidades educacionais filantr\u00f3picas, confessionais e conveniadas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Tabata, quero parabeniz\u00e1-la pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos neste dia hist\u00f3rico para a C\u00e2mara dos Deputados. Quero parabenizar tamb\u00e9m o Presidente Rodrigo Maia, que mais uma vez demonstrou sua coragem e seu compromisso com o Brasil ao encaminhar esse tema ao Congresso, que novamente protagonizou a aprova\u00e7\u00e3o de uma mat\u00e9ria uma t\u00e3o essencial para todos n\u00f3s.\r\nQuero saudar tamb\u00e9m o Deputado Felipe Rigoni. Parab\u00e9ns pelo trabalho, pela dedica\u00e7\u00e3o, pelo relat\u00f3rio produzido. Sa\u00fado a Professora Dorinha e, \u00e9 claro, o Senador do nosso partido, do PSDB, Senador Izalci Lucas, que relatou o tema no Senado.\r\nPrimeiro, quero dizer que esta C\u00e2mara mostrou realmente um compromisso com a educa\u00e7\u00e3o, com os mais jovens, com as crian\u00e7as, enfim, com todos aqueles brasileiros que precisam de uma oportunidade, especialmente em rela\u00e7\u00e3o ao ensino p\u00fablico. Essa pandemia demonstrou, de maneira muito forte, a discrep\u00e2ncia, a dist\u00e2ncia, a falta de condi\u00e7\u00f5es das nossas escolas p\u00fablicas e o tanto que temos que nos desenvolver na quest\u00e3o da estrutura, na quest\u00e3o da qualidade, para que milh\u00f5es de brasileiros possam ter um futuro melhor.\r\nO PSDB, mais uma vez, participa deste debate de maneira muito efetiva. \u00c9 bom real\u00e7armos que o grande legado para a educa\u00e7\u00e3o brasileira aconteceu durante os anos em que o PSDB esteve na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, com Fernando Henrique Cardoso. Naquele tempo, aprovamos a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - LDB, incluindo a educa\u00e7\u00e3o infantil, as creches e a pr\u00e9-escolas como primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM, que avalia anualmente o aprendizado dos alunos, a primeira iniciativa de avalia\u00e7\u00e3o geral do sistema de ensino implantado no Brasil. \r\nAl\u00e9m disso, no Governo Fernando Henrique Cardoso, criamos o FUNDEF - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio, implantado nacionalmente, a partir de janeiro de 1998. Com o FUNDEF ficou constitucionalmente assegurada a transfer\u00eancia de recursos a Estados e Munic\u00edpios, proporcionalmente ao n\u00famero de alunos matriculados nas respectivas redes de ensino fundamental.\r\nForam criados ainda o Exame Nacional de Cursos, o Prov\u00e3o, que introduz avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de institui\u00e7\u00f5es e de cursos de n\u00edvel superior, visando aquilatar a sua qualidade; os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, estabelecendo o conte\u00fado de refer\u00eancia plural e flex\u00edvel destinado aos professores do ensino fundamental, podendo ser adaptados \u00e0 realidade de cada regi\u00e3o; e o Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior - FIES, programa de financiamento educacional criado em substitui\u00e7\u00e3o ao Programa de Cr\u00e9dito Educativo e destinado a financiar a gradua\u00e7\u00e3o no ensino superior para estudantes que estejam regularmente matriculados em institui\u00e7\u00f5es privadas com avalia\u00e7\u00e3o positiva nos processos conduzidos pelo MEC.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s sempre estivemos na vanguarda nesses temas. E, mais uma vez, n\u00f3s temos um orgulho muito grande de termos participado desta vota\u00e7\u00e3o, de estarmos apoiando este PL, numa constru\u00e7\u00e3o conjunta da nossa Casa, da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO novo FUNDEB mant\u00e9m a estrutura dos 27 fundos estaduais; inova no aumento de complementa\u00e7\u00e3o de recursos da Uni\u00e3o, assegurando melhorias no pacto federativo pela educa\u00e7\u00e3o; prestigia a educa\u00e7\u00e3o especial - e, neste momento, quero parabenizar pelo trabalho o Deputado Eduardo Barbosa, pois foi o autor dessa sugest\u00e3o, prontamente acatada pelo Relator Felipe Rigoni, a quem agrade\u00e7o por ter tido essa sensibilidade - tanto de institui\u00e7\u00f5es com atua\u00e7\u00e3o especializada para atendimento integral a estudantes com defici\u00eancia constatada em avalia\u00e7\u00e3o biopsicossocial quanto na modalidade de inclus\u00e3o do estudante na rede regular de ensino e na rede de educa\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional, permitindo a dupla matr\u00edcula na educa\u00e7\u00e3o especial e no ensino t\u00e9cnico-profissional; garante a destina\u00e7\u00e3o de recursos para pagamento de profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em efetivo exerc\u00edcio; veda a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do fundo em despesas n\u00e3o consideradas como de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nN\u00f3s criamos agora tamb\u00e9m uma s\u00e9rie de instrumentos de transpar\u00eancia e de fiscaliza\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o dos recursos do fundo, com a previs\u00e3o das pol\u00edticas de inclus\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de risco social e o aprimoramento dos planos de carreira e remunera\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nPortanto, n\u00f3s temos aqui um elenco de desenvolvimento, um elenco de ganho para todos os estudantes do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s estamos realmente entregando \u00e0 popula\u00e7\u00e3o um novo cap\u00edtulo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria tamb\u00e9m de justificar, em fun\u00e7\u00e3o do acordo que fizemos para a aprova\u00e7\u00e3o deste FUNDEB, que n\u00e3o vamos apoiar o destaque que mant\u00e9m a destina\u00e7\u00e3o de recursos do fundo para institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais e/ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos e conveniadas com o poder p\u00fablico.\r\nQuero dizer que a minha opini\u00e3o e a de v\u00e1rios integrantes da nossa bancada era favor\u00e1vel a essa inclus\u00e3o. Mas, em virtude do acordo - e somos uma Casa de palavra -, n\u00e3o vamos apoiar, lamentavelmente, esse destaque.\r\nDe qualquer maneira, quero parabenizar todos os pares, todos os colegas. Mais uma vez, o Congresso Nacional mostrou que est\u00e1 atento \u00e0s grandes causas do nosso Pa\u00eds. N\u00f3s evitamos que milh\u00f5es de estudantes e milhares de escolas ficassem sem recursos no ano que vem e ainda produzimos um texto que promove grandes avan\u00e7os para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RICARDO LEWANDOWSKI, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, OMISS\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO). \r\nJO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O, VACINA, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Aplausos ao Ministro do Supremo Tribunal Federal, Ricardo Lewandowski, pela autoriza\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios brasileiros de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19, no caso de omiss\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA. Elogio ao Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, pelos esfor\u00e7os empreendidos em prol da vacina contra a doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, neste momento, quero saudar a decis\u00e3o liminar do Ministro Lewandowski sobre a quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, em que autoriza os Estados e Munic\u00edpios a faz\u00ea-la em 72 horas, se n\u00e3o houver a decis\u00e3o da ANVISA. Essa \u00e9 uma decis\u00e3o que vai ao encontro da ci\u00eancia. \r\nNeste momento, eu quero ressaltar o trabalho do Governador Jo\u00e3o Doria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina. Foi um trabalho realmente monumental, que envolveu todo um esfor\u00e7o do Governo paulista, um esfor\u00e7o inclusive internacional, com conversas com a Embaixada da China, com o Governo da China, com viagens at\u00e9 aquele pa\u00eds. O Butantan \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o da qual n\u00f3s nos orgulhamos muito. Trata-se de uma constru\u00e7\u00e3o do povo de S\u00e3o Paulo, a servi\u00e7o do Brasil. O instituto vai produzir a vacina origin\u00e1ria da China. Portanto, quero dizer que o Governador Jo\u00e3o Doria cumpriu com a sua obriga\u00e7\u00e3o. \r\nE seria isso que todos os Governadores deveriam fazer. Essa quest\u00e3o n\u00e3o pode ser politizada. N\u00f3s precisamos salvar vidas, o que iremos conseguir com a vacina\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, quero ressaltar que o Estado de S\u00e3o Paulo vai vacinar os seus habitantes e vai possibilitar que outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m possam ter acesso \u00e0 t\u00e3o sonhada vacina. Pela atitude havida naquele Estado, n\u00f3s tamb\u00e9m acabamos assistindo a uma corrida aqui, inclusive com o pr\u00f3prio Governo Federal se abrindo para a vacina CoronaVac, que \u00e9 uma vacina segura, eficaz e j\u00e1 aprovada por uma importante ag\u00eancia internacional.\r\nDeixo aqui o meu registro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Governador Jo\u00e3o Doria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, DEFESA.\r\nRECESSO PARLAMENTAR, SUSPENS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).\r\nPROGRAMA SOCIAL, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO FEDERAL, PODER LEGISLATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Reconhecimento da gest\u00e3o do Presidente Rodrigo Maia \u00e0 frente da C\u00e2mara dos Deputados. Defesa de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes. Ades\u00e3o do PSDB \u00e0 proposta do Presidente Rodrigo Maia de suspens\u00e3o do recesso parlamentar para debate de medidas emergenciais de amparo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Import\u00e2ncia da uni\u00e3o entre o Governo Federal e o Poder Legislativo em benef\u00edcio do Pa\u00eds e das camadas menos favorecidas. Empenho do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, na aquisi\u00e7\u00e3o da vacina Coronavac.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, nos \u00faltimos anos, temos atravessado um per\u00edodo muito dif\u00edcil no Pa\u00eds. E esta C\u00e2mara dos Deputados tem sido um norte para toda a nossa popula\u00e7\u00e3o. Esse protagonismo in\u00e9dito, Sr. Presidente, fez muito bem ao Pa\u00eds. N\u00f3s enfrentamos reformas impopulares, duras, mas fundamentais para a Na\u00e7\u00e3o, como a reforma previdenci\u00e1ria e a reforma trabalhista. Neste ano, n\u00f3s tamb\u00e9m demos as respostas que a popula\u00e7\u00e3o tanto esperava em um momento de desalento, desamparo e desespero. E sempre, Sr. Presidente, durante  todo esse per\u00edodo, V.Exa. conduziu n\u00e3o s\u00f3 a C\u00e2mara dos Deputados, como tamb\u00e9m os grandes debates travados no Brasil. Ent\u00e3o, V.Exa. j\u00e1 tem um papel garantido na nossa hist\u00f3ria como pessoa l\u00facida, corajosa, que enfrenta os desafios e com capacidade de produzir consenso, de produzir pontes entre diferentes vertentes. Isso faz muita falta ao Pa\u00eds hoje em dia. \r\nPor isso, Presidente, valorizamos muito o trabalho de V.Exa. E por isso tamb\u00e9m chamamos a aten\u00e7\u00e3o para o ponto que V.Exa. tocou e que diz respeito a milh\u00f5es de brasileiros, ao Pa\u00eds, ao nosso destino nos pr\u00f3ximos meses. N\u00f3s estamos no fim de medidas aprovadas de forma corajosa pela C\u00e2mara dos Deputados, de maneira muito especial o aux\u00edlio emergencial, t\u00e3o fundamental para que milh\u00f5es de brasileiros pudessem enfrentar a pandemia, pudessem ter ali o seu sustento. \r\nAgora, n\u00f3s temos o fim do aux\u00edlio emergencial, e milh\u00f5es de brasileiros v\u00e3o ficar no desalento. N\u00f3s teremos um efeito perverso tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia. N\u00f3s sabemos do desespero dos comerciantes com a possibilidade de, j\u00e1 em um per\u00edodo muito dif\u00edcil, extremamente sacrificante, perderem os seus clientes. N\u00f3s poderemos ter um efeito domin\u00f3 devastador na nossa sociedade. N\u00f3s sabemos que a vacina n\u00e3o \u00e9 uma panaceia. Infelizmente, ela n\u00e3o vir\u00e1 na velocidade de que n\u00f3s precisamos. N\u00f3s temos ainda um caminho a percorrer at\u00e9 termos a imunidade total no Pa\u00eds.\r\nPor isso, esta Casa tem que mais uma vez assumir o protagonismo. E n\u00f3s conclamamos o Governo Federal a tamb\u00e9m fazer a parte dele, a fim de construirmos um di\u00e1logo necess\u00e1rio para darmos respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que tanto precisa neste momento.\r\nPortanto, o PSDB tamb\u00e9m se junta ao esfor\u00e7o de V.Exa. e prop\u00f5e que n\u00f3s possamos abrir m\u00e3o do per\u00edodo de recesso para debatermos as medidas necess\u00e1rias, a fim de proporcionar aos milh\u00f5es de desempregados e aos comerciantes um al\u00edvio nos meses que vir\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel construirmos um consenso, elaborarmos medidas. \u00c9 claro que \u00e9 preciso coragem para cortar na pr\u00f3pria carne, mas n\u00f3s estamos dispostos a isso. E n\u00e3o podemos pedir mais sacrif\u00edcio ainda para milh\u00f5es de brasileiros que est\u00e3o no desalento. N\u00e3o podemos jogar a economia ainda mais para um buraco sem fim.\r\nPortanto, conclamo a todos os colegas Parlamentares a fazer neste momento uma reflex\u00e3o e, principalmente, a ter atitude. E, claro, ao Governo Federal pedimos sensibilidade diante da import\u00e2ncia desse tema. N\u00e3o podemos ficar parados neste momento. \u00c9 hora de a\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de apoio a quem mais precisa. N\u00f3s temos que desempenhar o nosso papel, o nosso protagonismo em favor do Brasil.\r\nE o PSDB, mais uma vez, como sempre, desde os prim\u00f3rdios dos programas sociais com o Presidente Fernando Henrique, e nas reformas t\u00e3o necess\u00e1rias da Previd\u00eancia e trabalhista, agora \u00e9 protagonista no aux\u00edlio emergencial e nas v\u00e1rias medidas econ\u00f4micas que n\u00f3s estamos tomando.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para o trabalho do Governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de trazer a vacina Coronavac para Brasil, de buscar do outro lado do mundo uma resposta para a nossa popula\u00e7\u00e3o, de cumprir a sua obriga\u00e7\u00e3o como governante, de, realmente, ajudar a popula\u00e7\u00e3o, de investir na ci\u00eancia, de acreditar nas institui\u00e7\u00f5es.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este \u00e9 o momento do Brasil. \u00c9 a hora de uni\u00e3o, de construirmos uma converg\u00eancia em prol do apoio aos mais necessitados, do apoio \u00e0 economia do Brasil.\r\nVamos juntos caminhar nesse sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de refor\u00e7ar a posi\u00e7\u00e3o do PSDB.\r\nO PSDB sempre foi um partido de vanguarda na \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. E, \u00e9 claro, n\u00f3s tamb\u00e9m somos entusiastas do agroneg\u00f3cio. Esta \u00e9 uma mat\u00e9ria em que n\u00f3s temos unidade de prop\u00f3sitos. Este deveria ser sempre o nosso norte nesses dois temas: buscar o desenvolvimento do agroneg\u00f3cio e, ao mesmo tempo, a sustentabilidade do meio ambiente. \r\nPortanto, n\u00f3s conclamamos todos os nossos pares, todos os nossos colegas, devido \u00e0 import\u00e2ncia dessa vota\u00e7\u00e3o. Parabenizamos o trabalho do colega Deputado Arnaldo Jardim nesse sentido. \r\nPor isso, a posi\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 votar \"n\u00e3o\" e conclamar os Parlamentares a votarem \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, (n\u00ba 312-B, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, trata-se de uma mat\u00e9ria da maior import\u00e2ncia para o Brasil, conforme n\u00f3s anteriormente hav\u00edamos dito. Ela une os interesses do agroneg\u00f3cio, dos ambientalistas, e, com certeza, vai legar ao Pa\u00eds um meio ambiente muito mais protegido.\r\nN\u00f3s estamos sofrendo com as queimadas, com a devasta\u00e7\u00e3o das nossas matas. Precisamos proteger as nascentes. Realmente, essa \u00e9 uma atitude que esta Casa est\u00e1 tomando a favor de todos os brasileiros e da sustentabilidade.\r\nPortanto, o PSDB, como sempre, a favor dos temas que nos interessam, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 7658/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.658, de 2014, sobre a obrigatoriedade de preserva\u00e7\u00e3o do sigilo dos portadores de HIV/AIDS; de hepatites cr\u00f4nicas HBV e HCV; de hansen\u00edase ou  tuberculose; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 1975.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB tem muito orgulho da contribui\u00e7\u00e3o que deu ao Brasil, primeiro, para a formula\u00e7\u00e3o do SUS e, depois, para um programa que foi refer\u00eancia mundial no combate ao HIV. \u00c9 claro que o PSDB n\u00e3o poderia se omitir numa mat\u00e9ria t\u00e3o importante para todos os brasileiros. \r\nN\u00f3s pedimos a compreens\u00e3o de todos neste momento. \u00c9 muito importante este tema. N\u00f3s estamos aqui lutando contra o preconceito. Estamos lutando pela sa\u00fade e pela vida.\r\nPor isso, o PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T13:54",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba, art.16-A, da Lei n\u00ba 8.668, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, antes de falar propriamente em rela\u00e7\u00e3o ao destaque, apenas gostaria de parabenizar, pelo trabalho, o Deputado Arnaldo Jardim. Realmente, S.Exa. fez um trabalho brilhante e, como sempre, \u00e9 uma refer\u00eancia para todos n\u00f3s. \r\nEsse PL amplia as fontes de financiamento do agroneg\u00f3cio, aproxima dele o mercado financeiro e o mercado de capitais e, portanto, moderniza muito o agroneg\u00f3cio brasileiro, que j\u00e1 \u00e9 uma refer\u00eancia para todos n\u00f3s. Ele deve funcionar nos moldes de um fundo imobili\u00e1rio, e, com certeza, n\u00f3s vamos, agora, ter muito mais cr\u00e9dito para o agroneg\u00f3cio. \r\n\u00c9 claro que isso tem, tamb\u00e9m, um car\u00e1ter de dinamizar ainda mais o Plano Safra para os pequenos produtores rurais.\r\nParab\u00e9ns para o Brasil!\r\nMais uma vez, a C\u00e2mara dos Deputados vai ao encontro do agroneg\u00f3cio, e o PSDB, da mesma maneira.\r\nNeste destaque, o PSDB orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB, Sr. Presidente, entende que este \u00e9 um projeto importante, louv\u00e1vel.\r\nSou de Minas Gerais. N\u00f3s temos milhares de irm\u00e3os espalhados pelo mundo afora, como Estados Unidos, Europa e at\u00e9 mesmo Jap\u00e3o. Eles enfrentam imensa dificuldade. Ent\u00e3o, este projeto vai facilitar as opera\u00e7\u00f5es e abrir mais ainda o Brasil ao mercado estrangeiro. Ele \u00e9 modernizador.\r\nPortanto, o PSDB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5284/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, CRIT\u00c9RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE DE ADVOGADOS, SOCIEDADE UNIPESSOAL, ADVOGADO ASSOCIADO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O NOS RESULTADOS, AUS\u00caNCIA, V\u00cdNCULO EMPREGAT\u00cdCIO, VOTA\u00c7\u00c3O, PRIORIDADE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de prioridade na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei no 8.906, de 1994, acerca do Estatuto da Advocacia e da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimentos ao exerc\u00edcio da advocacia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas fazer um r\u00e1pido comunicado pelo PSDB.\r\nRealmente estamos recebendo uma demanda muito grande por conta do PL 5.284/20, sobre a advocacia brasileira. V.Exa. j\u00e1 se referiu a ele h\u00e1 pouco tempo. Quero apenas fazer um apelo a V.Exa.: como estamos com uma pauta bastante carregada, pedimos que ele seja priorizado, j\u00e1 que \u00e9 muito importante para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB tem um orgulho muito grande de ter apoiado este projeto, parabeniza o Relator Silvio Costa Filho pelo excelente trabalho e congratula-se com a Presid\u00eancia de V.Exa., por ter tido a coragem de pautar um tema t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s estamos hoje cooperando para mais estabilidade econ\u00f4mica, estamos cooperando para mais gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e estamos dando mais poder ao Parlamento. Com certeza, este \u00e9 um dia hist\u00f3rico para todos n\u00f3s!\r\nO PSDB orienta o voto \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento do encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, trata-se de um debate muito importante. A C\u00e2mara dos Deputados participa e contribui, neste momento, para um tema que \u00e9 preocupa\u00e7\u00e3o em todo o Brasil. N\u00f3s s\u00f3 sairemos desta crise sanit\u00e1ria e desta crise econ\u00f4mica vacinando a nossa popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 ineg\u00e1vel que o Brasil ainda est\u00e1 muito lento, muito aqu\u00e9m daquilo que a nossa popula\u00e7\u00e3o anseia, quer e merece. Esta MP \u00e9 da maior import\u00e2ncia. Saliento aqui a participa\u00e7\u00e3o efetiva do Congresso Nacional neste debate.\r\nN\u00f3s do PSDB temos conclamado a todos, inclusive o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, os Governos de maneira geral, a darem import\u00e2ncia para a uni\u00e3o de esfor\u00e7os para darmos resposta \u00e0 sociedade. Por isso, o PSDB diz \"sim\" \u00e0 vacina, diz \"sim\" a este tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-26T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, MARGARETE COELHO, RELATORA, PEC 3/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, IMUNIDADE PARLAMENTAR, TRAMITA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Pedido ao Presidente Arthur Lira, pelo PSDB, de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial para exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos arts. 14, 27, 53, 102 e 105 da Carta Magna, para resguardo de prerrogativas parlamentares. Reconhecimento do trabalho da Relatora Margarete Coelho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s assistimos nesta semana a um amplo debate e ao esfor\u00e7o de V.Exa., como Presidente, da nossa Relatora e de v\u00e1rios Parlamentares, no sentido de darmos uma resposta a uma quest\u00e3o que aflorou na semana passada, quando da vota\u00e7\u00e3o relativa a Daniel Silveira. Apontou-se ali uma lacuna clara na legisla\u00e7\u00e3o sobre a imunidade parlamentar, instituto da maior import\u00e2ncia para todo o Congresso Nacional, inclusive, para a democracia. Afinal, nossa palavra \u00e9 nosso instrumento de trabalho.\r\nEstivemos exercitando esse debate nesta semana. Eu quero cumprimentar a Relatora pelo grande trabalho que fez e pela constru\u00e7\u00e3o de um texto absolutamente apresent\u00e1vel para a sociedade, o qual n\u00f3s debatemos e que foi muito aprimorado. Hoje, inclusive, n\u00f3s entend\u00edamos ele estar maduro para ser votado.\r\nMas, diante do impasse que foi criado, Sr. Presidente, tamb\u00e9m fa\u00e7o um apelo a V.Exa., no sentido de darmos um passo atr\u00e1s, ou dois passos, para depois seguirmos adiante. O PSDB sugere a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Especial, na qual poderemos debater esse tema com muito mais profundidade, traz\u00ea-lo de novo ao plen\u00e1rio, e, inclusive, mostrar \u00e0 sociedade os erros e equ\u00edvocos que est\u00e3o sendo apresentados. H\u00e1 tamb\u00e9m vers\u00f5es que, muitas vezes, v\u00e3o de encontro \u00e0 realidade, uma verdadeira enchente de fake news em rela\u00e7\u00e3o ao tema. N\u00f3s n\u00e3o temos medo nenhum de debat\u00ea-lo; n\u00f3s n\u00e3o temos medo nenhum de dizer que n\u00f3s est\u00e1vamos realmente caminhando realmente para um texto bom.\r\nPor isso, Sr. Presidente, o PSDB faz um apelo para que o tema seja enviado a uma Comiss\u00e3o Especial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2021&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o projeto de socorro ao setor de eventos \u00e9 fundamental para o Brasil. Esse setor foi realmente aniquilado pela pandemia. Foi o primeiro a entrar em crise. Est\u00e1 numa crise sem precedentes e sem perspectiva de melhorias.\r\nPor isso, todos os partidos se uniram, praticamente unanimemente, a essa causa, que \u00e9 a causa do emprego, a causa daqueles empres\u00e1rios que est\u00e3o sofrendo, sem perspectiva de futuro, a causa da solidariedade com um setor que gera milhares de empregos em todo o Brasil.\r\nEu quero falar, de maneira muito especial tamb\u00e9m, para todos de Minas Gerais que me procuraram na semana passada, e n\u00f3s estivemos com eles.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto. J\u00e1 esse destaque, Sr. Presidente, ele desvirtua o projeto, e n\u00e3o h\u00e1 realmente recursos necess\u00e1rios para abarcarmos todos os setores.\r\nPor isso, o PSDB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os ao Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o setor de eventos \u00e9 vital para o Pa\u00eds. Op\u00e7\u00e3o de lazer para milh\u00f5es de brasileiros, \u00e0s vezes a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de lazer para diversas fam\u00edlias, emprega milhares de pessoas. Este \u00e9 um setor democr\u00e1tico, composto, na sua maioria, por micro e pequenos empreendedores, que t\u00eam enfrentado realmente uma situa\u00e7\u00e3o de absoluta pen\u00faria, desde o evento da pandemia. O setor de eventos foi o primeiro setor a ser afetado por ela, o setor mais afetado e, com certeza, infelizmente, o \u00faltimo que vai conseguir se reerguer.\r\nPor isso, esta C\u00e2mara tem a sensibilidade de ajudar o setor, de realmente trabalhar para que essa situa\u00e7\u00e3o seja minorada, e para que eles tenham a sobreviv\u00eancia. Muitos deles, infelizmente, n\u00e3o aguentaram; mas, com essa resposta, a C\u00e2mara d\u00e1 esperan\u00e7a a milhares de trabalhadores, a milhares de empreendedores.\r\nPor isso, o PSDB vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Fl\u00e1via Arruda. Homenagem \u00e0 bancada feminina do PSDB na C\u00e2mara dos Deputados, ao ensejo do transcurso do Dia Internacional da Mulher. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Fl\u00e1via, primeiro quero parabeniz\u00e1-la pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos numa data t\u00e3o importante, t\u00e3o simb\u00f3lica para todos n\u00f3s e de maneira muito especial para as mulheres.\r\n\u00c9 importante essa reflex\u00e3o sobre o dia de hoje. Eu gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para o trabalho das Deputadas Federais do PSDB.\r\nA Deputada Bia Cavassa trouxe a experi\u00eancia da mulher pantaneira para o Congresso e faz a diferen\u00e7a na defesa da igualdade de g\u00eanero e de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 justi\u00e7a social.\r\nA Deputada Bruna Furlan foi decisiva para que o Pa\u00eds tivesse a Lei de Migra\u00e7\u00e3o, que trata tamb\u00e9m dos brasileiros l\u00e1 fora, e a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Al\u00e9m disso, atua fortemente em favor dos direitos das mulheres e em prol dos setores sociais.\r\nA Deputada Edna Henrique, com sua experi\u00eancia de gestora, deu valiosa contribui\u00e7\u00e3o \u00e0s discuss\u00f5es sobre seguran\u00e7a p\u00fablica. Atua com preocupa\u00e7\u00e3o e engajamento nas quest\u00f5es que envolvem idosos, mulheres e as \u00e1reas sociais.\r\nA Deputada Geovania de S\u00e1, que j\u00e1 representou o PSDB na Mesa Diretora, \u00e9 uma das Parlamentares mais atuantes sobre melhoria das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, em defesa dos direitos trabalhistas e na luta em favor da vida e da fam\u00edlia.\r\nA Deputada Mara Rocha desempenha um brilhante mandato em defesa do Acre, sempre focada em iniciativas voltadas \u00e0 correta aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, \u00e0 puni\u00e7\u00e3o de corruptos e \u00e0 melhoria das infraestruturas. Al\u00e9m disso, \u00e9 uma fervorosa defensora da maior participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica.\r\nA Deputada Mariana Carvalho foi a primeira mulher a ser 2\u00aa Secret\u00e1ria da C\u00e2mara dos Deputados. Pauta seu trabalho na busca da efici\u00eancia, na cria\u00e7\u00e3o e na melhoria de pol\u00edticas voltadas aos setores sociais e tem um olhar especial voltado \u00e0s crian\u00e7as, mulheres, jovens, idosos e outras minorias.\r\nA Deputada Rose Modesto representa o PSDB na Mesa Diretora da C\u00e2mara, na 3\u00aa Secretaria. Tem participa\u00e7\u00e3o sempre destacada e qualificada em discuss\u00f5es sobre melhoria da educa\u00e7\u00e3o, fortalecimento do agroneg\u00f3cio e cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de atendimento aos que mais precisam.\r\nA Deputada Sh\u00e9ridan j\u00e1 foi at\u00e9 destaque na imprensa internacional pela qualidade de sua atua\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e pelo incentivo \u00e0 renova\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica. Sempre est\u00e1 presente nas discuss\u00f5es sobre temas de interesse nacional e tem o olhar voltado especialmente para educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e direitos das mulheres.\r\nA Deputada Tereza Nelma \u00e9 exemplo de for\u00e7a e coragem para todos n\u00f3s da bancada. Trabalha fortemente em iniciativas para o enfrentamento da viol\u00eancia contra as mulheres e em pol\u00edticas que valorizem os setores sociais.\r\n\u00c0s mulheres do PSDB a nossa homenagem!\r\nO PSDB vota \"sim\", Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM,  DESIGUALDADE ENTRE SEXOS, FEMINIC\u00cdDIO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Persist\u00eancia da desigualdade de g\u00eanero no Pa\u00eds. Escalada das agress\u00f5es f\u00edsicas e do feminic\u00eddio no Brasil. Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de proposi\u00e7\u00f5es de amparo \u00e0s mulheres. Aumento da representatividade feminina na Casa. Amplia\u00e7\u00e3o da bancada federal feminina do PSDB. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da mulher nos espa\u00e7os de poder. Sauda\u00e7\u00f5es a familiares do orador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente.\r\nPenso que o Dia da Mulher s\u00e3o todos os dias. Mas a data de 8 de mar\u00e7o nos chama \u00e0 reflex\u00e3o sobre os avan\u00e7os j\u00e1 consolidados e os muitos desafios a serem superados para que a sociedade se torne mais igualit\u00e1ria e justa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o feminina.\r\nAs estat\u00edsticas ainda confirmam situa\u00e7\u00f5es de muita desigualdade. Segundo o IBGE, embora mais instru\u00eddas, as mulheres ocupavam 37% dos cargos gerenciais e recebiam 77% dos rendimentos dos homens. E elas se dedicaram quase o dobro de horas semanais a cuidados ou afazeres dom\u00e9sticos: foram 21 contra 11. Esses s\u00e3o dados de 2019. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, o cen\u00e1rio, infelizmente, \u00e9 estarrecedor. Em 2019, houve uma agress\u00e3o f\u00edsica a cada 2 minutos, um estupro a cada 8 minutos e 1.326 feminic\u00eddios, segundo o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nNa C\u00e2mara, n\u00f3s temos nos dedicado ao enfrentamento dessas quest\u00f5es, seja no endurecimento das puni\u00e7\u00f5es, seja na amplia\u00e7\u00e3o da rede de prote\u00e7\u00e3o social, seja na atualiza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o. Em dezembro, por exemplo, aprovamos um plano de combate \u00e0 viol\u00eancia, com projetos como o relatado pela Deputada Sh\u00e9ridan, nossa colega de bancada, que incluiu no C\u00f3digo Penal o crime de ass\u00e9dio obsessivo ou insidioso, quando a v\u00edtima \u00e9 perseguida e amea\u00e7ada, o que pode ocorrer tamb\u00e9m por meio da Internet. Estudos apontam que quase 80% das v\u00edtimas de feminic\u00eddio foram perseguidas por seus parceiros \u00edntimos.\r\nOutro projeto aprovado inclui, na Lei de Abuso de Autoridade, o crime de viol\u00eancia institucional, praticado por agentes p\u00fablicos no desempenho de suas atividades, prejudicando o atendimento \u00e0 v\u00edtima ou \u00e0 testemunha de viol\u00eancia. \r\nDurante a discuss\u00e3o sobre a cria\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, defendemos o pagamento em dobro \u00e0s m\u00e3es chefes de fam\u00edlia, o que foi aprovado.\r\nEssas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es legislativas que buscam reduzir as desigualdades e garantir maior prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres.\r\nO IBGE, na mesma pesquisa, radiografou a representatividade feminina na pol\u00edtica. O percentual de Parlamentares mulheres na C\u00e2mara dos Deputados passou de 10%, em dezembro de 2017, para quase 15%, em setembro de 2020. Apesar do aumento, o Brasil era o pa\u00eds da Am\u00e9rica do Sul com a menor propor\u00e7\u00e3o e encontrava-se numa posi\u00e7\u00e3o vergonhosa: no ranking com dados para 190 pa\u00edses, n\u00f3s est\u00e1vamos na posi\u00e7\u00e3o de n\u00ba 142.\r\nNo PSDB, o crescimento da bancada feminina foi bem superior. Em 2020, o nosso partido elegeu 8 Deputadas, num aumento de 60% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elei\u00e7\u00e3o anterior. Hoje temos 9 mulheres numa bancada de 33 Parlamentares: Bia Cavassa, Bruna Furlan, Edna Henrique, Geovania de S\u00e1, Mara Rocha, Mariana Carvalho, Rose Modesto, Sh\u00e9ridan e Tereza Nelma, sendo que a Deputada Rose Modesto faz parte da Mesa Diretora da C\u00e2mara, na 3\u00aa Secretaria.\r\nMulheres na pol\u00edtica e em todas as atividades da economia s\u00e3o fundamentais para o desenvolvimento da sociedade, porque, al\u00e9m da sua capacidade profissional, t\u00eam um olhar mais sens\u00edvel e cuidadoso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas das empresas e entidades em que atuam. Isso faz toda a diferen\u00e7a na efetividade e no alcance das iniciativas.\r\nJ\u00e1 avan\u00e7amos no sentido de permitir maior espa\u00e7o \u00e0s mulheres e maior garantia dos seus direitos, mas ainda h\u00e1 um longo caminho a ser percorrido. Nosso respeito e reconhecimento a todas elas, a todas as mulheres, e nosso compromisso de que estaremos ao lado delas em suas lutas.\r\nSr. Presidente, neste momento eu queria mandar um beijo muito carinhoso para as mulheres da minha vida: minha querida m\u00e3e, que est\u00e1 em casa nos assistindo; minha esposa, F\u00e1tima; e minha filha, Manuela, que espero tenha um futuro melhor, com mais oportunidade para as mulheres, se Deus quiser. Essa \u00e9 a nossa luta.\r\nQuero louvar o esfor\u00e7o de cada mulher deste Parlamento. Estou vendo aqui a Deputada Professora Dorinha, que nos orgulha pela sua lideran\u00e7a na bancada feminina, pelo seu importante trabalho na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, e a Deputada Fl\u00e1via Arruda, que faz um grande trabalho, de enorme responsabilidade, presidindo a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, que \u00e9 a Comiss\u00e3o mais importante desta Casa, com muita sabedoria, muito cuidado e muita dedica\u00e7\u00e3o. Ao cumprimentar S.Exas., cumprimentamos todas as mulheres do Parlamento. \r\nEsperamos que mais mulheres ocupem lugares. Eu tenho certeza de que assim a sociedade ser\u00e1 muito melhor. \r\nUm beijo para todas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC),  PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer de admissibilidade, oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, a respeito da cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, trata-se de um tema dif\u00edcil, \u00e9 verdade, de uma vota\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem a simpatia de diversos setores, mas, ao mesmo tempo, milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o \u00e0 espera do aux\u00edlio emergencial. N\u00f3s sabemos que a aprova\u00e7\u00e3o desta PEC \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para que o Governo possa pagar o aux\u00edlio emergencial e que \u00e9 um movimento liderado pelo Congresso Nacional, que mais uma vez toma a dianteira em rela\u00e7\u00e3o a um tema t\u00e3o sens\u00edvel para os brasileiros. N\u00f3s estamos vivendo a pior pandemia que este Pa\u00eds, que o mundo j\u00e1 atravessou. Um contingente de milh\u00f5es de irm\u00e3os e irm\u00e3s est\u00e1 abandonado. Portanto, aprovar o aux\u00edlio emergencial \u00e9 realmente um gesto de solidariedade do Congresso Nacional.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, SUPRESS\u00c3O DEFESA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 4\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.\r\nHoje n\u00f3s todos temos um drama que acontece em cada fam\u00edlia, em cada lar brasileiro: superar o per\u00edodo da pandemia. Mas esse per\u00edodo \u00e9 muito mais dram\u00e1tico, \u00e9 muito mais sofrido para aqueles que n\u00e3o t\u00eam o que comer, para aqueles que est\u00e3o passando fome, necessidade, est\u00e3o sem emprego, sem recursos. Por isso, esta C\u00e2mara sempre esteve presente ao lado desses humildes. No in\u00edcio da discuss\u00e3o, atrav\u00e9s de uma iniciativa do Congresso Nacional, n\u00f3s institu\u00edmos o aux\u00edlio emergencial. Agora, novamente, o Congresso tem a primazia desse debate atrav\u00e9s da PEC emergencial.\r\n\u00c9 preciso dizer que n\u00f3s estamos aqui votando medidas duras, votando medidas que imp\u00f5em sacrif\u00edcios para dar oportunidade \u00e0queles que menos t\u00eam.\r\nIsso \u00e9 fazer justi\u00e7a. N\u00f3s estamos hoje, nesta noite - ali\u00e1s, h\u00e1 3 dias -, neste plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, fazendo justi\u00e7a com os que t\u00eam menos, fazendo justi\u00e7a com quem precisa mais.\r\n\u00c9 claro que n\u00f3s todos gostar\u00edamos de um valor maior para o aux\u00edlio emergencial, mas esse \u00e9 o valor poss\u00edvel, dado o quadro fiscal que o Brasil atravessa hoje. Para que esse dinheiro possa chegar ao lar de milh\u00f5es de brasileiros, n\u00f3s estamos votando a PEC Emergencial. Ela abre um espa\u00e7o, no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, para que esse aux\u00edlio possa chegar e beneficiar essas fam\u00edlias.\r\nN\u00f3s chegamos agora ao momento desse destaque, que \u00e9 praticamente a espinha dorsal da PEC Emergencial. Principalmente atrav\u00e9s desse destaque, n\u00f3s vamos possibilitar que os recursos cheguem para o pagamento do aux\u00edlio emergencial.\r\nHavia uma grande preocupa\u00e7\u00e3o - uma preocupa\u00e7\u00e3o justa, \u00e9 verdade - com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei da Inform\u00e1tica, com rela\u00e7\u00e3o a um segmento da economia brasileira que emprega milhares de pessoas e que hoje, apesar da crise, est\u00e1 pujante. Por exemplo: n\u00f3s temos hoje, em solo brasileiro, a maior fabrica\u00e7\u00e3o de celulares fora da \u00c1sia. Essa \u00e9 uma conquista nossa, de que a C\u00e2mara participou atrav\u00e9s da aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Inform\u00e1tica. Ela estaria fora do benef\u00edcio, deixaria de existir, se n\u00e3o fosse um acordo de que n\u00f3s participamos e que contou, de maneira muito especial, com a coordena\u00e7\u00e3o do nosso colega Deputado Vitor Lippi, de S\u00e3o Paulo, e tamb\u00e9m do Deputado Eduardo Cury, nosso 1\u00ba Vice-L\u00edder. Eles estiveram \u00e0 frente desse nosso contencioso; na verdade, desse nosso di\u00e1logo com o Governo Federal.\r\nEu quero agradecer aqui ao Presidente do Banco Central, ao Ministro da Economia, ao Ministro da Secretaria de Governo, de maneira muito especial ao L\u00edder do Governo, que acompanhou o tempo todo essa negocia\u00e7\u00e3o, com um grande empenho - afinal, ele sabe da import\u00e2ncia desse setor -, aos L\u00edderes e ao Presidente Arthur Lira.\r\nEsse acordo possibilitou que a Lei da Inform\u00e1tica seja reeditada. Nenhuma empresa de inform\u00e1tica vai perder nenhum incentivo. Ao contr\u00e1rio, n\u00f3s inclusive temos o compromisso da reedi\u00e7\u00e3o da PEC.\r\nO Deputado Marcelo Ramos \u00e9 Presidente, sabe da import\u00e2ncia desse setor para Manaus, mas tamb\u00e9m sabe da import\u00e2ncia de n\u00f3s mantermos um equil\u00edbrio no Pa\u00eds. E n\u00f3s vamos manter esse equil\u00edbrio. As empresas do restante do Pa\u00eds n\u00e3o ser\u00e3o prejudicadas, tampouco as empresas de Manaus. \u00c9 isto o que n\u00f3s queremos: que o Brasil todo possa se beneficiar dessa que \u00e9, realmente, uma fronteira do conhecimento, do empreendedorismo, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e de renda para milhares de brasileiros. Esse \u00e9 o futuro da nossa ind\u00fastria. Em Minas Gerais, especialmente na regi\u00e3o do sul de Minas, n\u00f3s temos um parque tecnol\u00f3gico moderno e pujante. Isso existe tamb\u00e9m em S\u00e3o Paulo, na Bahia, em Santa Catarina, no Paran\u00e1, no Amazonas e em Pernambuco. Enfim, s\u00e3o milhares de empregos e de jovens empreendedores que constroem ali o futuro, a tecnologia.\r\nEnt\u00e3o, neste momento, eu conclamo todos para aprovarmos esse destaque e fazermos justi\u00e7a com milhares de brasileiros, porque n\u00f3s estamos aqui cuidando dos interesses do Brasil. Portanto, pe\u00e7o a todos o voto \"sim\". Neste momento, tamb\u00e9m pe\u00e7o a todos apoio para que possamos, depois desta vota\u00e7\u00e3o, continuar no esfor\u00e7o para proporcionar vacinas a milh\u00f5es de brasileiros.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um projeto do maior interesse do Brasil. N\u00f3s j\u00e1 discutimos esse tema amplamente. N\u00f3s necessitamos urgentemente da moderniza\u00e7\u00e3o do mercado de g\u00e1s no Brasil. Todos os Estados t\u00eam uma car\u00eancia muito grande. N\u00f3s temos distor\u00e7\u00f5es imensas. O que n\u00f3s temos hoje no Pa\u00eds \u00e9 algo extremamente burocratizado; eu diria que \u00e9 quase um cart\u00f3rio. N\u00f3s estamos maduros para enfrentar e votar esse tema. \r\nPortanto, o PSDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aqui saudar o Deputado Laercio Oliveira e parabeniz\u00e1-lo pelo trabalho, pela dedica\u00e7\u00e3o e, sobretudo, por essa salutar interven\u00e7\u00e3o que a C\u00e2mara est\u00e1 fazendo, corrigindo os defeitos oriundos do Senado Federal.\r\nQuero dizer, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, que o brasileiro sofre com o pre\u00e7o do g\u00e1s. O consumidor final, as donas de casa, enfim, todo o mundo est\u00e1 assustado com os seguidos aumentos. Ao mesmo tempo, n\u00f3s temos as nossas ind\u00fastrias, que precisam desse combust\u00edvel t\u00e3o necess\u00e1rio para a produtividade e que sofrem com a falta de abastecimento e tamb\u00e9m com os pre\u00e7os altos.\r\nEste projeto, portanto, \u00e9 fundamental para o barateamento do pre\u00e7o do g\u00e1s natural em nosso Pa\u00eds, necessidade de toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o PSDB apoia este projeto e orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, EUCLIDES SCALCO, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, CORONAVIRUS.\r\nPL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, GAS NATURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Euclides Scalco, falecido em decorr\u00eancia da Covid-19. Raz\u00f5es do posicionamento do orador, favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, primeiramente, quero lamentar o falecimento de Euclides Scalco, uma pessoa que realmente deixa uma marca de amor ao Brasil, em especial ao Paran\u00e1. Ele, um paranaense de ado\u00e7\u00e3o, militou durante a ditadura militar, atuando firmemente nas hostes do ent\u00e3o MDB. Depois, ele foi um dos fundadores do PSDB, Deputado Constituinte, Presidente de Itaipu. Foi algu\u00e9m que participou ativamente de todas as lutas no setor el\u00e9trico e participou, de maneira muito efetiva, do Governo Fernando Henrique Cardoso.\r\nEle j\u00e1 estava com a sa\u00fade debilitada, e infelizmente a COVID o levou.\r\nLamentamos muito o seu falecimento. Ele era uma pessoa muito querida. Foi um dos primeiros L\u00edderes do PSDB na C\u00e2mara dos Deputados - na verdade, foi o segundo L\u00edder - e \u00e9 algu\u00e9m que realmente deixa saudades. O nosso pesar aos familiares e a todo o povo do Paran\u00e1 neste momento muito triste.\r\nSr. Presidente, gostaria de comentar aqui sobre a lei geral do g\u00e1s natural, que tem no seu DNA a atua\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do PSDB. N\u00e3o custa lembrar: esse projeto nasceu por iniciativa do Deputado Antonio Carlos Mendes Thame, que fez um grande trabalho na \u00e1rea de minas e energia e do meio ambiente nesta Casa. Depois, essa discuss\u00e3o foi evoluindo, e, finalmente, com um trabalho primoroso do Deputado Laercio Oliveira, hoje esse texto volta \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados para ser debatido.\r\n\u00c9 muito importante que ressaltemos aqui neste momento todas as vantagens que esta lei vai trazer para o Brasil.\r\nFazendo uma analogia com o futebol, temos hoje um s\u00f3 jogador, a PETROBRAS, querendo, ao mesmo tempo, disputar como goleiro, como zagueiro, como lateral, como meio de campo e como atacante. Naturalmente isso n\u00e3o funciona em time nenhum e n\u00e3o est\u00e1 funcionando em termos de distribui\u00e7\u00e3o da cadeia do g\u00e1s no Brasil. A PETROBRAS n\u00e3o est\u00e1 conseguindo levar o g\u00e1s a um pre\u00e7o m\u00f3dico \u00e0s fam\u00edlias brasileiras, que est\u00e3o sofrendo muito, ali\u00e1s, com a alta do pre\u00e7o do g\u00e1s; e n\u00e3o est\u00e1 conseguindo prover as ind\u00fastrias, que precisam do g\u00e1s para produzir mais barato, para poder vender mais barato os produtos no mercado interno e ser competitivas no mercado externo - as ind\u00fastrias tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o tendo esse bem. Por isso, para estabelecer uma maior competitividade, que resultar\u00e1 num aumento da oferta de g\u00e1s por interm\u00e9dio de novos participantes, de novas empresas no setor, \u00e9 muito importante que n\u00f3s aprovemos este projeto de lei.\r\nO projeto vai promover seguran\u00e7a jur\u00eddica para aqueles interessados em investir atrav\u00e9s de regras claras, vai estimular a concorr\u00eancia, t\u00e3o importante para a economia do nosso Pa\u00eds. Ele aumenta a atratividade do setor, para n\u00e3o s\u00f3 investidores nacionais, mas tamb\u00e9m investidores estrangeiros atuarem em todas as etapas da produ\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, desde a produ\u00e7\u00e3o do g\u00e1s nas plataformas em alto-mar at\u00e9 a ind\u00fastria, principalmente, e o consumidor final.\r\nO projeto simplifica os procedimentos de outorga para novos gasodutos. A lei atual tem 12 anos, e n\u00f3s n\u00e3o temos gasodutos com essa lei atual. \u00c9 claro que ela est\u00e1 errada! \u00c9 claro que n\u00f3s precisamos urgentemente de uma mudan\u00e7a. E a C\u00e2mara est\u00e1 fazendo essa mudan\u00e7a neste momento.\r\nA mat\u00e9ria busca, principalmente, significativa redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do g\u00e1s para os consumidores em geral: para a dona de casa, que est\u00e1 sofrendo com o pre\u00e7o do botij\u00e3o de g\u00e1s; para as fam\u00edlias, em cujo or\u00e7amento o g\u00e1s hoje tem um peso muito grande, al\u00e9m da infla\u00e7\u00e3o com alimentos; e tamb\u00e9m para as nossas ind\u00fastrias, que, conforme eu falei, precisam de maior competitividade.\r\nN\u00f3s teremos com esse projeto, quando ele estiver maduro, um mercado com a entrada de novas empresas. E, com toda a cadeia do g\u00e1s se expandindo, n\u00f3s teremos a gera\u00e7\u00e3o de mais de 3 milh\u00f5es de empregos direitos ou indiretos na cadeia produtiva. Portanto, este \u00e9 um projeto que \u00e9 bom para o Brasil.\r\nEsta C\u00e2mara hoje faz hist\u00f3ria, e o PSDB, como n\u00e3o poderia deixar de ser, aqui est\u00e1 presente, votando favoravelmente \u00e0 lei geral do g\u00e1s natural. \r\nGostaria de passar o restante do meu tempo para o Deputado Eduardo Cury, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, MANUTEN\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, SANEAMENTO B\u00c1SICO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Acerto da manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero s\u00f3 chamar aten\u00e7\u00e3o para a grande vit\u00f3ria que n\u00f3s tivemos hoje com a manuten\u00e7\u00e3o dos vetos em rela\u00e7\u00e3o ao saneamento b\u00e1sico. N\u00f3s temos hoje uma realidade - e V.Exa. conhece bem Minas Gerais - de absoluto d\u00e9ficit de saneamento b\u00e1sico para as fam\u00edlias brasileiras.\r\nN\u00f3s n\u00e3o termos saneamento b\u00e1sico significa que estamos perdendo como na\u00e7\u00e3o civilizada. Metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o tem acesso a servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico. N\u00f3s temos 100 mil quil\u00f4metros de rios polu\u00eddos em nosso Pa\u00eds. Isso \u00e9 um crime ambiental e \u00e9 um crime contra a sa\u00fade. Quando n\u00e3o estamos protegendo as nossas \u00e1guas, n\u00f3s estamos poluindo tamb\u00e9m e contaminando a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, o Congresso Nacional trouxe mais uma vez a prerrogativa para si, e n\u00f3s agradecemos e reconhecemos aqui o esfor\u00e7o do Governo nesse sentido. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns a todo o Congresso Nacional e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO PAZUELLO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Gest\u00e3o desastrosa do ex-Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, h\u00e1 um ad\u00e1gio que diz: \"O sucesso sobe \u00e0 cabe\u00e7a das pessoas\".\r\nPois bem, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, no caso do Ministro Pazuello, o fracasso subiu-lhe a cabe\u00e7a. Ele foi o mais incompetente de todos os Ministros da Sa\u00fade da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica. Boa parte da morte de dezenas de milhares de brasileiros est\u00e1 na conta da gest\u00e3o desastrosa desse homem. Ele ainda tem a aud\u00e1cia de sair daquele Minist\u00e9rio atirando e apontando o dedo para este Parlamento.\r\nEx-Ministro Pazuello, lave a boca antes de falar dos outros. O senhor \u00e9 um exemplo a n\u00e3o ser seguido, um exemplo para lembramos que pode haver uma gest\u00e3o que faz a diferen\u00e7a entre a vida e a morte, e a gest\u00e3o do Ministro Pazuello fez a diferen\u00e7a para aumentar, e muito, o n\u00famero de mortes neste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 um absurdo que um Ministro dessa incapacidade ainda saia atirando e fazendo graves acusa\u00e7\u00f5es. Se ele tem essas acusa\u00e7\u00f5es, se isso existiu mesmo, que ele aponte os nomes. Isso \u00e9 o m\u00ednimo que poder\u00edamos esperar de algu\u00e9m de coragem, coragem que falta a esse Ministro, que, al\u00e9m de covarde, \u00e9 um incompetente. Ele, sim, \u00e9 um homicida solto neste Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, EMPRESA, EVENTO, COMPENSA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, ISOLAMENTO (SA\u00daDE), QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Acerto da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE; do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos - PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, serei bem r\u00e1pido.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de falar tamb\u00e9m do contentamento e do esfor\u00e7o do PSDB no sentido de ajudar o setor de eventos no Pa\u00eds. Sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 um setor que tem uma gera\u00e7\u00e3o de empregos muito grande e uma capilaridade enorme. Ele est\u00e1 presente em todos os Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds, movimenta a cultura, movimenta o turismo, gera empregos, especialmente em pequenos e microempreendimentos, e foi o setor que mais sofreu com o impacto da pandemia. Foi o primeiro setor a ser fechado e, infelizmente, ser\u00e1 o \u00faltimo a come\u00e7ar de novo, a reiniciar as suas atividades.\r\nE hoje a crise no setor \u00e9 realmente muito s\u00e9ria. \r\nEnt\u00e3o, esta Casa hoje deu uma resposta \u00e0 sociedade brasileira, uma resposta que vai ao encontro dos interesses do Pa\u00eds. Agora esperamos celeridade por parte do Governo Federal e, especialmente, compreens\u00e3o por parte da equipe econ\u00f4mica. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, este projeto, de autoria do Senador Izalci, do PSDB do Distrito Federal, \u00e9 da maior justi\u00e7a. Hoje n\u00f3s temos um contingente de pessoas desonestas que lucram praticando crimes na Internet e prejudicando a vida de milh\u00f5es de brasileiros - n\u00e3o s\u00e3o milhares; s\u00e3o milh\u00f5es de brasileiros que caem nos golpes de malandros.\r\nPortanto, a C\u00e2mara est\u00e1 oferecendo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o uma legisla\u00e7\u00e3o moderna e r\u00edgida que, com certeza, vai ajudar a coibir este tipo de crime. \r\nO PSDB vota \"sim\", Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um projeto do qual o PSDB se orgulha, de autoria do nosso Senador Izalci Lucas. \u00c9 um projeto da maior import\u00e2ncia. \r\nHoje, n\u00f3s assistimos a uma situa\u00e7\u00e3o de verdadeira impunidade nas redes sociais. N\u00f3s n\u00e3o temos, por causa da novidade das redes sociais, uma tipifica\u00e7\u00e3o adequada; ali\u00e1s, n\u00e3o temos a tipifica\u00e7\u00e3o para esses crimes.\r\nPortanto, agora, esta C\u00e2mara est\u00e1 apresentando uma legisla\u00e7\u00e3o moderna, que vai ao encontro do desejo da sociedade. \r\nTodo mundo aqui j\u00e1 passou por um constrangimento desse tipo na Internet, ou tem um amigo ou um parente que j\u00e1 passou. N\u00f3s temos que acabar com esta situa\u00e7\u00e3o de a Internet ser uma terra sem lei. \r\nPor isso, o PSDB \u00e9 favor\u00e1vel, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6764/2002, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.764, de 2002, sobre o acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e0 Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta \u00e9 uma quest\u00e3o da maior relev\u00e2ncia. O PSDB participa dela desde o in\u00edcio e refor\u00e7a sua import\u00e2ncia para o Brasil. H\u00e1 hoje na legisla\u00e7\u00e3o uma lacuna que deixa realmente um vazio muito grande de d\u00favidas, inclusive dando margem a um superempoderamento por parte do Judici\u00e1rio. Portanto, \u00e9 uma mat\u00e9ria tamb\u00e9m da maior urg\u00eancia, uma vez que ultimamente temos tido v\u00e1rios embates em rela\u00e7\u00e3o ao tema.\r\nMais uma vez saliento o bom trabalho da Deputada Margarete Coelho, uma Deputada experiente, dedicada.\r\nO PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5595/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO, DEFESA, CRIAN\u00c7A, ESCOLA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, EDUCA\u00c7\u00c3O, AULA PRESENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.595, de 2020, sobre o reconhecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, em formato presencial, como servi\u00e7os e atividades essenciais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, educa\u00e7\u00e3o \u00e9 sim atividade essencial. As nossas crian\u00e7as e os nossos jovens est\u00e3o h\u00e1 mais de 1 ano sem aulas. O Brasil ocupa o \u00faltimo lugar, praticamente, ou o pen\u00faltimo lugar, entre as na\u00e7\u00f5es onde uma gera\u00e7\u00e3o inteira est\u00e1 sem acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos mutilar uma gera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens, se continuarmos com essa situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 claro que a vota \u00e0s aulas deve ter todos os protocolos de seguran\u00e7a seguidos. Como pai de tr\u00eas crian\u00e7as, como Deputado respons\u00e1vel, como algu\u00e9m que tem sensibilidade social, sei que h\u00e1 realmente um clamor em nosso Pa\u00eds pela volta \u00e0s aulas, mas uma volta com seguran\u00e7a, com protocolo, dando o m\u00e1ximo de aten\u00e7\u00e3o a todos os fatores de sa\u00fade.\r\nPor isso, o PSDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F4%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), da celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero parabeniz\u00e1-lo pelo exerc\u00edcio da Presid\u00eancia, muito bem representada por V.Exa., e quero saudar os Deputados e as Deputadas presentes.\r\nEsse \u00e9 um projeto de minha autoria, que, na verdade, vem de um clamor que estamos escutando, tanto por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto por parte das Secretarias Estaduais, das Secretarias Municipais de Sa\u00fade. \r\nHoje n\u00f3s estamos convivendo com o coronav\u00edrus, uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica inclusive, um grande desafio para todos os gestores de sa\u00fade, que t\u00eam que ser muito r\u00e1pidos e c\u00e9leres neste momento. \r\nH\u00e1 uma not\u00f3ria dificuldade para se adquirirem os insumos, os medicamentos para combater o coronav\u00edrus e, ao mesmo tempo, uma grande press\u00e3o para que esses medicamentos n\u00e3o faltem, e cheguem mais r\u00e1pido. \r\nPor isso, esse meu projeto visa a dar mais celeridade, mais agilidade e, ao mesmo tempo, dar tranquilidade aos gestores p\u00fablicos. Eles poder\u00e3o fazer essas compras desses materiais somente durante a pandemia e exclusivamente, \u00e9 bom frisar isso, para tratamentos relativos ao coronav\u00edrus de efic\u00e1cia comprovada, portanto, com todo o cuidado cient\u00edfico, em uso hospitalar, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o.  \r\n\u00c9 bom frisar que com isso eles n\u00e3o estar\u00e3o, \u00e9 claro, desincumbidos de prestarem depois as contas aos Tribunais de Contas Municipais, Estaduais ou da Uni\u00e3o, dependendo do ente. Mas, de qualquer maneira, eles ter\u00e3o agora pelo menos a liberdade de adquirirem isso de maneira mais r\u00e1pida. \u00c9 \u00f3bvio que hoje isso vai ao encontro do interesse p\u00fablico, da necessidade de todas as pessoas.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o o apoio de todas as colegas e colegas do plen\u00e1rio. Eu quero dizer a V.Exas. que esse projeto foi feito com muito cuidado. N\u00f3s escutamos \u00f3rg\u00e3os de controle, estivemos em contato com diversas secretarias, com diversos Estados.\r\nE ele vem num momento bastante oportuno, na verdade, urgente. N\u00f3s realmente precisamos aumentar muito a nossa efetividade em termos de aux\u00edlio aos hospitais para a compra de insumos e medicamentos para o coronav\u00edrus. N\u00f3s estamos assistindo a situa\u00e7\u00f5es dram\u00e1ticas. Esse rem\u00e9dio tem faltado. N\u00f3s temos visto as UTIs sobrecarregadas. E o poder p\u00fablico n\u00e3o consegue atender com a rapidez que a pandemia exige.\r\nInfelizmente, n\u00f3s temos assistido tamb\u00e9m, nos \u00faltimos anos, piques e repiques da pandemia. Portanto, ningu\u00e9m sabe o que teremos como cen\u00e1rio nos pr\u00f3ximos meses.\r\nPor isso, esse nosso projeto visa a proteger todos os usu\u00e1rios do SUS, todos os pacientes que precisam se tratar do coronav\u00edrus, aqueles em situa\u00e7\u00f5es emergenciais, aqueles que utilizam os hospitais. Tenho certeza, repito, de que ele vai contribuir para que haja mais celeridade na compra desses insumos.\r\nPor isso, reitero o apoio das colegas e dos colegas Deputados para a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia desse projeto, que \u00e9 mais do que justificada em decorr\u00eancia do momento que estamos vivendo.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente. Muito obrigado, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, LEONEL JUNQUEIRA, TENENTE-CORONEL DO EX\u00c9RCITO, S\u00c3O LOUREN\u00c7O (MG), FOR\u00c7A EXPEDICION\u00c1RIA BRASILEIRA (FEB).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Falecimento de Leonel Junqueira, integrante da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira na Segunda Guerra Mundial, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Louren\u00e7o, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Com o falecimento do Tenente-Coronel Leonel Junqueira, aos 106 anos, o Brasil perdeu n\u00e3o apenas uma importante personalidade, mas tamb\u00e9m um dos protagonistas de uma das p\u00e1ginas mais gloriosas de sua hist\u00f3ria.\r\nO mais velho pracinha de Minas Gerais combateu o nazismo na It\u00e1lia, integrando a For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira, a nossa amada FEB, em uma das mais belas passagens de defesa da democracia no mundo.\r\nPaulista de nascimento, o Tenente-Coronel Leonel Junqueira \u00e9 mineiro por ado\u00e7\u00e3o, tendo passado quase toda sua vida em S\u00e3o Louren\u00e7o, para orgulho de todos n\u00f3s. Foi, inclusive, agraciado com o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Honor\u00e1rio daquele Munic\u00edpio, onde foi Vereador e desenvolveu diversas atividades sociais. Prova disso \u00e9 que o Hospital S\u00e3o Louren\u00e7o hoje possui uma ala batizada com o seu nome, em uma justa homenagem da comunidade local, \u00e0 qual tanto se dedicou. Tamb\u00e9m foi condecorado com a Medalha da Vit\u00f3ria pelo Minist\u00e9rio da Defesa, por seus servi\u00e7os prestados ao Ex\u00e9rcito Brasileiro e, por consequ\u00eancia, ao nosso Pa\u00eds.\r\nComo se percebe, o Tenente-Coronel Leonel Junqueira transcende em muito a vida militar. Esta mo\u00e7\u00e3o de pesar \u00e9 mais um gesto de reconhecimento por tudo o que ele representou: coragem, devo\u00e7\u00e3o, solidariedade, empatia e amor ao pr\u00f3ximo. O povo brasileiro, em especial o povo mineiro, est\u00e1 enlutado e grato por seus 106 anos de uma vida repleta de motivos para sermos gratos.\r\nSr. Presidente, aqui fica o registro e o pedido de voto de pesar.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1295/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, CRIT\u00c9RIO, DISPENSA DE LICITA\u00c7\u00c3O, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, AQUISI\u00c7\u00c3O, INSUMO, MEDICAMENTO, BENS, SERVI\u00c7OS, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, ELOGIO, C\u00c9LIO SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.295, de 2021, sobre autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, na const\u00e2ncia da Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de Import\u00e2ncia Nacional declarada em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), a celebra\u00e7\u00e3o de contratos ou outros instrumentos cong\u00eaneres, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos e medicamentos de efic\u00e1cia comprovada, al\u00e9m de bens e servi\u00e7os utilizados no tratamento de sa\u00fade em regime hospitalar de pacientes infectados pelo novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, primeiro quero agradecer muito a V.Exa. a sensibilidade de reconhecer a import\u00e2ncia do tema, al\u00e9m da fidalguia de t\u00ea-lo colocado em pauta e como prioridade.\r\nLembro aqui que a urg\u00eancia desse projeto foi aprovada por unanimidade de todos os partidos da Casa, porque se trata, realmente, de um projeto muito importante e fundamental para este momento dram\u00e1tico que o Brasil vive. N\u00f3s estamos em meio a pior fase da pandemia, 400 mil fam\u00edlias j\u00e1 tiveram seus entes queridos mortos, \u00e9 um esfacelamento da sociedade brasileira, e n\u00f3s vivemos uma situa\u00e7\u00e3o de absoluto colapso na \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nN\u00f3s recebemos essa demanda de todo o Brasil, de gestores de diferentes governos, seja de partidos de esquerda, seja de partidos de centro, seja de partidos de direita, todos eles t\u00eam encontrado enorme dificuldade em adquirir insumos, medicamentos, e em pagar servi\u00e7os neste momento da pandemia.\r\nPor isso, apresentei esse projeto ouvindo os profissionais do setor. N\u00f3s tivemos todo o cuidado de colocar todas as ressalvas, medica\u00e7\u00f5es de efic\u00e1cia comprovada. H\u00e1 todo um cuidado, realmente, mas h\u00e1, sim, uma urg\u00eancia para que os medicamentos cheguem \u00e0s v\u00edtimas, cheguem aos doentes de COVID. E n\u00f3s estamos vendo, em diversos pontos do Brasil, hospitais j\u00e1 com falta de insumos, falta de medicamentos, e com dificuldade de contrata\u00e7\u00e3o de pessoal.\r\nFa\u00e7o, ent\u00e3o, um apelo aos meus colegas para que, da mesma maneira que aprovaram a urg\u00eancia, aprovem agora o m\u00e9rito desse projeto, para que ele possa beneficiar aqueles que est\u00e3o na ang\u00fastia, sejam familiares, sejam pacientes, de ter acesso a medicamentos, de ter acesso a um tratamento adequado para a COVID. Ele s\u00f3 vale durante a pandemia e, repito, apenas para tratamento da COVID. Portanto, h\u00e1 todo um cuidado, mas h\u00e1 tamb\u00e9m uma urg\u00eancia muito grande em rela\u00e7\u00e3o ao tema.\r\nAgrade\u00e7o ao Deputado C\u00e9lio Silveira o relat\u00f3rio, a dedica\u00e7\u00e3o que tem ao tema, ele que \u00e9 m\u00e9dico, que sabe muito da import\u00e2ncia desse tema, tem uma sensibilidade. Como gestor p\u00fablico tamb\u00e9m, reconhece que, em todas as cidades brasileiras, nos Estados e tamb\u00e9m no Governo Federal, esse projeto vai ser de extrema import\u00e2ncia.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o apoio de todos os colegas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, mais uma vez.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, MARGARETE COELHO, RELATORA, REVOGA\u00c7\u00c3O, LEI DE SEGURAN\u00c7A NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3 apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre o acr\u00e9scimo ao T\u00edtulo XII na Parte Especial do C\u00f3digo Penal, relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e sobre a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e do dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Congratula\u00e7\u00f5es ao trabalho da Deputada Margarete Coelho como Relatora da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero mais uma vez ratificar aqui a import\u00e2ncia do trabalho da Relatora Margarete Coelho e dizer que esta \u00e9 uma lei de grande import\u00e2ncia para o Brasil.\r\nQuero parabenizar V.Exa., Presidente, por este encontro hist\u00f3rico com a democracia. N\u00f3s t\u00ednhamos esta demanda h\u00e1 anos. Um dos \u00faltimos grandes entulhos autorit\u00e1rios do Pa\u00eds - talvez o \u00faltimo - est\u00e1 sendo varrido agora do nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico. Portanto, n\u00f3s estamos fortalecendo a democracia brasileira e preenchendo uma lacuna que realmente estava afetando todo o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um motivo, realmente, de muita satisfa\u00e7\u00e3o estarmos virando uma p\u00e1gina da nossa hist\u00f3ria, ao reformar a antiga Lei de Seguran\u00e7a Nacional, refor\u00e7ando o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\nPor isso, o PSB orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PRC 84/2019, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ALTERA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MARCELO RAMOS, RELATOR, DIREITOS, MINORIA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 84, de 2019, sobre altera\u00e7\u00f5es nos arts. 50, 72, 84, 117, 122, 155, 157, 177, 185, 186, 189 e 193 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, para reordena\u00e7\u00e3o do uso da palavra em sess\u00e3o e para disposi\u00e7\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, estou no meu quarto mandato como Deputado Federal e, na maior parte desse per\u00edodo, fui Oposi\u00e7\u00e3o nesta Casa. E, mesmo como Oposi\u00e7\u00e3o, sempre sonhei em votar um projeto desses.\r\n\u00c9 um projeto que d\u00e1 garantias \u00e0s minorias, \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, mas, ao mesmo tempo, torna o Regimento - e, portanto, o funcionamento da nossa Casa - mais funcional. Ent\u00e3o, ele \u00e9 da maior import\u00e2ncia. Todas as garantias foram dadas. Houve um di\u00e1logo intenso com a Oposi\u00e7\u00e3o.\r\nQuero aqui salientar a coragem de V.Exa. de colocar o tema em debate e o bom encaminhamento do Deputado Marcelo, que, como sempre, teve sensibilidade para escutar e modificar aquilo que era necess\u00e1rio. Com certeza, n\u00f3s estamos entregando, hoje, um Regimento que vai ajudar muito a C\u00e2mara dos Deputados e vai ser ben\u00e9fico para o Pa\u00eds.\r\nPor isso, o PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB sempre esteve na vanguarda da defesa do meio ambiente e essa continua sendo a nossa filosofia. E n\u00f3s temos uma vis\u00e3o de Pa\u00eds. Hoje, h\u00e1 um verdadeiro sofrimento para os empreendedores, para aqueles que se dedicam a atividades que precisam do licenciamento ambiental. Eles sofrem com a burocracia. N\u00f3s temos um licenciamento ambiental que n\u00e3o protege o meio ambiente e pune aqueles que querem empreender.\r\nPor isso, o PSDB vem aqui defender esta discuss\u00e3o do novo C\u00f3digo Ambiental, vem ressaltar que se trata de um texto moderno, de um texto que realmente disciplina essa atividade, sem abrirmos m\u00e3o, \u00e9 claro, da nossa cr\u00edtica \u00e0 atual gest\u00e3o do meio ambiente no Pa\u00eds. O Brasil tamb\u00e9m precisa de legisla\u00e7\u00e3o moderna.\r\nPor isso, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, apesar de louv\u00e1vel a inten\u00e7\u00e3o dos autores do projeto e a do Relator, n\u00f3s entendemos que o projeto \u00e9 flagrantemente inconstitucional, pode gerar uma grande inseguran\u00e7a jur\u00eddica, piorar ainda mais o ambiente que estamos vivendo, prejudicar as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e n\u00e3o resolver um problema social.\r\nSomos sens\u00edveis ao tema, ficamos muito preocupados com a quest\u00e3o dos despejos, mas esse instrumento realmente n\u00e3o \u00e9 o adequado. Por isso, o PSDB orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um tema muito importante para todos n\u00f3s do PSDB. N\u00f3s fizemos as privatiza\u00e7\u00f5es que mudaram a hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, no Governo Fernando Henrique, como em telecomunica\u00e7\u00f5es, por exemplo. E hoje todo mundo tem um celular e tem acesso \u00e0 Internet gra\u00e7as a essa nossa a\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos que a ELETROBRAS vem ano a ano perdendo valor de mercado, perdendo a sua capacidade de contribuir para o Brasil. E n\u00f3s adiarmos que a sua capitaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 um preju\u00edzo cada vez maior n\u00e3o s\u00f3 para a empresa, mas tamb\u00e9m para todo o Pa\u00eds.\r\nPor isso o PSDB \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto e orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da  vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um tema de interesse do Brasil. N\u00f3s somos sempre favor\u00e1veis \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es de uma maneira geral. Esta, em especial, \u00e9 ben\u00e9fica tamb\u00e9m para a ELETROBRAS, que necessita de uma inje\u00e7\u00e3o de capital.\r\nN\u00f3s temos, ainda, um pacote de revitaliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas importantes, como Furnas, uma \u00e1rea muito importante para Minas Gerais e que tamb\u00e9m est\u00e1 contemplada neste projeto, assim como outras. Ent\u00e3o, tenho certeza de que este projeto \u00e9 ben\u00e9fico para o Brasil.\r\nO Relator foi muito feliz no seu relat\u00f3rio. Por isso, o PSDB, \u00e9 favor\u00e1vel ao projeto e recomenda o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB tem convic\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia desse tema. O PSDB apoia esse tema, porque ele \u00e9 bom para o Brasil. Ele atende a todos os pressupostos constitucionais. Por isso, o PSDB pede apoio de todos no plen\u00e1rio.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, RIO S\u00c3O FRANCISCO, REVITALIZA\u00c7\u00c3O, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, queremos destacar e real\u00e7ar o relat\u00f3rio que foi feito e que prop\u00f5e a revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco. Essa \u00e9 uma bandeira de todos os brasileiros, mas especialmente do nosso Estado, onde est\u00e1 a nascente do rio e onde ele percorre grande parte do seu trecho. Para n\u00f3s, \u00e9 fundamental que o Rio S\u00e3o Francisco seja revitalizado. Ele \u00e9 um s\u00edmbolo da unidade do nosso Pa\u00eds, \u00e9 um s\u00edmbolo para Minas Gerais, banha uma regi\u00e3o muito importante no nosso Estado.\r\nPor isso estamos unidos, tamb\u00e9m, em prol deste projeto, e o PSDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTA DE DESENVOLVIMENTO ENERG\u00c9TICO (CDE), RIO S\u00c3O FRANCISCO, FURNAS CENTRAIS EL\u00c9TRICAS, INVESTIMENTO, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), EMPREGADO P\u00daBLICO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES, MEIO AMBIENTE, ELMAR NASCIMENTO, RELATOR, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA, MPV 579/2012, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO SETOR EL\u00c9TRICO, LEI DA AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, INVESTIMENTO, CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS. Elogio ao Relator Elmar Nascimento pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Maior aten\u00e7\u00e3o dos Deputados \u00e0s vota\u00e7\u00f5es de requerimentos de destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, hoje estamos enfrentando um tema da maior import\u00e2ncia: a desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, uma das mais importantes e emblem\u00e1ticas empresas do nosso Pa\u00eds. \r\n\u00c9 preciso que n\u00f3s comecemos restabelecendo a verdade ap\u00f3s cr\u00edticas de partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, especialmente o PT. \u00c9 bom n\u00f3s recordarmos que o maior ataque da hist\u00f3ria da ELETROBRAS foi perpetrado no Governo do PT da ex-Presidente Dilma Rousseff, com a famigerada MP 579/12, que, em um ato de absoluto populismo, provocou a redu\u00e7\u00e3o artificial da conta de energia dos brasileiros. N\u00f3s sab\u00edamos que aquilo n\u00e3o poderia ser mantido. Sem observar o lastro de equil\u00edbrio financeiro das empresas de energia, a ELETROBRAS passou a vender a energia a um pre\u00e7o muito menor do que deveria. O resultado desse populismo barato do PT foi o destro\u00e7amento da ELETROBRAS, um desequil\u00edbrio completo do setor energ\u00e9tico brasileiro, e, o pior, 2 anos depois o custo do quilowatt-hora disparou para o consumidor final, especialmente para aqueles de menor renda. Os brasileiros pobres foram tra\u00eddos mais uma vez pelo PT.\r\nIsso inviabilizou a capacidade de investimento da ELETROBRAS. Hoje, ela investe aproximadamente 3 bilh\u00f5es de reais ao ano, quando deveria investir 14 bilh\u00f5es de reais. Resultado: parque de gera\u00e7\u00e3o em crescente obsolesc\u00eancia e linhas de transmiss\u00e3o, com alto risco de pane, que ocasionam apag\u00f5es.\r\nAssim, gra\u00e7as a esse desastre patrocinado, repito, pelo PT, a ELETROBRAS foi perdendo relev\u00e2ncia no Pa\u00eds. Basta dizer que, em 2011, ela era respons\u00e1vel por 34% da gera\u00e7\u00e3o de energia no Brasil; em 2030, a proje\u00e7\u00e3o \u00e9 de que seja respons\u00e1vel por apenas 16%, menos da metade. \u00c9 uma empresa que est\u00e1 definhando. Em 2011, tinha 52% da transmiss\u00e3o do Pa\u00eds; hoje, tem 45%; em 2030, ter\u00e1 29%. N\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que isso aconte\u00e7a com um patrim\u00f4nio como a ELETROBRAS. \u00c9 preciso revitalizar a empresa.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o desta MP, ela poder\u00e1 come\u00e7ar a praticar pre\u00e7os de mercado por quilowatt-hora em um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre 3 e 10 anos. Ser\u00e1 o in\u00edcio da recupera\u00e7\u00e3o dos seus ativos ap\u00f3s as medidas do Governo do PT.\r\nDa mesma forma, essa desestatiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m beneficia, e muito, o consumidor, porque, ao longo do tempo, a Conta de Desenvolvimento Energ\u00e9tico - CDE ter\u00e1 consider\u00e1vel aporte de recursos, o que ajuda a amenizar os constantes aumentos de energia que atingem h\u00e1 anos, principalmente, os consumidores de baixa renda.\r\nAl\u00e9m disso, a quest\u00e3o ambiental, t\u00e3o importante para todos n\u00f3s, tamb\u00e9m foi preservada no texto do Relator Elmar Nascimento. N\u00f3s teremos a revitaliza\u00e7\u00e3o da Bacia do S\u00e3o Francisco, do Parna\u00edba e do reservat\u00f3rio de Furnas, de forma a recuperar as nascentes e matas ciliares. Esses projetos receber\u00e3o aporte de recursos pelos pr\u00f3ximos 10 anos, com acompanhamento da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas e da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica.\r\nPor fim, n\u00e3o menos importante, o Relator foi muito feliz, a\u00ed sim, ao acolher sugest\u00f5es dos partidos de oposi\u00e7\u00e3o para valorizarmos os funcion\u00e1rios da ELETROBRAS. Primeiro, h\u00e1 a possibilidade de aproveitamento deles em outras subsidi\u00e1rias de outras empresas p\u00fablicas federais. Esses servidores poder\u00e3o ser realocados. Al\u00e9m disso, aos empregados desligados ser\u00e1 garantida a chance de adquirirem a\u00e7\u00f5es da ELETROBRAS em poder da Uni\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis.\r\nVale lembrar que a desestatiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 no DNA do PSDB. N\u00f3s enfrentamos esse tema na privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es. Por isso, o brasileiro disse adeus \u00e0s filas de orelh\u00e3o, disse adeus \u00e0 tristeza de pagar aluguel por linhas telef\u00f4nicas. Hoje o telefone celular \u00e9 o telefone da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Todo mundo tem acesso \u00e0 Internet. Ent\u00e3o, tivemos um ganho muito grande e, posteriormente, um aumento de arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nPor \u00faltimo, quero salientar aqui o trabalho do Relator Elmar Nascimento. Elmar \u00e9 um Deputado s\u00e9rio, respeitado aqui no Congresso Nacional, que procurou ouvir todos os setores envolvidos na quest\u00e3o. Ouviu os partidos de todas as matizes ideol\u00f3gicas, conversou com todo o Brasil e produziu um texto - e o L\u00edder Ricardo Barros bem reconheceu - muito melhor do que o que t\u00ednhamos antes. Por isso, n\u00f3s apoiamos o texto do Relator Elmar Nascimento.\r\nPedimos agora aten\u00e7\u00e3o especial aos pr\u00f3ximos destaques, porque \u00e9 muito importante que aproveitemos todos esses avan\u00e7os que foram propostos pelo Relator, todos esses avan\u00e7os que beneficiam o consumidor, que beneficiam o meio ambiente, que beneficiam os funcion\u00e1rios, enfim, que beneficiam a ELETROBRAS. N\u00f3s estamos dando um passo hist\u00f3rico com a desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.\r\nPor isso, o PSDB \u00e9 favor\u00e1vel a esse tema e pede muita aten\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3ximos destaques.\r\nVamos, se Deus quiser, na noite de hoje, fazer uma entrega hist\u00f3rica aos interesses da Na\u00e7\u00e3o, atendendo aos leg\u00edtimos interesses dos consumidores, dos investidores e fazendo um avan\u00e7o muito grande.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, em detrimento do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, ao contr\u00e1rio dos Deputados da Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos votando favoravelmente aos direitos dos trabalhadores. Ao votarmos \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria, estamos votando pela manuten\u00e7\u00e3o dos direitos, pela prefer\u00eancia de compra de a\u00e7\u00e3o, estamos favorecendo os trabalhadores. O PSDB preza o emprego, o PSDB preza a valoriza\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.\r\nPor isso, orientamos \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-19T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da privatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (Bloco/PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um projeto que interessa a todos os brasileiros. A desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS \u00e9 um apontamento no sentido de termos, no futuro, mais gera\u00e7\u00e3o por um pre\u00e7o menor, de termos mais eletricidade dispon\u00edvel para os brasileiros, de termos a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos trabalhadores da ELETROBRAS.\r\nPor isso, o PSDB, de maneira forte, diz \"sim\" a este projeto, \"sim\" \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), VOTO IMPRESSO, SISTEMA ELEITORAL.\r\nVOTA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O, SEGURAN\u00c7A, RESULTADO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira e ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Confian\u00e7a do orador na seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas de vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG) - Presidente Arthur Lira, Presidente do TSE, Lu\u00eds Roberto Barroso, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o muito grande t\u00ea-lo aqui hoje, Deputados e Deputadas, brasileiros que nos ouvem, primeiro, gostaria de, na sua frente, Ministro, e de nossos colegas, reafirmar nossa confian\u00e7a na integridade do sistema eleitoral brasileiro.\r\nNosso Pa\u00eds, com dimens\u00f5es continentais, \u00e9 um exemplo para o mundo, sem d\u00favida alguma, em rela\u00e7\u00e3o ao seu sistema de vota\u00e7\u00e3o, apura\u00e7\u00e3o e totaliza\u00e7\u00e3o de votos. Isso \u00e9 ineg\u00e1vel.\r\nE \u00e9 sempre oportuno o debate do aprimoramento desse sistema, porque ele \u00e9 parte daquilo que \u00e9 mais caro a todos n\u00f3s, que \u00e9 a democracia. Hoje as urnas eletr\u00f4nicas s\u00e3o atacadas especialmente atrav\u00e9s das not\u00f3rias fake news, que podem, se n\u00e3o combatidas, realmente desacreditar o sistema. E isso, \u00e9 claro, mina a nossa democracia. \r\nPortanto, Ministro, esta sess\u00e3o hoje, com a sua esclarecedora participa\u00e7\u00e3o, \u00e9 realmente muito bem-vinda, muito produtiva para esta Casa. \r\nO nosso partido acompanha esse tema h\u00e1 muito tempo. Em 2014, a partir de relatos pelas redes sociais, pedimos a verifica\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas. E cabe aqui comentar que o Ministro Toffoli, naquele momento, abriu realmente as portas para que o partido pudesse fazer a sua an\u00e1lise. Acompanhamos muito de perto e, ao final, conclu\u00edmos que n\u00e3o havia ind\u00edcio, nem de adultera\u00e7\u00f5es, nem de viola\u00e7\u00f5es. Propusemos alguns avan\u00e7os e propusemos tamb\u00e9m o voto impresso. \r\nPois bem, a partir da\u00ed, em 2015, foi feita uma resolu\u00e7\u00e3o do TSE, com uma s\u00e9rie de inova\u00e7\u00f5es. E \u00e9 preciso sempre evoluirmos nesse debate. A partir da conversa com V.Exa. e a partir de sua explana\u00e7\u00e3o hoje aqui, ficou muito claro a mim, pessoalmente, que ado\u00e7\u00e3o do voto impresso, Ministro, poderia realmente trazer desajustes ao sistema. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um debate que precisa ser continuamente travado. \r\n\u00c9 muito importante essa intera\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os superiores, o TSE e o STF. \u00c9 sempre bom lembrar que a cl\u00e1usula de barreira s\u00f3 teve um atraso muito grande por conta de um erro do STF, o que realmente provocou muitos danos ao sistema. N\u00e3o podemos deixar nunca isso regredir. \r\nA presen\u00e7a de V.Exa. aqui hoje mostra que h\u00e1 uma disposi\u00e7\u00e3o de di\u00e1logo por parte do Judici\u00e1rio e a exist\u00eancia desta sess\u00e3o mostra tamb\u00e9m que precisamos realmente acreditar a nossa democracia e n\u00e3o deix\u00e1-la contaminar com base ideol\u00f3gica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA URGENT\u00cdSSIMA, PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), para a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, honrando o acordo que n\u00f3s fizemos em homenagem ao PCdoB, n\u00f3s votamos a favor da urg\u00eancia. Por\u00e9m, ressalto que hoje votar\u00edamos contra o m\u00e9rito desta mat\u00e9ria. Esta mat\u00e9ria precisa ser mais bem discutida. \u00c9 preciso um amplo entendimento, inclusive com os partidos de esquerda. Esperamos ter a boa vontade do PCdoB para caminharmos nesse sentido.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez, ressaltando que n\u00e3o h\u00e1 acordo em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, mas apenas um gesto de homenagem ao PCdoB e ao seu L\u00edder, o Deputado Renildo, e acatando tamb\u00e9m o pedido feito por V.Exa., Presidente, o PSDB orienta favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1030/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, no valor de R$ 450.000.000,00.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sras. e Srs. Parlamentares, quero dizer que este \u00e9 um tema da maior relev\u00e2ncia. N\u00f3s temos hoje no Brasil um per\u00edodo de extrema dificuldade, com uma crise h\u00eddrica sem precedentes, e a Defesa Civil \u00e9 sempre aquele porto seguro a que podemos recorrer nessas horas.\r\nQueremos saudar toda a equipe da Defesa Civil, o Coronel Lucas e o Ministro Rog\u00e9rio Marinho, e queremos manifestar a nossa solidariedade neste momento.\r\nNesta vota\u00e7\u00e3o, os que votam nesta mat\u00e9ria est\u00e3o votando para que o Minist\u00e9rio possa ajudar aqueles que mais precisam, para que possa mitigar as desigualdades e levar alento, em horas t\u00e3o emergentes.\r\nPor isso, o PSDB orienta, \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, acerca da improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, esse tema \u00e9 da maior import\u00e2ncia.\r\nO PSDB n\u00e3o tem o menor constrangimento de travar esse debate, de apoiar esse projeto e o texto do Relator Carlos Zarattini, que dialogou com todos os partidos. N\u00f3s temos em nossa bancada o Deputado Vitor Lippi, ex-gestor municipal, uma pessoa de grande capacidade, s\u00e9ria, honesta, que validou e acompanhou todo o trabalho, sabe da import\u00e2ncia desse projeto para o Brasil.\r\nO que n\u00f3s estamos fazendo \u00e9 separando o joio do trigo, separando aqueles bons gestores dos gestores desonestos, aumentando a pena para os desonestos, e, \u00e9 claro, n\u00f3s estamos tamb\u00e9m possibilitando aos bons gestores terem maior mecanismo para a sua efici\u00eancia, a sua efic\u00e1cia \u00e0 frente da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\nPor isso, o PSDB orienta, \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-16T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o sendo-lhe vedado modificar o fato principal e a capitula\u00e7\u00e3o legal apresentada pelo autor, constante no \u00a7 10, art. 17, da Lei n\u00ba 8.429, de 1992, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, e, por decorr\u00eancia, do inciso I, \u00a7 13, art. 17 da referida lei, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do substitutivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, embora seja um importante instrumento legal, a Lei de Improbidade Administrativa atual permite diversos abusos, equ\u00edvocos, erros, que muitas vezes acabam com uma trajet\u00f3ria pol\u00edtica e prejudicam a boa gest\u00e3o. Por isso, \u00e9 importante que n\u00f3s estejamos hoje votando uma lei que pune os gestores desonestos, mas, ao mesmo tempo, faz justi\u00e7a com aqueles que s\u00e3o honestos.\r\nNesse destaque, o PSDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELMAR NASCIMENTO, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o sobre o projeto. Quero salientar o trabalho do Relator Elmar Nascimento, que procurou dialogar com todas as correntes desta Casa.\r\nN\u00f3s temos diversas regi\u00f5es beneficiadas. N\u00f3s temos ganhos ambientais e ganhos para a popula\u00e7\u00e3o e, principalmente, a garantia do suprimento energ\u00e9tico. Temos tamb\u00e9m a desestatiza\u00e7\u00e3o de uma empresa que se mostra sem competitividade.\r\nPor isso, o PSDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 4, 6, 7, 9 a 11, 13 a 15, 17 a 20, 22, 23, 25 a 28; e de n\u00bas 3 (com exce\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba), e 12 (com exce\u00e7\u00e3o do inciso ii do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba ), com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, a ELETROBRAS perdeu, nesses \u00faltimos anos, a sua capacidade de investimento. Muito disso se deve ao desastre que foi a administra\u00e7\u00e3o do PT em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ELETROBRAS. O PT, \u00e9 bom lembrar, quebrou a ELETROBRAS.\r\nN\u00f3s, hoje, estamos devolvendo \u00e0 empresa a sua capacidade de investimento. N\u00f3s estamos tamb\u00e9m aqui fazendo com que esta Casa aponte os caminhos da ELETROBRAS. \u00c9 l\u00edcito que cada Estado queira o desenvolvimento e que ela d\u00ea de volta aquilo que os Estados proporcionaram a ela. Dessa maneira, por exemplo, em Minas, n\u00f3s queremos a revitaliza\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco, de Furnas. E assim \u00e9 com cada Estado. Por isso, estamos tranquilos para votar esse projeto.\r\nO PSDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, PROPOSI\u00c7\u00c3O ORIGINAL, PL 4384/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 4.384, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.992, de 2020, para extens\u00e3o, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais de sa\u00fade, a suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas, contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade de qualquer natureza, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para a sensibilidade da Senadora Mara Gabrilli, que prop\u00f4s esse projeto pelo compromisso que ela tem com as causas sociais, com os menos favorecidos e com o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es que neste momento s\u00e3o t\u00e3o imprescind\u00edveis ao Pa\u00eds. Refiro-me de maneira muito especial \u00e0s Santas Casas. \r\nEsse \u00e9 um projeto que foi costurado com a uni\u00e3o de todos. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para o trabalho do L\u00edder Antonio Brito, que foi incans\u00e1vel tamb\u00e9m no encaminhamento dessa quest\u00e3o. \r\nNesta vota\u00e7\u00e3o estamos nos solidarizando com entidades que est\u00e3o passando por enormes dificuldades financeiras e que, ao mesmo tempo, t\u00eam tido fundamental atua\u00e7\u00e3o, especialmente nesta \u00e9poca de pandemia. \r\nPor isso, pedimos a todos que apoiem o projeto, mas neste encaminhamento o PSDB orienta \"n\u00e3o\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o  requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279 de 1996, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es relativos \u00e0 propriedade industrial, com vista \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria para explora\u00e7\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o, ou de modelos de utilidade necess\u00e1rios ao enfrentamento de emerg\u00eancias de sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um projeto que est\u00e1 no DNA do nosso partido. Lembro aqui o nosso ex-Ministro Jos\u00e9 Serra, que foi pioneiro na quest\u00e3o da quebra de patente dos rem\u00e9dios contra a AIDS, e o Brasil virou refer\u00eancia mundial.\r\nNesse sentido, o Deputado A\u00e9cio Neves, com muita sensibilidade, a partir de diversos projetos em tr\u00e2mite na Casa, melhorou, aprimorou o texto que veio do Senado. O que n\u00f3s estamos falando \u00e9 da quebra de patente em casos de calamidade, em casos de pandemia. Este \u00e9 um projeto que pode, com certeza, ter muita utilidade para este momento que estamos vivendo, mas tamb\u00e9m para qualquer eventualidade. \u00c9 um projeto que permanecer\u00e1. \r\nPortanto, pedimos o apoio de todos a este projeto, que vai na mesma linha do que pleiteiam diversos pa\u00edses do mundo que est\u00e3o caminhando nesse sentido. Os pa\u00edses do BRICS, os Estados Unidos e a China j\u00e1 apontaram nessa dire\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s estamos caminhando em sintonia com o mundo.\r\nPor isso, o PSDB indica o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-23T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PLV 15/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1040/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MARCO BERTAIOLLI, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.040, de 2021, sobre a facilita\u00e7\u00e3o para abertura de empresas, a prote\u00e7\u00e3o de acionistas minorit\u00e1rios, a facilita\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior, o Sistema Integrado de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos, as cobran\u00e7as realizadas pelos conselhos profissionais, a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete p\u00fablico, a obten\u00e7\u00e3o de eletricidade e a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente na Lei n\u00ba 10.406, de 2002 - C\u00f3digo Civil, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou falar bem rapidamente, Presidente. \r\nInicialmente, quero louvar esta MP, que \u00e9 da maior import\u00e2ncia para o Brasil. Realmente ela traz pontos que v\u00e3o destravar, desburocratizar e, portanto, melhorar a nossa capacidade, a nossa efici\u00eancia, a nossa produtividade. \r\nQuero tamb\u00e9m, \u00e9 claro, destacar o trabalho primoroso feito pelo Relator, o Deputado Marco Bertaiolli, que realmente se esmerou, dialogou com todos e conseguiu produzir um texto melhor ainda do que o que veio do Governo Federal.\r\nRealmente, uma MP t\u00e3o complexa ter uma ades\u00e3o t\u00e3o grande \u00e9 um bom sinal para o Brasil de maturidade no di\u00e1logo e de converg\u00eancia para a fundamental eleva\u00e7\u00e3o do Brasil no ranking de neg\u00f3cios. Vai-se propiciar um ambiente melhor para os empreendedores e, com isso, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPor isso, o PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 16/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 16, de 2021, do Poder Executivo, relativo \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas do ICMS incidentes sobre combust\u00edveis e outros derivados de petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas ratificar que n\u00f3s t\u00ednhamos uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com rela\u00e7\u00e3o aos Governos dos Estados, e ela foi plenamente sanada. Ent\u00e3o, por parte do PSDB, o projeto est\u00e1 pronto para ser votado. E a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s vamos ter um projeto que atende o consumidor, e, ao mesmo tempo, preserva os Governos dos Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PDL 288/2021, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 288, de 2021, sobre o Texto do Sexag\u00e9simo Quarto Protocolo Adicional ao Acordo de Complementa\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica N\u00ba 35 (ACE-35), acerca da incorpora\u00e7\u00e3o, ao referido Acordo, do Acordo de Livre Com\u00e9rcio (ALC) entre o Brasil e o Chile, assinado em Santiago, em 21 de novembro de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PSDB entende que esse acordo foi amplamente debatido, pelas institui\u00e7\u00f5es de Estado, pelo Itamaraty, por v\u00e1rios Minist\u00e9rios envolvidos. Sabemos da relev\u00e2ncia da quest\u00e3o colocada e da preocupa\u00e7\u00e3o louv\u00e1vel do L\u00edder do MDB, Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., mas entendemos que esse projeto \u00e9 sim muito importante.\r\nO PSDB acha que ele \u00e9 positivo para o Brasil, j\u00e1 foi amplamente discutido e est\u00e1 pronto para ser votado. \r\nPor isso, o PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 191/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  INCID\u00caNCIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), MONITORAMENTO, RASTREAMENTO,VE\u00cdCULO DE CARGA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Deputado Hildo Rocha sobre o acatamento de Emenda Substitutiva Global ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, em benef\u00edcio dos Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu posso s\u00f3 esclarecer a quest\u00e3o que foi colocada?\r\nDeputado Hildo Rocha, quero manifestar o meu respeito ao seu argumento, \u00e0 sua preocupa\u00e7\u00e3o. Essa tamb\u00e9m foi uma preocupa\u00e7\u00e3o nossa na condi\u00e7\u00e3o de Relator aqui.\r\nQuero dizer a V.Exa. que este projeto foi negociado com a Diretoria anterior da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e com a Diretoria atual. N\u00f3s estamos acatando aqui uma subemenda substitutiva global justamente para n\u00e3o prejudicar os Munic\u00edpios. Essa preocupa\u00e7\u00e3o de V.Exa. \u00e9 pertinente, mas est\u00e1 solucionada pelo nosso relat\u00f3rio.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), EMENDA DE PLENARIO, PLP 191/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  INCID\u00caNCIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), MONITORAMENTO, RASTREAMENTO,VE\u00cdCULO DE CARGA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1, 2 e 3, apresentadas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003, para explicita\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS no monitoramento e rastreamento de ve\u00edculos e cargas.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, passo \u00e0 leitura:\r\n\"O Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, altera a lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003), para nela incluir, expressamente, os servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia, seguran\u00e7a, monitoramento ou rastreamento de bens e pessoas, inclusive os realizados pelas empresas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Veicular, por telefonia m\u00f3vel, transmiss\u00e3o por sat\u00e9lites, r\u00e1dio e por qualquer outro meio (excetuados os servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00e3o prestados pelas empresas regulamentadas pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL, que ficam sujeitos ao ICMS).\"\r\nQuero reiterar que este projeto foi amplamente discutido com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios - com a Diretoria anterior e com a Diretoria atual -, tem o aval da confedera\u00e7\u00e3o e n\u00e3o prejudica nenhum Munic\u00edpio. \r\n\"Voto do Relator\r\nI - pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2 e 3;\r\nII - pela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria de todas as Emendas de Plen\u00e1rio e, no m\u00e9rito, pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1 e 2 e pela aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 3, na forma da subemenda substitutiva global apresentada:\r\nSubemenda Substitutiva Global\r\nProjeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015\r\nAltera a Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003, para explicitar a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISS) sobre o monitoramento e rastreamento de ve\u00edculos e carga.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba O inciso II do \u00a7 2\u00ba do art. 6\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n'Art. 6\u00ba (...)\r\n\u00a7 2\u00ba (...)\r\nII - a pessoa jur\u00eddica, ainda que imune ou isenta, tomadora ou intermedi\u00e1ria dos servi\u00e7os descritos nos subitens 3.05, 7.02, 7.04, 7.05, 7.09, 7.10, 7.12, 7.14, 7.15, 7.16, 7.17, 7.19, 11.02, 17.05 e 17.10 da lista anexa, exceto na hip\u00f3tese dos servi\u00e7os do subitem 11.05 de servi\u00e7os relacionados ao monitoramento e rastreamento a dist\u00e2ncia, em qualquer via ou local, de ve\u00edculos, cargas, pessoas e semoventes em circula\u00e7\u00e3o ou movimento, realizados por meio de telefonia m\u00f3vel, transmiss\u00e3o de sat\u00e9lites, r\u00e1dio ou qualquer outro meio, inclusive pelas empresas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Veicular, independentemente de o prestador de servi\u00e7os ser propriet\u00e1rio ou n\u00e3o da infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es que utiliza.\r\nArt. 2\u00ba. Acrescenta-se o Subitem n\u00ba 11.05 \u00e0 lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003, passam a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\n(...)\r\n11.05 - Servi\u00e7os relacionados ao monitoramento e rastreamento a dist\u00e2ncia, em qualquer via ou local, de ve\u00edculos, cargas, pessoas e semoventes em circula\u00e7\u00e3o ou movimento, realizados por meio de telefonia m\u00f3vel, transmiss\u00e3o de sat\u00e9lites, r\u00e1dio ou qualquer outro meio, inclusive pelas empresas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Veicular, independentemente de o prestador de servi\u00e7os ser propriet\u00e1rio ou n\u00e3o da infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es que utiliza.'\r\nArt. 3\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, conforme eu relatei, este projeto foi amplamente discutido nesta Casa, foi discutido com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e respeita os Munic\u00edpios.\r\nPor isso, pedimos o apoio deste Plen\u00e1rio ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 191/2015, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  INCID\u00caNCIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), MONITORAMENTO, RASTREAMENTO,VE\u00cdCULO DE CARGA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O,  APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO PLANEJAMENTO, DESENVOLVIMENTO E GEST\u00c3O, DIRETRIZES, CUSTEIO, EMPRESA ESTATAL, ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, EMPREGADO, PLANO DE SA\u00daDE, ENTIDADE DE AUTOGEST\u00c3O EM SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e aos Deputados pelo apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 191, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003, para explicita\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISS no monitoramento e rastreamento de ve\u00edculos e cargas. Imediata aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, sobre o estabelecimento de diretrizes e par\u00e2metros para o custeio de empresas estatais federais sobre benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados, editada pela Comiss\u00e3o Interministerial de Governan\u00e7a Corporativa e de Administra\u00e7\u00e3o de Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias da Uni\u00e3o - CGPAR (Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o).",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero agradecer o apoio dado e a prioriza\u00e7\u00e3o desse projeto que acabamos de relatar, porque realmente contribui para o Pa\u00eds. \r\nObrigado pela sua sensibilidade; obrigado aos colegas pelo apoio. O Deputado Enio Verri, do PT, teve muito cuidado, observou o projeto. A todos a nossa gratid\u00e3o.\r\nMas, Sr. Presidente, nobres colegas, chegou-me, pela Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Aposentados e Pensionistas da Caixa Econ\u00f4mica Federal e por representantes de suas diversas federadas, pleito no sentido de que seja priorizada a vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018. O projeto susta os efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, da Comiss\u00e3o Interministerial de Governan\u00e7a Corporativa e de Administra\u00e7\u00e3o de Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias da Uni\u00e3o, a CGPAR, que prev\u00ea profundas mudan\u00e7as nos planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade mantidos pelas empresas estatais, entre eles o Sa\u00fade Caixa, de forma a torn\u00e1-los planos comerciais de mercado e transform\u00e1-los de plano familiar em plano individual, n\u00e3o extensivo aos novos concursados e aos aposentados, al\u00e9m de estabelecer absurda eleva\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es dos participantes.\r\nA resolu\u00e7\u00e3o estabelece tamb\u00e9m, como prazo m\u00e1ximo de execu\u00e7\u00e3o, o pr\u00f3ximo m\u00eas de janeiro, que, no caso do Sa\u00fade Caixa, ser\u00e1 imposta pela patrocinadora Caixa, j\u00e1 no diss\u00eddio coletivo de setembro de 2021, atingindo mais de 290 mil fam\u00edlias, muitas das quais n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es financeiras de se manter no plano de sa\u00fade a que pertenceram a vida inteira por for\u00e7a de seus contratos de trabalho.\r\nUma quest\u00e3o de sa\u00fade dessa envergadura constitui mat\u00e9ria que somente pode ser resolvida por lei e n\u00e3o simplesmente por mera resolu\u00e7\u00e3o, sobretudo neste momento de pandemia.\r\nContando com a aten\u00e7\u00e3o de todos para o aqui exposto, solicito o apoio da Presid\u00eancia e dos nobres colegas Parlamentares para apreciarmos e votarmos a mat\u00e9ria.\r\nEsse pleito \u00e9 da maior import\u00e2ncia. N\u00f3s temos milhares de fam\u00edlias que ser\u00e3o privadas do seu plano de sa\u00fade. \u00c9 uma insensibilidade muito grande da \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo - num momento de pandemia, quando, mais do que nunca, as pessoas precisam de assist\u00eancia m\u00e9dica - deixar milhares de fam\u00edlias, repito, ao l\u00e9u.\r\nEnt\u00e3o, a C\u00e2mara dos Deputados, sempre sens\u00edvel aos aspectos sociais, tem que se ater a esse problema. E deixo aqui a todos os funcion\u00e1rios, a todos os aposentados da Caixa Econ\u00f4mica Federal, das empresas estatais e aos seus familiares o nosso compromisso de estarmos lutando por essa causa, que \u00e9 uma causa de justi\u00e7a, \u00e9 uma causa do bem, \u00e9 uma causa das fam\u00edlias. A elas a nossa solidariedade e todo o nosso empenho!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 12/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL, A\u00c9CIO NEVES , RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba  12, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.279, de 1996, com vista a concess\u00e3o de licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patentes, nos casos de declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia nacional ou internacional, de interesse p\u00fablico ou de reconhecimento de estado de calamidade p\u00fablica de \u00e2mbito nacional, ressalvados os destaques. Elogio ao Relator A\u00e9cio Neves pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, o PSDB quer primeiro salientar o trabalho irretoc\u00e1vel feito pelo Deputado Federal A\u00e9cio Neves. S.Exa. fez uma grande negocia\u00e7\u00e3o com os diferentes projetos, um di\u00e1logo com os diferentes projetos, com o Senado Federal, com a pr\u00f3pria C\u00e2mara dos Deputados, com o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, com embaixadas, e realmente est\u00e1 oferecendo um texto de consenso, devido \u00e0 sua capacidade de articula\u00e7\u00e3o, um texto que coloca o Brasil na modernidade. N\u00f3s hoje seremos refer\u00eancia para outros pa\u00edses do mundo, ombreando com os pa\u00edses europeus.\r\nEsse \u00e9 um projeto da maior import\u00e2ncia, da maior atualidade para o momento que estamos vivendo. \u00c9 principalmente um projeto que aponta para o futuro, que aponta para uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s n\u00e3o desejamos, mas que pode acontecer e que, com certeza, se vier, o Brasil vai estar mais bem preparado.\r\nPor isso, o PSDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2646/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DEB\u00caNTURE INCENTIVADA, INFRAESTRUTURA, EMISS\u00c3O, CONCESSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), PERMISSION\u00c1RIO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS, SOCIEDADE DE PROP\u00d3SITO ESPEC\u00cdFICO (SPE), EMPRESA ARRENDAT\u00c1RIA, INVESTIMENTO, INFRAESTRUTURA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, APERFEI\u00c7OAMENTO, MARCO REGULAT\u00d3RIO, DEB\u00caNTURE INCENTIVADA, FACILITA\u00c7\u00c3O, OPERA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE INVESTIMENTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.646, de 2020, sobre as deb\u00eantures de infraestrutura, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.481, de 1997; 11.478, de 2007; e 12.431, de 2011.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero dizer que este \u00e9 mais um projeto que V.Exa. encaminha no Congresso Nacional, que oferece \u00e0 sociedade brasileira, para modernizar o Pa\u00eds e torn\u00e1-lo mais competitivo.\r\nQuero dar os meus parab\u00e9ns ao autor, o Deputado Jo\u00e3o Maia, e ao competente Relator, o nosso amigo Arnaldo Jardim, pelo trabalho primoroso que fizeram.\r\nCom certeza, n\u00f3s vamos ter aqui um instrumento para investir em infraestrutura no Pa\u00eds. Sabemos que a nossa capacidade de investimento est\u00e1 muito aqu\u00e9m daquilo de que o Brasil precisa, de que necessita, e, portanto, atrav\u00e9s das deb\u00eantures incentivadas, n\u00f3s teremos realmente uma infraestrutura com muito maior porte.\r\nParab\u00e9ns a V.Exas. pelo trabalho primoroso, conforme eu falei, pelo di\u00e1logo que foi feito com diferentes setores da sociedade, com este Parlamento, com o Governo brasileiro! Com certeza, hoje o nosso Pa\u00eds d\u00e1 um passo muito grande no sentido da moderniza\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO,  SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO PLANEJAMENTO, DESENVOLVIMENTO E GEST\u00c3O, DIRETRIZES, CUSTEIO, EMPRESA ESTATAL, ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, EMPREGADO, PLANO DE SA\u00daDE, ENTIDADE DE AUTOGEST\u00c3O EM SA\u00daDE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, editada pelo antigo Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca das diretrizes e par\u00e2metros para custeio de empresas estatais federais sobre benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados. Pedido aos Parlamentares de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia e do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Marcelo Ramos. Parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!\r\nGostaria de cumprimentar os colegas Parlamentares e de dizer da import\u00e2ncia deste PDC, que mostra uma a\u00e7\u00e3o afirmativa da C\u00e2mara dos Deputados no sentido de restabelecer um direito e impedir uma injusti\u00e7a muito grande com os funcion\u00e1rios das estatais brasileiras.\r\nRespeito muito o orador que me antecedeu, mas considero que ele foi extremamente infeliz ao dizer que os planos de sa\u00fade constituem uma farra das estatais. N\u00e3o, eles constituem um amparo para as fam\u00edlias, uma complementa\u00e7\u00e3o de renda e s\u00e3o fundamentais para a estabilidade desses servidores. Servidores esses que est\u00e3o ali h\u00e1 d\u00e9cadas, que dependem desses planos de sa\u00fade. Por exemplo, o da Caixa Econ\u00f4mica Federal \u00e9 o plano de sa\u00fade a que n\u00f3s temos direito na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPortanto, quero parabenizar a Deputada Erika Kokay pela sensibilidade. Este tema \u00e9 realmente muito importante para mim. Meu pai \u00e9 um economi\u00e1rio aposentado. Trabalhou por mais de 30 anos na Caixa Econ\u00f4mica Federal e chegou \u00e0 Presid\u00eancia daquela institui\u00e7\u00e3o. Sabemos da import\u00e2ncia do plano de sa\u00fade da Caixa para os funcion\u00e1rios e para todos os economi\u00e1rios. Sei disso porque ele foi muito importante durante toda a nossa vida. E sei tamb\u00e9m ainda da import\u00e2ncia desses planos para todas as fam\u00edlias dos funcion\u00e1rios das estatais, dos aposentados.\r\nNa verdade, o que o Congresso Nacional, o que a C\u00e2mara dos Deputados est\u00e1 fazendo neste momento \u00e9 restituir justi\u00e7a a essa fam\u00edlias, \u00e9 dar dignidade a elas e impedir uma grande injusti\u00e7a que est\u00e1 sendo cometida pela \u00e1rea econ\u00f4mica do Governo. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio que n\u00f3s tenhamos realmente sensibilidade social.\r\nVeja, Presidente Marcelo: o que se quer \u00e9 retirar os planos de sa\u00fade num momento de pandemia, num momento em que as pessoas est\u00e3o mais vulner\u00e1veis, num momento em que um plano de sa\u00fade pode fazer a diferen\u00e7a na vida de uma pessoa. Ent\u00e3o, seria uma insensibilidade muito grande a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o atuar.\r\nEstamos fazendo esse movimento junto \u00e0s fam\u00edlias dos economi\u00e1rios, junto aos Deputados, estivemos em v\u00e1rias reuni\u00f5es, ontem fizemos um apelo ao Presidente Arthur Lira. Quero agradecer muito a sensibilidade do Presidente Arthur Lira, que ap\u00f3s o nosso apelo, juntamente com a Deputada Erika Kokay, resolveu pautar a urg\u00eancia desse tema para hoje.\r\nEnt\u00e3o, pe\u00e7o a todos os colegas da C\u00e2mara dos Deputados apoio ao PDC 956/18, para fazermos justi\u00e7a com milhares de funcion\u00e1rios p\u00fablicos, milhares de pessoas e de fam\u00edlias que dependem disso e para as quais esse plano de sa\u00fade faz toda a diferen\u00e7a.\r\nPedimos a todos apoio para essa vota\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, mas vamos acompanhar depois, para que o m\u00e9rito tamb\u00e9m seja votado e aprovado na C\u00e2mara dos Deputados, e vamos acompanhar tamb\u00e9m no Senado. Se Deus quiser, vamos impedir que essa injusti\u00e7a seja feita.\r\nQuero dizer a todos que podem contar com o nosso trabalho, com o nosso empenho. E o PSDB, partido que tem uma tradi\u00e7\u00e3o de sensibilidade social, que sempre esteve ao lado das causas importantes do Brasil, n\u00e3o vai falhar com esses funcion\u00e1rios.\r\nAgrade\u00e7o muito ao Presidente Marcelo Ramos e pe\u00e7o a todos os Parlamentares, Deputados e Deputados, apoio para a aprova\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia do PDC 956/18. Depois, oportunamente, vamos lutar tamb\u00e9m pela aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Marcelo",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, do extinto Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca do estabelecimento de diretrizes e par\u00e2metros de custeio, pelas empresas estatais federais, de benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados. Alcance social da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, este projeto \u00e9 da maior import\u00e2ncia, tem grande alcance social, trata de um direito que j\u00e1 \u00e9 usufru\u00eddo por milhares de funcion\u00e1rios de estatais por todo o Brasil. Esta proposi\u00e7\u00e3o, com certeza, \u00e9 mais do que merit\u00f3ria.\r\nFalo aqui a todos os funcion\u00e1rios de estatais do Pa\u00eds e de maneira muito especial aos funcion\u00e1rios da Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nDeputado Tiago Mitraud, na sess\u00e3o passada, V.Exa. falou sobre farra dos planos de sa\u00fade nas estatais. Pois bem, nesse fim de semana, meu pai ficou internado no CTI, ainda est\u00e1 no hospital, e o que o ajudou foi o plano de sa\u00fade de uma empresa estatal. Meu pai n\u00e3o participou de nenhuma farra. Ao contr\u00e1rio, est\u00e1 l\u00e1, lutando pela vida.\r\nTrata-se aqui de um direito de todos os trabalhadores de estatais. Empresas privadas tamb\u00e9m oferecem o mesmo benef\u00edcio. Estamos realmente tendo a sensibilidade de tratar deste tema.\r\nPe\u00e7o a V.Exas. apoio para que este projeto seja aprovado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, do extinto Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca do estabelecimento de diretrizes e par\u00e2metros de custeio, pelas empresas estatais federais, de benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela relatoria desta mat\u00e9ria. Este projeto \u00e9 da maior import\u00e2ncia, diz respeito a milhares de trabalhadores, \u00e0s fam\u00edlias desses trabalhadores em todo o Brasil. Esta C\u00e2mara est\u00e1 fazendo justi\u00e7a. Esta C\u00e2mara est\u00e1 tendo sensibilidade.\r\nEu queria me dirigir de maneira muito especial aos funcion\u00e1rios da Caixa Econ\u00f4mica Federal, aos seus familiares, aos aposentados de todo o Brasil, aos funcion\u00e1rios de estatais do nosso Pa\u00eds.\r\nO PSDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDC 956/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, SUSTA\u00c7\u00c3O, RESOLU\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DO PLANEJAMENTO, DESENVOLVIMENTO E GEST\u00c3O, DIRETRIZES, CUSTEIO, EMPRESA ESTATAL, ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE, EMPREGADO, PLANO DE SA\u00daDE, ENTIDADE DE AUTOGEST\u00c3O EM SA\u00daDE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 Deputada \u00c9rika Kokay pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 956, de 2018, para a susta\u00e7\u00e3o dos efeitos da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23, de 2018, do extinto Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, acerca do estabelecimento de diretrizes e par\u00e2metros de custeio, pelas empresas estatais federais, de benef\u00edcios de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade aos empregados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer a sensibilidade de V.Exa., que mais uma vez demonstrou seu compromisso social com um tema t\u00e3o importante para milhares de fam\u00edlias.\r\nQuero agradecer o apoio dos Deputados e parabenizar a Deputada Erika Kokay.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse \u00e9 um tema da maior import\u00e2ncia, um tema que requer uma sensibilidade social desta C\u00e2mara, e a C\u00e2mara tem sensibilidade para estar apoiando aqueles que mais precisam.\r\nQuero aqui salientar o bom trabalho feito pela Deputada Soraya Santos, uma Deputada experiente, uma Deputada que realmente sabe articular e que provoca uma vontade em todos n\u00f3s de caminharmos ao seu lado no sentido de termos um pa\u00eds mais justo, mais igual, um pa\u00eds em que levantemos a estima daqueles que mais precisam.\r\nPor isso, o PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": "Pedido de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.337, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, de Pessoas F\u00edsicas e de Pessoas Jur\u00eddicas, e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero reconhecer o esfor\u00e7o que V.Exa., realmente preocupado com a realidade brasileira, vem fazendo para votarmos uma proposta justa.\r\nQuero reconhecer o trabalho incans\u00e1vel do Deputado Celso Sabino, que tem se dedicado muito para melhorar o texto original. De fato, ele j\u00e1 caminhou bastante neste percurso e tem tido uma capacidade muito grande para a paci\u00eancia, o di\u00e1logo e a articula\u00e7\u00e3o. Mas n\u00f3s concordamos com o L\u00edder Efraim e com o L\u00edder Brito quanto \u00e0 necessidade de termos mais tempo para discutirmos a mat\u00e9ria. Pedimos o tempo, at\u00e9 ter\u00e7a-feira, para tentarmos nos dedicar ao m\u00e1ximo e buscar um acordo, que, creio, est\u00e1 pr\u00f3ximo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Rodrigo de Castro",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RODRIGO DE CASTRO (PSDB - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este \u00e9 um dia muito importante para esta Casa e de import\u00e2ncia tamb\u00e9m para todos os brasileiros.\r\nAt\u00e9 pela caracter\u00edstica muito t\u00e9cnica deste assunto, a maioria da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o acompanhou este debate. Mas ele tem, com certeza, consequ\u00eancias para todos os brasileiros.\r\n\u00c9 muito bom que tenhamos chegado, neste dia, a um desfecho feliz, a um consenso constru\u00eddo a duras penas, \u00e9 verdade, que teve o Parlamento como protagonista, como agente indutor desse di\u00e1logo fundamental, para que todos sa\u00edssem ganhando, de maneira muito especial, os consumidores brasileiros. N\u00f3s estamos falando do marco legal da gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda.\r\nN\u00f3s tivemos, durante todo esse per\u00edodo, um embate entre as geradoras que envolvia, de um lado, os consumidores cativos e, de outro lado, no lado oposto, aquelas empresas, organismos que trabalham com energia fotovoltaica. Os dois setores s\u00e3o fundamentais para que o Brasil possa avan\u00e7ar na quest\u00e3o energ\u00e9tica, para que n\u00f3s possamos ter uma energia mais firme e forte e, ao mesmo tempo, uma energia mais limpa.\r\nQuero chamar aqui a aten\u00e7\u00e3o para o trabalho feito pelo Relator, Deputado Lafayette de Andrada, que teve muita paci\u00eancia, muita determina\u00e7\u00e3o. Ele capitaneou todo esse esfor\u00e7o aqui do Congresso, da C\u00e2mara dos Deputados, para que pud\u00e9ssemos chegar ao dia de hoje.\r\nTamb\u00e9m chamo a aten\u00e7\u00e3o para o trabalho feito pelo Deputado Marcelo Ramos. Quero lhe dizer, Presidente, que \u00e9 mais do que justo que V.Exa. esteja presidindo esta sess\u00e3o, j\u00e1 que tamb\u00e9m teve um papel fundamental nas negocia\u00e7\u00f5es, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos chegar a bom termo neste momento.\r\nTivemos di\u00e1logo com o Minist\u00e9rio, com todas as diferentes associa\u00e7\u00f5es. Est\u00e1 aqui presente tamb\u00e9m o Deputado Estadual Gil Pereira, representante do norte de Minas, uma regi\u00e3o que realmente \u00e9 uma nova fronteira da energia fotovoltaica no Pa\u00eds. Se n\u00f3s somos hoje o Estado l\u00edder neste segmento, muito devemos ao trabalho incans\u00e1vel do Deputado Gil Pereira, seja como Presidente da Comiss\u00e3o, seja como principal interlocutor deste tema na Assembleia Legislativa de Minas Gerais.\r\nConforme eu falei, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, na gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, com os consumidores cativos, n\u00f3s temos que ter um cuidado muito grande. Afinal, s\u00e3o eles que sustentam todo o nosso sistema brasileiro. Os consumidores t\u00eam que ser mais valorizados. N\u00f3s j\u00e1 tivemos consumidores pagando contas estratosf\u00e9ricas em termos de energia. Basta lembrar o colapso energ\u00e9tico que n\u00f3s vivemos durante o Governo Dilma, quando ela enganou todos os consumidores brasileiros, quando acabou, praticamente, com a ELETROBRAS.\r\nEnt\u00e3o, at\u00e9 hoje n\u00f3s vivemos sob esse trauma, um trauma realmente muito pesado para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nDurante o processo de constru\u00e7\u00e3o deste marco, n\u00f3s garantimos o direito dos consumidores cativos, n\u00f3s garantimos que, ao final do processo, eles tamb\u00e9m ser\u00e3o valorizados, mas, ao mesmo tempo, n\u00f3s tamb\u00e9m permitimos que uma energia limpa, uma energia renov\u00e1vel, que tanto cresce em nosso Pa\u00eds  e temos um campo imenso no Brasil, para que ele realmente se torne l\u00edder e refer\u00eancia mundial  tenha seguran\u00e7a jur\u00eddica e continue nessa sua expans\u00e3o.\r\nDou aqui o testemunho da import\u00e2ncia da energia fotovoltaica para o meu Estado, para Minas Gerais, para regi\u00f5es t\u00e3o importantes para todos n\u00f3s como o norte de Minas e o Vale do Jequitinhonha, regi\u00f5es mais enfraquecidas do ponto de vista econ\u00f4mico. Ao terem essa nova fronteira econ\u00f4mica, elas ter\u00e3o a possibilidade de reden\u00e7\u00e3o. Assistimos, nas cidades do norte de Minas e do Jequitinhonha, \u00e0 chegada da ind\u00fastria da energia fotovoltaica e, com ela, da gera\u00e7\u00e3o de emprego, da gera\u00e7\u00e3o de renda, da gera\u00e7\u00e3o de novas oportunidades. Cito tamb\u00e9m a chance de finalmente industrializarmos aquela regi\u00e3o. Ent\u00e3o, realmente, para n\u00f3s mineiros, este \u00e9 um tema da maior import\u00e2ncia. Por isso, todos no Estado acompanhamos esse debate.\r\nTamb\u00e9m quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para os Deputados da bancada do PSDB nacional que participaram ativamente desta constru\u00e7\u00e3o, de maneira muito especial o Deputado Danilo Forte e o Deputado Beto Pereira, Deputados que fazem parte da Frente Parlamentar em Defesa das Energias Renov\u00e1veis e que tiveram um papel de destaque neste debate, assim como o Deputado Pedro Vilela.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 por isso que n\u00f3s apoiamos esta vota\u00e7\u00e3o, este substitutivo, pela import\u00e2ncia que ele tem para o Brasil, principalmente por esta constru\u00e7\u00e3o. Havia um embate no setor, havia um impasse, e esse impasse s\u00f3 foi superado gra\u00e7as \u00e0 a\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para a paci\u00eancia do Presidente Arthur Lira, que soube ouvir os dois lados, entender a import\u00e2ncia da quest\u00e3o e dar tempo, para que pud\u00e9ssemos participar do debate, para que pud\u00e9ssemos protagonizar este debate, com a participa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro, do Minist\u00e9rio de Minas e Energia e de todas as entidades do setor.\r\nParab\u00e9ns ao Congresso Nacional! Parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados!\r\nEsperamos que o Senado vote rapidamente, para que o Brasil tenha mais um instrumento de seguran\u00e7a jur\u00eddica, de justi\u00e7a social e de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para todos os brasileiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]