[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 49/2019,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRORROGA\u00c7\u00c3O, MANDATO, PREFEITO, VICE-PREFEITO, VEREADOR, UNIFICA\u00c7\u00c3O, ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 49, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o dos mandatos dos atuais Prefeitos, Vice-Prefeitos e Vereadores, com vista \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero comunicar a esta Casa que acabei de protocolar aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, a Proposta de Emenda Constitucional n\u00ba 49, de 2019.\r\nO que prev\u00ea essa PEC? Essa PEC prev\u00ea a unifica\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es no ano de 2022, ou seja, a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es para todos os cargos, de Vereador a Presidente da Rep\u00fablica, numa \u00e9poca s\u00f3. \u00c9 verdade que ter\u00edamos a prorroga\u00e7\u00e3o, no primeiro momento, de mandatos de Prefeitos e Vereadores. Dali para frente, o mandato seria de 5 anos, sem direito a reelei\u00e7\u00e3o.\r\nAntes de protocolar a PEC, estive na Marcha dos Prefeitos e coloquei a mat\u00e9ria em discuss\u00e3o para todos que l\u00e1 estavam. Foi aprovada praticamente, eu diria, por unanimidade.\r\nPortanto, Srs. Deputados, se esta Casa, a C\u00e2mara, e o Senado se mobilizarem, n\u00f3s conseguiremos, sim, aprovar essa mat\u00e9ria at\u00e9 outubro deste ano. Contamos com todos os Deputados para mudarmos a hist\u00f3ria do Brasil. H\u00e1 elei\u00e7\u00e3o demais no Brasil: a cada 2 anos! Ningu\u00e9m aguenta mais! O custo \u00e9 de 1 bilh\u00e3o de reais por ano com elei\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Meu querido amigo Deputado Benes Leoc\u00e1dio, estou usando esta tribuna neste momento porque nos \u00faltimos dias eu tenho recebido uma saraivada de liga\u00e7\u00f5es e de perguntas sobre a reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 ligar a televis\u00e3o, e se v\u00ea reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 ligar o r\u00e1dio, e se ouve reforma da Previd\u00eancia. \u00c9 abrir o jornal, e se l\u00ea reforma da Previd\u00eancia.\r\nAs pessoas t\u00eam me perguntado, Sr. Presidente: \"Ser\u00e1 que \u00e9 necess\u00e1rio votar j\u00e1 essa reforma da Previd\u00eancia? N\u00e3o d\u00e1 para esperar mais um pouco?\" Eu tenho dito: \"N\u00e3o d\u00e1 para esperar mais, tem que ser j\u00e1!\" O bom seria se tiv\u00e9ssemos votado ontem, mas n\u00f3s temos que votar o quanto antes, porque sen\u00e3o o nosso Pa\u00eds vai quebrar. N\u00e3o d\u00e1 para esperar.\r\nOutros pa\u00edses j\u00e1 passaram por isso e quebraram. Vejam o exemplo da Gr\u00e9cia! A pr\u00f3pria Argentina passou por isso. Trago alguns n\u00fameros, Sr. Presidente. Vejam s\u00f3: hoje, a cada 100 reais que o Governo Federal arrecada, 70 centavos v\u00e3o para a seguran\u00e7a; 6,50 reais v\u00e3o para a \u00e1rea social; 8 reais v\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o e 9 reais v\u00e3o para a sa\u00fade. Quanto vai para a Previd\u00eancia? Cinquenta e dois reais! O que se gasta com a Previd\u00eancia \u00e9 infinitamente superior, \u00e9 muito superior ao que se gasta em todo o restante que \u00e9 essencial para a o popula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma discrep\u00e2ncia nisso tudo.\r\nSr. Presidente, ou n\u00f3s aprovamos a reforma com responsabilidade nesta Casa, no Congresso Nacional, ou nem ser\u00e3o as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es: logo, logo os nossos filhos ou n\u00f3s mesmos vamos sofrer as consequ\u00eancias.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-27T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3722/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMAS, AQUISI\u00c7\u00c3O, POSSE DE ARMA, PORTE DE ARMA, MUNI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.722, de 2012, sobre as normas de aquisi\u00e7\u00e3o, posse, porte e circula\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Caro Presidente Bibo Nunes, no ano de 2012 eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.722 nesta Casa. Com certeza, durante todos esses anos, este projeto de lei tem tido uma das maiores repercuss\u00f5es aqui dentro.\r\nN\u00f3s fizemos audi\u00eancias p\u00fablicas em todo o Brasil para discutir este projeto. O Presidente Bolsonaro me acompanhou em muitas dessas audi\u00eancias p\u00fablicas. Em Santa Catarina, S.Exa. esteve comigo em quatro oportunidades.\r\nEste projeto de lei foi discutido em uma Comiss\u00e3o, e o substitutivo global do Deputado Laudivio foi votado e aprovado.\r\nEssa proposta est\u00e1 pronta para ser votada nesta Casa. Conversei com o Presidente Rodrigo Maia, e a sugest\u00e3o que n\u00f3s temos \u00e9 que o projeto de lei do Presidente Bolsonaro seja apensado ao PL 3.722/12 e seja nomeado um Relator de Plen\u00e1rio. Este Relator de Plen\u00e1rio poder\u00e1 aproveitar essas ideias, encaminhadas atrav\u00e9s de projeto de lei do Presidente Bolsonaro, para que, com esse substitutivo global, n\u00f3s possamos rapidamente, de imediato, quem sabe em agosto ou setembro, j\u00e1 vot\u00e1-lo no plen\u00e1rio desta Casa.\r\nConversei sobre isso com o Presidente Rodrigo Maia, que acha que essa ideia \u00e9 boa, \u00e9 inteligente e \u00e9 a maneira mais r\u00e1pida de aprovarmos esta mudan\u00e7a que foi uma das grandes bandeiras do Presidente Bolsonaro e que \u00e9 o que a popula\u00e7\u00e3o espera, sem d\u00favida alguma.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu penso que esta Casa tamb\u00e9m precisa apoiar este encaminhamento, para que logo, j\u00e1 no m\u00eas de agosto ou setembro, possamos votar aqui o PL 3.722/12 e voltar a dar ao cidad\u00e3o de bem a possibilidade de ter uma arma para defender a si e \u00e0 sua fam\u00edlia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA FEDERAL, SANTA CATARINA.\r\nGASPAR (SC), MODA, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense com o Diretor-Geral do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, general Ant\u00f4nio Leite dos Santos Filho, e outros para debate do processo de duplica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das BRs-470, 282,163 e 280, no Estado de Santa Catarina. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o reconhecimento do Munic\u00edpio de Gaspar como a Capital Nacional da Moda Infantil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Charles Fernandes.\r\nQuero fazer refer\u00eancia a uma reuni\u00e3o que tivemos, nesta manh\u00e3, do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, do qual tenho o privil\u00e9gio de ser o Coordenador, com o Diretor-Geral do DNIT, o General Santos Filho. Nessa reuni\u00e3o, participaram praticamente todos os membros da assessoria, de diretores e de secret\u00e1rios do DNIT. L\u00e1 conversamos e apresentamos as demandas do nosso Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais rodovias catarinenses: a BR-470, no Vale do Itaja\u00ed; a BR-282; a BR-163; a BR-280.\r\nEssas rodovias est\u00e3o em fase inclusive de duplica\u00e7\u00e3o, mas o problema n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 essas duplica\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com a manuten\u00e7\u00e3o dessas rodovias.\r\nFelizmente fomos muito bem atendidos, conseguimos os esclarecimentos e o compromisso de priorizar essas obras para o nosso Estado.\r\nQuero aproveitar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, para dizer que estou apresentando, a pedido do Prefeito da cidade de Gaspar, um projeto propondo que a cidade possa ser a Capital Nacional da Moda Infantil, com mais de 500 empresas no Munic\u00edpio nessa \u00e1rea de confec\u00e7\u00e3o e mais de 5 mil funcion\u00e1rios diretos.\r\nPortanto, acho justo o pleito do Prefeito de Gaspar para que esse Munic\u00edpio seja a Capital Nacional da Moda Infantil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO TEBALDI, EX-SUPLENTE DE DEPUTADO, JOINVILLE (SC), FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal Marco Tebaldi, no Munic\u00edpio de Joinville, Estado de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de anunciar o falecimento do ex-Deputado Federal Marco Tebaldi, h\u00e1 pouco, na cidade de Joinville. Ele foi Deputado Federal na legislatura anterior e Prefeito de Joinville.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO TEBALDI, SUPLENTE DE DEPUTADO, SA\u00daDE, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Improced\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o sobre a morte do ex-Deputado Federal, Marco Tebaldi.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me fazer um registro sobre o Deputado Marco Tebaldi. Eu recebi uma informa\u00e7\u00e3o agora de que o Deputado Marco Tebaldi n\u00e3o faleceu, est\u00e1 na UTI, embora tenha sido amplamente divulgado o seu falecimento. Estamos rezando para que S.Exa. continue vivo, com sa\u00fade, pois \u00e9 um L\u00edder muito respeit\u00e1vel. Temos grande carinho e respeito pelo Deputado Marco Tebaldi.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3723/ 2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO.\r\nPL 3722/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, de autoria do Poder Executivo, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas -  SINARM; e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, e do Projeto de Lei n\u00ba 3.722, de 2012, de autoria do orador, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o, da posse, do porte e  da circula\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, quero falar sobre o projeto de lei que n\u00f3s devemos estar voltando hoje nesta Casa, o PL 3.723/2019, de autoria do Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro, que modifica o Estatuto do Desarmamento. Todos sabem, eu sou autor do PL n\u00ba 3.722/2012, que tinha esse mesmo objetivo. No final do ano passado, estava para ser votado o projeto de lei de minha autoria quando o pr\u00f3prio Presidente Bolsonaro ligou para mim e pediu que meu projeto fosse retirado da pauta de vota\u00e7\u00f5es e que eu aguardasse um projeto que ele pudesse apresentar a esta Casa, e assim foi feito.\r\n\u00c9 verdade que o PL 3.723 n\u00e3o \u00e9 tudo aquilo que n\u00f3s gostar\u00edamos. Eu, que defendo a possibilidade de o cidad\u00e3o de bem usar armas para sua prote\u00e7\u00e3o, defendo muito mais avan\u00e7os na liberdade do cidad\u00e3o nesse sentido. Eu defendo inclusive que o porte de armas possa haver sem a comprova\u00e7\u00e3o de efetiva necessidade, como previsto no meu PL 3.722, que est\u00e1 tramitando.\r\nAli\u00e1s, quero fazer uma refer\u00eancia a Fabr\u00edcio Rebelo e a Bene Barbosa, que me ajudaram l\u00e1 atr\u00e1s a elaborar essa proposta. Muitas pessoas ligadas aos CACs - ca\u00e7adores, atiradores e colecionadores - t\u00eam me ligado e dito \"Peninha, pede para retirarem o projeto; ele n\u00e3o \u00e9 tudo aquilo que n\u00f3s queremos\". \u00c9 preciso entender que esta \u00e9 a Casa da negocia\u00e7\u00e3o: nem tudo aquilo que n\u00f3s queremos n\u00f3s conseguimos.\r\nDe qualquer maneira, est\u00e1 havendo um avan\u00e7o que beneficia o cidad\u00e3o de bem, que permite a ele pode se defender.\r\nSe Deus quiser, o PL 3.722 continuar\u00e1 tramitando, e, quem sabe, mais \u00e0 frente, poderemos aprov\u00e1-lo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 3722/2012, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AQUISI\u00c7\u00c3O, POSSE, PORTE DE ARMA, CIRCULA\u00c7\u00c3O, VENDA, TRANSFER\u00caNCIA, IMPORTA\u00c7\u00c3O, EXPORTA\u00c7\u00c3O, DESEMBARA\u00c7O ADUANEIRO, ARMA DE FOGO, MUNI\u00c7\u00c3O, OBRIGATORIEDADE, CADASTRAMENTO, SISTEMA NACIONAL DE ARMAS (SINARM).",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no ano de 2012, eu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 3.722, que se propunha a mudar o Estatuto do Desarmamento. E eu apresentei essa proposta tendo em vista principalmente o referendo que tivemos em 2005, em que mais de 64% da popula\u00e7\u00e3o disse \"n\u00e3o\" ao desarmamento - no meu Estado, foram 76%; no Rio Grande do Sul, mais de 80% disseram \"n\u00e3o\" ao desarmamento.\r\nEm fun\u00e7\u00e3o da minha proposta, foi criada uma Comiss\u00e3o Especial, e n\u00f3s corremos o Brasil inteiro fazendo audi\u00eancias p\u00fablicas, a maior parte delas com a presen\u00e7a do Presidente Bolsonaro.\r\nEm dezembro do ano passado, 2018, o Presidente da C\u00e2mara Rodrigo Maia se prop\u00f4s a colocar em vota\u00e7\u00e3o aquele meu projeto de lei, mas eu recebi uma liga\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro pedindo-me para esperar, porque essa era uma bandeira dele e ele queria ter a iniciativa de apresentar uma proposta. E assim o fez: entrou no Governo, apresentou decretos e apresentou o Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, que teve agora como Relator o Deputado Alexandre Leite.\r\nMuitos t\u00eam me perguntado: \"Peninha, os avan\u00e7os n\u00e3o s\u00e3o poucos?\" \u00c9 verdade. N\u00e3o \u00e9 tudo o que n\u00f3s quer\u00edamos. N\u00f3s quer\u00edamos mais. N\u00f3s quer\u00edamos liberar mais, inclusive, na quest\u00e3o do porte. Mas \u00e9 o que \u00e9 poss\u00edvel neste momento. Nem tudo o que n\u00f3s queremos pode acontecer. Por isso, eu tenho certeza de que o PL 3.723/19 ser\u00e1 votado e aprovado. \r\nQuero parabenizar os t\u00e9cnicos e amigos Fabr\u00edcio Rebelo e Bene Barbosa, que na \u00e9poca me ajudaram a produzir e a apresentar o PL 3.722/12.\r\nO Brasil, hoje, meus irm\u00e3os, \u00e9 o Pa\u00eds em que mais se mata no mundo: mais de 60 mil pessoas s\u00e3o mortas por ano. E eu pergunto: o bandido compra arma legalmente? N\u00e3o. Como ele adquire sua arma? Ele rouba, ele faz contrabando, ele d\u00e1 um jeito de ter arma. E n\u00f3s sabemos que a seguran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 onipresente no Brasil. Portanto, n\u00f3s queremos, sim, que o cidad\u00e3o de bem tenha a liberdade de se defender, j\u00e1 que o Estado n\u00e3o pode faz\u00ea-lo. N\u00f3s n\u00e3o queremos substituir a seguran\u00e7a. Repito: queremos dar liberdade ao cidad\u00e3o de bem. \r\nV.Exas. sabem quais s\u00e3o...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOLPE DE ESTADO, BOL\u00cdVIA, AN\u00c1LISE.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia de discursos proferidos no plen\u00e1rio sobre a ocorr\u00eancia de golpe de Estado na Bol\u00edvia. N\u00e3o absolvi\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fico at\u00e9 um pouco abismado em rela\u00e7\u00e3o a algumas coloca\u00e7\u00f5es de alguns Deputados.\r\nAgora, sobre Evo Morales, est\u00e3o dizendo que foi golpe militar, que ele foi afastado. Ele ficou 14 anos no poder de forma totalmente incorreta; participou de uma elei\u00e7\u00e3o que, comprovada inclusive pela Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, foi fraudada.\r\nEle renunciou porque n\u00e3o tinha mais condi\u00e7\u00f5es de governar. Agora v\u00eam dizer que foi a CIA, que foi golpe militar. Um absurdo!\r\nAssim como o ex-Presidente Lula. Ele est\u00e1 solto, mas continua condenado. Absolutamente, n\u00e3o foi absolvido de nada e vai ser condenado novamente, com certeza, em outros processos que est\u00e3o caminhando. H\u00e1 um monte de processos contra ele.\r\nEu n\u00e3o gosto de agredir Deputado, n\u00e3o gosto de agredir ningu\u00e9m, mas toda a popula\u00e7\u00e3o sabe o que aconteceu. N\u00e3o adianta criar desculpas, n\u00e3o adianta falar o que quiser...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nGOVERNO, MINISTRO DE ESTADO, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO. \r\nCRESCIMENTO ECON\u00d4MICO.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de propostas do Governo Jair Bolsonaro aprovadas pela C\u00e2mara dos Deputados. Proficuidade das gest\u00f5es do corpo de Ministro de Estado, especialmente da Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina. Retomada do crescimento da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu amigo JHC, Sras. e Srs. Deputados, estamos chegando ao final de mais um ano, e este \u00e9 um momento de avalia\u00e7\u00e3o.\r\nNas minhas andan\u00e7as, nas minhas caminhadas pelo interior do meu Estado, principalmente, as pessoas t\u00eam perguntado: \"Deputado, qual \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o que tu fazes deste primeiro ano do Governo Bolsonaro?\" Eu tenho dito que, se levarmos em considera\u00e7\u00e3o esta Casa de Leis, a C\u00e2mara dos Deputados, o Congresso Nacional, foi extremamente satisfat\u00f3rio.\r\nA maioria das propostas do Governo, sua quase totalidade, foi aprovada, com modifica\u00e7\u00f5es ou pequenas altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 verdade, mas isso faz parte do processo legislativo. As pessoas nos dizem: \"Ah, mas o Governo tem dificuldade de articula\u00e7\u00e3o\". Ora, aprovou-se quase tudo. Estou no terceiro mandato e nunca vi outro governo com um percentual t\u00e3o alto, Deputada Bia Kicis, Vice-L\u00edder do Governo, de aprova\u00e7\u00e3o de propostas governamentais.\r\nAssim eu poderia avaliar todos os setores do Governo, os diversos Minist\u00e9rios - n\u00e3o vou citar um por um -, mas vejo a atua\u00e7\u00e3o do Governo, nos diversos Minist\u00e9rios, como muito positiva, principalmente o da Agricultura, com a Ministra Tereza Cristina, engenheira agr\u00f4noma igual a mim.\r\nAs pessoas tamb\u00e9m dizem: \"Ora, mas o principal de um governo \u00e9 a economia; se houver emprego e dinheiro no bolso, est\u00e1 tudo bom\". Se isso \u00e9 o que vale, eu diria que o Governo n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 bem, est\u00e1 excelente. Vejam s\u00f3, n\u00f3s chegamos ao final do ano com o menor risco-pa\u00eds em 9 anos. Esse indicador mostra a confian\u00e7a dos estrangeiros em investir no Brasil - quanto menor, melhor. A IBOVESPA tem alta hist\u00f3rica, ultrapassando os 13 mil pontos. O Banco Central anunciou na semana passada, Sr. Presidente, a menor taxa de juros de toda a hist\u00f3ria: 4,5%. \r\nEsses n\u00fameros indicam, com certeza, que o crescimento est\u00e1 sendo retomado e que logo, logo estar\u00e1 sendo refletido cada vez mais em emprego e renda, que \u00e9 o que o brasileiro precisa - sem contar outros aspectos. Vejam s\u00f3, a pr\u00f3pria Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, apesar das for\u00e7as contr\u00e1rias, segue cumprindo o seu papel, gra\u00e7as ao bom e eficiente trabalho iniciado pelo juiz e agora Ministro Sergio Moro. H\u00e1 muito o que se fazer, mas muito j\u00e1 foi feito pelo Governo em 2019.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DOS TRABALHADORES RURAIS SEM-TERRA (MST), DEPREDA\u00c7\u00c3O, EDIF\u00cdCIO P\u00daBLICO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, CR\u00cdTICA.\r\nAGROT\u00d3XICO, DEFESA.\r\nSENADO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE AVAL FRATERNO, GARANTIA, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a",
        "sumario": "Invas\u00e3o e picha\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio a Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, pelo Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra - MST em protesto contra a pol\u00edtica governamental de agrot\u00f3xicos. Regojizo com a aprova\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria a respeito do setor agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROG\u00c9RIO PENINHA MENDON\u00c7A (Bloco/MDB - SC. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente M\u00e1rcio Marinho, nesses \u00faltimos dias, ocorreu uma situa\u00e7\u00e3o muito complicada no Minist\u00e9rio da Agricultura: vimos uma verdadeira depreda\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio desse Minist\u00e9rio.\r\nO MST invadiu o pr\u00e9dio, pichou paredes, sujou elevadores, derramou tinta vermelha no piso e, inclusive, impediu que os servidores tivessem acesso ao seu local de trabalho. O motivo principal da baderna, segundo alegado, foi protestar contra os agrot\u00f3xicos e o Governo.\r\nPrimeiro, Sr. Presidente, eu quero dizer que a agricultura \u00e9 o setor que impulsiona verdadeiramente a economia no Brasil e tamb\u00e9m que os defensivos agr\u00edcolas n\u00e3o s\u00e3o veneno para o ser humano e, sim, para as pragas que afetam as planta\u00e7\u00f5es. Sem o uso deles, a agricultura jamais seria desenvolvida como \u00e9 hoje. Com certeza, sem o uso desses defensivos agr\u00edcolas, n\u00f3s ter\u00edamos muito mais pessoas passando fome no mundo. Eu sou engenheiro agr\u00f4nomo e j\u00e1 vi muita bobagem na m\u00eddia a respeito dos defensivos agr\u00edcolas, infelizmente.\r\nPor fim, Sr. Presidente, eu quero aproveitar para falar da minha satisfa\u00e7\u00e3o com a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria do Agro, no Senado, que, com certeza, vai impulsionar ainda mais a agricultura no Brasil. Se a agricultura vai bem, os demais setores, com certeza, tamb\u00e9m se desenvolvem e v\u00e3o bem.\r\nObrigado, Sr. Presidente M\u00e1rcio Marinho.\r\nPe\u00e7o que determine a divulga\u00e7\u00e3o no programa A Voz do Brasil dessas minhas coloca\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]