[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO LIVRO DID\u00c1TICO, PROGRAMA NACIONAL DO LIVRO E DO MATERIAL DID\u00c1TICO (PNLD).",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Comprometimento do orador com o setor educacional. Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Livro Did\u00e1tico. Import\u00e2ncia do Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico - PNLD.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO EVANDRO ROMAN.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos grandes temas aos quais sempre me dediquei com afinco, n\u00e3o apenas pela minha forma\u00e7\u00e3o na \u00e1rea, mas tamb\u00e9m por entender que \u00e9 uma importante ferramenta de promo\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do ser humano.\r\nNesse contexto e para nossa satisfa\u00e7\u00e3o, quero registrar que hoje comemoramos o Dia do Livro Did\u00e1tico, uma data de suma import\u00e2ncia para o processo de aprendizagem, forma\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o do aluno.\r\n\u00c9 por meio do livro did\u00e1tico que o professor cria estrat\u00e9gias para transmiss\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, sobretudo quando determinado assunto n\u00e3o pode ser assimilado por meio de aulas pr\u00e1ticas. O livro did\u00e1tico, portanto, abre portas e aproxima a teoria da pr\u00e1tica.\r\nO Brasil encarou a quest\u00e3o como prioridade e, em 1985, criou o Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico - PNLD. Inicialmente, o programa focava apenas na distribui\u00e7\u00e3o de livros did\u00e1ticos aos estudantes da rede p\u00fablica de ensino, mas, em 2017, o Decreto n\u00ba 9.099 unificou as a\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de livros did\u00e1ticos e liter\u00e1rios, anteriormente contempladas pelo Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico e pelo Programa Nacional Biblioteca da Escola.\r\nCom nova nomenclatura, o Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico - PNLD tamb\u00e9m teve seu escopo ampliado, com a possibilidade de inclus\u00e3o de outros materiais de apoio \u00e0 pr\u00e1tica educativa para al\u00e9m das obras did\u00e1ticas e liter\u00e1rias: obras pedag\u00f3gicas, softwares e jogos educacionais, materiais de refor\u00e7o e corre\u00e7\u00e3o de fluxo, materiais de forma\u00e7\u00e3o e materiais destinados \u00e0 gest\u00e3o escolar, entre outros.\r\nPara se ter ideia da grandiosidade do programa, em 2019 foram distribu\u00eddos mais de 151 milh\u00f5es de materiais did\u00e1ticos para 145 mil escolas p\u00fablicas de todo o Pa\u00eds. A estimativa do Governo \u00e9 que ser\u00e3o investidos cerca de R$ 1 bilh\u00e3o para os ensinos fundamental e m\u00e9dio. A a\u00e7\u00e3o beneficiou mais de 35 milh\u00f5es de alunos atendidos pelo programa, sendo distribu\u00eddo o primeiro livro em braile, no final do ano passado\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida, Sra. Presidente: o livro did\u00e1tico \u00e9 um instrumento que auxilia milh\u00f5es de estudantes a descobrirem caminhos e a aprenderem li\u00e7\u00f5es para o resto da vida. Para muitos deles, o livro did\u00e1tico \u00e9 o primeiro contato com o universo do livro; para outros, um amigo que o acompanhar\u00e1 por muitos anos.\r\nUma das maiores conquistas da educa\u00e7\u00e3o foi a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do PIS/ COFINS e do PASEP para os livros did\u00e1ticos. Desde o fim de 2004, editoras, livreiros e escritores comemoram a desonera\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Sra. Presidente, n\u00e3o \u00e9 exagero afirmar que o livro did\u00e1tico \u00e9 um dos principais pilares da educa\u00e7\u00e3o brasileira. \u00c9 uma porta que se abre para novas oportunidades.\r\nViva o Dia do Livro Did\u00e1tico!\r\nEra o que tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, EX-DEPUTADO FEDERAL, ARTICULA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Alerta ao Presidente da Rep\u00fablica sobre a import\u00e2ncia do estabelecimento de di\u00e1logo com o Parlamento brasileiro. Posicionamento do Presidente Jair Bolsonaro, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal, contr\u00e1rio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Necessidade de assun\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, do protagonismo do processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVANDRO ROMAN (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, eu gostaria de iniciar a minha fala dizendo, com muita tristeza, que, quando ou\u00e7o que o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro n\u00e3o quer dialogar com esta Casa, tenho o sentimento de que, a partir do momento em que h\u00e1 essa virada de costas e n\u00e3o h\u00e1 di\u00e1logo com esta Casa, temos a certeza de que ele est\u00e1 virando as costas para onde est\u00e3o os representantes do povo. Todos sabemos que o Senado representa os Estados e que a C\u00e2mara dos Deputados representa realmente o povo. Ent\u00e3o, virar as costas para o povo n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho nessas a\u00e7\u00f5es.\r\nMas vamos aos fatos. Eu fui buscar o relat\u00f3rio completo de todas as vota\u00e7\u00f5es ocorridas, desde o dia 06 de mar\u00e7o de 1996, em todas as emendas constitucionais e em propostas de reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu tenho os registros das vota\u00e7\u00f5es de que participou o nosso Presidente, no qual eu votei e por quem trabalhei. E, pasmem, em todas as vota\u00e7\u00f5es o Sr. Presidente votou contra a reforma da Previd\u00eancia. Na vota\u00e7\u00e3o da reforma do ent\u00e3o Presidente Fernando Henrique Cardoso, o voto dele foi contra; na vota\u00e7\u00e3o da reforma do Presidente Lula, o voto dele tamb\u00e9m foi contra; no esbo\u00e7o da reforma apresentada pelo Presidente Michel Temer, o posicionamento dele foi contr\u00e1rio tamb\u00e9m.\r\nEu diria que est\u00e1 na hora de o nosso querido Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro - e, repito, a quem apoiamos -, assumir o protagonismo dessa nave, que hoje tem 208 milh\u00f5es de passageiros. Ele tem de assumir o protagonismo da reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s somos pessoas que estamos envolvidas, comprometidas, mas a proposta de reforma que veio para n\u00f3s \u00e9 de autoria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Quem tem que defend\u00ea-la e criar essa harmonia entre todos os Parlamentares \u00e9 o Presidente da Rep\u00fablica e a base aliada. Ent\u00e3o, a partir do momento em que o Presidente se coloca como coadjuvante de uma reforma da Previd\u00eancia, podem ter certeza de que ser\u00e1 muito dif\u00edcil ela passar aqui. Ent\u00e3o, que ele assuma o comando, assuma o protagonismo, assuma realmente a for\u00e7a que tem o Presidente da Rep\u00fablica! \r\nN\u00e3o fui eu, o Deputado Federal Evandro Roman, que fiz 56 milh\u00f5es de votos. Quem fez 56 milh\u00f5es de votos foi o nosso Presidente da Rep\u00fablica. Ent\u00e3o, \u00e9 deste apoio do Presidente que n\u00f3s precisamos hoje, para que a reforma passe. Eu recebo mensagens e liga\u00e7\u00f5es de todos os lados: o empresariado quer que a reforma passe, mas a classe trabalhadora n\u00e3o quer. Como n\u00f3s vamos atuar? Como n\u00f3s vamos trabalhar?\r\nTransformar articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em corrup\u00e7\u00e3o \u00e9, no m\u00ednimo, desconhecer como funciona o Parlamento. E ele viveu 28 anos aqui dentro. Durante v\u00e1rios mandatos, ele teve a oportunidade de estar aqui e ter essa a\u00e7\u00e3o.\r\nE eu diria que essa \u00e9 a mesma voz que se ergueu para que pud\u00e9ssemos ter um Presidente forte, um representante da Na\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o nosso Presidente Jair Bolsonaro. Eu digo \"nosso\" - e repito v\u00e1rias vezes - porque \u00e9 o meu Presidente, e n\u00f3s precisamos urgentemente da presen\u00e7a dele, para que venha assumir o comando deste avi\u00e3o. Hoje estamos sem comando e n\u00e3o podemos ficar dessa forma. N\u00f3s precisamos do comando do Presidente da Rep\u00fablica na reforma da Previd\u00eancia que ele encaminhou para n\u00f3s. \u00c9 disso que n\u00f3s precisamos. Por isso esta Casa se chama Parlamento, \u00e9 o lugar para parlar, conversar. A partir do momento em que ele vira as costas para esta Casa, que \u00e9 a Casa do Povo, ele est\u00e1 virando as costas para quem o elegeu.\r\nCom todas as dificuldades que n\u00f3s temos aqui, com todos os problemas que podemos ter, a C\u00e2mara dos Deputados passou por mais de 50% de renova\u00e7\u00e3o. Diz-se que a antiga composi\u00e7\u00e3o da Casa era ruim, mas a Casa renovada est\u00e1 tamb\u00e9m tendo o entendimento de que n\u00f3s precisamos desse di\u00e1logo.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 realmente o propositor que tem que vir aqui fazer a defesa da reforma. Sendo militar, ele sabe muito bem que o General de Ex\u00e9rcito tem que ir \u00e0 frente da tropa. Se for para ele ficar num papel atr\u00e1s da tropa, ele n\u00e3o vai. Est\u00e1 aqui nosso Deputado Sargento Fahur, nosso grande amigo, que tamb\u00e9m sabe que o general tem que assumir o comando, o general n\u00e3o pode ficar para tr\u00e1s. Existem duas situa\u00e7\u00f5es a\u00ed: ou ele \u00e9 covarde, quando n\u00e3o assume; ou ele, realmente, n\u00e3o tem o comando da tropa.\r\nEsse \u00e9 o momento da presen\u00e7a desse militar, dessa pessoa que realmente esteve aqui durante muito tempo, para se colocar \u00e0 frente da reforma da Previd\u00eancia. Se n\u00f3s n\u00e3o tivermos essa reforma, Sra. Presidente, em breve, pode ter certeza, n\u00f3s teremos um colapso no Brasil todo. Ent\u00e3o, necessitamos da reforma, com responsabilidade, mas precisamos que esse Presidente assuma o seu dever de comandante.\r\nRepito: n\u00e3o fui eu e ningu\u00e9m que est\u00e1 aqui dentro que fizemos 56 milh\u00f5es de votos e representamos esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR BRASIL-CHINA, LAN\u00c7AMENTO, EVANDRO ROMAN, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nCAF\u00c9, CHINA, MERCADO DE CONSUMO.\r\nECONOMIA, FUNDAMENTALISMO, RELIGI\u00c3O, RELA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nECONOMIA, GEST\u00c3O, AGRONEG\u00d3CIO, EXPORTA\u00c7\u00c3O, MELHORIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador no lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Brasil-China. Import\u00e2ncia das rela\u00e7\u00f5es comerciais entre o Brasil e aquele pa\u00eds. Solicita\u00e7\u00e3o ao Presidente Jair Bolsonaro de afastamento de quest\u00f5es ideol\u00f3gicas ou religiosas na condu\u00e7\u00e3o da economia brasileira. Expectativa de realiza\u00e7\u00e3o de reformas necess\u00e1rias para o desenvolvimento do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. EVANDRO ROMAN (Bloco/PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s tivemos, na manh\u00e3 de ontem, o lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Brasil-China, que ser\u00e1, sem d\u00favida, a melhor Frente Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados entre dois pa\u00edses. A China \u00e9 o nosso maior cliente em exporta\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 important\u00edssima para a economia do Brasil.\r\nA Frente \u00e9 presidida pelo Deputado Fausto Pinato e tem como Vice-Presidente o Deputado Hildo Rocha, do Maranh\u00e3o, e eu, Deputado Evandro Roman, do Paran\u00e1, como Vice-Presidente de Assuntos Estrat\u00e9gicos.\r\nEu gostaria de dizer o que a China representa para o Brasil: 50% de toda a comercializa\u00e7\u00e3o de soja que o meu Estado produz - mas a soja \u00e9 produzida no Brasil inteiro. Metade da produ\u00e7\u00e3o vai para o mercado chin\u00eas.\r\nEu diria que o caf\u00e9... Eu tive a oportunidade, por duas vezes, de estar na China em miss\u00f5es oficiais. Um dia perguntei qual era o melhor caf\u00e9 que eles tinham. Veio um caf\u00e9 do qual eles gostavam muito, produzido no belo Estado do Esp\u00edrito Santo, aqui no Brasil. Eles s\u00e3o consumidores do nosso caf\u00e9.\r\nOntem, eu conversava com Thomas Law, um dos grandes representantes e Diretor Presidente do IBRACHINA - Instituto Sociocultural Brasil/China, que me dizia que os chineses est\u00e3o consumindo muito caf\u00e9 tamb\u00e9m. Isso nos orgulha e nos d\u00e1 o potencial, o poderio que n\u00f3s temos.\r\nEnt\u00e3o, todo esse trabalho, esse desenvolvimento e essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 porque os chineses est\u00e3o preocupados com as 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de pessoas que hoje vivem l\u00e1.\r\nEu digo que aprendi, Sr. Presidente e todos que nos assistem, sobre o verdadeiro capitalismo no pa\u00eds mais comunista do mundo, que \u00e9 a China. Como eu aprendi sobre o capitalismo? Na \u00faltima reuni\u00e3o que n\u00f3s tivemos l\u00e1, em 2017, o ent\u00e3o Vice-Presidente chin\u00eas disse o seguinte: \"N\u00f3s somos sim ideol\u00f3gicos\". E aqui eu quero pegar o ponto em que o Brasil est\u00e1 indo para uma ideologia de direita, uma extrema ideologia de direita, o que n\u00e3o \u00e9 bom para n\u00f3s. Ele disse: \"N\u00f3s somos sim ideol\u00f3gicos, somos comunistas na pol\u00edtica. N\u00e3o venham com ideologia para n\u00f3s junto \u00e0 economia. N\u00f3s temos, aqui na China, 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de pessoas para dar de comer. Ent\u00e3o, a ideologia fica para a pol\u00edtica. E n\u00f3s n\u00e3o misturamos isso\".\r\nDessa forma, eu digo que sofri muito, durante 14 anos, por uma ideologia de esquerda, que combati dentro dos meus princ\u00edpios e dos meus valores. Mas o que hoje me deixa muito perturbado e n\u00e3o me agrada, n\u00e3o agrada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o agrada ao meu Estado do Paran\u00e1 \u00e9 o entendimento de que a ideologia desse bot\u00e3o que estava na Esquerda, est\u00e1 se desenhando para virar para a Direita. E a ideologia cega, a ideologia nos deixa ap\u00e1ticos mediante algumas situa\u00e7\u00f5es das quais temos que ter entendimento. E esse entendimento tem que ser econ\u00f4mico.\r\nA popula\u00e7\u00e3o atual do Brasil \u00e9 de 208 milh\u00f5es de pessoas. N\u00f3s elegemos - quem fala aqui repete isso sempre - um Presidente que representou a esperan\u00e7a. Mas n\u00e3o podemos entrar em ideologias ou fundamentalismos religiosos. Sou convicto, sou cat\u00f3lico, crist\u00e3o, mas n\u00e3o podemos misturar nada que venha afetar a economia brasileira. O Brasil \u00e9 um Estado laico. Temos que ter esse entendimento.\r\nTenho em m\u00e3o um documento que solicitei junto \u00e0 Frimesa, uma empresa, do Estado do Paran\u00e1, baseada no cooperativismo, que diz: \"A rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser ideol\u00f3gica, religiosa e de natureza discriminat\u00f3ria. Precisamos comercializar com judeus, \u00e1rabes e mu\u00e7ulmanos, sem preconceito. \u00c9 preciso manter postura de independ\u00eancia e sabedoria nas rela\u00e7\u00f5es exteriores. O Brasil precisa exportar seu agroneg\u00f3cio\".\r\nEsse \u00e9 o clamor, Sr. Presidente Jair Bolsonaro, de um povo que solicita que n\u00e3o sejam misturadas quest\u00f5es ideol\u00f3gicas de fundamentalismo religioso com algo que \u00e9 t\u00e3o precioso para este nosso Pa\u00eds que \u00e9 a nossa economia. N\u00e3o podemos entrar em brigas nas quais n\u00f3s n\u00e3o temos parte. O Brasil sempre foi um pa\u00eds pac\u00edfico. A nossa principal voca\u00e7\u00e3o sempre foi produzir alimentos para o mundo. O meu Paran\u00e1 \u00e9 comprovadamente o Estado que mais produz alimentos por metro quadrado no mundo. Com seus 2,3% de todo territ\u00f3rio nacional, \u00e9 o que mais produz.\r\nN\u00f3s temos que ter esse entendimento de n\u00e3o simplesmente mudarmos o bot\u00e3o da Esquerda para a Direita e sofrermos com essa dificuldade. Hoje n\u00f3s acreditamos fortemente nesse Presidente que elegemos, acreditamos na articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Ministro Santos Cruz. Tenho certeza de que n\u00f3s vamos conseguir unir Parlamento e Governo Federal para fazer as nossas reformas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVANDRO ROMAN (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, vota \"n\u00e3o\", por entender que, ap\u00f3s 7 anos da institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Florestal, chegou o momento de ele ser reavaliado. Daqui a 6 ou 8 anos, vamos fazer uma nova reavalia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Trata-se de um c\u00f3digo novo, mas que voltou novamente a esta Casa para que possamos levar em conta manifesta\u00e7\u00f5es tanto da agricultura familiar quanto do grande produtor.\r\nO PSD vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVANDRO ROMAN (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ficar preso a um C\u00f3digo Florestal de 1965, que tem 54 anos, e achar que nada mudou, nada se desenvolveu at\u00e9 agora, principalmente em todas as tecnologias... Necessita-se de uma legisla\u00e7\u00e3o nova.\r\nDessa forma, o PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do \u00a7 9\u00ba do art. 59 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVANDRO ROMAN (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer a orienta\u00e7\u00e3o.\r\nSe o produtor rural tiver que fazer a autodeclara\u00e7\u00e3o de que \u00e9 um poss\u00edvel infrator e se queremos que o Estado seja respons\u00e1vel por supervision\u00e1-lo, \u00e9 muito melhor manter o texto e fazer com que o Estado, com a sua capilaridade muito maior, tenha a possibilidade de notificar esse produtor rural, at\u00e9 porque o produtor rural n\u00e3o tem a vis\u00e3o suficiente para saber se est\u00e1 ou n\u00e3o dentro dessa infra\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, o PSD vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=406&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado, com vistas \u00e0 supress\u00e3o, do art. 60-A do projeto de lei de convers\u00e3o apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. EVANDRO ROMAN (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD libera a bancada - este \u00e9 o \u00fanico destaque em que vai liber\u00e1-la -, porque boa parte de n\u00f3s entende que esse destaque \u00e9 inconstitucional.\r\nDeputado Alceu Moreira, \u00e9 o \u00fanico item em que vou liberar a bancada. V.Exa. pode ver que acompanhei sua orienta\u00e7\u00e3o em todos os outros - at\u00e9 porque eu participei da medida provis\u00f3ria. Apenas nesse destaque solicito que a bancada do PSDB seja liberada.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=438&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.\r\nALEXANDRE WEBBER, ELEI\u00c7\u00c3O, REITOR, UNIVERSIDADE ESTADUAL DO OESTE DO PARAN\u00c1 (UNIOESTE).\r\nIDEOLOGIA POL\u00cdTICA, ESQUERDA POL\u00cdTICA, EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR.\r\nPROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.\r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), OPERA\u00c7\u00c3O LAVA-JATO.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 proposta de taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica, defendida pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Congratula\u00e7\u00f5es ao Reitor eleito da Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - UNIOESTE, Alexandre Webber. Protesto contra a dissemina\u00e7\u00e3o da ideologia esquerdista na institui\u00e7\u00e3o de ensino superior. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Apoio ao Presidente Jair Bolsonaro e ao Governador do Estado do Paran\u00e1, Ratinho Junior. Raz\u00f5es da ades\u00e3o do orador ao requerimento de cria\u00e7\u00e3o da CPI da Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade de estarmos aqui, debatendo, para falar por 25 minutos sobre os temas da pol\u00edtica brasileira, sobre o que o meu Estado do Paran\u00e1 est\u00e1 passando, em especial a minha cidade de Cascavel, no oeste do Estado.\r\nJ\u00e1 que temos um tempo bastante grande, gostaria de iniciar falando sobre uma proposta da ANEEL de aumento de tarifa sobre a energia fotovoltaica, a energia solar. Alguns at\u00e9 dizem que a ANEEL est\u00e1 com o objetivo de taxar o sol. Talvez seja extrema essa express\u00e3o \"taxar o sol\", mas \u00e9 por a\u00ed mesmo. Ela quer estipular, senhoras e senhores, 60% de taxa sobre a energia fotovoltaica, aquela energia que voc\u00ea produz no telhado da sua resid\u00eancia, no telhado do seu avi\u00e1rio, na sua propriedade rural. Isso ir\u00e1 inviabilizar completamente investimentos no setor.\r\nCom todas as reformas que o Brasil est\u00e1 fazendo - a reforma administrativa, a reforma tribut\u00e1ria, a reforma previdenci\u00e1ria, a possibilidade de descentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos de Bras\u00edlia para os Munic\u00edpios -, n\u00f3s teremos nos pr\u00f3ximos 10 anos uma economia de aproximadamente 2 trilh\u00f5es de reais. E, pasmem, est\u00e3o dizendo que n\u00f3s teremos em 2027 um aumento de 4 bilh\u00f5es de reais, a ser distribu\u00eddo entre 83 milh\u00f5es de usu\u00e1rios \r\nEu gostaria que o Presidente Jair Bolsonaro tivesse a sensibilidade de entender que o Brasil, hoje, n\u00e3o chega a suprir 1,5% da sua demanda de energia fotovoltaica. N\u00f3s temos que trazer energia de outros pa\u00edses para atender a demanda atual. Se n\u00f3s viermos a crescer e nos desenvolver no ritmo de um investimento de 2 trilh\u00f5es de reais, em 2 anos - 2 anos! - n\u00f3s n\u00e3o teremos energia suficiente para fazer o Brasil crescer.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 uma grande estupidez da ANEEL, \u00e9 uma grande estupidez at\u00e9 do Minist\u00e9rio de Minas e Energia aceitar e fazer uma a\u00e7\u00e3o como essa prevalecer. Ela vai inviabilizar um setor que est\u00e1 crescendo. \u00c9 uma energia limpa, que n\u00f3s podemos nos orgulhar de ter. E o Brasil demorou para acordar em rela\u00e7\u00e3o a isso. Nos Estados Unidos e, em especial, na Alemanha, a grande recordista, ela \u00e9 muito utilizada mesmo.\r\nEnt\u00e3o, que essa medida seja revista e que n\u00e3o tenhamos no Brasil momentos de muitas ila\u00e7\u00f5es, de se falar inverdades. Mas nos parece que, pelos estudos feitos, h\u00e1 interesse das grandes concession\u00e1rias de que seja bloqueada a produ\u00e7\u00e3o de energia fotovoltaica. Vamos torcer para que realmente isso n\u00e3o ocorra.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m gostaria de parabenizar o Reitor eleito da UNIOESTE - Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1, Alexandre Webber. Eu tenho muito orgulho de ter feito a minha gradua\u00e7\u00e3o no campus de Marechal C\u00e2ndido Rondon. Alexandre Webber, com toda a sua equipe, ganhou, se somados todos os votos, tirando os nulos e brancos, 58% dos votos. Eu tive a oportunidade de visit\u00e1-lo na \u00faltima segunda-feira, e o que eu disse a ele vou repetir agora. A UNIOESTE foi um sonho de muitos moradores de Cascavel, Foz do Igua\u00e7u, Marechal C\u00e2ndido Rondon, Toledo e Francisco Beltr\u00e3o. Mas, principalmente nos \u00faltimos 20 anos, a institui\u00e7\u00e3o se tornou uma grande encubadora bolivariana. Ela se transformou em algo que tirou todo aquele forte orgulho que n\u00f3s t\u00ednhamos dela e acabou se tornando em algo que a popula\u00e7\u00e3o repudia, e repudia muito. N\u00e3o quero nem entrar no m\u00e9rito do quanto isso \u00e9 verdadeiro ou n\u00e3o, mas eu quero entrar no m\u00e9rito do sentimento da sociedade do oeste do Paran\u00e1. Esta sim tem o entendimento de que ela se tornou uma grande encubadora de esquerda. \r\nEu gostaria de dizer a todos, principalmente ao meu amigo Alexandre Webber, a quem parabenizo novamente, como Reitor eleito da Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1, que ele tem a oportunidade de levar a transpar\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deixando nada sem resposta e fazendo com que a Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1, cada vez mais, se transforme no grande orgulho que j\u00e1 foi. Para n\u00f3s, isso tem um peso muito grande, n\u00f3s que l\u00e1 vivemos, e eu principalmente, que tive a oportunidade de fazer a minha gradua\u00e7\u00e3o nessa renomada institui\u00e7\u00e3o.\r\nGostaria tamb\u00e9m de falar sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Eu diria que esse \u00e9 um tema espinhoso, cabe ao STF a decis\u00e3o, mas, antes de chegar a uma decis\u00e3o como essa junto ao STF, caberia a n\u00f3s fazer isso. N\u00f3s t\u00ednhamos que ter tomado as r\u00e9deas e ter feito uma PEC para mudar isso, e n\u00e3o deixar essa d\u00favida sobre se prende ou n\u00e3o se prende em segunda inst\u00e2ncia sempre \u00e0 merc\u00ea de um entendimento do STF. \u00c9 dever desta Casa, \u00e9 dever deste Parlamento ter um entendimento e modificar as leis junto ao sistema bicameral, C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal, e fazer o encaminhamento. \r\nEu diria que n\u00f3s nos acovardamos. E por isso que hoje temos essa dificuldade de decidir se prende ou se n\u00e3o prende. Eu diria, se formos ao p\u00e9 da Constitui\u00e7\u00e3o, no transitado em julgado, que n\u00e3o. Por\u00e9m, qual seria a possibilidade de se soltar, no m\u00ednimo, 5 mil presidi\u00e1rios num momento como esse e coloc\u00e1-los de volta na sociedade? Qual seria o risco que ir\u00edamos correr com isso?\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que ter a honradez de, t\u00e3o logo o assunto seja decidido pelo STF, colocarmos aqui um proposta de emenda constitucional nossa para tratarmos disso, n\u00e3o fugirmos de nossas responsabilidades, que \u00e9 o que realmente est\u00e1 ocorrendo hoje. Eu sou favor\u00e1vel \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, completamente favor\u00e1vel. Mas, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o, hoje, n\u00e3o h\u00e1 essa possibilidade. N\u00f3s tivemos a oportunidade de mudar isso dentro desta Casa, fazer essa emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos que trazer as responsabilidades para n\u00f3s, abrirmos realmente, para que n\u00f3s possamos estar cada vez mais comprometidos com as a\u00e7\u00f5es.\r\nEu diria que hoje eu vivo um momento de entendimento nacional no sentido de que o Brasil adoeceu - o Brasil adoece intelectualmente, o Brasil adoece emocionalmente. Talvez a culpa, em parte, \u00e9 de nossas lideran\u00e7as pol\u00edticas, em que me incluo. Mas o Brasil est\u00e1 sofrendo hoje, Sr. Presidente, com uma enxurrada de informa\u00e7\u00f5es que faz com que tenhamos muitos inteligentes. H\u00e1 catedr\u00e1ticos, pessoas que, realmente, dentro do seu esp\u00edrito, do estudo das ci\u00eancias pol\u00edticas, dos movimentos sociais, que est\u00e3o cheias de d\u00favidas. Hoje, n\u00e3o h\u00e1 uma pessoa extremamente preparada que esteja convicta do momento pol\u00edtico que o Brasil est\u00e1 vivendo.\r\nEm contrapartida, n\u00f3s encontramos hoje um bando de imbecis cheios de certezas, pessoas que v\u00e3o para as redes sociais como se fossem verdadeiros p\u00f3s-doutores em ci\u00eancias pol\u00edticas, entendidas sobre o que \u00e9 melhor para isso e para aquilo. As redes sociais fizeram um bem fant\u00e1stico, mudando-se a forma de se comunicar no mundo, mas a\u00ed vem a frase de Umberto Eco, de que elas deram voz aos imbecis.\r\nEnt\u00e3o, que n\u00f3s tenhamos a sensatez do entendimento e do saber que, muitas vezes, quando voc\u00ea \u00e9 atacado por algo, e aquilo faz uma transforma\u00e7\u00e3o qu\u00edmica no seu f\u00edgado, que aquilo passe pelo filtro da raz\u00e3o, que \u00e9 da cabe\u00e7a, e n\u00e3o v\u00e1 direto para a boca e voc\u00ea vocifere.\r\nUma prova dessa doen\u00e7a que o Brasil est\u00e1 vivendo hoje, e eu at\u00e9 fiz quest\u00e3o de anotar, \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que tomou conta das redes sociais nos \u00faltimos 10, 12 dias: a tal Caneta Azul. Gente, isso mostra a forma desorientada intelectualmente que o Brasil vive hoje, e pega na ess\u00eancia o que se transformou uma estrutura como essa. Voc\u00ea v\u00ea todas as redes sociais tratando disso. Isso d\u00f3i, para quem vem de uma forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica como eu, para quem vem de uma forma\u00e7\u00e3o que tem o entendimento da luta por um Brasil melhor.\r\nN\u00f3s temos que discutir melhoras para o Brasil, e voc\u00ea v\u00ea transformar-se num grande \u00eddolo popular Manoel Gomes, com todo o respeito que eu tenho pelo nosso grande amigo natural de Balsas, no Maranh\u00e3o. Mas eu diria que essa \u00e9 a prova da desorienta\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos hoje, e essa desorienta\u00e7\u00e3o tomou conta do Brasil.\r\nTrago isso s\u00f3 para uma reflex\u00e3o. N\u00e3o quero atacar, n\u00e3o estou dizendo nada, mas algo t\u00e3o hip\u00f3crita, t\u00e3o sem sentido se transforma, muitas vezes, pelas redes sociais, em algo que toma conta das pessoas e as empolgam. Ser\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o estamos vivendo isso hoje na pol\u00edtica? Ser\u00e1 que n\u00f3s n\u00e3o vamos reportar uma manifesta\u00e7\u00e3o como essa para verdadeiros salvadores que muitas vezes foram colocados nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es? Isso \u00e9 para n\u00f3s refletirmos, porque \u00e9 contagiante. Eu digo que, intelectualmente, o Brasil adoeceu. Est\u00e1 doente, acredito eu, por v\u00e1rios fatores, mas contra quem faz essa movimenta\u00e7\u00e3o n\u00f3s temos o trabalho desenvolvido junto \u00e0s redes sociais.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m gostaria de dizer que hoje n\u00f3s temos uma possibilidade, com um Presidente que \u00e9 progressista, com um Presidente que \u00e9 liberal, o Presidente Bolsonaro, e, pelas suas qualidades, que s\u00e3o muito maiores do que os seus defeitos, \u00e9 atacado. Eu tive oportunidade, neste mesmo plen\u00e1rio, neste mesmo ambiente, de conviver pelo menos por 4 anos com v\u00e1rios Parlamentares, mas convivi aqui com situa\u00e7\u00f5es das quais me envergonhei muito. Hoje se v\u00ea o Presidente ser atacado por v\u00e1rias pessoas, por v\u00e1rios segmentos. Eu posso dizer: ele \u00e9 atacado pelas qualidades que tem, como coragem, como enfrentamento, qualidades de uma pessoa que n\u00e3o vai negociar a aus\u00eancia de governabilidade.\r\nEst\u00e1 dif\u00edcil para governar? Est\u00e1 dif\u00edcil, mas seria muito pior ou mais dif\u00edcil de governar se ele viesse do modelo anterior que n\u00f3s viv\u00edamos aqui dentro. Podem ter certeza de que era muito mais dif\u00edcil. Ent\u00e3o, \u00e9 o momento de n\u00f3s apoiarmos, \u00e9 o momento de n\u00f3s entendermos. Temos um Presidente corajoso, temos um Presidente honesto, temos um Presidente que realmente est\u00e1 com vontade de acertar; est\u00e1 enfrentando as grandes corpora\u00e7\u00f5es, e n\u00f3s temos que apoi\u00e1-lo. Este \u00e9 o momento de apoi\u00e1-lo, e n\u00e3o de julgar a compet\u00eancia. \u00c9 muito cedo ainda. Ent\u00e3o, compet\u00eancia n\u00f3s s\u00f3 vamos ter com o tempo, e n\u00f3s temos muito - muito ainda - para ver pela frente.\r\nAgora, os dados que est\u00e3o sendo apresentados s\u00e3o fant\u00e1sticos. A liberdade que ele deu para esta Casa de pautarmos as nossas a\u00e7\u00f5es \u00e9 muito grande. Nossa Casa \u00e9 comandada por um grande l\u00edder, que muitas vezes \u00e9 injusti\u00e7ado pela pr\u00f3pria m\u00eddia, o Deputado Rodrigo Maia, pessoa que teve a honradez de assumir o seu comprometimento e levar realmente as pautas de desenvolvimento do Brasil \u00e0 Mesa que o senhor hoje preside e fazer com que fossem votadas. Discute isso no voto? Vamos discutir no voto, e foi o que fez, oportunidade que nos orgulha muito. Ent\u00e3o, que n\u00f3s tenhamos a possibilidade hoje de apoiar, de incentivar, de fazer com que o Presidente Bolsonaro, na sua condu\u00e7\u00e3o, na sua forma de agir, possa governar o Pa\u00eds.\r\nMas eu diria tamb\u00e9m ao Sr. Presidente Bolsonaro, com quem trabalhei e a quem apoiei - tenho orgulho de algumas de suas a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o todas, porque tenho o direito de pensar e discordar de algumas a\u00e7\u00f5es -, que o Executivo \u00e9 um dos Poderes. Temos os tr\u00eas Poderes.\r\nE o \u00fanico homem na Terra que poderia andar sozinho escolheu 12 homens para andar com Ele - 12 homens! Ent\u00e3o, n\u00e3o d\u00e1 para andar sozinho, n\u00e3o tem como. Ele tem que buscar a governabilidade junto a esta Casa com as pessoas certas; ele tem que buscar a governabilidade, no STF, com as pessoas certas. Ele n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de andar sozinho, at\u00e9 porque esses s\u00e3o os ensinamentos que nos d\u00e3o. Que ele busque, realmente, cada vez mais, aproximar-se, agir dessa forma, para que as pessoas que aqui tamb\u00e9m foram eleitas pelo voto possam auxili\u00e1-lo no Governo e que ele descarte quem realmente n\u00e3o queira. Esse \u00e9 o grande objetivo, para que ele possa realmente governar o Pa\u00eds, como todos os brasileiros assim esperam.\r\nDiria ainda que n\u00f3s temos hoje, no Estado do Paran\u00e1, um jovem Governador, de 37 anos, Ratinho J\u00fanior, pessoa comprometida, inovadora, que vai fazer um governo muito diferente. N\u00f3s tivemos um governo, presidido pelo ent\u00e3o Governador Beto Richa, muito presente nos Munic\u00edpios, talvez o melhor Governador da hist\u00f3ria para os Munic\u00edpios - e n\u00e3o sou eu quem diz, s\u00e3o os Prefeitos que l\u00e1 vivem. Mas Ratinho J\u00fanior est\u00e1 fazendo um trabalho diferente, um trabalho estruturante. O Governador Ratinho J\u00fanior tem o grande objetivo de trabalhar com obras estruturantes no Paran\u00e1, como rodovias, ferrovias, portos, o nosso Porto de Paranagu\u00e1, e levar investidores, fazer com que realmente a economia do Estado prospere e cres\u00e7a. Ent\u00e3o, que tenhamos calma, no primeiro ano de Governo, porque ele est\u00e1 viajando e indo em busca, em outros pa\u00edses, de outros parceiros, e em Bras\u00edlia, para que n\u00f3s possamos ter um Estado cada vez mais forte. N\u00e3o quero profetizar, mas, no ritmo em que o Governador Ratinho J\u00fanior est\u00e1, podem ter certeza de que, com mais um mandato, ele ser\u00e1, sem d\u00favida, um dos credenciados, n\u00e3o no pr\u00f3ximo ciclo, mas no ciclo seguinte, para estar em Bras\u00edlia, com os grandes nomes, entre as duas principais posi\u00e7\u00f5es do Executivo. \u00c9 trabalhador, \u00e9 honesto, \u00e9 inovador, Deputado F\u00e1bio Trad, e tem principalmente um desejo muito grande de acertar. Orgulha-os muito ter um Governador com esse perfil.\r\nAgora, em se tratando da assinatura da CPI da Lava-Jato e do The Intercept - e eu diria aqui que eu poderia at\u00e9 excluir meu nome -, irei dizer por que eu assinei a CPI. Eu a assinei porque eu tenho o entendimento, Deputado F\u00e1bio Trad, de que n\u00f3s n\u00e3o temos o que esconder e eu n\u00e3o vi, em nenhum momento, o juiz Sergio Moro dizer que ele n\u00e3o queria essa CPI. Bem ao contr\u00e1rio, nas vezes em que o vi se pronunciar, dizia que via isso como uma oportunidade de mostrar o trabalho que foi feito. Mas alguns v\u00e3o dizer: \"Puxa, mas houve a comunica\u00e7\u00e3o entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Judici\u00e1rio?\" Claro que houve. N\u00f3s n\u00e3o fazemos os acordos aqui, muitas vezes, entre Situa\u00e7\u00e3o e Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o discutimos?\r\nOu V.Exas. pensam que Sergio Moro, junto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, iria prender uma das maiores quadrilhas deste Pa\u00eds - n\u00e3o quero entrar em detalhes, pois s\u00e3o os dados que mostram isso - soltando pombinhas brancas em frente \u00e0 Pol\u00edcia Federal em Curitiba? Os senhores acham que seria dessa forma? N\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma! N\u00f3s temos que ter esse entendimento.\r\nNo momento em que temos uma CPI aqui, em nosso terreno, em nosso campo - uso essa express\u00e3o referindo-me a algo que fez parte da minha vida durante muitos anos -, no campo em que n\u00f3s vivemos, temos a oportunidade de debater. Eu sou de centro-direita, sou convicto dos valores de centro-direita desde que me conhe\u00e7o por gente e n\u00e3o iria fugir em hip\u00f3tese alguma. \u00c9 o momento do debate. \u00c9 o momento de irmos para cima.\r\nN\u00f3s tivemos agora a oportunidade de visitar a It\u00e1lia e a S\u00e9rvia. L\u00e1 as pessoas veem o Brasil como um pa\u00eds em que houve um golpe. Que golpe?! Seguiu-se a Constitui\u00e7\u00e3o. Que golpe?!\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s temos que ter esse entendimento em rela\u00e7\u00e3o a esta CPI. Quando eu assinei o pedido de abertura da CPI, eu o assinei conscientemente. Ningu\u00e9m me enganou. Assinei conscientemente, at\u00e9 para ter a oportunidade de estar l\u00e1 dentro e defender a Justi\u00e7a.\r\nO Sr. F\u00e1bio Trad - Conceda-me um aparte, Deputado.\r\nO SR. ROMAN (PSD - PR) - Por favor, Deputado F\u00e1bio Trad.\r\nO Sr. F\u00e1bio Trad - Ao tempo em que parabenizo V.Exa. pela pertin\u00eancia dos temas abordados, sobretudo por sua lucidez e serenidade, caracter\u00edsticas de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar, eu corroboro e ratifico o seu diagn\u00f3stico a respeito da assinatura para a cria\u00e7\u00e3o da CPI da Vaza-Jato. Eu tamb\u00e9m assinei esse pedido, com o objetivo de dar ao Ministro Sergio Moro, ao Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dallagnol e a todos os envolvidos no vazamento da Vaza-Jato a oportunidade de mostrar a verdade: se falaram, se n\u00e3o falaram, se houve ou n\u00e3o edi\u00e7\u00e3o desses vazamentos. Fiz isso para que a popula\u00e7\u00e3o brasileira possa conhecer a verdade. Assim, eu parabenizo V.Exa., louvando o seu pronunciamento, sobretudo a sua coragem imparcial, porque V.Exa. \u00e9 comprometido com a verdade dos fatos.\r\nO SR. ROMAN (PSD - PR) - Obrigado, Deputado F\u00e1bio Trad.\r\nVejo que o Deputado Hiran Gon\u00e7alves pede-me um aparte.\r\nEu estou quase concluindo, mas, se quiser, V.Exa. pode falar. \r\nO Sr. Hiran Gon\u00e7alves - V.Exa. pode concluir. Eu aguardo. Previamente, agrade\u00e7o a sua gentileza de me conceder 1 minuto. Obrigado. \r\nO SR. ROMAN (PSD - PR) - Nesses minutos finais, eu gostaria de dizer que esperei a vida inteira para ter a oportunidade de brigar de igual para igual; de colocar as minhas ideias a respeito da Justi\u00e7a, na qual eu acredito; de colocar os princ\u00edpios nos quais eu sempre acreditei. Inclusive, na \u00e9poca do impeachment, fizemos um livro com o Deputado Joaquim Passarinho falando desses valores. N\u00e3o seria a esta altura da vida que eu iria me deturpar, em hip\u00f3tese alguma. Convicto, assinei o pedido de abertura da CPI, sabendo o que era. Se a CPI sair, quero ter a oportunidade de estar l\u00e1, juntamente com o meu partido, debatendo esse assunto. N\u00e3o \u00e9 no campo do que \u00e9 falado internacionalmente, n\u00e3o \u00e9 no campo do que \u00e9 falado nas redes sociais, \u00e9, sim, no campo do debate na CPI que n\u00f3s vamos mostrar a qualidade do trabalho t\u00e3o bem feito pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, pelo Procurador Deltan Dallagnol. O processo j\u00e1 passou por inst\u00e2ncias superiores e a decis\u00e3o foi, sem d\u00favida, ratificada e fortalecida.\r\nSr. Presidente, esse \u00e9 o meu entendimento. N\u00f3s n\u00e3o podemos correr. Em alguns momentos - eu ainda estou construindo essa linha de entendimento -, parece-me que essa Direita que chegou gritando palavras de ordem nas ruas, quando precisa fazer o confronto com argumentos, tem medo. Eu pergunto: \"Cara p\u00e1lida da Direta, voc\u00ea tem medo de qu\u00ea?\" Est\u00e3o com medo de enfrentar um grupo de pessoas que, conforme mostram os dados, saqueou o Pa\u00eds? Est\u00e3o com medo fazer o debate e mostrar a qualidade de um juiz como Sergio Moro, a qualidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico? \"Ah! mas eles se comunicaram entre si.\" Senhores, eu repito: n\u00e3o seria soltando pombinhas brancas em frente \u00e0 Justi\u00e7a Federal em Curitiba que n\u00f3s ir\u00edamos resolver isso. Podem ter certeza de que agiram com a maior tranquilidade poss\u00edvel e, principalmente, fizeram com que a justi\u00e7a fosse feita. Se houver algo injusto, que seja apurado!\r\nQuando assinei o pedido da CPI, eu vi muito bem a ementa, que se referia \u00e0 Vaza-Jato bem como ao The Intercept. N\u00e3o seria a oportunidade de, nesta CPI, n\u00f3s chamarmos os respons\u00e1veis pelo Telegram? Como \u00e9 que uma situa\u00e7\u00e3o como essa acaba vazando dessa forma?\r\nEu gostaria de deixar o meu abra\u00e7o a todo o Estado do Paran\u00e1; a Cascavel, onde resido; a C\u00e9u Azul, minha cidade m\u00e3e no Paran\u00e1.\r\nEu tenho muito orgulho de fazer parte desse grupo que, dentro deste plen\u00e1rio, est\u00e1 trabalhando para mudar o Brasil, est\u00e1 trabalhando para ajudar o Presidente, que tem seus problemas, mas tem vontade - podem ter certeza de que as suas qualidades s\u00e3o muito maiores do que os seus defeitos.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL (SAF), DETERMINA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, GOVERNAN\u00c7A, REGIME TRIBUT\u00c1RIO, FINALIDADE, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, FUTEBOL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto \u00e9 a maior reforma do futebol brasileiro, \u00e9 a moderniza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro, \u00e9 o momento em que n\u00f3s colocamos nosso futebol no n\u00edvel do futebol europeu, como est\u00e1 o futebol ingl\u00eas. Ele vai trazer para o Brasil investidores que possam fazer com que o futebol cres\u00e7a. Quem est\u00e1 contra quer manter uma certa hegemonia e n\u00e3o quer dividir essa hegemonia com os demais.\r\nInvestir agora nesse projeto e fazer com que ele realmente seja aprovado nesta Casa pode ter certeza de que \u00e9 a melhor sa\u00edda para o futebol brasileiro. Isso \u00e9 a moderniza\u00e7\u00e3o do futebol brasileiro.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 88, de 2020, sobre o reconhecimento, para fins do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus, nos termos da solicita\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica encaminhada por meio da Mensagem n\u00ba 93, de 18 de mar\u00e7o de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade de poder falar. Eu s\u00f3 gostaria de chamar a aten\u00e7\u00e3o para a responsabilidade de todos n\u00f3s. Muitos aqui j\u00e1 falaram, mas, a respeito dessa responsabilidade, quem no Parlamento est\u00e1 focado na solu\u00e7\u00e3o dos problemas e quem est\u00e1 focado no problema? Eu digo que estou focado na solu\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que buscar apoiar inclusive a a\u00e7\u00e3o que nos foi encaminhada para declarar calamidade p\u00fablica no Brasil.\r\nParafraseando, quando chegou a Portugal a declara\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica em 1755, naquele grande terremoto que matou mais de 50 mil portugueses, o Rei de Portugal D. Jos\u00e9 I perguntou ao Marqu\u00eas de Pombal o que fazer num momento t\u00e3o dr\u00e1stico como aquele. E, dentro da sua simplicidade, ele disse: \"Primeiramente, fechar os portos, enterrar os mortos e cuidar dos vivos\".\r\nEnt\u00e3o, simplesmente, n\u00f3s temos que fazer isso, fazer o que precisa ser feito. N\u00f3s temos que n\u00e3o ficar apontando os problemas. Quando se fala em enterrar os mortos, fala-se em n\u00e3o ficar preso ao passado. O Presidente Bolsonaro errou? Errou. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida disso. Mas quantos n\u00e3o cometemos erros aqui dentro, em vota\u00e7\u00f5es e em a\u00e7\u00f5es. N\u00f3s temos que agora centrar, sim, o nosso foco em solucionar os problemas. \r\nAvante, Brasil! Vamos fazer com que cada vez mais possamos ter esta vis\u00e3o: fechar os portos, enterrar os mortos e cuidar dos vivos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PATRIOTA (PATRI), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, criado pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (PATRIOTA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Patriota orienta \"n\u00e3o\".\r\nQuero dizer o seguinte: se algo passa a interessar aos clubes, a quem organiza os campeonatos, deve ser bom para quem organiza, no caso da CBF, e deve ser bom para os clubes. Ent\u00e3o, passa a ser bom para todo o campeonato.\r\nDiscutir isso em um momento como este \u00e9 muito importante, levando em considera\u00e7\u00e3o que, na pandemia, os clubes tiveram uma dificuldade muito grande, principalmente em arrecada\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, com esse entendimento, n\u00f3s do Patriota votamos \"n\u00e3o\". Apoiamos o futebol brasileiro de todas as formas, com a sabedoria, o conhecimento de que, realmente, o futebol est\u00e1 passando por uma dificuldade muito grande.\r\nEnt\u00e3o, o Patriota vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, DISCUSS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO DESENVOLVIMENTO DO SETOR EL\u00c9TRICO, EXTIN\u00c7\u00c3O, SUBS\u00cdDIO, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Posicionamento do orador sobre a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (PATRIOTA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu s\u00f3 gostaria de lembrar aos nobres Parlamentares que n\u00f3s estamos, hoje, com todas as termoel\u00e9tricas ligadas - todas elas -, encarecendo energia, e a utiliza\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica, da energia e\u00f3lica e da energia de biomassa representa 0,7% de toda a demanda nacional. \r\nEnt\u00e3o, num momento como este em que n\u00f3s estamos em busca de energia, n\u00f3s vamos tirar o subs\u00eddio de uma energia limpa e autossustent\u00e1vel? Eu diria que n\u00e3o \u00e9 racional n\u00f3s votarmos isso sem que tenhamos discutido quais s\u00e3o as demandas que temos e quais as a\u00e7\u00f5es que precisamos tomar. \r\nN\u00e3o sou eu, agora, aqui, Presidente, que vou orientar a bancada - n\u00e3o tenho liberdade de orientar pelo nosso L\u00edder Fred Costa -, mas eu diria que isso tem que ser discutido. Eu diria que n\u00f3s vamos retroceder, se avan\u00e7armos num processo como este. \r\nEnt\u00e3o, vamos aguardar o posicionamento do nosso L\u00edder Fred Costa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAURO APARECIDO DOS SANTOS, ARCEBISPO, V\u00cdTIMA, CORONAV\u00cdRUS, CASCAVEL (PR), HOMENAGEM P\u00d3STUMA, FALECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Necrol\u00f3gio do Arcebispo Metropolitano de Cascavel, Estado do Paran\u00e1, D. Mauro Aparecido dos Santos, falecido em decorr\u00eancia  Covid-19. Trajet\u00f3ria da vida sacerdotal de Dom Mauro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (Bloco/PATRIOTA - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, cidad\u00e3os da minha querida cidade de Cascavel, eu venho a esta tribuna - primeiro quero agradecer o tempo da Lideran\u00e7a do Governo - para que eu possa aqui manifestar o meu lamento pela morte do Arcebispo Metropolitano de Cascavel, D. Mauro Aparecido dos Santos, que faleceu devido a complica\u00e7\u00f5es da COVID-19, na \u00faltima quinta-feira.\r\nD. Mauro teve uma vida inteiramente dedicada a Deus, ao servi\u00e7o pastoral, \u00e0 sua comunidade. Tinha como lema Vem e Segue-me, e foi fiel, at\u00e9 a \u00faltima hora, ao seguimento de Cristo. D. Mauro era um amante do futebol, torcedor do Santos, apaixonado realmente por essa modalidade que nos entusiasma. Al\u00e9m do mais, D. Mauro era o meu bispo e a quem eu sempre devi obedi\u00eancia crist\u00e3 dentro da Igreja Cat\u00f3lica.\r\nDesde crian\u00e7a, D. Mauro dizia sentir o chamado de Deus para a vida sacerdotal. Encontrou em casa o que precisava para essa nobre miss\u00e3o. Sua m\u00e3e sempre o incentivava. Mas somente aos 26 anos de idade sentiu-se pronto para assumir a sua voca\u00e7\u00e3o e deixar tudo para seguir Cristo, como diria seu lema, anos mais tarde.\r\nAntes de entrar no semin\u00e1rio, graduou-se em ci\u00eancias biol\u00f3gicas, teologia e filosofia e trabalhou como funcion\u00e1rio do FUNRURAL, de 1972 a 1975. Foi tamb\u00e9m servidor p\u00fablico federal da Previd\u00eancia Social, de 1975 a 1981. Entrou no semin\u00e1rio em 1982, um ano depois de o Papa Jo\u00e3o Paulo II escrever a enc\u00edclica Laborem Exercens, que conclamava os crist\u00e3os a contribuir sobretudo para a incessante eleva\u00e7\u00e3o cultural da sociedade do povo de Deus. Nessa carta, o Papa esclarecia que o homem desde o princ\u00edpio \u00e9 chamado ao trabalho. E percebam que a decis\u00e3o do ent\u00e3o leigo, que estava prestes a mudar sua vida radicalmente, coincidia completamente com o que a Igreja pedia naquele momento.\r\nEnt\u00e3o, em 1982, Mauro iniciou sua caminhada a servi\u00e7o do povo de Deus. Foi ordenado em 1984, em Jacarezinho, cidade do Norte Pioneiro do Paran\u00e1. Foi nomeado bispo pelo mesmo Papa que despertou nos crist\u00e3os o valor do trabalho para a salva\u00e7\u00e3o humana, Jo\u00e3o Paulo II, em 1988, e em 2007 foi nomeado Arcebispo de Cascavel pelo Papa Bento XVI, onde permaneceu at\u00e9 a semana passada.\r\nEm seu episcopado, D. Mauro se preocupou especialmente com os pobres, a quem Deus prometeu o Reino de Deus. Muitas vezes incompreendido em suas homilias, voltadas para o bem-estar social, e preocupado com a triste realidade de pessoas marginalizadas, foi sinal de esperan\u00e7a para tantos fi\u00e9is em Cascavel e regi\u00e3o. D. Mauro foi o bispo que despertou o esp\u00edrito de servi\u00e7o e caridade por onde passou. Exercia sua fun\u00e7\u00e3o com autoridade e lideran\u00e7a.\r\nD. Mauro, infelizmente, faz parte de um triste registro. Foi o quarto bispo brasileiro a perder a vida para a COVID-19. Os outros tr\u00eas foram: D. Aldo Pagotto, da Para\u00edba; D. Henrique Soares da Costa, de Pernambuco; e o Cardeal Eus\u00e9bio Oscar Scheid, do Rio de Janeiro.\r\nD. Mauro era muito mais do que Arcebispo de Cascavel. Era um sacerdote na sua ess\u00eancia. Era um conselheiro para todas as horas. E conduzia seu rebanho com bondade, firmeza e sabedoria. Ouvir os pobres com humildade era o seu lema.\r\nA morte de D. Mauro ainda jovem, aos 66 anos, pega-nos de surpresa, porque, apesar de ter ficado internado por, praticamente, 1 m\u00eas, todos n\u00f3s aliment\u00e1vamos a esperan\u00e7a de que ele se recuperasse logo e pudesse retornar ao nosso conv\u00edvio, a pastorear a sua igreja. Todos ped\u00edamos a Deus por isso, mas o Pai o chamou para a morada celestial. Sua morte tamb\u00e9m nos ensina o valor da vida humana e o apre\u00e7o inestim\u00e1vel que Deus tem pelos seus filhos.\r\nNeste momento de pandemia, em que todos n\u00f3s nos encontramos particularmente fragilizados diante de tantas mortes que ocorrem diariamente no Pa\u00eds, quero convidar todos os que me ouvem a valorizarmos a vida humana, a unirmos esfor\u00e7os para superarmos toda a destrui\u00e7\u00e3o que o coronav\u00edrus tem feito.\r\n\u00c9 um consolo saber que ele est\u00e1 sendo recebido no c\u00e9u por Jesus, Maria e seus anjos, que sempre o seguiam, e de onde, certamente, seguir\u00e1 intercedendo por todos n\u00f3s cascavelenses e moradores do oeste e de todo o Estado do Paran\u00e1.\r\nTemos certeza de que D. Mauro se encontra junto de Deus, olhando pelo seu povo querido, por quem dedicou tanto esfor\u00e7o pastoral.\r\n\"Combati o bom combate, terminei a corrida, guardei a f\u00e9. Agora me est\u00e1 reservada a coroa da justi\u00e7a que o Senhor, justo juiz, me dar\u00e1 naquele dia, e n\u00e3o somente a mim (...).\"\r\nEu, como cidad\u00e3o de Cascavel, como morador do oeste do Paran\u00e1 e, como disse, algu\u00e9m que devia obedi\u00eancia cat\u00f3lica e espiritual a D. Mauro, quero dizer ao Padre Zico, ao Padre Divo, ao Padre Claudir, ao Padre Nilton e a tantos outros padres e sacerdotes que deem continuidade ao trabalho de evangelizar o seu povo.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Lideran\u00e7a do Governo o tempo que me foi dado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR, COBRAN\u00c7A, TAXA, CONTRARIEDADE.\r\nUSINA TERMEL\u00c9TRICA, PRODU\u00c7\u00c3O, ENERGIA, VALOR, PREJU\u00cdZO, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o da energia solar. Natureza falaciosa dos discursos acerca do custo da energia termoel\u00e9trica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (Bloco/PATRIOTA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, o que me traz aqui \u00e0 tribuna com muita preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a quest\u00e3o da energia solar e o que n\u00f3s estamos debatendo na Casa agora: taxar o sol e fazer com que as pessoas tenham que pagar mais por algo que n\u00e3o deveriam.\r\nEu s\u00f3 gostaria de fazer um levantamento e dizer que hoje, Sra. Presidente, h\u00e1 uma dificuldade muito grande aqui. N\u00f3s estamos mediante a uma briga sorrateira de mentiras, de Deputados faltando com a verdade com o povo brasileiro, principalmente quando falam sobre os mais pobres. \r\nHoje, 85,8% de toda a Na\u00e7\u00e3o, quase toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, usa, em m\u00e9dia, 160 kW de energia, e 18,7% de toda a demanda de energia nacional \u00e9 produzida por termoel\u00e9tricas. Essa \u00e9 uma energia cara que gera a bandeira vermelha. L\u00e1 na ponta, os pobres, os mais necessitados desses 85,8% acabam tendo que pagar tamb\u00e9m essa bandeira vermelha, que muitas vezes acaba chegando, numa conta de 80 reais, 85 reais, a 9 reais.\r\nEnt\u00e3o, eu pergunto a esses Deputados: a quem os senhores est\u00e3o servindo? N\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Se hoje 18,7% da energia s\u00e3o produzidos por termoel\u00e9tricas, levando em considera\u00e7\u00e3o que a maior geradora de energia do mundo, que \u00e9 a Itaipu Binacional, est\u00e1 produzindo, no momento, menos de 15% da demanda nacional... Isso mostra o que, Sra. Presidente? Que est\u00e1 faltando energia no Brasil. N\u00f3s temos que ligar as termoel\u00e9tricas, e, como temos que ligar as termoel\u00e9tricas, a energia fica mais cara para o pobre. \r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o adianta vir com o discurso de que isso vai beneficiar o pobre, de que vai ser rateado por todos, porque n\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00f3s temos aqui que brigar em p\u00e9. N\u00f3s n\u00e3o podemos brigar de forma sorrateira. N\u00f3s n\u00e3o podemos usar a mentira para convencer os demais a votar em algo que vai prejudicar 85,8% da popula\u00e7\u00e3o.\r\nDessa forma, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu defendo que n\u00f3s temos que rever isso. Hoje, menos de 0,6% de toda a demanda no Brasil \u00e9 de energia solar. Ent\u00e3o, eu volto a solicitar muita sensibilidade aos Deputados e, principalmente, muita aten\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, porque h\u00e1 um lobby aqui dentro para enganar todos voc\u00eas.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RICARDO MASCARELLO, PRODUTOR AGROPECU\u00c1RIO, CASCAVEL (PR), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao agropecuarista Ricardo Mascarello, do Estado do Paran\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (Bloco/PATRIOTA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que, no \u00faltimo domingo, dia 23, faleceu na cidade de Cascavel um grande pioneiro, o Sr. Ricardo Mascarello, que chegou \u00e0 cidade de C\u00e9u Azul, no Distrito de Boa Vista, onde me criei tamb\u00e9m, em 1953, com apenas 17 anos de idade, vindo de Caxias do Sul.\r\nO Sr. Ricardo, um apaixonado por pol\u00edtica, uma pessoa de uma credibilidade realmente muito grande, um agropecuarista, deixa os filhos Nivaldo, Salete, Neilo e Nestor, j\u00e1 falecido.\r\nEu quero dizer a todos que tenho o orgulho muito grande de, com 8 anos de idade, ter tido a oportunidade de trabalhar com ele. Hoje tenho a certeza de que Ricardo Mascarello, Sr. Presidente, juntamente com o Sr. Nuncio Tozato, um dos italianos que deram oportunidade a mim, e com meu pai, Armelindo Roman, est\u00e3o junto ao Pai Celestial.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (Bloco/PATRIOTA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar que, no \u00faltimo domingo, dia 23, faleceu na cidade de Cascavel um grande pioneiro, o Sr. Ricardo Mascarello, que chegou \u00e0 cidade de C\u00e9u Azul, no Distrito de Boa Vista, onde me criei tamb\u00e9m, em 1953, com apenas 17 anos de idade, vindo de Caxias do Sul.\r\nO Sr. Ricardo, um apaixonado por pol\u00edtica, uma pessoa de uma credibilidade realmente muito grande, um agropecuarista, deixa os filhos Nivaldo, Salete, Neilo e Nestor, j\u00e1 falecido.\r\nEu quero dizer a todos que tenho o orgulho muito grande de, com 8 anos de idade, ter tido a oportunidade de trabalhar com ele. Hoje tenho a certeza de que Ricardo Mascarello, Sr. Presidente, juntamente com o Sr. Nuncio Tozato, um dos italianos que deram oportunidade a mim, e com meu pai, Armelindo Roman, est\u00e3o junto ao Pai Celestial.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2336/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI PEL\u00c9, DIREITO DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGEM, ENTIDADE DESPORTIVA, DIREITO DE ARENA, CLUBE ESPORTIVO, CLUBE MANDANTE DO JOGO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.336, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.615, de 1998, relativa \u00e0s normas gerais do desporto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (PATRIOTA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, respeita-se quem pensa diferente e entende-se quem pensa desse modo tamb\u00e9m. Por\u00e9m, aqui n\u00e3o se trata de ser maior ou menor. O que est\u00e1 sendo discutido aqui \u00e9 uma forma de fazer justi\u00e7a \u00e0queles que realmente clamam por justi\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Deputado Julio Cesar! S.Exa. sabe que n\u00f3s buscamos a possibilidade de incluir os \u00e1rbitros. Tivemos o entendimento, a compreens\u00e3o de S.Exa. N\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar, mas agora \u00e9 o momento de darmos condi\u00e7\u00f5es de igualdade a quem est\u00e1 no interior e tem dificuldade de fazer futebol.\r\nFalo em nome do Futebol Clube Cascavel, uma equipe pequena, mas muito bem organizada e digo que s\u00f3 se coloca contra um projeto como esse quem n\u00e3o quer ser s\u00e9rio no futebol, quem realmente achar que vai fazer uma partida de futebol jogando sozinho. N\u00f3s precisamos do pequeno, do m\u00e9dio e tamb\u00e9m do grande, e essa \u00e9 a forma de termos esse entendimento.\r\nNo discurso, a coisa \u00e9 de um jeito, mas, na pr\u00e1tica, a realidade \u00e9 outra.\r\nAprovemos esse projeto!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FRED COSTA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 5516/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL, GEST\u00c3O EMPRESARIAL, CLUBE ESPORTIVO.",
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Fred Costa pelo parecer apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 5.516, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Sociedade An\u00f4nima do Futebol; das normas de constitui\u00e7\u00e3o, governan\u00e7a, controle e transpar\u00eancia, meios de financiamento da atividade futebol\u00edstica, tratamento dos passivos das entidades de pr\u00e1ticas desportivas e regime tribut\u00e1rio espec\u00edfico; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998; e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (PATRIOTA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto traz realmente organiza\u00e7\u00e3o para o futebol. Conforme foi dito, n\u00e3o \u00e9 algo obrigat\u00f3rio. Este projeto possibilita que o clube, se quiser, transforme-se em clube-empresa. Tenho certeza de que vamos, dessa maneira, modernizar o futebol, fazer com que atinja o n\u00edvel do futebol europeu, o que buscamos.\r\nQuero parabenizar o Deputado Fred pelo trabalho que fez.\r\n\u00c9 excelente o relat\u00f3rio, \u00e9 consistente, Deputado Fred. Com certeza, foi muito bem instru\u00eddo por quem quer um futebol s\u00e9rio, um futebol que realmente traga respeito. N\u00e3o basta simplesmente assumir um clube e, depois, deix\u00e1-lo cheio de d\u00edvidas. A resposta ter\u00e1 que ser como a de uma empresa.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Fred!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (PATRIOTA - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 muito bom ver neste painel uma orienta\u00e7\u00e3o como essa, em que todos votam \"sim\". Esta \u00e9 uma casa de acordos, \u00e9 uma casa em que, sempre que poss\u00edvel, o bom senso e o consenso t\u00eam que prevalecer. Desta forma, num momento de matura\u00e7\u00e3o, o projeto est\u00e1 sendo votado por unanimidade, ressalvados os destaques.\r\nEu quero dizer que \u00e9 algo muito diferente do que n\u00f3s vivemos durante um per\u00edodo de luta, principalmente pela GD, a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda da energia solar, em que um setor, a todo momento, clamava para que se buscasse a seguran\u00e7a jur\u00eddica e a previsibilidade dentro do setor.\r\nO setor, Deputado Lafayette, V.Exa. que foi o grande mentor e o trabalhador deste projeto, sa\u00eda do pagamento de 11% de impostos e se colocava \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para pagar mais impostos ao longo do tempo, de 28%, desde que houvesse seguran\u00e7a jur\u00eddica. Este texto que V.Exa. hoje apresenta e que est\u00e1 tendo a concord\u00e2ncia de todos no plen\u00e1rio traz essa seguran\u00e7a jur\u00eddica e essa previsibilidade. Muitas vezes n\u00f3s recebemos cobran\u00e7as de redu\u00e7\u00e3o de impostos, pela dificuldade da carga tribut\u00e1ria. Este \u00e9 um setor que estava clamando por pagar mais impostos, desde que tivesse seguran\u00e7a jur\u00eddica para crescer. Ent\u00e3o, hoje n\u00e3o estamos somente legalizando este marco regulat\u00f3rio, n\u00f3s estamos dando a ele seguran\u00e7a jur\u00eddica e fazendo com que se popularize, principalmente, a energia solar.\r\nEu falo que este projeto atender\u00e1 182 milh\u00f5es de pessoas, que gastam at\u00e9 167 quilowatts. Isso \u00e9 atender realmente os mais necessitados. Acho que esse foi o entendimento deste Plen\u00e1rio, esta foi a sensatez que nos uniu a todos.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todas essas pessoas. A partir de agora, 70 milh\u00f5es de resid\u00eancias passam a ser beneficiadas. O crescimento que n\u00f3s vamos ter no setor nos pr\u00f3ximos anos ser\u00e1 tr\u00eas vezes maior do que aquele que temos hoje.\r\nGostaria de citar aqui pessoas que fizeram parte do desenvolvimento desse trabalho.\r\nParabenizo o Deputado Marcelo Ramos, que preside a sess\u00e3o. S.Exa. foi contundente em sua defesa, mas teve sempre o entendimento e a lealdade de jogar limpo, porque era favor\u00e1vel ao tema, por\u00e9m gostaria de proceder a alguns ajustes.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m o Deputado Beto Pereira, nosso grande amigo de Mato Grosso do Sul, que esteve fortemente comprometido com esse trabalho; o Deputado Eduardo da Fonte, que trabalhou de forma muito silenciosa, mas nos auxiliou para que pud\u00e9ssemos chegar a este momento; o Deputado Christino Aureo, que demonstrou grande empenho no desenvolvimento desse trabalho; o Deputado Igor Timo, que se comprometeu e se dedicou para que pud\u00e9ssemos chegar a este momento; o L\u00edder do Patriota, Deputado Fred Costa, pessoa que, dentro do partido, nos deu a liberdade de atuar e desenvolver esse trabalho por acreditar nele.\r\nQuero ainda deixar o nosso agradecimento \u00e0 ABSOLAR e \u00e0 ABGD, duas institui\u00e7\u00f5es, entre outras, \u00e9 claro, que estiveram muito presentes na elabora\u00e7\u00e3o do nosso projeto.\r\nTudo isso fez com que pud\u00e9ssemos chegar a este momento e, assim, fazer o nosso projeto andar.\r\nA ANEEL, \u00e9 claro, ter\u00e1 a responsabilidade, daqui a pouco mais de 1 ano, de fazer o comparativo entre os benef\u00edcios que a gera\u00e7\u00e3o distribu\u00edda tem. E eu tenho certeza de que esses benef\u00edcios ser\u00e3o muito bem comparados, at\u00e9 porque no relat\u00f3rio do Deputado Lafayette de Andrada eles est\u00e3o contemplados. Tenho convic\u00e7\u00e3o de que a fala do Relator far\u00e1 com que isso seja realmente respeitado.\r\nParab\u00e9ns a todos! Parab\u00e9ns ao Deputado Silas C\u00e2mara, que teve a clareza de apresentar o projeto! Parab\u00e9ns ao Deputado Lafayette de Andrada, que apresentou o substitutivo e muito nos honrou com seu trabalho, sua lealdade e seu comprometimento!\r\nUm abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. ROMAN (PATRIOTA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, obrigado pela oportunidade. Falo aqui em nome de mais de 600 mil profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do Brasil.\r\nEu tenho certeza de que o encaminhamento deste projeto pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica vai fazer justi\u00e7a ao que no momento est\u00e1 acontecendo. Alguns podem perguntar: \"A profiss\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 regulamentada?\" Est\u00e1. Mas ela est\u00e1 regulamentada pela Lei n\u00ba 9.696, de 1\u00ba de setembro de 1998, contra a qual foi ajuizada junto ao STF a ADI n\u00ba 3.428, de 2005. \r\nO que pretende essa ADI? Quando essa lei foi implantada, em 1\u00ba de setembro de 1998, ela teve o que conhecemos como v\u00edcio de origem. Ela partiu do Legislativo para o Executivo. E, ap\u00f3s as vota\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ocorrendo no STF, n\u00f3s decidimos recorrer ao Presidente da Rep\u00fablica, que fez o encaminhamento deste Projeto de Lei n\u00ba 2.486, de 2021, para sanar esse problema.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos esclarecer a todos os Parlamentares que n\u00e3o se trata de cria\u00e7\u00e3o e um conselho novo. \u00c9 apenas um ato que se refere a uma profiss\u00e3o que tem mais de 600 mil profissionais, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.\r\nN\u00f3s estamos trabalhando hoje aqui representados por dois profissionais do interior do Paran\u00e1, o Willian e o Bruno, dois jovens Vereadores da Cidade de Ribeir\u00e3o do Pinhal que, juntamente com o Vereador Josiel, se fazem presentes. Em nome desses dois profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica que se fazem presentes aqui, quero dizer que n\u00f3s estamos buscando garantir a legalidade da profiss\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Por isso, n\u00f3s solicitamos o apoio para esta urg\u00eancia, para que n\u00e3o tenhamos um limbo, um per\u00edodo no qual a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica possa passar sem regulamenta\u00e7\u00e3o entre uma decis\u00e3o do STF e o que n\u00f3s temos aqui para votar.\r\nDessa forma, n\u00f3s solicitamos o apre\u00e7o de todos os Deputados. N\u00e3o se trata de nenhuma outra movimenta\u00e7\u00e3o, a n\u00e3o ser a garantia de encaminhamento do que se fez em 1\u00ba de setembro de 1998, quando se regulamentou a atividade do profissional da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.\r\nAssim, eu me uno ao Deputado Carreras, de Pernambuco, nosso grande amigo e defensor da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Ele estar\u00e1 sendo o nosso grande representante junto ao CREF de Pernambuco e junto ao Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, e eu estarei junto ao CREF do Paran\u00e1 e ao CONFEF, para que n\u00f3s possamos regulamentar isso.\r\nEm nome do Presidente do Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Claudio Boschi, solicito a todos os senhores que justi\u00e7a seja feita e que aprovemos agora este regime de urg\u00eancia.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Roman",
        "sumario": "",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "O SR. PRESIDENTE (Roman. PATRIOTA - PR) - Obrigado, caro Deputado.\r\nAntes de encerrar a sess\u00e3o, eu queria fazer aqui o meu agradecimento ao Deputado Marcelo Ramos, que se empenhou para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos votar esse requerimento de urg\u00eancia. \r\nObrigado a todos que tiveram o entendimento.\r\nO profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica est\u00e1 assistido pela Lei n\u00ba 9.696, de 1\u00ba de setembro de 1998, mas n\u00f3s est\u00e1vamos \u2014 e estamos ainda \u2014 correndo um risco muito grande de perder, devido ao v\u00edcio de iniciativa, esse direito do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Ent\u00e3o, a minha gratid\u00e3o a todos os Parlamentares, aos L\u00edderes que tiveram sensibilidade ao tema. \r\nO profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 um profissional da sa\u00fade, \u00e9 um profissional que promove a sa\u00fade. Muitos trabalham com a cura da doen\u00e7a, e n\u00f3s promovemos a sa\u00fade.\r\nComo disse o Deputado Felipe Carreras, em nenhum outro momento tanto se falou do tema, tanto se valorizou a atividade f\u00edsica. E a atividade f\u00edsica feita com acompanhamento de um profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o protege o profissional, protege aquele cidad\u00e3o que est\u00e1 recebendo uma orienta\u00e7\u00e3o, realmente, com dignidade, para que possa ter uma melhor qualidade na sua pr\u00e1tica.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos voc\u00eas! Registro nossa gratid\u00e3o, realmente.\r\nObrigado ao Deputado Arthur Lira, nosso Presidente, que teve a sensibilidade de colocar em vota\u00e7\u00e3o a urg\u00eancia.\r\nBrevemente, n\u00f3s estaremos apresentando o que, conforme eu disse, trata-se apenas de um ajuste para que possamos ter o encaminhamento e a aprova\u00e7\u00e3o da lei, que passar\u00e1 a ser Lei n\u00ba 2.486.\r\nConcedo a palavra \u00e0 Deputada Luiza Erundina, que utilizar\u00e1 o tempo de Lideran\u00e7a do PSOL.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]