[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM, BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragem da empresa Vale.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uso minha voz hoje para fazer um pronunciamento triste sobre a barbaridade ocorrida em Brumadinho.\r\nEra sexta-feira. Os trabalhadores da Vale estavam planejando o fim de semana. Os turistas, descansando na piscina e decidindo a que horas iriam visitar Inhotim no s\u00e1bado. Mas esse fim de semana n\u00e3o veio. O s\u00e1bado n\u00e3o chegou para mais de 300 pessoas. O reencontro talvez nunca ocorra para muitos desaparecidos.\r\n\u00c9 um verdadeiro disparate que estejamos revivendo esse cen\u00e1rio de desola\u00e7\u00e3o novamente em Minas Gerais. \u00c9 t\u00e3o \u00f3bvio que chega a ser clich\u00ea repetir que nenhum valor deveria estar acima da vida humana. Mas \u00e9 tamb\u00e9m extremamente \u00f3bvio que no Brasil essa regra n\u00e3o vale. Aqui, os valores se invertem. As pessoas se tornam apenas n\u00fameros que entram em uma conta de custo e benef\u00edcio. As pessoas se tornam apenas n\u00fameros e saem dessa matem\u00e1tica avassaladora sem vida.\r\n\u00c9 mais simples e mais barato construir barragem com alteamento a montante. E \u00e9 menos seguro tamb\u00e9m. Quanto a Vale economizou optando por esse tipo de conten\u00e7\u00e3o de rejeitos, senhoras e senhores? Certamente foi muito, mas muito mais do que ir\u00e1 gastar ofertando 100 mil reais para as fam\u00edlias de cada uma das mais de 300 v\u00edtimas.\r\nCentenas de fam\u00edlias est\u00e3o vivendo hoje seus piores dias. O equivalente a 1% da popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho desapareceu debaixo daquele tsunami de rejeitos, que n\u00e3o prestam para o mundo dos neg\u00f3cios, mas que se prestam a dilacerar tudo o que encontram pela frente.\r\nOs habitantes de Brumadinho, todos eles, s\u00e3o hoje sobreviventes, assim como os parentes de cada uma das v\u00edtimas. A todos voc\u00eas, minhas mais sinceras condol\u00eancias. Espero que a desilus\u00e3o por que est\u00e3o passando n\u00e3o os fa\u00e7a perder a f\u00e9.\r\nJ\u00e1 que o rio de lama da Vale tirou o sorriso do caminho e deixou, em seu lugar, a dor; j\u00e1 que n\u00e3o inventaram absolutamente nenhum rem\u00e9dio para a ang\u00fastia infinita de perder pessoas queridas em uma trag\u00e9dia monumental como essa; e j\u00e1 que o gigantesco dano ambiental \u00e9 incalcul\u00e1vel e, consequentemente, irrepar\u00e1vel, fa\u00e7o votos de que a busca incessante pelos desaparecidos continue e de que prestemos nossas melhores homenagens \u00e0s v\u00edtimas em forma de profundas mudan\u00e7as.\r\nN\u00e3o iremos renunciar \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es antes de vermos o Brasil que queremos: um Pa\u00eds em que o valor pleno de cada vida seja reconhecido e n\u00e3o se resuma a cifras, c\u00e1lculos de oportunidade, listagens de mortos e desaparecidos, processos judiciais, indeniza\u00e7\u00f5es e estat\u00edsticas.\r\nSomos um pa\u00eds em luto, e que deve encarar esse sofrimento brutal para repensar suas matrizes econ\u00f4micas, que est\u00e3o assolando vidas, lares e ecossistemas.\r\nUma trag\u00e9dia desse porte n\u00e3o se resolve de maneira nenhuma. O drama humano \u00e9 colossal. E tudo isso poderia ter sido evitado. Mas o Governo n\u00e3o tem servidores suficientes para fiscalizar as barragens. Mas os laudos t\u00e9cnicos n\u00e3o apontaram instabilidades no dique. Mas as sirenes n\u00e3o soaram.\r\nAgora nos resta velar os corpos encontrados; seguir buscando os desaparecidos; agradecer a todos os envolvidos nas buscas; responsabilizar muito severamente os culpados; e transformar profundamente o cen\u00e1rio brasileiro relativo \u00e0 explora\u00e7\u00e3o mineral, para que possamos no futuro dizer que essa foi a \u00faltima trag\u00e9dia com barragens de minera\u00e7\u00e3o em nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-13T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO.\r\nCONGRESSO NACIONAL, RENOVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre o inexpressivo \u00edndice de crescimento econ\u00f4mico e o quadro de desemprego reinante no Pa\u00eds. Renova\u00e7\u00e3o da representatividade nas duas Casas do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a nova legislatura inaugura-se marcada pelo forte anseio popular por mais oportunidades de ascens\u00e3o econ\u00f4mica. A retomada do crescimento econ\u00f4mico \u00e9 inexpressiva frente \u00e0s fortes quedas de 2015 e 2016. Com isso, o mercado de trabalho n\u00e3o reage, e boa parte da popula\u00e7\u00e3o continua desempregada ou trabalhando precariamente na informalidade.\r\nO fato \u00e9 que, em termos econ\u00f4micos, a 56\u00aa Legislatura deve iniciar-se abaixo do que havia sido conquistado na 54\u00aa. De acordo com dados do Banco Mundial, a 54\u00aa Legislatura terminou produzindo quase 2,5 trilh\u00f5es de d\u00f3lares. Os anos seguintes foram de quase colapso econ\u00f4mico e, embora ainda n\u00e3o esteja apurado o resultado da produ\u00e7\u00e3o de 2018, \u00e9 praticamente certo que ser\u00e1 inferior ao de 2014.\r\nEsse baixo n\u00edvel de atividade se reflete claramente nos dados referentes ao mercado de trabalho. A 54\u00aa Legislatura findou com uma taxa de desocupa\u00e7\u00e3o calculada pelo IBGE na PNAD-Cont\u00ednua em 6,5%. Em seu lugar, temos os 11,6% do t\u00e9rmino da 55\u00aa Legislatura. Ainda \u00e9 importante lembrar que, entre fevereiro e junho de 2017, o valor superou o dobro de dezembro de 2014, chegando ao \u00e1pice de 13,7% no m\u00eas de mar\u00e7o. Vale dizer que isso n\u00e3o foi um per\u00edodo \u00fanico e superado, pois o \u00faltimo m\u00eas de mar\u00e7o viu novamente o \u00edndice ultrapassar o dobro do de 2014.\r\nA popula\u00e7\u00e3o brasileira almeja vigorosamente o encerramento deste cap\u00edtulo da hist\u00f3ria nacional. Tudo o que o povo quer \u00e9 trabalhar e, com isso, construir uma vida digna. No entanto, n\u00e3o est\u00e1 alcan\u00e7ando essa aspira\u00e7\u00e3o e, a julgar pelo resultado das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, responsabiliza seus representantes pol\u00edticos pela falta de oportunidades.\r\nEsse foi o claro sentido do brado retumbante que nosso povo heroico depositou nas urnas em 2018. A situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica precisa tomar novos rumos, e a renova\u00e7\u00e3o foi a marca das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es. Pela primeira vez em 24 anos, a elei\u00e7\u00e3o presidencial n\u00e3o foi polarizada entre o PT e o PSDB, e ambos terminaram derrotados.\r\nAl\u00e9m disso, o clamor popular por mudan\u00e7as na pol\u00edtica se v\u00ea no fato de que mais de 47% dos assentos desta Casa foram renovados - enquanto a m\u00e9dia entre 1994 e 2014 esteve em torno de 37%. No Senado, as novidades foram ainda maiores, alcan\u00e7ando 46 das 54 cadeiras em disputa, uma propor\u00e7\u00e3o superior a 85%.\r\nDe fato, \u00e9 premente que mudan\u00e7as robustas sejam implementadas, sobretudo em regi\u00f5es mais vulner\u00e1veis como a do meu Estado. O IBGE apurou que a taxa de desocupa\u00e7\u00e3o baiana em agosto de 2018 era de 16,5%, enquanto a m\u00e9dia nacional era de 12,4%. Cerca de um a cada seis de meus conterr\u00e2neos est\u00e1 deixando de contribuir para o crescimento nacional, e isso \u00e9 muito grave.\r\nO Brasil ainda \u00e9 marcado por muitas car\u00eancias, e depende de todas as contribui\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para ser al\u00e7ado ao padr\u00e3o de desenvolvimento que almejamos.\r\nPara poder voltar a dar sua contribui\u00e7\u00e3o, o povo brasileiro quis dar uma chance a novos representantes, que t\u00eam a oportunidade de mostrar que vieram para atender ao chamado. Este Plen\u00e1rio est\u00e1 repleto de novos nomes que aqui iniciam uma promissora carreira pol\u00edtica, cujo sucesso depende apenas de saber ouvir o clamor popular.\r\nPor tudo isso, quero deixar um recado aos novos colegas: o que o povo postula em un\u00edssono e mais espera de seus representantes pol\u00edticos \u00e9 seguramente a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2019&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, REVIS\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, PAGAMENTO, SERVIDOR P\u00daBLICO, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Necessidade de revis\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo de gastos municipais com pessoal, para fins de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, no dia de hoje, defender o Munic\u00edpio de cada um de V.Exas., reafirmando a necessidade de que seja revista a metodologia de c\u00e1lculo das despesas de pessoal para fins de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nDesde a entrada em vigor da Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, as m\u00e3os dos Prefeitos deste Pa\u00eds foram atadas. N\u00e3o h\u00e1 como investir, n\u00e3o h\u00e1 como cuidar das cidades, n\u00e3o h\u00e1 como governar.\r\nO princ\u00edpio da prud\u00eancia, que rege a LRF, \u00e9 absolutamente louv\u00e1vel. N\u00e3o existe argumento racional capaz de convencer que seja m\u00e1 a ideia da lei de limitar os gastos p\u00fablicos \u00e0s receitas e de impor planejamento governamental para a gest\u00e3o das contas p\u00fablicas.\r\nMas a LRF tem criado algumas aberra\u00e7\u00f5es que precisam ser urgentemente equacionadas. Para as cidades, a Lei imp\u00f5e um teto m\u00e1ximo de despesa com o funcionalismo de 54% da receita corrente l\u00edquida para o Poder Executivo e de 6% para o Legislativo.\r\nEm tempos de crise, no entanto, enquanto a receita municipal cai, por ser produto direto do baixo n\u00edvel de atividade econ\u00f4mica, a despesa com pessoal pode subir, pois \u00e9 governada por regras legais que ignoram por completo os ciclos da atividade econ\u00f4mica.\r\nOra, os servidores p\u00fablicos municipais, assim como os demais, gozam merecidamente de estabilidade, de irredutibilidade de sal\u00e1rios, fazem jus a progress\u00f5es e podem ter sua remunera\u00e7\u00e3o afetada pela pol\u00edtica nacional de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo ou mesmo pelos pisos salariais, \u00edndices definidos pela Uni\u00e3o. O Prefeito, ent\u00e3o, se v\u00ea em um cen\u00e1rio em que al\u00e9m de n\u00e3o conseguir enxugar as despesas com pessoal, assiste resignado ao seu crescimento vegetativo.\r\nAs despesas crescem, as receitas caem. As duas vari\u00e1veis se chocam e \u00e9 a\u00ed que tem in\u00edcio o desespero do Prefeito e, mais grave, dos mun\u00edcipes, que passam a sentir na pele o sucateamento de suas cidades, onde n\u00e3o h\u00e1 mais investimento. A qualidade de vida se esfarrapa e o cotidiano se torna um exerc\u00edcio di\u00e1rio de sobreviv\u00eancia aos transtornos que se acumulam.\r\nRepito: n\u00e3o pretendo desqualificar o esp\u00edrito de responsabilidade fiscal da LRF, mas \u00e9 necess\u00e1rio revisar a metodologia de c\u00e1lculo das despesas de pessoal. Remunera\u00e7\u00e3o de terceirizados e verbas indenizat\u00f3rias, por exemplo, n\u00e3o devem integrar a rubrica de despesa com pessoal. J\u00e1 os ganhos de aplica\u00e7\u00e3o financeira do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia devem, sim, entrar no c\u00f4mputo da receita corrente l\u00edquida.\r\nSomente com uma metodologia de c\u00e1lculo cuidadosa e uniforme de fato ser\u00e3o punidos os irrespons\u00e1veis. E ser\u00e3o preservados os Prefeitos que, com responsabilidade e zelo \u00e0 coisa p\u00fablica, s\u00e3o, em realidade, v\u00edtimas de um sistema jur\u00eddico esquizofr\u00eanico, que imp\u00f4s limites \u00e0s despesas com pessoal mas esqueceu de entregar as ferramentas necess\u00e1rias para cortar esses gastos ou aumentar receitas.\r\nNesse sentido, quero agradecer, em nome dos Prefeitos, ao Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, que em 2018 sancionou a Lei Complementar n\u00ba 164, flexibilizando as regras da LRF para as Prefeituras em tempo de crise.\r\nQuero, por fim, senhoras e senhores, pedir que estejamos atentos a essa quest\u00e3o de como calcular de maneira justa os gastos municipais com pessoal e, digo mais, que estejamos atentos ao pacto federativo como um todo. N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que os Prefeitos tenham que mendigar recursos \u00e0 Uni\u00e3o, que cria despesas, cria pisos salariais, transfere responsabilidades aos demais entes federados e, em seguida, se omite. Essa realidade h\u00e1 de ser transformada, pelo bem dos mun\u00edcipes, pelo bem dos brasileiros, pelo bem do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "LEI ANTICRIME, COMBATE, CRIME, APOIO.\r\nPL 11237/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, TRIBUNAL DO J\u00daRI, CUMPRIMENTO, PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE, RONALDO CARLETTO, AUTOR. \r\nPL 11175/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUMENTO, PRAZO PRESCRICIONAL, ANTERIORIDADE, CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL TRANSITADA EM JULGADO, RONALDO CARLETTO, AUTOR.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Apoio ao conjunto de medidas de redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no Pa\u00eds, apresentado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna retomar a discuss\u00e3o sobre o pacote de leis anticrime, apresentado a esta Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica Sergio Moro. Esse \u00e9 um tema de extrema urg\u00eancia e de grande interesse para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, que espera uma resposta r\u00e1pida e eficaz por parte do Congresso Nacional.\r\nSenhoras e Senhores, as pautas pol\u00edticas do ano de 2019 t\u00eam sido muito variadas e, ao mesmo tempo, muito intensas. Tivemos o desastre de Brumadinho, com suas centenas de mortos e seu enorme impacto ambiental; tivemos tamb\u00e9m a apresenta\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma da Previd\u00eancia, que demandar\u00e1 muitos debates nesta Casa. Contudo, apesar da ineg\u00e1vel import\u00e2ncia dessas e de outras quest\u00f5es, o conjunto de leis que comp\u00f5em o pacote anticrime apresentado pelo Ministro Moro n\u00e3o pode, por sua vez, ficar esquecido em alguma gaveta da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nAs estat\u00edsticas s\u00e3o estarrecedoras. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, o Brasil est\u00e1 entre os dez pa\u00edses mais violentos do mundo. Da mesma maneira, das 50 cidades com os mais altos \u00edndices de assassinatos no planeta, 17 ficam no territ\u00f3rio brasileiro. Atualmente, somos uma na\u00e7\u00e3o onde mais de 60 mil pessoas s\u00e3o assassinadas todos os anos. Isso \u00e9 inaceit\u00e1vel!\r\nA seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9, sem d\u00favida, um dos nossos maiores problemas, e, na qualidade de representantes do povo brasileiro, n\u00e3o podemos nos omitir.\r\nSra. Presidente, o combate \u00e0 criminalidade \u00e9 uma das bandeiras que sempre defendi na minha atua\u00e7\u00e3o parlamentar. Buscando alternativas nesse campo, apresentei diversos projetos de lei nesta Casa, propondo melhorias no C\u00f3digo de Processo Penal e no C\u00f3digo Penal.\r\nAssim, foi com satisfa\u00e7\u00e3o que identifiquei que alguns dos pontos constantes do pacote anticrime do Ministro Moro s\u00e3o objeto de proposi\u00e7\u00f5es legislativas de minha autoria que j\u00e1 tramitam nesta Casa. Cito, como exemplo, o Projeto de Lei n\u00ba 11.237, de 2018, em que sugiro altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Processo Penal para estabelecer o cumprimento imediato da pena em decorr\u00eancia de condena\u00e7\u00f5es do Tribunal do J\u00fari. Em outro projeto, o Projeto de Lei n\u00ba 11.175, de 2018, proponho que o C\u00f3digo Penal seja alterado para aumentar o prazo prescricional nos casos de crimes graves. A esses dois exemplos, somam-se v\u00e1rios outros que visam melhorar as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nAs altera\u00e7\u00f5es que sugeri s\u00e3o importantes, Sras. e Srs. Deputados, mas ainda pontuais. Por sua vez, o pacote anticrime do Ministro da Justi\u00e7a, que abrange altera\u00e7\u00f5es em mais de uma dezena de leis, significar\u00e1 um grande avan\u00e7o no combate ao crime organizado, no desmantelamento das mil\u00edcias e na redu\u00e7\u00e3o da impunidade.\r\nN\u00e3o podemos adiar ainda mais a aprova\u00e7\u00e3o dessas mudan\u00e7as. O Brasil n\u00e3o pode continuar sendo o para\u00edso do crime sem consequ\u00eancias. Na nossa legisla\u00e7\u00e3o atual, o n\u00famero quase infinito de recursos processuais est\u00e1 longe de garantir a presta\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Est\u00e1, na verdade, impedindo que os verdadeiros criminosos sejam punidos. Ou seja, Sras. e Srs. Deputados, se n\u00e3o fizermos nada e esse pacote anticrime n\u00e3o for aprovado com urg\u00eancia, a viol\u00eancia e a criminalidade no Brasil s\u00f3 tendem a aumentar, perpetuando os preju\u00edzos, o sofrimento e a indigna\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nConcluo estas breves palavras, Sra. Presidente, enaltecendo mais uma vez o pacote anticrime trazido a esta Casa pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica Sergio Moro. Precisamos aprofundar as discuss\u00f5es em torno desse tema e aprovar essa atualiza\u00e7\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira com a maior brevidade poss\u00edvel.\r\nDe minha parte, reafirmo o meu compromisso de seguir trabalhando em prol da melhoria constante do nosso arcabou\u00e7o legal. A sociedade brasileira clama por seguran\u00e7a, e cabe a n\u00f3s garantir que as medidas necess\u00e1rias sejam aprovadas.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), COMBATE, DESIGUALDADE SOCIAL, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15-A, de 2015, sobre a consolida\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna alertar os nobres colegas para a urg\u00eancia que a aprecia\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da PEC 15-A, de 2015, requer. Esta proposta torna o FUNDEB, cuja institui\u00e7\u00e3o, em 2006, deu-se em artigo inserido no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, um mecanismo cont\u00ednuo e est\u00e1vel, levando-o para o corpo permanente da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEsta \u00e9 uma medida important\u00edssima e premente, pois o FUNDEB, que substituiu e ampliou o escopo do financiamento previsto pelo FUNDEF, est\u00e1 em vigor desde janeiro de 2007 e s\u00f3 vai vigorar at\u00e9 2020, a meio caminho do atual Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, cuja vig\u00eancia se estende at\u00e9 2024.\r\nO FUNDEB representa o compromisso da Uni\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e com a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais: a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos federais pelo Pa\u00eds leva em considera\u00e7\u00e3o o desenvolvimento social e econ\u00f4mico das diversas regi\u00f5es, direcionando a complementa\u00e7\u00e3o dos recursos aplicados pela Uni\u00e3o \u00e0s regi\u00f5es nas quais o investimento por aluno \u00e9 inferior ao valor m\u00ednimo fixado para cada ano.\r\nO modelo alcan\u00e7ou plenamente os objetivos a que se prop\u00f4s. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o un\u00e2nimes em apontar o FUNDEB como instrumento eficaz na promo\u00e7\u00e3o de uma maior homogeneidade do ensino p\u00fablico oferecido nas diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds, no que se refere \u00e0 sua qualidade.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel retrocedermos numa experi\u00eancia t\u00e3o bem-sucedida, e que se tornou t\u00e3o essencial, como esta. A extin\u00e7\u00e3o, pura e simples, do FUNDEB, com o retorno \u00e0 situa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-FUNDEF, quando n\u00e3o havia nem a redistribui\u00e7\u00e3o horizontal nem a complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, lan\u00e7aria o financiamento da educa\u00e7\u00e3o no Brasil num verdadeiro caos.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, ningu\u00e9m ignora que o fosso da desigualdade social, entre classes e entre regi\u00f5es, come\u00e7a a ser cavado nos primeiros anos do ciclo escolar. Privados de um ensino de qualidade, sem professores motivados e dignamente remunerados, os filhos das popula\u00e7\u00f5es mais pobres e das regi\u00f5es menos desenvolvidas j\u00e1 largam em desvantagem na disputa pelo mercado de trabalho e na conquista de uma vida materialmente segura.\r\nEsta \u00e9 uma dist\u00e2ncia que n\u00f3s, legisladores, temos a obriga\u00e7\u00e3o moral de combater. Todos os brasileiros, de norte a sul do Pa\u00eds, dos menores e mais isolados Munic\u00edpios, \u00e0s mais pujantes e ricas capitais, pagam os impostos que financiam a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e t\u00eam, portanto, o direito constitucional de terem seus filhos bem-educados.\r\nO aprimoramento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita no Brasil, no Pa\u00eds inteiro, \u00e9 o principal passaporte para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades. Esta, por sua vez, ter\u00e1 enorme impacto na natureza do nosso desenvolvimento, n\u00e3o apenas social, mas tamb\u00e9m econ\u00f4mico. Economias capazes de produzir e exportar produtos de alto valor agregado, e n\u00e3o apenas, ou basicamente, commodities, pressup\u00f5em a exist\u00eancia de uma classe trabalhadora bem formada, desde os primeiros anos da vida escolar.\r\nTemos o dever, portanto, senhoras e senhores, de apreciar, o quanto antes, a PEC que consolida o FUNDEB, levando-o para o corpo permanente da Constitui\u00e7\u00e3o. Como j\u00e1 disse antes, estamos na v\u00e9spera da data prevista para a extin\u00e7\u00e3o do Fundo, que \u00e9 2020. N\u00e3o podemos permitir que, por omiss\u00e3o, percamos todos os important\u00edssimos avan\u00e7os conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas pelo sistema educacional p\u00fablico nacional.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TARC\u00cdSIO FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, GEST\u00c3O, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), AEROPORTO, PORTO, FERROVIA NORTE-SUL (FNS), DUPLICA\u00c7\u00c3O, RODOVIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Excel\u00eancia da gest\u00e3o do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, uma das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, ao lado da cria\u00e7\u00e3o de leis, \u00e9 a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos atos do poder p\u00fablico, o exerc\u00edcio do controle externo.\r\nCumpre \u00e0s duas Casas do Congresso, \u00e0s Comiss\u00f5es e aos Parlamentares individualmente zelar pelo correto emprego do dinheiro do povo. Isso n\u00e3o apenas sob o aspecto legal, mas tamb\u00e9m sob os aspectos da efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade das pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nAssim, no escopo do acompanhamento das atividades do Governo Federal, h\u00e1 de identificar n\u00e3o somente o que vai mal, mas igualmente aqueles setores e gestores que v\u00e3o bem.\r\nTal conduta, al\u00e9m de ser um ato de generosidade e justi\u00e7a, tem dois prop\u00f3sitos: estimular o \u00f3rg\u00e3o a continuar o bom trabalho e, ao salient\u00e1-lo, motivar outros a seguirem a mesma senda de bons servi\u00e7os.\r\nSabemos que o time do Presidente Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 perfeito, e algumas \u00e1reas precisam de urgente mudan\u00e7a de orienta\u00e7\u00e3o, mas, ap\u00f3s os 100 primeiros dias de Governo, se pud\u00e9ssemos compar\u00e1-lo \u00e0 Sele\u00e7\u00e3o de 70, o Ministro da Infraestrutura seria o Jairzinho, o artilheiro do time.\r\nO Ministro Tarc\u00edsio Freitas e sua equipe, tendo recebido uma Pasta com graves restri\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, al\u00e9m de uma pilha gigantesca de gargalos log\u00edsticos e problemas de toda ordem, t\u00eam apresentado resultados expressivos, superando expectativas e criando uma atmosfera de grande confian\u00e7a e otimismo que galvaniza todo o setor.\r\nNestes 100 dias, a Pasta concretizou o processo de concess\u00e3o de 12 aeroportos, 10 \u00e1reas portu\u00e1rias e mais de 1.500 quil\u00f4metros da Ferrovia NorteSul. Esses n\u00e3o s\u00e3o atos corriqueiros, mas procedimentos complexos que demandam estudos t\u00e9cnicos embasados, a\u00e7\u00e3o coordenada de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e o cumprimento de ritos determinados.\r\nEmbora j\u00e1 realizado com sucesso em outros pa\u00edses, foi a primeira vez que se fez no pa\u00eds o leil\u00e3o de aeroportos em bloco. O resultado foi muito positivo, com \u00e1gio superior a 900% do valor previsto pelo Governo. A arrecada\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de mais de 4 bilh\u00f5es de reais em 30 anos.\r\nNo setor portu\u00e1rio, foram arrendadas seis \u00e1reas no Par\u00e1, tr\u00eas na Para\u00edba e uma no Esp\u00edrito Santo, pelo valor de 650 milh\u00f5es de reais. H\u00e1 ainda v\u00e1rios projetos destinados a revitalizar os portos brasileiros, sabidamente ineficientes quando comparados com outros portos importantes do mundo. Est\u00e1 em estudo, por exemplo, a concess\u00e3o dos portos de Vit\u00f3ria, S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Recife.\r\nNo modal ferrovi\u00e1rio, ap\u00f3s mais de 12 anos sem concess\u00f5es, finalmente vimos materializar-se o leil\u00e3o do trecho da Ferrovia Norte-Sul que ligar\u00e1 Porto Nacional, no Tocantins, a Estrela d'Oeste, em S\u00e3o Paulo.\r\nA constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o do novo trecho da ferrovia, que \u00e9 a espinha dorsal do transporte ferrovi\u00e1rio do Brasil, trar\u00e3o um resultado extraordin\u00e1rio para a economia do Pa\u00eds, integrando a matriz ferrovi\u00e1ria e facilitando o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para os Portos de Santos e Itaqui.\r\nRelacionei apenas algumas das a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio, que tamb\u00e9m incluem duplica\u00e7\u00e3o de rodovias, execu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Radar, na BR-163, e obras aeroportu\u00e1rias.\r\nEsse \u00e9 o tipo de postura que o povo espera das autoridades p\u00fablicas: trabalho duro, gest\u00e3o, planejamento, qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, foco no usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\nO Minist\u00e9rio tem alcan\u00e7ado esses resultados com muita corre\u00e7\u00e3o, transpar\u00eancia e comunica\u00e7\u00e3o adequada. Reparem que concess\u00f5es dessa magnitude foram concretizadas sem embargos judiciais, em fun\u00e7\u00e3o do rigor t\u00e9cnico do processo e do di\u00e1logo franco com os \u00f3rg\u00e3os de controle, nomeadamente o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Tribunal de Contas.\r\nOutro ponto digno de nota \u00e9 o relacionamento estabelecido com o Parlamento. Quando esteve nesta Casa, em audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, o infatig\u00e1vel Ministro relatou as relevantes contribui\u00e7\u00f5es que tem recebido das bancadas estaduais no tocante \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos e prioriza\u00e7\u00e3o de empreendimentos.\r\nEm resumo, Sr. Presidente, e j\u00e1 me encaminho para a conclus\u00e3o, quero parabenizar o Ministro Tarc\u00edsio Freitas pela exemplar condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Estendo os cumprimentos a todo o Minist\u00e9rio, bem como \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, \u00e0 Empresa de Planejamento e Log\u00edstica e \u00e0 Secretaria Especial do Programa de Parcerias de Investimentos.\r\nRetomando a imagem futebol\u00edstica do in\u00edcio, quero lembrar ao Ministro que Jairzinho fez gols em todos os jogos da Copa de 70, feito jamais alcan\u00e7ado por outro atleta, antes ou depois.\r\nEnt\u00e3o, conclamo o Ministro Tarc\u00edsio Freitas e sua equipe a continuar marcando gols em benef\u00edcio de toda a Na\u00e7\u00e3o: mantenham a motiva\u00e7\u00e3o, o foco e o empenho para prestar um servi\u00e7o de excel\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque ainda h\u00e1 muito trabalho a fazer.\r\nEra o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AVALIA\u00c7\u00c3O, GOVERNO FEDERAL.\r\nRICARDO V\u00c9LEZ, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, PARALISA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA EDUCACIONAL, CR\u00cdTICA.\r\nABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O.\r\nMINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, BASE NACIONAL COMUM CURRICULAR (BNCC), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA (INEP), EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, PROFESSOR, PROGRAMA INTERNACIONAL DE AVALIA\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTES (PISA), CR\u00cdTICA.\r\nPRIORIDADE, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com os rumos do trato da quest\u00e3o educacional no Governo Jair Bolsonaro. \u00canfase na educa\u00e7\u00e3o como prioridade para o desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, acabamos de passar pelos primeiros 100 dias do novo Governo. \u00c9 natural que, neste momento, fa\u00e7amos balan\u00e7os da atua\u00e7\u00e3o que vimos at\u00e9 aqui, assim como \u00e9 necess\u00e1rio identificar os problemas e revolv\u00ea-los com celeridade.\r\nPara qualquer um que tenha acompanhado os acontecimentos, chamaram a aten\u00e7\u00e3o as graves dificuldades no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o. Sr. Presidente, a educa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser sempre a prioridade de qualquer na\u00e7\u00e3o s\u00e9ria. Toda a experi\u00eancia nacional e internacional comprova que n\u00e3o h\u00e1 desenvolvimento se n\u00e3o h\u00e1 educa\u00e7\u00e3o. E, neste Pa\u00eds, precisamos muito de seriedade e desenvolvimento.\r\nMas o que se viu durante a gest\u00e3o do ex-Ministro Ricardo V\u00e9lez no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) foi um festival de desmandos e desencontros. Como resultado, a Pasta ficou paralisada. Em mais de 3 meses de governo, o MEC n\u00e3o apresentou nenhum avan\u00e7o concreto nas tem\u00e1ticas mais importantes para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nA troca na chefia da Pasta, com a nomea\u00e7\u00e3o do Ministro Abraham Weintraub, traz finalmente alguma expectativa de que o quadro melhore. Esperamos que, em um Minist\u00e9rio t\u00e3o importante quanto o MEC, n\u00e3o se repita a experi\u00eancia vexat\u00f3ria das semanas passadas.\r\nComo apontou o movimento Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio deixou de lado o enfrentamento dos problemas reais que a educa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds enfrenta. Pouco foi feito para a implementa\u00e7\u00e3o da Base Nacional Comum Curricular (BNCC). Nada foi feito para definir o futuro do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB), que vence no ano que vem. Nenhuma medida foi tomada quanto \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o da carreira e forma\u00e7\u00e3o docente. E at\u00e9 mesmo o \tENEM foi colocado em risco, com o caos instalado no INEP.\r\nEnquanto equipes eram feitas e desfeitas em quest\u00e3o de dias, milh\u00f5es de alunos est\u00e3o em escolas onde n\u00e3o h\u00e1 biblioteca, tendo aulas com professores que n\u00e3o t\u00eam sequer forma\u00e7\u00e3o nas mat\u00e9rias que lecionam. Fala-se em revisar as quest\u00f5es do ENEM, mas n\u00e3o se avan\u00e7a na reforma do ensino m\u00e9dio. Fala-se em impedir a doutrina\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o se fala em valoriza\u00e7\u00e3o e profissionaliza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio. Discutem-se temas secund\u00e1rios, enquanto os pontos mais importantes ficam em segundo plano.\r\nSras. e Srs. Deputados, estamos em um pa\u00eds que ocupa as piores coloca\u00e7\u00f5es nos rankings internacionais de educa\u00e7\u00e3o. No Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Estudantes (PISA), a trajet\u00f3ria brasileira \u00e9 de queda. Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, realizada com escolas de 70 pa\u00edses, Brasil foi o 59\u00ba colocado em leitura e ficou entre os 10 \u00faltimos nas categorias matem\u00e1tica e ci\u00eancias.\r\nComo um pa\u00eds pode se desenvolver assim, desperdi\u00e7ando o potencial e os talentos dos jovens? A verdade \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda, n\u00e3o h\u00e1 projeto de futuro que possa dar certo no Brasil sem priorizar a educa\u00e7\u00e3o de qualidade.\r\nAs transforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas tornam essa quest\u00e3o ainda mais urgente, pois \u00e9 preciso preparar os jovens para um futuro que ainda nem conhecemos. N\u00e3o h\u00e1 tempo a perder. Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios precisam estar engajados na miss\u00e3o de melhorar a educa\u00e7\u00e3o brasileira, e o MEC precisa voltar a funcionar, para ser o indutor dos avan\u00e7os.\r\nO prazo e a paci\u00eancia est\u00e3o se esgotando, mas ainda h\u00e1 tempo para o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o assumir seu dever e liderar uma melhoria real das escolas e das condi\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem no Pa\u00eds. Estaremos vigilantes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=229&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, AN\u00c1LISE.\r\nECONOMIA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, TURISMO, AGRICULTURA, MINERA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO ESTRANGEIRO, GEST\u00c3O, BAHIA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPETR\u00d3LEO, ROYALTY, MEDIDA LIMINAR, CARMEM L\u00daCIA, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Otimismo com a recupera\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica no Estado da Bahia. Considera\u00e7\u00f5es sobre a economia baiana.  Preju\u00edzos causados aos munic\u00edpios brasileiros com a suspens\u00e3o das novas regras de divis\u00e3o dos royalties  do petr\u00f3leo pela Ministra do Supremo Tribunal Federal Carmem L\u00facia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos para um assunto que \u00e9 vital para 15 milh\u00f5es de brasileiros, o povo baiano; e, em raz\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds, \u00e9 importante tamb\u00e9m para o restante do Brasil.\r\nCom efeito, a economia brasileira \u00e9 interligada. Cada Estado tem seus potenciais espec\u00edficos e suas vulnerabilidades, mas temos muito em comum. A crise econ\u00f4mica iniciada em 2014, qui\u00e7\u00e1 a pior j\u00e1 vivenciada pelo Pa\u00eds, atingiu todos os brasileiros, deixando milh\u00f5es sem emprego.\r\nA economia baiana n\u00e3o foi, infelizmente, uma exce\u00e7\u00e3o. Sofremos um duro golpe, que j\u00e1 se prolonga muito al\u00e9m do que se imaginava. Mas temos motivos para acreditar que a Bahia muito brevemente voltar\u00e1 a crescer em ritmo vigoroso.\r\nO Estado \u00e9 a 6\u00aa maior economia do Pa\u00eds e o 5\u00ba destino preferencial de investimentos estrangeiros. Nossos 417 Mun\u00edcipios produzem um PIB de quase R$260 bilh\u00f5es.\r\nN\u00e3o obstante possuir uma economia diversificada, alguns setores t\u00eam participa\u00e7\u00e3o destacada, como o da minera\u00e7\u00e3o, o petrol\u00edfero, o automobil\u00edstico, o da agricultura (inclusive a familiar), o da ind\u00fastria qu\u00edmica e o do turismo.\r\nTendo a maior costa entre todos os Estados brasileiros, a Bahia sempre foi um dos destinos mais procurados por turistas de todo o mundo; e temos ainda o carnaval, o turismo cultural, hist\u00f3rico, o turismo de natureza na Chapada Diamantina, um dos mais belos lugares do planeta.\r\nNum momento em que tantos brasileiros est\u00e3o desempregados, \u00e9 fundamental investir no turismo, uma das atividades econ\u00f4micas mais geradoras de empregos.\r\nCumpre enfatizar que a infraestrutura ainda \u00e9 um empecilho significativo para impulsionar o crescimento econ\u00f4mico na Bahia: quase todos os setores dependem de uma log\u00edstica eficiente. A agricultura e a ind\u00fastria dependem fortemente da infraestrutura para serem competitivas.\r\nO mesmo ocorre com a minera\u00e7\u00e3o, um setor muito importante para o Estado. De fato, a Bahia \u00e9 o 5\u00ba maior produtor mineral do Brasil, sendo o maior produtor de ur\u00e2nio, cromo e quartzo e o \u00fanico produtor de van\u00e1dio da Am\u00e9rica do Sul, com a mina de maior teor do metal no mundo, em Marac\u00e1s. As cerca 350 mineradoras no Estado empregam mais de 15 mil pessoas, 85% das quais localizadas no Semi\u00e1rido.\r\nTendo uma das maiores reservas de ferro do Brasil, a produ\u00e7\u00e3o do min\u00e9rio na Bahia s\u00f3 n\u00e3o ganha impulso pela aus\u00eancia de ferrovia e de um porto capaz de esco\u00e1-la.\r\nNeste ponto, a Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste (FIOL) e o Porto Sul, quando conclu\u00eddos, far\u00e3o uma revolu\u00e7\u00e3o na economia baiana. O Porto Sul ser\u00e1 o maior empreendimento log\u00edstico do Brasil.\r\nO Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Freitas, tem enfatizado a import\u00e2ncia da FIOL em seus pronunciamentos e prometeu que a sua concess\u00e3o sair\u00e1 ainda neste ano ou, no m\u00e1ximo, no in\u00edcio de 2020.\r\nIgualmente a duplica\u00e7\u00e3o da BR-101 n\u00e3o pode ser abandonada, e o Governo Federal j\u00e1 garantiu que h\u00e1 recursos para avan\u00e7ar nas obras.\r\nUma quest\u00e3o central, de suma import\u00e2ncia para a maioria dos Munic\u00edpios brasileiros, \u00e9 a dos royalties do petr\u00f3leo. Aprovada pelo Congresso em 2012, a nova f\u00f3rmula de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos foi suspensa por liminar concedida pela Ministra C\u00e1rmen L\u00facia, do Supremo Tribunal Federal, decis\u00e3o que tem gerado preju\u00edzos bilion\u00e1rios para a popula\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios atendidos.\r\nSegundo levantamento da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, a Bahia \u00e9 o terceiro Estado que mais perde com a suspens\u00e3o. A entidade calcula que os Munic\u00edpios baianos perderam quase R$1,7 bilh\u00e3o entre 2013 e 2017.\r\nInstamos, deste modo, o Supremo Tribunal Federal a deliberar sobre a mat\u00e9ria com urg\u00eancia, pois acreditamos que a f\u00f3rmula estabelecida pelo Parlamento \u00e9 a mais justa para todos os Munic\u00edpios.\r\nA economia baiana, Sr. Presidente, \u00e9 muito maior que o tempo dispon\u00edvel no Pequeno Expediente, e, portanto, teremos que parar por aqui.\r\nGostar\u00edamos de reiterar nosso otimismo com o desenvolvimento do Estado da Bahia. As reformas est\u00e3o acontecendo, os projetos avan\u00e7ando, e, em pouco tempo, o povo baiano poder\u00e1 ser beneficiado pela retomada da economia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EVAS\u00c3O ESCOLAR, COMBATE, RETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Prem\u00eancia de ado\u00e7\u00e3o de medidas governamentais para a queda dos \u00edndices nacionais de evas\u00e3o escolar.  Import\u00e2ncia de investimento na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o no fortalecimento da economia do Pa\u00eds. Compromisso do orador com a melhoria da qualidade do ensino da juventude brasileira.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna tratar de um tema de extrema import\u00e2ncia para o Brasil, em especial para o futuro do nosso Pa\u00eds: os alt\u00edssimos \u00edndices nacionais de evas\u00e3o escolar.\r\nSras. e Srs. Deputados, Ricardo Paes de Barros \u00e9 professor do instituto de ensino e pesquisa Insper, bem como \u00e9 o economista-chefe do Instituto Ayrton Senna, institui\u00e7\u00e3o refer\u00eancia nacional em ensino e em elabora\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo estudo in\u00e9dito realizado por aquele renomado economista, o Brasil perde, anualmente, mais de 151 bilh\u00f5es de reais em virtude da nossa elevada evas\u00e3o escolar. Esse \u00e9 o custo estimado de mantermos 15% dos nossos jovens com idades entre 15 e 17 anos fora da escola. Esses n\u00fameros s\u00e3o estarrecedores, senhoras e senhores!\r\nPara melhor compreendermos esses valores, Sr. Presidente, acredito ser v\u00e1lida uma compara\u00e7\u00e3o com um tema que tem dominado as not\u00edcias nacionais recentemente. No melhor dos cen\u00e1rios, se for aprovada exatamente conforme o Ministro Paulo Guedes a elaborou, estima-se que a reforma da Previd\u00eancia poder\u00e1 gerar aos cofres p\u00fablicos uma economia de 1,2 trilh\u00e3o de reais em 10 anos, ou 120 bilh\u00f5es de reais anuais.\r\nIsso quer dizer, Sras. e Srs. Deputados, que, \u00e0 luz dos dados elaborados por Ricardo de Barros, se o Brasil conseguisse reverter seus altos \u00edndices de evas\u00e3o escolar, os benef\u00edcios anuais para a nossa economia seriam 25% superiores \u00e0s melhores estimativas da reforma da Previd\u00eancia. Ao mesmo tempo, aumentar\u00edamos a qualifica\u00e7\u00e3o dos nossos jovens, melhorando as perspectivas de empregabilidade e contribuindo para o fortalecimento de toda a nossa economia.\r\nEsse \u00e9, Sr. Presidente, o grande desafio que o nosso Pa\u00eds precisa enfrentar, mas que muitas pessoas ainda desconhecem. Por essa raz\u00e3o, achei oportuno vir a esta tribuna debater com os nobres pares as poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para esse grave problema.\r\nSem forma\u00e7\u00e3o adequada, os nossos jovens se tornam trabalhadores pouco qualificados e, assim, s\u00e3o condenados a receber sal\u00e1rios mais baixos, bem como a ter piores condi\u00e7\u00f5es de moradia e de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, Sras. e Srs. Deputados, em muitos casos, o baixo grau de instru\u00e7\u00e3o e a consequente baixa renda fazem desses jovens presas f\u00e1ceis para o aliciamento pelo crime organizado e pelo tr\u00e1fico de drogas.\r\nA perda desses jovens para atividades pouco rent\u00e1veis ou, pior, para o crime eleva sobremaneira os gastos p\u00fablicos com assist\u00eancia social, reduz a produtividade do Pa\u00eds como um todo e, infelizmente, gera a fatura bilion\u00e1ria calculada por Ricardo de Barros.\r\nSr. Presidente, a cada ano, dos 3,2 milh\u00f5es de brasileiros que completam 18 anos, 35% n\u00e3o concluem o ensino m\u00e9dio. Essa triste realidade nos mostra por que, de fato, o Brasil tem tanta dificuldade para crescer e para se desenvolver economicamente. N\u00e3o nos falta m\u00e3o de obra, muito menos disposi\u00e7\u00e3o dos nossos cidad\u00e3os para trabalhar. O que nos falta, na verdade, s\u00e3o pol\u00edticas p\u00fablicas que visem manter os nossos jovens na escola e estimulem a qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nMuito mais do que procurar solu\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas mirabolantes, Sras. e Srs. Deputados, precisamos urgentemente dar mais aten\u00e7\u00e3o a um dos aspectos mais b\u00e1sicos, essenciais, de qualquer sociedade: a educa\u00e7\u00e3o.\r\nO estudo que citei neste pronunciamento, Sr. Presidente, muito mais do que um diagn\u00f3stico, \u00e9 um alerta. \u00c9 um indicador claro e objetivo que identifica e precifica, sem margem para d\u00favidas, um dos nossos maiores gargalos econ\u00f4micos e sociais.\r\nRenovo desta tribuna o meu compromisso de lutar constantemente pela melhoria da qualifica\u00e7\u00e3o dos nossos jovens. Espero, diante desse imenso desafio, contar com o apoio de todos os Parlamentares desta Casa do Povo.\r\nPrecisamos trabalhar juntos para dar um fim a essa verdadeira trag\u00e9dia, que, ano ap\u00f3s ano, acomete milh\u00f5es de jovens brasileiros, destruindo vidas e comprometendo o nosso futuro.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ECONOMIA, AN\u00c1LISE, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA. \r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO. \r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional para promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as necess\u00e1rios para o desenvolvimento do Brasil. Expectativa quanto ao futuro do Pa\u00eds. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o das reformas previdenci\u00e1ria, tribut\u00e1ria, pol\u00edtica e do sistema carcer\u00e1rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje quero falar do futuro. N\u00e3o sou profeta, n\u00e3o sou vidente e nem versado em qualquer tipo de futurologia, mas n\u00e3o \u00e9 preciso mais do que alguns neur\u00f4nios para saber o que pode acontecer nos pr\u00f3ximos anos em nosso Pa\u00eds.\r\nA recess\u00e3o pode seguir corroendo nosso poder de compra e minguando a presen\u00e7a do Brasil no com\u00e9rcio internacional. O pandem\u00f4nio tribut\u00e1rio em que vivemos pode seguir fornecendo doses generosas de amargor a essa crise econ\u00f4mica, afastando investidores que enxergam o colossal tamanho da burocracia brasileira e, naturalmente, desistem de tentar compreend\u00ea-la.\r\nE como se viver em tal debilidade econ\u00f4mica n\u00e3o bastasse, ainda podemos ter que seguir envoltos na escalada criminal e na pujan\u00e7a das organiza\u00e7\u00f5es criminosas, que nas \u00faltimas d\u00e9cadas conseguiram firmar sua presen\u00e7a indesejada na vida e na morte de milhares de brasileiros.\r\nNessa conjuntura esfacelada, a classe pol\u00edtica pode continuar perdendo prest\u00edgio por n\u00e3o conseguir chegar nem perto de atender as demandas de seus eleitores, o que, em \u00faltima inst\u00e2ncia, equivale a n\u00e3o exercer a representatividade, que \u00e9 a raz\u00e3o primeira de sua exist\u00eancia.\r\nSe eu tivesse o dom de prever o futuro, esse seria o cen\u00e1rio cinzento que se prenunciaria. \u00c9 s\u00f3 deixar tudo como est\u00e1 que vamos seguir colhendo os mesmos resultados sombrios de agora. \r\nA not\u00edcia boa, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 que, quando sa\u00edmos vencedores das elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o nos deram bola de cristal, mas nos deram algo muito mais valioso: a legitimidade para construirmos o futuro que nosso Pa\u00eds merece. E no mesmo momento em que nos entregaram essa vara de cond\u00e3o do porvir brasileiro, nos retiraram, acertadamente, a possibilidade de sermos meros expectadores do amanh\u00e3. N\u00e3o podemos ler as m\u00e3os dos nossos eleitores, mas podemos e devemos usar as nossas m\u00e3os para escrever a hist\u00f3ria que queremos que eles vivam. \r\nQuando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem, n\u00e3o existe insanidade maior do que a in\u00e9rcia. \u00c9 \u00f3bvio que precisamos mudar o que estamos fazendo, se queremos outros resultados. \u00c9 urgente reformar o Brasil. Precisamos da reforma da Previd\u00eancia, que propiciar\u00e1 a solv\u00eancia das contas do Pa\u00eds, afastando-nos da recess\u00e3o econ\u00f4mica. Precisamos da reforma tribut\u00e1ria, que vai desenredar o n\u00f3 burocr\u00e1tico que emaranha e implode a iniciativa dos empreendedores. Precisamos reformar nosso sistema criminal, para que deixemos de ter \u00edndices de mortes violentas semelhantes ou at\u00e9 maiores que aqueles de pa\u00edses em guerra. Precisamos da reforma pol\u00edtica, para que, corrigidas as distor\u00e7\u00f5es, diminua o hiato entre o desejo da popula\u00e7\u00e3o brasileira e a realidade entregue a ela por n\u00f3s, seus representantes.\r\nN\u00e3o temos, Sras. e Srs. Deputados, que ter medo dessas mudan\u00e7as. Temos que ter medo de elas nunca ocorrerem. O Congresso Nacional precisa revisitar e fortalecer a constru\u00e7\u00e3o de uma boa narrativa para o Pa\u00eds. Muito acima dos interesses partid\u00e1rios est\u00e1 o futuro dos brasileiros. Se nos mantivermos atentos a essa dimens\u00e3o suprapartid\u00e1ria da necessidade das reformas, as mudan\u00e7as de que o Brasil precisa vir\u00e3o. Mas se o Parlamento deixar de focar nas car\u00eancias do Pa\u00eds para privilegiar rixas e interesses dessa ou daquela legenda, estar\u00e1 jogando errado, muito errado, o jogo da democracia. \r\nO diagn\u00f3stico \u00e9 doloroso, por\u00e9m simples e j\u00e1 foi dado h\u00e1 algum tempo: nosso presente n\u00e3o est\u00e1 bom, e foram as escolhas do nosso passado que nos trouxeram at\u00e9 aqui. Fa\u00e7o votos de que, nesta Legislatura, consigamos ter a franqueza e a coragem de promover as reformas necess\u00e1rias para que n\u00e3o percamos, tamb\u00e9m, o futuro.\r\nPor tudo isso, quando soprarem esses ventos de reforma, conclamo a que n\u00e3o fechemos as portas para nos abrigar, mas sim que aproveitemos para construir os moinhos que o Brasil necessita para voltar a crescer. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TURISMO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), DADOS, MINIST\u00c9RIO DO TURISMO,  ECONOMIA, AN\u00c1LISE.\r\nTURISMO, BAHIA.\r\nTURISMO, PREJU\u00cdZO, PRE\u00c7O, PASSAGEM A\u00c9REA. \r\nMPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da atividade tur\u00edstica para a economia brasileira. Potencialidades tur\u00edsticas do Estado da Bahia. Preju\u00edzos causados \u00e0 ind\u00fastria do turismo pela pol\u00edtica de pre\u00e7os de passagens a\u00e9reas no Brasil. Acerto da aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sinto que falta para muitos a exata compreens\u00e3o da signific\u00e2ncia do turismo para a economia brasileira e, em consequ\u00eancia, o setor deixa de receber a aten\u00e7\u00e3o que merece.\r\nCom base nas informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio do Turismo, a participa\u00e7\u00e3o direta do setor na economia, em 2016, correspondeu a 3,2% do Produto Interno Bruto, enquanto a contribui\u00e7\u00e3o total, incluindo a indireta, supera os 8% do PIB nacional, o que corresponde a mais de 150 bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\r\nTodos deveriam conhecer melhor o impacto que tem o turismo na economia: \u00e9 uma das atividades que mais geram emprego proporcionalmente ao investimento. Ainda de acordo com aquele Minist\u00e9rio, o setor foi respons\u00e1vel por mais de 7 milh\u00f5es de empregos no Brasil, em 2016, n\u00famero que corresponde a quase 8% do total de vagas no Pa\u00eds.\r\nO turismo brasileiro infelizmente n\u00e3o ficou, Sr. Presidente, em \u00e1guas abrigadas durante a tempestade econ\u00f4mica que atingiu o Brasil a partir de 2014, e o setor tem sofrido retra\u00e7\u00f5es inclusive nos postos de trabalho.\r\nA expectativa de todos \u00e9 a de que, com a retomada do crescimento da economia do Pa\u00eds, o turismo ganhe \u00edmpeto e produza ainda empregos e gere riquezas para todos.\r\nTemos alguns bons sinais no horizonte. De acordo com o mais recente Anu\u00e1rio Estat\u00edstico de Turismo, tivemos aumentos no n\u00famero de desembarques internacionais e dom\u00e9sticos e nas receitas cambiais entre os anos de 2017 e 2018.\r\nA recupera\u00e7\u00e3o do turismo importa muito para o meu querido Estado da Bahia. Como um dos destinos tur\u00edsticos mais procurados no Brasil, os baianos esperam que o setor possa voltar aos n\u00edveis anteriores \u00e0 crise e se expandir.\r\nSomos o Estado com o maior litoral do Brasil. Nossas praias fascinam a todos. A Ba\u00eda de Todos-os-Santos, Salvador, Porto Seguro, Itaparica, Troncoso, o Arquip\u00e9lago de Abrolhos, a Costa de Sauipe - o maior complexo tur\u00edstico do Brasil - e a Costa do Dend\u00ea s\u00e3o apenas alguns dos atrativos mais conhecidos.\r\nMas a Bahia vai al\u00e9m do litoral. Temos a Chapada Diamantina, com v\u00e1rias das mais belas paisagens naturais do mundo. Temos a festa do Carnaval, a culin\u00e1ria baiana, a arquitetura de Salvador, a m\u00fasica e todas as demais manifesta\u00e7\u00f5es culturais da Bahia, t\u00e3o valorizadas por brasileiros e estrangeiros.\r\nCumpre agora tocar num ponto essencial para o futuro do turismo: o transporte. Num pa\u00eds com dimens\u00f5es continentais como o Brasil, ter um transporte seguro, efetivo e econ\u00f4mico \u00e9 fator determinante para o \u00eaxito do turismo, sobretudo no modal a\u00e9reo; e aqui temos um problema.\r\nN\u00e3o h\u00e1 quem ignore a insatisfa\u00e7\u00e3o do consumidor com o transporte a\u00e9reo no Brasil. A queixa \u00e9 generalizada e permanente. Ela se concentra especialmente nos pre\u00e7os das passagens, que, em alguns casos, s\u00e3o francamente abusivos.\r\nOs bilhetes de Bras\u00edlia para Salvador ou de Salvador para Porto Seguro, por exemplo, n\u00e3o raro t\u00eam valores exorbitantes. Pre\u00e7os elevados prejudicam o mercado de turismo no Brasil e podem mesmo inviabilizar alguns empreendimentos no setor.\r\nN\u00e3o raro, os pre\u00e7os de passagens para o exterior s\u00e3o menores que os dos voos dom\u00e9sticos, o que torna prefer\u00edvel, para muitos, fazer uma viagem para fora do pa\u00eds, debilitando o turismo dom\u00e9stico.\r\nDesde a edi\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 248, do Minist\u00e9rio da Fazenda, em 2001, vige entre n\u00f3s o regime de liberdade tarif\u00e1ria para o mercado de transporte a\u00e9reo. A ci\u00eancia econ\u00f4mica ensina que este \u00e9 o melhor regime de pre\u00e7os para qualquer mercado que tenha m\u00faltiplos ofertantes.\r\nParte do problema dos pre\u00e7os das passagens a\u00e9reas no Brasil reside em que o mercado \u00e9 excessivamente concentrado, limitando-se a somente tr\u00eas companhias de avia\u00e7\u00e3o, de \u00e2mbito nacional. Em muitos trechos, h\u00e1 somente duas ou mesmo uma empresa em opera\u00e7\u00e3o.\r\nCom poucas empresas, h\u00e1 pouca concorr\u00eancia e os pre\u00e7os se elevam. A chave, ent\u00e3o, para reduzir os pre\u00e7os das passagens \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o.\r\nAssim, a aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863 pelo Congresso Nacional, que abre o mercado dom\u00e9stico de avia\u00e7\u00e3o para companhias estrangeiras, \u00e9 uma boa not\u00edcia para os consumidores. Ela tem o potencial de trazer vultosos investimentos, gerar empregos bem remunerados no Brasil e reduzir os pre\u00e7os das passagens.\r\nAdemais, \u00e9 imperativo que a ANAC mantenha uma vigil\u00e2ncia permanente sobre o setor, cumprindo com seu papel de \u00f3rg\u00e3o regulador. N\u00e3o se podem admitir oligop\u00f3lios, combina\u00e7\u00f5es ou qualquer outra a\u00e7\u00e3o que vise a lesar o consumidor brasileiro. \r\nEra o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=135&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CACAU, BAHIA, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, AN\u00c1LISE.\r\nCACAU, CACAUICULTURA, PREJU\u00cdZO, VASSOURA DE BRUXA, PRAGA BIOL\u00d3GICA.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Destaque do Estado da Bahia na produ\u00e7\u00e3o de cacau. Preju\u00edzos causados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cacaueira pela doen\u00e7a conhecida como vassoura de bruxa. Import\u00e2ncia do apoio do Governo Federal aos produtores de cacau.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna tratar de um tema muito caro para mim, bem como para toda a minha querida Bahia, Estado que tenho a honra de representar nesta Casa. Refiro-me, Sras. e Srs. Deputados, \u00e0 rica e secular cultura da produ\u00e7\u00e3o de cacau.\r\nTendo produzido mais de 200 mil toneladas entre os anos de 2017 e 2018, a Bahia \u00e9 atualmente a l\u00edder nacional na produ\u00e7\u00e3o da fruta. Na disputa pelo t\u00edtulo de maior produtor do Pa\u00eds, o Estado do Par\u00e1 vem em segundo lugar. Nessa concorr\u00eancia, as proje\u00e7\u00f5es para 2019 indicam que a Bahia ser\u00e1, mais uma vez, o grande destaque na cultura do cacau. A produ\u00e7\u00e3o estimada para este ano \u00e9 de mais de 120 mil toneladas.\r\nPara chegar a esse patamar, Sra. Presidente, in\u00fameros foram os desafios enfrentados pelos produtores baianos. A devasta\u00e7\u00e3o causada pela praga conhecida como vassoura de bruxa, por exemplo, foi um dos mais duros golpes contra toda a ind\u00fastria cacaueira do meu Estado, gerando muito desemprego e preju\u00edzos bilion\u00e1rios.\r\nAt\u00e9 hoje o litoral sul do Estado, de onde sai a maior parte do cacau baiano, lida com o problema da vassoura de bruxa. Para fazer frente a essa e outras dificuldades, os produtores precisaram reinventar suas fazendas e conduzir pesquisas com foco na melhoria da produ\u00e7\u00e3o e no combate \u00e0 doen\u00e7a do cacaueiro. Ap\u00f3s muita dedica\u00e7\u00e3o e trabalho, finalmente, os bons resultados come\u00e7am a aparecer, trazendo de volta muitos empregos e renda para a popula\u00e7\u00e3o baiana.\r\nSegundo informa\u00e7\u00f5es do IBGE, em 2017, a Bahia produziu 88 mil toneladas do produto. Em 2018, verificou-se um crescimento da ordem de 38%, tendo o Estado produzido mais de 122 mil toneladas de cacau naquele ano.\r\nCom essa produ\u00e7\u00e3o crescente, Sras. e Srs. Deputados, a Bahia respondeu por 41% das exporta\u00e7\u00f5es de cacau e de seus derivados, faturando nesse processo mais de 78 milh\u00f5es de d\u00f3lares. Entre os Munic\u00edpios produtores, Ilh\u00e9us aparece como l\u00edder e, gra\u00e7as \u00e0 cultura do cacau, \u00e9 o d\u00e9cimo Munic\u00edpio baiano que mais vende a outros pa\u00edses.\r\nSra. Presidente, \u00e9 ineg\u00e1vel a contribui\u00e7\u00e3o do cultivo do cacau, n\u00e3o s\u00f3 para a Bahia, mas para todo o Brasil. O mercado mundial de chocolates e outros derivados do cacau est\u00e1 em franca expans\u00e3o. Portanto, a produ\u00e7\u00e3o dessa rica fruta \u00e9, sem d\u00favida, um campo que precisa e merece ser valorizado e estimulado pelo poder p\u00fablico.\r\nO Governo Federal deve, cada vez mais, garantir condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para que a produ\u00e7\u00e3o, o manejo, o beneficiamento e a exporta\u00e7\u00e3o do cacau continuem se expandindo. Temos em nossas m\u00e3os, Sras. e Srs. Deputados, um imenso potencial econ\u00f4mico diretamente ligado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nacional do cacau.\r\nAssim, o investimento p\u00fablico nessa cultura gerar\u00e1 retornos exponenciais para todo o Pa\u00eds, criando empregos, melhorando a renda e trazendo prosperidade.\r\nSenhoras e senhores, sempre fui um \u00e1rduo defensor dos produtores de cacau do meu Estado. Jamais deixei de lutar nesta Casa para demonstrar a import\u00e2ncia tanto econ\u00f4mica quanto social da produ\u00e7\u00e3o do cacau para a Bahia e para o Brasil. Este pr\u00f3prio pronunciamento, Sra. Presidente, \u00e9 mais um avan\u00e7o que fa\u00e7o em minha eterna miss\u00e3o de valorizar e de reconhecer o trabalho e as contribui\u00e7\u00f5es dos produtores de cacau para este Pa\u00eds.\r\nConcluo esta manifesta\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente, conclamando as Sras. e Srs. Deputados a se juntarem a mim neste desafio. A melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e o crescimento da produ\u00e7\u00e3o nacional de cacau s\u00e3o do interesse de todo o povo brasileiro e, portanto, devem ser objeto da atua\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares desta Casa do Povo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PLANO REAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nDESIGUALDADE SOCIAL, S\u00c3O BRAZ DO PIAU\u00cd (PI), S\u00c3O RAIMUNDO NONATO (PI), CORREIO BRAZILIENSE, JORNAL, REPORTAGEM, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "N\u00e3o redu\u00e7\u00e3o pelo Plano Real das desigualdades socioecon\u00f4micas brasileiras, demonstrada na situa\u00e7\u00e3o dos habitantes dos Munic\u00edpios de S\u00e3o Braz do Piau\u00ed e S\u00e3o Raimundo Nonato, no Estado do Piau\u00ed. Import\u00e2ncia da promo\u00e7\u00e3o, pelas autoridades nos tr\u00eas n\u00edveis governamentais, de a\u00e7\u00f5es em prol das regi\u00f5es brasileiras menos favorecidas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em meio \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es dos 25 anos do Plano Real, a imprensa tem-se dedicado a observar seus efeitos no per\u00edodo. Sem desmerecer os resultados, em especial a estabilidade econ\u00f4mica e o controle da hiperinfla\u00e7\u00e3o, o fato \u00e9 que o plano n\u00e3o logrou reduzir o maior problema brasileiro desde sempre: a imensa desigualdade econ\u00f4mica e social.\r\nRecentemente, o Correio Braziliense, na sequ\u00eancia de uma s\u00e9rie de reportagens abordando exatamente este aspecto, mostrou a vida de dois Munic\u00edpios do Estado do Piau\u00ed - j\u00e1 visitados pelo jornal em 1994, ano do lan\u00e7amento do Plano Real. \r\nO que se verifica, muito infelizmente, \u00e9 que a ado\u00e7\u00e3o da nova moeda, em conjunto com as demais medidas, em nada mudou o cotidiano dos moradores de S\u00e3o Braz do Piau\u00ed e S\u00e3o Raimundo Nonato. O primeiro, que j\u00e1 ostentou o t\u00edtulo de Munic\u00edpio mais pobre do Brasil, e o segundo, que abriga o maior s\u00edtio arqueol\u00f3gico brasileiro, o Parque da Capivara, ainda amargam a car\u00eancia do mais essencial dos recursos: a \u00e1gua. \r\nS\u00e3o Braz \u00e9 o retrato da situa\u00e7\u00e3o que predomina no Sert\u00e3o nordestino, onde se encontram os \u00edndices reveladores da extrema pobreza no Pa\u00eds. As pessoas confiam na promessa de que ter\u00e3o, neste m\u00eas, uma pequena antena de Internet, com 1 GB de velocidade; umas poucas t\u00eam acesso a celulares, mas continuam tendo de buscar, diariamente, \u00e1gua em a\u00e7ude. Mal sobrevivem com o que lhes garantem o Bolsa Fam\u00edlia e os parcos frutos da agricultura familiar, em meio \u00e0 seca. N\u00e3o h\u00e1 alternativa de fato, pois o Munic\u00edpio vizinho, que tem \u00e1gua, n\u00e3o tem escola. \r\nOs moradores sofrem a eterna procrastina\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es, outra caracter\u00edstica marcante da vida no Sert\u00e3o. Ali, j\u00e1 se cavou um po\u00e7o com boa vaz\u00e3o de \u00e1gua mineral. Em fun\u00e7\u00e3o dele, extinguiu-se o abastecimento por meio do carro-pipa, mas a obra de coleta e distribui\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou em 2014, est\u00e1 completamente parada - os canos est\u00e3o comprados, mas jazem abandonados.\r\nS\u00e3o Raimundo apresenta problemas semelhantes. A reclama\u00e7\u00e3o dos moradores \u00e9 basicamente a mesma. H\u00e1 outra obra parada: uma adutora que deveria levar \u00e1gua para nove Munic\u00edpios da regi\u00e3o. O aeroporto, criado para impulsionar o imenso potencial tur\u00edstico da regi\u00e3o, tamb\u00e9m n\u00e3o funciona comercialmente. O pr\u00f3prio parque, \u00e0 falta de recursos, pode deixar de funcionar, a despeito de sua import\u00e2ncia \u00edmpar na arqueologia brasileira.\r\nSr. Presidente, a reportagem do Correio aborda especificamente os Munic\u00edpios piauienses. Podemos afirmar, por\u00e9m, que o cen\u00e1rio \u00e9 id\u00eantico nos mais pobres Munic\u00edpios baianos. A chegada de alguma tecnologia d\u00e1 uma apar\u00eancia de progresso, duramente contrastado com a aus\u00eancia de infraestrutura m\u00ednima e a absoluta falta de oportunidades para a popula\u00e7\u00e3o. Restritas \u00e0 agricultura e \u00e0 pecu\u00e1ria em escala \u00ednfima, as fam\u00edlias sobrevivem sem perspectivas, ignoradas pelo poder p\u00fablico.\r\nAo fim de 2018, o site bahia.ba apresentou a classifica\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios baianos de acordo com a participa\u00e7\u00e3o no PIB estadual, com dados de 2016. Ali se verifica que, enquanto os dez maiores Munic\u00edpios concentram 52,4% do total, a metade das cidades comparece no outro extremo: juntas, contribuem com 7,3% de toda a renda gerada no Estado.\r\nOs n\u00fameros confirmam a incapacidade do Pa\u00eds de reverter, repetimos, o secular mecanismo de concentra\u00e7\u00e3o de renda, a resultar em imensa desigualdade social. A falta de investimentos em infraestrutura, a que se acrescentam desvios de verbas e descaso com o interesse p\u00fablico, mant\u00e9m milh\u00f5es de pessoas em patamares inaceit\u00e1veis de qualidade de vida, sem acesso sequer a \u00e1gua pot\u00e1vel e a saneamento b\u00e1sico. \r\nDo mesmo modo, as popula\u00e7\u00f5es desfavorecidas, longe de se constitu\u00edrem, como era de se esperar, alvo priorit\u00e1rio dos governos, permanecem a descoberto em termos de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, pelo que se perpetua o cr\u00f4nico cen\u00e1rio de falta de oportunidades e de exclus\u00e3o social, a despeito de isolados contatos com as novas tecnologias digitais. \r\n Sr. Presidente, mais uma vez, confirmamos que, na contram\u00e3o do percurso dos pa\u00edses mais desenvolvidos, continuamos alimentando sistemas que produzem a exclus\u00e3o social, mesmo quando a economia se mostra estabilizada, depois de um quarto de s\u00e9culo.\r\nDa\u00ed a import\u00e2ncia da compara\u00e7\u00e3o realizada pelo Correio Braziliense, entre outros, por ocasi\u00e3o do 25\u00ba anivers\u00e1rio do Plano Real. Por meio dela, podemos compreender como mesmo o sucesso de um plano econ\u00f4mico pode n\u00e3o melhorar a realidade imediata das pessoas, se n\u00e3o houver vontade pol\u00edtica para tanto. \r\nHoje vivemos em um ambiente relativamente est\u00e1vel, com infla\u00e7\u00e3o sob controle, ainda que em luta contra a recess\u00e3o, o desemprego e a enormidade do d\u00e9ficit fiscal. De todo modo, \u00e9 importante que o anivers\u00e1rio do Plano Real, ensejando a compara\u00e7\u00e3o entre a expectativa de ontem e a realidade de sempre, promova a mobiliza\u00e7\u00e3o de todos junto \u00e0s autoridades, nos tr\u00eas n\u00edveis de Governo, no sentido de realmente levar progresso \u00e0s regi\u00f5es mais pobres do Brasil. \r\nQue esta Casa n\u00e3o abra m\u00e3o de seu protagonismo neste sentido! \u00c9 o que se espera de cada um de n\u00f3s.  \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A, BAHIA, DESATIVA\u00c7\u00c3O, COMARCA.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Reexame, pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, da decis\u00e3o de desativa\u00e7\u00e3o de comarcas em regi\u00f5es interioranas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 5 de julho, o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia aprovou a desativa\u00e7\u00e3o de 33 comarcas no interior do Estado.\r\nO fato em si, isolado, talvez n\u00e3o quisesse dizer muita coisa. O problema \u00e9 que as desativa\u00e7\u00f5es de comarcas se v\u00eam repetindo, uma ap\u00f3s a outra, ao longo dos \u00faltimos anos. Isso nos causa preocupa\u00e7\u00e3o. Por mais compreens\u00edvel que seja a necessidade de dar maior efici\u00eancia \u00e0 estrutura judici\u00e1ria baiana, n\u00e3o estaria tal busca sendo feita em preju\u00edzo do acesso dos cidad\u00e3os \u00e0 Justi\u00e7a?\r\nEm 2012, todas as 277 comarcas componentes da organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria baiana estavam em funcionamento normal. Em 2017, ap\u00f3s sucessivas desativa\u00e7\u00f5es, restavam apenas 203 ativas. Quer dizer, em apenas 5 anos, 27% das comarcas do Estado foram agregadas ou desativadas. Agora, com o novo an\u00fancio, a parcela ociosa subir\u00e1 para 31%. Isso n\u00e3o parece normal.\r\nA se\u00e7\u00e3o baiana da Ordem dos Advogados do Brasil \u00e9 contr\u00e1ria a essa situa\u00e7\u00e3o. A OAB argumenta, entre outras coisas, que a extin\u00e7\u00e3o de uma comarca compete ao Poder Legislativo, isto \u00e9, \u00e0 Assembleia Legislativa da Bahia. Ao \"desativar\" e \"agregar\" comarcas, sem formalmente extingui-las, o Tribunal de Justi\u00e7a estaria dissimulando uma medida para a qual seria necess\u00e1ria uma lei.\r\nAl\u00e9m disso, o art. 121 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual prev\u00ea que \"a cada munic\u00edpio corresponder\u00e1 uma comarca\". Em vez de caminhar no sentido de uma realiza\u00e7\u00e3o cada vez mais plena dessa regra, a organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria baiana parece estar regredindo, ficando cada vez mais concentrada em alguns poucos Munic\u00edpios.\r\nAs discuss\u00f5es sobre a constitucionalidade e a legalidade das desativa\u00e7\u00f5es, por\u00e9m, caber\u00e3o aos juristas. A mim, como Deputado, o que mais me preocupa \u00e9 o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 dif\u00edcil acreditar que a inatividade de quase um ter\u00e7o das comarcas do Estado n\u00e3o v\u00e1 causar s\u00e9rios transtornos aos baianos. Afinal, a comarca \u00e9 o territ\u00f3rio em que atua o juiz de direito, isto \u00e9, o juiz da Justi\u00e7a Estadual. E, entre os v\u00e1rios ramos da estrutura judici\u00e1ria nacional, as Justi\u00e7as Estaduais s\u00e3o aquelas que mais precisam estar perto do cidad\u00e3o. S\u00e3o elas as respons\u00e1veis por processar e julgar a maior parte das causas ligadas \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de consumo, ao direito de fam\u00edlia ou \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, por exemplo. Tamb\u00e9m processam e julgam a maioria dos crimes. Por isso, quando o cidad\u00e3o comum precisa do Poder Judici\u00e1rio, o mais das vezes \u00e9 a Justi\u00e7a Estadual que ele procura, e ela n\u00e3o lhe deve fechar as portas.\r\nN\u00e3o ponho em d\u00favida que a racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos deve ser uma meta permanente de todo \u00f3rg\u00e3o estatal, mas existem formas boas e ruins de economizar. Distanciar-se das demandas do cidad\u00e3o n\u00e3o parece estar entre os melhores caminhos.\r\nA preocupa\u00e7\u00e3o com os rumos da Justi\u00e7a baiana n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha. O an\u00fancio das novas desativa\u00e7\u00f5es motivou protestos em v\u00e1rias cidades do interior. A se\u00e7\u00e3o baiana da OAB, como j\u00e1 mencionei, est\u00e1 mobilizada contra a medida, e tamb\u00e9m h\u00e1 Deputados Estaduais sens\u00edveis \u00e0 quest\u00e3o na Assembleia Legislativa.\r\nEu uso a tribuna neste momento para manifestar meu apoio a que seja buscado um melhor equacionamento do problema. Rever a decis\u00e3o e discuti-la com todos os interessados pode permitir ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia encontrar solu\u00e7\u00f5es melhores para seus desafios que aquelas adotadas at\u00e9 agora.\r\nIsso seria bom para a pr\u00f3pria Corte e melhor ainda para os cidad\u00e3os baianos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=408&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "RADAR ELETR\u00d4NICO, RADAR FIXO, RADAR M\u00d3VEL, REDU\u00c7\u00c3O, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Import\u00e2ncia dos radares fixos e m\u00f3veis para a redu\u00e7\u00e3o de acidentes no tr\u00e2nsito.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quando o Brasil aprovou a obrigatoriedade do cinto de seguran\u00e7a ou do capacete para motociclistas, muitos disseram que seria apenas uma forma de se dar lucro aos fabricantes desses equipamentos. Coisa parecida acontece agora, quando se argumenta contra os radares, tratando-os apenas como \"f\u00e1bricas de multas\".\r\nPrecisamos colocar a cabe\u00e7a no lugar. Os radares, como os canais de r\u00e1dio e televis\u00e3o ou como as linhas de energia el\u00e9trica, s\u00e3o uma concess\u00e3o feita pelo servi\u00e7o p\u00fablico; \u00e9 normal que o concession\u00e1rio tenha lucro com os radares. Mas isso n\u00e3o significa que o concession\u00e1rio esteja enganando o p\u00fablico. A ideia \u00e9 proteger a popula\u00e7\u00e3o, assim como no caso dos cintos de seguran\u00e7a e capacetes para motociclistas.\r\nAli\u00e1s, o n\u00famero de mortos e feridos no tr\u00e2nsito est\u00e1 diminuindo a cada ano que passa, gra\u00e7as a a\u00e7\u00f5es fiscalizat\u00f3rias como a realizada por meio de radares e baf\u00f4metros. \u00c9 claro que os fabricantes de baf\u00f4metro est\u00e3o tendo lucros maiores, mas n\u00e3o faz sentido dizer que a fiscaliza\u00e7\u00e3o da embriaguez ao volante seja um compl\u00f4 desses fabricantes.\r\nDa mesma forma, n\u00e3o faz sentido dizer que a presen\u00e7a dos radares \u00e9 apenas uma forma de enriquecer as concession\u00e1rias desse m\u00e9todo de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Qualquer discuss\u00e3o do assunto, com os \u00f3rg\u00e3os competentes, mostrar\u00e1 a efic\u00e1cia dos radares para coibir o excesso de velocidade e de viol\u00eancia no tr\u00e2nsito.\r\nNossa Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) \u00e9 uma das mais competentes do mundo, apesar da car\u00eancia de recursos. No Estado da Bahia, que \u00e9 maior do que a Fran\u00e7a, a PRF conta com apenas dez radares m\u00f3veis. A Pol\u00edcia compensa a falta de equipamento com um bom sistema de atua\u00e7\u00e3o, baseado no \u00edndice de acidentes em diferentes estradas, e com um planejamento em rela\u00e7\u00e3o aos locais mais adequados para a fiscaliza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o faz sentido dizer que os policiais lucram com as multas. A menos que os cr\u00edticos se refiram ao pagamento de propina para dispensar a multa. Nesse caso, \u00e9 uma cr\u00edtica infundada, feita por quem cometeu dois crimes: o excesso de velocidade e o suborno de servidor p\u00fablico.\r\nA cr\u00edtica aos radares fixos tamb\u00e9m n\u00e3o se justifica. N\u00e3o \u00e9 baseada em uma suposta fraude na velocidade real dos multados. \u00c9 baseada na suposta injusti\u00e7a da lei ou na suposta injusti\u00e7a do lucro das concession\u00e1rias. Ora, a lei foi feita para proteger a todos, e o lucro de quem ajuda nessa tarefa \u00e9 perfeitamente leg\u00edtimo. Ileg\u00edtima \u00e9 a pretens\u00e3o daqueles que se julgam acima das leis.\r\nSenhoras e senhores, as estradas brasileiras s\u00e3o, no geral, p\u00e9ssimas. H\u00e1 boas estradas, especialmente as concedidas \u00e0 iniciativa privada. Mesmo nessas estradas a velocidade m\u00e1xima costuma ser de 110 quil\u00f4metros por hora para os carros de passeio, mas muitos dirigem acima desse limite, em estradas em p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o e sinaliza\u00e7\u00e3o, pondo em risco a si pr\u00f3prios e aos outros. Apesar disso, ficam indignados quando s\u00e3o multados.\r\nH\u00e1 no Brasil uma cultura de impunidade que precisa ser superada. Precisamos de nos educar para o cumprimento da lei, e isso se faz com a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades, seja a pris\u00e3o, seja a multa.\r\nNunca teremos um pa\u00eds melhor enquanto todos os que forem pegos pela lei se julgarem injusti\u00e7ados, v\u00edtimas do sistema. Na verdade, essa postura torna todos os outros cidad\u00e3os, cumpridores das leis do Pa\u00eds, v\u00edtimas dos criminosos, seja no tr\u00e2nsito, seja fora dele.\r\nPodemos discutir mais este tema. Estou aberto a mudar meu posicionamento, se argumentos convincentes me forem apresentados.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DADOS, FEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, RACISMO, CRIME DE \u00d3DIO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DIREITOS DAS MINORIAS.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Urgente necessidade da ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres no Pa\u00eds. Elevado n\u00famero de feminic\u00eddio ocorrido no Brasil segundo o Atlas da Viol\u00eancia de 2019, publicado Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cada 4 minutos o Brasil registra um caso de agress\u00e3o contra mulheres. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 145 mil ocorr\u00eancias sem v\u00edtimas fatais foram registradas em 2018. Esse quadro precisa ser alterado com urg\u00eancia, at\u00e9 porque os n\u00fameros revelam tend\u00eancia ao agravamento.\r\nDe acordo com o Atlas da Viol\u00eancia de 2019, publicado pelo Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada - IPEA, o ano de 2017 registrou 4.936 homic\u00eddios femininos. Isso quer dizer que, em m\u00e9dia, 13 mulheres foram vitimadas por dia. Esse foi o maior n\u00famero desde 2007, a partir de quando ocorreu aumento de 30,7%, sendo 6,3% apenas no \u00faltimo ano.\r\nA publica\u00e7\u00e3o destaca que os dados agregados de sa\u00fade n\u00e3o permitem concluir qual \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o de feminic\u00eddios entre esses casos. No entanto, baseando-se na literatura internacional, o texto afirma haver um bom par\u00e2metro para medir o crime institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.104, de 2015. Trata-se da taxa de incidentes letais intencionais contra mulheres ocorridos no interior das resid\u00eancias. A esse respeito, verificou-se que, enquanto a taxa de homic\u00eddios fora do domic\u00edlio diminuiu, a indicativa de feminic\u00eddio aumentou em 17,1%.\r\nAl\u00e9m disso, ao comparar o crescimento dos homic\u00eddios femininos entre 2007 e 2017, foi constatado o aumento de meros 1,7% relativos a mulheres que n\u00e3o s\u00e3o negras. Em contrapartida, houve o enorme crescimento de 60,5% de v\u00edtimas negras.\r\nOra, a exist\u00eancia de racismo \u00e9 absolutamente ineg\u00e1vel, e muitos casos apontam para sua exacerba\u00e7\u00e3o. Exemplos s\u00e3o o da morte por sufocamento e o do rapaz a\u00e7oitado por suposto furto de chocolate, ambos corridos em supermercados neste ano.\r\nAssim, indicando feminic\u00eddio e racismo, os n\u00fameros sugerem que muitos desses crimes est\u00e3o sendo motivados por \u00f3dio. E s\u00f3 n\u00e3o percebe o aumento de \u00f3dio \u00e0s minorias quem \u00e9 de alguma forma conivente com os ataques que ela vem sofrendo.\r\nN\u00e3o estou afirmando que a viol\u00eancia contra mulheres est\u00e1 necessariamente associada ao crescimento do \u00f3dio. Apenas destaco a possibilidade, porque ela apontaria para estrat\u00e9gia espec\u00edfica na amplia\u00e7\u00e3o do combate a essas agress\u00f5es.\r\nSeja como for, o ineg\u00e1vel \u00e9 que esses casos de viol\u00eancia est\u00e3o ocorrendo em n\u00edveis alarmantes. A exist\u00eancia de d\u00favidas sobre o fen\u00f4meno n\u00e3o pode ser invocada para se eximir do combate. Cabe \u00e0s autoridades respons\u00e1veis, ent\u00e3o, investigar e formar um programa espec\u00edfico que enfrente essa triste realidade.\r\nPrecisamos levar a s\u00e9rio a seguran\u00e7a de nossa popula\u00e7\u00e3o. As \u00faltimas manifesta\u00e7\u00f5es das urnas deixaram claro que essa \u00e9 uma das prioridades para o povo brasileiro. Al\u00e9m disso, as mulheres s\u00e3o maioria na popula\u00e7\u00e3o. Assim, por estarem sendo mais atacadas, o Estado tem falhado com a maior parte dos que deve proteger.\r\nO fato \u00e9 que in\u00fameras civiliza\u00e7\u00f5es consideraram a mulher como ser inferior. O que a hist\u00f3ria revelou a seguir \u00e9 que figuras como Marie Curie s\u00f3 n\u00e3o d\u00e3o maior contribui\u00e7\u00e3o social porque lhes falta oportunidade. E \u00e9 \u00f3bvio que a sujei\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia diminuiu o espa\u00e7o para a contribui\u00e7\u00e3o feminina.\r\nConcluo o meu pronunciamento, destacando que, se n\u00e3o buscarmos provid\u00eancias que reduzam a viol\u00eancia contra a mulher, estaremos demonstrando clara disposi\u00e7\u00e3o ao regresso civilizat\u00f3rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FERROVIA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O OESTE-LESTE (FIOL), CONCLUS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Apelo ao Governo Federal de conclus\u00e3o das obras da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste - FIOL.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nO SR. RONALDO CARLETTO - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna para ressaltar a import\u00e2ncia da conclus\u00e3o da Ferrovia de Integra\u00e7\u00e3o Oeste-Leste - FIOL. \r\nQuando conclu\u00edda, a FIOL ter\u00e1 cerca de 1.500 quil\u00f4metros de extens\u00e3o, ligando o Porto Sul, no Munic\u00edpio baiano de Ilh\u00e9us, \u00e0 Ferrovia Norte-Sul em Figueir\u00f3polis, no Estado de Tocantins. \r\nEla dever\u00e1 se constituir em um corredor de escoamento de min\u00e9rio de ferro produzido no sul da Bahia, al\u00e9m de gr\u00e3os cultivados no oeste baiano, que \u00e9 uma das regi\u00f5es mais importantes do agroneg\u00f3cio no Brasil. Assim, ela tornar\u00e1 a economia baiana mais din\u00e2mica e integrada com outros polos do Pa\u00eds.\r\nAs obras est\u00e3o sendo constru\u00eddas pela Valec, que \u00e9 uma empresa p\u00fablica vinculada ao Minist\u00e9rio da Infraestrutura e que tem por fun\u00e7\u00e3o social a constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o da infraestrutura ferrovi\u00e1ria. \r\nDe acordo com a pr\u00f3pria Valec, a constru\u00e7\u00e3o da FIOL tem objetivos que trar\u00e3o desenvolvimento e unifica\u00e7\u00e3o ao Brasil. S\u00e3o eles: estabelecer alternativas para os fluxos de carga de longa dist\u00e2ncia; favorecer a multimodalidade dos transportes; interligar a malhar ferrovi\u00e1ria brasileira; propor uma alternativa log\u00edstica para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o por meio do terminal portu\u00e1rio de Ilh\u00e9us; e incentivar investimentos na regi\u00e3o. \r\nComo benef\u00edcios da constru\u00e7\u00e3o da FIOL, a Valec lista, especificamente: reduzir os custos de transporte de gr\u00e3os, \u00e1lcool e min\u00e9rios destinados aos mercados internos e externos; aumentar a produ\u00e7\u00e3o agroindustrial da regi\u00e3o; interligar os Estados de Tocantins, Maranh\u00e3o, Goi\u00e1s e Bahia aos portos de Ilh\u00e9us e Itaqui; incentivar os investimentos, a moderniza\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o; melhorar a renda e a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza nacional; reduzir a emiss\u00e3o de poluentes; e reduzir o n\u00famero de acidentes em rodovias. \r\nOra, em um Pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, a FIOL \u00e9 um marco na retomada do crescimento brasileiro e representa uma mudan\u00e7a no programa de investimentos do transporte rodovi\u00e1rio para o ferrovi\u00e1rio. Ela \u00e9 essencial para a mudan\u00e7a de paradigmas no transporte e no escoamento da produ\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nInfelizmente, apesar de todo o reconhecimento de que a conclus\u00e3o da FIOL \u00e9 imprescind\u00edvel para o crescimento desta Na\u00e7\u00e3o e para o desenvolvimento de Estados produtores de min\u00e9rios e gr\u00e3os, os recursos prometidos pelo Governo Federal est\u00e3o sempre atrasados, senhoras e senhores. O que se percebe \u00e9 um verdadeiro descaso com as obras. \r\nEm setembro deste ano, houve atraso nos repasses e parte da constru\u00e7\u00e3o foi paralisada. Mais de duzentas pessoas j\u00e1 foram demitidas. Alguns trechos sequer sa\u00edram do papel. \r\nOra, essa \u00e9 uma obra que se iniciou em 2011. De 2015 a 2018, caminhou lentamente. Este ano, o Minist\u00e9rio da Infraestrutura anunciou que os recursos para o andamento das obras estavam garantidos, mas isso n\u00e3o ocorreu. Onde est\u00e3o os pagamentos? Onde est\u00e3o as prioridades do Governo? As promessas feitas para o povo e para o Estado da Bahia devem ser cumpridas. \r\nClamamos para que o Governo Federal se sensibilize e contribua para a finaliza\u00e7\u00e3o da FIOL com a maior urg\u00eancia poss\u00edvel.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=310&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PASSAGEM A\u00c9REA, TRANSPORTE A\u00c9REO, PRE\u00c7O ABUSIVO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Protesto contra o aumento abusivo de passagens a\u00e9reas no Pa\u00eds. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades do setor de atua\u00e7\u00e3o na defesa dos consumidores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui venho chamar a aten\u00e7\u00e3o para o aumento absurdo do pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas desde o in\u00edcio deste ano.\r\nApresentei requerimento de informa\u00e7\u00f5es ao Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - CADE, indagando sobre o comportamento do pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas nas principais linhas, e recebi como resposta dados que confirmam esta afirma\u00e7\u00e3o. Desde o ano passado, houve aumentos generalizados nas passagens a\u00e9reas. Os valores subiram mais de 50% em alguns trechos, como Bras\u00edlia-Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo-Salvador.\r\nDe acordo com o CADE, a sa\u00edda da Avianca, companhia que est\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o judicial, impedida de realizar voos, foi um fator que muito contribuiu para a concentra\u00e7\u00e3o do mercado a\u00e9reo e o aumento da demanda por passagens de outras companhias. O aumento nos pre\u00e7os \u00e9 inevit\u00e1vel neste cen\u00e1rio. Mesmo assim, pergunto-me: nada foi feito para evitar este disparo nos pre\u00e7os? O consumidor ser\u00e1 sempre prejudicado pelas falhas do mercado? O CADE afirma que atuou e apresentou propostas para melhorar a concorr\u00eancia no setor. Onde est\u00e3o os resultados desta atua\u00e7\u00e3o?\r\nA Regi\u00e3o Nordeste \u00e9 a mais prejudicada. Al\u00e9m dos pre\u00e7os escorchantes, faltam voos. A malha a\u00e9rea se concentra nas capitais das Regi\u00f5es Sul, Sudeste e Centro-Oeste. Estamos, atualmente, com apenas tr\u00eas, eu disse tr\u00eas, companhias operando no mercado. N\u00e3o existe concorr\u00eancia! As empresas decidem sozinhas, ao bel-prazer, a oferta, o pre\u00e7o e o hor\u00e1rio dos voos.\r\nQuem usa o transporte a\u00e9reo precisa de agilidade e de conforto. N\u00e3o \u00e9 isso, no entanto, que se observa no Brasil. As necessidades dos passageiros pouco importam.\r\nAs medidas tomadas para baixar os pre\u00e7os das passagens n\u00e3o surtiram efeito. A promessa de diminui\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o da passagem com a cobran\u00e7a de bagagem despachada n\u00e3o se concretizou. Ao contr\u00e1rio do esperado, o pre\u00e7o da bagagem despachada e o da passagem a\u00e9rea estouraram.\r\nA abertura do mercado \u00e0s companhias a\u00e9reas estrangeiras foi outra esperan\u00e7a, que podia trazer certo al\u00edvio ao setor. \r\nPois bem, senhoras e senhores, at\u00e9 agora, apenas uma companhia, a Glob\u00e1lia Linhas A\u00e9reas, recebeu autoriza\u00e7\u00e3o para operar voos regulares no Brasil. Seu foco ser\u00e1 a ponte a\u00e9rea entre Rio e S\u00e3o Paulo, especificamente o trecho Congonhas/Santos Dumont. A curto prazo, a entrada desta empresa no mercado n\u00e3o muda absolutamente nada.\r\nO Congresso j\u00e1 tomou as medidas poss\u00edveis para enfrentar o problema. Clamamos aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis que defendam os interesses dos consumidores e que se recordem de que o servi\u00e7o a\u00e9reo \u00e9 a forma mais r\u00e1pida e din\u00e2mica de integrar um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais. \r\nSomos a favor do livre mercado, mas n\u00e3o podemos ser coniventes com abusos. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, VITIMA, VIOLENCIA, AUMENTO, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em 5\u00ba lugar no ranking mundial de mortes no tr\u00e2nsito. Demora do Pa\u00eds na ades\u00e3o \u00e0 D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito 2011-2020, lan\u00e7ada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Oportunidade de extin\u00e7\u00e3o da cultura de viol\u00eancia no tr\u00e2nsito, pela Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame do Projeto de Lei 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui venho chamar a aten\u00e7\u00e3o para a viol\u00eancia no tr\u00e2nsito brasileiro.\r\nObserva-se que os motoristas s\u00e3o os principais culpados pela viol\u00eancia no tr\u00e2nsito, com atitudes como falta de aten\u00e7\u00e3o, excesso de velocidade, ultrapassagem perigosa e dire\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ingest\u00e3o de grande quantidade de bebida alc\u00f3olica.\r\nO Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds com mais mortes no tr\u00e2nsito, atr\u00e1s da \u00cdndia, China, Estados Unidos e R\u00fassia, mas com uma frota de ve\u00edculos muito menor do que a desses pa\u00edses. No ano de 2017, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal registrou mais de 6 mil mortos, somente em rodovias federais. No total, a estimativa \u00e9 de 45 mil mortos por ano em acidentes de tr\u00e2nsito no Pa\u00eds. \r\nEm maio deste ano, o Conselho Federal de Medicina divulgou um relat\u00f3rio que aponta os acidentes de tr\u00e2nsito como causa de morte de mais de 350 mil brasileiros, entre 2008 e 2016. Nesse per\u00edodo, foram computados mais de 1 milh\u00e3o e 600 mil feridos, a um custo de quase 3 bilh\u00f5es ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, sendo a maioria das v\u00edtimas jovens entre 15 e 39 anos de idade.\r\nMais do que os custos financeiros para a sociedade, faz-se necess\u00e1rio refletir sobre a perda de vidas e o grande trauma para as fam\u00edlias envolvidas em acidentes de tr\u00e2nsito. \u00c9 um quadro desolador, que precisa ser revertido.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas lan\u00e7ou, no ano de 2011, a D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito 2011-2020, na qual governos de todo o mundo, inclusive o do Brasil, se comprometeram a tomar medidas para prevenir acidentes. As medidas a serem tomadas, de acordo com a ONU, incluem mais rigor na legisla\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a grupos vulner\u00e1veis, como pedestres e ciclistas. Contudo, segundo informa\u00e7\u00e3o do Governo Federal, o Brasil demorou a aderir a essa campanha.\r\nSou membro da Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, originado no Poder Executivo, que altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito. Temos nas m\u00e3os a oportunidade para mudar a cultura da viol\u00eancia no tr\u00e2nsito do Pa\u00eds. \r\nOra, um acidente n\u00e3o pode ser tratado como uma simples fatalidade. \u00c9 preciso investir em uma reforma que priorize vidas e que conscientize e eduque o cidad\u00e3o. O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito precisa ser reformado, e a C\u00e2mara dos Deputados deve atuar com agilidade. A Comiss\u00e3o Especial que analisa a altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito conta com boa participa\u00e7\u00e3o, e as inten\u00e7\u00f5es de nossos pares s\u00e3o excelentes, mas, at\u00e9 o momento, pouco se discutiu sobre quais s\u00e3o as mudan\u00e7as necess\u00e1rias. Estamos presos a entraves burocr\u00e1ticos e audi\u00eancias p\u00fablicas infind\u00e1veis.\r\nFaz-se mister identificar os fatores que causam mais acidentes no Brasil e direcionar a nova legisla\u00e7\u00e3o para combat\u00ea-los. \u00c9 claro que precisamos ouvir especialistas no setor de tr\u00e2nsito. N\u00e3o podemos prescindir da experi\u00eancia, mas o pragmatismo e a rapidez n\u00e3o podem ser deixados de lado.\r\n\u00c9 hora de construir um novo Brasil, e n\u00e3o podemos desperdi\u00e7ar uma chance \u00edmpar de mudar um cen\u00e1rio de horror, que invalida trabalhadores e ceifa vidas diariamente. Temos pressa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=272&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, TAXA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Protesto contra a iniciativa da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o da energia fotovoltaica.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aqui estamos para questionar a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL. Em uma decis\u00e3o totalmente equivocada, a ag\u00eancia resolveu taxar os consumidores que geram a pr\u00f3pria energia el\u00e9trica.\r\nAs regras atuais est\u00e3o em vigor desde 2012, por meio de uma resolu\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria ANEEL, e beneficiam diretamente quem gera a pr\u00f3pria energia a partir de fontes renov\u00e1veis, especialmente solar, e\u00f3lica e biomassa. O consumidor est\u00e1 autorizado a realizar microgera\u00e7\u00e3o de energia para consumir ou para injetar de volta na rede de distribui\u00e7\u00e3o. A resolu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m estabelece subs\u00eddios para incentivar a microgera\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis, sendo um deles a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de tarifas pelo uso da rede el\u00e9trica. \r\nDe uma hora para outra, a ANEEL decidiu modificar a resolu\u00e7\u00e3o e eliminar todos os subs\u00eddios, o que significa taxar - sim, \u00e9 isso mesmo - a energia renov\u00e1vel. \r\nOra, senhoras e senhores, em um mundo cada vez mais preocupado com a sustentabilidade e a preserva\u00e7\u00e3o da natureza, atitudes como economizar recursos naturais e evitar a polui\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais para a sobreviv\u00eancia da humanidade e das gera\u00e7\u00f5es futuras. \r\nAgindo na contram\u00e3o, o Governo quer desestimular os sistemas individuais. Sistemas esses, lembramos, que n\u00e3o foram fruto de investimento do Governo, mas dos pr\u00f3prios consumidores. \u00c9 um verdadeiro absurdo. \u00c9 um abuso a taxa\u00e7\u00e3o em um pa\u00eds onde os contribuintes est\u00e3o sufocados pela carga tribut\u00e1ria. O Governo n\u00e3o enxerga nem os danos ao meio ambiente nem o impacto que essa decis\u00e3o ter\u00e1 na competitividade da economia brasileira.\r\nO caso do pequeno produtor \u00e9 um excelente exemplo. O agroneg\u00f3cio e a ind\u00fastria est\u00e3o se preparando para investir cada vez mais em energia solar. \u00c9 uma oportunidade de baratear os custos de produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 negada.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica avaliou que a proposta da ANEEL traz consequ\u00eancias graves e grandes desequil\u00edbrios para o consumidor e as pequenas empresas. Segundo an\u00e1lise da associa\u00e7\u00e3o, a ANEEL decidiu, surpreendentemente, favorecer os monop\u00f3lios de distribui\u00e7\u00e3o de energia e desconsiderar os benef\u00edcios da energia limpa, a gera\u00e7\u00e3o de empregos, a diversifica\u00e7\u00e3o da matriz el\u00e9trica, a redu\u00e7\u00e3o de gases de efeito estufa e o desmatamento. A energia fotovoltaica ainda n\u00e3o chega a representar 1% da matriz energ\u00e9tica do Pa\u00eds. Com essa decis\u00e3o, mais um dos grandes potenciais do Brasil deixar\u00e1 de ser explorado. \r\nOutro ponto importante \u00e9 o impacto nos Estados. Na Bahia, por exemplo, os efeitos ser\u00e3o catastr\u00f3ficos. A Secretaria de Desenvolvimento Econ\u00f4mico estadual afirmou que, caso adotadas, as novas regras praticamente destroem o setor de energia solar, que est\u00e1 em expans\u00e3o. Pelo menos 12 mil empregos v\u00e3o deixar de ser criados. O Governo baiano vem trabalhando no sentido de apoiar o mercado para criar uma pol\u00edtica de desenvolvimento do setor de micro e minigera\u00e7\u00e3o de energia. Tal pol\u00edtica gerou resultados fortemente positivos. Nos \u00faltimos 12 meses, a Bahia acrescentou mais de 18 megawatts a sua pot\u00eancia instalada no setor de energia solar. Com uma taxa\u00e7\u00e3o de 66%, todo esse investimento pode cair por terra. \r\nAssistimos, mais uma vez, aos direitos dos consumidores sendo desrespeitados, \u00e0 instabilidade jur\u00eddica e \u00e0 mudan\u00e7a s\u00fabita no marco regulat\u00f3rio. O investidor que acreditou na legisla\u00e7\u00e3o est\u00e1 se sentindo ludibriado. Para um Governo que se prop\u00f5e liberal, n\u00e3o intervencionista e incentivador do empreendimento, essa proposta \u00e9 irracional. O Brasil vai pagar caro por essa decis\u00e3o impensada. Esperamos que a ANEEL n\u00e3o concorde com esse retrocesso.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do dispositivo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 188, de 2019, do Poder Executivo, relativo \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios brasileiros com at\u00e9 5 mil habitantes.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna repudiar com veem\u00eancia a inten\u00e7\u00e3o do Poder Executivo de diminuir drasticamente o n\u00famero de Munic\u00edpios brasileiros, como consta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Pacto Federativo, enviada pelo Governo ao Senado Federal no dia 5 de novembro.\r\nA proposi\u00e7\u00e3o trata de maneira rasa e simplista de um tema que \u00e9 extremamente complexo. Ela condena \u00e0 extin\u00e7\u00e3o, \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o ao Munic\u00edpio vizinho, todos os Munic\u00edpios que tenham menos de 5 mil habitantes e arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria inferior a 10% da receita total, medida que poder\u00e1 afetar at\u00e9 1.254 Munic\u00edpios brasileiros.\r\nTalvez, se o Governo Federal tivesse ao menos se dado ao trabalho de consultar as associa\u00e7\u00f5es representativas desses entes federados, como a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, a proposta encaminhada ao Legislativo mostrasse mais crit\u00e9rio e sensibilidade. Mas n\u00e3o, n\u00e3o houve nenhum esfor\u00e7o no sentido de entabular um di\u00e1logo pr\u00e9vio \u00e0 reda\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o, o que evidencia o absoluto desrespeito com que este Governo trata os Munic\u00edpios. Se a inten\u00e7\u00e3o era mexer de maneira t\u00e3o profunda na vida dos Governos locais, o m\u00ednimo que se esperava era que a equipe econ\u00f4mica ouvisse os seus representantes antes de redigir a mat\u00e9ria.\r\nCaso esse simples gesto de respeito e de considera\u00e7\u00e3o tivesse acontecido, os idealizadores da proposta teriam sido alertados para o fato, \u00f3bvio, de que a cria\u00e7\u00e3o ou a extin\u00e7\u00e3o de um Munic\u00edpio n\u00e3o pode considerar apenas crit\u00e9rios fiscais. \u00c9 no Munic\u00edpio que vivem os cidad\u00e3os, com sua hist\u00f3ria, sua cultura e o sentimento de pertencimento \u00e0quele lugar. \u00c9 leviano tratar o tema levando em conta t\u00e3o somente uma fria planilha financeira.\r\n\r\nAl\u00e9m disso, \u00e9 fato que a emancipa\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de Munic\u00edpios, fen\u00f4meno ocorrido ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da atual Constitui\u00e7\u00e3o, trouxe um extraordin\u00e1rio desenvolvimento ao que at\u00e9 ent\u00e3o eram distritos abandonados por suas cidades-m\u00e3e. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que, se houver o retorno \u00e0 situa\u00e7\u00e3o anterior, os Munic\u00edpios extintos tender\u00e3o a cair novamente no esquecimento, sobretudo aqueles cuja popula\u00e7\u00e3o ficaria a grande dist\u00e2ncia da sede do Munic\u00edpio incorporador.\r\nO que o Brasil precisa, e com urg\u00eancia, Sra. Presidente, senhoras e senhores, \u00e9 de um melhor pacto federativo, de uma divis\u00e3o mais justa dos recursos entre a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios. Embora toda a gera\u00e7\u00e3o de riqueza aconte\u00e7a nos menores entes federados, s\u00e3o os Estados e a Uni\u00e3o que arrecadam os tributos mais valiosos, como o Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS, o Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI e o Imposto de Renda.\r\nAos Munic\u00edpios cabe cobrar apenas o IPTU, sobre a propriedade, o ITBI, sobre a transmiss\u00e3o de um im\u00f3vel no momento da compra, e o ISS, sobre servi\u00e7os, al\u00e9m de taxas e contribui\u00e7\u00f5es de menor import\u00e2ncia. A outra principal fonte de renda desses entes federados \u00e9 o Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios, composto por partes dos tributos arrecadados pela Uni\u00e3o e pelos Estados.\r\nPor outro lado, os entes municipais t\u00eam o encargo constitucional de prover a popula\u00e7\u00e3o de diversos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, o que tem de ser levado em conta na reparti\u00e7\u00e3o do bolo tribut\u00e1rio. J\u00e1 que o Governo Federal tomou a iniciativa de propor a revis\u00e3o do pacto federativo, o que de fato \u00e9 necess\u00e1rio, vamos fazer isso, mas com responsabilidade, com seriedade, com a devida interlocu\u00e7\u00e3o com a sociedade.\r\nPara concluir, Sra. Presidente, gostaria de lembrar que um Munic\u00edpio n\u00e3o existe \u00e0 toa. Toda cidade tem uma raz\u00e3o de ser, carrega consigo uma hist\u00f3ria, e sua extin\u00e7\u00e3o, com base em crit\u00e9rios meramente financeiros, causar\u00e1 enorme dano aos cidad\u00e3os que nela vivem.\r\nReitero, pois, meu veemente rep\u00fadio \u00e0 forma como o Governo Federal est\u00e1 tratando os Munic\u00edpios brasileiros e conclamo os nobres colegas Parlamentares a cerrarmos fileiras contra essa proposta, t\u00e3o delet\u00e9ria para a vida da Na\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, EPIDEMIA, CHINA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), RESGATE, BRASILEIRO, PANDEMIA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, PREVEN\u00c7\u00c3O, CAMPANHA EDUCATIVA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PLANO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Dissemina\u00e7\u00e3o mundial do coronav\u00edrus. Pedido ao Governo Federal de ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas emergenciais e de campanhas p\u00fablicas destinadas \u00e0 conten\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o da Covid-19 no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na imin\u00eancia de uma epidemia mundial do fat\u00eddico coronav\u00edrus, ocupamos esta tribuna para solicitar ao Governo pol\u00edticas de emerg\u00eancia, bem como esclarecimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a.\r\nPor enquanto, os casos est\u00e3o concentrados na China, onde o n\u00famero de mortes j\u00e1 passa de 900 e o de pessoas infectadas atinge 40 mil. Existem ainda mais de 20 mil casos suspeitos da doen\u00e7a.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade deslocou um time de especialistas \u00e0quele pa\u00eds, no dia 9 de fevereiro, para tentar conter a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Enquanto isso, a doen\u00e7a continua se espalhando pelo mundo. De acordo com informa\u00e7\u00f5es do jornal O Globo, j\u00e1 foram mais de 320 casos de contamina\u00e7\u00e3o em 30 pa\u00edses.\r\nApesar dos n\u00fameros alarmantes, a OMS ainda n\u00e3o v\u00ea risco de pandemia, pois a maioria dos casos ainda est\u00e1 restrita \u00e0 China. As recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mundial s\u00e3o no sentido de que todos lavem as m\u00e3os com frequ\u00eancia, porque existe a possibilidade de que o v\u00edrus continue em uma superf\u00edcie ap\u00f3s um certo tempo e uma pessoa, ao toc\u00e1-la, ser contaminada. Al\u00e9m disso, deve-se cozinhar bem a comida e evitar alimentos crus ou mal cozidos. Recomenda-se que qualquer pessoa que tiver febre e dificuldade para respirar procure atendimento m\u00e9dico imediato e compartilhe seu hist\u00f3rico de viagens com o profissional de sa\u00fade que atend\u00ea-la.\r\nQuanto ao uso de m\u00e1scaras, sua utilidade \u00e9 restrita somente para quem est\u00e1 com os sintomas do coronav\u00edrus. Dessa forma, pode-se bloquear a transmiss\u00e3o para outras pessoas.\r\nA Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade tem atuado conjuntamente com a OMS, prestando apoio t\u00e9cnico aos pa\u00edses das Am\u00e9ricas e mantendo o sistema de sa\u00fade dos pa\u00edses-membros em alerta para a detec\u00e7\u00e3o e isolamento de pacientes infectados com o coronav\u00edrus.\r\nNeste momento, o que se sabe sobre a doen\u00e7a \u00e9 que ela se originou na cidade de Wuhan, na China, provavelmente em um mercado local. A princ\u00edpio, os sintomas s\u00e3o comuns, como o de qualquer gripe forte: febre, tosse e dificuldade de respirar. Contudo, a doen\u00e7a pode se agravar e causar pneumonia, s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda, insufici\u00eancia renal e morte.\r\nO v\u00edrus \u00e9 transmiss\u00edvel de pessoa para pessoa, por meio do contato pr\u00f3ximo com pessoa infectada, ou pelo toque em superf\u00edcie contaminada. A OPAS e a OMS alertam para evitar contato pr\u00f3ximo com qualquer pessoa com sintomas semelhantes \u00e0 gripe ou resfriado.\r\nAt\u00e9 o dia 9 de fevereiro, o Brasil tinha 11 casos suspeitos de coronav\u00edrus, nos Estados de Minas Gerais, Paran\u00e1, Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo, Santa Catarina e Rio Grande do Sul. N\u00e3o houve nenhum caso confirmado de coronav\u00edrus no Brasil at\u00e9 agora.\r\nA For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira resgatou 34 brasileiros que estavam na cidade de Wuhan. Eles devem ficar em quarentena por 18 dias na cidade de An\u00e1polis, no Estado de Goi\u00e1s, mas est\u00e3o todos assintom\u00e1ticos e bem de sa\u00fade.\r\nEm meio ao crescimento da apreens\u00e3o mundial sobre o risco da dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, causa-nos surpresa a falta de comunica\u00e7\u00e3o do Governo sobre as pol\u00edticas adotadas para evitar a entrada do v\u00edrus no Brasil. Nosso sistema de sa\u00fade j\u00e1 est\u00e1 sobrecarregado e n\u00e3o suportar\u00e1 uma epidemia.\r\nNenhuma campanha de esclarecimentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o foi divulgada. No portal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, encontramos informa\u00e7\u00f5es sobre a capacita\u00e7\u00e3o de equipes de sa\u00fade para diagnosticar o v\u00edrus, mas n\u00e3o h\u00e1 instru\u00e7\u00f5es sobre como se resguardar da contamina\u00e7\u00e3o. A imuniza\u00e7\u00e3o contra a gripe come\u00e7ar\u00e1 em mar\u00e7o deste ano, um m\u00eas antes da que ocorreu no ano passado, mas essa decis\u00e3o j\u00e1 estava tomada antes do aparecimento do coronav\u00edrus.\r\nReitero, portanto, meu questionamento do in\u00edcio do discurso: quais as pol\u00edticas espec\u00edficas que o Governo pretende adotar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus? Como a popula\u00e7\u00e3o ter\u00e1 acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o?\r\nEstamos diante de uma grave situa\u00e7\u00e3o internacional, e o Governo brasileiro precisa apresentar, com urg\u00eancia, um plano que combata a doen\u00e7a e impe\u00e7a sua dissemina\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, POPULA\u00c7\u00c3O,  DEFINI\u00c7\u00c3O, FINALIDADE.\r\nIDEOLOGIA POL\u00cdTICA, MANIFESTA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Ronaldo Carletto",
        "sumario": "Urgente necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes para a retomada do crescimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Inocuidade da polariza\u00e7\u00e3o dos debates pol\u00edticos e das manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com vi\u00e9s ideol\u00f3gico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RONALDO CARLETTO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos temos o direito de nos manifestar publicamente sobre os rumos do Brasil. A cr\u00edtica \u00e9 necess\u00e1ria e bem-vinda. Mas a verdadeira manifesta\u00e7\u00e3o de que o Brasil precisa n\u00e3o \u00e9 contra ou a favor do Presidente da Rep\u00fablica ou do Congresso Nacional. Precisamos nos manifestar pelas reformas. Foi para fazer essas reformas que o Brasil elegeu grande parte desta Casa. Foi para fazer as reformas que Jair Bolsonaro foi eleito. \r\nSomente reformando a estrutura previdenci\u00e1ria, administrativa e tribut\u00e1ria do Pa\u00eds sairemos do p\u00e2ntano em que estamos atolados desde os tempos de Get\u00falio Vargas, o p\u00e2ntano do nacional-desenvolvimentismo, de inspira\u00e7\u00e3o fascista, que tornou o nosso Estado muito grande e ineficiente.\r\nAs antigas estruturas at\u00e9 hoje est\u00e3o por a\u00ed, causando d\u00e9ficit p\u00fablico e inseguran\u00e7a jur\u00eddica, atrapalhando o desenvolvimento e o crescimento do emprego. \u00c9 para acabar com essas estruturas que precisamos das reformas, que trar\u00e3o desenvolvimento ao Brasil, como j\u00e1 levaram a pa\u00edses como Nova Zel\u00e2ndia e Su\u00e9cia. Hoje at\u00e9 Botswana e Paraguai est\u00e3o crescendo mais do que o Brasil, senhoras e senhores.\r\nNeste dia 15 de mar\u00e7o, grupos de cidad\u00e3os se preparam para mais uma manifesta\u00e7\u00e3o \"em prol do Brasil\". Sabemos que qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima e correta, a popula\u00e7\u00e3o tem esse direito, a m\u00eddia tamb\u00e9m, mas \u00e9 indispens\u00e1vel saber qual opini\u00e3o, qual projeto est\u00e1 sendo apoiado pela manifesta\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o, corremos o risco de sermos manipulados.\r\nOra, todos somos favor\u00e1veis ao Brasil; mas n\u00e3o adianta ser favor\u00e1vel sem saber o que \u00e9 bom para o Brasil. \u00c9 preciso pressionar por medidas concretas. \u00c9 preciso ser mais espec\u00edfico. Sem um objetivo concreto, as manifesta\u00e7\u00f5es cansam ou descambam para a baderna. Para qu\u00ea, exatamente, \u00e9 esta manifesta\u00e7\u00e3o do dia 15? Para fechar o Congresso e o STF? Para dar poderes ditatoriais a Bolsonaro? Apenas para fazer barulho? Se for apenas para fazer barulho, sem uma proposta vi\u00e1vel, ela perder\u00e1 a relev\u00e2ncia.\r\nA sociedade deve reservar as manifesta\u00e7\u00f5es para temas importantes, vi\u00e1veis, e n\u00e3o para quaisquer reivindica\u00e7\u00f5es menores. \r\nRepito: o Pa\u00eds precisa \u00e9 de reformas estruturantes, que acabem com o desemprego, o desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico, a injusti\u00e7a tribut\u00e1ria, a burocracia desnecess\u00e1ria. O Pa\u00eds n\u00e3o precisa de mais um cabo de guerra entre \"coxinhas\" e \"mortadelas\", dessa briga de puxar daqui e puxar de l\u00e1 entre os partid\u00e1rios do atual Governo e os partid\u00e1rios do Governo passado. Essa divis\u00e3o e esse \u00f3dio n\u00e3o interessam ao Pa\u00eds, interessam apenas aos que manipulam o \u00f3dio.\r\nA melhor manifesta\u00e7\u00e3o, aquela que interessa ao povo, \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o conjunta, dos tr\u00eas Poderes, em dire\u00e7\u00e3o a um pa\u00eds melhor. Esse pa\u00eds melhor est\u00e1 ao nosso alcance, mas precisamos fazer o esfor\u00e7o do entendimento e colocar as reformas nos trilhos. \r\nV\u00e1rios Ministros est\u00e3o fazendo um bom trabalho, como Sergio Moro, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, Damares Alves. Precisamos ajud\u00e1-los, senhoras e senhores. Chega de briga por mesquinharias! Al\u00e9m desses Ministros, h\u00e1 v\u00e1rios brasileiros interessados em fazer a diferen\u00e7a, inclusive aqui, neste Legislativo.\r\nConclamo os Deputados e os Senadores da Rep\u00fablica a apressarem as reformas, que todos sabemos ser indispens\u00e1veis. Chega de discutir o que j\u00e1 \u00e9 consensual: que precisamos das reformas. Vamos a elas! E, se houver diverg\u00eancias, resolvamos no voto, neste plen\u00e1rio. Isso aumentar\u00e1 os empregos e acalmar\u00e1 as ruas.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]