[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURIDADE SOCIAL, PORTUS INSTITUTO DE SEGURIDADE SOCIAL, MINIST\u00c9RIO DA INFRAESTRUTURA.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de apoio  \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Instituto de Seguridade Social  Portus, plano de previd\u00eancia dos funcion\u00e1rios da Companha Docas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROSANA VALLE (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, sou Rosana Valle, do PSB de S\u00e3o Paulo. \r\nQuero externar aqui a minha preocupa\u00e7\u00e3o. Vamos discutir esta semana a reforma da Previd\u00eancia. E quero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares para um problema s\u00e9rio que envolve o Portus, o plano de previd\u00eancia destinado aos trabalhadores ligados \u00e0 Companhia Docas em todo o Brasil.\r\nEste plano foi criado em 1979, sofreu com a extin\u00e7\u00e3o da PORTOBRAS e agora est\u00e1 \u00e0 beira da fal\u00eancia, Sr. Presidente. Precisamos estudar propostas, e pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o e a preocupa\u00e7\u00e3o dos Parlamentares.\r\nA solu\u00e7\u00e3o para o Portus passa pelo Minist\u00e9rio da Infraestrutura. Precisamos da aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares desta Casa, porque s\u00e3o mais de 10 mil funcion\u00e1rios ligados ao Portus que n\u00e3o veem uma solu\u00e7\u00e3o a curso prazo para esse problema.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ROSANA VALLE, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Trajet\u00f3ria da vida e das atividades pol\u00edticas da oradora. Linhas de sua atua\u00e7\u00e3o parlamentar. Posicionamento da oradora sobre a proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Parlamentares, boa tarde. O meu nome \u00e9 Rosana Valle. Fui eleita pelo PSB em S\u00e3o Paulo. Sou jornalista de profiss\u00e3o e nunca concorri a nenhum cargo eletivo. Meus cumprimentos a todos os presentes nesta Casa e \u00e0s pessoas que me assistem neste momento por meio das redes sociais e tamb\u00e9m da TV C\u00e2mara.\r\nEu represento a regi\u00e3o da Baixada Santista do Litoral Sul de S\u00e3o Paulo e tamb\u00e9m do Vale do Ribeira. Num universo de 1 milh\u00e3o e 300 mil eleitores, eu fui eleita com 106.100 votos. Falo pela primeira vez desta tribuna. Ent\u00e3o, pe\u00e7o licen\u00e7a a V.Exas. para fazer um resumo da minha trajet\u00f3ria.\r\nEssa foi a minha primeira elei\u00e7\u00e3o. Fiz uma campanha modesta, sem ajuda de grupos econ\u00f4micos ou pol\u00edticos, sem nenhuma experi\u00eancia, e fui eleita pelo desejo que as pessoas da minha regi\u00e3o t\u00eam por mudan\u00e7as. Hoje, sou uma das 77 mulheres que se tornaram Deputadas nesta legislatura. \u00c9 uma honra e tamb\u00e9m uma responsabilidade muito grande estar aqui, ali\u00e1s, eu nunca imaginei estar presente nesta tribuna.\r\nSou filha do Sr. Francisco, um estivador do Porto de Santos, e da D. Alice, que morreu h\u00e1 mais de 20 anos, mas que, com certeza, acompanha-me com orgulho e prote\u00e7\u00e3o.\r\nEu passei a minha inf\u00e2ncia em um conjunto habitacional popular e estudei sempre em escolas p\u00fablicas. Fui professora e paguei a minha faculdade com as aulas do magist\u00e9rio. Com 22 anos, eu me tornei rep\u00f3rter. Denunciei os problemas, cobrei das autoridades, dei voz aos injusti\u00e7ados. Nas ruas, estive no fogo cruzado entre policiais e bandidos. Vi o desespero nos corredores dos hospitais e tamb\u00e9m o descaso com a educa\u00e7\u00e3o. Dei boas e m\u00e1s not\u00edcias e viajei o mundo como rep\u00f3rter de TV.\r\nDepois de 25 anos de jornalismo, eu me revesti da coragem dos bem-intencionados. Cansei de reclamar da pol\u00edtica e entrei na luta por um Brasil justo e igualit\u00e1rio. Estou aqui junto de V.Exas. para tomar decis\u00f5es firmes que ajudem as pessoas e ajudem o meu Pa\u00eds. Quero incentivar a transpar\u00eancia e a clareza de ideias e de ideais. Farei uma pol\u00edtica s\u00e9ria e compromissada.\r\nNeste momento delicado da nossa hist\u00f3ria, eu vou lutar por uma reforma da Previd\u00eancia que n\u00e3o atinja somente os pobres. N\u00f3s Deputados temos a miss\u00e3o de analisar com rigor essa reforma, pois as nossas decis\u00f5es v\u00e3o mexer com a vida de cada brasileiro. Precisamos saber onde est\u00e3o os rombos que tanto afetam a Previd\u00eancia. Por que bancos e grandes devedores n\u00e3o pagam o que devem? Temos de lutar por leis mais duras de combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o, \u00e0 fraude e \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s sabemos, senhoras e senhores, que o Brasil mudou e que as rela\u00e7\u00f5es de trabalho mudaram, mas, se a maioria desta Casa decidir pela reforma, que seja, ent\u00e3o, em todas as camadas da sociedade.\r\nEu tamb\u00e9m quero um Brasil mais seguro e com menos viol\u00eancia. Isso, a meu ver, passa pela aprova\u00e7\u00e3o de leis mais duras, favor\u00e1veis \u00e0s pessoas de bem. Aqui nesta Casa eu lutarei tamb\u00e9m por uma reforma tribut\u00e1ria que garanta justi\u00e7a fiscal \u00e0s pessoas f\u00edsicas e competitividade aos investimentos nacionais.\r\nVou defender com afinco tamb\u00e9m as causas do Porto de Santos, respons\u00e1vel por 30% da balan\u00e7a comercial brasileira, um porto que precisa ter um novo olhar do Governo para gerar ainda mais riquezas para o nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, eu sou uma novata aqui no Congresso, mas, nestes minutos finais, eu gostaria de externar a minha opini\u00e3o de jornalista experiente que h\u00e1 2 semanas assumiu como Deputada. Ao contr\u00e1rio do que ouvimos falar nas ruas, eu descobri que ainda existem muitos pol\u00edticos s\u00e9rios e que eles t\u00eam muita resili\u00eancia. H\u00e1 no Congresso um grupo de Parlamentares comprometidos com a popula\u00e7\u00e3o e que travam diariamente uma luta ingl\u00f3ria contra os v\u00edcios da politicagem, o lado torpe do poder. Esses valentes Parlamentares sofrem com os efeitos da demoniza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e vivem sendo colocados por uma parcela da popula\u00e7\u00e3o desatenta na vala comum.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deputada Rosana Valle, vamos cumprir o tempo, porque queremos ouvir o maior n\u00famero de Parlamentares.\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - J\u00e1 vou concluir, Sra. Presidente.\r\nEstou aqui para defender a nova pol\u00edtica. Estou aqui para defender as novas pr\u00e1ticas. O Congresso precisa aprender a se comunicar.\r\nVenho aqui, como comunicadora, para ser uma representante das pessoas que me elegeram. A elas eu devo satisfa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso ou parte dele seja divulgado na TV C\u00e2mara e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Deferido o seu pedido, nobre Deputada.\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Protesto contra a obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es no plen\u00e1rio da Casa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sra. Presidente, boa tarde, nobres Parlamentares.\r\nQuero deixar registrado aqui o meu protesto quanto \u00e0s \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es a que temos assistido nesta Casa. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe, mas os nobres Parlamentares sabem bem que o artif\u00edcio de obstru\u00e7\u00e3o deve ser usado com coer\u00eancia nas pautas pol\u00eamicas e que temos assuntos a serem discutidos. No entanto, o que n\u00f3s temos visto aqui \u00e9 a obstru\u00e7\u00e3o pela obstru\u00e7\u00e3o para atrapalhar os trabalhos.\r\nE deixo um alerta: n\u00e3o foi para isso que a popula\u00e7\u00e3o nos elegeu. N\u00f3s estamos em sess\u00f5es intermin\u00e1veis aqui por causa dessas obstru\u00e7\u00f5es. A popula\u00e7\u00e3o nos deu um recado nas urnas. Eu sou uma novata na pol\u00edtica, mas n\u00e3o vim aqui a passeio. O povo est\u00e1 acompanhando para saber o que est\u00e1 acontecendo nesta Casa.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA,  VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 500, de 2019, sobre a instala\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Tempor\u00e1ria Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher e de feminic\u00eddios no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROSANA VALLE (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta \"sim\", pela cria\u00e7\u00e3o dessa Comiss\u00e3o Externa. \r\nQuero dizer do meu orgulho de representar as tr\u00eas Deputadas do PSB. Quero ainda dizer a esta Casa que eu cheguei a este primeiro mandato gra\u00e7as tamb\u00e9m a uma lei que foi aprovada aqui e que destinou 30% do fundo eleitoral para as mulheres. \r\n\u00c9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m que eu vejo V.Exa., Presidente Soraya, presidindo esta sess\u00e3o. Somos 77, mas vamos cada vez ocupar mais espa\u00e7os aqui nesta Casa. A mulher traz for\u00e7a e garra para este Congresso, e isso \u00e9 mais do que necess\u00e1rio.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRC 331/2018, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 331, de 2018, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Nise da Silveira de Boas Pr\u00e1ticas e Inclus\u00e3o em Sa\u00fade Mental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROSANA VALLE (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSB orienta a bancada a votar \"sim\" \u00e0 institui\u00e7\u00e3o deste pr\u00eamio.\r\nQuero deixar registrado que sou da cidade de Santos, no litoral de S\u00e3o Paulo, onde existia, desde os anos 50, a Casa de Sa\u00fade Anchieta, conhecida como a \"casa dos horrores\". As pessoas ali internadas sofriam torturas. Houve uma grande interven\u00e7\u00e3o nos anos 90, que ficou marcada como a luta antimanicomial no Brasil.\r\nA bancada do PSB orienta o voto \"sim\", em refer\u00eancia a essa grande mulher e m\u00e9dica.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HINO NACIONAL, ESCOLA, PROGRAMA ESCOLA SEM PARTIDO, CRISE, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Prioridade da Casa na discuss\u00e3o do canto do Hino Nacional nos estabelecimentos escolares e na implanta\u00e7\u00e3o da chamada Escola Sem Partido, em detrimento da apresenta\u00e7\u00e3o de propostas de revers\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do Brasil no ranking  mundial da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROSANA VALLE (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito boa tarde, Sra. Presidente.\r\nNeste 1 minuto, quero fazer uma observa\u00e7\u00e3o que considero importante.\r\nNos \u00faltimos dias, as discuss\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o aqui no Congresso se resumiram ao Hino Nacional e ao Escola sem Partido. Enquanto isso, infelizmente, o Brasil continua com os piores \u00edndices no ranking mundial da educa\u00e7\u00e3o.\r\nVamos aos fatos. De cada cem crian\u00e7as brasileiras, s\u00f3 a metade sabe ler aos 8 anos ou aos 9 anos. No final do ensino m\u00e9dio, apenas 27% dos alunos conhecem portugu\u00eas em n\u00edvel adequado. Na matem\u00e1tica, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda pior: apenas 7,3% sabem os fundamentos dessa mat\u00e9ria. \r\nEsses dados s\u00e3o do instituto Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, formado por alguns dos maiores especialistas brasileiros, que prop\u00f5e ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o a implanta\u00e7\u00e3o de sete princ\u00edpios para... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSB, Sra. Presidente, orienta tamb\u00e9m o voto \"sim\". Somos favor\u00e1veis a esse projeto, levando em conta que nascem 350 mil beb\u00eas prematuros por ano no Brasil. Esse ser\u00e1 um ganho imenso para as mulheres brasileiras. O tempo em que elas ficam com os filhos no hospital tamb\u00e9m vai estar ligado \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida desses rec\u00e9m-nascidos.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, PARLAMENTAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE MILHAGEM, MILHA A\u00c9REA, DEVOLU\u00c7\u00c3O, POVO, DESTINA\u00c7\u00c3O, ATLETA, TRATAMENTO M\u00c9DICO, DEFESA, PASSAGEM A\u00c9REA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o aos Deputados para ades\u00e3o ao projeto Milhas do Povo, sobre a destina\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de milhagens de companhias a\u00e9reas decorrentes do uso de cotas parlamentares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa tarde. Boa tarde a todos.\r\nQuero deixar aqui o meu apelo para que os Parlamentares participem do programa Milhas do Povo, em milhasdopovo.com.br. \u00c9 um programa simples. No ano passado, n\u00f3s Parlamentares gastamos mais de 53 milh\u00f5es de reais em passagens a\u00e9reas, que resultaram em 28 milh\u00f5es de milhas. Esse programa consiste em devolver as milhas para o povo. Elas s\u00e3o utilizadas de forma direta para ajudar atletas sem patroc\u00ednio e pessoas que precisam de tratamento de sa\u00fade.\r\nEu tive a confirma\u00e7\u00e3o de que fui a primeira Parlamentar a aderir ao programa Milhas do Povo. \u00c9 um programa justo. J\u00e1 que utilizamos passagens a\u00e9reas pagas com dinheiro p\u00fablico, nada mais coerente do que devolver essas milhas para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-15T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ROSANA VALLE, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, TURISMO, TERCEIRO SETOR, PORTO DE SANTOS, AEROPORTO,  GUARUJ\u00c1 (SP).\r\nPROIBI\u00c7\u00c3O, PORTE DE ARMA, AGRESSOR, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Relato da atua\u00e7\u00e3o da oradora na presente legislatura. Comprometimento da Parlamentar com o desenvolvimento do turismo e do terceiro setor. Necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de maiores investimentos no Porto de Santos. Funcionamento de aeroporto na Base A\u00e9rea de Santos, no Munic\u00edpio de Guaruj\u00e1. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei sobre a proibi\u00e7\u00e3o do porte de arma pelo agressor \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, colegas Parlamentares, Deputados do meu partido, crian\u00e7as que est\u00e3o nas galerias. Aproveito para dizer que o come\u00e7o da minha carreira foi como professora; depois, fui jornalista - completei 25 anos de profiss\u00e3o no ano passado.\r\nHoje \u00e9 minha estreia no Grande Expediente e completo 73 dias de mandato, assim como V.Exas. Se h\u00e1 uma frase que pode resumir a minha experi\u00eancia nesses 73 dias, ela \u00e9: \"Bras\u00edlia n\u00e3o \u00e9 para os fracos\". Preparei um discurso para contar um pouco das minhas atividades e das minhas impress\u00f5es como Deputada de primeiro mandato durante esses 2 meses.\r\nA pol\u00edtica nunca foi algo estranho na minha vida como jornalista. Acompanhei quase todos os fatos das \u00faltimas 2 d\u00e9cadas no meu Pa\u00eds. Entrevistei todos os Presidentes dos \u00faltimos 25 anos. Conheci dezenas de Governadores, Prefeitos e Vereadores e fiz cobran\u00e7a a eles. Mas nada me preparou para o que estou enfrentando aqui em Bras\u00edlia, nem os cursos do RenovaBR, nem as palestras, nem os conselhos dos colegas de partido.\r\nAqui no Congresso, fa\u00e7o parte de uma minoria de mulheres que, queiram os senhores admitir ou n\u00e3o, enfrenta as dificuldades impostas por uma C\u00e2mara ainda predominantemente masculina, com uma maioria de Parlamentares a quem custa entender que os tempos mudaram e que n\u00f3s mulheres temos a mesma compet\u00eancia e tino pol\u00edtico dos Deputados de palet\u00f3 e gravata. N\u00e3o faz muito tempo, chamaram-nos de laranjas de candidaturas e tentaram tirar de n\u00f3s as cotas femininas, que permitiram que muitas de n\u00f3s estiv\u00e9ssemos aqui, inclusive eu.\r\nPara ilustrar, vou dar mais um exemplo da avalia\u00e7\u00e3o que muitos fazem de n\u00f3s mulheres. Na semana passada, na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, da qual sou membro titular, com mais quatro Deputadas, fui torpedeada por todos os lados por uma turma de var\u00f5es que bloqueou as minhas iniciativas de apresentar pedidos de audi\u00eancia p\u00fablica sobre problemas da minha regi\u00e3o, entre eles o do Porto de Santos. S\u00e3o problemas de real interesse da log\u00edstica e da economia do Pa\u00eds. Os motivos desse ataque n\u00e3o ficaram claros, mas aparentemente foi o fato de eu ser uma mulher especialista nas quest\u00f5es portu\u00e1rias, algo dif\u00edcil de se engolir pelos Parlamentares que s\u00f3 pisam em navio quando embarcam em cruzeiros de luxo. \r\nEu aprendo r\u00e1pido, Sra. Presidente. Estou entendendo como as coisas funcionam aqui e n\u00e3o tenho a \u00edndole de ficar calada. N\u00e3o serei uma Parlamentar que vai se sujeitar ao jogo de cena, porque vou lutar pela minha regi\u00e3o e vou, mais do que defender ideologias, defender princ\u00edpios \u00e9ticos aqui.\r\nQuero dizer da honra que eu sinto em ocupar esta tribuna e representar a Baixada Santista, o Vale do Ribeira e tamb\u00e9m o litoral do Estado de S\u00e3o Paulo.\r\nNesse per\u00edodo de pouco mais de 2 meses, tenho recebido muitas mensagens de apoio nas redes sociais e em e-mails de colegas. Consegui aumentar o n\u00famero de seguidores que confiam em mim e esperam que eu fa\u00e7a uma pol\u00edtica diferente daquela que temos visto em nossa vida inteira.\r\nPara essas pessoas, eu quero dizer que vou lutar por uma reforma da Previd\u00eancia que n\u00e3o atinja apenas os mais pobres. Quero uma reforma justa, que n\u00e3o sacrifique demais aqueles que n\u00e3o t\u00eam para onde correr e necessitam da salvaguarda do Estado. N\u00e3o podemos compactuar com um texto que sacrifique os mais necessitados. Eu confio que esta Casa vai encontrar a melhor f\u00f3rmula previdenci\u00e1ria para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu acredito tamb\u00e9m que a reforma tribut\u00e1ria \u00e9 t\u00e3o ou mais importante do que a reforma da Previd\u00eancia. Precisamos de uma reforma tribut\u00e1ria que garanta maior simplicidade, racionalidade e seguran\u00e7a jur\u00eddica ao sistema e que possa coibir as fraudes e as sonega\u00e7\u00f5es, com um modelo que busque propiciar competitividade aos investimentos nacionais e justi\u00e7a fiscal \u00e0s pessoas f\u00edsicas.\r\nNeste plen\u00e1rio, eu quero votar a favor do cidad\u00e3o de bem, aquele que n\u00e3o mexe com nada errado. Por isso, vou apoiar a aprova\u00e7\u00e3o de leis mais duras de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao crime organizado.\r\nUma de minhas outras bandeiras \u00e9 o turismo. Eu me importo com o turismo, sim, e tenho certeza de que n\u00e3o estou sozinha ao levantar esta bandeira. Viajei a trabalho para centenas de destinos no mundo e sei o quanto o setor \u00e9 empregador e extremamente importante para recuperar ou fortalecer a economia de qualquer lugar. Mais do que isso, visitei diversos pa\u00edses que deram prioridade ao turismo. Em pouco tempo, eles sa\u00edram do ostracismo e tiveram resultados surpreendentes, ajudando seus moradores a superar suas crises. O turismo no Brasil, tenho certeza, pode gerar tanta riqueza quanto a agricultura ou a ind\u00fastria, mas, para isso, precisamos de um Governo que priorize o setor.\r\nQuero falar tamb\u00e9m do Porto de Santos. Eu sou filha de estivador, nasci pr\u00f3ximo ao cais e venho aqui imbu\u00edda do prop\u00f3sito de defender a bandeira do porto santista, que \u00e9 respons\u00e1vel por 30% da balan\u00e7a comercial brasileira. No meu trabalho, eu conheci processos que fazem um porto funcionar. Estive nos por\u00f5es dos navios com os estivadores, nas boleias dos caminh\u00f5es que descarregam no porto, fiz o ciclo do embarque de mercadorias, como o caf\u00e9, da colheita at\u00e9 a viagem para o exterior. Acompanhei a moderniza\u00e7\u00e3o do Porto de Santos e a sua luta para se adequar \u00e0 perda de postos de trabalho e \u00e0 exig\u00eancia de qualifica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra.\r\nHoje, o Porto de Santos vive um momento cr\u00edtico, ele sofre os reflexos da maior crise econ\u00f4mica que o nosso Pa\u00eds j\u00e1 viveu. As \u00faltimas gest\u00f5es portu\u00e1rias compactuaram com a corrup\u00e7\u00e3o, e os seus diretores foram presos. Os trabalhadores vivem a inseguran\u00e7a e a volatilidade dos postos de trabalho. Os operadores enfrentam dificuldades para manter as suas empresas.\r\nNo ano passado, o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o previu para investimentos na Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo - CODESP, a companhia que administra o Porto de Santos, a quantia de 200 milh\u00f5es de reais. Por\u00e9m, n\u00e3o foram liberados nem 15% desse valor, o que acarretou a perda de competitividade e muitas obras atrasadas. O porto santista precisa de um novo olhar do Governo, de mais aten\u00e7\u00e3o e de mais investimentos para gerar mais riquezas para o nosso Pa\u00eds.\r\nEu tamb\u00e9m conheci os principais portos do mundo e sei da viabilidade e de quanto o Porto de Santos \u00e9 importante para a nossa Na\u00e7\u00e3o. Para isso, eu criei a Frente Parlamentar Mista para o Futuro do Porto de Santos. Tenho mantido em minha regi\u00e3o reuni\u00f5es peri\u00f3dicas com sindicatos, com operadores portu\u00e1rios. J\u00e1 me reuni algumas vezes com o Ministro da Infraestrutura, e n\u00f3s temos discutido o futuro do gerenciamento do cais santista. Temos que discutir, ouvir e abordar o Porto de Santos em nossas discuss\u00f5es aqui em Bras\u00edlia.\r\nNo meu mandato, eu quero tamb\u00e9m dar a devida aten\u00e7\u00e3o ao terceiro setor. As entidades assistenciais precisam disso, porque elas s\u00e3o o bra\u00e7o que o Estado n\u00e3o alcan\u00e7a nas \u00e1reas da sa\u00fade, no servi\u00e7o social e em v\u00e1rios outros setores. As entidades suprem a lacuna que o poder p\u00fablico n\u00e3o consegue preencher. Trabalharei para direcionar projetos e emendas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es que exercem um papel fundamental em nossa sociedade. Cheguei at\u00e9 aqui para ser a voz e os anseios da popula\u00e7\u00e3o da minha regi\u00e3o e para tomar decis\u00f5es firmes que visem ajudar as pessoas e ao meu Pa\u00eds. Estou disposta tamb\u00e9m a lutar contra os privil\u00e9gios e contra a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nQuero conceder um aparte agora, para dar um descanso \u00e0 minha voz, ao meu L\u00edder do PSB, o Deputado Tadeu Alencar.\r\nO Sr. Tadeu Alencar - Deputada Rosana Valle, \u00e9 com grande alegria que vimos aqui a sua estreia no Grande Expediente, em que falou de uma experi\u00eancia nova que V.Exa. est\u00e1 vivenciando, depois de muitos anos como profissional de comunica\u00e7\u00e3o na maior rede de televis\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o do Brasil, que \u00e9 a Rede Globo. Vejo com muita satisfa\u00e7\u00e3o que o PSB renovou de maneira expressiva a sua bancada, mantendo fidelidade ao seu ide\u00e1rio program\u00e1tico. O PSB \u00e9 um partido que tem mais de 70 anos de hist\u00f3ria, \u00e9 o partido de Miguel Arraes e de Eduardo Campos. No entanto, embora mantenha esse ide\u00e1rio program\u00e1tico, \u00e9 um partido que se abre para dialogar com os novos tempos, com a economia globalizada, com desafios novos, com uma plataforma de comunica\u00e7\u00e3o que, sem d\u00favida, \u00e9 desafiadora para todos n\u00f3s. Quero dizer da minha profunda alegria de ver a forma dedicada e a satisfa\u00e7\u00e3o com que V.Exa. exerce esse novo of\u00edcio p\u00fablico, sabendo que o momento que o Brasil vive \u00e9 desafiador e reclama respostas principalmente daqueles que exercem o papel que nos foi confiado pela sociedade, que \u00e9 o de exercer a oposi\u00e7\u00e3o, mas com muita responsabilidade, porque n\u00f3s n\u00e3o estamos dispensados de apresentar solu\u00e7\u00f5es, ideias ou propostas para os graves problemas que o Brasil vive. Por isso, fica aqui o registro da Lideran\u00e7a do nosso partido e da grande confian\u00e7a que temos no fato de que a nossa bancada vai dar uma contribui\u00e7\u00e3o importante ao Brasil. Vejo em V.Exa. uma Parlamentar que, certamente, conhecendo a responsabilidade que lhe cabe nesse papel, tem cuidado das suas responsabilidades regionais, com rela\u00e7\u00e3o ao Porto de Santos e \u00e0 regi\u00e3o de onde veio. V.Exa tem muita aten\u00e7\u00e3o a ela. \u00c9 muito importante que n\u00e3o percamos de vista o rio que corre na nossa aldeia, porque quem n\u00e3o conhece esse rio n\u00e3o \u00e9 capaz de compreender a complexidade dos oceanos que somos obrigados a navegar.\r\nPor isso ficam aqui os meus parab\u00e9ns, os meus cumprimentos. A sua palavra certeira, firme, altiva e corajosa certamente \u00e9 motivo de muito orgulho para aqueles que confiaram o mandato a V.Exa., que o vem exercendo, j\u00e1 neste primeiro tempo, com muita galhardia, com muita altivez, mas com muita compet\u00eancia tamb\u00e9m. Parab\u00e9ns!\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Muito obrigado, Deputado Tadeu Alencar. Devolvo os elogios a toda a bancada do PSB. Como V.Exas. sabem, eu nunca fui pol\u00edtica, nunca concorri a nenhum cargo eletivo, mas percebi o acolhimento do partido, a seriedade do partido e de todos os seus Parlamentares. Confesso que me sinto muito \u00e0 vontade nele, que creio ser um partido de pessoas s\u00e9rias, inteligentes, um partido que n\u00e3o tem estrelas, mas que d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o para que todos brilhem, para que todos tomem as suas posi\u00e7\u00f5es. E eu me sinto completamente confort\u00e1vel com a forma inteligente como fazemos oposi\u00e7\u00e3o, porque, se todos forem situa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o houver oposi\u00e7\u00e3o, o Pa\u00eds n\u00e3o cresce. N\u00f3s precisamos ter opini\u00f5es divergentes para podermos crescer.\r\nQuero dar um aparte tamb\u00e9m ao colega Deputado Camilo Capiberibe, que \u00e9 meu companheiro na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes - CVT.\r\nO Sr. Camilo Capiberibe - Deputada Rosana Valle, quero parabeniz\u00e1-la por sua atua\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados. Como V.Exa. acabou de falar, n\u00f3s somos colegas na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, na qual debatemos as quest\u00f5es de infraestrutura dos nossos Estados - eu, do Amap\u00e1, e V.Exa., de S\u00e3o Paulo, importante Estado da nossa Federa\u00e7\u00e3o, motor econ\u00f4mico do Brasil. Eu dou aqui para todos que est\u00e3o acompanhando este seu pronunciamento meu testemunho do seu compromisso com o desenvolvimento do Porto de Santos, dos seus requerimentos e da sua luta para fazer essa defesa apesar do legado de machismo que infelizmente o nosso Brasil ainda tem que superar. A participa\u00e7\u00e3o feminina, que V.Exa. engrandece dentro da nossa bancada e tamb\u00e9m dentro deste plen\u00e1rio, precisa ser valorizada. Ent\u00e3o, eu quero desejar a V.Exa. boa sorte no seu mandato. Conte conosco na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes. Vamos lutar! Eu luto muito pelo Porto de Santana, no meu Estado, e testemunho sua luta pelo desenvolvimento de toda a sua regi\u00e3o, compreendendo que aquele porto \u00e9 estrat\u00e9gico para o nosso Pa\u00eds e para o Estado de S\u00e3o Paulo. Meus parab\u00e9ns!\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Obrigada, Deputado Camilo Capiberibe.\r\nConcedo um aparte ao Deputado Elias Vaz.\r\nO Sr. Elias Vaz - Deputada Rosana Valle, eu tamb\u00e9m quero aqui parabenizar V.Exa. pelo pronunciamento e dizer da nossa grata surpresa de ver o tamanho da compet\u00eancia e da sensibilidade humana que V.Exa. tem, j\u00e1 nesses 2 primeiros meses, demonstrado no seu perfil. A quest\u00e3o do Porto de Santos \u00e9 um assunto pol\u00eamico, e vejo que V.Exa. coloca nesse debate uma dose importante da vis\u00e3o humana, do que significa o Porto de Santos para milhares de fam\u00edlias. Isso \u00e9 muito importante, porque tem gente aqui que s\u00f3 v\u00ea cifr\u00e3o, s\u00f3 olha na economia o que interessa a grandes empres\u00e1rios. V.Exa., n\u00e3o; V.Exa. mostra o seu comprometimento com a sociedade e, com certeza, far\u00e1 um mandato muito importante n\u00e3o s\u00f3 para o Estado de S\u00e3o Paulo, mas para todo o Brasil. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Obrigada.\r\nConcedo um aparte ao Deputado C\u00e1ssio Andrade.\r\nO Sr. C\u00e1ssio Andrade - Deputada Rosana Valle, \u00e9 uma honra dividir as fileiras do PSB com V.Exa. Tem sido um orgulho para o partido t\u00ea-la como Deputada Federal e, tenho certeza, um orgulho para o Estado de S\u00e3o Paulo. V.Exa. \u00e9 uma Deputada presente, atuante, interessada e defensora das grandes causas.\r\nTenho acompanhado a sua luta na quest\u00e3o portu\u00e1ria, t\u00e3o importante para o Brasil, mas muito mais para o seu Estado, S\u00e3o Paulo. Tenho acompanhado a sua luta em defesa da participa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica, e realmente \u00e9 lament\u00e1vel que mais mulheres n\u00e3o participem da nossa pol\u00edtica, n\u00e3o ocupem mais espa\u00e7o aqui na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, nas C\u00e2maras Municipais. Realmente, a sua voz dentro desta Casa \u00e9 de suma import\u00e2ncia, n\u00e3o s\u00f3 a sua voz como Parlamentar, mas a sua voz feminina, a sua experi\u00eancia como profissional que \u00e9 do ramo do jornalismo. Ent\u00e3o, \u00e9 um orgulho muito grande para o PSB, para mim e para o Estado de S\u00e3o Paulo, com toda a certeza, o seu mandato, que vai enriquecer muito esta Casa. V.Exa. \u00e9 a imagem da boa pol\u00edtica no nosso Pa\u00eds. Parab\u00e9ns! Espero estar ao seu lado em muitas lutas que ainda iremos travar aqui nesta C\u00e2mara.\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Muito obrigada.\r\nConcedo um aparte ao Deputado \u00c1tila Lira.\r\nO Sr. \u00c1tila Lira - Eu quero cumpriment\u00e1-la, ilustre Deputada Rosana Valle, de S\u00e3o Paulo, e dizer que eu tenho admira\u00e7\u00e3o por V.Exa. Fiquei impressionado quando V.Exa. teve a iniciativa de criar a frente parlamentar que trata do Porto de Santos. Eu estranhei e at\u00e9 fui ao lan\u00e7amento dela. Eu aprendi, quando estudei economia, que a prosperidade econ\u00f4mica e a for\u00e7a de um Pa\u00eds est\u00e3o associadas ao n\u00famero de portos, ao tamanho dos portos, pela import\u00e2ncia deles. Eu sou de um Estado que tem uma faixa mar\u00edtima, mas seu porto \u00e9 inacabado. Essa \u00e9 uma luta que n\u00f3s temos h\u00e1 muitos anos. E vou aproveitar a oportunidade... Eu prestei aten\u00e7\u00e3o no que V.Exa. falou, com seu conhecimento, sua dedica\u00e7\u00e3o ao estudo da \u00e1rea portu\u00e1ria. Esse seu saber vai ser importante para que eu possa trabalhar melhor a ideia de tornar o Piau\u00ed um Estado que tamb\u00e9m tenha um porto mar\u00edtimo. Parab\u00e9ns, grande Deputada de S\u00e3o Paulo!\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Muito obrigada.\r\nAgora, para encerrar, vou conceder um aparte tamb\u00e9m para a Deputada Liziane Bayer, minha colega de partido.\r\nA Sra. Liziane Bayer - Prezada Deputada Rosana Valle, \u00e9 um prazer poder fazer uso da palavra durante a sua comunica\u00e7\u00e3o, primeiro, para referendar o que disse aqui o Deputado \u00c1tila Lira e os demais Deputados do nosso partido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tamanha experi\u00eancia que V.Exa. traz para dentro desta Casa Legislativa no que se refere a portos. Eu tenho o prazer de sentar ao seu lado aqui na bancada e muitas vezes compartilhar dessa experi\u00eancia de V.Exa., que traz para n\u00f3s assuntos que nos ampliam os horizontes, os conhecimentos. Posso ver como isso, dentro da nossa bancada, assim como dentro do Parlamento, tem import\u00e2ncia. Quero dizer da alegria de ter V.Exa. como colega de bancada - somos tr\u00eas mulheres Deputadas Federais eleitas pelo PSB, eu, V.Exa. e a Deputada L\u00eddice da Mata - e de poder compartilhar desse espa\u00e7o feminino dentro da bancada e agregar temas. Falamos de tudo: de pol\u00edtica, de economia, de fam\u00edlia.\r\nQuantas vezes paramos um pouquinho o nosso trabalho aqui para nos lembrar dos nossos filhos, dos nossos maridos, enfim, de toda uma luta que se soma \u00e0 nossa luta como mulheres dentro desta Casa Legislativa. Muito mais que estes microfones, os pap\u00e9is, as folhas na m\u00e3o, as pautas tratadas aqui, o que nos move, o que nos faz viver, o que nos faz trabalhar, o que nos faz deixar os nossos Estados e vir para c\u00e1 toda semana trabalhar \u00e9 a miss\u00e3o que n\u00f3s temos, como mulheres, como m\u00e3es, como esposas, como profissionais, de trazer para dentro do Parlamento os valores que defendemos dentro das nossas casas, que ensinamos aos nossos filhos e compartilhamos com a nossa fam\u00edlia. \u00c9 um prazer ter V.Exa. como colega. Desejo que este seja um dos primeiros pronunciamentos de tantos outros em que V.Exa. poder\u00e1 compartilhar conosco o seu conhecimento. Muito obrigada. Que Deus lhe aben\u00e7oe sempre aqui!\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Muito obrigada, Deputada Liziane. Quero dizer que eu tamb\u00e9m aprendo muito com V.Exa. nessas horas que passamos aqui no plen\u00e1rio. Muito obrigada por ter passado para mim tamb\u00e9m a sua experi\u00eancia no mandato como Deputada Estadual e agora como Deputada Federal.\r\nPara terminar, eu gostaria de registrar aqui uma vit\u00f3ria que n\u00f3s j\u00e1 tivemos nesses 2 meses de mandato: conseguimos destravar a concess\u00e3o para que finalmente funcionasse um aeroporto na Base A\u00e9rea de Santos, no Guaruj\u00e1. Acompanho essa luta como jornalista h\u00e1 mais de 20 anos. Desde que assumi, h\u00e1 2 meses, acompanhei o processo junto ao Ministro da Infraestrutura e ao Secret\u00e1rio Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil. Conseguimos o parecer t\u00e9cnico favor\u00e1vel e, agora, o parecer jur\u00eddico. Amanh\u00e3, o Ministro da Infraestrutura, o Sr. Tarc\u00edsio Freitas, assinar\u00e1 a outorga do aeroporto no Munic\u00edpio de Guaruj\u00e1, uma vit\u00f3ria para a nossa regi\u00e3o. Esse aeroporto tem um potencial imenso. O mercado principal \u00e9 o embarque e o desembarque de passageiros que se destinam a toda a Baixada Santista, ao Porto de Santos e tamb\u00e9m ao polo industrial de Cubat\u00e3o. O aeroporto vai atender \u00e0s demandas do pr\u00e9-sal, dos cruzeiros mar\u00edtimos, do turismo de neg\u00f3cios, devido \u00e0 proximidade com o porto de cargas de Santos.\r\nComo m\u00e3e e mulher, eu me orgulho de ser titular tamb\u00e9m da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher. Tenho me inteirado dos graves problemas da viol\u00eancia que as mulheres enfrentam em nosso Pa\u00eds. Sabemos que hoje o Brasil \u00e9 o quinto Pa\u00eds mais perigoso do mundo para as mulheres viverem. Por conta desse problema, eu tive a honra de ser coautora, junto com o Deputado do meu partido Alessandro Molon, do projeto que altera a Lei Maria da Penha e retira o porte de armas de homens que agridem mulheres e s\u00e3o denunciados na Justi\u00e7a.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que componho a Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar os casos de feminic\u00eddio e de agress\u00f5es a mulheres no Pa\u00eds.\r\nFinalizo pedindo a compreens\u00e3o de V.Exas. para uma reflex\u00e3o sobre o que eu vi e vivi neste Congresso nos meus primeiros meses. S\u00e3o observa\u00e7\u00f5es de uma jornalista que est\u00e1 Deputada.\r\nAqui no Congresso, eu descobri que, ao contr\u00e1rio do que muitos falam nas ruas, existem pol\u00edticos s\u00e9rios, sim. S\u00e3o muitos, e \u00e9 espantosa a capacidade de resili\u00eancia que eles t\u00eam. Eles formam um grupo de Parlamentares comprometidos com a popula\u00e7\u00e3o e travam todos os dias uma batalha ingl\u00f3ria contra os v\u00edcios da politicagem e contra o lado torpe do poder. Esses Parlamentares sofrem os efeitos da demoniza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, porque vivem sendo colocados por uma parcela grande da popula\u00e7\u00e3o na vala comum. \r\nMeu olhar de rep\u00f3rter identificou tamb\u00e9m pol\u00edticos que buscam apenas holofotes acima de tudo e de todos. Esses Parlamentares n\u00e3o est\u00e3o preocupados em fazer o Pa\u00eds avan\u00e7ar. Esses Parlamentares n\u00e3o criam alternativas para um consenso no plen\u00e1rio e se fecham em seus mon\u00f3logos.\r\nVejo tamb\u00e9m os extremistas da Esquerda, os extremistas da Direita, que se xingam mutuamente e n\u00e3o aceitam mudar 1 mil\u00edmetro de suas posi\u00e7\u00f5es. Esses querem fazer valer a sua verdade a qualquer custo e esquecem que o que os trouxe aqui n\u00e3o foi o substantivo, mas, sim, o verbo \"parlamentar\", que significa fazer negocia\u00e7\u00f5es, conversar em busca de um acordo. Esse grupo n\u00e3o aceita discutir em alto n\u00edvel e prefere se ofender, faltar com o respeito, obstruir, truncar os trabalhos desta Casa. Por causa deles, muitas leis n\u00e3o s\u00e3o votadas no tempo em que elas deveriam. Percebo que esses usam as artimanhas da politicagem para atrasar os processos e buscam simplesmente o poder pelo poder.\r\nFoi essa velha pol\u00edtica que o povo reprovou nas urnas, n\u00e3o se esque\u00e7am disso. As pessoas l\u00e1 fora est\u00e3o fartas e deram um recado. Querem saber, querem participar, querem acompanhar e querem entender o que se passa aqui dentro. Por isso, temos que abdicar dos jogos de cena, das discuss\u00f5es fora de contexto, das picuinhas, das brigas. Temos que convencer milh\u00f5es de brasileiros, e isso se faz comunicando numa l\u00edngua que todos entendam. \u00c9 tempo de promover mudan\u00e7as, de rever as velhas pr\u00e1ticas e de abandon\u00e1-las. Tenho certeza de que o eleitor est\u00e1 farto dos poliglotas de plen\u00e1rio e quer dar fim ao \"politiqu\u00eas\" e \u00e0s suas \"politiquices\".\r\nS\u00f3 para encerrar, eu quero dizer que vou me unir aos Parlamentares ponderados, que n\u00e3o est\u00e3o nesse jogo por interesse pessoal ou partid\u00e1rio. Quero refor\u00e7ar o time dos pol\u00edticos que, independentemente do partido a que perten\u00e7am, votam com a consci\u00eancia, votam alinhados com o prop\u00f3sito de promover o bem do Brasil e dos brasileiros.\r\nQue venha um novo tempo para o nosso Pa\u00eds. As decis\u00f5es que tomarmos aqui ter\u00e3o o poder de salvar o futuro dos nossos filhos e das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, e a hist\u00f3ria vai ser o nosso juiz. Que venha um tempo de fazer pol\u00edtica como miss\u00e3o e com o cora\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que eu espero.\r\nMuito obrigada a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, GUSTAVO CANUTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, OBRA P\u00daBLICA, CONTEN\u00c7\u00c3O, ENCHENTE, CHUVA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PERU\u00cdBE (SP), MIRACATU (SP).",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Apelo ao Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, de libera\u00e7\u00e3o de recursos para o atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es atingidas por enchentes ocorridas nos Munic\u00edpios de Peru\u00edbe e Miracatu e regi\u00e3o litor\u00e2nea do Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, sou a Deputada Rosana Valle, do PSB de S\u00e3o Paulo.\r\nBom dia, Presidente, colegas. Subo a esta tribuna para deixar registrado um apelo ao Governo Federal, por meio do Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto. As cidades do litoral de S\u00e3o Paulo sofreram s\u00e9rios preju\u00edzos por conta das chuvas. Peru\u00edbe decretou estado de emerg\u00eancia. H\u00e1 400 pessoas desabrigadas, alojadas em escolas. A cidade de Miracatu, no Vale do Ribeira, que \u00e9 a regi\u00e3o considerada a mais pobre do Estado de S\u00e3o Paulo, com o menor IDH, tamb\u00e9m est\u00e1 sofrendo preju\u00edzos s\u00e9rios por conta das chuvas.\r\nEu j\u00e1 estive com o Ministro da Infraestrutura e com o Ministro do Desenvolvimento Regional e levei at\u00e9 eles Prefeitos dessa regi\u00e3o para que fizessem pedidos de obras de conten\u00e7\u00e3o de enchentes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Pe\u00e7o que conclua, Deputada.\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Vou concluir, Presidente. \r\nEssas cidades est\u00e3o em estado de emerg\u00eancia. \r\nEu pe\u00e7o o apoio tamb\u00e9m da bancada paulista. Aguardo verbas emergenciais para Peru\u00edbe, Miracatu e todas as cidades do litoral que sofreram por conta das chuvas.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PONTE, S\u00c3O VICENTE (SP), RECUPEA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Governo Federal e ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo de recupera\u00e7\u00e3o de ponte entre as partes continental e insular do Munic\u00edpio de S\u00e3o Vicente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. Boa tarde. \r\nQuero deixar registrada aqui a situa\u00e7\u00e3o lament\u00e1vel em que se encontra a popula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea continental de S\u00e3o Vicente, no litoral de S\u00e3o Paulo, a primeira vila do Brasil. Os moradores da \u00e1rea continental est\u00e3o praticamente isolados, por conta da interdi\u00e7\u00e3o de uma ponte que liga a \u00e1rea continental \u00e0 parte insular, onde vivem 150 mil pessoas. A ponte foi interditada por oferecer perigo para os moradores. Em fun\u00e7\u00e3o disso, eles precisam dar uma volta de mais de 1 hora, pagar um ped\u00e1gio de 7 reais e 60 centavos, enquanto a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 resolvida.\r\nA Prefeitura n\u00e3o tem dinheiro. O Governo do Estado est\u00e1 pensando em como vai resolver essa situa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m n\u00e3o tem dinheiro. J\u00e1 procurei o Ministro do Desenvolvimento Regional e fa\u00e7o um apelo aos Deputados da bancada paulista: vamos nos reunir para ter um olhar diferenciado para aquela regi\u00e3o, que carece de ajuda. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 praticamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Conclua, Deputada.\r\nA SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Para terminar, fa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m aos Senadores do Estado de S\u00e3o Paulo - Senador Major Olimpio, Senadora Mara Gabrilli e Senador Jos\u00e9 Serra -, para que tenham um olhar para aquela regi\u00e3o. \u00c9 a primeira vila do nosso Pa\u00eds. \r\nEu me sinto frustrada, como Deputada, por n\u00e3o dar uma resposta para essa popula\u00e7\u00e3o, que vai ter o trabalho interrompido, que vai acordar \u00e0s 4 horas da manh\u00e3 para conseguir dar essa volta a que me referi e chegar \u00e0 parte insular da cidade de S\u00e3o Vicente. Realmente, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o lament\u00e1vel, e eu me sinto frustrada, como Deputada, por n\u00e3o dar uma resposta, porque eu n\u00e3o tenho a chave do cofre. Ent\u00e3o, o Governo Federal tem o dever de dar uma solu\u00e7\u00e3o para essa popula\u00e7\u00e3o, e o Governo do Estado tamb\u00e9m.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CHUVA, ENCHENTE, BAIXADA SANTISTA, DESASTRE AMBIENTAL, DESABAMENTO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, SECRETARIA NACIONAL DE DEFESA CIVIL.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Trag\u00e9dia ocorrida na Baixada Santista, Estado de S\u00e3o Paulo, em decorr\u00eancia do excesso de chuvas. Apelo ao Ministro do Desenvolvimento Regional de aloca\u00e7\u00e3o de recursos para a constru\u00e7\u00e3o de obras emergenciais de combate aos efeitos de enchentes na regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROSANA VALLE (PSB - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente.\r\nBoa tarde, demais Deputados.\r\nBoa tarde, Senadores.\r\nFa\u00e7o uso do microfone para lamentar uma trag\u00e9dia que aconteceu na Baixada Santista em decorr\u00eancia das chuvas - em 12 horas, choveu mais do que o esperado para todo o m\u00eas de mar\u00e7o no litoral paulista: j\u00e1 s\u00e3o 13 mortos e mais de 40 pessoas desaparecidas. Entre os mortos, um soldado do Corpo de Bombeiros, que morreu enquanto trabalhava no resgate das v\u00edtimas. \r\nConversei com o Governo Federal e tive a informa\u00e7\u00e3o...\r\n(Interrup\u00e7\u00e3o do som.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. Bloco/REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputada. \r\nO SR. ROSANA VALLE (PSB - SP) - Concluirei, Sr. Presidente.\r\nConversei com o Governo Federal e tive a informa\u00e7\u00e3o que o Secret\u00e1rio Nacional de Defesa Civil est\u00e1 na regi\u00e3o.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Ministro do Desenvolvimento Regional para que destine recursos para obras emergenciais de combate \u00e0s enchentes na nossa regi\u00e3o. As cidades est\u00e3o em estado de calamidade p\u00fablica e em estado de emerg\u00eancia.\r\nFa\u00e7o um alerta tamb\u00e9m aos moradores da minha regi\u00e3o: a qualquer sinal de perigo, saiam de casa! H\u00e1 muitas fam\u00edlias em \u00e1reas de risco, mas nenhum bem material vale uma vida.\r\nA previs\u00e3o \u00e9 de mais chuva at\u00e9 quinta-feira. \r\nQue Deus proteja a todos n\u00f3s, na Baixada Santista, durante esta semana! \r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos. Boa tarde, colegas Parlamentares.\r\nEu quero dizer que o PSB foi favor\u00e1vel \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas. N\u00f3s entendemos que \u00e9 necess\u00e1ria neste momento da pandemia, em que as empresas j\u00e1 est\u00e3o sendo bastante prejudicadas. Mas n\u00f3s apresentamos dois destaques \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, para atender uma reivindica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e das empresas do porto.\r\nEste primeiro destaque atende um pedido das tr\u00eas federa\u00e7\u00f5es que representam mais de 46 mil trabalhadores da \u00e1rea portu\u00e1ria e tamb\u00e9m da federa\u00e7\u00e3o que re\u00fane as 430 empresas que atuam nos portos brasileiros, que \u00e9 a Federa\u00e7\u00e3o Nacional das Opera\u00e7\u00f5es Portu\u00e1rias - FENOP.\r\nEste destaque do PSB corrige um equ\u00edvoco grave, que prev\u00ea mudan\u00e7as na destina\u00e7\u00e3o dos recursos para o treinamento do setor portu\u00e1rio.\r\nO setor portu\u00e1rio n\u00e3o concorda com essa mudan\u00e7a. Essa altera\u00e7\u00e3o foi inserida na MP simplesmente sem nenhum di\u00e1logo com a categoria.\r\nPara que todos consigam entender, existe um valor arrecadado pelas empresas que corresponde a 2,5% do que o trabalhador ganha. Esse dinheiro tem que ser espec\u00edfico para o treinamento. Hoje esse recurso fica no Fundo de Desenvolvimento do Ensino Profissional Mar\u00edtimo, que \u00e9 administrado pela Diretoria de Portos e Costas, da Marinha do Brasil.\r\nPois bem, o Relator prop\u00f5e que esse dinheiro - vejam que \u00e9 dinheiro arrecadado pelas empresas do porto - passe a ser direcionado para o SEST/SENAT, que \u00e9 ligado \u00e0 CNT - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Transportes, ou seja, prop\u00f5e que o dinheiro pago pelas empresas e pelos terminais portu\u00e1rios, que \u00e9 espec\u00edfico para o treinamento dos trabalhadores portu\u00e1rios, passe a ser administrado pelo setor que re\u00fane ind\u00fastrias e trabalhadores ligados ao transporte.\r\nEu sou Presidente da Frente Parlamentar Mista para o Futuro do Porto de Santos, que \u00e9 o maior porto do Brasil. Eu fui procurada pelo setor portu\u00e1rio, pelas confedera\u00e7\u00f5es, pelos sindicatos patronais, pelos sindicatos dos trabalhadores. Todo o setor portu\u00e1rio considera que essa mudan\u00e7a afronta a legisla\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria. A institui\u00e7\u00e3o hoje definida pela Lei dos Portos, de 2013, determina que a compet\u00eancia para treinar e habilitar o trabalho portu\u00e1rio \u00e9 exclusiva do OGMO - \u00d3rg\u00e3o de Gest\u00e3o de M\u00e3o de Obra do Trabalho Portu\u00e1rio, que gerencia a m\u00e3o de obra no Porto de Santos.\r\nQuero dizer que h\u00e1 tratativas, h\u00e1 propostas que j\u00e1 est\u00e3o bem avan\u00e7adas para a cria\u00e7\u00e3o de um Sistema S portu\u00e1rio, que poder\u00e1 gerir esse recurso sem gerar nenhuma eleva\u00e7\u00e3o de custos.\r\nN\u00f3s entendemos que os portu\u00e1rios carecem de cursos, de treinamento espec\u00edfico, mas o que est\u00e1 sendo proposto n\u00e3o \u00e9 isso. Os trabalhadores e empres\u00e1rios n\u00e3o concordam com que esses recursos arrecadados por empresas do porto sejam direcionados para trabalhadores das ind\u00fastrias, que \u00e9 a proposta apresentada.\r\nO pr\u00f3prio Governo Federal, Presidente, por meio do Minist\u00e9rio da Infraestrutura, emitiu uma nota t\u00e9cnica contr\u00e1ria a essa mudan\u00e7a, simplesmente porque n\u00e3o \u00e9 justo. O dinheiro do porto tem que ir para o trabalhador portu\u00e1rio, como acontece em todos os segmentos.\r\nPortanto, o PSB, que defende o trabalhador, que defende o trabalho, n\u00e3o poderia deixar de se manifestar para corrigir essa injusti\u00e7a. N\u00f3s pedimos para encaminhar favoravelmente, ou seja, concordando com este nosso destaque, e encaminhamos \"n\u00e3o\" ao texto, j\u00e1 que \u00e9 um destaque supressivo.\r\nLembramos que o voto \"n\u00e3o\" permite que a contribui\u00e7\u00e3o continue sendo feita como \u00e9 hoje: para o Fundo de Desenvolvimento do Ensino Profissional Mar\u00edtimo, da Marinha, como \u00e9 o desejo de todo o setor portu\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, o PSB encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, votamos \"n\u00e3o\" ao texto, porque os trabalhadores portu\u00e1rios n\u00e3o concordam com essa mudan\u00e7a, com essa transfer\u00eancia de recursos.\r\nEsta MP est\u00e1 discutindo a redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota e n\u00e3o a transfer\u00eancia de recursos de um fundo para o outro. \u00c9 isso que os arts. 3\u00ba e 4\u00ba querem fazer, ou seja, a transfer\u00eancia de recursos. Essa \u00e9 uma outra discuss\u00e3o. O setor portu\u00e1rio n\u00e3o foi consultado, e j\u00e1 estamos em tratativas com as federa\u00e7\u00f5es para criar um sistema S portu\u00e1rio. Essa \u00e9 outra discuss\u00e3o. O que se est\u00e1 pretendendo aqui \u00e9 retirar um recurso de um fundo espec\u00edfico. O treinamento dos portu\u00e1rios \u00e9 um treinamento espec\u00edfico. Portainers e transtainers que chegam precisam de um curso espec\u00edfico. Est\u00e3o querendo transferir esses recursos para o SEST SENAT, que est\u00e1 ligado \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte, mas que n\u00e3o tem a ver com o setor portu\u00e1rio. As federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores e as federa\u00e7\u00f5es de empres\u00e1rios do porto n\u00e3o concordam com essa transfer\u00eancia.\r\nVolto a dizer que n\u00f3s votamos favor\u00e1veis \u00e0 MP, mas, com rela\u00e7\u00e3o a este texto espec\u00edfico, a estes artigos espec\u00edficos, somos contra eles.\r\nEnt\u00e3o, \"n\u00e3o\" ao texto \u00e9 o encaminhamento do PSB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nPARTIDO SOCIALISTA BRASILEIRO (PSB) (1987), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), PROCESSO LEGISLATIVO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Apoio do PSB aos Projetos de Lei de n\u00bas 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus; e 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa noite. Eu quero deixar registrado que o PSB foi favor\u00e1vel a estes dois projetos, o 1.444 e o 1.552, que aumentam a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia no nosso Pa\u00eds.\r\nLamentamos que se tentou, com fake news, tumultuar e impedir, na noite de hoje, a vota\u00e7\u00e3o desses dois projetos importantes para a diminui\u00e7\u00e3o dos casos de viol\u00eancia contra a mulher durante este per\u00edodo de pandemia.\r\nO objetivo desses dois projetos foi simplesmente o de promover mais condi\u00e7\u00f5es para que essas mulheres possam se afastar dos seus agressores e se restabelecer em outro local que garanta a elas moradia com dignidade, seguran\u00e7a - n\u00e3o s\u00f3 a delas mas tamb\u00e9m a dos seus filhos.\r\nO poder p\u00fablico, dessa forma, vai ter a possibilidade de adotar outras medidas excepcionais para prote\u00e7\u00e3o dessas mulheres, principalmente as mulheres mais vulner\u00e1veis, as mulheres de baixa renda, as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar que n\u00e3o tenham conseguido vagas nos abrigos nas suas cidades. Esses dois projetos abrem possibilidade de aux\u00edlio emergencial nesses casos.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o a esta Casa, que n\u00e3o se rendeu a fake news, aprovou esses dois projetos, que, digo mais uma vez, visam somente aumentar a prote\u00e7\u00e3o das mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia.\r\nO PSB encaminhou favoravelmente a essas duas proposi\u00e7\u00f5es.\r\nEu saio da sess\u00e3o de hoje cansada, mas satisfeita com a aprova\u00e7\u00e3o desses projetos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T23:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 96, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, colegas Parlamentares. \r\nEu cumprimento tamb\u00e9m o Ministro Tarc\u00edsio de Freitas, que vi que esteve presente a\u00ed no plen\u00e1rio. \r\nCoordeno a Frente Parlamentar Mista para o Futuro do Porto de Santos, que \u00e9 o maior porto do Brasil. Quero dizer que acompanhei de perto a edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria 945, que fez mudan\u00e7as no trabalho portu\u00e1rio para preservar esse segmento t\u00e3o essencial para o nosso Pa\u00eds. Foi uma MP necess\u00e1ria para proteger o trabalho, para proteger o trabalhador dos portos, e trouxe tamb\u00e9m avan\u00e7os na competitividade do setor portu\u00e1rio brasileiro. E esses avan\u00e7os v\u00e3o continuar ap\u00f3s a pandemia. \r\nEu agrade\u00e7o ao Relator, o Deputado Francischini, que promoveu reuni\u00f5es para garantir o entendimento com as federa\u00e7\u00f5es de trabalhadores e de empres\u00e1rios.\r\nO Deputado acatou a nossa Emenda n\u00ba 18 no seu parecer. Pelo relat\u00f3rio do Deputado, os trabalhadores com mais de 60 anos agora podem continuar as suas atividades se assim quiserem, caso n\u00e3o tenham comorbidades e estejam em plena sa\u00fade. Isso foi uma reivindica\u00e7\u00e3o dos sindicatos. \r\nMas agora eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de V.Exas. para este destaque que n\u00f3s estamos encaminhando, que corrige, no meu ponto de vista, uma injusti\u00e7a que consideramos que ainda h\u00e1 na MP 945.\r\nPara que todos possam entender rapidamente, na MP 945, os trabalhadores avulsos que t\u00eam algum risco - e por isso foram afastados das suas atividades -, se eles t\u00eam doen\u00e7as preexistentes, t\u00eam direito a uma indeniza\u00e7\u00e3o de 70% do ganho m\u00e9dio, durante esses meses da pandemia, o que \u00e9 justo. Por\u00e9m, os trabalhadores portu\u00e1rios avulsos que j\u00e1 recebem benef\u00edcios previdenci\u00e1rios pela aposentadoria ou que recebem algum outro aux\u00edlio ficaram fora desse direito de indeniza\u00e7\u00e3o. Eles foram afastados e n\u00e3o receberam nenhum ressarcimento por conta desse afastamento.\r\nEnt\u00e3o, eu quero ressaltar aqui, Presidente, que h\u00e1 muitos portu\u00e1rios no Brasil nessa condi\u00e7\u00e3o e que por isso est\u00e3o aflitos.\r\nQuero dizer tamb\u00e9m que a Nova Lei dos Portos, de 2013, permitiu que aposentados pudessem voltar a trabalhar e a exercer esse trabalho avulso nos portos brasileiros, e muitos retornaram para complementar a renda. N\u00f3s sabemos disso. Foi um direito garantido pela Lei n\u00ba 12.815, de 2013.\r\nEnt\u00e3o, se a lei permitiu que esses trabalhadores pudessem retornar \u00e0s atividades, \u00e9 justo tamb\u00e9m que eles tenham todos os direitos assegurados. Na pandemia, eles perderam a renda, foram afastados com a MP 945 e ficaram de fora da indeniza\u00e7\u00e3o, ou seja, eles foram impedidos de continuarem a trabalhar, sem possibilidade de receber essa indeniza\u00e7\u00e3o, como todos os outros portu\u00e1rios. N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que, impedidos de exercerem esse trabalho, eles n\u00e3o tenham direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o prevista na MP 945. N\u00f3s estamos defendendo o trabalhador portu\u00e1rio nessa quest\u00e3o. As regras precisam ser claras, precisam ser iguais para a mesma categoria.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s pedimos aos colegas que corrijam essa injusti\u00e7a com os portu\u00e1rios avulsos. Pedimos que o voto seja \"sim\" a este nosso destaque, porque \u00e9 o certo, \u00e9 o justo. Pedimos o voto \"sim\" ao nosso destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=391&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PORTU\u00c1RIO, PROTE\u00c7\u00c3O, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DIOGO PILONI, SECRET\u00c1RIO NACIONAL, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), RECURSOS, SAQUE, TRABALHADOR AVULSO, PORTO, PORTU\u00c1RIO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROCEDIMENTO, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, e ao Secret\u00e1rio Nacional de Portos, Diogo Piloni, por ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o da vida dos portu\u00e1rios diante da epidemia de coronav\u00edrus. Pedido ao Presidente Arthur Lira de inclus\u00e3o na pauta de projeto de lei sobre a permiss\u00e3o, aos trabalhadores avulsos de portos, do saque de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Parlamentares. Boa tarde a todos os que acompanham esta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu pedi a palavra para chamar a aten\u00e7\u00e3o dos Srs. Deputados e tamb\u00e9m do Governo Federal para a situa\u00e7\u00e3o grave de uma categoria que n\u00e3o parou suas atividades durante a pandemia e, infelizmente, est\u00e1 sofrendo as consequ\u00eancias da falta de aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal neste momento.\r\nEu falo do trabalho portu\u00e1rio, que \u00e9 considerado um servi\u00e7o essencial. N\u00f3s votamos e aprovamos essa medida. O trabalho nos portos brasileiros n\u00e3o parou em nenhum momento durante a pandemia, mesmo com o alto risco de contamina\u00e7\u00e3o.\r\nOs trabalhadores dos portos precisam agora da contrapartida, do reconhecimento dos seus esfor\u00e7os pelo Pa\u00eds. Afinal, eles atuam diretamente no nosso com\u00e9rcio exterior e garantem milhares de empregos no campo e tamb\u00e9m nas cidades. O portu\u00e1rio esteve e est\u00e1 na linha de frente, dando o suor do seu trabalho bra\u00e7al para que o caos na economia n\u00e3o seja maior do que j\u00e1 \u00e9 hoje.\r\nOs portu\u00e1rios, por\u00e9m, n\u00e3o est\u00e3o sendo atendidos. Primeiro, eles foram inclu\u00eddos em uma lista de prioridades da vacina, s\u00f3 que est\u00e3o praticamente no fim dessa lista - s\u00e3o a prioridade 28 de um total de 29. E n\u00e3o h\u00e1 sequer uma expectativa para a data de vacina\u00e7\u00e3o dessa categoria.\r\nNo ano passado, n\u00f3s aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, que garantiu o afastamento parcial e remunerado dos trabalhadores portu\u00e1rios do chamado grupo de risco da COVID-19, mas os efeitos dessa MP j\u00e1 terminaram, e o que n\u00f3s vemos hoje no Porto de Santos, por exemplo, \u00e9 o trabalhador avulso, com mais idade, com comorbidade, obrigado a se expor ao risco simplesmente porque ele n\u00e3o tem outra alternativa.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Freitas, e ao Secret\u00e1rio Nacional de Portos, Diogo Piloni, como Deputada, como representante da Baixada Santista e como Presidente da Frente Parlamentar Mista para o Futuro do Porto de Santos. Eu pe\u00e7o a reedi\u00e7\u00e3o das medidas que garantiram um pouco de dignidade a essa categoria.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Presidente Arthur Lira tamb\u00e9m. Eu tenho um projeto de lei \u00e0 espera de ser pautado que permite que esses trabalhadores avulsos dos portos brasileiros tenham pelo menos o direito de sacar o Fundo de Garantia. Esse \u00e9 um direito deles.\r\nAqui no Porto de Santos, o maior do nosso Pa\u00eds, n\u00f3s temos not\u00edcias de trabalhadores portu\u00e1rios mortos pela COVID todos os dias. Precisamos, mais do que nunca, de locais adequados para lavar as m\u00e3os, para passar \u00e1lcool em gel. Percebo que nem isso est\u00e1 sendo cumprido como deveria.\r\nEnt\u00e3o, Ministro Tarc\u00edsio, precisamos da a\u00e7\u00e3o do Governo Federal nos portos. Precisamos dessas medidas para garantir mais prote\u00e7\u00e3o ao trabalho, principalmente dos portu\u00e1rios. Essa \u00e9 uma bandeira que eu defendo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE VIA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTES (CVT), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, DEBATE, DESESTATIZA\u00c7\u00c3O, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PORTO, TARCISIO FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DISCUSS\u00c3O. \r\nPORTO DE SANTOS, ATIVIDADE, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, DEBATE,",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes de realiza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter emergencial, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da desestatiza\u00e7\u00e3o dos portos brasileiros. Apelo ao Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, de discuss\u00e3o com a Casa do processo de privatiza\u00e7\u00e3o do Porto de Santos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde.\r\nBoa tarde, Presidente; boa tarde demais Deputados e todos os que acompanham mais esta sess\u00e3o da C\u00e2mara Federal.\r\nEu pe\u00e7o a palavra hoje para alertar os brasileiros para o fato de que, neste momento muito dif\u00edcil do nosso Pa\u00eds em decorr\u00eancia dessa pandemia, outras discuss\u00f5es continuam avan\u00e7ando e, se elas n\u00e3o forem amplamente debatidas, v\u00e3o causar muito impacto. Um desses temas \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o dos nossos portos - a privatiza\u00e7\u00e3o que j\u00e1 est\u00e1 pautada e j\u00e1 est\u00e1 em andamento em algumas regi\u00f5es.\r\nEu tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o, Presidente, especialmente com o futuro do Porto de Santos, que \u00e9 o maior da Am\u00e9rica Latina e \u00e9 respons\u00e1vel pelo desempenho da balan\u00e7a comercial do Brasil.\r\nEsse \u00e9, sem d\u00favida, um assunto estrat\u00e9gico para o nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, eu pedi urg\u00eancia hoje na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes para a realiza\u00e7\u00e3o de uma audi\u00eancia p\u00fablica. Nessa audi\u00eancia p\u00fablica, vamos tratar da desestatiza\u00e7\u00e3o dos portos brasileiros. Eu quero dizer que eu sou Presidente da Frente Parlamentar do Porto de Santos e trago aqui uma preocupa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos sindicatos e \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios empres\u00e1rios: qual ser\u00e1 o modelo nessa desestatiza\u00e7\u00e3o.\r\nComo jornalista, eu conheci v\u00e1rios portos no mundo, eu vi modelos que funcionaram e outros que n\u00e3o funcionaram. E, nos modelos de gest\u00e3o que deram certo, foram considerados os aspectos regionais, foram ouvidas as comunidades portu\u00e1rias e as cidades onde est\u00e3o esses portos. Por isso, n\u00f3s precisamos ser ouvidos e, principalmente, informados. O Congresso precisa participar e precisa discutir esse tema, que \u00e9 vital. O Porto de Santos, por sua grandiosidade e por sua complexidade, tem caracter\u00edsticas \u00fanicas, que precisam ser consideradas.\r\nEu informo aos senhores tamb\u00e9m que h\u00e1 um estudo do Governo Federal sendo feito pelo BNDES que vai apontar o caminho para o Porto de Santos, para a privatiza\u00e7\u00e3o. E o prazo definido para a apresenta\u00e7\u00e3o desse estudo \u00e9 agora. No caso do Porto de Santos, n\u00f3s estamos discutindo a privatiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o portu\u00e1ria, e n\u00e3o das \u00e1reas, porque as \u00e1reas j\u00e1 foram arrendadas nos \u00faltimos anos para a iniciativa privada e outras cess\u00f5es est\u00e3o em curso.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo aqui para a sensibilidade do Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Freitas, para que discuta esse assunto com esta Casa, com todos os segmentos portu\u00e1rios e tamb\u00e9m com a sociedade. N\u00f3s tivemos, sim, uma sinaliza\u00e7\u00e3o positiva por parte do Minist\u00e9rio da Infraestrutura aqui para a regi\u00e3o da Baixada Santista, porque, a nosso pedido, o Minist\u00e9rio deve incluir a constru\u00e7\u00e3o do T\u00fanel Santos-Guaruj\u00e1 nesse edital de concess\u00e3o da gest\u00e3o do Porto de Santos.\r\nEssa foi uma vit\u00f3ria, mas eu confesso que estou temerosa, porque eu sei que h\u00e1 muitas implica\u00e7\u00f5es nesse processo de privatiza\u00e7\u00e3o. N\u00f3s temos que seguir com transpar\u00eancia, com seriedade e com muito, muito cuidado nas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), ROSANA VALLE, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA),  LINHA DE CR\u00c9DITO, PARCELAMENTO, D\u00c9BITO TRIBUT\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Pedido aos Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 Covid-19; a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE, e do Programa de Garantia aos Setores Cr\u00edticos -  PGSC; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.756, de 2018, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Boa tarde, demais Deputados.\r\nEu estou aqui hoje para pedir o apoio dos colegas Parlamentares para a vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos - PERSE, do qual trata o Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, de autoria do Deputado Felipe Carreras, do PSB.\r\nEu sou coautora deste projeto, porque entendo que a crise desse setor precisa de uma resposta emergencial. Eu tenho esse compromisso com a sobreviv\u00eancia de milhares de pessoas que vivem desses eventos e que movimentam a nossa economia. Infelizmente, de acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Promotores de Eventos, esse setor demitiu 400 mil trabalhadores desde o in\u00edcio da pandemia.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, estar\u00e3o dispon\u00edveis, por exemplo, linhas de cr\u00e9dito e parcelamento de impostos, medidas que, neste momento, s\u00e3o de grande import\u00e2ncia para quem vive desse segmento, que gera, como eu disse, milhares de empregos e que tem sofrido muito com esta pandemia. Esse setor foi o primeiro a parar as atividades e, provavelmente, vai ser o \u00faltimo a retom\u00e1-las.\r\nPor isso, eu estou aqui para refor\u00e7ar o meu pedido de apoio a todos os senhores para a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, um projeto que \u00e9 imprescind\u00edvel para garantir a sobreviv\u00eancia dessas empresas e principalmente dos trabalhadores, para que eles tenham condi\u00e7\u00f5es de viver com dignidade at\u00e9 que possam retomar as suas atividades.\r\nO setor aguarda com muita expectativa, com apreens\u00e3o e com afli\u00e7\u00e3o a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto. N\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos a responsabilidade de diminuir o sofrimento dos trabalhadores brasileiros neste momento t\u00e3o dram\u00e1tico que o nosso Pa\u00eds enfrenta. Ent\u00e3o, eu tenho confian\u00e7a de que n\u00f3s daremos esta resposta ao votarmos pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto que est\u00e1 salvando o setor.\r\nPresidente, eu pe\u00e7o que este meu discurso tamb\u00e9m seja transmitido nos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VETO PRESIDENCIAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, OR\u00c7AMENTO ANUAL, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PREJU\u00cdZO, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL.\r\nOBRA P\u00daBLICA, HABITA\u00c7\u00c3O, BAIXADA SANTISTA, RETOMADA.",
        "nomeDeputado": "Rosana Valle",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o da Parlamentar com o Programa Casa Verde e Amarela diante de cortes no or\u00e7amento do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. Compromisso com a revers\u00e3o do corte de recursos para os programas habitacionais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANA VALLE (PSB - SP. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito bom dia, querida Presidente Rosangela Gomes. Bom dia aos demais Deputados e a todos que acompanham mais esta sess\u00e3o remota da C\u00e2mara Federal.\r\nA minha fala hoje \u00e9 para alertar os colegas e tamb\u00e9m o Governo sobre o que pode acontecer com a pol\u00edtica habitacional do nosso Pa\u00eds, se os cortes no or\u00e7amento do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional se efetivarem realmente.\r\nCom o veto presidencial, o Programa Casa Verde e Amarela praticamente deixa de existir; com isso, v\u00e3o por \u00e1gua abaixo muitas obras de conjuntos habitacionais destinados a fam\u00edlias de baixa renda que est\u00e3o em andamento. A redu\u00e7\u00e3o, segundo dados divulgados na imprensa, deve paralisar 250 mil casas, al\u00e9m de afetar 250 mil empregos diretos e 500 mil indiretos. Neste momento dif\u00edcil que o nosso Pa\u00eds atravessa, com tantas restri\u00e7\u00f5es impostas pela pandemia, esse corte vai aumentar ainda mais a desigualdade social.\r\nEu sou Deputada por S\u00e3o Paulo e represento principalmente a popula\u00e7\u00e3o do litoral paulista. Eu comemorei muito a retomada de obras importantes que haviam sido abandonadas no Governo anterior, pr\u00e9dios que estavam no esqueleto, um vis\u00edvel desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico. As obras desses conjuntos habitacionais foram retomadas depois de muito esfor\u00e7o do atual Secret\u00e1rio Nacional de Habita\u00e7\u00e3o. S\u00f3 em um dos empreendimentos, aqui na Baixada Santista, s\u00e3o 1.120 apartamentos com previs\u00e3o de entrega neste fim de ano. O ritmo est\u00e1 acelerado. S\u00e3o moradias para fam\u00edlias que vivem em \u00e1reas de risco.\r\nO que n\u00f3s vamos dizer para essa popula\u00e7\u00e3o que aguarda h\u00e1 anos a realiza\u00e7\u00e3o desse sonho? Isso n\u00e3o pode acontecer. Eu entendo que os cortes precisam ser feitos no or\u00e7amento, mas moradia tem que ser prioridade. N\u00e3o d\u00e1 mais para aceitarmos que n\u00e3o haja planejamento de despesas. Moradia digna \u00e9 prioridade.\r\nEst\u00e1 em nossas m\u00e3os agora evitar o enorme problema causado pelo corte de 95% dos recursos para a constru\u00e7\u00e3o de moradias. O impacto dos vetos do Governo ao Or\u00e7amento da Uni\u00e3o vai ser um duro golpe no Programa Casa Verde e Amarela. Lembro que n\u00f3s aprovamos aqui no Congresso, em mar\u00e7o, um programa habitacional com um investimento previsto de mais de 2 bilh\u00f5es de reais.\r\nEu cresci, Presidente Rosangela, num conjunto habitacional, em Santos, e sei da dignidade e da seguran\u00e7a que \u00e9 para a fam\u00edlia conquistar uma moradia digna. Os brasileiros agora podem perder esse alento, caso n\u00f3s n\u00e3o consigamos reverter essa situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica.\r\nMuito obrigada, Presidente Rosangela.\r\nPe\u00e7o que minha fala seja replicada nos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nBom dia a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]