[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), APOIO LOG\u00cdSTICO, WILSON WITZEL, GOVERNADOR, ROBERTO ROBADEY, COMANDANTE-GERAL, CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, RIO DE JANEIRO (RJ), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento ao Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro pelo engajamento na busca de sobreviventes da trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/PRB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, serei breve.\r\nSras. e Srs. Deputados, eu gostaria de deixar registrado nesta tarde meu agradecimento ao Corpo de Bombeiros do Estado de Minas Gerais, que trabalha na trag\u00e9dia de Brumadinho - sem sal\u00e1rio - , especialmente, Deputado Otoni, ao Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro, que, atrav\u00e9s do seu coronel, destacou 80 homens para ajudar no resgate do povo daquele Munic\u00edpio. Ele mandou para l\u00e1 aeronaves, c\u00e3es farejadores, todos os suplementos necess\u00e1rios para dar cobertura especial e apoiamento \u00e0quela cidade. Fa\u00e7o, portanto, uma refer\u00eancia toda especial ao Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro, na pessoa do Coronel Roberto, e ao nosso Governador Wilson Witzel.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQ 500/2019, REQUERIMENTO, COMISS\u00c3O EXTERNA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMIN\u00cdCIDO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Externa destinada ao acompanhamento de casos de viol\u00eancia contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/PRB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Soraya Santos, n\u00f3s votaremos \"sim\", porque \u00e9 \u00f3bvio que o indiv\u00edduo com arma de fogo dentro de casa se torna ainda mais perigoso. Ent\u00e3o, n\u00f3s iremos votar \"sim\", acompanhando a propositura do Deputado Alessandro Molon.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria j\u00e1 votada, vencida com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o em defesa das mulheres, Deputada Soraya Santos, vale a pena lembrar que o Datafolha no ano passado trouxe uma pesquisa que mostrou que mais de 500 mulheres s\u00e3o vitimadas por hora. Deputada Maria do Ros\u00e1rio, no Rio de Janeiro, mais de 200 mulheres sofreram feminic\u00eddio. E h\u00e1 ainda casos como os de Elaine Caparroz, M\u00e9rcia Nakashima, Eliza Samudio e tantas outras mulheres que tiveram visibilidade por terem sido v\u00edtimas de viol\u00eancia. E as mulheres que n\u00e3o s\u00e3o vis\u00edveis?\r\nEsta Casa d\u00e1 uma contribui\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da proposta da querida Deputada Fl\u00e1via...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. JOAQUIM PASSARINHO (Bloco/PSD - PA) - Deputada...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PR - RJ) - Deputado Joaquim Passarinho, como orienta o PSD? (Pausa.)\r\nA SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/PRB - RJ) - Deputada Soraya, finalizando, gostaria de parabenizar a Deputada Fl\u00e1via Arruda pela propositura feita por ela nesta Casa. Parabenizo tamb\u00e9m, pela compreens\u00e3o, os nossos pares, tanto homens como mulheres, que votaram de forma favor\u00e1vel a esta mat\u00e9ria t\u00e3o cara e t\u00e3o importante para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HOSPITAL P\u00daBLICO, NOVA IGUA\u00c7U (RJ).",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Compromisso do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, de repasse de recursos ao Hospital da Posse, no Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/PRB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nBom dia, Sras. e Srs. Deputados.\r\nObrigada, Deputada Jandira Feghali, pela paci\u00eancia.\r\nEu queria apenas fazer um relato important\u00edssimo ao povo do Rio de Janeiro, especialmente da Baixada Fluminense.\r\nDeputada Jandira, na ter\u00e7a-feira, recebi aqui o Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade da cidade de Nova Igua\u00e7u, juntamente com o Diretor-Geral do Hospital da Posse, Dr. Jo\u00e9 Sestello, e fomos ao Ministro da Sa\u00fade.\r\nO Hospital da Posse, o \u00fanico de alta complexidade na Baixada Fluminense, vem sofrendo muito, porque recebe o repasse do Governo Federal de 8,5 milh\u00f5es de reais e tem um custo mensal de 17 milh\u00f5es de reais. N\u00f3s estamos nessa luta h\u00e1 quase 2 anos. Finalmente, parece que ela ter\u00e1 fim, pois o Ministro Luiz Henrique Mandetta se comprometeu em reparar o repasse do Governo Federal ao Hospital da Posse.\r\nEu gostaria de agradecer ao Ministro - e a esta Casa -, que, de forma devotada, se empenhou.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que possa ser e divulgado pelo programa A Voz do Brasil o meu pequeno discurso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 8702/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o PRB encaminhar\u00e1 o voto \"sim\" porque entende que a mat\u00e9ria com certeza \u00e9 mais ben\u00e9fica e d\u00e1 \u00e0 mulher a op\u00e7\u00e3o de um plano melhor para assistir \u00e0s suas crian\u00e7as.\r\nVotaremos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MARCELO CRIVELLA, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), DEFESA, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o aos pronunciamentos sobre a atribui\u00e7\u00e3o, ao Prefeito Marcelo Crivella, da responsabilidade pela situa\u00e7\u00e3o por que passa o Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Hildo Rocha, Deputados e Deputadas, eu queria fazer nesta noite um contraponto \u00e0 fala do Deputado que veio a esta tribuna e falou mal do Prefeito Marcelo Crivella.\r\nO que n\u00f3s vemos no Rio hoje \u00e9 falta de gest\u00e3o, \u00e9 descaso, \u00e9 uma desgra\u00e7a resultante da omiss\u00e3o de Governos durante muito anos. O problema n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 na Capital. N\u00f3s tivemos problema em Resende, em Volta Redonda, em Nova Igua\u00e7u, na Baixada Fluminense. Falta de gest\u00e3o e de comprometimento com o povo causou toda esta desgra\u00e7a que estamos vendo hoje.\r\nPresidente Hildo, o que n\u00f3s precisamos fazer hoje n\u00e3o \u00e9 culpar A, B, C ou D, e sim unir Prefeitos, Deputados Estaduais e Federais, o Governador do Estado e o Presidente da Rep\u00fablica para ajudar o Rio a sair desta condi\u00e7\u00e3o em que se encontra.\r\nO Prefeito Crivella pegou o Rio de Janeiro com uma d\u00edvida de 3,5 bilh\u00f5es... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "NOVA IGUA\u00c7U (RJ), POPULA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, ROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Destina\u00e7\u00e3o pela oradora de recursos de emendas or\u00e7ament\u00e1rias ao Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, senhoras e senhores, boa tarde.\r\nQuero, rapidamente, fazer uma presta\u00e7\u00e3o de contas e relembrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, mais particularmente a minha cidade, Nova Igua\u00e7u, o seguinte: n\u00f3s levamos, atrav\u00e9s de emenda parlamentar, 6 milh\u00f5es e 800 mil reais para o Hospital da Posse; 2 milh\u00f5es e 600 mil reais para cursos profissionalizantes a mulheres igua\u00e7uanas; 3 milh\u00f5es de reais para a reforma de escolas municipais; 1 milh\u00e3o e 240 mil reais para a reforma de unidades de sa\u00fade; 1 milh\u00e3o e 600 mil reais para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para o Hospital da Posse; 1 milh\u00e3o e 400 mil reais para a constru\u00e7\u00e3o de creches; 750 mil reais para projetos de inclus\u00e3o digital; 500 mil reais para projetos de drenagem e manejo de \u00e1guas pluviais; 400 mil reais para obras de saneamento, drenagem e pavimenta\u00e7\u00e3o de Prados Verdes; 300 mil reais para programas de assist\u00eancia social; 150 mil reais para o Conselho Tutelar; 1 ambul\u00e2ncia especializada no valor de 170 mil reais; 1 ambulat\u00f3rio odontol\u00f3gico m\u00f3vel; 200 mil reais para a estrutura\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social; 200 mil reais para o Instituto Progredir; e 45 milh\u00f5es de reais, em recursos extras, para o Hospital da Posse, que se encontrava em total estado de calamidade.\r\nEu falo isso, Sr. Presidente, porque mais uma vez fui atacada por um blogueiro da minha cidade, dizendo que eu sou apenas uma Parlamentar da Igreja Universal do Reino de Deus, do que muito me orgulho, porque foi a igreja a que eu cheguei, quando estava morando na rua, passando fome, e que me acolheu. Mas todas essas a\u00e7\u00f5es eu fa\u00e7o para a popula\u00e7\u00e3o da cidade de Nova Igua\u00e7u.\r\nTenho feito um mandato limpo, com lisura, trabalhando para quem mais precisa, independentemente da minha condi\u00e7\u00e3o religiosa, porque n\u00e3o \u00e9 requisito para representar a popula\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o religiosa da pessoa. Pode ser cat\u00f3lica, esp\u00edrita ou evang\u00e9lica, h\u00e1 que se respeitar a condi\u00e7\u00e3o espiritual de todo mundo.\r\nPor isso, eu fa\u00e7o uma pequena presta\u00e7\u00e3o de contas a esse blogueiro, que talvez desconhe\u00e7a o servi\u00e7o que n\u00f3s temos prestado \u00e0 nossa cidade, \u00e0 Baixada Fluminense e ao Estado do Rio de Janeiro, e poderia falar at\u00e9 ao interior, mas me atenho apenas \u00e0 minha cidade, Nova Igua\u00e7u.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. V.Exa. fica muito bem nessa cadeira.\r\nUm abra\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, CRIA\u00c7\u00c3O, ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), ISRAEL, ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.\r\nROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, VIAGEM, ISRAEL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Homenagem ao Estado de Israel.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos e a todas.\r\nQuero cumprimentar a Mesa na pessoa do Presidente, o Vice-Presidente do Congresso Nacional, Deputado Marcos Pereira. Quero cumprimentar o Embaixador Yossi Shelley. Na pessoa dos dois, eu cumprimento toda esta assentada. \r\nTamb\u00e9m quero cumprimentar este Plen\u00e1rio, todas as mulheres, na pessoa da Dra. Cristiane Britto, e todos os homens, na pessoa do Desembargador Flavio Britto e, ainda, o Presidente do Partido Republicano no Rio de Janeiro, Sr. Luiz Carlos.\r\nSr. Presidente Marcos Pereira, eu n\u00e3o poderia deixar de vir a esta plen\u00e1ria t\u00e3o extraordin\u00e1ria, nesta manh\u00e3, para dar minha contribui\u00e7\u00e3o sobre esse tema que nos une em dois pontos. \r\nPrimeiro, pela nossa f\u00e9. Eu j\u00e1 tive a oportunidade de estar em Israel diversas vezes, e em muitas delas tendo V.Exa., Presidente Marcos, como guia da nossa caravana. Ser batizado no Rio Jord\u00e3o, passar pelo monte das bem-aventuran\u00e7as ou fazer ora\u00e7\u00f5es no Muro das Lamenta\u00e7\u00f5es \u00e9 viver um pouco, \u00e9 andar um pouco por dentro da B\u00edblia, Dona Rose. Isso \u00e9 algo extraordin\u00e1rio. Quem \u00e9 da f\u00e9 sabe que, quando colocamos os p\u00e9s na Cidade Santa, em Jerusal\u00e9m, ao voltarmos de l\u00e1 temos a nossa f\u00e9 renovada, avivada e oxigenada.\r\nSegundo, Embaixador, j\u00e1 estive em Israel diversas vezes e fui bem acolhida. Agrade\u00e7o a V.Exa. por isso. Recentemente, l\u00e1 estive com uma bancada de sete Deputados Federais, quando recebemos o t\u00edtulo de representantes da paz, junto com o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores - Brasil e Israel, pa\u00edses coirm\u00e3os. E tamb\u00e9m visitei um projeto de alt\u00edssima qualidade sobre a quest\u00e3o da sustentabilidade: a maneira como Israel recolhe uma tonelada de lixo diariamente e como distribui todos os seus res\u00edduos e faz a sua pol\u00edtica de sustentabilidade. \r\nQuero agradecer tamb\u00e9m, Sr. Embaixador, pela tecnologia que Israel exporta. N\u00f3s temos um exemplo vivo disso: a Fazenda Nova Cana\u00e3, na Bahia, onde podemos plantar e levar alimento \u00e0s fam\u00edlias que t\u00eam fome. Esse exemplo de projeto mostra que \u00e9 poss\u00edvel fazer reforma agr\u00e1ria.\r\nPor \u00faltimo, Sr. Embaixador, o que mais me chamou a aten\u00e7\u00e3o nessa visita foi a quest\u00e3o da dessaliniza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do mar. \u00c9 poss\u00edvel, em 30 minutos, tirar a \u00e1gua salgada do fundo do mar, Sr. Luiz Carlos, e transform\u00e1-la em \u00e1gua pot\u00e1vel. N\u00f3s que moramos no Estado do Rio de Janeiro, Deputado H\u00e9lio Bolsonaro, sabemos que boa parte das nossas cidades n\u00e3o tem \u00e1gua pot\u00e1vel. N\u00f3s que somos da Baixada Fluminense sabemos da luta que \u00e9 termos \u00e1gua de qualidade para abastecer e servir ao nosso povo - e sua falta causa doen\u00e7as em nossa popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 um grande problema de sa\u00fade p\u00fablica. N\u00f3s quer\u00edamos levar esse programa de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel para o Estado do Rio de Janeiro e, quem sabe, para o Brasil inteiro.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o poderia deixar de vir aqui dar a minha contribui\u00e7\u00e3o, o meu testemunho, n\u00e3o s\u00f3 pela parte espiritual que nos une - n\u00f3s todos que estamos aqui amamos, com certeza, Israel -, mas tamb\u00e9m pelo que esse pa\u00eds, essa grande na\u00e7\u00e3o, pode e dever\u00e1 trazer de desenvolvimento para a nossa Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente Marcos Pereira, parab\u00e9ns \u00e0 Frente, parab\u00e9ns a todos que amam Israel e o Brasil!\r\nShalom!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE CONTAS, RIO DE JANEIRO (ESTADO), DIA NACIONAL DE DOA\u00c7\u00c3O DE LEITE MATERNO, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EXTENS\u00c3O, HOR\u00c1RIO, ATENDIMENTO AO P\u00daBLICO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Desempenho do Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, especialmente quanto a provid\u00eancias relacionadas \u00e0 sa\u00fade da mulher.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, pela aten\u00e7\u00e3o e pela paci\u00eancia.\r\nGostaria apenas de relatar, Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a parceria e o trabalho que o Ministro Luiz Henrique Mandetta vem fazendo no nosso Pa\u00eds.\r\nNa quinta-feira foi inaugurado um projeto de assist\u00eancia estendida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. Na sexta-feira, dia 19, n\u00f3s comemoramos o Dia Nacional da Doa\u00e7\u00e3o de Leite Materno. Estive no Instituto Fernandes Figueira junto com o Ministro e outros Deputados desta Casa e fiz ali uma breve presta\u00e7\u00e3o de contas para as m\u00e3es e o staff daquela entidade. Pudemos relatar, Deputado Jo\u00e3o, que o Brasil consegue coletar 2 milh\u00f5es de litros de leite materno e alimentar 1 milh\u00e3o e 800 mil crian\u00e7as. \r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de falar do trabalho que o Ministro Mandetta vem fazendo, de forma diferenciada, sobretudo com a voca\u00e7\u00e3o de cuidar das mulheres. Quando n\u00f3s alimentamos uma crian\u00e7a, n\u00f3s cuidamos de uma vida. E queria tamb\u00e9m falar da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os estendidos, da hora estendida, como sa\u00fade b\u00e1sica.\r\nPe\u00e7o desculpas ao Deputado por ter entrado no seu tempo. \r\nSra. Presidente, Deputada Geovania de S\u00e1, gostaria de pedir a V.Exa. que autorizasse a divulga\u00e7\u00e3o dessa breve comunica\u00e7\u00e3o sobre a presta\u00e7\u00e3o de contas que o Ministro Mandetta vem fazendo, sobretudo no Estado do Rio de Janeiro.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-06T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OBRIGATORIEDADE, BOLETIM DE OCORR\u00caNCIA POLICIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, VIOLENCIA DOMESTICA, VIOLENCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da Lei n\u00ba 13.836, de 2019, sobre a obrigatoriedade da informa\u00e7\u00e3o em boletim de ocorr\u00eancia sobre a condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia da mulher v\u00edtima de agress\u00e3o dom\u00e9stica ou familiar. Autoria da oradora do projeto de lei sancionado pelo Chefe do Poder Executivo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos e a todas. Muito obrigada pela gentileza, Deputado Alexandre Frota. \r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria apenas de comunicar ao Plen\u00e1rio que, no dia de ontem, o Presidente Jair Bolsonaro sancionou a Lei n\u00ba 13.836, de 2019, de minha autoria, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 347, de 2015, tornando obrigat\u00f3rio informar no boletim de ocorr\u00eancia, quando a mulher for v\u00edtima de agress\u00e3o dom\u00e9stica ou familiar, a condi\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia, ou at\u00e9 mesmo se ela adquiriu aquela defici\u00eancia ap\u00f3s a agress\u00e3o, e que essa condi\u00e7\u00e3o seja agravada na pena.\r\nEu gostaria de trazer essa informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio e de agradecer tanto \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados como ao Senado da Rep\u00fablica, que aprovaram essa lei com muita responsabilidade.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que fosse divulgado no programa A Voz do Brasil este pronunciamento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Gonzaga Patriota. PSB - PE) - V.Exa. ser\u00e1 atendida nos termos regimentais.\r\nA SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ) - Sr. Presidente, mais uma vez, eu quero agradecer ao nobre Deputado Alexandre Frota a gentileza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F6%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BANCADA FEMININA, BANCADA EVANG\u00c9LICA, DEFESA, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Apoio da bancada feminina e da bancada evang\u00e9lica \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5 com a inser\u00e7\u00e3o da express\u00e3odos rendimentos formais, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria primeiro de agradecer aos L\u00edderes. Em reuni\u00e3o, agora, n\u00f3s entendemos que esta mat\u00e9ria da Emenda n\u00ba 5 \u00e9 important\u00edssima para as mulheres. N\u00f3s votamos nesta Casa, no dia de ontem, a reforma, que \u00e9 extremamente ben\u00e9fica para a nossa popula\u00e7\u00e3o. A preocupa\u00e7\u00e3o da bancada evang\u00e9lica, junto com a bancada feminina, \u00e9 a de ressalvar o direito das mulheres, principalmente das vi\u00favas.\r\nEu queria fazer um destaque especial. Quem n\u00e3o se lembra do caso do Rio de Janeiro, em que n\u00f3s tivemos a fal\u00eancia do Tesouro Estadual? Deputada Christiane de Souza Yared, ficaram por mais de 6 meses as vi\u00favas e as professoras inativas indo \u00e0 boca do caixa para receber o seu recurso, e n\u00e3o havia dinheiro. Se n\u00e3o fosse esta Casa, que votou de forma favor\u00e1vel, Deputado Delegado Waldir, ao ajuste fiscal, talvez n\u00f3s estiv\u00e9ssemos at\u00e9 hoje diante dessa quest\u00e3o, de os inativos irem \u00e0 boca do caixa, as vi\u00favas e as mulheres, e ficarem sem o sal\u00e1rio.\r\nAgora, neste momento, houve um grande entendimento na bancada evang\u00e9lica. Al\u00e9m de encaminhar o voto favor\u00e1vel ao texto da bancada feminina, pedimos aos L\u00edderes que corrijam uma parte que traz d\u00favida a essa quest\u00e3o, colocando luz, colocando no texto as palavras \"dos rendimentos formais\".\r\nQual era o entendimento dos Deputados que s\u00e3o pastores? Essa vi\u00fava que tem um rendimento extra, ou seja, o aluguel de uma casa, Deputada Christiane Yared, poderia receber o sal\u00e1rio do seu falecido e ficar com um valor menor do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nPortanto, houve entendimento. Tanto a bancada feminina quanto a bancada evang\u00e9lica ir\u00e3o encaminhar o voto favor\u00e1vel, desde que seja acrescentada a altera\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o do rendimento formal.\r\nEssas eram as nossas considera\u00e7\u00f5es, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AUMENTO, RECURSOS, HOSPITAL PUBLICO, NOVA IGUA\u00c7U (RJ),",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pela eleva\u00e7\u00e3o do repasse financeiro ao Hospital Geral de Nova Igua\u00e7u - Hospital da Posse, no Estado do Rio Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria apenas registrar nossa satisfa\u00e7\u00e3o com o querid\u00edssimo Ministro Mandetta que fez justi\u00e7a \u00e0 Baixada Fluminense, aumentando o repasse do hospital federal conveniado com o Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, que tem uma gest\u00e3o tripartite e que roda com custeio de 20 milh\u00f5es de reais por m\u00eas. Por\u00e9m, vinha recebendo apenas 13 milh\u00f5es de reais do Governo Federal e do Governo Estadual. E assim o Governo Municipal de Nova Igua\u00e7u estava arcando com todas as despesas.\r\nEsta \u00e9 uma luta que n\u00f3s come\u00e7amos, Deputada Geovania, nesta Casa no final do ano de 2016. Em 2017, caminhamos com o Ministro Ricardo e agora a finalizamos com o Ministro Mandetta, aumentando em 2,2 milh\u00f5es de reais o repasse do Hospital da Posse. Este \u00e9 um ganho para a popula\u00e7\u00e3o de Nova Igua\u00e7u.\r\nCom certeza, a partir da\u00ed, n\u00f3s poderemos gerir a sa\u00fade da nossa regi\u00e3o, onde h\u00e1 um grande deserto sanit\u00e1rio. Toda a Baixada tem o atendimento de alta complexidade no Hospital Geral de Nova Igua\u00e7u. Ent\u00e3o, agrade\u00e7o ao Governo do Presidente Jair Bolsonaro, na pessoa do Ministro Mandetta, que vem fazendo um trabalho extremamente diferenciado na sa\u00fade, principalmente no Estado do Rio de Janeiro.\r\nE mais uma vez falando por todos os igua\u00e7uanos, todo o povo da Baixada e do Estado do Rio de Janeiro, eu quero agradecer muito ao Governador Wilson, que, sensibilizado com a situa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m colocou o repasse em dia e repassou 5 milh\u00f5es de reais, perfazendo o total de 20 milh\u00f5es de reais, fazendo justi\u00e7a \u00e0quela popula\u00e7\u00e3o que ficou desassistida na sa\u00fade durante muitos anos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nUNIDADE DE PRONTO ATENDIMENTO (UPA), BARRA DO PIRA\u00cd (RJ), LAN\u00c7AMENTO.\r\nMARIO ESTEVES, PREFEITO, BARRA DO PIRA\u00cd (RJ), PEDRINHO ADL, PASTOR MONTEIRO DE JESUS, VEREADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Lan\u00e7amento da pedra fundamental da Unidade de Pronto Atendimento - UPA, no Munic\u00edpio de  Barra do Pira\u00ed, Estado do Rio de Janeiro. Destina\u00e7\u00e3o pela oradora de recursos or\u00e7ament\u00e1rios \u00e0 municipalidade. Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Prefeito Mario Esteves e dos Vereadores Pedrinho ADL e Pastor Monteiro de Jesus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (PRB - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos e todas.\r\nObrigada pelo carinho e pela aten\u00e7\u00e3o, Presidente Luiz Lima, que tamb\u00e9m, no seu primeiro mandato, j\u00e1 se destaca de forma bem diferenciada.\r\nEu queria fazer men\u00e7\u00e3o hoje a um ato muito importante que foi realizado esta manh\u00e3 na cidade de Barra do Pira\u00ed. O Governador do Estado, Wilson Witzel, e o Prefeito Mario Esteves lan\u00e7aram hoje a pedra fundamental da UPA de Barra do Pira\u00ed, que certamente ser\u00e1 um instrumento extremamente ben\u00e9fico, necess\u00e1rio para socorrer o povo barrense, e n\u00e3o s\u00f3 o povo de Barra de Pira\u00ed, mas tamb\u00e9m o povo de outras cidades ao redor desse Munic\u00edpio. Ent\u00e3o, quero parabenizar o Prefeito Mario Esteves, que, de forma extremamente respons\u00e1vel e madura, vem administrando a cidade com coer\u00eancia e responsabilidade.\r\nEu tenho, neste nosso mandato, podido apoiar a cidade de Barra do Pira\u00ed, enviando recursos, ajudando na educa\u00e7\u00e3o. Meu querido Deputado Pastor Sargento Isid\u00f3rio, o senhor sabe o quanto a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para a nossa Na\u00e7\u00e3o. \u00c9 o eixo principal do desenvolvimento.\r\nTamb\u00e9m tenho ajudado a cuidar da sa\u00fade do povo barrense e a combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica naquela cidade, com o nosso Vereador Pedrinho ADL.\r\nFinalizo falando do trabalho do Vereador Pastor Monteiro de Jesus, que vem se destacando em rela\u00e7\u00e3o a pol\u00edticas p\u00fablicas para a agricultura, o agroneg\u00f3cio. Ele tamb\u00e9m vem se destacando na nossa base, na nossa representa\u00e7\u00e3o do PRB naquela cidade. \r\nO Prefeito Mario Esteves tamb\u00e9m \u00e9 do PRB. \u00c9 um Prefeito jovem, com uma gest\u00e3o extremamente promissora, e hoje marca mais um gol de placa, levando o Governador at\u00e9 o Munic\u00edpio, fazendo essa parceria com o Governo do Estado e o Governo Federal na \u00e1rea da sa\u00fade daquela cidade. Com certeza, a pedra fundamental da UPA da cidade de Barra do Pira\u00ed ser\u00e1 um grande ganho para o povo barrense. Tenho ajudado, na \u00e1rea da sa\u00fade, o Hospital Maria de Nazar\u00e9, a Santa Casa, e agora temos a UPA.\r\nPresidente Luiz Lima, muito obrigada pela aten\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o aos meus pares tamb\u00e9m pela paci\u00eancia. Um forte abra\u00e7o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VIOLENCIA, HOMIC\u00cdDIO,  FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Dados do Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica de 2019 sobre homic\u00eddios, mortes violentas e feminic\u00eddios ocorridos no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados presentes, todos aqueles que nos acompanham pela TV C\u00e2mara, eu queria dividir com os senhores e as senhoras, nesta tarde, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com um coment\u00e1rio a respeito do Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica deste ano.\r\nA an\u00e1lise foi divulgada recentemente e apresenta dados gerais que nos possibilitam ter esperan\u00e7a. O flagelo dos homic\u00eddios dolosos end\u00eamicos no Brasil apresentou significativa diminui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estat\u00edsticas anteriores. Houve uma queda, em m\u00e9dia, de 11%. Ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dizer que a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a ressurgiu com vigor na popula\u00e7\u00e3o, porque os n\u00fameros absolutos ainda s\u00e3o muito grandes. Para quem vive nas capitais, a boa not\u00edcia \u00e9 que os dados apresentam uma queda de 25% de mortes violentas. Para quem apenas olha os n\u00fameros gerais e n\u00e3o atenta para os resultados espec\u00edficos de cada tipo de viol\u00eancia, ressalto que as mortes violentas ca\u00edram, por\u00e9m a propor\u00e7\u00e3o de homic\u00eddios por 100 mil habitantes no meu Estado do Rio de Janeiro permanece b\u00e1rbara, acima de 40 homic\u00eddios por 100 mil habitantes.\r\nO Estado de S\u00e3o Paulo, que tem a maior cidade do Pa\u00eds e problemas sociais semelhantes, diferentemente do Rio de Janeiro, apresenta uma taxa de morte violenta menor do que 10 homic\u00eddios por 100 mil habitantes. \u00c9 certo que S\u00e3o Paulo n\u00e3o tem uma geografia urbana t\u00e3o complicada como a do Rio de Janeiro, mas apresentar uma taxa t\u00e3o menor n\u00e3o pode ser explicado apenas por n\u00e3o existirem eleva\u00e7\u00f5es na cidade.\r\nO que me chamou a aten\u00e7\u00e3o no Anu\u00e1rio de 2019 foram outras formas de crimes que tiveram crescimento e contrariaram a queda dos \u00edndices gerais de homic\u00eddios. Isso pode significar que a pol\u00edtica de combate \u00e0 viol\u00eancia n\u00e3o foi abrangente ou que realmente \u00e9 dif\u00edcil prevenir crimes que envolvam circunst\u00e2ncias muito \u00edntimas.\r\nFalo dos crimes cometidos contra as mulheres, Deputado Domingos S\u00e1vio, tanto nos casos de les\u00e3o corporal dom\u00e9stica como nos casos de feminic\u00eddio. Houve um aumento do n\u00famero absoluto desses casos cru\u00e9is. Mais de 88% desses crimes s\u00e3o cometidos pelos pr\u00f3prios parceiros. Trata-se de um ato covarde, porque surpreende a mulher no lar, onde ela guardava confian\u00e7a e acreditava estar protegida.\r\nO Anu\u00e1rio de 2019 registrou uma marca covarde de mais de 263 mil agress\u00f5es contra as mulheres. Houve um crescimento de mais de 10 mil agress\u00f5es registradas oficialmente em rela\u00e7\u00e3o aos anos anteriores. Da mesma forma, por homic\u00eddio, foram registradas 1.206 mortes de mulheres.\r\nEstou quase terminando, Sra. Presidente. Eu tenho certeza de que os Deputados n\u00e3o ir\u00e3o se incomodar se eu usar mais 1 minuto, porque s\u00e3o extremamente relevantes e importantes esses dados com rela\u00e7\u00e3o a tanto \u00f3dio contra as mulheres no nosso Pa\u00eds.\r\nO feminic\u00eddio \u00e9 um agravante qualificador do homic\u00eddio doloso, como o elemento central para a execu\u00e7\u00e3o de tal ato torpe. Um dado sintom\u00e1tico dessa brutal covardia cometida contra a mulher \u00e9 que pode ser apenas por ela, a mulher, estar no n\u00edvel educacional da v\u00edtima. H\u00e1 um relevante indicador: sabemos que 71% das v\u00edtimas de feminic\u00eddio no Brasil possuem apenas ensino fundamental, Deputado J\u00falio. Sabemos tamb\u00e9m, desde sempre, que a educa\u00e7\u00e3o liberta. Liberta porque, quanto mais aumentamos o conhecimento cognitivo, mais somos capazes de julgar as nossas capacidades e mais aumentamos a nossa consci\u00eancia de que n\u00f3s mulheres n\u00e3o precisamos depender de qualquer pessoa.\r\nAs v\u00edtimas com o n\u00edvel educacional superior representam 10% daquelas que t\u00eam apenas o ensino fundamental. A viol\u00eancia \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o. Examinar ainda que superficialmente o Anu\u00e1rio de 2019 \u00e9 um trabalho nauseante emocionalmente. N\u00e3o h\u00e1 como ficar insens\u00edvel ao ler o que ocorreu em 2018, com quase 54 mil estupros.\r\nEu finalizo a minha fala pedindo desculpa aos Deputados que est\u00e3o aguardando e dizendo que o mais surpreendente, Deputada Geovania de S\u00e1, \u00e9 o n\u00famero de estupros de mulheres, crian\u00e7as, meninas vulner\u00e1veis.\r\nNo domingo, teremos as elei\u00e7\u00f5es para os Conselhos Tutelares. Lembro que, na maioria dos casos de estupro, essas meninas e jovens s\u00e3o estupradas, via de regra, pelo pai, namorado, tio, av\u00f4, que infelizmente cometem esse tipo de atrocidade, de maldade, de covardia.\r\nPor isso, eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o desta Casa, em especial da bancada feminina e dos Deputados comprometidos.\r\nL\u00e1 em S\u00e3o Paulo, recentemente, houve o caso de uma menina de 9 anos que fora morta num parque. Parece-me que ela tinha autismo. Houve tamb\u00e9m o caso da Marcela, advogada, em Nova Igua\u00e7u; o caso de M\u00e9rcia Nakashima, l\u00e1 em Minas Gerais; o caso da Cl\u00e1udia, l\u00e1 no Rio de Janeiro, brutalmente assassinada e arrastada pelo carro da pol\u00edcia; al\u00e9m de tantas outras mulheres an\u00f4nimas que t\u00eam sido vitimadas por homens que n\u00e3o t\u00eam amor \u00e0 vida, nem \u00e0 fam\u00edlia, nem \u00e0 sociedade.\r\nPor isso, eu queria botar um pouco de luz sobre este tema e pedir a esta Casa que trabalhemos juntos para dar um fim a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-03T10:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROJETO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O), COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DAMARES REGINA ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITIOS HUMANOS, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do Programa Salve Uma Mulher pela Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Regina Alves. Principais eixos de atua\u00e7\u00e3o da Ministra Damares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, convidados aqui presentes, eu queria fazer um registro todo especial sobre a nossa querid\u00edssima amiga Ministra Damares Alves, que, agora, \u00e0s 10 horas, lan\u00e7ar\u00e1 o programa nacional Salve Uma Mulher. \r\nEu queria trazer aqui, Sra. Presidente, alguns pontos sobre os quais a Ministra tem se debru\u00e7ado no Minist\u00e9rio, trabalhando com muita determina\u00e7\u00e3o, para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica em nosso Pa\u00eds. V.Exa. \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o Especial que acompanha os casos de viol\u00eancia contra a mulher e sabe que, infelizmente, n\u00f3s podemos dizer que hoje \u00e9 um c\u00e2ncer, \u00e9 um mal, \u00e9 uma covardia o que est\u00e3o fazendo com as mulheres da nossa Na\u00e7\u00e3o. \r\nA Ministra Damares, de forma muito positiva, vem trabalhando no Observat\u00f3rio Nacional da Fam\u00edlia com os seguintes temas: concilia\u00e7\u00e3o fam\u00edlia-trabalho e proje\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica; sa\u00fade, demografia e fam\u00edlia; direitos humanos, sistema de prote\u00e7\u00e3o social e pol\u00edticas familiares; a fam\u00edlia no contexto da educa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento e fortalecimento de v\u00ednculos familiares e parentalidade contempor\u00e2nea; casamento e conjugalidade; mudan\u00e7as do ciclo de vida familiar e rela\u00e7\u00f5es intergeracionais; pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio e autoles\u00e3o provocada sem inten\u00e7\u00e3o suicida entre adolescentes e jovens.\r\nEnt\u00e3o, eu queria, de forma muito favor\u00e1vel e justa, Sra. Presidente, fazer men\u00e7\u00e3o ao trabalho que vem fazendo essa grande mulher, at\u00e9 ent\u00e3o hero\u00edna an\u00f4nima, por tudo que sofreu na sociedade, na inf\u00e2ncia, na sua vida, no dia a dia. Hoje, de forma muito devotada, ela vem lutando para diminuir a desigualdade, as injusti\u00e7as, a letalidade que vem acontecendo, com n\u00fameros assustadores de casos de homic\u00eddio, de feminic\u00eddio, de maus-tratos, principalmente contra meninas, jovens e mulheres no nosso Pa\u00eds.\r\nPara finalizar, quero tamb\u00e9m ser solid\u00e1ria \u00e0 Pastora Ione, que foi morta em Miguel Pereira. \u00c9 uma cidade pacata, Sra. Presidente. Suspeita-se que o homic\u00eddio dela seja de autoria do namorado. Ela foi morta, enrolada no len\u00e7ol e colocada na geladeira. Isso tem que ter um fim, e s\u00f3 com pol\u00edticas como essas, comprometidas, verdadeiras e justas, com a bancada, com os Deputados comprometidos com essa causa, poderemos, na unidade, combater esse mal que vem assolando o nosso Pa\u00eds.\r\nFinalizando mesmo, eu gostaria que este pequeno discurso, este pequeno alerta, fosse divulgado no programa A Voz do Brasil e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa, lembrando que, daqui a pouco, daqui a pouco mesmo, estaremos no Minist\u00e9rio da Mulher inaugurando o programa nacional Salve Uma Mulher. Temos que nos dar as m\u00e3os para que possamos salvar as meninas, os beb\u00eas, as fam\u00edlias que moram no nosso Pa\u00eds, sem termos a infelicidade de ouvir todos os dias relatos de letalidade, feminic\u00eddio e viol\u00eancia sem medida.\r\nSra. Presidente, muito obrigada pelo seu carinho, pela sua aten\u00e7\u00e3o e pela paci\u00eancia de nos ouvir nesta manh\u00e3. Parab\u00e9ns! V.Exa., que ora preside esta sess\u00e3o com determina\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma mulher que se destaca nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F10%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, C\u00c2NCER DE MAMA, PREVEN\u00c7\u00c3O, EXAME, CAMPANHA EDUCATIVA, DIAGN\u00d3STICO PRECOCE, MAMOGRAFIA BILATERAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA.\r\nSANDRA ANDRADE, PASTORA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nBANCADA ESTADUAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO), RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, HOSPITAL FEDERAL, BAIXADA FLUMINENSE, CANCEROLOGIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Sucesso da campanha Outubro Rosa, destinada ao combate ao c\u00e2ncer de mama. Homenagem p\u00f3stuma \u00e0 militante contra a doen\u00e7a, Sra. Sandra  Andrade. Empenho da bancada federal do Estado do Rio de Janeiro na instala\u00e7\u00e3o de novo hospital federal na Baixada Fluminense.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente, Deputada Carmen Zanotto. Boa tarde, Sras. e Srs. Deputados. Boa tarde a todos que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nEu quero dar continuidade \u00e0 sua fala, Deputada Carmen, pois V.Exa. abordou um tema sobre o qual eu tamb\u00e9m irei aqui discorrer. Vou aproveitar um da deixa de V.Exa.\r\nUma das frases mais expressivas que j\u00e1 li da bonita campanha educativa a respeito do Outubro Rosa foi: \"C\u00e2ncer de mama: precisamos tocar nesse assunto\". Na campanha deste ano, a frase de impacto \u00e9: \"Se toque para prevenir o c\u00e2ncer de mama\". Nas imagens veiculadas, a palavra \"tocar\" est\u00e1 sempre destacada para chamar a aten\u00e7\u00e3o das mulheres sobre a vital import\u00e2ncia do autoexame. A seriedade desse gesto \u00e9 tamanha que sobre ele come\u00e7arei o meu discurso.\r\nDurante o autoexame, que deve ser feito aproximadamente 1 semana ap\u00f3s a menstrua\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel verificar se h\u00e1 ind\u00edcios de alguns sintomas da doen\u00e7a, tais como: presen\u00e7a de n\u00f3dulos ou caro\u00e7os fixos, endurecidos e, geralmente, indolores; pele da mama avermelhada, retra\u00edda ou parecida com uma casca de laranja; altera\u00e7\u00f5es no mamilo; pequenos n\u00f3dulos localizados logo abaixo dos bra\u00e7os e axilas ou no pesco\u00e7o; e ainda a sa\u00edda espont\u00e2nea de l\u00edquido dos mamilos.\r\nDetectado um ou mais desses sintomas, deve-se procurar imediatamente o m\u00e9dico, mesmo que a constata\u00e7\u00e3o de tais altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o seja a confirma\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.\r\nEm grande parte dos casos nos quais o c\u00e2ncer de mama \u00e9 detectado em sua fase inicial, as chances de sucesso no tratamento e de posterior cura aumentam progressivamente, podendo chegar a at\u00e9 95%.\r\nTodas as mulheres, independente da idade, podem e devem sondar o seu corpo, de modo a detectar de pronto quaisquer altera\u00e7\u00f5es consideradas suspeitas, a come\u00e7ar pelas mamas. A maior parte dos c\u00e2nceres de mama \u00e9 descoberta pelas pr\u00f3prias mulheres ap\u00f3s o simples autoexame.\r\nO meu objetivo, ao falar abertamente sobre o assunto, \u00e9 que a doen\u00e7a deixe de ser vista, por medo ou desconhecimento, como uma senten\u00e7a de morte ou um mal inevit\u00e1vel e incur\u00e1vel.\r\nA maioria das mulheres, ao agir conforme estamos demonstrando, beneficiar-se-\u00e1 com o diagn\u00f3stico precoce, caso haja, e isso facilitar\u00e1 o tratamento.\r\nQuero destacar de pronto que um em cada tr\u00eas casos de c\u00e2ncer pode ser curado se for descoberto em sua fase inicial.\r\nO c\u00e2ncer de mama \u00e9 o que mais mata mulheres em todo o Brasil, sendo o segundo tipo em incid\u00eancia geral, atr\u00e1s apenas do c\u00e2ncer de pele. Em contrapartida, a preven\u00e7\u00e3o simples e eficaz come\u00e7a pela conscientiza\u00e7\u00e3o das mulheres para a import\u00e2ncia do autoexame mensal e da mamografia peri\u00f3dica.\r\nDeputada Carmen Zanotto, vale um alerta - sempre falamos muito da quest\u00e3o do c\u00e2ncer de mama: n\u00e3o podemos esquecer os outros tipos de patologia, como o c\u00e2ncer de pele, que tamb\u00e9m \u00e9 um agravante, al\u00e9m do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e outros.\r\nA popularidade do Outubro Rosa alcan\u00e7ou o mundo de forma bonita, elegante e feminina, motivando e unindo mulheres e fam\u00edlias de diversas na\u00e7\u00f5es em torno de t\u00e3o nobre causa.\r\nNa C\u00e2mara dos Deputados, esta doen\u00e7a terr\u00edvel sempre foi tratada pelos Parlamentares como assunto de extrema relev\u00e2ncia, haja vista a quantidade de proposi\u00e7\u00f5es a abordar o tema que tramitam pelas Comiss\u00f5es da Casa - uma pesquisa r\u00e1pida pelo s\u00edtio da C\u00e2mara revela mais de uma centena de projetos apresentados.\r\nH\u00e1 iniciativas espetaculares, como a que cria o Banco de Pr\u00f3tese Mam\u00e1ria; a que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de fornecimento de medicamentos pelos SUS \u00e0s mulheres com c\u00e2ncer de mama metast\u00e1tico; a que disp\u00f5e sobre o acompanhamento psicol\u00f3gico nos hospitais p\u00fablicos para pacientes com c\u00e2ncer de mama e/ou de colo do \u00fatero.\r\nA Lei n\u00ba 12.732, de 2012, \u00e0 qual V.Exa. bem se referiu aqui, prev\u00ea que o tratamento contra o c\u00e2ncer no SUS deve come\u00e7ar em at\u00e9 60 dias ap\u00f3s o diagn\u00f3stico. Essa determina\u00e7\u00e3o vale para todos os tipos de c\u00e2ncer, incluindo o de mama.\r\nAntes de encerrar minha fala, quero fazer um convite a todas as mulheres aqui presentes: engajem-se nessa luta! Fa\u00e7am o autoexame e a mamografia! Incentivem as mulheres que voc\u00eas amam a fazerem o mesmo! Lembrem-se de que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 a melhor arma contra a doen\u00e7a!\r\nSra. Presidente Carmen Zanotto, eu gostaria de dizer algo mais al\u00e9m do que eu disse nesse discurso escrito - \u00e0s vezes escrevo para n\u00e3o me perder. Eu tenho o defeito muito grande de falar com a minha alma e o meu cora\u00e7\u00e3o. Eu vou deixar de novo o meu cora\u00e7\u00e3o falar um pouco mais forte, haja vista que eu tenho mais 3 minutos.\r\nQuero fazer aqui uma homenagem a uma grande mulher, Sandra Andrade, que foi militante da causa contra o c\u00e2ncer de mama. Ela foi a \u00f3bito ontem, teve c\u00e2ncer de mama. Ela retirou a mama e conseguiu colocar pr\u00f3tese.\r\nSandra Andrade, do Estado do Rio de Janeiro, minha companheira republicana, andava comigo pelo Brasil inteiro, fazendo palestras nos nossos encontros das mulheres republicanas. Falava sobre a autoestima da mulher vitimada, seja de viol\u00eancia, seja de c\u00e2ncer, seja de qualquer tipo de patologia ou enfermidade. Falava para a mulher n\u00e3o se entregar, n\u00e3o se render, e sim lutar e ser forte.\r\nSandra n\u00e3o resistiu e ontem foi a \u00f3bito. Estou aqui um pouco emocionada. Sandra foi uma mulher honrosa, m\u00e3e de duas filhas lindas, av\u00f3. Ela deixou para n\u00f3s um grande legado, uma grande experi\u00eancia como professora, autora de livros, militante, mulher de Deus, mulher de ora\u00e7\u00e3o. Ela acompanhava n\u00e3o s\u00f3 a mim, mas tamb\u00e9m Crivella, o nosso partido, a nossa agremia\u00e7\u00e3o no Rio e no Brasil.\r\nRegistro o meu abra\u00e7o, o meu carinho, o meu respeito \u00e0 fam\u00edlia de Sandra Andrade. Mando um abra\u00e7o para a Carol, para sua irm\u00e3, para seu pai, para seus sobrinhos, para todos aqueles que conheceram Sandra e foram felizes, de alguma forma, ao seu lado. \u00c9 com muito pesar que trago essa not\u00edcia.\r\nSra. Presidente, tamb\u00e9m quero falar do empenho da bancada do Estado do Rio de Janeiro, que, de forma devotada, re\u00fane seus v\u00e1rios Deputados, para que possamos - aqui vejo um deles, o Deputado Otoni de Paula, que est\u00e1 ali sentado - levar mais um hospital federal \u00e0 Baixada Fluminense, regi\u00e3o da qual falava com a senhora h\u00e1 pouco. \u00c9 uma regi\u00e3o onde h\u00e1 um deserto sanit\u00e1rio muito grande, com mais de 5 milh\u00f5es de habitantes e um \u00fanico hospital de alta complexidade.\r\nFalamos aqui, Sra. Presidente, de um tema que \u00e9 muito caro para n\u00f3s, e \u00e9 ainda mais para o povo mais pobre da nossa sociedade. No meu Estado do Rio de Janeiro, a massa trabalhadora, infelizmente, est\u00e1 na linha da pobreza, est\u00e1 na Baixada Fluminense, onde n\u00e3o h\u00e1 sequer um hospital de refer\u00eancia para o tratamento do c\u00e2ncer, seja ele de pele, seja ele de mama, seja ele de ov\u00e1rio, seja ele de pr\u00f3stata, seja ele de intestino.\r\nE agora tamb\u00e9m quero dar o testemunho dessa valorosa bancada do Rio de Janeiro, que se re\u00fane, de forma bastante firme, para levar uma parte do seu recurso para dar in\u00edcio ao segundo Hospital Federal na Baixada Fluminense. Contamos com o apoio do Senador Fl\u00e1vio Bolsonaro, do Senador Arolde de Oliveira, de uma parte dos Deputados do Rio de Janeiro. O Prefeito Washington Reis cedeu uma \u00e1rea enorme na Baixada para a constru\u00e7\u00e3o de mais um hospital. Eu quero crer que teremos ali um trabalho de combate, de tratamento, com alcance de grande valia.\r\nQuero encerrar a minha fala, falando da minha tristeza de ter perdido uma companheira como Sandra Andrade, mas tamb\u00e9m da alegria de saber que a bancada do Estado do Rio de Janeiro est\u00e1 unida com o objetivo firme de levar ao nosso povo, \u00e0 nossa gente, sobretudo a mais sofrida do Estado do Rio de Janeiro, da Baixada, um pouco mais de conforto e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de qualidade.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro, que me trouxe aqui, e a Deus, pela oportunidade de podermos ajudar o nosso povo que tanto precisa.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CHUVA, BAIXADA FLUMINENSE.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Wilson Witzel, ao Prefeito Rog\u00e9rio Lisboa, do Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, na Baixada Fluminense, e outros pelas a\u00e7\u00f5es adotadas em prol das fam\u00edlias atingidas por temporal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, eu gostaria de fazer um relato do que foi o nosso final de semana no Estado do Rio de Janeiro, mais especificamente na Baixada Fluminense, onde resido, em Nova Igua\u00e7u. Tivemos uma grande chuva de granizo que danificou mais de 10 mil lares.\r\nE a\u00ed eu quero fazer um registro, Deputado Pastor Isid\u00f3rio, do empenho, do esfor\u00e7o do Prefeito Rog\u00e9rio Lisboa, da Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social, Elaine, e do Sr. Pastor Cl\u00e1udio, que ficou a madrugada inteira, de sexta para s\u00e1bado e de s\u00e1bado para domingo, atendendo as fam\u00edlias que tiveram seus telhados quebrados e ficaram sob a chuva.\r\nN\u00f3s, do Bairro de Morro Agudo e do Bairro do Cacuia, solicitamos ao nosso querido Governador Wilson Witzel que fosse ao local e constatasse conosco o caso fortuito ocorrido no final de semana, com as chuvas fortes, que destru\u00edram diversos telhados.\r\nO Governador esteve conosco no domingo, junto com o Deputado Federal Gurgel, o Deputado Luizinho e algumas bancadas de Deputados Estaduais e se comprometeu a levantar aproximadamente 200 mil telhas para que possamos ajudar as 10 mil fam\u00edlias atingidas pelas chuvas fortes que destru\u00edram diversos telhados, casas e carros. Foi um horror!\r\nQuero registrar esse fato, quero ser solid\u00e1ria e agradecer ao Governo Municipal, ao Governo Estadual e a todo o grupo pol\u00edtico do Estado do Rio de Janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, senhoras e senhores aqui presentes, queria cumprimentar toda a assentada na pessoa da Deputada Soraya e do nosso querid\u00edssimo amigo Sergio.\r\nFa\u00e7o um cumprimento todo especial \u00e0 nossa Chefe da Lideran\u00e7a do partido Republicanos, a Tiana, que aqui est\u00e1, e em nome dela cumprimento todos os funcion\u00e1rios do Republicanos.\r\nEstendo os meus cumprimentos a todos os funcion\u00e1rios aqui presentes, que vejo no dia a dia, Deputada Soraya, em qualquer setor desta Casa, dando o seu m\u00e1ximo, dando o seu tudo, dando a sua vida para fazer com que a C\u00e2mara dos Deputados entregue \u00e0 nossa Na\u00e7\u00e3o um trabalho de qualidade.\r\nO que seria de n\u00f3s Parlamentares, homens e mulheres que defendem o seu povo, a sua gente, do Norte ao Sul deste Pa\u00eds, sem o bra\u00e7o, sem o apoio, sem a dedica\u00e7\u00e3o, sem o carinho, sem o respeito, sem a ren\u00fancia dos senhores, que, com a vida e com a alma, entregam-se a este trabalho, que \u00e9 o pilar principal da nossa sociedade!\r\nDeputada Soraya, eu j\u00e1 fui socorrida aqui por todos os funcion\u00e1rios, desde os agentes de seguran\u00e7a at\u00e9 os assessores legislativos. Aqui ou fora do Brasil, por onde quer que eu v\u00e1 representar o nosso povo, os funcion\u00e1rios desta Casa, com muita galhardia e dedica\u00e7\u00e3o, t\u00eam sido o pilar do nosso trabalho.\r\n\u00c9 muito importante esse pr\u00eamio, essa honraria que V.Exa. hoje, com muita maestria, dedica a esses nobres funcion\u00e1rios que se destacaram em boas pr\u00e1ticas, quer seja na transpar\u00eancia, quer seja na gest\u00e3o ambiental.\r\nQue cada vez mais Deus possa dar sabedoria e iluminar voc\u00eas, dando-lhes sa\u00fade, paz, tranquilidade, para que coquemos a nossa Na\u00e7\u00e3o no rumo certo! Esta \u00e9 uma bonita homenagem. Deus aben\u00e7oe voc\u00eas! Certamente, s\u00e3o vencedores aqueles que, no meio de mais de 12 mil funcion\u00e1rios da Casa, seja de forma direta, seja de forma indireta, se destacaram, com a vida e com a alma. Parab\u00e9ns!\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Mesa, Deputada Soraya, que faz uma justa homenagem a todos os servidores da C\u00e2mara dos Deputados do nosso Pa\u00eds.\r\nDesculpe falar durante a premia\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o poderia deixar de vir aqui trazer o abra\u00e7o do meu partido e dos Deputados do Republicanos a todos os senhores e senhoras.\r\nParab\u00e9ns! Muito bom dia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEMIN\u00c1RIO DE FORMA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA (2; 2019, BRASILIA (DF)), REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), MULHER, SAUDA\u00c7\u00c3O,",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0s militantes do partido Republicanos, presentes no Distrito Federal para participa\u00e7\u00e3o no II Semin\u00e1rio de Forma\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, mulheres militantes do partido Republicanos de todo o Brasil est\u00e3o chegando ao Distrito Federal. E Sr. Presidente, Deputada Soraya Manato, eu queria registrar a presen\u00e7a neste plen\u00e1rio de algumas militantes de Curitiba que est\u00e3o aqui nos visitando. Outras j\u00e1 passaram por aqui, como militantes do Maranh\u00e3o, de Roraima, de Sergipe e de tantos outros Estados.\r\nDeputada Soraya Manato, V.Exa., que \u00e9 m\u00e9dica, representando o Esp\u00edrito Santo, que defende com muita propriedade o nosso povo capixaba, sabe da import\u00e2ncia de termos mais mulheres no Parlamento. N\u00f3s tivemos um grande avan\u00e7o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, designando-se 30% do recurso eleitoral para as campanhas femininas - enfrentamos, tamb\u00e9m, muitas dificuldades em todo o Brasil, em todas as agremia\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, como a quest\u00e3o das candidaturas laranjas -, n\u00f3s Republicanos, atrav\u00e9s do Presidente Nacional e do Vice-Presidente do Congresso Nacional, o Deputado Federal Marcos Pereira, investimos em curso de qualifica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para as mulheres.\r\nDeputada Soraya Manato, a grande dificuldade que enfrentamos hoje na popula\u00e7\u00e3o feminina - ela \u00e9 a maioria do eleitorado, a maioria da popula\u00e7\u00e3o -, quando se trata de fazer pol\u00edtica partid\u00e1ria, \u00e9 a exist\u00eancia de uma certa resist\u00eancia, n\u00e3o porque as mulheres n\u00e3o queiram, \u00e9 porque falta atividade de vida partid\u00e1ria.\r\nCom esse intuito, n\u00f3s do Republicanos convidamos, chamamos, trazemos hero\u00ednas an\u00f4nimas do Brasil inteiro para virem a Bras\u00edlia fazer o II Semin\u00e1rio de Forma\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica, para que elas possam, no ano que vem, ir para as ruas das suas cidades, ir aos bairros, \u00e0s comunidades dos seus Estados, bater de porta em porta, falar para a popula\u00e7\u00e3o, pedir um voto de confian\u00e7a, para representar o representado, ora defendendo a sa\u00fade, ora defendendo a educa\u00e7\u00e3o, ora defendendo ou combatendo a viol\u00eancia dom\u00e9stica, Deputada Soraya, como fazemos na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nE, al\u00e9m disso, defendendo os princ\u00edpios e os valores sociais, como o da prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, enfim, todos os temas inerentes \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira que precisamos estabelecer como princ\u00edpios fundamentais para garantir a ordem social no nosso Pa\u00eds e melhor qualidade de vida para a nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nQue todas as militantes republicanas sejam bem-vindas a Bras\u00edlia para participar do II Semin\u00e1rio de Forma\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica, que durar\u00e1 3 dias, Deputada Soraya. Hoje, ser\u00e1 a abertura, para a qual V.Exa. est\u00e1 convidada, bem como o Presidente e os demais Deputados. Amanh\u00e3, o evento ser\u00e1 durante o dia inteiro, com curso de orat\u00f3ria, curso de Direito Eleitoral, curso de marketing profissional, um investimento que o Republicanos faz quest\u00e3o de fazer na sua milit\u00e2ncia.\r\nSejam bem-vindas mais uma vez a esta terra, que n\u00e3o \u00e9 minha, nem da Deputada Soraya, nem do meu Presidente, \u00e9 de todos n\u00f3s brasileiros e brasileiras comprometidos com a democracia, com a seguran\u00e7a jur\u00eddica do nosso Pa\u00eds e com as pol\u00edticas p\u00fablicas que sejam ben\u00e9ficas \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nDeputada Soraya, queremos que haja mais mulheres na pol\u00edtica, mais mulheres vereadoras, mais mulheres prefeitas, mais mulheres vice-prefeitas, mais mulheres governadoras, mais mulheres senadoras e quem sabe mais uma vez uma presidenta no futuro para que possamos equilibrar o processo democr\u00e1tico de direito. Com homens e mulheres iguais em fun\u00e7\u00f5es certamente h\u00e1 democracia fortalecida.\r\nSr. Presidente e Deputados que aqui est\u00e3o, muito obrigada pela paci\u00eancia. \r\nA toda a milit\u00e2ncia, mais uma vez, desejo que seja bem-vinda a Bras\u00edlia.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-20T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA CONSCI\u00caNCIA NEGRA, HOMENAGEM.\r\nNEGROS, POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA, JOVEM, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA, ROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nRACISMO, DESIGUALDADE SOCIAL, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra. Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o como instrumento de combate \u00e0s desigualdades sociais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, hoje fa\u00e7o quest\u00e3o de ocupar esta tribuna para falar de uma data muito importante, o 20 de novembro. Falar de 20 de novembro, Deputada Alice Portugal, \u00e9 falar do passado. Falar do passado \u00e9 falar do negro na cana-de-a\u00e7\u00facar; \u00e9 falar do negro na colheita do algod\u00e3o; \u00e9 falar do negro, infelizmente, nas grandes casas dos seus senhores, do negro estuprado, mal-alimentado, maltratado. Isso foi o nosso passado, essa heran\u00e7a maldita que n\u00f3s adquirimos e que permanece at\u00e9 o dia de hoje.\r\nFalar do presente, Deputada Geovania de S\u00e1, \u00e9 falar do maior n\u00famero de pessoas abaixo da linha da pobreza; \u00e9 falar da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria - \u00e9 o negro que est\u00e1 ali; \u00e9 falar da morte materno-infantil - \u00e9 a mulher preta que est\u00e1 ali; \u00e9 falar do n\u00famero de letalidade e de homic\u00eddios - \u00e9 o povo preto que est\u00e1 morrendo. Eu n\u00e3o poderia deixar de vir a esta tribuna falar. N\u00e3o sou a favor de que matem policiais, mas tamb\u00e9m n\u00e3o sou a favor de que matem jovens. Eu fui Relatora da CPI da Viol\u00eancia contra Jovens Negros e Pobres, e ali ficou constatado que 60 mil jovens est\u00e3o morrendo por ano. \u00c9 a Pol\u00edcia que mais mata no Brasil, e tamb\u00e9m a que mais morre no mundo. Eu queria aqui deixar este registro, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar passar em branco tudo aquilo que n\u00f3s sofremos no passado. Temos que corrigir hoje, sim.\r\nVejo que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor rem\u00e9dio para combater a desigualdade. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor rem\u00e9dio para se fazer a inclus\u00e3o, mas educa\u00e7\u00e3o de verdade, e n\u00e3o essa balela a que n\u00f3s estamos assistindo ao longo dos \u00faltimos 20 anos. \u00c9 a educa\u00e7\u00e3o que vai tirar o jovem da criminalidade e tamb\u00e9m coloc\u00e1-lo no primeiro emprego. \u00c9 muito simples. \r\nL\u00e1 no meu Estado, no Rio de Janeiro - quem n\u00e3o conhece? -, h\u00e1 o maior n\u00famero de trabalhadores informais. Basta pegar o engarrafamento da Linha Amarela ou da Linha Vermelha, para ver quem est\u00e1 na informalidade: \u00e9 o negro, que est\u00e1 abaixo da linha da mis\u00e9ria.\r\nEu n\u00e3o aceito, Sra. Presidente, que digam que n\u00f3s estamos querendo direitos diferenciados. Eu mesma, aqui nesta Casa, j\u00e1 fui barrada sete vezes para entrar neste plen\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 justa a forma com que uma parcela da popula\u00e7\u00e3o olha para o povo preto, achando que n\u00f3s somos insignificantes, que somos um povo de segunda categoria.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputada Rosangela Gomes, se V.Exa. puder finalizar, n\u00f3s agradecemos.\r\nA SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ) - Obrigada.\r\nFoi por isso que eu vim falar que n\u00e3o vai adiantar fazermos um discurso de direita ou de esquerda: este debate est\u00e1 al\u00e9m do que n\u00f3s podemos imaginar. \u00c9 dignidade, \u00e9 hombridade, \u00e9 oportunidade, \u00e9 fazer justi\u00e7a a um povo que foi colocado \u00e0s margens da sociedade, de forma escravocrata.\r\nPor isso, Sra. Presidente, estou aqui para declarar o meu apoio a toda e qualquer atitude, seja lei, seja decreto, seja o que for, que implemente a\u00e7\u00f5es que queiram igualar a sociedade negra, desigual neste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F11%2F2019&txPagina=20&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, DIA, HOMENAGEM.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, ROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, HOMENAGEM.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ESTUPRO COMPARTILHADO, COMBATE, VANESSA GRAZZIOTIN, EX-SENADORA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra as Mulheres. Indica\u00e7\u00e3o do nome da oradora ao Pr\u00eamio Viva, na categoria Legislativo,  promovido pela revista Marie Clarie  e pelo Instituto Avon. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 ex-Senadora Vanessa Grazziotin agraciada com o refereido pr\u00eamio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, dia 25 de novembro, foi o Dia Internacional para a Elimina\u00e7\u00e3o da Viol\u00eancia contra a Mulher.\r\nEu tive a honra de participar ontem da segunda edi\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Viva, promovido pela revista Marie Claire e pelo Instituto Avon. Ontem, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, foram reconhecidas v\u00e1rias personalidades que trabalham no combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulheres e meninas.\r\nFomos uma das tr\u00eas indicadas para concorrer ao pr\u00eamio na categoria Legislativo. N\u00e3o ganhamos, mas tivemos a grata satisfa\u00e7\u00e3o, Deputada Perp\u00e9tua Almeida, de saber que a Senadora Vanessa Grazziotin foi premiada pelo projeto de lei de combate ao estupro coletivo.\r\nFui indicada por ter proposto altera\u00e7\u00e3o na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, a Lei Maria da Penha, para tipificar os agressores que cometam viol\u00eancia contra mulheres deficientes ou que causem defici\u00eancia em mulheres em virtude da viol\u00eancia sofrida. \r\nEu n\u00e3o ganhei, mas quero agradecer a todos, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, Deputada Perp\u00e9tua, que votaram no nosso projeto, que se envolveram e o apreciaram. Quero agradecer principalmente aos que me acompanharam quando eu apresentei o projeto nas Comiss\u00f5es da C\u00e2mara e no Senado, e essa propositura foi apreciada favoravelmente.\r\nPortanto, eu quero agradecer \u00e0 revista Marie Claire e tamb\u00e9m ao Instituto Avon. E quero parabenizar, mais uma vez, a nossa querida Senadora Vanessa Grazziotin, que foi feliz em levar a premia\u00e7\u00e3o da segunda edi\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Viva.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE AN\u00d4NIMA DO FUTEBOL (SAF), DETERMINA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, GOVERNAN\u00c7A, REGIME TRIBUT\u00c1RIO, FINALIDADE, MODERNIZA\u00c7\u00c3O, FUTEBOL, PEDRO PAULO, DEPUTADO FEDERAL, RELATORIA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Pedro Paulo, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol, pelo acolhimento de emenda oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio do futebol feminino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, eu queria agradecer ao Deputado Pedro Paulo.\r\nQuando conversamos a respeito da sua relatoria, eu pedi a S.Exa. que inclu\u00edsse uma emenda incentivando o futebol feminino, que hoje \u00e9 uma realidade.\r\nSabemos que o futebol masculino, por tudo o que foi dito aqui, tem diversas dificuldades. Imaginem o futebol feminino.\r\nN\u00f3s temos hoje no Brasil diversas Martas, que, atrav\u00e9s do futebol feminino, acabam sustentando suas fam\u00edlias. Por outro lado, h\u00e1 a quest\u00e3o social. Um ponto important\u00edssimo do projeto \u00e9 a possibilidade de se abrirem as escolas para ensinar futebol para as crian\u00e7as, por exemplo, aos s\u00e1bados. O maior meio de combatermos a viol\u00eancia no nosso Pa\u00eds \u00e9 fazendo um projeto de inclus\u00e3o.\r\nQuero agradecer a acolhida da emenda ao Relator, que teve uma grande sensibilidade ao ouvir a nossa demanda em rela\u00e7\u00e3o ao art. 7\u00ba, inciso I.\r\nMuito obrigada e parab\u00e9ns pelo trabalho, Deputado Pedro Paulo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, DR. GON\u00c7ALO, POSSE, DEPUTADO FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao novo Deputado Dr. Gon\u00e7alo.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu quero apenas registrar a posse do novo Deputado, o Dr. Gon\u00e7alo, que vem do Maranh\u00e3o.\r\nEu tenho certeza de que ele far\u00e1 um trabalho diferenciado nesta Casa, pela sua hist\u00f3ria, pela sua trajet\u00f3ria, pelas pautas defendidas n\u00e3o s\u00f3 por ele, mas tamb\u00e9m pela sua fam\u00edlia, naquele Estado t\u00e3o sofrido, que tem um povo t\u00e3o valente, numa parceria com um grande Deputado desta Casa, que \u00e9 o Deputado Cleber Verde, do Partido dos Republicanos, que sem sombra de d\u00favida se destaca pelo comprometimento, pela lisura, pelo trabalho e pela transpar\u00eancia aqui.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dar boas-vindas ao Deputado Dr. Gon\u00e7alo, que acabou de tomar posse, e ressaltar o important\u00edssimo trabalho que o Deputado Cleber Verde vem fazendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, RIO DE JANEIRO (ESTADO), JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), ROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nKEILA CORREIA, EX-SECRET\u00c1RIA MUNICIPAL, HOMIC\u00cdDIO.\r\nROSANGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, COMBATE, COMISS\u00c3O DE SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA (CSSF),  ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PR\u00caMIO, HOMENAGEM.\r\nEVENTO RELIGIOSO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento ao Republicanos, ao Presidente Jair Bolsonaro, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o fluminense e Ministros de Estado. Assassinato da Secret\u00e1ria Municipal do Mulheres Republicanas de Inha\u00fama, Keila Correia, no Estado de Goi\u00e1s. Indica\u00e7\u00e3o da oradora para recebimento do Pr\u00eamio Viva, da revista Marie Claire/Instituto Avon, concedido \u00e0s pessoas atuantes no combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. Atua\u00e7\u00e3o da Parlamentar na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Votos de feliz Natal aos funcion\u00e1rios da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todos e a todas. \r\nCumprimento a Presid\u00eancia e os Deputados que ainda se encontram no plen\u00e1rio, especialmente meu amigo e pai do Pastor e Deputado Otoni de Paula, bem como sua m\u00e3e, que aqui est\u00e1, e nosso Deputado do Maranh\u00e3o.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de fazer uma r\u00e1pida presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que nos acompanha pela TV C\u00e2mara e a todos aqueles que, de forma aguerrida, me trouxeram at\u00e9 esta Casa. \r\nNeste ano de 2019, quero fazer um agradecimento especial ao meu partido, o Republicanos, em especial ao Republicanos do Estado do Rio de Janeiro. Agrade\u00e7o especialmente a toda a popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro e \u00e0 Baixada Fluminense.\r\nQuero, ainda, agradecer ao Presidente Jair Bolsonaro, que, em reuni\u00e3o com a bancada do Estado do Rio de Janeiro, me permitiu trazer \u00e0 sua lembran\u00e7a o sofrimento do nosso povo, da nossa gente, em todos os setores, particularmente quando se trata de transporte. \r\nNa reuni\u00e3o de bancada, eu pedi ao Presidente que viabilizasse um projeto de nossa autoria, que diz respeito \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um metr\u00f4 na Baixada Fluminense. Como o Deputado Otoni de Paula deve se lembrar, o Presidente disse que, havendo projeto, a proposta n\u00e3o ficaria no papel.\r\nQuero agradecer, igualmente, \u00e0 bancada do Rio de Janeiro, \u00e0 qual eu fiz um pedido especial para que constru\u00edssemos um segundo hospital federal na Baixada Fluminense, em Duque de Caxias, e conseguimos uma emenda de bancada no valor de 51 milh\u00f5es.\r\nQuero agradecer \u00e0 Ministra Damares, a Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, por meio da Secret\u00e1ria Nacional de Mulheres, Cristiane Britto, pela destina\u00e7\u00e3o de uma emenda para a Casa da Mulher no Rio de Janeiro. \r\nQuero agradecer, da mesma forma, ao Ministro Mandetta. N\u00f3s moramos na Baixada Fluminense e sabemos das dificuldades em que se encontra a sa\u00fade, que possui um \u00fanico hospital de alta complexidade, o Hospital da Posse, que necessitava de aumento do custeio mensal. Durante 3 anos, Deputado Otoni, eu lutei nesta Casa pelo aumento da verba para honrar o custeio do hospital, o que s\u00f3 foi poss\u00edvel por meio do Ministro Mandetta. N\u00f3s aumentamos o repasse anual em 33 milh\u00f5es de reais e mais uma emenda parlamentar de 6 milh\u00f5es de reais, para construirmos o centro de imagem do Hospital da Posse. \r\nQuero, ainda, agradecer ao Ministro Mandetta os recursos destinados ao Hospital e Maternidade Maria de Nazar\u00e9, em Barra do Pira\u00ed. Amanh\u00e3, n\u00f3s inauguraremos o hospital.\r\nQuero agradecer a todas as republicanas do meu partido. \r\nHoje, Deputado Otoni, lamentavelmente, uma Secret\u00e1ria da Secretaria Municipal do Mulheres Republicanas de Inha\u00fama, na cidade de Goi\u00e1s, a Keila Correia, foi v\u00edtima de feminic\u00eddio e faleceu. \r\nEu fui indicada, ainda neste ano, para o Pr\u00eamio Viva, da revista Marie Claire e do Instituto Avon, para pessoas que se destacaram no combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nConcluindo, Sr. Presidente, n\u00e3o poderia deixar de falar da minha atua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. Lutei de forma aguerrida pela popula\u00e7\u00e3o, sobretudo pela popula\u00e7\u00e3o menos favorecida. Eu fa\u00e7o uma abertura no projeto que aprovei sobre maus-tratos a meninos e meninas e sobre abuso sexual. N\u00f3s aprovamos o projeto por unanimidade. Tamb\u00e9m aprovamos mais de 1 bilh\u00e3o de reais em emenda da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia para a \u00e1rea da assist\u00eancia. Lutamos de forma devotada. \r\nPor esta raz\u00e3o, agrade\u00e7o a Deus, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro, aos republicanos, ao Presidente Rodrigo Maia, ao Presidente Marcos Pereira, a toda a equipe da Lideran\u00e7a do Republicanos, ao meu gabinete, \u00e0 minha fam\u00edlia, a toda a popula\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro, que me trouxe a esta Casa. Meu muito obrigada.\r\nQuero desejar boas-festas a todos e a todas, bem como a todos os funcion\u00e1rios desta Casa. \r\nAgrade\u00e7o por mais um ano de muita luta, mas de muitas vit\u00f3rias.\r\nQue Deus aben\u00e7oe a todos os funcion\u00e1rios e Deputados e Deputadas desta Casa! \r\nBoas-festas! \r\nUm forte abra\u00e7o a todos e a todas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-06T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, C\u00d4NJUGE, NILSE PINHEIRO, DEPUTADA ESTADUAL, BANCADA FEMININA, SOLIDARIEDADE.\r\nCRISTIANE BRITTO, SECRET\u00c1RIA, SECRETARIA NACIONAL DE POL\u00cdTICAS PARA AS MULHERES, BANCADA FEMININA, APOIO POL\u00cdTICO, ROS\u00c2NGELA GOMES, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, FEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Solidariedade \u00e0 Deputada Estadual do Par\u00e1, Professora Nilse Pinheiro, diante do assassinato do seu esposo. Improced\u00eancia de mat\u00e9ria veiculada por \u00f3rg\u00e3o da imprensa, a respeito do relacionamento da Secret\u00e1ria Nacional de Pol\u00edticas para as Mulheres, Cristiane Britto, com a bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Destina\u00e7\u00e3o pela oradora de recursos or\u00e7ament\u00e1rios ao \u00f3rg\u00e3o. Lan\u00e7amento do Programa Salve uma Mulher, pela Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, em conjunto a Secret\u00e1ria Cristiane Britto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde a todos os que nos acompanham pela TV C\u00e2mara.\r\nEu gostaria de trazer hoje um relato e de dar nosso abra\u00e7o \u00e0 nossa querida Deputada Estadual Professora Nilse, que nesta madrugada teve seu esposo brutalmente assassinado.\r\nAssim como a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que acaba de fazer um pronunciamento em que manifesta sua preocupa\u00e7\u00e3o com a viol\u00eancia no seu Estado, eu trago a esta tribuna o abra\u00e7o da bancada feminina a esta Deputada que, de forma t\u00e3o devotada, defende os interesses n\u00e3o s\u00f3 da popula\u00e7\u00e3o paraense, mas tamb\u00e9m das mulheres brasileiras. Portanto, nosso abra\u00e7o, nosso conforto e nosso apoio \u00e0 Deputada Nilse. \r\nFalando em bancada feminina, tamb\u00e9m nesta semana, saiu uma mat\u00e9ria num ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o cuja veracidade n\u00e3o procede. A Secret\u00e1ria Dra. Cristiane Britto j\u00e1 milita em defesa do direito das mulheres h\u00e1 muitos anos. Ela \u00e9 oriunda da Ordem dos Advogados Se\u00e7\u00e3o Bras\u00edlia e hoje ocupa a Pasta da Secretaria Nacional de Pol\u00edticas para as Mulheres. A mat\u00e9ria diz que a Secret\u00e1ria tem dificuldade de se relacionar com a bancada feminina. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade, n\u00e3o procede.\r\nTodas as vezes que a Secret\u00e1ria \u00e9 convidada a vir a esta Casa para fazer alguma explana\u00e7\u00e3o e mostrar como \u00e9 feito o trabalho de pol\u00edticas para as mulheres e como vem desenvolvendo o trabalho na Secretaria, isso se d\u00e1 em harmonia com as Deputadas e Senadoras e a pr\u00f3pria Secretaria. Assim, venho fazer uma defesa ao car\u00e1ter e ao trabalho da Dra. Cristiane Britto.\r\nEu mesma, no meu gabinete, destinei mais de 1 milh\u00e3o em recursos para a Secretaria de Pol\u00edticas para as Mulheres, para trabalhar no meu Estado e atender \u00e0s mulheres que hoje, infelizmente, est\u00e3o vitimadas, por v\u00e1rias raz\u00f5es, na nossa sociedade. Basta ligar a televis\u00e3o para vermos alguma reportagem sobre uma mulher ou uma crian\u00e7a. Ali\u00e1s, agora mesmo, em S\u00e3o Paulo, um policial agrediu uma mulher, ao dar uma ordem de pris\u00e3o. N\u00e3o vou discutir o m\u00e9rito da quest\u00e3o, porque me parece que se tratava de uma usu\u00e1ria de drogas. Mas ela estava gr\u00e1vida. Mesmo assim, o policial a atingiu.\r\nN\u00e3o estou fazendo discurso contra a pol\u00edcia, muito pelo contr\u00e1rio. H\u00e1 exce\u00e7\u00f5es, e n\u00f3s temos que observ\u00e1-las. Se olharmos, h\u00e1 outro caso de feminic\u00eddio, se n\u00e3o me engano, em S\u00e3o Paulo. O fato \u00e9 que todos os dias nos deparamos com not\u00edcias como estas, que envolvem viol\u00eancia e maus-tratos a crian\u00e7as. Ontem mesmo, a televis\u00e3o noticiava aumento no n\u00famero de feminic\u00eddios e abusos contra adolescentes. Os n\u00fameros s\u00e3o alt\u00edssimos no nosso Pa\u00eds!\r\nAt\u00e9 a Ministra Damares Alves lan\u00e7ou, com a Secret\u00e1ria Cristiane Britto, no ano passado, o Programa Salve uma Mulher. Trata-se de um programa nacional, que envolve o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Defensoria da Uni\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e esta Casa. Estiveram presentes a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que apoia o trabalho da Ministra Damares, e a Deputada Soraya Santos. A Federa\u00e7\u00e3o das Escolas de Cabeleireiros, os Correios, entre outros agentes que prestam servi\u00e7os de excel\u00eancia \u00e0 nossa sociedade, tamb\u00e9m estavam presentes, engajados nesta bandeira que busca salvar a mulher da viol\u00eancia.\r\nPortanto, defendo de p\u00fablico nossa Secret\u00e1ria Nacional, que faz um brilhante trabalho em nosso Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que esta fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil e registrada nos Anais desta Casa.\r\nMuito boa tarde a todos.\r\nMais uma vez, que Deus aben\u00e7oe nosso Pa\u00eds!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 78/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 78, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9lula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Republicanos vota \"sim\", uma vez que esta emenda facilita o repasse de recursos constitucionais \u00e0s cooperativas. Ela \u00e9 importante. Por isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIA DA CONQUISTA DO VOTO FEMININO NO BRASIL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de in\u00edcio da sess\u00e3o solene promovida pela Casa ao ensejo do transcurso do Dia da Conquista do Voto Feminino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, bom dia. Bom dia, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nEu queria pedir gentilmente aos Srs. Deputados e \u00e0s Sras. Deputadas, sobretudo aos L\u00edderes que est\u00e3o agora nesta sess\u00e3o leg\u00edtima, desempenhando com galhardia e determina\u00e7\u00e3o o papel que lhes cabe, que me ajudassem, para que tenha in\u00edcio a importante sess\u00e3o solene - deveria ter come\u00e7ado \u00e0s 11 horas, e j\u00e1 s\u00e3o 11h10min - sobre a conquista do voto feminino.\r\nEst\u00e3o do lado de fora deste plen\u00e1rio, no Sal\u00e3o Verde, v\u00e1rias mulheres que aguardam o in\u00edcio da sess\u00e3o. Ent\u00e3o, eu gostaria de pedir \u00e0 Deputada Erika, que \u00e9 uma lutadora incans\u00e1vel, uma desbravadora nesta Casa, \u00e0 Deputada Fl\u00e1via, ao Deputado Eli, ao Deputado Aluisio, aos L\u00edderes, a todos que aqui est\u00e3o, que desenvolvem bem seu papel, cumprem seus compromissos, com respeito acima de tudo \u00e0 democracia, Deputada Benedita, pudessem me ajudar, j\u00e1 que proponho pouqu\u00edssimas sess\u00f5es. N\u00f3s estamos numa sess\u00e3o de consenso. Poderiam ent\u00e3o abrir m\u00e3o de suas falas, se poss\u00edvel, ou diminuir o tempo de fala, para que me ajudassem a iniciar a sess\u00e3o solene, a fim de que que eu n\u00e3o perca o p\u00fablico que a\u00ed est\u00e1. Muitos vieram de outros Estados para prestigiar a nossa sess\u00e3o e falar nesta Casa sobre a import\u00e2ncia do voto feminino.\r\nConvido todas as Deputadas e os Deputados a participarem dessa sess\u00e3o, para que possamos juntos celebrar essa data t\u00e3o importante, referente ao voto feminino.\r\nMuito obrigada pela compreens\u00e3o e pelo carinho de todos os meus pares, que respeito e amo, dentro do que \u00e9 leg\u00edtimo e saud\u00e1vel para a nossa democracia.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, SESS\u00c3O SOLENE, DIA DA CONQUISTA DO VOTO FEMININO NO BRASIL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do Dia da Conquista do Voto Feminino.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Senhoras e senhores, \u00e9 exatamente sobre isso que vou falar aqui. \r\nQuero agradecer \u00e0 Casa, aos funcion\u00e1rios, ao partido Republicanos, aos Deputados e \u00e0s Deputadas. Agrade\u00e7o a V.Exa., que preside a sess\u00e3o, ao Deputado Hildo Rocha, \u00e0 Deputada Benedita da Silva e a tantos outros Deputados que aqui estiveram.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m \u00e0s representa\u00e7\u00f5es do Brasil inteiro que estiveram conosco hoje na Sess\u00e3o Solene para falar sobre a import\u00e2ncia da conquista do voto feminino. O Deputado Pompeo de Mattos tamb\u00e9m esteve aqui e deu o seu depoimento.\r\nAgrade\u00e7o \u00e0 Casa, ao meu partido, aos funcion\u00e1rios, \u00e0 Lideran\u00e7a, ao meu gabinete, a todas as republicanas e a todos os republicanos que vieram do Brasil inteiro para que pud\u00e9ssemos realizar, na manh\u00e3 e tarde de hoje, uma sess\u00e3o t\u00e3o importante para as mulheres brasileiras.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO REMANESCENTE, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA, SH\u00c9RIDAN, RELATORA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SAUDA\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA. \r\nSOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de relevantes propostas destinadas ao enfrentamento da Covid-19. Sauda\u00e7\u00f5es aos familiares dos profissionais da sa\u00fade engajados na luta contra o coronav\u00edrus. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero louvar a iniciativa desta Casa, que tem concentrado esfor\u00e7os para produzir diversas normas que sejam ben\u00e9ficas para o nosso Pa\u00eds e vem trabalhando diuturnamente at\u00e9 a madrugada.\r\nSr. Presidente, eu quero ressaltar que por diversas vezes tentei fazer minha inscri\u00e7\u00e3o para falar, at\u00e9 com 5 dias de anteced\u00eancia, mas n\u00e3o consegui, devido ao volume de trabalho nesse esfor\u00e7o que esta Casa tem feito, com todos os Srs. Deputados e Sras. Deputadas trabalhando de forma bastante acentuada. Quero ent\u00e3o agradecer a oportunidade de defender esta mat\u00e9ria agora, o Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020. Agrade\u00e7o ao Deputado e L\u00edder Jhonatan de Jesus e ao Presidente do partido, o Deputado Marcos Pereira, bem como a toda a bancada do Republicanos na C\u00e2mara dos Deputados, que vem trabalhando de forma bastante diferenciada para ajudar o nosso Pa\u00eds.\r\nQuero ressaltar mat\u00e9rias important\u00edssimas que n\u00f3s votamos durante esse per\u00edodo de sess\u00f5es remotas: o projeto sobre telemedicina; a proposta que votamos aqui para disponibilizar merenda escolar para as nossas crian\u00e7as e jovens; a proposta do aux\u00edlio emergencial, um benef\u00edcio que contemplou trabalhadores informais e tamb\u00e9m m\u00e3es provedoras, no valor de 1.200 reais - isso foi important\u00edssimo -; e tamb\u00e9m a proposta de extens\u00e3o do aux\u00edlio emergencial a diversas outras categorias, como m\u00e3es solteiras com filho menor idade, diaristas, motoristas, pescadores e tantos outros.\r\nQuero destacar ainda, Sr. Presidente, de forma bastante firme e triste, situa\u00e7\u00e3o ligada aos profissionais de sa\u00fade. Eu fui auxiliar de enfermagem durante anos, de forma devotada, principalmente ao Hospital Geral de Nova Igua\u00e7u, o Hospital da Posse, famoso hospital federal aqui no Estado do Rio de Janeiro, na Baixa Fluminense, numa \u00e1rea extremamente perif\u00e9rica. E hoje n\u00f3s temos aqui o Diretor do Hospital, o Dr. Jo\u00e9 Sestello, internado com a COVID-19. E sua esposa, sua fam\u00edlia e tantos outros companheiros est\u00e3o na linha de frente desse combate, n\u00e3o s\u00f3 m\u00e9dicos, mas tamb\u00e9m enfermeiros, motoristas de ambul\u00e2ncias, recepcionistas. Todo o corpo da \u00e1rea de sa\u00fade est\u00e1 combatendo esse mal e ajudando a nossa popula\u00e7\u00e3o a sair desse estado de doen\u00e7a que, infelizmente, vem assolando n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas tamb\u00e9m o mundo. Ent\u00e3o, Sr. Presidente, quero fazer uma sauda\u00e7\u00e3o a todos os familiares desses profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade. \r\nQuero fazer tamb\u00e9m uma sauda\u00e7\u00e3o especial e levar a minha solidariedade a todas as fam\u00edlias que perderam os seus entes queridos com a COVID-19. \r\nE, n\u00e3o menos importante, quero ressaltar o trabalho e a iniciativa da Deputada Fl\u00e1via Arruda, uma Deputada comprometida com o combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres, com os temas mais sens\u00edveis, e tamb\u00e9m o trabalho da minha querida amiga, irm\u00e3 e companheira Deputada Sh\u00e9ridan, que vem desenvolvendo um trabalho especial na C\u00e2mara dos Deputados e que faz agora uma defesa em prol do SUAS e da transfer\u00eancia dos saldos financeiros do SUAS aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente, no ano passado, n\u00f3s tivemos um n\u00famero alt\u00edssimo de fam\u00edlias que n\u00e3o conseguiram acesso ao Bolsa Fam\u00edlia. A desigualdade social ano passado aumentou muito, porque v\u00e1rias pessoas est\u00e3o desempregadas. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o sei como os entes federados ainda conseguem manter esses recursos parados em suas contas, quando na verdade tantas pessoas precisam desses recursos, como fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, fam\u00edlias que est\u00e3o submetidas a trabalho escravo e fam\u00edlias que t\u00eam as suas crian\u00e7as no trabalho infantil.\r\nQuero ressaltar o papel do SUAS, Sr. Presidente, pela import\u00e2ncia que t\u00eam o CRAS e o CREAS. O CRAS \u00e9 a porta de acesso \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do Estado para a popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel. \u00c9 importante destacar aqui o papel dos profissionais que l\u00e1 atuam e das pessoas que l\u00e1 v\u00e3o buscar aten\u00e7\u00e3o e acolhimento: pessoas idosas, jovens, pessoas que v\u00e3o buscar o Bolsa Fam\u00edlia, pessoas que v\u00e3o buscar a tarifa social de energia. J\u00e1 o CREAS trabalha com a pessoa que j\u00e1 teve o seu direito violado, quer seja uma crian\u00e7a que sofreu maus-tratos, quer seja uma mulher que foi v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica, de viol\u00eancia patrimonial, de viol\u00eancia ps\u00edquica ou de viol\u00eancia sexual.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o poderia deixar de parabenizar a querida Deputada Sh\u00e9ridan pelo trabalho como Relatora. \u00c9 uma Deputada experiente, que mora numa regi\u00e3o extremamente prec\u00e1ria e necessitada, assim como eu, na Baixada Fluminense - V.Exa. conhece bem a nossa regi\u00e3o. Parabenizo tamb\u00e9m a Deputada Fl\u00e1via Arruda, que \u00e9 uma pessoa extremamente dedicada.\r\nN\u00e3o poder\u00edamos deixar um valor alt\u00edssimo como esse ficar parado no Minist\u00e9rio que trata da assist\u00eancia social. Infelizmente, ele n\u00e3o foi utilizado. Agora, n\u00f3s temos a possibilidade de us\u00e1-lo para combater a desigualdade. Eu quero parabenizar a todos por essa proposta.\r\nNa hora do encaminhamento, tenho certeza de que o Deputado Luiz\u00e3o Goulart ir\u00e1 encaminhar favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria, porque ela \u00e9 merit\u00f3ria.\r\nMais uma vez, muito obrigada a todos e a todas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.\r\nPL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos autores e ao relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, sobre a defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e o estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante o estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar os autores da proposta, que pensaram nessa categoria que est\u00e1 na linha de frente do combate \u00e0 COVID-19, neste momento de calamidade p\u00fablica. Assim cumprimento a Deputada Fernanda Melchionna e o Deputado Reginaldo Lopes, estendendo o cumprimento aos demais Deputados. Tamb\u00e9m parabenizo o Relator Mauro Nazif pelo seu relat\u00f3rio impec\u00e1vel.\r\nAgora, Sr. Presidente, eu gostaria de falar sobre a PL 1.291, da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, uma vez que n\u00e3o poderei mais usar o tempo de L\u00edder. Eu gostaria de dizer que essa proposta \u00e9 extremamente merit\u00f3ria, porque \u00e9 uma medida de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e tamb\u00e9m de combate \u00e0 viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes.\r\nN\u00f3s sabemos que neste per\u00edodo de pandemia, neste per\u00edodo em que as v\u00edtimas t\u00eam convivido ainda mais com seus agressores, tivemos aumento de 30% no \u00edndice de viol\u00eancia nos lares, Sr. Presidente, atingindo crian\u00e7as, adolescentes e idosos.\r\nSegundo relato do F\u00f3rum de Seguran\u00e7a P\u00fablica, esse n\u00famero aumentou sobretudo com rela\u00e7\u00e3o aos adolescentes. Foi de 56% o aumento da viol\u00eancia contra os adolescentes. A CNN Brasil tamb\u00e9m trouxe um dado importante: \u00e9 de 53% o aumento a viol\u00eancia no hor\u00e1rio entre 20 horas e 3 horas da madrugada. E, durante as sextas-feiras, o aumento da viol\u00eancia contra mulheres, crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 da ordem de 25%.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar a Deputada Maria do Ros\u00e1rio e as demais coautoras esse projeto, que teve toda essa preocupa\u00e7\u00e3o em fazer uma compila\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias normas de combate \u00e0 viol\u00eancia, focando, obviamente, no C\u00f3digo Penal e na Lei Maria da Penha.\r\nEu quero aqui mais uma vez ressaltar que esse foi um acordo constru\u00eddo com a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, com a Frente Parlamentar da Fam\u00edlia e com a bancada feminina.\r\nTamb\u00e9m quero registrar aqui o esfor\u00e7o do Governo para atender a todas as solicita\u00e7\u00f5es feitas, \u00e0 luz do C\u00f3digo Penal e tamb\u00e9m da Lei 11.340, a Lei Maria da Penha.\r\nPortanto, \u00e9 uma mat\u00e9ria extremamente merit\u00f3ria, e eu gostaria de defend\u00ea-la. No momento em que a proposta entrar em vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio, pe\u00e7o a todos os meus companheiros, a todos os L\u00edderes, a todos os Deputados e a todas as Deputadas que votem \"sim\".\r\nPasso a palavra, agora, ao Deputado Aroldo Martins.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada, nessa proposta que prev\u00ea medidas preventivas de combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra crian\u00e7as, adolescentes e idosos, eu gostaria de fazer justi\u00e7a ao Presidente Marcos Pereira, pelo empenho, articula\u00e7\u00e3o e acordos de trabalho firmados. Desde a semana passada, S.Exa. pediu que fiz\u00e9ssemos um esfor\u00e7o concentrado, junto com as bancadas, para aprovarmos esse projeto t\u00e3o merit\u00f3rio.\r\nDeputada Perp\u00e9tua, eu quero agradecer ao Presidente Marcos, ao Presidente Silas C\u00e2mara, ao Deputado Eli Borges, ao Deputado Diego Garcia, \u00e0 Deputada Chris Tonietto, \u00e0 Deputada Maria do Ros\u00e1rio, \u00e0s coautoras da proposta, \u00e0 Deputada Professora Dorinha, \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Morais, ao Deputado Jo\u00e3o Campos, \u00e0 Deputada Margarete Coelho, ao Deputado Vitor Hugo, falando pelo Governo, ao Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, atrav\u00e9s da Ministra Damares e da Secret\u00e1ria Cristiane Britto.\r\nAgrade\u00e7o ao gesto do Deputado Julio Cesar Ribeiro e do Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, porque, quando falamos com S.Exas., de imediato, retiraram suas emendas.\r\nAgrade\u00e7o aos assessores de forma muito especial, porque tivemos diversas reuni\u00f5es, e eles nos ajudaram muito. Foram eles: a Dra. Daniele, o Dr. Daniel, o Dr. Lucas, o Dr. Arthur, a Tiana e o L\u00edder Jhonatan de Jesus.\r\nO Republicanos votar\u00e1 \"sim\", mas eu gostaria de fazer justi\u00e7a aqui ao comprometimento, ao empenho e \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o do Presidente Marcos Pereira, que pediu que acompanh\u00e1ssemos passo a passo esta vota\u00e7\u00e3o, haja vista que o nosso partido tem todo o comprometimento em defesa da mulher, do idoso, da crian\u00e7a e do adolescente.\r\nMinha Presidenta, muito obrigada.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Maria do Ros\u00e1rio!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nIGREJA UNIVERSAL DO REINO DE DEUS, IGREJA EVANG\u00c9LICA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Agradecimento \u00e0 Igreja Universal do Reino de Deus, a seus bispos e pastores pelo acolhimento da oradora.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente. Boa tarde, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nQuero parabenizar o nobre Deputado Efraim Filho pelo relat\u00f3rio da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, que trata do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito, para incentivo \u00e0s pequenas empresas neste per\u00edodo pand\u00eamico, o que \u00e9 extremamente necess\u00e1rio. Parab\u00e9ns!\r\nVotaremos \"sim\".\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, quero parabenizar a Igreja Universal do Reino de Deus, a minha igreja. Eu gostaria de agradecer aos pastores e \u00e0s esposas que tiveram paci\u00eancia comigo quando, h\u00e1 40 anos, cheguei \u00e0 Igreja Universal. Eu morava nas ruas, mendigava, era desprezada pela sociedade. As pessoas tinham at\u00e9 nojo de sentir o meu cheiro. Os pastores, os bispos, os evangelizadores, os obreiros, as obreiras, de forma carinhosa e respeitosa, levaram at\u00e9 mim a palavra de Deus e me ajudaram a sair daquele momento ruim.\r\nParabenizo a minha igreja, o Bispo Macedo e a D. Ester por tudo que fizeram.\r\nEssas s\u00e3o as minhas palavras de agradecimento \u00e0 Igreja Universal do Reino de Deus.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nAPROVA\u00c7\u00c3O, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ACORDO.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, ABORTO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus; e 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus. Posicionamento da oradora contr\u00e1rio ao aborto.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de agradecer a V.Exa., que, com muita maestria, assim como a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, confiou a mim e ao Deputado Eli Borges a possibilidade de fazermos um acordo com todos os interessados nessas propostas.\r\nGostaria de agradecer o carinho de todas as Deputadas, o suporte em rela\u00e7\u00e3o tanto ao PL 1.552 quanto ao 1.444, que t\u00eam o objetivo de acolher as mulheres em situa\u00e7\u00e3o de risco ou de grave amea\u00e7a. O feminic\u00eddio, nesse per\u00edodo, aumentou 100%. No Acre, a viol\u00eancia aumentou 14%; em Mato Grosso, 300%.\r\nSr. Presidente, nesses dois projetos, n\u00e3o existe nenhuma palavra, artigo ou par\u00e1grafo que fa\u00e7a men\u00e7\u00e3o a aborto. Em rela\u00e7\u00e3o a tudo que poderia fazer men\u00e7\u00e3o a isso, n\u00f3s trabalhamos por mais de 4 horas, em reuni\u00e3o, limpando a pauta, para que pud\u00e9ssemos fazer um acordo que fosse mais ben\u00e9fico \u00e0s mulheres. Eu sou contra o aborto, sou contra a viol\u00eancia que atinge a mulher, o jovem, a menina, o idoso. Nunca na minha vida p\u00fablica defendi a retirada da vida.\r\nAgrade\u00e7o mais uma vez a confian\u00e7a e parabenizo todos que, de forma positiva, se dedicaram a essa proposta.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=215&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 2500/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, PAIS, FALECIMENTO, HOMIC\u00cdDIO, MARANH\u00c3O, P\u00caSAMES.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o e de entrega, constante no \u00a7 \u00fanico, art. 4\u00ba-H, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e no art. 1\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.500, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao ajuste de contratos administrativos atingidos pelas medidas de enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Solidariedade ao Deputado Cleber Verde diante do assassinato dos seus pais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, boa noite!\r\nBoa noite a todos os Deputados e Deputadas!\r\nO Republicanos ir\u00e1 encaminhar o voto \"sim\", e parabeniza o trabalho do Relator. O partido vai encaminhar com o Relator.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de fazer nesta noite uma men\u00e7\u00e3o de apoio ao Deputado Cleber Verde, que teve na tarde de ontem a sua querid\u00edssima m\u00e3e assassinada, a Dona Maria das Gra\u00e7as.\r\nE o seu pai, o Sr. Jesu\u00edno, tamb\u00e9m foi assinado brutalmente na sua fazenda no Estado do Maranh\u00e3o. Eu queria deixar aqui o meu abra\u00e7o - acredito que falo em nome de todos os republicanos, como j\u00e1 falou o Deputado Silvinho - ao Deputado Cleber Verde pelo que representa para todos n\u00f3s. \u00c9 um homem dedicado, honrado, que faz um excelente trabalho no Republicanos do Maranh\u00e3o. Todos n\u00f3s temos um carinho e um respeito muito grande por S.Exa.\r\nSr. Presidente, eu n\u00e3o poderia deixar de hipotecar, neste momento, o nosso total apoio \u00e0 fam\u00edlia do Deputado Cleber Verde, aos irm\u00e3os, amigos e companheiros. Deixo aqui a minha solidariedade a esse grande guerreiro, o Deputado Cleber Verde. Meus sentimentos a toda a fam\u00edlia!\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta o voto \"sim\", ao tempo em que parabeniza a Deputada Dorinha pelo brilhante relat\u00f3rio.\r\nN\u00f3s sabemos que a educa\u00e7\u00e3o tem o poder de transformar vidas. Eu tive a oportunidade de estudar, mesmo com muita luta e muita dificuldade. Eu vendia, nos sinais da Baixada Fluminense, \u00e1gua e refrigerante para pagar meus estudos. Portanto, eu sei da import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o como poder transformador da vida.\r\nEsta PEC contempla n\u00e3o apenas a primeira inf\u00e2ncia, mas tamb\u00e9m o ensino fundamental, com seguran\u00e7a, com compet\u00eancia, com recursos, valorizando os profissionais da educa\u00e7\u00e3o. Qualquer pa\u00eds que deseja se desenvolver com seriedade e de verdade investe profundamente na educa\u00e7\u00e3o.\r\nParabenizo esta Casa, que, de forma positiva, construiu este relat\u00f3rio t\u00e3o verdadeiro.\r\nO Republicanos vota \"sim\".\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO) VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es a Parlamentares pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Tabata Amaral, o Republicanos votar\u00e1 \"sim\", ratificando o seu compromisso com a educa\u00e7\u00e3o. \r\nQuero parabenizar todo o esfor\u00e7o, todo o trabalho que foi feito em cima da proposta da Deputada Raquel Muniz e da nossa Relatora, a Deputada Professora Dorinha e destacar o trabalho do Deputado Luiz\u00e3o, da Deputada Maria Rosas e tamb\u00e9m do nosso L\u00edder Silvio, que foi atuante nesse processo de constru\u00e7\u00e3o, junto a todos os demais envolvidos, assim como o Presidente Marcos Pereira. \r\nQuero registrar o nosso comprometimento com a educa\u00e7\u00e3o. Fui aluna de escola p\u00fablica, sei da dificuldade da educa\u00e7\u00e3o no Brasil e tenho certeza de que essa medida renovar\u00e1 e inovar\u00e1 muito a educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds. \r\nRatificando, votaremos \"sim\" no segundo turno.\r\nQuero parabenizar, mais uma vez, todo o esfor\u00e7o constru\u00eddo por esta Casa. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Registro de voto do Deputado H\u00e9lio Costa. Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, mais uma vez, gostaria de parabeniz\u00e1-la pelo trabalho que foi desenvolvido aqui.\r\nEu gostaria de justificar o voto do Deputado H\u00e9lio Costa, que n\u00e3o conseguiu votar no Destaque n\u00ba 4 do primeiro turno por causa de problemas t\u00e9cnicos.\r\nGostaria tamb\u00e9m de parabenizar a todos que, de forma direta, se envolveram durante este um ano e meio na Comiss\u00e3o, que trabalharam, estudaram, debru\u00e7aram-se sobre o FUNDEB.\r\nParabenizo a nossa bancada aguerrida do Republicanos, que tem comprometimento e compromisso com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor fim, mais uma vez, na pessoa da minha primeira professora, a D. Penha, eu quero parabenizar todo o corpo docente do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 4749/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONDUTA, PARENTE, M\u00c9DICO, AUTORIDADE RELIGIOSA, PROFESSOR, RESPONS\u00c1VEL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE SA\u00daDE, CONHECIMENTO, MAUS-TRATOS, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, OMISS\u00c3O, COMUNICA\u00c7\u00c3O, AUTORIDADE POLICIAL, AUMENTO, PENA, PROIBI\u00c7\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, EXERC\u00cdCIO PROFISSIONAL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edders partid\u00e1rios pela aprova\u00e7\u00e3o do Requerimento de Urg\u00eancia n\u00ba 2.022, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.749, de 2016, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o da conduta do parente da v\u00edtima, consangu\u00edneo ou por afinidade, do m\u00e9dico, da autoridade religiosa, do professor ou do respons\u00e1vel por estabelecimento de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e de ensino, por omiss\u00e3o na informa\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades competentes de casos envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos ou de abuso sexual contra crian\u00e7as e adolescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde.\r\nQuero agradecer a todos a vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s tivemos aqui do Requerimento de urg\u00eancia n\u00ba 2.022, de 2020, do Deputado Jhonatan de Jesus, assim como a todos os L\u00edderes que encaminharam favoravelmente - a vota\u00e7\u00e3o foi simb\u00f3lica. Agrade\u00e7o a todos os que nos ajudaram no Projeto n\u00ba 4.947, de 2016, uma proposi\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica que d\u00e1 prote\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas crian\u00e7as e adolescentes diante de maus-tratos, de viol\u00eancia sexual e de explora\u00e7\u00e3o sexual infantil.\r\nQuero apenas agradecer a esta Casa o gesto, a todos os L\u00edderes que votaram favoravelmente, em especial ao Deputado Silvio Costa, ao Deputado Rodrigo Maia e aos demais L\u00edderes, que entenderam qu\u00e3o importante \u00e9 esta medida para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Republicanos vota \"sim\" ao PL.\r\nParabenizo o nosso querido Deputado Relator, que fez um trabalho extremamente dedicado nessa proposta. O projeto foi discutido e bastante explicado pelo nosso querido Deputado Vinicius Carvalho.\r\nQuero ainda justificar a aus\u00eancia do Deputado Aroldo Martins, da Deputada Aline Gurgel e do Deputado Lafayette de Andrada, que, na vota\u00e7\u00e3o anterior, n\u00e3o conseguiram votar de forma remota.\r\nPe\u00e7o \u00e0 Presid\u00eancia que consolide o voto dos tr\u00eas Deputados.\r\nO Republicanos vota \"sim\".\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMARCELO CRIVELLA, PREFEITO, RIO DE JANEIRO (RJ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Elogio ao Prefeito Marcelo Crivella, do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, pe\u00e7as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente. \r\nBoa noite, Deputados e Deputadas.\r\nO Republicanos, Sr. Presidente, votar\u00e1 \"sim\" \u00e0 MP 974/20, que autoriza a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito da sa\u00fade, e parabeniza o Ministro Pazuello pelo trabalho que vem desenvolvendo. Hospitais federais como o de Bonsucesso, do Andara\u00ed e da Lagoa, institutos nacionais, t\u00eam toda uma relev\u00e2ncia aqui no Estado do Rio de Janeiro.\r\nMas eu quero ressaltar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, o trabalho que o Prefeito Marcelo Crivella vem fazendo no Rio de Janeiro. \r\nNeste per\u00edodo da pandemia, ele praticamente segurou o Estado do Rio de Janeiro, fazendo um trabalho de excel\u00eancia, disponibilizando, cedendo equipamentos para todo o Estado: para os Munic\u00edpios de Nova Igua\u00e7u, Duque de Caxias, al\u00e9m de Munic\u00edpios do norte e do noroeste do Estado.\r\nPor fim, eu gostaria de dizer que esta mat\u00e9ria \u00e9 extremamente importante e ressaltar o trabalho que o Prefeito Crivella vem fazendo no Estado.\r\nPresidente, muito boa noite. Muito obrigada. \r\nBoa noite a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 349/2015, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICO-ELEITORAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA, CANDIDATURA A CARGO ELETIVO, CANDIDATO ELEITO, MULHER, EMENDA, PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Deputada Angela Amim, Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, para n\u00e3o acolhimento da emenda apresentada pelo PSOL.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde a todas e a todos.\r\nPresidente Soraya Santos, amigas Deputadas e Deputados, este projeto que apresentamos tem como objetivo que n\u00e3o haja viol\u00eancia pol\u00edtica contra mulheres, seja no Parlamento, seja no dia a dia das mulheres brasileiras. Ontem, foi aprovado requerimento de urg\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a este projeto, foi aprovado de maneira magn\u00edfica, positiva, porque precisamos avan\u00e7ar em pautas femininas. Mas sabemos, Presidente Soraya, demais Deputadas, que cada Deputada tem um posicionamento nesta Casa, cada uma defende uma pauta.\r\nN\u00f3s conversamos hoje com a Deputada Margarete Coelho, autora de projeto que foi apensado \u00e0 nossa proposta. Tomamos todo o cuidado para que n\u00e3o houvesse nenhuma palavra estranha ao corpo da norma. Agora, infelizmente, de forma muito covarde, o PSOL apresenta uma emenda diferente de tudo o que n\u00f3s trabalhamos, discutimos juntamente com a bancada feminina, juntamente com a Comiss\u00e3o. Eu gostaria de pedir ao PSOL, que sempre respeitei - sempre dispensei a esse partido um tratamento respeitoso, harmonioso, construtivo -, que pudesse rever a apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda, porque n\u00f3s da bancada evang\u00e9lica somos contra ela. Esta Casa e a bancada feminina sempre se pautaram no respeito aos acordos.\r\nPresidente Soraya, Deputada Dorinha, Deputada Margarete, Deputada Erika, Deputada Fernanda, que sempre trabalharam o tema de forma dedicada, ao se fugir do escopo daquilo que defendemos, eu me senti agora muito triste. Posso dizer que houve um golpe baixo, porque n\u00e3o foi isso que combinamos. \u00c9 claro que faz parte do Parlamento o debate, a discuss\u00e3o. Sei o que \u00e9 sofrer viol\u00eancia pol\u00edtica, porque j\u00e1 participei de uma C\u00e2mara em que havia 20 Vereadores, e eu era a \u00fanica mulher. E eu tinha dois agravantes: mulher negra, evang\u00e9lica. Sofria todo tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, mas trabalhei com determina\u00e7\u00e3o, com ousadia, aprovei projetos importantes na Casa para todas e para todos, com respeito. Temos feito o trabalho assim at\u00e9 o dia de hoje.\r\nEu queria pedir \u00e0 Relatora que n\u00e3o acolhesse esta emenda. Agora mesmo eu conversava com o Deputado Paulo Ganime sobre a emenda dele, o destaque dele. Faltou agora di\u00e1logo, porque eu, mesmo sendo da bancada evang\u00e9lica, sempre dialoguei com a bancada de forma suprapartid\u00e1ria, atendendo, construindo e ajudando.\r\nFiquei muito chateada agora, Presidente Soraya. N\u00e3o estou participando ativamente da sess\u00e3o porque estou com COVID e me encontro debilitada. Eu me senti agora desprestigiada pela bancada, principalmente pelas colegas.\r\nEu gostaria que isso fosse revisto, ou ent\u00e3o se tira da pauta o projeto, n\u00e3o avan\u00e7amos, vamos discutir. N\u00e3o quero que prevale\u00e7a esse momento chato, triste, decorrente da apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda, que n\u00e3o tem a ver com aquilo que defendo.\r\nEsse \u00e9 o meu posicionamento. Gostaria que a Mesa o levasse em considera\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 346/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 349, de 2015, a respeito do combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-eleitoral contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, se poss\u00edvel, eu gostaria de pedir a V.Exa. para usar o tempo de L\u00edder mais \u00e0 frente.\r\nQuero dizer que n\u00f3s vamos encaminhar pelo acordo que foi constru\u00eddo com a Relatora. \r\nRespondendo \u00e0 Deputada Fernanda Melchionna, eu gostaria de dizer que a respeito, mas h\u00e1 um acordo. Esta Casa \u00e9 democr\u00e1tica. Esta Casa se pauta pelo di\u00e1logo e n\u00e3o por jabutis. N\u00f3s, uma vez ou outra, nos deparamos com cenas como esta.\r\nEsta Casa \u00e9 democr\u00e1tica. Esta Casa tem representa\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios segmentos. \u00c9 preciso respeitar tamb\u00e9m o nosso posicionamento. Eu n\u00e3o sou contra pessoas, eu sou conservadora. Isso n\u00e3o \u00e9 segredo para ningu\u00e9m. Mesmo no meu conservadorismo, eu sempre respeitei todas as pautas, prezando pelo bom debate, respeitando todos os limites.\r\nEu gostaria de pedir a todos os partidos que nos ajudassem a derrubar este destaque, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos nos valer do acordo que foi feito, das conversas que tivemos com a Deputada Margarete, com a Relatora e com a bancada. \r\nPor isso, Deputada Soraya, o Republicanos vai pedir vota\u00e7\u00e3o nominal e vai manter o texto principal, acordado e discutido com a Deputada Angela Amin.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021, ressalvados os destaques. Elogio \u00e0 bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, amiga. Boa tarde a esta Casa. Boa tarde aos Deputados e Deputadas.\r\nQuero parabenizar a bancada feminina pela desenvoltura, pelo brilhante trabalho que vem realizando nesta Casa, pelas conquistas, pelas propostas aprovadas durante esta semana de ativismo e tamb\u00e9m pela implementa\u00e7\u00e3o dos projetos.\r\nE quero dizer, Deputada Soraya, a todos os companheiros e companheiras que o Republicanos ir\u00e1 acompanhar o relat\u00f3rio do Senador Iraj\u00e1, porque entende que, neste momento em que o nosso Pa\u00eds passa por uma crise profunda, momento em que a economia sofre um grande baque com a quest\u00e3o do per\u00edodo pand\u00eamico, n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar sem votar a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia social, da sa\u00fade principalmente. N\u00f3s precisamos votar - e votar com urg\u00eancia - essa proposta.\r\nVamos acompanhar o Relator. Votaremos \"sim\", Deputada Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 41.300.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o Republicanos acompanhar\u00e1 o Relator, votar\u00e1 \"n\u00e3o\" ao destaque, at\u00e9 porque tanto a C\u00e2mara dos Deputados como o Congresso Nacional, durante este per\u00edodo pand\u00eamico, t\u00eam atuado com muita responsabilidade, como fez em rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial, \u00e0 transfer\u00eancia de recursos para a merenda escolar, \u00e0 PEC do Or\u00e7amento de Guerra. N\u00f3s temos tido toda a responsabilidade com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. E tenho certeza de que esta Casa, o Relator Iraj\u00e1 e o Governo trar\u00e3o um planejamento de vacina\u00e7\u00e3o feito a contento para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor isso, o Republicanos vota \"n\u00e3o\" e ratifica o apoio ao relat\u00f3rio do Senador Iraj\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE,  EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 40.950.010, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, esta \u00e9 uma emenda aditiva do Senador Rog\u00e9rio Carvalho com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - ali\u00e1s, quero abrir par\u00eanteses para falar da import\u00e2ncia desse sistema, que \u00e9 um dos mais modernos do mundo.\r\nDentro dessa perspectiva, tamb\u00e9m quero aqui destacar o trabalho extremamente louv\u00e1vel, importante e dedicado dos profissionais de sa\u00fade no Brasil inteiro, principalmente neste momento pand\u00eamico e dif\u00edcil da nossa Na\u00e7\u00e3o. Ao lado deles, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atrav\u00e9s de seu Ministro-General Pazuello, tamb\u00e9m vem fazendo um trabalho de destaque, com muita responsabilidade, como \u00e9 de praxe.\r\nNeste momento, n\u00e3o h\u00e1 recursos sobrando. \u00c9 necess\u00e1rio administrar o que temos com responsabilidade.\r\nPortanto, o Republicanos ir\u00e1 manter o texto do Relator votando \"n\u00e3o\".\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO),  VOTO CONTR\u00c1IO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 2662002, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente Soraya Santos, eu gostaria de fazer uma justificativa com rela\u00e7\u00e3o ao Deputado Ossesio Silva, que n\u00e3o conseguiu fazer a primeira vota\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito por problemas t\u00e9cnicos no aparelho dele. Ent\u00e3o, gostaria que a Mesa registrasse que o Deputado Ossesio Silva acompanhou a orienta\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.\r\nEm segundo lugar, eu gostaria de dizer que consideramos esse destaque do L\u00edder Enio Verri louv\u00e1vel, mas temos que ter responsabilidade com a nossa economia. Em outros Governos, n\u00e3o foi poss\u00edvel dar ao povo brasileiro o sal\u00e1rio que ele merece, para que tenha uma melhor qualidade de vida. Esse tema \u00e9 inerente, espec\u00edfico da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. Ent\u00e3o, n\u00f3s queremos aqui tamb\u00e9m ratificar o compromisso do Presidente do Senado em fazer com que haja a instala\u00e7\u00e3o da CMO para tratarmos melhor desse tema.\r\nIremos acompanhar o Relator, votando \"n\u00e3o\" ao destaque do L\u00edder Enio Verri.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), INSTALA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710011, apresentada ao  Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya Santos, demais Deputados e Deputadas, \u00e9 lament\u00e1vel, mais uma vez eu gostaria de registrar aqui, a n\u00e3o instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento.\r\nEu j\u00e1 fiz parte, em outro momento, da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, sei da import\u00e2ncia desse debate proativo em todos os setores da nossa sociedade, mas eu gostaria que a Mesa, para ratificar o pedido dos demais Parlamentares, pedisse ao nosso querido Presidente Davi Alcolumbre que instalasse a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento.\r\nTemas t\u00e3o importantes como estes, da alimenta\u00e7\u00e3o, da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia social, com tantas nuances, como as dos CRAS, dos CREAS, da popula\u00e7\u00e3o de rua, da sa\u00fade, n\u00f3s tratamos durante o per\u00edodo da pandemia com muita responsabilidade e continuaremos a tratar, por\u00e9m, na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nO Republicanos vai encaminhar o voto \"n\u00e3o\" ao destaque e se manter com rela\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio do Senador Iraj\u00e1 Abreu.\r\nVoto \"n\u00e3o\" e \"sim\" ao relat\u00f3rio, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PLN 9/2020, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 28710055, apresentada ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 9, de 2020, sobre as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2021.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, o Republicanos entende que o aux\u00edlio emergencial \u00e9 extremamente importante para o nosso povo, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de ter responsabilidade com a coisa p\u00fablica.\r\nN\u00f3s fizemos todos os esfor\u00e7os concentrados nesta Casa durante o per\u00edodo de pandemia, votamos o aux\u00edlio, demos ao Governo, ao Poder Executivo, a prerrogativa de tocar o aux\u00edlio sem pedir autoriza\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio. Mas, embora seja merit\u00f3ria, essa mat\u00e9ria deve ser tratada na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, e n\u00e3o na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.\r\nPortanto, n\u00f3s iremos ficar com o Relator, votando \"sim\" ao texto do Relator e \"n\u00e3o\" ao destaque do L\u00edder Enio Verri. \u00c9 essa a nossa coloca\u00e7\u00e3o, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, MORTALIDADE,  VACINA\u00c7\u00c3O , CLAUDIO CASTRO, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO),  ATIVIDADE INTINERANTE.\r\nHOSPITAL, NOVA IGUA\u00c7U (RJ).\r\nIGREJA EVANGELICA, SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS, SAO PAULO (ESTADO).",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19. Alcance da marca de 250 mil mortes no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da doen\u00e7a viral. Empenho da Casa na vacina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra o coronav\u00edrus. Implementa\u00e7\u00e3o da agenda Governo Presente, pelo Governador do Estado do Rio de Janeiro, Cl\u00e1udio Castro. Import\u00e2ncia do funcionamento do Hospital da Posse, em Nova Igua\u00e7u, na Baixada Fluminense. An\u00fancio da inaugura\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria no Bairro de Cacuia, em Nova Igua\u00e7u. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, pela declara\u00e7\u00e3o das igrejas como atividade essencial, no Estado de S\u00e3o Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, eu quero ser solid\u00e1ria com todas as fam\u00edlias que infelizmente foram v\u00edtimas da COVID-19 - foram mais de 250 mil fam\u00edlias ao todo. Recebemos a informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m de que somente no dia de hoje houve 1.800 mortes. Eu, que enfrentei com a minha fam\u00edlia alguns meses atr\u00e1s a COVID dentro de casa, sei o que \u00e9 lidar com essa doen\u00e7a, que infelizmente me parece ser pior do que o c\u00e2ncer.\r\nContudo, Sr. Presidente, esta Casa tem dado respostas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Ontem votamos aqui uma proposta de lei. N\u00e3o s\u00f3 o Governo est\u00e1 se empenhando e se esfor\u00e7ando ainda mais para a compra de vacinas, como tamb\u00e9m est\u00e1 abrindo essa possibilidade para o capital privado.\r\nSr. Presidente, venho a esta tribuna no dia de hoje para falar sobre a agenda do Governador do Estado do Rio de Janeiro, Cl\u00e1udio Castro, na Baixada Fluminense, sob o seguinte tema: \"Governo Presente\". Isto \u00e9 importante neste momento, extremamente oportuno para a nossa regi\u00e3o. Ontem o Governador esteve em Nova Igua\u00e7u. Hoje passou por Mesquita, Nil\u00f3polis, e finalizou as visitas em Belford Roxo.\r\nEu, nascida e criada na cidade de Nova Igua\u00e7u, moradora da Baixada, sei das dificuldades da nossa localidade, das necessidades da nossa regi\u00e3o. \u00c9 muito positivo para n\u00f3s quando um Governador do Estado se disp\u00f5e a ir at\u00e9 a Baixada ouvir in loco, de perto, as nossas necessidades.\r\nDeputado Otoni, ontem ele estevem num f\u00f3rum de desenvolvimento da regi\u00e3o. Depois, visitou o CISBAF, que \u00e9 um conselho de sa\u00fade na regi\u00e3o, que a meu ver poderia prestar um servi\u00e7o melhor \u00e0 nossa regi\u00e3o, mas esse \u00e9 um tema para outro momento.\r\nN\u00f3s temos um hospital modular na cidade de Nova Igua\u00e7u que nunca foi utilizado, extremamente importante para a nossa cidade, n\u00e3o s\u00f3 neste per\u00edodo pand\u00eamico, porque Nova Igua\u00e7u, Deputado Marcelo, tem um \u00fanico hospital de alta complexidade, que \u00e9 o Hospital da Posse, embora tenhamos uma regi\u00e3o que compreenda tr\u00eas Munic\u00edpios. Esse hospital \u00e9 uma porta de emerg\u00eancia para toda a regi\u00e3o. Esse hospital modular servir\u00e1 muito para comportar leitos de retaguarda.\r\nForam discutidos diversos temas, como a quest\u00e3o das concess\u00f5es, inclusive da Nova Dutra.\r\nSemana passada, estivemos com o Ministro da Infraestrutura, o Governador e a bancada do Rio de Janeiro - o Deputado Otoni estava l\u00e1 tamb\u00e9m. \u00c9 importante para n\u00f3s termos um Governador atendendo na nossa regi\u00e3o.\r\nOtoni, foi extremamente ben\u00e9fica n\u00e3o s\u00f3 a possibilidade de entregar o hospital modular \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o, mas tamb\u00e9m a esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria no bairro de Cacuia, a qual vai beneficiar muito a popula\u00e7\u00e3o da nossa regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, posso falar por mais um minutinho?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - V.Exa. tem mais 1 minuto.\r\nA SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nQuero parabenizar a Frente Parlamentar Evang\u00e9lica, que conseguiu com o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo um decreto declarando as igrejas como atividade essencial.\r\nOtoni, eu tamb\u00e9m tenho um projeto nesse sentido tramitando na C\u00e2mara dos Deputados e quero, muito em breve, pedir apoio a todos os L\u00edderes para que esse projeto tramite logo nas Comiss\u00f5es e seja aprovado. \r\nAs igrejas, ao longo dos anos, v\u00eam prestando servi\u00e7os que o Estado n\u00e3o presta. Agora, neste per\u00edodo de pandemia, presta ainda mais servi\u00e7os. Quantas pessoas j\u00e1 atendemos na igreja que precisavam de uma cesta b\u00e1sica? Quantas pessoas v\u00e3o aos templos religiosos precisando de uma palavra, porque querem cometer suic\u00eddio? As pessoas n\u00e3o t\u00eam paz, porque entram em p\u00e2nico, em desespero, com medo da morte. E a igreja est\u00e1 ali firme, fazendo o papel que lhe \u00e9 peculiar, que \u00e9 cuidar do pr\u00f3ximo.\r\nSegunda-feira, conseguimos um grande avan\u00e7o com o Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, com esse decreto. O Deputado Celso Russomanno, de S\u00e3o Paulo, com certeza, apoiar\u00e1 essa proposta, quando ela tramitar nesta Casa, para que as igrejas sejam reconhecidas como atividade essencial nesse per\u00edodo de pandemia.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que meu discurso seja divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigada e boa noite a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 321/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, MULHER, ATLETA, VALOR, PREMIA\u00c7\u00c3O, COMPETI\u00c7\u00c3O ESPORTIVA, DESCUMPRIMENTO, PENALIDADE, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O, BANCADA FEMININA, ALINE GURGEL, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.\r\nRAFAEL MARINHO, JORNALISTA, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nDOA\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS, CESTA B\u00c1SICA, RIO DE JANEIRO (ESTADO), DAMARES ALVES, MINISTRA DE ESTADO, MINIST\u00c9RIO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, FAM\u00cdLIA, V\u00cdTIMA, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 bancada feminina pela inclus\u00e3o na pauta do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 321, de 2021, sobre a garantia \u00e0 mulher de igualdade com rela\u00e7\u00e3o a premia\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00f5es desportivas. Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da proposi\u00e7\u00e3o. Elogio \u00e0 Deputada Aline Gurgel. Homenagem p\u00f3stuma ao jornalista Rafael Marinho. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, pela doa\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas a fam\u00edlias carentes no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Prometo n\u00e3o tomar o tempo inteiro, para podermos dar celeridade aos trabalhos.\r\nPrimeiro, quero dar boa tarde a todos e a todas, aos Deputados e \u00e0s Deputadas, e parabenizar V.Exa., Presidente, que vem conduzindo o trabalho desde cedo de forma extremamente positiva. V.Exa. orgulha o Parlamento brasileiro - j\u00e1 foi Governadora, hoje \u00e9 Deputada Federal - e est\u00e1 nessa cadeira presidindo os trabalhos e defendendo os interesses das mulheres.\r\nQuero agradecer tamb\u00e9m \u00e0 bancada feminina, que pautou uma propositura muito importante, o projeto de lei que garante \u00e0s mulheres igualdade na pr\u00e1tica esportiva, porque, na premia\u00e7\u00e3o, n\u00f3s recebemos um valor inferior \u00e0quele designado aos homens na mesma pr\u00e1tica esportiva.\r\nMas, antes de entrar nesse tema, Presidente, quero agradecer e tamb\u00e9m parabenizar a Deputada Aline, que vem fazendo o encaminhamento hoje de forma positiva. \r\nQuero ainda, lamentavelmente, informar que n\u00f3s, na cidade de Nova Igua\u00e7u, perdemos um grande companheiro da comunica\u00e7\u00e3o. Rafael Marinho acabou de falecer esta manh\u00e3 de COVID. Quero prestar minhas homenagens a Rafael e deixar meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia, aos filhos. Rafael Marinho era um jornalista que desempenhava o seu papel com muita galhardia, determina\u00e7\u00e3o e bravura. Era apaixonado pela pol\u00edtica, pela pol\u00edtica local, pela pol\u00edtica estadual e pela pol\u00edtica nacional, e hoje, infelizmente, veio a \u00f3bito pela COVID. Na semana passada foi internado no Hospital Geral de Nova Igua\u00e7u, hospital de Posse, mas n\u00e3o resistiu e veio a \u00f3bito. Meus sentimentos! \u00c9 por isso que eu pedi o tempo de L\u00edder, para fazer esta homenagem a Rafael Marinho, que deu tanto pela nossa cidade.\r\nDe outra forma, quero tamb\u00e9m, Sra. Presidente, agradecer ao Republicanos, \u00e0 bancada feminina do Republicanos, nas pessoas da Deputada Eron, da Deputada Aline e da Deputada Maria Rosas, em conjunto com a bancada feminina, que hoje prestigia todas as mulheres do Brasil, fazendo esta sele\u00e7\u00e3o de projetos extremamente importantes para o nosso povo, a nossa gente, sobretudo para as mulheres.\r\nE pensar nesse projeto, Presidente Rose, \u00e9 pensar num projeto de inclus\u00e3o, num projeto de justi\u00e7a \u00e0s mulheres, no Estado Democr\u00e1tico de Direito. \u00c9 como a Deputada Erika Kokay acabou de dizer, sempre nas mesmas modalidades, nas mesmas atividades, na mesma profiss\u00e3o, n\u00f3s mulheres, infelizmente, recebemos os menores sal\u00e1rios; na mesma profiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o, somos menos avaliadas.\r\nFiz esse projeto, Presidente Rose, a partir de v\u00e1rias experi\u00eancias, mas eu quero compartilhar uma que aconteceu em Santa Catarina em um campeonato de skate. Esta foto viralizou (mostra fotografia) em 2017, ou em 2018, quando o jovem Pedro e a jovem, se eu n\u00e3o me engano, Yndiara, os dois campe\u00f5es, ele recebeu o cheque de 17 mil reais, e a menina recebeu o cheque de 5 mil reais. Por qu\u00ea? Porque a condi\u00e7\u00e3o dela \u00e9 de mulher.\r\nEnt\u00e3o, a Deputada Erika Kokay est\u00e1 certa.\r\nNum torneio como este, que tem investimento de bancos p\u00fablicos, de entidades privadas, de bancos privados, de empresas privadas, na hora de se fazer a premia\u00e7\u00e3o, n\u00f3s mulheres recebemos sempre menos do que aquilo que poder\u00edamos receber.\r\nPortanto, para esse projeto, para esse requerimento, para essa proposta, se os nossos L\u00edderes, os Deputados e as Deputadas votarem \"sim\", aprovarem a mat\u00e9ria, n\u00f3s estaremos fazendo a maior justi\u00e7a que esta Casa poderia fazer \u00e0s mulheres atletas do nosso Pa\u00eds.\r\nPor essa raz\u00e3o, eu pe\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento, sim.\r\nE ainda, Presidente Rose, para finalizar o meu tempo, quero agradecer o empenho, o carinho, o apoio. \r\nOntem eu falei com o Deputado Arthur Lira e com o L\u00edder Hugo Motta sobre um conflito que houve no rito. E os dois, de cora\u00e7\u00e3o aberto, entenderam a necessidade e nos apoiaram, juntamente com a bancada feminina, com a Deputada Professora Dorinha, com a Deputada Celina tamb\u00e9m. Entenderam que poder\u00edamos chegar a um consenso, avaliar e aprovar esse projeto hoje.\r\nPara finalizar, quero ainda parabenizar a Secret\u00e1ria Nacional de Pol\u00edtica para as Mulheres, Cristiane Britto, e a Ministra Damares. No fim do ano eu fiz uma solicita\u00e7\u00e3o a ambas, neste per\u00edodo pand\u00eamico, de dificuldade, de desemprego, de luta, por parte de todos n\u00f3s brasileiros e brasileiras, um pedido diretamente ao Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, da nossa querid\u00edssima e companheira Ministra Damares, e ela nos apoiou e enviou v\u00e1rias cestas b\u00e1sicas para o Rio de Janeiro. E ontem foram entregues 900 cestas pela Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro, da Patrulha Maria da Penha, \u00e0 cidade do Rio de Janeiro. Como tamb\u00e9m entregamos cestas na Secretaria de Promo\u00e7\u00e3o Social em Nova Igua\u00e7u, Petr\u00f3polis, Mesquita e Duque de Caxias, por meio da Vereadora Leide. \r\nIsso tudo fortalece, fomenta, ajuda, apoia, assegura pol\u00edticas p\u00fablicas para as nossas mulheres, mulheres brasileiras, mulheres aguerridas, mulheres que saem de manh\u00e3 para trabalhar e voltam \u00e0 noite para casa cansadas, mas com uma sacola de compras, a fim de n\u00e3o deixar um filho ou uma filha passar fome, porque, Presidente Rose, esse \u00e9 o nosso instinto, n\u00e3o que os homens n\u00e3o fa\u00e7am isso, mas as mulheres s\u00e3o assim.\r\nEnt\u00e3o eu agrade\u00e7o a esta Casa e mais uma vez me solidarizo com todas as fam\u00edlias v\u00edtimas do coronav\u00edrus. Os meus sentimentos, o meu abra\u00e7o, o meu apoio a todas as fam\u00edlias v\u00edtimas da COVID-19.\r\nE, a todas as mulheres, que tenhamos f\u00e9, garra e determina\u00e7\u00e3o para que continuemos, neste momento ainda mais dif\u00edcil, a lutar juntas pelos nossos direitos, juntas pelo nosso povo, juntas pela nossa cidade e pelo nosso Estado, enfim, por mulheres que n\u00e3o t\u00eam voz.\r\nA bancada feminina tem sido um exemplo neste Parlamento, porque luta com bravura pela popula\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nDeputada Rose Modesto, que Deus a aben\u00e7oe! Desejo-lhe boa condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nA bancada feminina, mais uma vez, marca um gol de placa, um gola\u00e7o, trabalhando com pol\u00edticas p\u00fablicas, propostas, enfim, leis justas para o nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada a todos e a todas. Obrigada, Deputada Aline. Muito obrigada, L\u00edderes. \r\nAjudem-nos, votando \"sim\", para que possamos fazer justi\u00e7a \u00e0s mulheres que praticam atividade esportiva.\r\nUm forte abra\u00e7o! Deus nos aben\u00e7oe! \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CL\u00c1UDIO CASTRO, GOVERNADOR, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ABERTURA, HOSPITAL, NOVA IGUA\u00c7U (RJ), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Apelo ao Governador do Estado do Rio de Janeiro, Cl\u00e1udio Castro, de abertura do Hospital Modular, no Munic\u00edpio de Nova Igua\u00e7u, na Baixada Fluminense.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, eu gostaria de pedir a aten\u00e7\u00e3o de todos deste Plen\u00e1rio, principalmente aos Deputados da bancada do Estado do Rio de Janeiro em rela\u00e7\u00e3o ao Hospital Modular, que se situa na cidade de Nova Igua\u00e7u, na Baixada Fluminense, nossa regi\u00e3o.\r\nInfelizmente, em virtude dessa grande crise de sa\u00fade, a COVID-19 vem se alastrando, assolando v\u00e1rias cidades e pa\u00edses. Em nossa regi\u00e3o, na Baixada Fluminense, n\u00e3o \u00e9 diferente. E temos ali o Hospital Modular pronto. \r\nA bancada de Deputados do Rio de Janeiro, tanto a estadual quanto a federal, pediu ao Governador do Estado, Cl\u00e1udio Castro, que pudesse acelerar o processo de reabertura do Hospital Modular de Nova Igua\u00e7u. \r\nPara finalizar, Presidente, quero aqui fazer um apelo diante do aumento significativo de pessoas contaminadas pelo coronav\u00edrus. E a nossa regi\u00e3o carece de aten\u00e7\u00e3o na parte da sa\u00fade. Portanto, pe\u00e7o ao nosso Governador que possa, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, abrir o Hospital Modular da cidade de Nova Igua\u00e7u, para atender aos mun\u00edcipes da Baixada Fluminense.\r\nGostaria que este nosso apelo ou esta nossa fala, indica\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, fosse divulgada pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nSr. Presidente, muito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOLENCIA CONTRA A MULHER, IDOSO, QUEIMADOS (RJ), COMBATE, ROSANGELA GOMES, DEPUTADO FEDERAL, DAMARES ALVES, MINISTRO DE ESTADO DA MULHER, DA FAM\u00cdLIA E DOS DIREITOS HUMANOS.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Implementa\u00e7\u00e3o pela oradora com o apoio da Ministra da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos, Damares Alves, de agenda positiva no Munic\u00edpio de Queimados, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Sr. Presidente. Boa noite, Deputados e Deputadas.\r\nDeputado Bohn Gass, obrigada pela sensibilidade de me conceder 1 minuto antes de V.Exa. fazer uso do tempo de L\u00edder.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de falar de uma agenda positiva que hoje n\u00f3s constru\u00edmos no Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos. Eu estive, na sexta-feira, na cidade de Queimados, visitando um centro de tratamento para idosos, um centro integrado, com v\u00e1rias modalidades e atividades. L\u00e1 eu pedi \u00e0 Ministra Damares que ouvisse o Prefeito da cidade, o Prefeito Glauco, e a nossa querida Secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social, junto com a Vereadora Ana Luz, para que pud\u00e9ssemos levar mais investimentos para a cidade de Queimados, na Baixada Fluminense, uma cidade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (General Peternelli. Bloco/PSL - SP) - V.Exa. tem um tempo para concluir, Deputada.\r\nA SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RJ) - ...de um povo que enfrenta muitas adversidades, como \u00e9 o povo da nossa regi\u00e3o.\r\nTivemos uma agenda com o Secret\u00e1rio Ant\u00f4nio, da melhor idade, que na mesma hora disponibilizou um projeto de computa\u00e7\u00e3o para a cidade de Queimados. Levaremos para l\u00e1 os computadores.\r\nDepois, a Ministra Damares, sensibilizada, nos concedeu uma Casa da Mulher Brasileira, para mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. Depois tivemos agenda com a Secret\u00e1ria \u00c2ngela, da Fam\u00edlia, com programas especiais para a fam\u00edlia, tamb\u00e9m com a Secret\u00e1ria de Juventude, Emilly Coelho, e, ao final, com a Secret\u00e1ria Cristiane Britto.\r\nTrazer uma agenda positiva a este plen\u00e1rio \u00e9 extremamente louv\u00e1vel, junto com a Secretaria, com a Baixada, com o Minist\u00e9rio da Ministra Damares, com as mulheres e com o nosso povo de Queimados.\r\nMuito obrigada, Presidente.\r\nDeputado Bohn Gass, muito obrigada pela sensibilidade.\r\nBoa noite.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-29T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O ROMA, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, COMBATE, FOME, DESEMPREGO, RIO DE JANEIRO (ESTADO), AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Agradecimentos \u00e0 visita do Ministro da Cidadania, Jo\u00e3o Roma, ao Estado do Rio de Janeiro, para discuss\u00e3o sobre medidas de combate \u00e0 fome e ao desemprego.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sras. e Srs. Deputados. Agrade\u00e7o \u00e0 Mesa Diretora o apoio hoje pela manh\u00e3, na abertura dos trabalhos.\r\nSobretudo, Sr. Presidente, eu quero, de pronto aqui, agradecer demais ao Ministro Jo\u00e3o Roma, Ministro da Cidadania do nosso Pa\u00eds, que esteve recentemente no Estado do Rio de Janeiro realizando uma agenda proativa junto com a Federa\u00e7\u00e3o do Com\u00e9rcio, com a bancada do Republicanos, com autoridades convidadas. Em seguida, sentamos com o Governo do Estado do Rio de Janeiro, com o Governador Cl\u00e1udio Castro, e com v\u00e1rios Prefeitos, quando discutimos e discorremos sobre este grande momento que n\u00f3s estamos vivendo - e viveremos, no p\u00f3s-pandemia -, com o desemprego em alta, com a fome batendo \u00e0 porta da popula\u00e7\u00e3o. Todo esse resgate de cidadania n\u00f3s precisaremos fazer de forma muito intensa, n\u00e3o s\u00f3 no Rio de Janeiro mas tamb\u00e9m no restante do nosso Pa\u00eds, para combatermos esses grandes bols\u00f5es de mis\u00e9ria. \r\nEram esses os meus agradecimentos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.\r\nFEMINICIDIO, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Assassinato das Sra. Suelen Silva, no Estado de Santa Catarina, e da Sra. Vit\u00f3ria Melissa, no Estado do Rio de Janeiro. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (Bloco/REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite a todos e todas. \r\nQuero parabenizar V.Exa., Presidente Marcelo Ramos, pela defesa que fez em virtude do apoiamento \u00e0 Zona Franca de Manaus. V.Exa. \u00e9 um defensor da causa pelo seu Estado. \r\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o poderia deixar de dar aqui o meu depoimento com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho que a Exma. Ju\u00edza Renata Gil, amiga e companheira do Estado do Rio de Janeiro, vem desenvolvendo \u00e0 frente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros. \r\nQuero parabenizar a bancada feminina do Republicanos, que tamb\u00e9m se tem debru\u00e7ado sobre o tema, como a Deputada Aline Gurgel, a Deputada Tia Eron e a Deputada Maria Rosas. \r\nQuero parabenizar a bancada feminina como um todo, na pessoa, hoje, da Deputada Celina Le\u00e3o, que trabalha de forma desbravadora e aguerrida principalmente, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na produ\u00e7\u00e3o de leis em defesa da mulher brasileira. A Deputada Celina est\u00e1 de parab\u00e9ns. \r\nQuero ressaltar aqui a defesa e a constru\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio feito pela Deputada Perp\u00e9tua, essa Deputada que nos d\u00e1 muito orgulho no Parlamento brasileiro. \r\nDeputada Perp\u00e9tua, parab\u00e9ns pelo trabalho que V.Exa. fez neste projeto, sobretudo ressaltando a inova\u00e7\u00e3o na quest\u00e3o da assist\u00eancia psicol\u00f3gica.\r\nQuero fazer men\u00e7\u00e3o aos dois feminic\u00eddios de hoje, o da Suelen Silva, em Santa Catarina, que foi brutalmente assassinada, e o da Vit\u00f3ria Melissa, de 22 anos, tamb\u00e9m brutalmente assassinada num shopping do Rio de Janeiro, em Niter\u00f3i, como foi mencionado aqui pela Deputada Soraya. Em nome delas, em nome de todas as mulheres negras do Brasil - infelizmente, nesses indicadores alt\u00edssimos de viol\u00eancia, de feminic\u00eddio, as mulheres negras brasileiras est\u00e3o no bojo, s\u00e3o o fundo de pano -, em nome da Cl\u00e1udia, que foi arrastada por um cambur\u00e3o aqui no Rio de Janeiro e veio a \u00f3bito, eu quero ser solid\u00e1ria a todas as fam\u00edlias do nosso Pa\u00eds. \r\nQuero dizer da nossa felicidade de ver esse programa t\u00e3o importante como \u00e9 o Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica. \r\nAinda quero ressaltar o trabalho do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos e parabenizar o meu Partido Republicanos por votar \"sim\" a esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante. \r\nParab\u00e9ns ao esfor\u00e7o de toda a...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "BARRA DO PIRA\u00cd (RJ), PEDRINHO ADL, ROSELI BRAGA DE FIGUEIREDO, VEREADOR, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CONTRATO, MARIO ESTEVES, PREFEITO, POSTO DE SA\u00daDE, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, RIO DE JANEIRO (ESTADO), QUILOMBOLAS, MOVIMENTO LGBT, DIREITOS, MULHER, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos Vereadores Pedrinho ADL e Roseli Enfermeira, da C\u00e2mara Municipal de Barra do Pira\u00ed, Estado do Rio de Janeiro, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Reconhecimento da atua\u00e7\u00e3o parlamentar dos Edis.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas.\r\nEu gostaria de comunicar \u00e0 Casa que estou recebendo a presen\u00e7a hoje de dois ilustres Vereadores da cidade de Barra do Pira\u00ed. Tenho aqui ao meu lado o Vereador Pedrinho ADL, que \u00e9 um grande defensor da sa\u00fade naquela cidade, exercendo j\u00e1 o seu quarto mandato de forma dedicada e devotada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que o reconhece como excelente representante daquela cidade. E ele \u00e9 um Vereador do Republicanos, o que muito nos orgulha. Est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia juntamente com a Vereadora Roseli Enfermeira, que exerce o seu primeiro mandato. Vieram a Bras\u00edlia lutar por aquilo que \u00e9 t\u00e3o importante, que \u00e9 a continuidade de um contrato de servi\u00e7os de sa\u00fade na cidade de Barra do Pira\u00ed. \r\nEstive recentemente com o Prefeito Mario Esteves, na inaugura\u00e7\u00e3o de um posto de sa\u00fade no Bairro Areal. Pude contemplar a dedica\u00e7\u00e3o n\u00e3o somente do Prefeito Mario Esteves, que \u00e9 do Republicanos, como tamb\u00e9m de toda a bancada de Vereadores \u00e0quele bairro t\u00e3o sofrido e carente da cidade de Barra do Pira\u00ed. \r\nPortanto, eu gostaria de registrar a presen\u00e7a desses dois ilustres Parlamentares, que sa\u00edram de sua cidade e vieram a Bras\u00edlia, de forma dedicada e heroica, buscar recursos e justi\u00e7a para os profissionais de sa\u00fade do Rio de Janeiro, especialmente os da cidade de Barra do Pira\u00ed. \r\nSr. Presidente Odorico, eu gostaria que ficasse registrada a forma devotada e dedicada desses dois Vereadores, que vieram de sua cidade, est\u00e3o aqui desde ontem e ir\u00e3o embora na sexta-feira. Vieram em busca de benef\u00edcios, tanto para a quest\u00e3o LGBT, como para a quest\u00e3o quilombola l\u00e1 do Bairro Areal e tamb\u00e9m de pol\u00edticas para as mulheres. S\u00e3o recursos, investimentos para esse setor que os dois defendem na cidade de Barra do Pira\u00ed. \r\nSejam bem-vindos a esta Casa, a Casa do Povo, a Casa de Leis, que \u00e9 uma extens\u00e3o da C\u00e2mara Municipal da cidade de Barra do Pira\u00ed. \r\nSr. Presidente, muito obrigada pela acolhida e pelo carinho. \r\nSra. Vereadora Roseli e Sr. Vereador Pedrinho ADL, muito obrigada pela visita a esta Casa de Leis. \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TIAGO DO POSTO, EDILENE MARTINS, VEREADOR, MENDES (RJ), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas aos Vereadores Tiago do Posto e Edilene Martins, do Munic\u00edpio de Mendes, Estado do Rio de Janeiro, em visita \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro, eu gostaria de parabenizar V.Exa. por estar presidindo os trabalhos. \r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m os nossos Vereadores Tiago e Edilene aqui presentes. Ambos s\u00e3o da cidade de Mendes, no Estado do Rio de Janeiro. \r\nO Tiago \u00e9 Vereador de primeiro mandato, do Republicanos, e est\u00e1 fazendo um trabalho diferenciado na \u00e1rea do esporte, Deputado Luiz Lima. A Edilene tamb\u00e9m \u00e9 uma Vereadora de primeiro mandato, que se elegeu defendendo a bandeira do combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher - tanto a viol\u00eancia dom\u00e9stica quanto a viol\u00eancia ps\u00edquica. Eles vieram a Bras\u00edlia buscar recursos e apoiamento para desenvolverem seus trabalhos em suas bases, l\u00e1 na cidade de Mendes.\r\nEu queria, em nome da C\u00e2mara dos Deputados, dar boas-vindas a esses dois Vereadores que, de forma aguerrida, vieram a Bras\u00edlia buscar recursos e apoio para o seu Munic\u00edpio.\r\nSejam muito bem-vindos! Fa\u00e7am do Legislativo Nacional uma extens\u00e3o do Legislativo Municipal. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-22T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM P\u00d3STUMA, LUIZ ROBERTO COUTINHO, PRESIDENTE, C\u00c2MARA MUNICIPAL, BARRA DO PIRA\u00cd (RJ).",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Presidente da C\u00e2mara Municipal de Barra do Pira\u00ed, Vereador Luiz Roberto Coutinho, o Tost\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Arthur Lira, permita-me fazer um comunicado a esta Casa. Na tarde de hoje morreu o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores da cidade de Barra do Pira\u00ed, o Vereador Tost\u00e3o, um Vereador atuante, com mais de tr\u00eas mandatos, com uma larga experi\u00eancia e hist\u00f3ria na cidade de Barra do Pira\u00ed.\r\nEle hoje estava na C\u00e2mara, Deputado Julio Lopes - V.Exa. \u00e9 do Rio de Janeiro e conhece bem a hist\u00f3ria do Tost\u00e3o -, passou mal, foi levado ao hospital e teve um enfarte fulminante.\r\nEnt\u00e3o, em nome da C\u00e2mara dos Deputados e no dos Deputados da bancada do Estado do Rio de Janeiro, eu quero levar os meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia barrense, \u00e0 fam\u00edlia do Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Vereador Tost\u00e3o, e desejar a todos e todas que o Esp\u00edrito Santo possa confortar seus cora\u00e7\u00f5es e o cora\u00e7\u00e3o dos familiares dele.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DANNIEL LIBRELON, DEPUTADO ESTADUAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMBATE, ENTORPECENTE, RIO DE JANEIRO (ESTADO), PESSOA SEM-TETO, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do Deputado Estadual Danniel Librelon, do Rio de Janeiro. Visita do Edil a Minist\u00e9rios em busca de recursos para combate \u00e0s drogas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, pe\u00e7o para fazer um cumprimento ao Deputado Estadual Danniel Librelon, que se encontra no plen\u00e1rio.\r\nO Deputado \u00e9 do Republicanos, est\u00e1 no primeiro mandato e vem fazendo um trabalho extremamente diferenciado, principalmente com os moradores de ruas e no combate \u00e0s drogas. Hoje, em Bras\u00edlia, ele est\u00e1 visitando os Minist\u00e9rios, principalmente para buscar recursos para o combate \u00e0s drogas no Rio de Janeiro. Ele tamb\u00e9m \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o de Preven\u00e7\u00e3o ao Uso de Drogas da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro.\r\nEu gostaria de externar os cumprimentos da C\u00e2mara dos Deputados, do Deputado Otoni de Paula e dos demais Deputados ao Deputado Estadual Danniel Librelon, do Republicanos do Rio de Janeiro. \r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T10:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, PAULO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, OMISS\u00c3O, BANCADA FEMININA, SOLIDARIEDADE, JOICE HASSELMANN, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA LEGISLATIVA, QUARTA_SECRETARIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Rosangela Gomes",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Paulo Ramos a respeito de epis\u00f3dio envolvendo a Deputada Joice Hasselmann. Desempenho da Pol\u00edcia Legislativa Federal e da 4\u00aa Secretaria da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, bom dia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcel van Hattem. NOVO - RS) - Bom dia.\r\nA SRA. ROSANGELA GOMES (REPUBLICANOS - RJ) - Sras. e Srs. Deputados, bom dia. Bom dia a todas e a todos.\r\nSr. Presidente, o que me traz hoje \u00e0 tribuna \u00e9 uma fala do nosso querido companheiro e irm\u00e3o Deputado Paulo Ramos, realizada na semana passada, com rela\u00e7\u00e3o ao caso da Deputada Joice Hasselmann. Disse que a bancada feminina estava silenciosa e at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o tinha se manifestado. N\u00e3o tenho autoriza\u00e7\u00e3o para falar pela bancada feminina. Eu liguei para a Deputada Joice Hasselmann. Infelizmente, ela n\u00e3o atendeu o telefone. Toda a bancada feminina do grupo de WhatsApp foi solid\u00e1ria a ela naquele momento.\r\nEle tamb\u00e9m questionou o desfecho do caso. A Pol\u00edcia Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados vem fazendo um trabalho de excel\u00eancia, investigando, apurando, levantando dados em parceria com o Minist\u00e9rio P\u00fablico e outras pol\u00edcias, como a Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, na busca da elucida\u00e7\u00e3o do crime, do desfecho do caso.\r\nNaquele momento, o nosso Deputado colocou em xeque, Deputado Otoni de Paula, a seguran\u00e7a dos apartamentos funcionais. Eu quero aqui fazer uma fala contr\u00e1ria \u00e0 quest\u00e3o que o Deputado Paulo Ramos levantou, porque, nesses anos todos, os ind\u00edcios e os n\u00fameros de crimes, roubos e furtos nos apartamentos funcionais s\u00e3o baix\u00edssimos.\r\nA Pol\u00edcia Legislativa da C\u00e2mara dos Deputados vem fazendo um trabalho com efici\u00eancia e excel\u00eancia. Eu quero ratificar todo o trabalho da Pol\u00edcia Legislativa desta Casa.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer ao nosso Deputado Paulo Ramos, em que pese n\u00e3o estar presente agora, do carinho que eu tenho, do respeito que eu tenho por ele. Fui Deputada Estadual com ele. Foi um Deputado Constituinte. Mas acho que a opini\u00e3o dele, neste momento, n\u00e3o foi muito acertada.\r\nComo 4\u00aa Secret\u00e1ria desta Casa, n\u00e3o posso permitir que ele coloque em xeque a seguran\u00e7a, o trabalho da 4\u00aa Secretaria, que vem sendo desenvolvido com maestria, firmeza, lucidez. Ela vem promovendo da melhor maneira poss\u00edvel a sua fun\u00e7\u00e3o nesta Casa.\r\nMais uma vez quero falar de maneira positiva em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho da Pol\u00edcia Legislativa. O que temos de fazer agora \u00e9 aguardar o desfecho, a elucida\u00e7\u00e3o dos fatos, para que possamos ter certeza do que aconteceu.\r\nRatifico o bom trabalho da Pol\u00edcia Legislativa. Ratifico tamb\u00e9m o comprometimento e o excelente trabalho que a 4\u00aa Secretaria vem desenvolvendo, n\u00e3o s\u00f3 na nossa gest\u00e3o mas tamb\u00e9m ao longo dos anos nesta Casa, em que os indicadores de problemas foram os menores.\r\nEram essas as nossas considera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]