[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O DE EDUCA\u00c7\u00c3O (CE), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA (PROCESSO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da situa\u00e7\u00e3o dos professores no \u00e2mbito da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais do setor educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (Bloco/PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero dizer da minha satisfa\u00e7\u00e3o com a nossa primeira reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, em que j\u00e1 foi aprovado um requerimento de autoria da nossa querida Deputada Rosa Neide, o qual eu tive a oportunidade de subscrever, que requer a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica para discutirmos a quest\u00e3o dos professores dentro da PEC da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEssa reforma, eu n\u00e3o tenho d\u00favida, \u00e9 importante e necess\u00e1ria para o Pa\u00eds, mas ela precisa ser justa. Os desiguais precisam ser olhados de forma desigual. Os professores, por tudo que representam, pela fun\u00e7\u00e3o que exercem, pelo desgaste f\u00edsico, psicol\u00f3gico, emocional que t\u00eam na profiss\u00e3o, pela responsabilidade que t\u00eam de trazer as nossas crian\u00e7as para o cen\u00e1rio da sociedade com uma boa forma\u00e7\u00e3o, precisam ser olhados de forma diferente nessa reforma.\r\nComo professora, como educadora, sinto-me muito feliz de poder fazer parte desta discuss\u00e3o.\r\nTenho certeza de que aqui nesta Casa n\u00f3s vamos avan\u00e7ar muito na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "EMPRESA, M\u00cdDIA DIGITAL, DIREITO DO CONSUMIDOR, PROJETO SOCIAL, VIAGEM A TRABALHO, POL\u00cdTICO, DEVOLU\u00c7\u00c3O, MILHA A\u00c9REA, POPULA\u00c7\u00c3O DE BAIXA RENDA, PASSAGEM A\u00c9REA, SOLICITA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Lan\u00e7amento do Projeto Milhas do Povo pelo Instituto Reclame Aqui.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sra. Presidente.\r\nSrs. Deputados, Sras. Deputadas, fiz quest\u00e3o de usar esta tribuna hoje para falar de um projeto que conheci recentemente. \u00c9 um projeto muito especial, de cunho social, do Instituto ReclameAqui.\r\nO Instituto ReclameAqui lan\u00e7ou o site do projeto Milhas do Povo, com o endere\u00e7o www.milhasdopovo.com.br. As passagens que utilizamos para cumprir nossos compromissos oficiais s\u00e3o adquiridas, obviamente, com recursos p\u00fablicos. As milhas dessas passagens tamb\u00e9m n\u00e3o devem ser utilizadas para outros eventos que n\u00e3o sejam eventos oficiais. O Instituto ReclameAqui criou, ent\u00e3o, o projeto Milhas do Povo, com o objetivo de ajudar as pessoas em extrema pobreza que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de fazer um tratamento m\u00e9dico em outro local ou de viajar para representar nossos Estados numa a\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, numa a\u00e7\u00e3o do esporte, numa a\u00e7\u00e3o da cultura. Muitas vezes, essas pessoas n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de pagar uma passagem. Esse instituto, ent\u00e3o, lan\u00e7ou esse projeto social, e esta Casa pode dar um belo exemplo se todos n\u00f3s, Deputados e Deputadas, abra\u00e7armos essa causa e apoiarmos as pessoas nos nossos Estados.\r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de deixar isso como uma sugest\u00e3o importante para o nosso Parlamento.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ROSE MODESTO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EDUCA\u00c7\u00c3O, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER. \r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PROFESSO, VIDADE M\u00cdNIMA, APOSENTADORIA. \r\nPL 1568/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A VIDA, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, REGIME FECHADO.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Plataforma da atua\u00e7\u00e3o parlamentar da oradora na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sra. Presidenta. Agrade\u00e7o pela oportunidade de falar aos nobres Deputados e Deputadas aqui presentes. \r\nEu venho do Mato Grosso do Sul e recebi a miss\u00e3o de estar aqui, eleita Deputada Federal, no primeiro mandato, ao receber naquela terra t\u00e3o especial para o nosso Pa\u00eds, que \u00e9 o Mato Grosso do Sul, a maior vota\u00e7\u00e3o nessa elei\u00e7\u00e3o: 120.901 votos. Claro que isso me deixou extremamente feliz e grata, mas entendo o tamanho da minha responsabilidade neste momento.\r\nChego a esta Casa, Sra. Presidenta, com a miss\u00e3o de defender aqui pautas importantes, como as da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, reconhecendo a import\u00e2ncia do momento delicado que vive este Pa\u00eds, quando discute uma reforma da Previd\u00eancia. Que seja uma reforma justa, uma reforma que valorize aqueles que foram tratados de forma desigual em sua vida.\r\nAqui eu falo dos professores, sim. \u00c9 dif\u00edcil um professor, por toda a demanda que recebe, pela sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, psicol\u00f3gica, pela aus\u00eancia das fam\u00edlias dos alunos, que acabam transferindo ao professor mais responsabilidades ainda, pensar em idade m\u00ednima de aposentadoria aos 60 anos, com o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para a mulher aumentando de 25 para 30 anos.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o discuss\u00f5es importantes que n\u00f3s vamos fazer, e eu chego a esta Casa neste momento. Pe\u00e7o muito a Deus sabedoria para legislar da forma mais justa aqui, junto com os meus colegas Deputados Federais.\r\nUm tema sobre o qual eu n\u00e3o posso deixar de falar com V.Exas., ao qual eu tenho dedicado todo o meu esfor\u00e7o, Deputada Geovania, \u00e9 o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia que as mulheres no nosso Pa\u00eds t\u00eam sofrido.\r\nNo Mato Grosso do Sul, s\u00f3 no ano de 2019, n\u00f3s j\u00e1 perdemos 12 mulheres v\u00edtimas de feminic\u00eddio. Eu participei, na \u00faltima sexta-feira, do j\u00fari do autor de um feminic\u00eddio que aconteceu em 2017, na Capital, crime praticado contra uma musicista, uma mo\u00e7a chamada Mayara, de 27 anos, que perdeu a vida com 6 marteladas desferidas contra ela por seu companheiro.\r\nInfelizmente, tem sido essa a realidade do nosso Pa\u00eds, quando falamos das mulheres - infelizmente! S\u00e3o 12 mulheres vitimadas a cada hora, e o meu Estado est\u00e1 entre os 5 Estados em que mais se pratica viol\u00eancia contra a mulher. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o posso passar por esta Casa durante os pr\u00f3ximos 4 anos em que estarei aqui sem lutar pelo protagonismo da mulher, pela valoriza\u00e7\u00e3o das mulheres brasileiras, em especial as brasileiras do Mato Grosso do Sul.\r\nProtocolei um projeto nesta Casa, recentemente - e j\u00e1 pedi apoio aos Deputados para sua aprova\u00e7\u00e3o -, e estou conversando com cada Deputada e com cada Deputado para discutirmos a amplia\u00e7\u00e3o da pena m\u00ednima para o crime de feminic\u00eddio de 12 para 20 anos e discutirmos tamb\u00e9m, inclusive com o STF e com toda a sociedade, a possibilidade de ser cumprida a pena em regime totalmente fechado.\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidenta, chego com muita vontade de trabalhar pelo nosso Pa\u00eds, levantando essas bandeiras sociais, e tenho certeza de que a nossa unidade, independentemente de quest\u00f5es partid\u00e1rias e ideol\u00f3gicas, em defesa daqueles que mais precisam, vai fazer a diferen\u00e7a no nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 1337/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA PROTETIVA DE URG\u00caNCIA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, BOT\u00c3O DO P\u00c2NICO, AVISO DE ALERTA, VIOLA\u00c7\u00c3O DO DIREITO, MULHER, MONITORA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA, AGRESSOR, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.337, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos para maior efetividade ao cumprimento de medidas protetivas de urg\u00eancia relativas ao afastamento f\u00edsico entre agressor e v\u00edtima, nos casos de pr\u00e1tica de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, nobres Deputadas e Deputados presentes nesta sess\u00e3o, eu quero fazer uma breve reflex\u00e3o.\r\nEu apresentei o Projeto de Lei n\u00ba 1.337, de 2019, por meio do qual discutiremos a implanta\u00e7\u00e3o do aplicativo Bot\u00e3o do P\u00e2nico para uso por v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica que estejam protegidas por medidas protetivas e da tornozeleira eletr\u00f4nica para monitoramento dos agressores.\r\nFoi pautado na semana passada um requerimento de urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o do projeto por esta Casa, mas tivemos que suspender os requerimentos de urg\u00eancia na semana passada. A previs\u00e3o \u00e9 de que na pr\u00f3xima semana a C\u00e2mara analise esse requerimento.\r\nOntem eu li uma not\u00edcia sobre o aumento no n\u00famero de feminic\u00eddios praticados no Estado de S\u00e3o Paulo, numa comparar\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2018. S\u00e3o Paulo registrou aumento de 76% nos crimes de feminic\u00eddio. Na maioria dos crimes cometidos, as mulheres que perderam a vida tinham medidas protetivas. A medida protetiva hoje \u00e9 um papel, e o nosso projeto de lei prop\u00f5e que seja um aplicativo com o qual a v\u00edtima dessa viol\u00eancia pode ser acompanhada pela Pol\u00edcia Militar ou pela Guarda Municipal, atrav\u00e9s de uma central de monitoramento. Ao mesmo tempo, o agressor \u00e9 monitorado por meio da tornozeleira eletr\u00f4nica, para que n\u00e3o haja mais contato entre eles. Eu tenho certeza de que esse projeto dar\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para as mulheres do Pa\u00eds terem sua vida preservada.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de utilizar este momento da sess\u00e3o para pedir a sensibilidade dos nobres colegas Deputados e Deputadas, para, na pr\u00f3xima semana, conseguirmos aprovar aqui o requerimento de urg\u00eancia.\r\nEu tenho certeza de que quanto antes esse instrumento, esse mecanismo chegar aos Estados, para proteger as mulheres que t\u00eam medidas protetivas, mais condi\u00e7\u00f5es teremos de salvar muitas vidas no Brasil.\r\nEra s\u00f3 isso, Sr. Presidente. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=17&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O,  DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENTARIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Corte de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, Sr. Ministro, a minha fala aqui \u00e9 a fala de uma Deputada que, acima de tudo, tem compromisso com o povo desta Na\u00e7\u00e3o, em especial com os brasileiros de Mato Grosso do Sul. \r\nEu venho \u00e0 tribuna com muita tristeza, porque j\u00e1 estamos no quinto m\u00eas do ano, e o Minist\u00e9rio onde vimos mais comprometimento nesses primeiros 5 meses, com troca de Ministro e de gestores, foi o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o h\u00e1 outra forma de entender isso, sen\u00e3o que o Brasil continua na contram\u00e3o de todos os pa\u00edses do mundo que conseguiram diminuir a pobreza e a desigualdade, usando exatamente um instrumento chamado educa\u00e7\u00e3o. \r\nEu tenho certeza de que, se de fato exerc\u00eassemos os nossos mandatos ouvindo as ruas, ver\u00edamos que n\u00e3o h\u00e1 um s\u00f3 brasileiro que concorde com contingenciamentos de recursos, com cortes or\u00e7ament\u00e1rios na educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1, independentemente de quest\u00f5es partid\u00e1rias.\r\nE a\u00ed a pergunta que gostaria de fazer \u00e9 esta: sabendo que esse contingenciamento previsto acaba sendo maior do que os cortes para as universidades, como est\u00e1 hoje a programa\u00e7\u00e3o dos senhores? H\u00e1 previs\u00e3o de cortes para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para a educa\u00e7\u00e3o infantil, para o ensino m\u00e9dio? Sim ou n\u00e3o? \r\nHoje, mais de 30% - j\u00e1 que estamos falando tanto em 30% -, ou seja, mais de um ter\u00e7o das crian\u00e7as de zero a 3 anos de idade, crian\u00e7as pobres, est\u00e3o fora dos Centros de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, das creches. E isso n\u00e3o traz retrocesso s\u00f3 na quest\u00e3o da alfabetiza\u00e7\u00e3o. Hoje, h\u00e1 crian\u00e7as correndo o risco de serem abusadas sexualmente por n\u00e3o terem onde ficar! Elas deveriam estar numa creche, mas muitas vezes est\u00e3o nas m\u00e3os de um estranho. Outra pergunta que fa\u00e7o \u00e9 a seguinte: ser\u00e1 que realmente n\u00e3o foi poss\u00edvel cortar recursos de outras \u00e1reas? O Di\u00e1rio Oficial do dia 29 mostrou que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o que tem a maior previs\u00e3o de corte!\r\nEu gostaria de fazer um pedido ao Ministro, que realmente tem uma responsabilidade muito grande: converse com o Governo Bolsonaro, n\u00e3o deixe que outras pessoas o influenciem de forma diferente e resgate para n\u00f3s os recursos, a responsabilidade e o planejamento que a educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds merece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  ART 3\u00ba, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PLV 6/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o, para inclus\u00e3o no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"sim\", entendendo que esta Casa j\u00e1 foi enganada uma vez, assim como toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Essas empresas a\u00e9reas se comprometeram a trabalhar com uma tarifa diferente nas passagens, mas isso n\u00e3o aconteceu, pelo contr\u00e1rio. Cito o exemplo do trecho que liga Mato Grosso do Sul a Bras\u00edlia. \u00c9 um absurdo pagar quase 1.500 reais nesse trecho. E ainda temos a quest\u00e3o das bagagens.\r\nPor essa raz\u00e3o, o PSDB vota \"sim\", entendendo que o povo brasileiro n\u00e3o deve ficar submisso a essas empresas, que, infelizmente, s\u00f3 visam ao lucro e n\u00e3o pensam na popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAL\u00c1CIO DO PLANALTO (BRAS\u00cdLIA, DF), CERIM\u00d4NIA, ASSINATURA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FUNDO DE PREVEN\u00c7\u00c3O, RECUPERA\u00c7\u00c3O E DE COMBATE AO ABUSO DE DROGAS,  AGILIZA\u00c7\u00c3O, VENDA, PRODUTO APREENDIDO, TR\u00c1FICO DE DROGA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, MATO GROSSO DO SUL, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Assinatura, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de medida provis\u00f3ria sobre a agiliza\u00e7\u00e3o da venda de bens apreendidos do narcotr\u00e1fico. Import\u00e2ncia da medida para o enfrentamento do crime organizado no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidenta, s\u00f3 para registrar aqui a minha alegria de ter participado na tarde de hoje, no Pal\u00e1cio do Planalto, da cerim\u00f4nia de assinatura da medida provis\u00f3ria que agiliza a venda dos bens apreendidos de traficantes. Eu, que estou aqui nesta Casa representando todo o Pa\u00eds, em especial os brasileiros de Mato Grosso do Sul, moro em um Estado de fronteira e sei da import\u00e2ncia de buscarmos cada vez mais recursos para trabalhar a quest\u00e3o da preven\u00e7\u00e3o das drogas e do combate ao tr\u00e1fico de drogas. E tenho dito que, para pararmos de enxugar gelo, n\u00f3s precisamos ir \u00e0 raiz do problema, e a raiz do problema est\u00e1 l\u00e1 na fronteira. O nosso Brasil n\u00e3o produz coca\u00edna, n\u00e3o produz maconha. N\u00f3s precisamos enfrentar o crime organizado, e medidas como essa, com certeza, v\u00eam para fortalecer esse enfrentamento.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o em dois anos  constante do \u00a7 1\u00ba, do art. 20, do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigada, Sr. Presidente Rodrigo Maia.\r\nEu quero cumprimentar todos os Deputados e Deputadas aqui presentes e agradecer a bancada do PSDB, que me possibilita falar um pouquinho sobre este momento hist\u00f3rico para n\u00f3s aqui da C\u00e2mara Federal, do Congresso.\r\nN\u00f3s tivemos que votar uma reforma. Eu n\u00e3o consigo enxergar ningu\u00e9m feliz tendo que fazer uma reforma, mas esta foi uma reforma necess\u00e1ria, que exigiu de todos n\u00f3s aqui uma grande responsabilidade. Mas, dentro desta reforma, n\u00f3s tivemos a possibilidade de apreciar alguns destaques importantes, de modo que tiv\u00e9ssemos uma reforma que desse para n\u00f3s, para o Pa\u00eds, um resultado fiscal, mas que, ao mesmo tempo, tivesse um car\u00e1ter social e justo com a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nAqui eu venho falar sobre os professores. E quero come\u00e7ar agradecendo a unidade desta Casa. Aquilo que nos uniu foi maior do que o que nos separou neste momento em que falamos sobre a educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o uniu a Esquerda com a Direita, com o centro, com o centr\u00e3o, como quiserem chamar, porque todos n\u00f3s aqui entendemos e reconhecemos a import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o para o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00e3o adianta haver uma reforma se n\u00e3o houver pessoas bem formadas, com capacidade e senso cr\u00edtico, para poderem viver verdadeiramente a sua cidadania na sua plenitude. A crise econ\u00f4mica, a crise \u00e9tica e a crise moral n\u00e3o v\u00e3o desaparecer apenas com a reforma, mas v\u00e3o desaparecer com um povo que tenha acesso a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade. E a educa\u00e7\u00e3o de qualidade passa pela valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, poder aqui votar um destaque importante como este, que vai manter na Constitui\u00e7\u00e3o o tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos para as professoras e de 30 anos para os professores e a idade m\u00ednima de 52 anos para as professoras e de 55 para os professores \u00e9, sim, valorizar os profissionais da educa\u00e7\u00e3o, permitindo que eles tenham cada vez mais motiva\u00e7\u00e3o, sa\u00fade f\u00edsica e sa\u00fade mental para poder oferecer uma boa aula aos seus alunos.\r\nQuero, em especial, fazer um agradecimento a todos os Deputados da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e, em nome do Presidente Pedro Cunha Lima, dizer como foram importantes os debates, as audi\u00eancias p\u00fablicas que n\u00f3s realizamos naquela Comiss\u00e3o, trazendo especialistas de diversas \u00e1reas para provar que, de fato, o professor precisa e sempre vai precisar de um olhar diferente. Aqui vieram m\u00e9dicos, psic\u00f3logos, fonoaudi\u00f3logos, que provaram que seria imposs\u00edvel o professor ter condi\u00e7\u00f5es de estar dentro de uma sala de aula com 60 anos de idade alfabetizando.\r\nN\u00f3s precisamos neste momento entender que a reforma \u00e9 necess\u00e1ria, mas que o futuro vai ser da forma que este Pa\u00eds merece quando n\u00f3s tivermos de fato pessoas preparadas para enfrent\u00e1-lo. O futuro depende de meninos e meninas que hoje s\u00e3o formados por esses grandes her\u00f3is, mulheres e homens de bem que escolheram a profiss\u00e3o de professor como uma miss\u00e3o. Eles fizeram essa escolha n\u00e3o pela quest\u00e3o salarial, mas por aceitarem essa miss\u00e3o. Eles \u00e9 que t\u00eam a capacidade de preparar a todos n\u00f3s para enfrentarmos os desafios e para podermos dizer que, verdadeiramente, n\u00f3s vivemos numa Na\u00e7\u00e3o mais justa.\r\nEnt\u00e3o, deixo aqui o meu cumprimento a todos os professores brasileiros, em especial ao Prof. Jaime e a toda a Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul - FETEMS, por meio dos quais cumprimento os professores de Mato Grosso do Sul, e tamb\u00e9m ao Prof. Luc\u00edlio, por meio do qual cumprimento os professores de Campo Grande.\r\nViva o Brasil! Viva a educa\u00e7\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O EXTERNA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, FEMINIC\u00cdDIO, MATO GROSSO DO SUL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Inclus\u00e3o de Mato Grosso do Sul entre os 5 Estados brasileiros com maior \u00edndice de viol\u00eancia contra a mulher, n\u00e3o obstante \u00e0s a\u00e7\u00f5es adotadas para a sua prote\u00e7\u00e3o. Agradecimento \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e ao Feminic\u00eddio, da C\u00e2mara dos Deputados, pela visita ao Estado de Mato Grosso do Sul.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, cumprimento o Deputado David Soares pelo bel\u00edssimo tema que trouxe nesta tarde ao nosso plen\u00e1rio.\r\nNa segunda-feira, n\u00f3s recebemos a Deputada Fl\u00e1via Arruda, nossa Presidente da Comiss\u00e3o Externa de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Feminic\u00eddio, no Estado de Mato Grosso do Sul.\r\nN\u00f3s cumprimos uma agenda bastante extensa no nosso Estado. Em Mato Grosso do Sul, mesmo priorizando-se pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres, h\u00e1 v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es importantes acontecendo, como um centro especializado no atendimento \u00e0 mulher, as casas-abrigo, delegacia 24 horas, que funciona muito bem dentro da Casa da Mulher Brasileira, uma refer\u00eancia para o Brasil, mas, mesmo assim, nosso Estado ainda consta como um dos cinco mais violentos para as mulheres brasileiras.\r\nS\u00f3 neste ano, Sr. Presidente, infelizmente houve 22 feminic\u00eddios no Estado de Mato Grosso do Sul, fato que nos chama muito a aten\u00e7\u00e3o. N\u00f3s entendemos que a sociedade sul-mato-grossense, como todo o Pa\u00eds, e as autoridades e, em especial a Comiss\u00e3o Externa de Combate ao Feminic\u00eddio realmente t\u00eam que estar presentes, para levantarmos os n\u00fameros e vermos de que forma esta Comiss\u00e3o pode contribuir para que Mato Grosso do Sul e outros Estados, toda a nossa Na\u00e7\u00e3o, tenham estes \u00edndices reduzidos. \r\nQuero agradecer \u00e0 Comiss\u00e3o Externa por sua presen\u00e7a em Mato Grosso do Sul e a toda a nossa rede de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, que est\u00e1 presente em nosso Estado, o bel\u00edssimo trabalho que tem desenvolvido. Tenho certeza de que, com a presen\u00e7a da nossa Comiss\u00e3o, esta Casa e nossas Deputadas poder\u00e3o contribuir para agendas importantes com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, para fazermos de Mato Grosso do Sul um Estado mais justo com as mulheres sul-mato-grossenses. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=9&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2438/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, RESPONSABILIDADE CIVIL, AGRESSOR, RESSARCIMENTO, CUSTO, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), DISPOSITIVO DE SEGURAN\u00c7A, MONITORAMENTO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, RELATORIA, ROSE MODESTO, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 e 2, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 2.438-C, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), com vista ao ressarcimento a dispositivos de seguran\u00e7a e ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, pelo agressor, de gastos com v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, nobres colegas Deputados e Deputadas, quero primeiro manifestar minha alegria por estar relatando o Projeto de Lei n\u00ba 2.438/2019, com emendas de autoria da Deputada Mariana Carvalho e do Deputado Rafael Motta. Esse projeto trata tamb\u00e9m do fortalecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas em defesa das mulheres no Pa\u00eds. Neste momento, ent\u00e3o, vou fazer a leitura do nosso voto. \r\n\"Trata-se de avalia\u00e7\u00e3o do substitutivo vindo do Senado Federal que alterou o texto enviado da C\u00e2mara dos Deputados, tirando da obrigatoriedade de ressarcimento do art. 9\u00b0 da Lei Maria da Penha para inclus\u00e3o de novo artigo, o art. 17-A. \r\nA proposta tem o objetivo de expressar, diretamente na Lei Maria da Penha, a responsabilidade civil do agressor no \u00e2mbito dom\u00e9stico em ressarcir todos os danos por ele causados, inclusive aqueles relacionados com os servi\u00e7os de sa\u00fade prestados \u00e0s v\u00edtimas e com o uso de dispositivos de seguran\u00e7a pelas v\u00edtimas para evitar novas agress\u00f5es. A ideia principal da mat\u00e9ria \u00e9 eliminar qualquer tipo de d\u00favida sobre o dever dos agressores em reparar todos os danos e les\u00f5es causados \u00e0s v\u00edtimas de seus atos il\u00edcitos. \r\nO sistema geral de responsabiliza\u00e7\u00e3o civil, ainda que aplic\u00e1vel aos casos em comento, n\u00e3o traz norma espec\u00edfica e clara sobre o tema, o que poderia gerar d\u00favidas. Al\u00e9m de trazer maior seguran\u00e7a jur\u00eddica sobre a responsabilidade civil, pode ter ainda o efeito ben\u00e9fico de inibir a a\u00e7\u00e3o il\u00edcita, diante da expressa possibilidade de impactos econ\u00f4micos negativos.\r\nAtualmente, os agressores enquadrados na Lei Maria da Penha n\u00e3o t\u00eam sido responsabilizados civilmente no sentido de ressarcir todos os danos, inclusive os de natureza patrimonial, infligidos \u00e0s suas v\u00edtimas. A responsabiliza\u00e7\u00e3o se restringe \u00e0 esfera penal.\r\nA mat\u00e9ria j\u00e1 aprovada anteriormente na C\u00e2mara dos Deputados foi emendada no Senado Federal. Apesar da manuten\u00e7\u00e3o da responsabiliza\u00e7\u00e3o do agressor dom\u00e9stico, a modifica\u00e7\u00e3o de reda\u00e7\u00e3o promovida pelo Senado pode dar margens \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de que o dever de indenizar somente surgiria sobre o \"condenado\", e n\u00e3o sobre o agressor, o que pode levar ao entendimento que, somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a condenat\u00f3ria, os agressores poderiam ser compelidos ao ressarcimento.\r\nNa reda\u00e7\u00e3o dada inicialmente pela C\u00e2mara dos Deputados, a indeniza\u00e7\u00e3o pode ser feita independentemente de a\u00e7\u00e3o judicial, bem como foi mantida a independ\u00eancia entre as esferas judiciais civil e penal. Assim, a v\u00edtima pode pleitear, com a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos, a responsabiliza\u00e7\u00e3o do agressor pelos danos sofridos, de modo independente da a\u00e7\u00e3o penal promovida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. Se forem considerados os prazos para a ocorr\u00eancia de tr\u00e2nsito em julgado, para que seja iniciada a tentativa de repara\u00e7\u00e3o, esta poder\u00e1 restar frustrada em virtude do longo decurso do tempo.\r\nAssim, somos da opini\u00e3o de que deve permanecer o texto da C\u00e2mara dos Deputados e submet\u00ea-lo a san\u00e7\u00e3o presidencial, afinal o m\u00e9rito da presente proposta garante maior efetividade para o sistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres no ambiente dom\u00e9stico.\r\nNo que tange \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, as Emendas n\u00bas 1 e 2 do Senado Federal n\u00e3o imp\u00f5em custos imprevistos \u00e0 Uni\u00e3o, j\u00e1 que trata de despesas que, atualmente pagas com recursos p\u00fablicos, seriam objeto de ressarcimento por quem der causa aos gastos.\r\nPor fim, deve a emenda ser considerada constitucional, jur\u00eddica e de boa t\u00e9cnica legislativa.\r\nAssim, voto no m\u00e9rito pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1 e 2 do Senado Federal na Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o - CFT, voto pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da emenda do Senado Federal. Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa.\"\r\nAproveito para parabenizar a Deputada Mariana Carvalho e o Deputado Rafael Motta.\r\nFa\u00e7o ainda um agradecimento especial ao Deputado Luiz Lima, que tamb\u00e9m contribuiu com o relat\u00f3rio deste projeto.\r\nTenho certeza, Sra. Presidente, de que a\u00e7\u00f5es como esta v\u00e3o contribuir para que consigamos combater a viol\u00eancia contra a mulher, dando \u00e0s mulheres do nosso Pa\u00eds mais dignidade, mais alegria e mais paz para poder viver.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELA SRA. DEPUTADA ROSE MODESTO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-11T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARANY DA CONCEI\u00c7\u00c3O MORAES, PILOTO DE AVI\u00c3O, FOR\u00c7A A\u00c9REA BRASILEIRA (FAB), APOSENTADO, FALECIMENTO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Falecimento do piloto aposentado da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira - FAB, Arany da Concei\u00e7\u00e3o Moraes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de expressar meu sentimento de pesar porque nosso Estado, Mato Grosso do Sul, perdeu um grande cidad\u00e3o, o Sr. Arany Concei\u00e7\u00e3o Moraes, aos 101 anos. Arany era um aviador da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira, tendo servido \u00e0 institui\u00e7\u00e3o por 25 anos e trabalhado na avia\u00e7\u00e3o civil at\u00e9 seus 78 anos de idade. Cidad\u00e3o, contribuiu muito, ao lado de sua fam\u00edlia, para o desenvolvimento de Mato Grosso do Sul.\r\nHoje venho \u00e0 tribuna expressar meu sentimento de pesar pelo falecimento do Sr. Arany, agradecendo-lhe toda a contribui\u00e7\u00e3o que deixou para o Estado de Mato Grosso do Sul e para a avia\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nMeus sentimentos aos seus familiares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F11%2F2019&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "FL\u00c1VIO C\u00c9SAR, SECRET\u00c1RIO, MATO GROSSO DO SUL, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRESEN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, do Secret\u00e1rio-Adjunto da Secretaria de Governo e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica do Estado de Mato Grosso do Sul, Fl\u00e1vio C\u00e9sar Mendes de Oliveira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada pela oportunidade, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de registrar, com muita alegria, que n\u00f3s estamos recebendo hoje, aqui, um Secret\u00e1rio de Governo de Mato Grosso do Sul, Estado que represento nesta Casa, o nosso querido Secret\u00e1rio-Adjunto Fl\u00e1vio C\u00e9sar, acompanhado do assessor Luiz Ot\u00e1vio.\r\nPara n\u00f3s \u00e9 uma alegria enorme saber que hoje o Governo do Mato do Sul tem desenvolvido um trabalho muito importante em defesa de temas que n\u00f3s aqui tamb\u00e9m estamos defendendo, como a reforma da Previd\u00eancia e todas as reformas necess\u00e1rias para este Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s temos a alegria de poder representar aqui o Mato Grosso do Sul e de receber o nosso Secret\u00e1rio.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica (RECINE) e dos benef\u00edcios fiscais previstos nos arts. 1\u00ba e 1\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.685, de 1993, e no art. 44 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSDB, tamb\u00e9m entendendo a import\u00e2ncia que tem o fortalecimento da cultura cinematogr\u00e1fica do nosso Pa\u00eds, orienta \"n\u00e3o\".\r\nQue n\u00f3s possamos seguir em frente com essa vota\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=154&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS CRIMES HEDIONDOS, AUMENTO, PER\u00cdODO, CUMPRIMENTO, PENA PRIVATIVA DE LIBERDADE, PROGRESS\u00c3O DE REGIME PRISIONAL, CONDENADO, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER, PROIBI\u00c7\u00c3O, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, PREVEN\u00c7\u00c3O, CULTURA DE PAZ, MATO GROSSO DO SUL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, LEI MARIA DA PENHA.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (Bloco/PSDB - MS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Deputada Soraya, nossa Presidente neste momento. Cumprimento todas as Deputadas e os Deputados aqui presentes e os que tamb\u00e9m nos acompanham de forma virtual.\r\nEu apresentei esse projeto - o requerimento sobre ele est\u00e1 sendo votado agora -, e essas mat\u00e9rias foram apresentadas em 2019. Desde ent\u00e3o, venho fazendo uma discuss\u00e3o sobre esse tema no meu Estado e em todos os demais Estados brasileiros. Pedi apoio, Presidente Soraya, inclusive por meio de assinaturas, para sentir qual era o sentimento da sociedade a respeito da discuss\u00e3o sobre o aumento de pena para o crime de feminic\u00eddio. N\u00f3s conseguimos coletar aproximadamente 200 mil assinaturas, em apoio \u00e0 a altera\u00e7\u00e3o da lei.\r\nO crime de feminic\u00eddio n\u00e3o \u00e9 um crime qualquer. Em mais de 90% dos casos, \u00e9 cometido por maridos, ex-maridos, namorados, ex-namorados. Na grande maioria das vezes, mulheres s\u00e3o assassinadas diante dos filhos. A cada 2 horas, uma mulher \u00e9 assassinada neste Pa\u00eds.\r\nEu sou professora, educadora, entendo perfeitamente que a preven\u00e7\u00e3o sempre ser\u00e1 o melhor caminho. Entendo que a educa\u00e7\u00e3o e a sensibiliza\u00e7\u00e3o das pessoas quanto ao tema, com certeza, s\u00e3o o melhor caminho. Mesmo j\u00e1 tendo acontecido o crime, uma coisa n\u00e3o elimina a outra. A sociedade deve, sim, continuar trabalhando a cultura da paz, discutindo o tema na fam\u00edlia, na escola, na igreja, no trabalho, sensibilizando as crian\u00e7as, os meninos de hoje. Mas isso n\u00e3o elimina a gravidade de o pai daquele filho, o esposo que jurou amar a mulher, o marido que prometeu proteg\u00ea-la, ou o namorado que est\u00e1 fazendo juras de amor \u00e0 namorada, Deputado Cury, tirar de forma bruta a vida da sua companheira, simplesmente porque ele sente ci\u00fames e n\u00e3o aceita a separa\u00e7\u00e3o, o fim do relacionamento.\r\nEsse \u00e9 um crime diferenciado. O estrago \u00e9 enorme. Causa sequelas, Presidente Soraya Santos, que ficam para sempre na vida da fam\u00edlia. Vou mais longe: \u00e9 um tipo de crime que tem provocado um sentimento de desespero, de medo em toda a sociedade.\r\nPosso falar de Mato Grosso do Sul, um Estado que tem muitas coisas positivas, tem contribu\u00eddo inclusive para o desenvolvimento deste Pa\u00eds. \u00c9 um Estado jovem, mas tem ajudado a economia, \u00e9 forte no agroneg\u00f3cio, \u00e9 um Estado que tem um povo ordeiro, um povo que sabe receber as pessoas. Mas, infelizmente, quando o assunto \u00e9 viol\u00eancia contra a mulher, est\u00e1 l\u00e1 o meu Estado entre os cinco mais violentos do Pa\u00eds. Nesta semana, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, mais uma mulher foi v\u00edtima de feminic\u00eddio, e mais uma vez de forma est\u00fapida, bruta, o que nos deixa desesperadas.\r\nPresidente Soraya, a Lei Maria da Penha \u00e9 considerada uma das melhores leis do mundo. Quero render minha gratid\u00e3o a muitas Deputadas, como a Deputada Jandira Feghali, que trabalharam na constru\u00e7\u00e3o dessa lei - eu ainda n\u00e3o estava nesta Casa. N\u00f3s vamos, sim, ter sempre a Lei Maria da Penha como nossa base. Cont\u00e9m princ\u00edpios que eu tamb\u00e9m defendo, como preven\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sensibiliza\u00e7\u00e3o de pessoas.\r\nQuero reiterar que uma coisa n\u00e3o elimina a outra. O crime foi cometido, o marido tirou a vida da m\u00e3e dos seus filhos, o namorado tirou a vida da namorada. Chegou o momento de realmente fazermos uma discuss\u00e3o e estabelecer penas mais duras em rela\u00e7\u00e3o a isso.\r\nHoje, quero fazer um apelo a todos os Deputados e a todas as Deputadas. Pe\u00e7o a sensibilidade de todos. Gostaria de pedir apoio para aprovarmos o regime de urg\u00eancia e, em breve, o m\u00e9rito deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (Bloco/PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya, eu quero s\u00f3 reiterar que o que estamos aqui discutindo \u00e9 a possibilidade, mais do que necess\u00e1ria, de que o homem que cometer o crime de feminic\u00eddio possa fazer a sua defesa e recorrer, mas preso. \u00c9 um tapa na cara da sociedade ver um homem ser solto depois de tirar a vida da m\u00e3e dos seus pr\u00f3prios filhos. Muitas vezes, volta para a rua depois de ficar preso por pouqu\u00edssimo tempo. Inclusive, h\u00e1 v\u00e1rios casos de homens que cometeram feminic\u00eddio, foram presos, e, antes de cumprirem toda a pena, praticaram novamente o crime de feminic\u00eddio, durante as saidinhas.\r\nO que estamos discutindo aqui \u00e9 isso. Eu quero pedir a sensibilidade de todas as Deputadas, de todos os Deputados, para podermos dar uma resposta ao Brasil, aos homens e mulheres de bem que se preocupam com as mulheres deste Pa\u00eds.\r\nO Brasil \u00e9 conhecido como um pa\u00eds de pessoas de bem, de pessoas amorosas, de pessoas solid\u00e1rias. No entanto, a nossa realidade mostra que \u00e9 um pa\u00eds que mata 12 mulheres por dia.\r\n\u00c9 isto que venho lhes pedir: vamos mudar a legisla\u00e7\u00e3o. N\u00e3o vamos abrir m\u00e3o de prevenir, de educar, de sensibilizar, mas aquele que matou precisa cumprir pena na cadeia por um tempo maior. \u00c9 isso que estamos discutindo aqui.\r\nO PSDB, portanto, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL, BANCADA FEMININA, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER, CRIME, PUNI\u00c7\u00c3O, AUMENTO DA PENA, LEI MARIA DA PENHA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CONDENADO, CUMPRIMENTO, PENA, REGIME FECHADO, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (Bloco/PSDB - MS. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, obrigada pela oportunidade de neste momento fazer aqui rapidamente a discuss\u00e3o deste PL, que desde 2019 vem sendo discutido com os colegas na C\u00e2mara dos Deputados. Conversamos tamb\u00e9m com a bancada feminina nesses \u00faltimos meses. E eu quero agradecer inclusive o apoio de toda a bancada feminina, assim como de todos os Deputados que entenderam a import\u00e2ncia de trabalharmos a altera\u00e7\u00e3o dessa lei.\r\n\u00c9 um momento em que fica muito claro que precisamos de penas mais duras, de penas realmente que venham levar \u00e0 reflex\u00e3o aqueles que ainda n\u00e3o entenderam que a mulher tem o direito de tomar as suas decis\u00f5es, de fazer as suas escolhas. \u00c9 preciso esclarecer que os ci\u00fames ou qualquer outro tipo de sentimento n\u00e3o s\u00e3o motivo para tirar a vida de algu\u00e9m ou cometer qualquer ato de viol\u00eancia.\r\nEntendo que a C\u00e2mara dos Deputados, depois de dialogarmos inclusive com a Relatora do projeto... Aproveito para agradecer \u00e0 Deputada Katia, que fez tamb\u00e9m um brilhante trabalho em cima desses projetos de lei. Ent\u00e3o, quero expressar minha gratid\u00e3o a todos os senhores, mas principalmente \u00e0queles que por onde eu passei, como autora do projeto de lei que aumenta a pena para o crime de feminic\u00eddio, assinaram a nossa peti\u00e7\u00e3o, entenderam que era o momento de a sociedade se organizar e de pedir que, de fato, os Deputados - e espero que, daqui a pouco, os Senadores - realmente analisassem o C\u00f3digo Penal e fizessem uma rediscuss\u00e3o.\r\nSou muito defensora daquilo que j\u00e1 se construiu em termos de legisla\u00e7\u00e3o. A Lei Maria da Penha \u00e9 uma lei fant\u00e1stica, que tem nos ajudado muito, mas acho que este \u00e9 o momento de repensar e de reestruturar.\r\nSou educadora, acredito na preven\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o d\u00e1 para tirar a vida de uma mulher, \u00e0s vezes na presen\u00e7a - na grande maioria das vezes - dos pr\u00f3prios filhos, e infelizmente, antes ainda de ser julgado, antes de ser condenado, esse agressor j\u00e1 estar livre.\r\nO que n\u00f3s estamos discutindo hoje aqui neste projeto de lei - e quero pedir o voto dos colegas para a sua aprova\u00e7\u00e3o - \u00e9 a possibilidade de aumentar a pena para 15 anos e impedir que esse assassino, que esse r\u00e9u, seja solto antes de ser condenado. Ele vai aguardar a condena\u00e7\u00e3o dele preso, sem direito a saidinhas, sem direito a ter o prazer de sair da pris\u00e3o para passar final de semana ou feriado fora.\r\nAs mulheres geralmente est\u00e3o sendo mortas espancadas, estranguladas, com uso de machado, de pedra, de pau, de martelo. Infelizmente essa \u00e9 a realidade dos crimes de feminic\u00eddio. Ent\u00e3o, neste momento, essa realidade t\u00e3o cruel, que deve ser combatida com a preven\u00e7\u00e3o, sim...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, REGIME FECHADO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (Bloco/PSDB - MS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PSDB vota \"sim\", em defesa das m\u00e3es, das filhas, das irm\u00e3s, das amigas e de tantas mulheres que poder\u00e3o, a partir deste momento, ter uma legisla\u00e7\u00e3o mais dura, que tamb\u00e9m, na minha avalia\u00e7\u00e3o, tem car\u00e1ter preventivo.\r\nEm nome das mais de 1.200 mulheres v\u00edtimas de feminic\u00eddio que perderam a vida no \u00faltimo ano, em nome de tantas outras v\u00edtimas que, j\u00e1 no ano de 2021, tamb\u00e9m perderam a vida, n\u00f3s votamos \"sim\", acreditando que \u00e9, sim, com preven\u00e7\u00e3o, com educa\u00e7\u00e3o, formando os meninos de hoje, mas tamb\u00e9m com uma legisla\u00e7\u00e3o mais dura, com o fim das saidinhas e com o cumprimento de uma pena m\u00ednima de 15 anos em regime fechado, que n\u00f3s vamos combater o feminic\u00eddio em nosso Pa\u00eds.\r\nPor isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DAS DOEN\u00c7AS CARDIOVASCULARES NA MULHER, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher - 14 de maio.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, nossa querida Presidente Rosangela, todos os colegas, Deputados e Deputadas que est\u00e3o participando desta sess\u00e3o e todos os que nos acompanham. Eu vou diretamente ao voto, para n\u00f3s podermos realmente fazer com que os trabalhos caminhem de forma mais r\u00e1pida e todos os colegas possam ter oportunidade tamb\u00e9m de participar da sess\u00e3o.\r\nII - Voto da Relatora\r\nConsidero merit\u00f3rio e oportuno o projeto ora examinado, por concordar como os argumentos da autora de que, ap\u00f3s a menopausa, \u00e9 consider\u00e1vel o aumento da incid\u00eancia de doen\u00e7as cardiovasculares em mulheres.\r\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es do DATASUS, em 2019, as doen\u00e7as do aparelho circulat\u00f3rio foram respons\u00e1veis por mais de 170 mil \u00f3bitos de mulheres no Brasil, representando a primeira causa de morte na popula\u00e7\u00e3o feminina e superando, at\u00e9 mesmo, o n\u00famero de \u00f3bitos por neoplasias.\r\nDesse modo, a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e a conscientiza\u00e7\u00e3o a respeito dos sintomas, dos cuidados a adotar e a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos saud\u00e1veis s\u00e3o relevantes para proporcionar melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade para as mulheres do Brasil.\r\nEntre os benef\u00edcios cito a identifica\u00e7\u00e3o precoce de sintomas e tratamento precoce de condi\u00e7\u00f5es que tragam risco, como hipertens\u00e3o, aumento de colesterol ou triglicer\u00eddeos, tabagismo e sedentarismo.\r\nIgualmente concordo com a argumenta\u00e7\u00e3o da autora, nossa querida Deputada Mariana Carvalho, sobre a relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria para aumentar o acesso de todos a essas informa\u00e7\u00f5es t\u00e3o cruciais.\r\nDo ponto de vista sanit\u00e1rio, o conte\u00fado da proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 merit\u00f3rio. Apenas apresento substitutivo no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia para que tal conte\u00fado seja exposto de forma mais clara.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, cabe pronunciamento, na forma do art. 32, IV, al\u00ednea \"a\", do Regimento Interno da Casa sobre a constitucionalidade, a juridicidade e a t\u00e9cnica legislativa do projeto em exame.\r\nA Uni\u00e3o tem compet\u00eancia, dividida concorrentemente com os Estados e o Distrito Federal, para legislar sobre a defesa da sa\u00fade consoante o que disp\u00f5e o art. 24, XII, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, cria o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher, a ser celebrado em 14 de maio de cada ano. Trata-se de uma a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, n\u00e3o se confundindo com as datas comemorativas (de homenagens) referidas na Lei n\u00b0 12.345, de 9 de dezembro de 2010, e, portanto, n\u00e3o se submetendo \u00e0s exig\u00eancias do diploma legal retrorreferido.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, \u00e9, assim, constitucional.\r\nNo que toca \u00e0 juridicidade, observa-se que a mat\u00e9ria em nenhum momento transgride os princ\u00edpios gerais do direito que informam o sistema jur\u00eddico p\u00e1trio. Eis por que \u00e9 jur\u00eddica.\r\nNo que concerne \u00e0 t\u00e9cnica e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o legislativa, conclui-se que se observaram na feitura da proposi\u00e7\u00e3o as imposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998. Ela tem, assim, boa t\u00e9cnica e boa reda\u00e7\u00e3o legislativa.\r\nII.1 - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, considerando que a proposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi aprovada pela Comiss\u00e3o da Mulher, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, na forma de substitutivo que apresento por essa Comiss\u00e3o.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019 e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia. \r\nComiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia Substitutivo ao PL n\u00ba 1.136, de 2019\r\nInstitui o Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher, a ser celebrado no dia 14 de maio.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Fica institu\u00eddo o Dia Nacional da Conscientiza\u00e7\u00e3o das Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher, a ser celebrado no dia 14 de maio.\r\nArt. 2\u00ba O disposto no art. 1\u00ba visa permitir iniciativas e a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico em parceria com:\r\nI - entidades m\u00e9dicas;\r\nII - universidades;\r\nIII - escolas;\r\nIV - organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e outras entidades da\r\nsociedade civil.\r\nPar\u00e1grafo \u00fanico. Entre as a\u00e7\u00f5es mencionadas no caput deste artigo, incluem-se:\r\nI - organiza\u00e7\u00e3o de palestras, eventos, e treinamentos sobre as Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher;\r\nII - a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os fatores de risco cardiovascular, a fim de ampliar e antecipar o diagn\u00f3stico, por meio do reconhecimento dos sinais de alerta, de modo a permitir o tratamento precoce e a reabilita\u00e7\u00e3o, para minimizar o impacto das doen\u00e7as cardiovasculares na vida das pacientes, familiares e de toda a sociedade brasileira.\r\nArt. 3\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEu gostaria aqui de, mais uma vez, Presidente, parabenizar a Deputada Mariana Carvalho, que, al\u00e9m de ser uma grande Deputada, uma mulher extremamente atuante, \u00e9 uma grande m\u00e9dica cardiologista e entende a import\u00e2ncia do projeto para todas as mulheres do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu me sinto honrada tamb\u00e9m como mulher de poder ser Relatora deste projeto que eu tenho certeza que ir\u00e1 sensibilizar toda a sociedade. \r\nEm tempo, tamb\u00e9m quero parabenizar o Ministro Marcelo Queiroga. Muito antes de ser Ministro, como m\u00e9dico, ele esteve junto com toda a equipe estudando, pedindo para que este projeto apresentado pela Deputada Mariana fosse realmente aprovado por esta Casa.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar a Deputada Mariana, quero parabenizar o Ministro Marcelo Queiroga. Para mim, \u00e9 uma honra tamb\u00e9m poder estar aqui apresentando o relat\u00f3rio do Projeto n\u00ba 1.136.\r\nSra. Presidente, obrigada, parab\u00e9ns pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Que Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1136/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, DIA NACIONAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DAS DOEN\u00c7AS CARDIOVASCULARES NA MULHER, COMEMORA\u00c7\u00c3O, MAIO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Rose Modesto",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.136, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Dia Nacional de Conscientiza\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as Cardiovasculares na Mulher - 14 de maio.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. ROSE MODESTO (PSDB - MS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - De forma bem objetiva, passo a ler o voto.\r\n\"I - Voto da Relatora\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria em Plen\u00e1rio, foi apresentada uma emenda pelo Deputado Bohn Gass, que pretende deixar clara a possibilidade de as entidades de sa\u00fade firmarem iniciativas e parcerias com o poder p\u00fablico na organiza\u00e7\u00e3o de palestras, eventos, e treinamentos, sobre as doen\u00e7as cardiovasculares na mulher, para a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os fatores de risco cardiovascular.\r\nEntendemos que esta emenda apresentada pelo nobre Deputado est\u00e1 contemplada pelo texto, tendo em vista a previs\u00e3o de iniciativas e a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico em parceria com entidades m\u00e9dicas, prevista no art. 2\u00ba, inciso I, do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nSendo assim, no \u00e2mbito das Comiss\u00f5es dos Direitos da Mulher e de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1.\"\r\n\u00c9 este, ent\u00e3o, o nosso parecer sobre a emenda do Deputado.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]