[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O VIRTUAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII).\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Urgente necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ao saudar V.Exa., Deputada Soraya, que preside esta sess\u00e3o, cumprimento todos os ilustres Deputados e Deputadas que participam conosco desta sess\u00e3o virtual e aproveito este espa\u00e7o para fazer um registro.\r\n\u00c9 extremamente necess\u00e1rio fazer o que a C\u00e2mara dos Deputados tem realizado neste per\u00edodo de pandemia. \u00c9 um per\u00edodo de viabiliza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas emergenciais para que seja superada a crise sanit\u00e1ria e tamb\u00e9m a crise econ\u00f4mica que bate no nosso Pa\u00eds. Principalmente num momento, ilustre Presidenta e Deputados e Deputadas que nos acompanham, em que o Executivo n\u00e3o cumpre seu papel de encaminhar essas pol\u00edticas p\u00fablicas, a C\u00e2mara tem cumprido esse papel.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m, ilustres Deputados e Deputadas, aqui exercermos o nosso papel mais estrat\u00e9gico. N\u00e3o podemos perder de vista a nossa responsabilidade de buscar os objetivos estrat\u00e9gicos em m\u00e9dio e longo prazo, sob pena de causarmos preju\u00edzo para o Pa\u00eds na busca do seu desenvolvimento econ\u00f4mico e do seu desenvolvimento social.\r\nDigo isso para trazer aqui ao debate, ilustres Deputados e Deputadas, a urgente necessidade de colocarmos em vota\u00e7\u00e3o o projeto que versa sobre o FUNDEB. O Fundo de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica garante educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade para milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos pelo Pa\u00eds afora. Esse fundo tem validade at\u00e9 o final deste ano, dezembro de 2020, e \u00e9 ele que garante o cumprimento da nossa Constitui\u00e7\u00e3o no que diz respeito a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita e de qualidade. Da\u00ed a extrema necessidade de colocarmos em vota\u00e7\u00e3o e viabilizarmos esse novo FUNDEB, um FUNDEB para valer, com recursos suficientes e necess\u00e1rios para atender a milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos que necessitam de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita e de qualidade, prevista na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Eles t\u00eam esse direito.\r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MOVIMENTO DE PROTESTO, GREVE, ENTREGADOR POR APLICATIVO, PRECARIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, REFORMA TRABALHISTA, DIREITO DO TRABALHO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nRUBENS OTONI, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 3554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMPRESA, APLICATIVO DE ENTREGA, SERVI\u00c7O DE ENTREGA POR APLICATIVO, TRANSPORTE POR APLICATIVO, MOTORISTA DE APLICATIVO, ENTREGADOR POR APLICATIVO, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 3515/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, EMPRESA, DESLIGAMENTO, TRABALHADOR, MOTORISTA DE APLICATIVO, APLICATIVO DE ENTREGA, SERVI\u00c7O DE ENTREGA POR APLICATIVO.\r\nPL 3516/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, OBRIGATORIEDADE, EMPRESA, TRANSPORTE POR APLICATIVO, SEGURO DE VIDA, SEGURO DE AUTOM\u00d3VEL, MOTORISTA DE APLICATIVO, APLICATIVO UBER.\r\nPL 3538/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMPRESA, AFASTAMENTO DO SERVI\u00c7O, ENTREGADOR POR APLICATIVO, MOTORISTA DE APLICATIVO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Efeitos da precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho imposta pela reforma trabalhista. Paralisa\u00e7\u00e3o nacional de trabalhadores em empresas de aplicativos, pela garantia de seus direitos, da melhoria da remunera\u00e7\u00e3o e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o de projetos de lei apresentados pelo orador em benef\u00edcio da categoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados, pessoas que nos acompanham nesta sess\u00e3o virtual pela TV C\u00e2mara, a precariza\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, imposta por uma reforma trabalhista perversa, fez surgir a figura dos trabalhadores por aplicativo, extremamente explorados em seus direitos. \r\nEles s\u00e3o essenciais, principalmente agora, em per\u00edodo de pandemia. Tornaram-se essenciais, principalmente os entregadores, numa economia sujeita ao isolamento social. Eles s\u00e3o essenciais, mas s\u00e3o invis\u00edveis. S\u00e3o invis\u00edveis para o mundo da economia formal: continuam sem direitos, continuam sem garantia, continuam sem seguran\u00e7a.\r\nPor isso mesmo, esta semana, especialmente no dia de hoje, acontecem manifesta\u00e7\u00f5es por todo o Pa\u00eds, principalmente nas capitais, nas grandes cidades, nas regi\u00f5es metropolitanas. E por que acontecem? S\u00e3o mais de 4 milh\u00f5es de trabalhadores nas empresas por aplicativo, mais de 4 milh\u00f5es de trabalhadores e trabalhadoras que d\u00e3o o seu grito de socorro, para serem vistos e reconhecidos pela nossa sociedade. Eles d\u00e3o o seu grito para que tenham garantidos os seus direitos e a sua seguran\u00e7a no trabalho.\r\nNesse sentido, Sr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados, eu apresentei na C\u00e2mara quatro projetos que julgo importantes na defesa dos direitos da categoria. Gostaria de coloc\u00e1-los \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de V.Exas. O primeiro visa garantir o direito a seguro de vida e tamb\u00e9m a seguro do ve\u00edculo para esses trabalhadores; o segundo pretende garantir que o afastamento dado por motivo de sa\u00fade seja remunerado; o terceiro visa proibir o afastamento sum\u00e1rio desses trabalhadores, sem que haja raz\u00e3o legal; o quarto busca garantir a todos esses trabalhadores e trabalhadoras os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual necess\u00e1rios para que possam desenvolver o seu trabalho. \r\nJulgo assim, Sr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados, que esta possa ser uma contribui\u00e7\u00e3o, somada a in\u00fameras outras contribui\u00e7\u00f5es importantes apresentadas por outros Deputados e Deputadas. Espero que, dessa forma, eu possa contribuir nessa luta dos trabalhadores de aplicativos, que, acima de tudo, \u00e9 uma luta humanit\u00e1ria.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ASSIS CARVALHO, DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Assis Carvalho. Luta do parlamentar pela aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, a respeito da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, para grande parte de n\u00f3s, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, o momento \u00e9 de grande como\u00e7\u00e3o. Realmente, a perda do companheiro Assis, companheiro, amigo, Deputado membro da Mesa Diretora desta Casa, enche-nos de emo\u00e7\u00e3o. Aqui, eu quero expressar o nosso sentimento sincero de solidariedade a toda a fam\u00edlia, aos amigos mais pr\u00f3ximos, ao seu querido Piau\u00ed, \u00e0 sua querida comunidade de Oeiras.\r\nEu estive com o Assis na semana passada, participando com ele de um debate sobre os rumos da educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds em tempos de pandemia. Falamos a todo o Pa\u00eds, e o Assis estava animado, disposto, sempre muito l\u00facido e ponderado nas suas coloca\u00e7\u00f5es. E hoje ele n\u00e3o est\u00e1 mais aqui no nosso meio.\r\nEu vejo, Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, que a melhor maneira de homenagear, de referenciar, de lembrar de uma pessoa como Assis Carvalho, pessoa guerreira, pessoa lutadora, pessoa idealista, \u00e9 perpetuando os seus ideais, os seus compromissos de vida.\r\nPor isso, Assis Carvalho, voc\u00ea estar\u00e1 sempre conosco. Voc\u00ea estar\u00e1 presente na nossa caminhada. Voc\u00ea estar\u00e1 sempre presente na nossa luta por uma educa\u00e7\u00e3o digna, por uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita, de qualidade, uma luta que voc\u00ea sempre ombreou, e tamb\u00e9m na defesa de um FUNDEB permanente, de um FUNDEB de verdade.\r\nPor isso, Assis Carvalho, voc\u00ea estar\u00e1 sempre conosco na luta tamb\u00e9m em defesa da agricultura familiar, essa luta que voc\u00ea tamb\u00e9m ombreou, na defesa do fomento, do cr\u00e9dito, do apoio \u00e0s mulheres agricultoras. Essa foi a sua luta e \u00e9 a nossa luta.\r\nN\u00f3s sempre vamos lembrar de voc\u00ea na luta por justi\u00e7a social para que todos possam exercer a sua cidadania em plenitude. Vamos lembrar sempre de voc\u00ea nessa caminhada.\r\nQue toda a sua fam\u00edlia e amigos possam se orgulhar dessa sua trajet\u00f3ria de pessoa simples, humilde, mas de um cora\u00e7\u00e3o imenso que fez hist\u00f3ria no seu Piau\u00ed e tamb\u00e9m no seu Pa\u00eds. Que o nosso grito hoje possa ecoar por todo o Pa\u00eds, pelo seu querido Piau\u00ed e na sua querida Oeiras: \"Assis Carvalho, presente!\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, PL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DEFESA, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o do orador com os vetos presidenciais apostos a dispositivos do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, relativo \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o da Covid-19 nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas; \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para o enfrentamento do coronav\u00edrus; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista ao aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha neste momento pela TV C\u00e2mara, ontem mais uma vez o Presidente Bolsonaro demonstrou toda a sua frieza, toda a sua desumanidade, ao vetar artigos importantes do Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020, que trata do aux\u00edlio emergencial para os povos ind\u00edgenas, para os quilombolas, para as comunidades tradicionais. Na realidade, ele vetou 16 artigos. Nesta Casa, nunca houve tantos artigos vetados num \u00fanico projeto. \u00c9 um absurdo! Isso \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o da frieza, da insensibilidade, da desumanidade do Presidente. Artigos que versam sobre \u00e1gua pot\u00e1vel, que \u00e9 um bem universal da humanidade, sobre UTI para os ind\u00edgenas, sobre ajuda aliment\u00edcia para a comunidade quilombola e o povo ind\u00edgena, tudo isso foi vetado.\r\nBolsonaro diz que vetou porque n\u00e3o tinha recursos. N\u00e3o \u00e9 verdade, porque esta Casa e o Senado aprovaram, quase por unanimidade, com a participa\u00e7\u00e3o inclusive de Deputados e Senadores da base de sustenta\u00e7\u00e3o do Presidente, n\u00e3o apenas o projeto, mas tamb\u00e9m o \"or\u00e7amento de guerra\", que garante os recursos necess\u00e1rios e os gastos desses recursos. Trata-se de desumanidade mesmo com os povos ind\u00edgenas, de preconceito contra as comunidades tradicionais e de desrespeito \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que prev\u00ea, em seus princ\u00edpios fundamentais, no art. 3\u00ba, a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceito de origem, sexo, cor e idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s vamos aqui n\u00e3o apenas denunciar essa atitude preconceituosa, fria, desumana do Presidente da Rep\u00fablica, mas tamb\u00e9m trabalhar para derrubar esses vetos, defendendo os povos ind\u00edgenas, os quilombolas e as comunidades tradicionais.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro, que nos acompanha por meio da TV C\u00e2mara, eu venho a este espa\u00e7o manifestar hoje todo o meu apoio no sentido n\u00e3o apenas de garantir que seja colocado na pauta de vota\u00e7\u00e3o desta Casa o projeto emergencial da agricultura familiar, mas, acima de tudo, de manifestar o compromisso de votar e trabalhar tamb\u00e9m pela aprova\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio.\r\nEsse projeto foi trabalhado a muitas m\u00e3os e foi debatido com as entidades do segmento da agricultura familiar. Est\u00e1 pronto para ser votado. \r\nE por que \u00e9 assim t\u00e3o importante? Pelo seu significado. Esse projeto tem um significado muito grande para os pequenos produtores do nosso Pa\u00eds, neste momento t\u00e3o delicado que n\u00f3s estamos vivendo, de pandemia. Os pequenos produtores, que s\u00e3o respons\u00e1veis por 60% ou 70% da alimenta\u00e7\u00e3o que v\u00e3o para a mesa de todos os brasileiros, est\u00e3o sufocados por este momento, pela crise sanit\u00e1ria, pela crise econ\u00f4mica, pelas dificuldades por todo o Pa\u00eds.\r\nNesse sentido, garantir fomento, garantir o cr\u00e9dito para que o pequeno produtor possa continuar desenvolvendo o seu trabalho \u00e9 fundamental. Mais do que isso, garantir um programa emergencial de compra dos alimentos sem a burocracia tradicional, para fazer com que aquilo que seja produzido realmente tenha mais capacidade de comercializa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 fundamental. \r\nAcima de tudo, deve haver um projeto que atenda de maneira espec\u00edfica \u00e0s mulheres agricultoras, um projeto direcionado para a sua pr\u00f3pria realidade e que possa trabalhar a negocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas antigas, para que os pequenos produtores n\u00e3o fiquem sufocados pelo hist\u00f3rico de dificuldades dessas d\u00edvidas com que t\u00eam que arcar.\r\nSr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, que n\u00f3s possamos cumprir o nosso papel: votar e aprovar esse projeto emergencial de apoio \u00e0 agricultura para que os pequenos produtores, que colocam de 60% a 70% dos alimentos na nossa mesa, possam trabalhar com dignidade, desenvolver o seu trabalho e contribuir para o desenvolvimento da nossa economia.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Responsabilidade do Governo Jair Bolsonaro pelo colapso da sa\u00fade p\u00fablica, provocado pela pandemia de coronav\u00edrus. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados, povo brasileiro, que nos acompanha neste instante pela TV C\u00e2mara, o Governo Federal, com o descaso do Presidente Bolsonaro e com a omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, levou o Pa\u00eds a esta situa\u00e7\u00e3o em que n\u00f3s estamos, a de colapso da sa\u00fade. N\u00e3o comprou os respiradores mec\u00e2nicos necess\u00e1rios, n\u00e3o montou os leitos de UTI, importantes para este momento de pandemia, n\u00e3o garantiu os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual para os trabalhadores e trabalhadoras da sa\u00fade, n\u00e3o garantiu os testes para a popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel nos Munic\u00edpios do nosso Pa\u00eds. Com isso, chegamos a esta situa\u00e7\u00e3o em que estamos. A pandemia avan\u00e7ou para a periferia das grandes cidades, avan\u00e7ou das capitais para o interior do Pa\u00eds. Chegamos aos n\u00fameros assustadores que estamos vendo hoje: quase 2 milh\u00f5es de casos e quase 75 mil \u00f3bitos no nosso Pa\u00eds. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica!\r\nContudo, Sr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados, parece que o Governo n\u00e3o se d\u00e1 por satisfeito com o colapso da sa\u00fade. Quer criar, agora, um colapso na educa\u00e7\u00e3o, na medida em que trava a vota\u00e7\u00e3o do projeto do FUNDEB - Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, na medida em que protela, desde fevereiro do ano passado, esta discuss\u00e3o e esta vota\u00e7\u00e3o. M\u00eas a m\u00eas, semana a semana, vai jogando-a para a frente, evitando a vota\u00e7\u00e3o. \r\nN\u00e3o votar o FUNDEB significa n\u00e3o haver recursos para garantir a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de milh\u00f5es e milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos, pelo Pa\u00eds afora. N\u00e3o votar o FUNDEB significa n\u00e3o haver recursos para garantir o trabalho de professores e professoras, dos mais de 5 milh\u00f5es espalhados pelo Pa\u00eds, para garantir educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade para as nossas crian\u00e7as, os nossos adolescentes e os nossos jovens.\r\nSr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados, n\u00f3s n\u00e3o queremos colapso na sa\u00fade, n\u00f3s n\u00e3o queremos colapso na educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s queremos, sim, sa\u00fade p\u00fablica de qualidade. N\u00f3s queremos educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade. \r\nPor isso, Sr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados, n\u00f3s cobramos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade as a\u00e7\u00f5es efetivas e queremos cobrar do Governo que coloque em vota\u00e7\u00e3o o projeto do FUNDEB e se comprometa com o projeto, para podermos realmente evitar aquilo que j\u00e1 est\u00e1 sendo uma trag\u00e9dia anunciada: temos um colapso na sa\u00fade, e estamos nos encaminhando para um colapso na educa\u00e7\u00e3o. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 1328/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUSPENS\u00c3O, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nPL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, APROVA\u00c7\u00c3O, DEBATE.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 1.328, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 10.820, de 2003, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o do desconto de presta\u00e7\u00f5es em folha de pagamento, com suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de pagamentos das presta\u00e7\u00f5es das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos consignados em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus. Avan\u00e7o nas negocia\u00e7\u00f5es para aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, eu quero, no in\u00edcio deste meu pronunciamento, somar-me a todos aqueles que t\u00eam feito um apelo para que o projeto que trata da suspens\u00e3o do pagamento dos consignados, j\u00e1 aprovado no Senado, seja colocado na nossa pauta, para vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuero tamb\u00e9m falar da minha satisfa\u00e7\u00e3o de poder ver o avan\u00e7o nas negocia\u00e7\u00f5es para votarmos aqui o projeto emergencial de apoio \u00e0 agricultura familiar, com garantia de fomento, de cr\u00e9dito, de um programa de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos emergencial e tamb\u00e9m com a renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas.\r\nMas eu quero, Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, reconhecer tamb\u00e9m o trabalho desenvolvido nesta Casa ao longo dos \u00faltimos 5 anos para a constru\u00e7\u00e3o de uma proposta alternativa para garantir os recursos do FUNDEB. Eu quero parabenizar os L\u00edderes partid\u00e1rios que v\u00eam se esfor\u00e7ando esse tempo todo para chegarmos ao que chegamos at\u00e9 agora. \r\nAo mesmo tempo, entretanto, \u00e9 preciso denunciar o absurdo, o desrespeito, a falta de compromisso do Governo Bolsonaro com a discuss\u00e3o do FUNDEB. \u00c9 inadmiss\u00edvel que, a 48 horas do prazo de vota\u00e7\u00e3o de um projeto acordado entre todos os L\u00edderes partid\u00e1rios, cuja Relatora \u00e9 da base do Governo, o Governo venha a apresentar uma proposta que n\u00e3o tem p\u00e9, nem cabe\u00e7a, uma proposta que n\u00e3o tem nada a ver com aquilo que est\u00e1 sendo debatido nos \u00faltimos 5 anos. \u00c9 para construir o caos. \r\nAli\u00e1s, \u00e9 uma t\u00e1tica desse Governo trabalhar pelo caos para poder abrir caminho para as suas a\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias. J\u00e1 est\u00e1 promovendo o caos na sa\u00fade e, agora, quer construir o caos na educa\u00e7\u00e3o, inviabilizando o FUNDEB. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. Por isso, queremos votar o FUNDEB. Queremos votar um FUNDEB permanente, um FUNDEB para valer, para garantir os recursos que sustentem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita, de qualidade para milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos por todo o Pa\u00eds, bem como para pagar as professoras e os professores que desenvolvem o seu trabalho para garantir essa educa\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade. N\u00f3s queremos cumprir a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos e \u00e9 um dever do Estado. Para isso, n\u00f3s precisamos aprovar hoje o FUNDEB com uma garantia de recursos para essa educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Tentativa do Governo Federal de inviabiliza\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, hoje n\u00f3s estamos vivendo um momento muito importante na C\u00e2mara dos Deputados, quando teremos a oportunidade de confirmar a vontade origin\u00e1ria dos Constituintes de 1988, que assinaram nossa Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, que garante que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos e um dever do Estado. Neste contexto, o FUNDEB cumpre um papel fundamental: garantir n\u00e3o apenas a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade para milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos Pa\u00eds afora.\r\nEu quero, Sras. e Srs. Deputados, parabenizar todos aqueles que, de uma maneira ou de outra, t\u00eam se esfor\u00e7ado e contribu\u00eddo para que, neste momento, a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB se torne realidade. Parabenizo a Relatora, a Deputada Dorinha; os L\u00edderes das bancadas, independentemente dos partidos a que perten\u00e7am; a Deputada Professora Rosa Neide, que tem cumprido um papel important\u00edssimo na nossa bancada do PT, representando a todos n\u00f3s muito bem. Parabenizo, enfim, todos os que contribuem para que este momento aconte\u00e7a e traga os resultados que a sociedade brasileira espera, ou seja, a garantia de recursos para que possamos ter educa\u00e7\u00e3o em todo o Pa\u00eds.\r\nNo entanto, \u00e9 importante lamentar e denunciar a tentativa do Governo Bolsonaro de impedir ou de inviabilizar esta vota\u00e7\u00e3o. Apresentar uma nova proposta 48 horas antes da hora marcada para uma vota\u00e7\u00e3o significa tentar inviabiliz\u00e1-la. Na medida em que n\u00e3o consegue inviabilizar a vota\u00e7\u00e3o, o Governo tenta mudar o conte\u00fado do relat\u00f3rio apresentado, fruto de muitas negocia\u00e7\u00f5es, inclusive com a participa\u00e7\u00e3o de L\u00edderes que apoiam o Governo.\r\nPortanto, \u00e9 importante recha\u00e7ar esta participa\u00e7\u00e3o do Governo, que tenta inviabilizar o FUNDEB. Votar o FUNDEB hoje significa garantir recursos para que nossas crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos tenham acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Garantir um FUNDEB de verdade, um FUNDEB permanente, \u00e9 garantir os recursos necess\u00e1rios para manter professoras e professores compromissados, espalhados por todo o Pa\u00eds, para assegurar a educa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, mais do que nunca, eu quero declarar meu apoio e meu voto para que o relat\u00f3rio da Deputada Dorinha seja aprovado e, assim, n\u00f3s tenhamos um FUNDEB de verdade, um FUNDEB permanente.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, CRISE POL\u00cdTICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Crise socioecon\u00f4mica reinante no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados, povo brasileiro que acompanha esta sess\u00e3o pela TV C\u00e2mara, hoje n\u00e3o quero aqui falar da \u00e1rea da sa\u00fade, da pandemia, da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, da assist\u00eancia social ou da agricultura familiar, temas sabidamente que n\u00e3o s\u00e3o priorit\u00e1rios para o Governo Bolsonaro.\r\nEu quero aqui hoje, Sr. Presidente, falar sobre a economia, que o Governo diz ser prioridade e que o Minist\u00e9rio da Economia, coordenado pelo Paulo Guedes, insiste em dizer que est\u00e1 sob controle, embora os n\u00fameros e os fatos mostrem exatamente o contr\u00e1rio.\r\nAs manchetes dos jornais, da nossa imprensa, mostram que o Brasil fechou mais de 1 milh\u00e3o de vagas de trabalho no primeiro semestre de 2020. E essa \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Economia. Os n\u00fameros est\u00e3o no Cadastro Geral de Empregados e Desempregados - CAGED. Esse \u00e9 o pior resultado do Brasil nessa \u00e1rea desde 1992, quando se iniciou essa s\u00e9rie do CAGED.\r\nO Secret\u00e1rio de Trabalho diz que essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 natural, por conta da pandemia. Mas esses n\u00fameros n\u00e3o est\u00e3o a\u00ed apenas por causa do coronav\u00edrus, e sim por conta da pol\u00edtica equivocada adotada pelo Governo Bolsonaro na \u00e1rea da economia, atrav\u00e9s de Paulo Guedes. Se algu\u00e9m tem d\u00favidas, manchetes de hoje nos jornais confirmam isso tamb\u00e9m.\r\nH\u00e1 manchete hoje que diz que o Brasil est\u00e1 em pen\u00faltimo lugar no ranking de competitividade, segundo a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, entre 18 pa\u00edses. O Brasil est\u00e1 atr\u00e1s do Peru, da Col\u00f4mbia, da \u00edndia, da Indon\u00e9sia. \u00c9 o pen\u00faltimo em competitividade. Isso mostra o descontrole na \u00e1rea da economia.\r\nN\u00e3o \u00e9 por acaso tamb\u00e9m a debandada na \u00e1rea da economia. Mansueto Almeida deixou a STN; Rubem Novaes, Presidente do Banco do Brasil, pediu demiss\u00e3o; e agora Caio Megale comunicou que deixar\u00e1 o posto de Diretor de Programas da Secretaria Especial de Fazenda, do Minist\u00e9rio da Economia. H\u00e1 um descontrole total.\r\n\u00c9 preciso que o Brasil esteja atento a isso e que n\u00f3s fa\u00e7amos com que o Governo Bolsonaro deixe de lado esse receitu\u00e1rio que prop\u00f5e combater crise econ\u00f4mica com ajuste fiscal.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nGERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, RENDA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de desemprego no Pa\u00eds. Agravamento da crise econ\u00f4mica brasileira. Import\u00e2ncia do est\u00edmulo governamental \u00e0s atividades econ\u00f4micas para  a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas que participam desta sess\u00e3o virtual, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, enquanto Bolsonaro e Guedes tentam passar a ideia de que a economia est\u00e1 no caminho certo, os n\u00fameros divulgados a cada semana mostram exatamente o contr\u00e1rio.\r\nNa semana passada, o IBGE divulgou que a taxa de desemprego subiu, e subiu para mais de 13%.\r\nNesta semana, foi a consultoria LCA que divulgou dados que mostram a queda do PIB, a queda do Produto Interno Bruto do Brasil.\r\nSegundo os n\u00fameros da consultoria, numa compara\u00e7\u00e3o com o ano de 2013, o PIB cair\u00e1 este ano 11,3%, saindo de 8.519 reais por pessoa para 7.559 reais por pessoa. Isso quer dizer o qu\u00ea? Quer dizer que, entre 2013 e 2020, per\u00edodo em que a m\u00e9dia de crescimento econ\u00f4mico do mundo foi de 4% ao ano, o Brasil fica 11,3% mais pobre. \r\nEnt\u00e3o, enganaram-se aqueles que diziam que era s\u00f3 tirar a Dilma, s\u00f3 tirar o PT que a economia iria deslanchar no Brasil. L\u00e1 se v\u00e3o 4 anos, l\u00e1 se v\u00e3o dois Governos - j\u00e1 passou o Governo Temer e j\u00e1 foi a metade do Governo Bolsonaro -, e a economia est\u00e1 cada vez pior.\r\nDefinitivamente, o receitu\u00e1rio de Guedes e Bolsonaro para a economia, esse receitu\u00e1rio de combate \u00e0 crise econ\u00f4mica apenas com ajuste fiscal, j\u00e1 mostrou n\u00e3o ser o caminho. O Pa\u00eds precisa, sim, de investimento p\u00fablico para estimular atividades econ\u00f4micas, para gerar emprego, para gerar renda e, assim, melhorar a vida do povo brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SENADO FEDERAL, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.\r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PISO SALARIAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MAGIST\u00c9RIO, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, PROFESSOR.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Inadmissibilidade de redu\u00e7\u00e3o dos ganhos reais dos profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, no processo de atualiza\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional da categoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas que participam desta sess\u00e3o virtual, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, nos pr\u00f3ximos dias n\u00f3s teremos desafios importantes a serem rompidos por aqueles que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade como um direito de todos os brasileiros e brasileiras.\r\nO projeto do FUNDEB ser\u00e1 votado no Senado, e \u00e9 fundamental que esta vota\u00e7\u00e3o seja r\u00e1pida e que n\u00e3o haja emendas no projeto, para que n\u00f3s possamos ganhar tempo e assim garantirmos recursos no Or\u00e7amento de 2021.\r\nAo mesmo tempo, \u00e9 necess\u00e1rio, Sr. Presidente, uma aten\u00e7\u00e3o especial desta Casa, a C\u00e2mara dos Deputados, diante da tentativa de se acabar com o ganho real no reajuste do piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar que acabem com esse ganho real. E por que n\u00e3o podemos aceitar? Porque o FUNDEB tem sido uma oportunidade muito importante de recupera\u00e7\u00e3o das perdas hist\u00f3ricas no sal\u00e1rio dos professores e das professoras. Mas, mesmo assim, com a recupera\u00e7\u00e3o ano a ano desde 2008, os professores ganham praticamente a metade do que outras profiss\u00f5es com o mesmo grau de escolaridade. Ent\u00e3o, essa \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o para a qual temos de dar uma aten\u00e7\u00e3o especial. E h\u00e1 mais: se compararmos com outros pa\u00edses, veremos que os professores ganham cerca de 30% daquilo que se ganha em outros lugares.\r\nN\u00e3o podemos aceitar que, sob o pretexto de se aprovar o FUNDEB, justifique-se tirar o mecanismo de ganho real para o piso dos professores. A valoriza\u00e7\u00e3o do professor e da professora, sem d\u00favida nenhuma, \u00e9 o caminho para uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, a educa\u00e7\u00e3o de qualidade que n\u00f3s queremos para milh\u00f5es de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e at\u00e9 adultos que dependem desse recurso do FUNDEB e da atua\u00e7\u00e3o dos professores e das professoras.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "NEOLIBERALISMO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nDESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, NECESSIDADE.\r\nNOVO REGIME FISCAL, EMENDA CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Fracasso da pol\u00edtica neoliberal adotada pelo Governo Jair Bolsonaro. Necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos p\u00fablicos para a retomada do desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro. Defesa da revoga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, sobre a institui\u00e7\u00e3o do novo regime fiscal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Deputada que preside esta sess\u00e3o, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, o notici\u00e1rio de hoje repercute a crise dentro da equipe econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro com a sa\u00edda de mais dois auxiliares e tamb\u00e9m a possibilidade de outras demiss\u00f5es dessa equipe. Esses fatos escondem o real problema no Governo Bolsonaro: o grande equ\u00edvoco em querer enfrentar a crise sanit\u00e1ria do coronav\u00edrus, a crise econ\u00f4mica do momento com ajuste fiscal, com corte de gastos, com o receitu\u00e1rio ultraliberal. Esse caminho n\u00e3o ter\u00e1 sucesso.\r\nO Brasil, hoje, necessita mais do que nunca de investimentos p\u00fablicos que garantam as pol\u00edticas necess\u00e1rias para atender a maioria da popula\u00e7\u00e3o, que hoje necessita da a\u00e7\u00e3o do Governo. A receita de Guedes e de Bolsonaro \u00e9 a de cortar os recursos na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na assist\u00eancia social, na agricultura familiar, nas \u00e1reas que atingem a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 um verdadeiro pacote de maldades que n\u00e3o vai dar certo nunca! As bondades neste Governo s\u00f3 aparecem para atender ao sistema financeiro, como agora na proposta de reforma tribut\u00e1ria apresentada pelo Governo, que sinaliza tributar de maneira mais amena as institui\u00e7\u00f5es financeiras quando n\u00e3o faz isen\u00e7\u00e3o dos produtos da cesta b\u00e1sica.\r\nPara o Brasil retomar o caminho de desenvolvimento econ\u00f4mico e social, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, \u00e9 preciso investimento p\u00fablico, \u00e9 preciso derrubar a Emenda Constitucional n\u00ba 95, que impede mais recursos para as \u00e1reas estrat\u00e9gicas. N\u00f3s precisamos de mais recursos para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. N\u00f3s precisamos garantir mais recursos para a educa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o retirar os recursos, como est\u00e1 sinalizado no Or\u00e7amento deste ano, tanto na \u00e1rea da sa\u00fade, quanto na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, penalizando as institui\u00e7\u00f5es federais, como as universidades e os institutos. Ent\u00e3o, n\u00e3o podemos aceitar. \u00c9 este o caminho: investimento p\u00fablico para a supera\u00e7\u00e3o da crise.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JORNAL, DEN\u00daNCIA, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AUMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, MILITAR, MINIST\u00c9RIO DA DEFESA, REDU\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Mat\u00e9ria publicada pelo jornal O Estado de S. Paulo  a respeito da destina\u00e7\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, de maiores recursos or\u00e7ament\u00e1rios para os militares em rela\u00e7\u00e3o ao setor educacional. Inadmissibilidade de redu\u00e7\u00e3o das verbas or\u00e7ament\u00e1rias da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha neste instante pela TV C\u00e2mara, uma informa\u00e7\u00e3o divulgada pelo jornal O Estado de S. Paulo neste in\u00edcio de semana chega como uma verdadeira den\u00fancia: o Governo Bolsonaro prop\u00f5e, para o Or\u00e7amento de 2021, gastar mais com os militares do que com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo essa proposta do Governo Bolsonaro, proposta discutida no Minist\u00e9rio da Economia, o Governo Bolsonaro quer gastar, em 2021, 6 bilh\u00f5es de reais a mais com os militares do que com a educa\u00e7\u00e3o. Isso \u00e9 um absurdo! O Minist\u00e9rio da Economia desconversou, disse que n\u00e3o \u00e9 bem assim, que a proposta ainda n\u00e3o est\u00e1 fechada. Mas o fato \u00e9 que o texto divulgado apresenta os n\u00fameros da proposta do Governo.\r\nSegundo a proposta do Governo - essa proposta inicial discutida no Minist\u00e9rio da Economia -, a Defesa teria, em 2021, um acr\u00e9scimo de quase 50% em rela\u00e7\u00e3o aos recursos deste ano de 2020 - s\u00e3o 48,8% a mais para o ano de 2021 -, passando de 73 bilh\u00f5es de reais para 108 bilh\u00f5es de reais. Enquanto isso, a verba do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a verba do MEC, cairia para menos de 103 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel!\r\nEnquanto, aqui, na C\u00e2mara dos Deputados, no Congresso, n\u00f3s nos desdobramos para aprovar o FUNDEB, para aumentar os recursos para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita e de qualidade, o Governo, nos bastidores, tenta retirar do Or\u00e7amento recursos previstos especificamente para a educa\u00e7\u00e3o. Isso, Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar! Esta Casa tem a responsabilidade de estar atenta e impedir que isso aconte\u00e7a.\r\nEm defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gratuita e de qualidade, queremos mais recursos!\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REP\u00daDIO, VETO PRESIDENCIAL, VETO 46/2020, VETO PACIAL, PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, ABONO, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSSIBILIDADE, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao Veto Parcial n\u00ba 46, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020. Falta de Compromisso do Presidente da Rep\u00fablica com o Congresso Nacional e o povo brasileiro. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do veto presidencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, eu quero registrar minha indigna\u00e7\u00e3o e meu protesto diante de mais uma a\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel do Presidente Bolsonaro: o veto ao Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, aprovado nesta Casa e no Senado Federal. Esta Casa aprovou este PL quase por unanimidade. No Senado, ele tamb\u00e9m foi aprovado, com o apoiamento de todos os L\u00edderes do Governo. \r\nO PL prev\u00ea um plano de emerg\u00eancia ou um plano de apoio \u00e0 agricultura familiar para ajudar os pequenos produtores neste per\u00edodo da pandemia. O plano \u00e9 fruto do di\u00e1logo com as entidades da \u00e1rea rural, com os agricultores familiares, negociado com os L\u00edderes do Governo Federal, visando apoiar mais de 700 mil fam\u00edlias que se encontram em dificuldade por causa da pandemia, dar um aux\u00edlio, em a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, de cr\u00e9dito e de fomento \u00e0s mulheres agricultoras e \u00e0 renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas do setor.\r\nSr. Presidente, a falta de comprometimento do Presidente Bolsonaro com o que \u00e9 negociado nesta Casa e no Congresso Nacional e sua falta de compromisso, principalmente, com a vida do povo mais simples, mais humilde, o povo trabalhador do nosso Pa\u00eds, fizeram com que ele vetasse praticamente todo o projeto. Certamente, se este projeto fosse para atender ao sistema financeiro ou \u00e0s grandes corpora\u00e7\u00f5es, ele n\u00e3o teria sido vetado. Bolsonaro vetou quase na \u00edntegra aquilo que n\u00f3s aprovamos: o aux\u00edlio de 3 mil reais que seria pago em 5 parcelas; a prorroga\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas; as linhas de cr\u00e9dito; o fomento \u00e0 atividade das mulheres agricultoras e dos agricultores familiares, segmento que garante mais de 60% da alimenta\u00e7\u00e3o que chega \u00e0 nossa mesa.\r\nPor isso, aqui fica meu protesto e, mais do que o protesto, meu compromisso de, na C\u00e2mara dos Deputados e no Congresso Nacional, lutar para derrubarmos este veto e garantirmos justi\u00e7a aos agricultores familiares e aos pequenos produtores deste Pa\u00eds, que merecem este apoio e dele precisam para superarem as graves consequ\u00eancias da pandemia que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO,  PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, AJUSTE FISCAL, GOVERNO FEDERAL, VALOR, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, INFRAESTRUTURA, SISTEMA FINANCEIRO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Imposi\u00e7\u00e3o de arrocho fiscal e de sacrif\u00edcios \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de baixa renda, pelo Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de 2021 encaminhado ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo. Insignific\u00e2ncia da eleva\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo para 1.067 reais. Insufici\u00eancia dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 \u00e1rea de infraestrutura brasileira. Inexist\u00eancia de v\u00ednculo entre a pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria de 2021 e o desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, o Governo Bolsonaro, ao enviar ontem o Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de 2021, mostra mais uma vez a sua voca\u00e7\u00e3o para a engana\u00e7\u00e3o.\r\nPara quem est\u00e1 todo dia na m\u00eddia, todo dia nas redes sociais dizendo que vai fazer isso, que vai fazer aquilo, que vai ter Renda Brasil, que vai ter Casa Verde e Amarela, que vai ter obra de infraestrutura espalhada por todo o Pa\u00eds, dentre outras coisas, a proposta apresentada pelo Governo, a proposta de Or\u00e7amento para 2021, desmente tudo isso.\r\nA proposta nua e crua do Governo Federal \u00e9 de arrocho fiscal e de sacrif\u00edcio cada vez maior para aqueles que j\u00e1 est\u00e3o sacrificados, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. Um exemplo disso, n\u00f3s poderemos ver aqui, \u00e9 a proposta do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Na proposta do Governo para 2021, o sal\u00e1rio m\u00ednimo n\u00e3o ter\u00e1 nada de aumento real. Na proposta, est\u00e1 prevista apenas a reposi\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, que levaria o sal\u00e1rio m\u00ednimo para um valor de 1.067 reais a partir de fevereiro do pr\u00f3ximo ano, um absurdo!\r\nE, se isso se confirmar - eu espero que n\u00e3o, espero que o Congresso Nacional tenha uma posi\u00e7\u00e3o diferente sobre isso -, ser\u00e1 o segundo ano sem ganho real para o sal\u00e1rio m\u00ednimo. Ent\u00e3o o aumento, segundo a vontade do Governo Federal, seria de apenas 22 reais, isso no momento em que um pacote de 5 quilos de arroz, que no meu Estado custava 15 reais, j\u00e1 est\u00e1 custando 35 reais em alguns lugares! E eles querem aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo em apenas 22 reais para o pr\u00f3ximo ano! \u00c9 uma triste situa\u00e7\u00e3o: 2 anos de Governo, 2 anos sem ganho real para o sal\u00e1rio m\u00ednimo!\r\nMas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso, Sr. Presidente. Na outra ponta do Or\u00e7amento, n\u00e3o existe tamb\u00e9m dinheiro para investimento. O recurso de 28 bilh\u00f5es de reais para a manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura atual e para a execu\u00e7\u00e3o de novos projetos \u00e9 absolutamente insuficiente! Em resumo, \u00e9 um or\u00e7amento para atender aos interesses do sistema financeiro, sem preocupa\u00e7\u00e3o com o que \u00e9 mais importante: o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do nosso Pa\u00eds.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "QUEIMADA, PANTANAL MATO-GROSSENSE, VIAGEM.\r\nMEIO AMBIENTE, PREJU\u00cdZO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Visita de comiss\u00e3o de Parlamentares \u00e0s \u00e1reas atingidas por queimadas no pantanal mato-grossense. Descaso do Governo Jair Bolsonaro com o meio ambiente.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara e tamb\u00e9m pelas redes sociais, em primeiro lugar, a minha sauda\u00e7\u00e3o especial, a valoriza\u00e7\u00e3o, o reconhecimento ao trabalho realizado, neste final de semana, pela comiss\u00e3o de Parlamentares que representou esta Casa, coordenada pela Deputada Professora Rosa Neide, do PT de Mato Grosso, em visita a \u00e1reas atingidas pelos inc\u00eandios florestais no Pantanal mato-grossense.\r\nEssa foi uma atitude importante diante do descaso do Governo, que, mais uma vez, se omite frente \u00e0s suas tarefas constitucionais. Ao mesmo tempo, essa visita foi importante, porque foi uma a\u00e7\u00e3o propositiva, uma a\u00e7\u00e3o de busca de subs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o de um plano permanente de prote\u00e7\u00e3o ao Pantanal, que h\u00e1 dias arde em chamas, vive uma trag\u00e9dia, sofre com o sacrif\u00edcio da sua fauna e da sua flora, comove o povo brasileiro, comove a comunidade internacional, mas n\u00e3o consegue sensibilizar o Presidente Bolsonaro e seu Governo, infelizmente.\r\nBolsonaro foi capaz de dizer, diante de um Pantanal em chamas, que o Brasil est\u00e1 de parab\u00e9ns pela maneira como trata o seu meio ambiente. E isso no momento em que o Pantanal vive o maior n\u00famero de focos de inc\u00eandio da sua hist\u00f3ria. Assim, Bolsonaro trata com desleixo o Pantanal, justamente na semana em que oito pa\u00edses europeus enviaram ao Vice-Presidente da Rep\u00fablica Hamilton Mour\u00e3o uma carta dizendo que o aumento do desmatamento no Brasil dificulta a compra de produtos brasileiros por aquela comunidade.\r\nDiante disso, \u00e9 preciso n\u00f3s lamentarmos a posi\u00e7\u00e3o do Governo Federal, mas, ao mesmo tempo, parabenizarmos a C\u00e2mara dos Deputados, parabenizarmos a Comiss\u00e3o coordenada pela Deputada Professora Rosa Neide, da qual fazem parte o Deputado Nilto Tatto, o Deputado Paulo Teixeira, o Deputado Professor Israel Batista e o Deputado Rodrigo Agostinho.\r\nV.Exas. nos representam. V.Exas. nos representaram muito bem e representam o povo brasileiro ao realizarem este importante trabalho, esta importante miss\u00e3o em defesa do Pantanal, em defesa do meio ambiente, em defesa do povo brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 1000/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL RESIDUAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CONCESS\u00c3O, TRABALHADOR, BENEFICI\u00c1RIO, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, AUMENTO, VALOR, CRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, ECONOMIA, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, de 2020, para a retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial de 600 reais, concedido a trabalhadores e fam\u00edlias carentes diante da crise gerada pelo coronav\u00edrus. Agravamento da crise sanit\u00e1ria em face do descaso do Presidente Jair Bolsonaro, da omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da incompet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Economia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha agora pela TV C\u00e2mara e tamb\u00e9m pelas redes sociais, eu trago aqui tamb\u00e9m este mesmo apelo. Refor\u00e7o o apelo para que seja inclu\u00edda na pauta dos nossos trabalhos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, que trata do aux\u00edlio emergencial residual a ser pago at\u00e9 o final deste ano.\r\nN\u00f3s queremos que essa medida provis\u00f3ria seja inclu\u00edda na pauta, porque realmente n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar a atitude do Presidente da Rep\u00fablica, do Governo Bolsonaro de cortar pela metade, de 600 reais para 300 reais, o aux\u00edlio emergencial que est\u00e1 na pr\u00e1tica hoje salvando vidas em todo o Pa\u00eds.\r\nO aux\u00edlio emergencial de 600 reais tem sido fundamental para que a crise sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica n\u00e3o se torne cada vez mais grave.\r\nO descaso do Presidente da Rep\u00fablica, a omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a incompet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Economia t\u00eam feito da pandemia uma situa\u00e7\u00e3o muito mais grave e mais dram\u00e1tica do que deveria ser - essa \u00e9 a realidade -, e cortar hoje pela metade o aux\u00edlio emergencial significa dobrar o sacrif\u00edcio do povo brasileiro. Milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros hoje dependem exclusivamente deste recurso, sem falar que \u00e9 esse aux\u00edlio que tem movimentado minimamente a economia da grande maioria dos Munic\u00edpios, que \u00e9 de Munic\u00edpios pequenos - do Pa\u00eds. Cortar o aux\u00edlio emergencial pela metade, Sr. Presidente, ser\u00e1 travar mais ainda a economia.\r\nPor isso, refor\u00e7o o apelo de pautarmos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.000, para votarmos o aux\u00edlio emergencial tal qual ele foi aprovado inicialmente: 600 reais e, como foi lembrado aqui, sem as restri\u00e7\u00f5es de cadastro que o Governo insiste em impor por meio da pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria. N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar isso. \u00c9 esse o nosso apelo, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-20T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DADOS, F\u00d3RUM BRASILEIRO DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FBSP), CR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, DISCURSO DE \u00d3DIO, RACISMO, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, HOMIC\u00cdDIO, V\u00cdTIMA, NEGROS, JOVEM, OPERA\u00c7\u00c3O POLICIAL, VIOL\u00caNCIA, POPULA\u00c7\u00c3O CARCER\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Elevado \u00edndice de homic\u00eddios de cidad\u00e3os negros no Pa\u00eds em 2019, segundo dados do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Necessidade de enfrentamento do racismo no Brasil. Defesa da constru\u00e7\u00e3o de cultura de solidariedade e paz na sociedade brasileira, para supera\u00e7\u00e3o do \u00f3dio e preconceito incentivados pelo Governo Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha neste instante pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, eu trago hoje aqui os dados divulgados pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica na \u00faltima semana em rela\u00e7\u00e3o ao ano de 2019, n\u00fameros esses que exigem uma reflex\u00e3o e uma atitude desta Casa, e de resto de toda a sociedade brasileira. \r\nPrecisamos, sem d\u00favida nenhuma, de no Brasil superar a cultura do \u00f3dio, do preconceito e da discrimina\u00e7\u00e3o, t\u00e3o incentivados pelo Governo Bolsonaro, e tamb\u00e9m, de outra forma, enfrentar o racismo com todas as nossas for\u00e7as.\r\nA nossa miss\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados, assim como a miss\u00e3o da sociedade brasileira, uma sociedade democr\u00e1tica, \u00e9 a de construir uma cultura de solidariedade, de fraternidade e de paz em todo o Pa\u00eds. \r\nE esses n\u00fameros, Sr. Presidente, nos trazem uma reflex\u00e3o. Em 2019, n\u00f3s tivemos no Brasil 39.561 v\u00edtimas de homic\u00eddio; dessas 39.561 v\u00edtimas, 74,4% - isso mesmo, 74,4% - s\u00e3o negros. \r\nEm 2019, as v\u00edtimas por interven\u00e7\u00e3o policial no Brasil foram: 99% de homens, 79% de negros, 74,3% de jovens at\u00e9 29 anos.\r\nSegundo ainda, Sr. Presidente, o Anu\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, a maioria dos policiais assassinados em 2019 tamb\u00e9m eram de cor preta ou parda, cerca de 65% dos policiais. Mas para cada policial assassinado no Brasil em 2019, 37 pessoas foram mortas por policiais, uma m\u00e9dia de quase quatro vezes mais do que a m\u00e9dia aceita, por exemplo, pelo FBI nos Estados Unidos. Esses dados demonstram que o Brasil cresce na viol\u00eancia e no racismo, infelizmente. \r\nAs mortes decorrentes de interven\u00e7\u00e3o policial cresceram de 2.212 pessoas em 2013 para 6.357 em 2019, quase tr\u00eas vezes mais. Se nas ruas os negros s\u00e3o as grandes v\u00edtimas da viol\u00eancia, eles tamb\u00e9m s\u00e3o a maioria, Sr. Presidente, da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria. Em 2019, 66,7% das pessoas presas no Brasil eram negras e 32,3% brancas. \r\nE \u00e9 isso, Sr. Presidente, que faz trazer aqui a reflex\u00e3o para nossa miss\u00e3o, a nossa miss\u00e3o como C\u00e2mara dos Deputados de construir uma cultura de solidariedade e de paz na sociedade brasileira, de superar o \u00f3dio e o preconceito, t\u00e3o incentivados pelo Governo Bolsonaro, enfrentar o racismo com todas as nossas for\u00e7as.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F10%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), RETOMADA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Imediata retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha neste instante pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, eu venho aqui para cobrar a instala\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos. \r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel j\u00e1 estarmos na segunda quinzena de novembro e ainda n\u00e3o termos os trabalhos de elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de 2021 em andamento. Esta \u00e9 a primeira vez, desde a instala\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que isso acontece. \u00c9 a primeira vez, desde 1988, repito, que isso acontece. N\u00f3s dever\u00edamos estar debatendo o Or\u00e7amento, mas, h\u00e1 mais de 2 meses, nada! Ele continua travado, paralisado, o que \u00e9 grav\u00edssimo para o nosso Pa\u00eds! \u00c9 grav\u00edssimo que disputas internas do Governo Bolsonaro e disputas internas da pr\u00f3pria C\u00e2mara venham a prejudicar os interesses maiores da Na\u00e7\u00e3o, comprometendo nossa democracia e os interesses de toda a sociedade. \r\nA n\u00e3o elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de 2021 abre caminho para sa\u00eddas autorit\u00e1rias. A n\u00e3o elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o prejudica a sociedade brasileira, que quer fazer sugest\u00f5es, quer participar, quer trazer suas ideias, para aprimorar e fazer um Or\u00e7amento \u00e0 altura das necessidades do povo. \r\nO ano de 2021, Sr. Presidente, ser\u00e1, sem d\u00favida alguma, um ano de muitos desafios. N\u00f3s queremos que 2021 seja um ano de supera\u00e7\u00e3o da pandemia. Para isso, n\u00f3s precisamos de um Or\u00e7amento robusto, um Or\u00e7amento que garanta os investimentos p\u00fablicos necess\u00e1rios para fortalecer a sa\u00fade, a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e garantir a retomada do crescimento econ\u00f4mico e social do Pa\u00eds. \r\nNo entanto, isso, Sr. Presidente, ilustres Deputadas e Deputados que nos acompanham, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel se o Congresso cumprir sua responsabilidade constitucional de elaborar o Or\u00e7amento, de assumir um Or\u00e7amento \u00e0 altura das necessidades e dos desafios que temos para 2021. \r\nPor isso, eu estou aqui para trazer este grito: n\u00f3s queremos o funcionamento da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, para atender aos anseios do povo brasileiro!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), DEBATE, OR\u00c7AMENTO ANUAL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Imediata retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o, para a elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Deputada Soraya, que est\u00e1 no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia, aos ilustres Deputados e Deputadas que acompanham esta sess\u00e3o virtual e ao povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara e tamb\u00e9m pelas redes sociais.\r\nEu vim aqui, Sra. Presidenta, mais uma vez cobrar a instala\u00e7\u00e3o imediata da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento. \u00c9 inadmiss\u00edvel que cheguemos ao m\u00eas de dezembro sem que os trabalhos de elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento para o ano de 2021 tenham sido iniciados. \u00c9 a primeira vez, desde 1988, que isso acontece. Trata-se de mais uma anomalia dentro deste Governo Bolsonaro, que abre, com toda a certeza, espa\u00e7o para sa\u00eddas autorit\u00e1rias.\r\nO Governo sinaliza que pode discutir o Or\u00e7amento diretamente no plen\u00e1rio. Ser\u00e1 uma afronta, ser\u00e1, na realidade, um golpe na sociedade brasileira, que, atrav\u00e9s das suas lideran\u00e7as, das suas representa\u00e7\u00f5es, quer, como sempre, participar, quer dar sugest\u00f5es, quer pressionar, quer cobrar, legitimamente, recursos p\u00fablicos para os entes federados e tamb\u00e9m para suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o.\r\nA falta do debate na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento significa menos recursos p\u00fablicos para a sa\u00fade, para a educa\u00e7\u00e3o, para a agricultura familiar e para diversas \u00e1reas estrat\u00e9gicas de atua\u00e7\u00e3o. A falta de participa\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira na elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento de 2021 significa menos controle social, menos qualidade na indica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos desse Or\u00e7amento. E \u00e9 lament\u00e1vel, Sra. Presidenta, ilustres Deputados e Deputadas, que brigas internas dentro do pr\u00f3prio Governo, jogos de interesses, disputas por espa\u00e7o na c\u00fapula do Governo levem a essa situa\u00e7\u00e3o absurda e inadmiss\u00edvel no Parlamento brasileiro.\r\nN\u00f3s queremos, Sra. Presidenta, a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amentos, para que a sociedade brasileira possa acompanhar os trabalhos e possa participar, com toda a transpar\u00eancia, da elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do ano de 2021, t\u00e3o importante em tempos de pandemia e para os desafios que n\u00f3s enfrentaremos, com toda a certeza, no ano de 2021.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidenta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-08T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "OR\u00c7AMENTO ANUAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Necessidade de elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Sras. e Srs. Deputados, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara e tamb\u00e9m pelas redes sociais, quero aqui mais uma vez alertar para a gravidade de n\u00e3o estarmos ainda trabalhando a elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de 2021.\r\n\u00c9 a primeira vez, desde 1988, que a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o instala a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, que \u00e9 um instrumento importante para garantir a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, para garantir a apresenta\u00e7\u00e3o das demandas e, de certa forma, garantir tamb\u00e9m que os recursos p\u00fablicos possam atender \u00e0s necessidades da maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Esse \u00e9 o processo democr\u00e1tico da elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. E \u00e9 inadmiss\u00edvel que brigas internas dentro do pr\u00f3prio Governo impe\u00e7am o encaminhamento natural, o encaminhamento democr\u00e1tico da elabora\u00e7\u00e3o desse Or\u00e7amento. \u00c9 importante alertar para isso a sociedade brasileira, em particular a sociedade organizada, alertar os representantes dos entes federados, dos Estados e dos Munic\u00edpios que t\u00eam interesse nesse Or\u00e7amento para o pr\u00f3ximo ano, um ano desafiador, um ano de p\u00f3s-pandemia. Com certeza vamos necessitar de in\u00fameros recursos em diversas \u00e1reas para retomar o crescimento da economia. \u00c9 importante alertar todos esses dirigentes, esses l\u00edderes, para os riscos que estamos correndo.\r\nN\u00e3o fazer a discuss\u00e3o do Or\u00e7amento significa abrir um caminho para sa\u00eddas autorit\u00e1rias. Setores do Governo sinalizam votar o Or\u00e7amento diretamente no Plen\u00e1rio, outros inclusive j\u00e1 admitem n\u00e3o votar nada, apostando no caos. Eles acham que isso fortaleceria o Executivo. Claro que n\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00e3o votar o Or\u00e7amento n\u00e3o fortalece ningu\u00e9m; fragiliza a C\u00e2mara, fragiliza o Congresso, fragiliza a democracia brasileira.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que n\u00f3s queremos discutir, queremos votar e queremos aprovar o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para o ano de 2021, para assumir os desafios que temos pela frente.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F12%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-02T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, RESPONSABILIDADE, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.  \r\nAUXILIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Responsabilidade do Governo Federal pelo baixo \u00edndice de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos p\u00fablicos na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. Imediata retomada do aux\u00edlio emergencial de 600 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que acompanha esta nossa sess\u00e3o virtual pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, eu trago, hoje, o grito de brasileiros e brasileiras dos quatro cantos deste Pa\u00eds em defesa da vacina para todas as pessoas. A vacina \u00e9 um direito de todos e uma responsabilidade do Governo Federal. \u00c9 importante registrar isso. \r\nSr. Presidente, \u00e9 inadmiss\u00edvel que, at\u00e9 o momento, n\u00f3s s\u00f3 tenhamos vacinado pouco mais de 3% da popula\u00e7\u00e3o; que a metade dos profissionais da sa\u00fade ainda n\u00e3o tenham sido imunizados; que apenas 48% da popula\u00e7\u00e3o com mais de 90 anos tenha sido vacinada! \r\nE o que \u00e9 mais grave, Sr. Presidente: o Governo n\u00e3o faz a sua obriga\u00e7\u00e3o de garantir a vacina, n\u00e3o se preparou para produzir vacinas. Agora quer produzir, mas n\u00e3o h\u00e1 insumo. O Governo n\u00e3o comprou vacina na hora certa, agora quer comprar e n\u00e3o tem quem entregue na rapidez que se necessita. E a\u00ed o caos se instala.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que o nosso grito aqui \u00e9 um grito de cobran\u00e7a ao Governo Bolsonaro. Queremos vacina j\u00e1 para salvar vidas! N\u00f3s queremos emprego! Queremos investimento p\u00fablico para gerar emprego, gerar renda e melhorar a vida das pessoas! Enquanto n\u00e3o h\u00e1 emprego, que se garanta o aux\u00edlio emergencial de 600 reais para salvar vidas!\r\n\u00c9 esse o nosso grito, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, MORTALIDADE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Defesa de imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro contra a Covid-19. Postura criminosa do Presidente Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha neste instante pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, \u00e9 importante dizer alto e bom som que n\u00f3s estamos lutando para que haja vacina para todos. N\u00f3s estamos aqui para votar tudo o que for necess\u00e1rio para salvar vidas. N\u00f3s estamos aqui para denunciar a a\u00e7\u00e3o criminosa do Governo Bolsonaro, que, al\u00e9m do descaso e da omiss\u00e3o, contribui para contagiar mais e mais pessoas.\r\nSr. Presidente, em Wuhan, onde a pandemia come\u00e7ou 1 ano atr\u00e1s, houve um controle total do v\u00edrus, com orienta\u00e7\u00e3o e isolamento social. Neste ano, n\u00e3o houve em Wuhan uma morte sequer, nenhum caso de cont\u00e1gio. Aqui no Brasil, no entanto, onde o Presidente diz que a pandemia \u00e9 apenas uma gripezinha, onde o Presidente questiona o uso de m\u00e1scaras e trabalha contra o isolamento social, n\u00f3s chegamos ontem a mais de 1.700 mortos, o que significa mais de uma morte por minuto. S\u00e3o 40 dias seguidos com a m\u00e9dia de mais de mil \u00f3bitos por dia. Esta \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica; na realidade, \u00e9 uma trag\u00e9dia! \r\nDa\u00ed vem o nosso grito: n\u00f3s queremos salvar vidas! Para isso, n\u00f3s queremos vacina para todas as pessoas.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, especialmente pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, DESVINCULA\u00c7\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETOMADA, NECESSIDADE",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a  cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Necessidade de retomada do pagamento do aux\u00edlio emergencial a trabalhadores e fam\u00edlias carentes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara e tamb\u00e9m pelas redes sociais, o Governo Bolsonaro quer que se aprove hoje nesta Casa, a qualquer pre\u00e7o, a PEC 186, aquela PEC que eles insistem em chamar de PEC Emergencial, mas que de emergencial n\u00e3o tem nada. \u00c9 uma PEC que vem l\u00e1 de 2019 e que, naquele momento, surgiu para atender os interesses do sistema financeiro, um sistema financeiro sempre \u00e1vido por ajuste fiscal e muito pouco preocupado com a vida do povo brasileiro.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que essa PEC que o Governo tenta chamar de emergencial foi carimbada como a PEC da mentira, a PEC da engana\u00e7\u00e3o. Por qu\u00ea? Porque eles falam uma coisa e est\u00e3o querendo aprovar exatamente o contr\u00e1rio: querem aprovar um pacote de maldades, que vai desde o corte de recursos de \u00e1reas estrat\u00e9gicas, como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o congelamento de sal\u00e1rios.\r\nAgora, n\u00e3o satisfeitos com o fato de a PEC ser carimbada como a PEC da mentira e da engana\u00e7\u00e3o, querem o carimbo de PEC da chantagem, porque dizem que, para aprovar o aux\u00edlio emergencial - este, sim, um aux\u00edlio important\u00edssimo e urgente para o povo brasileiro -, \u00e9 preciso aprovar essa PEC. N\u00e3o \u00e9 verdade. Isso \u00e9 uma chantagem. O aux\u00edlio emergencial n\u00e3o vem por essa PEC; ele pode vir por uma medida provis\u00f3ria.\r\nN\u00f3s queremos, sim, votar o aux\u00edlio emergencial, para salvar vidas. N\u00f3s queremos, sim, votar o aux\u00edlio emergencial, para salvar a nossa economia.\r\nMas n\u00e3o aceitamos aqui votar a PEC 186, a PEC da mentira, a PEC da engana\u00e7\u00e3o, a PEC da chantagem, que retira direitos, corta recursos e arrocha mais ainda a vida do povo brasileiro.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, GEST\u00c3O, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, RECURSOS, REDU\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nCRISE ECON\u00d4MICA, COMBATE, INVESTIMENTO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Incompet\u00eancia do Governo Jair Bolsonaro no tocante \u00e0 gest\u00e3o de medidas de enfrentamento \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Contrariedade \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos p\u00fablicos para supera\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica. Redu\u00e7\u00e3o, pela PEC Emergencial, dos recursos destinados ao aux\u00edlio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara e pelas redes sociais, o Governo Bolsonaro, que j\u00e1 demonstrou sua total incompet\u00eancia no combate \u00e0 pandemia, n\u00e3o garantindo UTIs, n\u00e3o garantindo testes, n\u00e3o garantindo equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, n\u00e3o garantindo leitos, n\u00e3o garantindo vacinas para toda a popula\u00e7\u00e3o, agora confirma tamb\u00e9m a sua incompet\u00eancia no enfrentamento da crise econ\u00f4mica.\r\nO Governo, agora, ao aprovar a PEC 186/19, que praticamente s\u00f3 sinaliza ajuste fiscal e corte de gastos, vai na contram\u00e3o daquilo tudo que precisa ser feito. Para a supera\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica, \u00e9 evidente que n\u00f3s precisamos de investimento p\u00fablico para poder gerar emprego, gerar renda. Ali\u00e1s, \u00e9 isso que a grande maioria dos pa\u00edses est\u00e1 fazendo neste momento. N\u00f3s precisamos de investimento p\u00fablico para superar a crise, e o Governo prop\u00f5e exatamente o contr\u00e1rio.\r\nPela PEC 186/19, o Governo faz ajuste fiscal, corta gastos e estabelece um limite at\u00e9 para o aux\u00edlio emergencial. Por esse limite estabelecido pela PEC 186/19, para o aux\u00edlio emergencial ser\u00e3o destinados pelo menos sete vezes menos recursos do que os que estavam dispon\u00edveis no ano passado. \u00c9 um absurdo! A PEC prev\u00ea um limite de 44 bilh\u00f5es de reais, e, no ano passado, foram gastos mais de 300 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 um absurdo e um equ\u00edvoco evidente, principalmente quando se sabe que foi o aux\u00edlio emergencial que impediu uma queda maior do PIB no ano passado.\r\nSomam-se a isso, Sr. Presidente, as outras medidas tomadas dentro dessa PEC tamb\u00e9m, como os gastos em setores estrat\u00e9gicos, o congelamento de sal\u00e1rios e por a\u00ed vai.\r\nO nosso grito aqui \u00e9 para salvar vidas. N\u00f3s queremos vacinas...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T09:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA\u00c7\u00c3O, CRISE SANIT\u00c1RIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, ADIAMENTO, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, REFORMA ADMINISTRATIVA, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), FOME, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Otoni",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o descaso do Presidente Jair Bolsonaro no enfrentamento da pandemia do Coronav\u00edrus. An\u00fancio de atraso na vacina\u00e7\u00e3o de grupos priorit\u00e1rios pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Rep\u00fadio ao Projeto de Lei n\u00ba 591, de 2021, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Servi\u00e7os Postais e \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, acerca da desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - ELETROBRAS e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.899, de 1973, da Lei n\u00ba 9.991, de 2000, e da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS OTONI (PT - GO. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ilustres Deputados e Deputadas, povo brasileiro que nos acompanha pela TV C\u00e2mara, pelas redes sociais, trago aqui a minha indigna\u00e7\u00e3o diante do descaso, diante da omiss\u00e3o do Governo Bolsonaro no enfrentamento \u00e0 pandemia. \r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no m\u00eas passado, em mar\u00e7o, anunciou que faria a vacina\u00e7\u00e3o dos grupos priorit\u00e1rios at\u00e9 o final de maio. E, ontem, o Ministro da Sa\u00fade anunciou que esta vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o se completar\u00e1 mais no m\u00eas de maio, mas sim at\u00e9 o final de setembro. \r\nIsso \u00e9 um absurdo, uma demonstra\u00e7\u00e3o do descaso, da omiss\u00e3o, porque o Governo n\u00e3o se preparou para enfrentar a pandemia. Lembro que esses grupos priorit\u00e1rios correspondem a apenas um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o - apenas um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o - que ser\u00e1 vacinada at\u00e9 setembro. E quando o restante da popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 vacinada? \r\nMas a minha indigna\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, vai mais adiante, porque al\u00e9m de o Governo Federal n\u00e3o fazer a sua parte, n\u00e3o cumprir com a sua obriga\u00e7\u00e3o no enfrentamento da pandemia, traz para esta Casa uma pauta que n\u00e3o tem nada a ver com o momento que n\u00f3s estamos vivendo. Ao inv\u00e9s de se preparar para enfrentar a pandemia, traz projetos para privatizar os Correios, para privatizar o Sistema ELETROBRAS, para fazer reforma administrativa, que \u00e9 um pacote de maldades com o funcionalismo p\u00fablico. Isso \u00e9 um absurdo, e n\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar. \r\nO momento que n\u00f3s estamos vivendo \u00e9 dram\u00e1tico, e a nossa tarefa \u00e9 salvar vidas. Para salvar vidas, n\u00f3s precisamos garantir vacina - vacina j\u00e1 e para todas as pessoas! Precisamos garantir emprego para o povo brasileiro; para aqueles que n\u00e3o t\u00eam um emprego, precisamos garantir o aux\u00edlio emergencial; e para aqueles que nem o aux\u00edlio emergencial ter\u00e3o, precisamos fazer uma campanha de solidariedade para combater a fome, que chega a milh\u00f5es e milh\u00f5es de fam\u00edlias. \u00c9 isso que n\u00f3s precisamos fazer. \u00c9 essa a nossa responsabilidade. \r\nE \u00e9 preciso que o Governo Bolsonaro entenda a sua responsabilidade, o seu papel. Passou da conta o descaso e a omiss\u00e3o. N\u00e3o podemos permitir que esse descaso e omiss\u00e3o do Governo Federal tenham cada vez mais consequ\u00eancias na vida do povo brasileiro, principalmente do povo mais simples, humilde e trabalhador, que enfrenta as consequ\u00eancias maiores da pandemia. \r\nPe\u00e7o, Sr. Presidente, que meu pronunciamento seja registrado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e tamb\u00e9m no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]