[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE EM P\u00d3, NOVA ZEL\u00c2NDIA, EUROPA, ANTIDUMPING.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Apelo aos Ministros da Economia, Paulo Guedes, e da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, por imediata retomada da tarifa antidumping   incidente nas importa\u00e7\u00f5es de leite em p\u00f3 da Nova Zel\u00e2ndia e da Europa.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RUBENS BUENO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, compare\u00e7o a este plen\u00e1rio para manifestar minha preocupa\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o da equipe econ\u00f4mica do Governo de acabar com a cobran\u00e7a de uma sobretaxa, chamada antidumping, que encarecia a importa\u00e7\u00e3o de leite em p\u00f3 da Europa e da Nova Zel\u00e2ndia e que estava em vigor desde 2001. \r\nO fim da lei antidumping para o leite importado causa um preju\u00edzo que, se concretizado, ser\u00e1 irrevers\u00edvel. N\u00f3s temos mais de 1 milh\u00e3o de produtores de leite, na sua massacradora maioria, pequenos propriet\u00e1rios; e nosso custo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 muito mais elevado do que de outros pa\u00edses, por n\u00e3o receber os benef\u00edcios e os subs\u00eddios que encontramos no exterior. No entendimento dos produtores a decis\u00e3o vai acirrar a concorr\u00eancia com o produto importado e levar a produ\u00e7\u00e3o local ao \"colapso\".\r\nA retirada da sobretaxa, decidida atrav\u00e9s da Circular n\u00ba 05, da Secretaria Especial de Com\u00e9rcio Exterior e Assuntos Internacionais - SECEX, publicada no DOU de 6 de fevereiro de 2019, chega numa hora em que o Paran\u00e1 expande sua produ\u00e7\u00e3o leiteira devido \u00e0 constante melhoria gen\u00e9tica do rebanho e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de tecnologias de ponta. Gra\u00e7as a isso, a produtividade m\u00e9dia das bacias leiteiras paranaense \u00e9 o dobro das bacias de Minas Gerais e Rio Grande do Sul. Na regi\u00e3o de Castro, nos Campos Gerais, obt\u00e9m-se produtividade m\u00e9dia de 7.500 litros por vaca, a maior do mundo.\r\nO Estado do Paran\u00e1 \u00e9 o segundo maior produtor nacional de leite, atr\u00e1s apenas de Minas Gerais, e grandes cooperativas leiteiras, respons\u00e1veis pela sobreviv\u00eancia de milhares de produtores familiares paranaenses, devem entregar esta semana ao Governador Ratinho Junior documento em que exp\u00f5em a preocupa\u00e7\u00e3o do setor e pedem o socorro do Governo Estadual para prevenir os estragos que a elimina\u00e7\u00e3o da sobretaxa \u00e0s importa\u00e7\u00f5es tende a causar na economia do Paran\u00e1.\r\nA taxa antidumping, de 14%, era renovada sucessivamente desde 2001 e se somava \u00e0 tarifa j\u00e1 cobrada sobre o produto, que hoje \u00e9 de 28% e cuja soma chegava a 42%. No caso da Nova Zel\u00e2ndia, havia um adicional de 3,9%. Para o produto europeu, a sobretaxa era de 14,8%.\r\nEm ambos os casos, era uma taxa\u00e7\u00e3o cobrada para compensar os efeitos do dumping, ou seja, da concorr\u00eancia desleal praticada por esses pa\u00edses, ao vender para c\u00e1 um produto abaixo de seu pre\u00e7o de custo, causando preju\u00edzo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o local. Com formid\u00e1veis excedentes e custos de produ\u00e7\u00e3o mais baixos, o produto que vem desses mercados chega ao Pa\u00eds a pre\u00e7os bem inferiores aos que podem ser praticados por aqui. E, por isso, as importa\u00e7\u00f5es podem ser uma amea\u00e7a aos produtores locais, e, por fim, \u00e0 nossa seguran\u00e7a alimentar.\r\nO setor leiteiro \u00e9 de grande import\u00e2ncia social e econ\u00f4mica para o Brasil. Trata-se de um dos setores mais inclusivos do agroneg\u00f3cio e das pequenas propriedades rurais, com \u00e1rea de at\u00e9 50 hectares que s\u00e3o respons\u00e1veis por 51% do leite l\u00edquido comercializado no campo.\r\nAo todo, cerca de 1,2 milh\u00e3o de estabelecimentos rurais s\u00e3o dedicados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de leite no Pa\u00eds. O antidumping foi, sem d\u00favida, eficaz e decisivo para a rentabilidade do setor e permitiu a manuten\u00e7\u00e3o dos produtores rurais na atividade. Antes da implementa\u00e7\u00e3o da medida, os pre\u00e7os pagos aos produtores de leite estavam em queda. Com a medida, houve melhora dos valores recebidos pelos bovinocultores de leite.\r\nSegundo recentes not\u00edcias, o Presidente Jair Bolsonaro orientou o Minist\u00e9rio da Economia a rever a decis\u00e3o anunciada na semana passada pelo fim da cobran\u00e7a de uma taxa extra que era cobrada sobre as importa\u00e7\u00f5es de leite em p\u00f3 da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia.\r\nPor todo o exposto, Sras. e Srs. Parlamentares, solidarizo-me como os agricultores de meu Estado do Paran\u00e1 e fa\u00e7o um apelo ao Sr. Paulo Guedes, Ministro da Economia, e \u00e0 Sra. Tereza Cristina, Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento para reverem com urg\u00eancia a suspens\u00e3o da taxa antidumping para a importa\u00e7\u00e3o do leite da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia como forma de prevenir os estragos que a elimina\u00e7\u00e3o da sobretaxa \u00e0s importa\u00e7\u00f5es tem a causar \u00e0 economia do Paran\u00e1 e aos  produtores do Paran\u00e1 e do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DISCURSO DE \u00d3DIO.\r\nBASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, REDE SOCIAL, CRITICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nLEI ANTICRIME, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO, PRIS\u00c3O, SEGUNDA INST\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Prioridade do Plen\u00e1rio nos discursos extremistas e na troca de ofensas pessoais, em detrimento da discuss\u00e3o de mat\u00e9rias de interesse do povo brasileiro. Dificuldades do Governo Jair Bolsonaro para articula\u00e7\u00e3o de sua base de apoio na C\u00e2mara dos Deputados. Posicionamento do orador a respeito da proposta governamental de reforma previdenci\u00e1ria. Conveni\u00eancia de provoca\u00e7\u00e3o de menos pol\u00eamicas nas redes sociais, pelo Presidente da Rep\u00fablica, e estabelecimento de metas mais assertivas para o seu governo. Necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o pela Casa do projeto anticrime, elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro; da proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o acerca da extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado e da proposta de inclus\u00e3o, no texto constitucional, da possibilidade de pris\u00e3o do r\u00e9u ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (PPS - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Geovania de S\u00e1, Sras. e Srs. Deputados, todos n\u00f3s aqui sabemos que o di\u00e1logo, a busca de consenso e o debate s\u00e3o a base para uma boa evolu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. J\u00e1 a troca de insultos, os extremismos, os mandonismos em nada ajudam na consolida\u00e7\u00e3o de um bom ambiente democr\u00e1tico.\r\nE por que digo isso? \r\nDigo isso porque o novo Governo est\u00e1 prestes a completar 3 meses e, aqui nesta Casa, iniciamos a nova legislatura h\u00e1 quase 2 meses. No entanto, o que estamos assistindo no dia a dia s\u00e3o posturas pol\u00edticas vinculadas ainda a um clima de campanha, de acirramento, que em nada ajudam a deslanchar o trabalho que, eleitos que fomos, temos a obriga\u00e7\u00e3o de entregar ao povo brasileiro.\r\nTendo como pauta priorit\u00e1ria de sua agenda a reforma da Previd\u00eancia, o Governo ainda n\u00e3o conseguiu sequer articular sua base de apoio. Apesar de j\u00e1 ter formulado e apresentado as propostas, ainda h\u00e1 dificuldade para a conquista de apoios declarados. Dos 308 votos necess\u00e1rios, somente cerca de 180 estariam garantidos hoje. Esse dado, por si s\u00f3, espelha a dificuldade de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Governo. \r\nTalvez ainda n\u00e3o tenha passado pela cabe\u00e7a do Governo que a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia pelo Congresso Nacional depende do convencimento dos Parlamentares com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 justi\u00e7a das novas f\u00f3rmulas sugeridas para o c\u00e1lculo de aposentadorias. E esse trabalho de convencimento, apesar dos esfor\u00e7os do Ministro da Economia, Paulo Guedes, e do Secret\u00e1rio Especial da Previd\u00eancia e do Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, ainda n\u00e3o deu o resultado necess\u00e1rio. \r\nE o convencimento a que me refiro \u00e9 no plano das ideias, n\u00e3o no da libera\u00e7\u00e3o de emendas ou indica\u00e7\u00e3o de cargos. N\u00e3o \u00e9 o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\". Precisamos, sim, de mais pol\u00edtica, de mais gest\u00e3o pol\u00edtica por parte do Governo.\r\nQuero dizer com isso que a \u00e1rea pol\u00edtica do Governo precisa acordar. N\u00e3o se faz articula\u00e7\u00e3o por osmose e muito menos pelas redes sociais. Tampouco o resultado das urnas garante a aprova\u00e7\u00e3o de uma reforma desse porte. \r\nTodos sabemos que ela \u00e9 necess\u00e1ria e h\u00e1 muitos anos sabemos que \u00e9 preciso aprovar novas regras para a aposentadoria, a fim de garantir a sua sustentabilidade no longo prazo. \r\nDefendemos uma reforma da Previd\u00eancia para acabar com privil\u00e9gios e estabelecer regras parecidas para todos os trabalhadores. O d\u00e9ficit nas contas da previd\u00eancia p\u00fablica \u00e9 uma realidade. \r\nSe nada for feito, a aposentadoria e a pens\u00e3o dos brasileiros estar\u00e3o em risco em um futuro pr\u00f3ximo. H\u00e1 muitas distor\u00e7\u00f5es no sistema previdenci\u00e1rio brasileiro. Al\u00e9m disso, a despesa crescente com a previd\u00eancia p\u00fablica n\u00e3o se sustenta diante das mudan\u00e7as demogr\u00e1ficas por que o Pa\u00eds ir\u00e1 passar nos pr\u00f3ximos anos, com uma popula\u00e7\u00e3o mais velha em propor\u00e7\u00e3o maior do que a de jovens. Os regimes de previd\u00eancia geram aos cofres p\u00fablicos, todo ano, um d\u00e9ficit de cerca de 200 bilh\u00f5es de reais, dinheiro que deveria ser investido em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e saneamento b\u00e1sico.\r\nE eu, pessoalmente, defendi a reforma da Previd\u00eancia durante toda a minha campanha, ao contr\u00e1rio do Presidente Jair Bolsonaro, que sempre votou contra as reformas na Previd\u00eancia e, ainda neste m\u00eas, ap\u00f3s ter enviado ao Congresso sua proposta, afirmou que, no fundo, n\u00e3o gostaria de fazer a reforma da Previd\u00eancia. \r\nAfirma\u00e7\u00f5es como essa enfraquecem ainda mais as chances de vermos uma reforma aprovada, o que \u00e9 preocupante.\r\nO Presidente deveria se ocupar menos em provocar pol\u00eamicas no Twitter ou em outro meio e passar a tra\u00e7ar metas mais assertivas para o seu Governo. Precisa definir claramente quais as inten\u00e7\u00f5es deste Governo; deve ouvir mais, conversar mais e assumir de vez a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para a aprova\u00e7\u00e3o das propostas que envia ao Congresso.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel governar pelas redes sociais.\r\nAli\u00e1s, essa ferramenta, em vez de ajudar, tem atrapalhado o Governo. N\u00e3o s\u00e3o poucas as crises provocadas pelo Presidente e seus filhos, justamente por meio de coment\u00e1rios afoitos e at\u00e9 de ataques a partidos, institui\u00e7\u00f5es e Presidentes de Poderes que est\u00e3o comprometidos com as reformas. Nas \u00faltimas semanas, por exemplo, assistimos a ataques descabidos ao Presidente da C\u00e2mara, o Deputado Rodrigo Maia. Logo contra Rodrigo Maia, um dos mais ardorosos defensores da reforma Previd\u00eancia. \r\nAtaques como esses nos fazem pensar se o Governo est\u00e1 mesmo comprometido com a reforma. Seria a inten\u00e7\u00e3o do Governo enviar as reformas a esta Casa, lavar as m\u00e3os e depois colocar toda a culpa pela n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o da proposta no Congresso Nacional, na chamada \"velha pol\u00edtica\", Deputado Gilberto Nascimento?\r\nAli\u00e1s, quem critica tanto a \"velha pol\u00edtica\", quem prop\u00f5e o novo, deveria apresentar algo no lugar. No entanto, senhoras e senhores, o Presidente Jair Bolsonaro at\u00e9 agora n\u00e3o apresentou nada para colocar no lugar. Ele mesmo ocupou mandatos consecutivos de Deputado Federal desde 1990. Se algu\u00e9m se beneficiou da forma de fazer pol\u00edtica que temos at\u00e9 hoje, esta pessoa se chama Jair Bolsonaro. Ent\u00e3o, esse ataque ao que chama de \"velha pol\u00edtica\" parece ser um discurso mais para a plateia do que inten\u00e7\u00e3o verdadeira de mudar alguma coisa.\r\nSeria objetivo do Presidente criminalizar a pol\u00edtica? Espero que n\u00e3o. Mas, se for, trata-se de um caminho preocupante. Sempre falei e repito que o caminho para a supera\u00e7\u00e3o de problemas n\u00e3o \u00e9 a criminaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, sem a qual uma democracia n\u00e3o sobrevive. O que temos de criminalizar s\u00e3o as pessoas, os maus pol\u00edticos, aqueles que se utilizam do mandato para, em esquemas de corrup\u00e7\u00e3o, conquistarem benef\u00edcios para si pr\u00f3prios, para partidos e corpora\u00e7\u00f5es. A pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 criminosa. Criminosos s\u00e3o os que se utilizam dela para praticar crimes. \r\nSe continuarmos nessa toada de ataques \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, tornaremos cada vez mais inst\u00e1vel e fr\u00e1gil a nossa democracia. Esse n\u00e3o \u00e9 o caminho. \u00c9 preciso mais di\u00e1logo e menos tuitadas provocativas, menos Twitter e mais trabalho. Pol\u00edtica se faz com debate, propostas e di\u00e1logo para a forma\u00e7\u00e3o de um acordo em torno de temas, sempre em prol dos interesses da maioria da popula\u00e7\u00e3o. Fora disso \u00e9 regime autorit\u00e1rio, ditadura, que visa impor sobre a maioria os interesses de um pequeno e seleto grupo neste Pa\u00eds. \r\nTodos aqui sabemos que \u00e9 preciso uma boa pol\u00edtica para a aprova\u00e7\u00e3o da reforma. A reforma \u00e9 necess\u00e1ria, mas tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser injusta. \u00c9 a\u00ed que est\u00e1 o n\u00f3 dessa reforma, que precisa ser desatado logo nesta Casa. Hoje, sugest\u00f5es e quest\u00f5es como a da aposentadoria rural e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada - BPC j\u00e1 est\u00e3o provocando intenso debate. A partir de agora vir\u00e1 a press\u00e3o das diversas categorias. Conciliar os interesses n\u00e3o ser\u00e1 mais tarefa simples. Por isso, Congresso e Governo precisam estar alinhados, cada um em seu campo e com suas atribui\u00e7\u00f5es, para garantir o andamento da proposta. Ent\u00e3o, \u00e9 hora de mais a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica dentro do Governo junto ao Congresso e \u00e0 sociedade.\r\nA reforma n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de patriotismo dos Parlamentares, termo muitas vezes utilizado pelo Presidente Jair Bolsonaro. Estamos tratando do reequil\u00edbrio de todo um sistema. \u00c9 preciso compet\u00eancia em campo para convencer a sociedade e o Parlamento brasileiro.\r\nNo entanto, muitas jogadas est\u00e3o sendo malfeitas. A inclus\u00e3o da reformula\u00e7\u00e3o das carreiras dos militares junto com a proposta de reforma da Previd\u00eancia para a categoria \u00e9 um exemplo disso. Trata-se de um equ\u00edvoco que deve dificultar a tramita\u00e7\u00e3o do tema no Congresso. A quest\u00e3o da carreira poderia vir em outro momento, em uma discuss\u00e3o separada, e n\u00e3o junto com a reforma da Previd\u00eancia.\r\nA abertura de tratamento diferenciado dentro da reforma da Previd\u00eancia vai aumentar ainda mais a press\u00e3o de categorias sobre os Parlamentares e pode desfigurar o texto apresentado pelo Governo. O lobby j\u00e1 toma conta dos corredores do Congresso e tende a crescer, pois o pr\u00f3prio Governo, com a proposta dos militares, sinalizou que \u00e9 poss\u00edvel oferecer compensa\u00e7\u00f5es em troca de sacrif\u00edcio dos contribuintes da Previd\u00eancia.\r\nOu a reforma \u00e9 para todo mundo, ou n\u00e3o \u00e9 para ningu\u00e9m. Se ficarmos estabelecendo uma s\u00e9rie de regimes especiais, n\u00e3o chegaremos ao resultado pretendido.\r\nNo caso dos militares, por exemplo, a mudan\u00e7a proposta, com a cria\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es incorporadas aos soldos, representar\u00e1 uma economia de cerca de 10 bilh\u00f5es de reais em 10 anos, quase 10 vezes menor do que a que foi anunciada inicialmente. Entendemos que \u00e9 uma categoria especial e que merece ser valorizada, mas a quest\u00e3o da reformula\u00e7\u00e3o da carreira deveria ser tratada de forma separada, e n\u00e3o junto com a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO fato de o Presidente Jair Bolsonaro ser militar e ter em postos-chaves de seu Governo um grande n\u00famero de integrantes das For\u00e7as Armadas tamb\u00e9m acaba se tornando um complicador. Fica a impress\u00e3o de que o Presidente, eleito com o discurso de combate aos privil\u00e9gios, est\u00e1 dando tratamento especial, na reforma da Previd\u00eancia, justamente para a sua categoria.\r\nNa outra ponta, a reforma geral estabelece o pagamento de menos da metade de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para os brasileiros mais carentes que recebem o Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Isso certamente vai provocar fortes rea\u00e7\u00f5es na sociedade e no Congresso, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 justo.\r\nSou um defensor da reforma, mas de uma reforma que tenha como principal foco o combate aos privil\u00e9gios e que n\u00e3o acabe criando outros por meio de estabelecimento de categorias especiais. \r\nBem, mas vamos a alguns pontos da reforma que est\u00e1 na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. \r\nA proposta de reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo do Presidente Jair Bolsonaro prev\u00ea uma economia de pouco mais de 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos. De acordo com o Minist\u00e9rio da Economia, o impacto da PEC nos primeiros 4 anos ser\u00e1 de 161 bilh\u00f5es de reais. A Uni\u00e3o economizaria 715 bilh\u00f5es de reais nos pr\u00f3ximos 10 anos com as mudan\u00e7as na Previd\u00eancia dos trabalhadores da iniciativa privada. Com a Previd\u00eancia do servidores p\u00fablicos federais, a economia est\u00e1 estimada em 173 bilh\u00f5es e meio de reais. O aumento na al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o dos servidores federais causaria economia adicional de 29,3 bilh\u00f5es de reais. O restante da economia viria de altera\u00e7\u00f5es no pagamento de benef\u00edcios. \u00c9 justamente a\u00ed que precisamos estar atentos. \r\nEntre os benef\u00edcios alvos da tesoura da reforma est\u00e3o o abono salarial e o BPC, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.\r\nSegundo o Instituto Fiscal Independente, o IFI, do Senado, trata-se de um corte, em 10 anos, de 28,7 bilh\u00f5es de reais nos gastos com o BPC e de 150 bilh\u00f5es de reais com o abono salarial.\r\nO que isso significa?\r\nO Sr. Gilberto Nascimento - V.Exa. me concede um aparte, Deputado Rubens Bueno?\r\nO SR. RUBENS BUENO (PPS - PR) - Pois n\u00e3o, Deputado Gilberto Nascimento.\r\nO Sr. Gilberto Nascimento - Deputado Rubens, primeiro quero parabeniz\u00e1-lo pelo discurso respons\u00e1vel que traz a esta Casa, para reflex\u00e3o de todo o povo brasileiro, nesta tarde. V.Exa. \u00e9 um homem que tem muita experi\u00eancia nesta Casa, V.Exa. \u00e9 um homem de fino trato, \u00e9 um homem de palavras respons\u00e1veis que pode ajudar muito neste momento, principalmente, em que queremos ver o Brasil voltar a crescer. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais viver nesta Casa com pequenas acusa\u00e7\u00f5es, com tuitadas de um lado e de outro. Lamentavelmente, Deputados desta Casa, no Twitter e da tribuna, desmerecem outros Deputados. N\u00e3o podemos mais viver esse clima. Pol\u00edtica \u00e9 conversa. Esses ataques que hoje vemos, lamentavelmente, n\u00e3o chegar\u00e3o a lugar nenhum. Neste momento precisamos nos unir, principalmente aqueles que est\u00e3o na Casa h\u00e1 mais tempo, para procurar uma sa\u00edda, uma solu\u00e7\u00e3o. O Presidente da C\u00e2mara tem feito um grande trabalho para ver aprovada a reforma da Previd\u00eancia. Ningu\u00e9m pode acus\u00e1-lo de criar dificuldades para aprovar a reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s que estamos mais pr\u00f3ximos dele temos visto que o Deputado Rodrigo Maia tem-se empenhado, com a responsabilidade que tem para com esta Casa e o Brasil, para ver a reforma da Previd\u00eancia aprovada. Muito obrigado e parab\u00e9ns, mais uma vez, pelo discurso.\r\nO SR. RUBENS BUENO (PPS - PR) - Obrigado, Deputado Gilberto Nascimento. \u00c9 um prazer receber o seu aparte, que incorporo ao meu discurso, sobretudo porque comentamos durantes esses dias a falta que fazem Parlamentares experientes que pensam unicamente no Pa\u00eds e citamos o caso de Miro Teixeira. Fazem falta pol\u00edticos experientes, s\u00e9rios e comprometidos com o Pa\u00eds.\r\nO Sr. Daniel Coelho - Deputado, V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. RUBENS BUENO (PPS - PR) - Concedo um aparte, com muito prazer, ao nosso L\u00edder, o Deputado Daniel Coelho.\r\nO Sr. Daniel Coelho - Deputado Rubens Bueno, n\u00e3o surpreende o pronunciamento de V.Exa. quem conhece a sua hist\u00f3ria e o seu trabalho. V.Exa. faz uma cr\u00edtica a favor do Brasil. A democracia e o Parlamento se fortalecem quando n\u00f3s queremos o bem da Na\u00e7\u00e3o. V.Exa. aponta erros no projeto da Previd\u00eancia, mas n\u00e3o se nega a discuti-lo. \u00c9 isso o que se espera dos Parlamentares desta Casa, e n\u00e3o o \"toma l\u00e1, d\u00e1 c\u00e1\", como tem sido colocado, n\u00e3o a tentativa de criminalizar a pol\u00edtica, mas, sim, a discuss\u00e3o do conte\u00fado, ou seja, fazer uma reforma com a preocupa\u00e7\u00e3o social da prote\u00e7\u00e3o dos mais pobres. Se o Presidente da Rep\u00fablica tiver vontade de aprovar a reforma da Previd\u00eancia, de trazer justi\u00e7a para o Brasil, deve escutar com aten\u00e7\u00e3o o pronunciamento de V.Exa., porque sintetiza o sentimento da grande maioria desta Casa. A necessidade de fazer a reforma existe, mas o debate tem que ser feito com a constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de consenso e com a busca da justi\u00e7a social. Combater privil\u00e9gios, sim. Massacrar o mais pobre, nunca. V.Exa. est\u00e1 de parab\u00e9ns e honra a todos n\u00f3s que fazemos o PPS e o Cidadania, neste momento, com o seu pronunciamento. \r\nO SR. RUBENS BUENO (PPS - PR) - Muito obrigado, nosso L\u00edder, Deputado Daniel Coelho. Incorporo tamb\u00e9m, com muito prazer, o seu aparte ao meu pronunciamento.\r\nComo eu dizia, o que isso significa? Como bem lembrou a jornalista Maria Cristina Fernandes em artigo publicado no dia 21 de mar\u00e7o no jornal Valor Econ\u00f4mico, essa proposta do Governo atingir\u00e1 4,8 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios do BPC e 23 milh\u00f5es de trabalhadores que ganham at\u00e9 2 mil reais e que ficar\u00e3o sem o abono. Isso equivale \u00e0 metade da for\u00e7a do trabalho formal.\r\nPara cada idoso de benef\u00edcio reduzido haver\u00e1 tr\u00eas trabalhadores de renda mensal de at\u00e9 2 mil reais que ficar\u00e3o sem o seu abono.\r\nEnt\u00e3o, Sras. e Srs. Parlamentares, \u00e9 \u00f3bvio que precisamos ajustar as contas, mas devemos definir as prioridades. Esse debate precisa ser feito com total transpar\u00eancia e responsabilidade, at\u00e9 porque essa reforma vai retirar bilh\u00f5es de reais de circula\u00e7\u00e3o e gerar impacto direto no consumo das fam\u00edlias, principalmente, as de menor renda, Deputada Geovania de S\u00e1.\r\nSer\u00e1 que o Minist\u00e9rio da Economia calculou esse impacto da queda no consumo? Ou simplesmente acredita que o mercado dar\u00e1 conta de equilibrar esse impacto com a cria\u00e7\u00e3o de novos empregos e aumento de renda? No passado, em v\u00e1rias outras situa\u00e7\u00f5es, isso n\u00e3o aconteceu. Ent\u00e3o, isso precisa ser bem detalhado e respondido pelo Governo, que \u00e9, afinal, o autor da proposta.\r\nOu\u00e7o com muito prazer o Deputado Sergio Souza, do Paran\u00e1.\r\nO Sr. Sergio Souza - Meu caro colega, Deputado Rubens Bueno, primeiro, eu quero dizer que V.Exa. conhece este Parlamento como ningu\u00e9m. Aqui tem assento h\u00e1 mais de 1 d\u00e9cada, passou por v\u00e1rios Governos, esteve de todos os lados, do ponto de vista de conhecer as a\u00e7\u00f5es governamentais, e passou inclusive por outras reformas da Previd\u00eancia. Esta talvez seja a mais necess\u00e1ria. No entanto, n\u00f3s temos que tratar os diferentes de forma diferente e os iguais de forma igual. Concordo com V.Exa. que, se n\u00e3o tivermos dados concretos para saber o real impacto no bolso da sociedade, n\u00e3o teremos como caminhar com a reforma da Previd\u00eancia da forma como ela vem. Parab\u00e9ns pelo pronunciamento!\r\nO SR. RUBENS BUENO (PPS - PR) - Obrigado, Deputado Sergio Souza. Com muito prazer recebo o seu aparte ao meu pronunciamento.\r\nTamb\u00e9m quero aqui fazer uma reflex\u00e3o sobre as mudan\u00e7as propostas para a aposentadoria rural. Para que esses segurados especiais obtenham o benef\u00edcio de aposentadoria, al\u00e9m da idade m\u00ednima e da comprova\u00e7\u00e3o do efetivo recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es, exig\u00eancias estabelecidas nessa proposta do Governo, os trabalhadores rurais tamb\u00e9m devem obedecer \u00e0s exig\u00eancias da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, isto \u00e9, constarem no Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais - CNIS, e promover ainda a atualiza\u00e7\u00e3o anual desse cadastro at\u00e9 30 de junho do ano subsequente. N\u00e3o sendo atualizado o cadastro at\u00e9 30 de junho, o segurado especial s\u00f3 poder\u00e1 computar o per\u00edodo de trabalho rural, se efetuado, em \u00e9poca pr\u00f3pria, com o recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre a venda da produ\u00e7\u00e3o rural.\r\nNesse caso, ficam algumas perguntas. A nova regra n\u00e3o vai excluir milhares de segurados especiais da Previd\u00eancia em raz\u00e3o dessas dificuldades para atualizar o novo cadastro? Esse cadastro ser\u00e1 constru\u00eddo pelo Minist\u00e9rio da Economia, juntamente com o Minist\u00e9rio da Agricultura e com os demais \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual, distrital e municipal, exclu\u00eddos os sindicatos rurais. No entanto, sem contar com a capilaridade dos sindicatos rurais, como ser\u00e1 poss\u00edvel incluir todos os trabalhadores rurais no cadastro em t\u00e3o curto espa\u00e7o de tempo, considerando que, segundo o IBGE, no levantamento de 2017, h\u00e1 cerca de 5 milh\u00f5es de trabalhadores rurais no Brasil? Segundo dados da Receita Federal, at\u00e9 o presente momento, foram cadastrados apenas 320 mil trabalhadores rurais.\r\nA atividade rural, como \u00e9 do conhecimento geral, \u00e9 de alto risco. \u00c9 comum a perda de produ\u00e7\u00e3o devido ao ataque de pragas, doen\u00e7as, estiagem, etc. Al\u00e9m disso, \u00e9 comum que o agricultor, diante das condi\u00e7\u00f5es adversas, seja for\u00e7ado a vender a colheita por pre\u00e7o vil, que n\u00e3o paga sequer o custo de produ\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o vem a pergunta: como esse agricultor familiar poder\u00e1 obter renda l\u00edquida que permita arcar com o custo de sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 Previd\u00eancia para n\u00e3o ser exclu\u00eddo do sistema? \r\nEstima-se que a eleva\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de car\u00eancia exigido para a aposentadoria dos trabalhadores rurais de 15 para 20 anos vai excluir da Previd\u00eancia um contingente de 60% dos agricultores familiares. O Governo fez alguma proje\u00e7\u00e3o nesse sentido? H\u00e1 algum estudo para justificar esse aumento de car\u00eancia?\r\nEnt\u00e3o, cabe refletir: n\u00e3o \u00e9 muita trucul\u00eancia exigir dos trabalhadores rurais uma obriga\u00e7\u00e3o quando o Pa\u00eds n\u00e3o oferece infraestrutura compat\u00edvel para que cumpram as exig\u00eancias dessa proposta de reforma?\r\nEssas medidas combinadas n\u00e3o acarretar\u00e3o o aumento da pobreza do campo, o desest\u00edmulo para continuar no campo, o \u00eaxodo rural e, em consequ\u00eancia, o aumento da mis\u00e9ria nas periferias centros urbanos?\r\nO mais grave: o Governo n\u00e3o est\u00e1 pondo em risco a seguran\u00e7a alimentar dos brasileiros? Afinal, os grandes produtores rurais mant\u00eam as exporta\u00e7\u00f5es para garantir o super\u00e1vit da balan\u00e7a comercial, mas s\u00e3o os agricultores familiares que p\u00f5em os alimentos na mesa das fam\u00edlias. Nesse sentido, ter\u00e1 o Governo avaliado se o \u00eaxodo rural, previs\u00edvel diante desse cen\u00e1rio, poder\u00e1 amea\u00e7ar a seguran\u00e7a alimentar dos brasileiros?\r\nTamb\u00e9m quero aqui abordar a quest\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Caso venha a ser aprovado esse texto, a obten\u00e7\u00e3o do BPC depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o do estado de miserabilidade.\r\nO Governo pretende endurecer as regras: daqui para frente, para obter a condi\u00e7\u00e3o de miserabilidade, ser\u00e1 preciso comprovar que a renda per capita familiar seja inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo, a ser apurada em rela\u00e7\u00e3o aos componentes do grupo familiar, e tamb\u00e9m que o patrim\u00f4nio familiar seja inferior a 98 mil reais.\r\nAtualmente, o BPC \u00e9 de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ou seja, 998 reais, e pode ser obtido a partir dos 65 anos. As cr\u00edticas t\u00eam sido muito duras contra a PEC 06/19 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 antecipa\u00e7\u00e3o, a partir dos 60 anos, de 400 reais a t\u00edtulo de BPC, em raz\u00e3o dessa import\u00e2ncia n\u00e3o garantir a sobreviv\u00eancia dos idosos.\r\nPara se fazer uma compara\u00e7\u00e3o, basta citar a Pesquisa Nacional de Cesta B\u00e1sica de Alimentos feita pelo DIEESE. Essa pesquisa demonstra que, em dezembro de 2018, logo agora, o maior custo da cesta b\u00e1sica foi apurado em S\u00e3o Paulo, de 471,44 reais, seguido por Rio de Janeiro, de 466,75 reais. Conclui-se que, na maior parte do Brasil, a antecipa\u00e7\u00e3o do BPC n\u00e3o garante aquisi\u00e7\u00e3o sequer de uma cesta b\u00e1sica.\r\nAl\u00e9m disso, cabe refletir: qual a raz\u00e3o para o aumento de idade exig\u00edvel - agora 70 anos - para os idosos fazerem jus ao BPC de um sal\u00e1rio m\u00ednimo?\r\nCom o aumento de idade para obter o BPC de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, de 65 anos para 70 anos de idade, o Governo n\u00e3o est\u00e1 sendo muito rigoroso? Afinal, no \u00faltimo censo do IBGE, nos Estados da Regi\u00e3o Norte e Nordeste a expectativa de vida \u00e9 de pouco mais de 70 anos. No Maranh\u00e3o, por exemplo, a expectativa \u00e9 de 70,9 anos. \r\nE outra quest\u00e3o: n\u00e3o \u00e9 muito triste fazer constar na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil - na Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil! - a exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o do estado de miserabilidade? \r\nEssas perguntas precisam ser respondidas. E, certamente, n\u00e3o s\u00e3o respostas que possam ser dadas pelo Twitter. \r\nS\u00e3o essas as pondera\u00e7\u00f5es que eu gostaria de fazer para sensibilizar a base do Governo, os partidos independentes e a Oposi\u00e7\u00e3o, quanto \u00e0 necessidade de se aprovar a reforma da Previd\u00eancia, sem, contudo, exigir do povo mais pobre um sacrif\u00edcio t\u00e3o grande. Para isso, ser\u00e1 preciso unir esfor\u00e7os e construir um texto que, certamente, vai exigir sacrif\u00edcio de todos os brasileiros, mas que n\u00e3o relegue a nossa popula\u00e7\u00e3o mais humilde ao desamparo.\r\nAinda, Sra. Presidente, quero falar dos supersal\u00e1rios. \r\nAl\u00e9m da reforma da Previd\u00eancia, defendo que a C\u00e2mara tamb\u00e9m retome o debate e a vota\u00e7\u00e3o do projeto que regulamenta o teto salarial do servi\u00e7o p\u00fablico e acaba com os chamados \"supersal\u00e1rios\". Fui o Relator dessa mat\u00e9ria na legislatura passada, apresentei meu relat\u00f3rio, mas, lamentavelmente, em meio ao ano eleitoral, o parecer acabou n\u00e3o sendo votado na Comiss\u00e3o Especial.\r\nQuero refor\u00e7ar aqui que esse assunto \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o combate aos privil\u00e9gios. At\u00e9 hoje, com uma s\u00e9rie de penduricalhos, muitas categorias conseguem receber bem acima do teto estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o, ou seja, mais de 39,2 mil reais. A aprova\u00e7\u00e3o do projeto pode gerar uma economia de mais de 2 bilh\u00f5es de reais por ano para os cofres p\u00fablicos, o que \u00e9 uma economia at\u00e9 maior do que a que o Governo est\u00e1 propondo, com a proposta da reforma da Previd\u00eancia dos militares.\r\nPara que o projeto volte a caminhar com maior celeridade, h\u00e1 dois caminhos. Um deles \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma nova Comiss\u00e3o Especial na C\u00e2mara para analisar o assunto. O outro seria a aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de urg\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria diretamente no plen\u00e1rio.\r\nSras. e Srs. Parlamentares, creio que isso \u00e9 do interesse de todos n\u00f3s.\r\nA mat\u00e9ria j\u00e1 passou pelo Senado Federal e aqui na C\u00e2mara o debate est\u00e1 adiantado, j\u00e1 que quase durante todo o ano passado discutimos o tema e fizemos melhorias no texto de uma Comiss\u00e3o Especial. O relat\u00f3rio que apresentei na Comiss\u00e3o pode ser aproveitado, o que daria agilidade \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nEntre as medidas que inclu\u00ed no projeto substitutivo que apresentei no ano passado est\u00e1 o corte do aux\u00edlio-moradia de autoridades, honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia pass\u00edveis do abate-teto e desconto de sal\u00e1rios extras de Ministros que fazem parte de conselhos de empresas p\u00fablicas.\r\nTrata-se, portanto, de uma proposta de regulamenta\u00e7\u00e3o do teto salarial dos servidores, que normatiza as regras para o pagamento das verbas e gratifica\u00e7\u00f5es que ultrapassem o limite constitucional, que \u00e9 o sal\u00e1rio dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.\r\nO parecer que apresentei tamb\u00e9m estabelece que constitui crime excluir ou autorizar a exclus\u00e3o da incid\u00eancia dos limites remunerat\u00f3rios dos agentes p\u00fablicos de forma que n\u00e3o atenda ao disposto na lei. Nesse caso, a pena para o agente p\u00fablico que autorizar o penduricalho \u00e9 de 2 a 6 anos de deten\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m obriga auditorias anuais a serem feitas pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e inclu\u00eddas nas presta\u00e7\u00f5es de contas.\r\nEm paralelo, mas tamb\u00e9m dentro desse tema de combate aos privil\u00e9gios, apresentei uma proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que limita em 30 dias as f\u00e9rias de todos os servidores p\u00fablicos e acaba de vez com a concess\u00e3o da licen\u00e7a-pr\u00eamio em todos os Poderes. Hoje, por exemplo, ju\u00edzes e promotores t\u00eam direito a f\u00e9rias de 60 dias, sem contar os dois per\u00edodos de recesso por ano.\r\nTemos que acabar com esse privil\u00e9gio que faz com que os membros do Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico tenham um benef\u00edcio conflitante com o texto constitucional, que define que todos s\u00e3o iguais perante a lei.\r\nNenhum trabalhador brasileiro deve ter um per\u00edodo de f\u00e9rias maior do que 30 dias. O que estamos fazendo \u00e9 modificar o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel aos agentes p\u00fablicos e equipar\u00e1-lo ao que determina a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a CLT, legisla\u00e7\u00e3o a que \u00e9 submetida \u00e0 grande maioria dos brasileiros. Se a CLT determina um m\u00e1ximo de 30 dias de f\u00e9rias, n\u00e3o h\u00e1 por que algumas categorias de servidores p\u00fablicos terem direito a um per\u00edodo maior do que esse. Trata-se de um privil\u00e9gio com o qual precisamos acabar.\r\nA proposta acaba com dois aspectos da legisla\u00e7\u00e3o que causam ineg\u00e1vel desconforto. Falo aqui da exist\u00eancia de categorias da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com per\u00edodo de f\u00e9rias superior ao previsto para os trabalhadores em geral e a previs\u00e3o de licen\u00e7as, que, ao inv\u00e9s de gozadas, terminam constituindo verdadeiro p\u00e9-de-meia para os contemplados. Ent\u00e3o, acredito que a mudan\u00e7a dar\u00e1 um gigantesco passo na isonomia, com o fim de distor\u00e7\u00f5es que precisam ser enfrentadas.\r\nE temos muitas outras mat\u00e9rias que devem ser prioridade nesta Casa. Precisamos apreciar o pacote anticrime apresentado pelo Ministro Moro, votar a PEC que acaba com o foro privilegiado, aprovar a inclus\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o da possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, continuar buscando uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica para a crise na Venezuela.\r\nEnfim, temos grandes miss\u00f5es pela frente.\r\nPara chegarmos aos objetivos \u00e9 necess\u00e1rio serenidade e trabalho por parte do Governo, articula\u00e7\u00e3o eficiente, Parlamentares comprometidos com a mudan\u00e7a e, fundamentalmente, di\u00e1logo - e muito di\u00e1logo - com a sociedade.\r\nO combate aos privil\u00e9gios precisa se tornar real, e n\u00e3o ficar apenas na ret\u00f3rica de campanha.\r\n\u00c9 isso que os brasileiros esperam de n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7081/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, PODER P\u00daBLICO, PROGRAMA, DIAGN\u00d3STICO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, ESTUDANTE, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, PORTADOR, DISLEXIA, TRANSTORNO DO D\u00c9FICIT DE ATEN\u00c7\u00c3O COM HIPERATIVIDADE (TDAH), APRECIA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei n\u00ba 7.081, de 2010, relativo ao diagn\u00f3stico e ao tratamento da dislexia e do Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (PPS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra, por 1 minuto, para pedir a V.Exa. que seja pautado o Projeto de Lei n\u00ba 7.081, de 2010. Este projeto trata da crian\u00e7a com dislexia e j\u00e1 passou pelas Comiss\u00f5es da Casa. Ele \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para que, na escola, seja dado atendimento especial \u00e0s crian\u00e7as e, t\u00e3o logo se descubra esse dist\u00farbio, seja dado o tratamento adequado.\r\nPor isso, venho aqui fazer esse pedido, em nome da Sra. Juliana Amorina, do Instituto ABCD, que apresenta o documento e pede que seja pautado esse projeto; da Sra. Maria \u00c2ngela Nogueira Nico, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Dislexia; e da Sra. Eryka Patricia Fernandes de Souza, da Associa\u00e7\u00e3o Mato-Grossense de Dislexia.\r\nEste pedido \u00e9 para encarecer a V.Exa. que seja pautado este projeto em homenagem a mais de 2 milh\u00f5es de crian\u00e7as que t\u00eam esse problema grave, que precisa ser tratado precocemente, para evitar problemas mais graves no futuro.\r\nFa\u00e7o esse pedido em nome da professora da Universidade Federal do Paran\u00e1 e dos professores de diversos Estados do Brasil que assinam o documento, mostrando preocupa\u00e7\u00e3o com essa quest\u00e3o. A Profa. Sandra Regina Kirchner Guimar\u00e3es, da Universidade Federal do Paran\u00e1, tamb\u00e9m assina este documento cient\u00edfico.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7081/2010, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DIAGN\u00d3STICO, TRATAMENTO M\u00c9DICO, ESTUDANTE, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, DISLEXIA, TRANSTORNO DO D\u00c9FICIT DE ATEN\u00c7\u00c3O COM HIPERATIVIDADE (TDAH), PODER CONCLUSIVO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, em car\u00e1ter conclusivo, de  projeto de lei sobre o Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade - TDAH.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (PPS - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 sobre isso. \r\nNa semana passada, eu fiz um apelo a V.Exa. e agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o, inclusive daqueles que assinaram o recurso. De fato, o TDAH \u00e9 algo da maior gravidade e precisa ser visto pelo poder p\u00fablico. O projeto foi aprovado. Como o recurso foi retirado agora, esse projeto de efeito conclusivo se torna lei.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o \u00e0 Deputada Erika Kokay e \u00e0queles que assinaram o recurso por retirarem suas assinaturas e cumprirem com esse compromisso maior. Porque, l\u00e1 na CCJ, foi aprovado por unanimidade o relat\u00f3rio que apresentei, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-10T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONS\u00d3RCIO P\u00daBLICO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de projetos de lei a respeito de cons\u00f3rcios p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de comentar com V.Exa. e com o Plen\u00e1rio que a aprova\u00e7\u00e3o, hoje, de dois projetos que tratam de cons\u00f3rcios p\u00fablicos, baseados em uma lei de 2005, \u00e9 um aprimoramento, um avan\u00e7o, uma vez que permite que o cons\u00f3rcio p\u00fablico, seja na \u00e1rea de sa\u00fade, de educa\u00e7\u00e3o, de recape asf\u00e1ltico, seja, enfim, na \u00e1rea que for, possa contratar trabalhadores pelo regime da CLT.\r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, muito dinheiro j\u00e1 se perdeu por se colocar recursos para um cons\u00f3rcio p\u00fablico, e um dos entes n\u00e3o ter a documenta\u00e7\u00e3o, as certid\u00f5es - todo o cons\u00f3rcio perde os recursos. \r\nParabenizo a Casa por aprovar projeto de suma import\u00e2ncia, que j\u00e1 vem do Senado com o objetivo de favorecer aqueles que, consorciadamente, atuem nas pol\u00edticas p\u00fablicas e em defesa da popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F4%2F2019&txPagina=189&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 859/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, MINIST\u00c9RIO DAS CIDADES, GEST\u00c3O, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O (FGTS), EFETIVA\u00c7\u00c3O, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), APROVA\u00c7\u00c3O, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 848/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO FGTS, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVI\u00c7O, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, ENTIDADE SEM FINS LUCRATIVOS, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS). APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 859, de 2018, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS para financiamento de entidades hospitalares filantr\u00f3picas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Geovania de S\u00e1, eu quero apenas cumprimentar esta Casa, que hoje aprovou a MP 859/18, que nada mais \u00e9 do que complemento da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 848, de 2018. E nesta tarde trabalhamos muito para que o Senado mantivesse o painel aberto para amanh\u00e3 votar essa MP que beneficia as Santas Casas do Brasil.\r\nA Deputada Carmen Zanotto, o Deputado Aguinaldo Ribeiro, o Presidente Rodrigo Maia, todos trabalharam no sentido de que aprov\u00e1ssemos essa medida t\u00e3o importante para as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, que atendem aquele que mais precisa, atendem uma emerg\u00eancia de sa\u00fade, atendem todos os cantos do Pa\u00eds. No Paran\u00e1 h\u00e1 v\u00e1rias entidades filantr\u00f3picas que precisam desse recurso para manter o seu neg\u00f3cio ativo - neg\u00f3cio ativo no sentido de atender as pessoas que mais precisam.\r\nPor isso, parab\u00e9ns a esta Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=237&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VENEZUELA, CRISE POL\u00cdTICA, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, JUAN GUAID\u00d3, POL\u00cdTICO,  DEFESA, TRANSI\u00c7\u00c3O, DEMOCRACIA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Crise pol\u00edtica reinante na Venezuela. Reafirma\u00e7\u00e3o do compromisso do orador com a democracia, sobretudo naquele pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos vendo as not\u00edcias recentes do que est\u00e1 acontecendo na Venezuela. Lamentavelmente, a Oposi\u00e7\u00e3o, leg\u00edtima representante do povo venezuelano, com dois ter\u00e7os da Assembleia Nacional Constituinte... E o presidente autoproclamado, Juan Guaid\u00f3, luta junto com a popula\u00e7\u00e3o para ali fazer com que aconte\u00e7a definitivamente a transi\u00e7\u00e3o, que se restabele\u00e7a a democracia pelas elei\u00e7\u00f5es, com a participa\u00e7\u00e3o popular, sabendo que isso vai dar um novo alento \u00e0 sociedade, que hoje, economicamente, est\u00e1 destru\u00edda. Milh\u00f5es e milh\u00f5es de maltrapilhos s\u00e3o contratados para pegar em armas a favor do Governo e, com isso, possivelmente, provocar uma guerra civil. Aqui, mais uma vez, reafirmo esse compromisso pela democracia, sobretudo na Venezuela.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OLAVO DE CARVALHO, FIL\u00d3SOFO, OFENSA, EDUARDO VILLAS B\u00d4AS, GENERAL DE EX\u00c9RCITO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Solidariedade ao General de Ex\u00e9rcito Eduardo Villas B\u00f4as, diante de declara\u00e7\u00f5es agressivas do fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de registrar a not\u00edcia que est\u00e1 sendo publicada de que o fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho est\u00e1 indicando, pelas redes sociais, que, atr\u00e1s do General Villas B\u00f4as, preso a uma cadeira de rodas, h\u00e1 v\u00e1rios militares se escondendo. \r\nNada mais covarde, nada mais vil do que um \"pornofil\u00f3sofo\" agredir um General estimado pelo povo brasileiro, ex-Comandante do Ex\u00e9rcito, figura do maior respeito. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que cheguemos a tanto: um General atrelado a uma cadeira de rodas ser agredido dessa forma.\r\nAqui fica o nosso registro de protesto! Aqui fica a nossa solidariedade ao General Villas B\u00f4as!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DE METROLOGIA, QUALIDADE E TECNOLOGIA (INMETRO), INSTITUTO DE PESOS E MEDIDAS (IPEM),  DEMISS\u00c3O, SERVIDO PUBLICO, PREJU\u00cdZO, CONSUMIDOR.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Preju\u00edzos causados aos consumidores brasileiros pela demiss\u00e3o de servidores do Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - INMETRO e dos Institutos de Pesos e Medidas - IPEMs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas registrar o que est\u00e1 acontecendo com o Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - INMETRO e com os Institutos de Pesos e Medidas - IPEMs em todo o Pa\u00eds. De repente, resolvem fazer um corte para arrecadar mais dinheiro para o poder central de Bras\u00edlia, em preju\u00edzo dos IPEMs estaduais. Com isso, est\u00e1 diminuindo consideravelmente o n\u00famero de funcion\u00e1rios, em preju\u00edzo do consumidor, em preju\u00edzo daqueles que querem qualidade na produ\u00e7\u00e3o e querem a quantidade exata na venda e na comercializa\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, Sr. Presidente, registro mais uma vez o erro que se est\u00e1 cometendo. O INMETRO n\u00e3o compreende a gravidade que pode decorrer disso.\r\nEm decorr\u00eancia disso, est\u00e1 havendo centenas e centenas de demiss\u00f5es; em decorr\u00eancia disso, o consumidor vai perder em qualidade e quantidade. \u00c9 preciso dizer tamb\u00e9m que est\u00e3o contingenciando a receita: de cada 100 reais que tiram dos IPEMs, est\u00e3o deixando de arrecadar 300 reais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, do parecer do Deputado Jo\u00e3o Roma pela admissibilidade de proposta de reforma tribut\u00e1ria. Encaminhamento da mat\u00e9ria para a an\u00e1lise de Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, apenas quero registrar, permita-me, que terminamos agora na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a de votar a admissibilidade da reforma tribut\u00e1ria. O relat\u00f3rio do Deputado Jo\u00e3o Roma foi aprovado com aplausos, h\u00e1 pouco, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Com isso, a proposta, que \u00e9 do Deputado Baleia Rossi, agora vai \u00e0 Comiss\u00e3o Especial.\r\nEu acho que esse \u00e9 o grande alento que a C\u00e2mara e o Congresso Nacional est\u00e3o dando para o Pa\u00eds, mostrando que n\u00f3s estamos cumprindo com o nosso dever para as reformas importantes, para desatar os n\u00f3s da economia nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), COMISS\u00c3O ESPECIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, SECRETARIA ESPECIAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMBATE, CRIME, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Contrariedade ao parecer de medida provis\u00f3ria em pauta quanto \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o da Receita Federal do Brasil no combate a crimes. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do texto original da mat\u00e9ria em rela\u00e7\u00e3o ao tema.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, eu venho aqui fazer uma den\u00fancia que acho grave. No relat\u00f3rio desta medida provis\u00f3ria que a Comiss\u00e3o Especial apresentou, h\u00e1 algo que chama a aten\u00e7\u00e3o: ele visa a eliminar aquilo que a Receita j\u00e1 concluiu de crimes. Est\u00e1 escrito aqui.\r\nSe n\u00f3s votarmos de acordo com o est\u00e1 nesta proposta apresentada pela Comiss\u00e3o Especial, ser\u00e1 um absurdo do ponto de vista daquilo que j\u00e1 foi investigado, documentado. Anularam aquilo que j\u00e1 se fez, especialmente na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, na Opera\u00e7\u00e3o Greenfield e tamb\u00e9m na Opera\u00e7\u00e3o Calicute. Isso est\u00e1 claro aqui. Ali\u00e1s, o L\u00edder do nosso partido, o Deputado Daniel Coelho, j\u00e1 se manifestou na pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Especial a respeito do assunto. Deixo registrado que n\u00f3s reiteramos a nossa contrariedade \u00e0 proposta da forma como ela est\u00e1. \r\n\u00c9 preciso voltar ao texto original, para que a Receita Federal do Brasil tenha autoridade e cumpra com o seu dever, especialmente quanto \u00e0 quest\u00e3o \u00e9tica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 70/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EDI\u00c7\u00c3O, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRAZO, APROVA\u00c7\u00c3O, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, MAT\u00c9RIA ESTRANHA AO PROCESSO LEGISLATIVO, APRECIA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, j\u00e1 estava na hora de darmos um basta \u00e0 edi\u00e7\u00e3o reiterada de medidas provis\u00f3rias.\r\nPrimeiro, esta \u00e9 uma forma de substituir o Poder Legislativo. Com isso n\u00f3s n\u00e3o pod\u00edamos jamais concordar. H\u00e1 quantos anos debatemos este tema aqui na Casa? Agora, est\u00e1-se dando prazo para a C\u00e2mara, prazo para o Senado, fazendo com que sua validade, 2 dias depois de editada, j\u00e1 comece a contar tempo.\r\nSegundo, n\u00e3o \u00e9 diferente tamb\u00e9m a quest\u00e3o dos jabutis. Aquilo que \u00e9 estranho \u00e0 mat\u00e9ria n\u00e3o pode ser ali embutido para ser votado, pois pode provocar efeitos danosos \u00e0 sociedade brasileira, seja na economia, seja na pol\u00edtica, seja na \u00e1rea social.\r\nPor isso, Sr. Presidente, esta edi\u00e7\u00e3o mostra claramente que, com esses prazos colocados e o fim de jabuti em medidas provis\u00f3rias, esta Casa d\u00e1 um basta, coloca ordem na emiss\u00e3o de medida provis\u00f3ria e no Poder Legislativo, como o Poder do povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO, PLANO REAL, ESTABILIDADE ECON\u00d4MICA, REDU\u00c7\u00c3O, DESIGUALDADE SOCIAL, ITAMAR FRANCO, FERNANDO HENRIQUE CARDOSO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, HOMENAGEM.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Transcurso do 25\u00ba anivers\u00e1rio de implanta\u00e7\u00e3o do Plano Real no Brasil. Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Presidente da Rep\u00fablica Itamar Franco.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a gentileza.\r\nNo \u00faltimo dia 1\u00ba de julho completou 25 anos a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Real. Aqui deixo minhas homenagens ao ex-Presidente Itamar Franco, que teve coragem para enfrentar tamanha dificuldade ent\u00e3o, com os milhares de pontos e percentuais da infla\u00e7\u00e3o naquele per\u00edodo.\r\n\u00c9 importante destacar que da\u00ed ficaram a estabilidade econ\u00f4mica e a redu\u00e7\u00e3o da desigualdade no Brasil. Foi o Plano Real que lan\u00e7ou as bases para todos os avan\u00e7os econ\u00f4micos de que o Brasil passou a desfrutar e viabilizou tamb\u00e9m uma das mais significativas conquistas da nossa sociedade: a redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica da desigualdade, da distribui\u00e7\u00e3o de renda, e a inser\u00e7\u00e3o social de milh\u00f5es de brasileiros.\r\nRendo nossas homenagens ao ex-Presidente Itamar Franco, que faleceu Senador da Rep\u00fablica, filiado ao nosso partido, PPS, hoje Cidadania, e tamb\u00e9m ao ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso, que deu sequ\u00eancia a esse plano que realmente mudou a hist\u00f3ria econ\u00f4mica do Pa\u00eds.\r\nO SR. PRESIDENTE (Charles Fernandes. PSD - BA) - Obrigado, nobre Deputado Rubens Bueno.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RUBENS BUENO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o \u00faltimo dia 1\u00b0 de julho marcou os 25 anos da implanta\u00e7\u00e3o do Plano Real no Brasil. A lembran\u00e7a dessa data vem exatamente reafirmar a necessidade de resgatarmos um dos mais importantes legados que o Governo do saudoso Presidente Itamar Franco nos deixou: a estabilidade econ\u00f4mica e a redu\u00e7\u00e3o da desigualdade no Pa\u00eds.\r\nFoi o Plano Real que lan\u00e7ou as bases para todos os avan\u00e7os econ\u00f4micos de que o Brasil passou a desfrutar e viabilizou uma das mais significativas conquistas da nossa sociedade: a redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica na desigualdade da distribui\u00e7\u00e3o de renda e a inser\u00e7\u00e3o social de milh\u00f5es de brasileiros.\r\nCabe destacar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia do ex-Presidente Fernando Henrique Cardoso, que, como Ministro da Fazenda do Governo Itamar Franco e como Presidente do Brasil por dois mandatos seguidos, implantou as medidas necess\u00e1rias para o sucesso do plano.\r\nInfelizmente, os Governos capitaneados pelo PT n\u00e3o deram os passos seguintes e necess\u00e1rios para o avan\u00e7o de nossa de nossa economia. De in\u00edcio, o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva surfou com os resultados do plano. Mas, a partir do Governo de Dilma Rousseff, com a falta de compromisso com novas a\u00e7\u00f5es para garantir o equil\u00edbrio fiscal e com a\u00e7\u00f5es irrespons\u00e1veis com rela\u00e7\u00e3o aos gastos p\u00fablicos, nossa economia come\u00e7ou a afundar, e mergulhamos em uma crise que persiste at\u00e9 hoje.\r\nMas cabe lembrar que foi o Plano Real que debelou um mal que por tanto tempo nos assombrou: a infla\u00e7\u00e3o. As novas gera\u00e7\u00f5es, que, gra\u00e7as ao Plano Real, j\u00e1 nasceram sob a \u00e9gide de uma economia est\u00e1vel, desconhecem o drama que foi o aumento, por vezes at\u00e9 di\u00e1rio, dos pre\u00e7os. S\u00f3 para ilustrar, a infla\u00e7\u00e3o acumulada em 1993 foi de 2.780%.\r\nPor conta de tamanha distor\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, n\u00e3o havia, naquela \u00e9poca, a m\u00ednima no\u00e7\u00e3o de valor real dos bens e servi\u00e7os. At\u00e9 o dia 1\u00ba de julho de 1994, quando o real come\u00e7ou a tornar-se realidade, o trabalhador brasileiro recebia o seu sal\u00e1rio de manh\u00e3 e, \u00e0 tarde, corria ao supermercado para comprar carne, arroz, feij\u00e3o e a\u00e7\u00facar, sob pena de ver, em quest\u00e3o de horas, seu sal\u00e1rio reduzido pelo nefasto imposto inflacion\u00e1rio. Eram tempos dif\u00edceis.\r\nMas, se hoje o real \u00e9 uma realidade que mudou as nossas vidas e os rumos do Brasil incontestavelmente para melhor, h\u00e1 25 anos houve quem vaticinasse o fracasso do plano e acusasse o Presidente Itamar Franco de beneficiar o seu ent\u00e3o Ministro da Fazenda, Fernando Henrique Cardoso, na corrida da sucess\u00e3o presidencial.\r\nNas palavras do ent\u00e3o candidato a Presidente da Rep\u00fablica, Lula, o Plano Real era o estelionato eleitoral. Opini\u00e3o compartilhada pelo seu Vice, Senador Mercadante, que l\u00e1 dizia que isso era para impedir a vit\u00f3ria de Lula. Felizmente, o ex-Presidente Lula e o Ministro Mercadante mostraram-se equivocados. E hoje eles, o PT e todos os demais partidos, todos os brasileiros, o Brasil inteiro, reconhecem o sucesso que foi o Plano Real.\r\nE, lembrando os 25 anos do Plano Real, quero aqui prestar minhas homenagens ao saudoso ex-Presidente Itamar Franco, homem limpo e decente, que fez a maior revolu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica p\u00f3s-Segunda Guerra no mundo e que h\u00e1 8 anos nos deixou, quando exercia mandato de Senador pelo nosso partido, ent\u00e3o PPS, agora Cidadania. Um homem de coragem, um conciliador que tanta falta faz hoje, em um Brasil marcado por divis\u00f5es, por disputas extremistas que em nada ajudam a retirar o Pa\u00eds da crise que vivemos.\r\nQue possamos olhar para o passado e aprender com as li\u00e7\u00f5es deixadas por aqueles que implantaram o Plano Real.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 163/2012, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, APOSENTADORIA, SAN\u00c7\u00c3O DISCIPLINAR, MAGISTRADO, INCLUS\u00c3O, PEC 6/2019, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Inclus\u00e3o, no parecer apresentado pelo Deputado Samuel Moreira \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria, do texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 163, de 2012, sobre a extin\u00e7\u00e3o da aposentadoria compuls\u00f3ria concedida a magistrados envolvidos em atos de corrup\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho falado aqui j\u00e1 com certa frequ\u00eancia para defender o fim de privil\u00e9gios de certos grupos no servi\u00e7o p\u00fablico que custam milh\u00f5es aos cofres do Pa\u00eds. S\u00e3o benesses, aux\u00edlios e tratamentos diferenciados que n\u00e3o deveriam existir, precisam acabar. \r\nMuitos desses privil\u00e9gios s\u00e3o verificados no Judici\u00e1rio. Na \u00faltima semana, a revista Piau\u00ed publicou que desde 2012 n\u00f3s trabalhamos para extinguir a tal da aposentadoria compuls\u00f3ria. Ju\u00edzes que cometem crimes e s\u00e3o condenados recebem pelo resto da vida Presidente valor da aposentadoria e continuam com os seus direitos de magistrados. Ap\u00f3s terem cometido um crime comprovado pelo pr\u00f3prio CNJ, eles, ao inv\u00e9s de serem condenados, s\u00e3o premiados.\r\nSr. Presidente, s\u00f3 no per\u00edodo de 2009 at\u00e9 agora, 137 milh\u00f5es de reais foram pagos a esses ju\u00edzes, que, criminosos, foram...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR) - N\u00f3s estamos aqui tratando de algo importante.\r\nO Relator da reforma da Previd\u00eancia, o Deputado Samuel Moreira, incluiu em seu relat\u00f3rio o fim da aposentadoria compuls\u00f3ria, projeto nosso que vem l\u00e1 de tr\u00e1s. Se nossa proposta, agora inclu\u00edda definitivamente, for aprovada pelo Senado, vamos acabar com algo muito grave para a sociedade brasileira: a aposentadoria compuls\u00f3ria para ju\u00edzes que cometem crimes. O Brasil n\u00e3o pode mais ouvir falar disso nem ver isso acontecer.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RUBENS BUENO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, tenho subido a esta tribuna com certa frequ\u00eancia para defender o fim de privil\u00e9gios de certos grupos no servi\u00e7o p\u00fablico que custam milh\u00f5es aos cofres do Pa\u00eds. S\u00e3o benesses, aux\u00edlios e tratamentos diferenciados que n\u00e3o deveriam existir e precisam acabar.\r\nMuitos desses privil\u00e9gios s\u00e3o verificados no Judici\u00e1rio. Na \u00faltima semana a revista Piau\u00ed trouxe reportagem mostrando os reflexos de uma dessas benesses, que tenho lutado aqui na C\u00e2mara desde 2012 para extinguir. Falo da aposentadoria compuls\u00f3ria, com sal\u00e1rio integral e penduricalhos, como medida disciplinar para ju\u00edzes expulsos da magistratura por estarem envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o ou terem sido flagrados cometendo outras irregularidades.\r\nA reportagem mostra que, expulsos da magistratura, alguns desde 2009, pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ, 58 ju\u00edzes foram punidos - vejam s\u00f3 - com aposentadoria compuls\u00f3ria. Ao todo, receberam vencimentos de R$137,4 milh\u00f5es, em valores corrigidos pela infla\u00e7\u00e3o. Eles foram investigados pelo CNJ por den\u00fancias de irregularidades graves, como venda de senten\u00e7as para bicheiros e narcotraficantes, desvio de recursos p\u00fablicos e estelionato. Com o que foi pago a esses magistrados seria poss\u00edvel pagar, no mesmo per\u00edodo, 1.562 aposentados pelo Instituto Nacional de Seguridade Social, tomando por base o valor m\u00e9dio do benef\u00edcio pago pelo INSS, que, segundo o Minist\u00e9rio da Economia, \u00e9 de R$1.415,00. Vejam s\u00f3: a m\u00e9dia desses trabalhadores n\u00e3o chega a R$ 2 mil reais, enquanto os ju\u00edzes punidos recebem em m\u00e9dia R$ 38 mil. Isso quer dizer que um juiz punido recebe o equivalente \u00e0 aposentadoria m\u00e9dia de 27 aposentados do INSS.\r\nTrata-se de uma situa\u00e7\u00e3o absurda, mas que deve acabar. O Relator da reforma da Previd\u00eancia, o Deputado Samuel Moreira, incluiu em seu relat\u00f3rio, j\u00e1 aprovado em primeiro turno, proposta de minha autoria, apresentada em conjunto com o Deputado Arnaldo Jordy, que acaba com essa farra. Falo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 163 de 2012, que extingue o privil\u00e9gio da aposentadoria compuls\u00f3ria para magistrados envolvidos em corrup\u00e7\u00e3o. Atualmente, os ju\u00edzes s\u00e3o vital\u00edcios e s\u00f3 perdem os cargos e, consequentemente, as respectivas aposentadorias por decis\u00e3o judicial transitada em julgado, desde que seja por a\u00e7\u00e3o penal por crime comum ou de responsabilidade. Por nossa sugest\u00e3o, o texto da PEC 163/2012 foi incorporado \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Esperamos que a medida seja confirmada em segundo turno e tamb\u00e9m no Senado, at\u00e9 porque \u00e9 uma verdadeira aberra\u00e7\u00e3o que, em pleno Estado Democr\u00e1tico de Direito, um magistrado cuja conduta \u00e9 incompat\u00edvel com a dignidade, a honra e o decoro continue a ter aposentadoria como pena disciplinar, com vencimentos pagos pela sociedade.\r\nDos 58 magistrados punidos com aposentadoria compuls\u00f3ria a partir de 2009, 35 foram ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia, 22 foram desembargadores e um foi Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a - STJ. O Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso tem o maior n\u00famero de magistrados expulsos, 11 no total, seguido pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o, com seis, e pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas, com quatro. Portanto, s\u00e3o 58 os magistrados que praticaram crimes e, em vez de puni\u00e7\u00e3o, receberam um pr\u00eamio: n\u00e3o precisam mais trabalhar e s\u00e3o aposentados com sal\u00e1rio integral. H\u00e1 o caso de um juiz que recebeu mais de 5 milh\u00f5es de reais.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o de nossa proposta, inclu\u00edda na reforma da Previd\u00eancia, infelizmente n\u00e3o acabar\u00e1 com o benef\u00edcio pago a ex-ju\u00edzes j\u00e1 aposentados pelo CNJ, que continuar\u00e3o recebendo integralmente. Mas j\u00e1 daremos mais um passo para acabar com um privil\u00e9gio que n\u00e3o se justifica e, assim, evitamos que esse tipo de esc\u00e1rnio volte a ocorrer. Esperamos que o Congresso mantenha a medida e n\u00e3o sucumba a press\u00f5es da categoria.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes Federais - AJUFE, por exemplo, j\u00e1 classificou a proposta como inconstitucional e certamente dever\u00e1 tentar derrub\u00e1-la no Supremo Tribunal Federal. \u00c9 inadmiss\u00edvel que um grupo em particular defenda o pr\u00f3prio umbigo, seus interesses coorporativos e lute pela manuten\u00e7\u00e3o dessa aberra\u00e7\u00e3o em detrimento de toda a popula\u00e7\u00e3o. Estamos atentos e esperamos que a sociedade nos ajude a pressionar pelo fim de mais essa regalia, que suga milh\u00f5es dos cofres p\u00fablicos do Pa\u00eds.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LIBERDADE DE IMPRENSA, JORNAL, REDE GLOBO DE TELEVIS\u00c3O, JORNALISMO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Transcurso dos 50 anos da transmiss\u00e3o do Jornal Nacional  pela TV Globo.  Import\u00e2ncia da liberdade de imprensa para a democracia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a liberdade de imprensa \u00e9 o principal term\u00f4metro para se medir a solidez de uma democracia. E, quando nos deparamos com a trajet\u00f3ria de um telejornal que completou 50 anos no \u00faltimo dia 1\u00ba de setembro, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de destacar sua import\u00e2ncia para o jornalismo brasileiro e para a constru\u00e7\u00e3o da cidadania. Por meio do Jornal Nacional, milh\u00f5es de brasileiros passaram a ser testemunhas oculares da hist\u00f3ria do Brasil e do mundo.\r\nDesde que entrou no ar, em setembro de 1969, o Jornal Nacional passou a ser refer\u00eancia para os brasileiros. Como destacou a apresentador Cid Moreira, em sua primeira transmiss\u00e3o, era a not\u00edcia unindo 70 milh\u00f5es de brasileiros. \r\nN\u00e3o foi uma tarefa f\u00e1cil para a \u00e9poca. Mas jornalistas abnegados, como Armando Nogueira, que morreu em 2010 e ajudou a criar o Jornal Nacional ao lado de Alice-Maria, toparam comandar esse desafio que mobilizou dezenas de profissionais. \r\nPor isso, deixo aqui o nosso respeito e o nosso aplauso \u00e0queles profissionais do Jornal Nacional.\r\nO SR. CHARLES FERNANDES (PSD - BA) - Muito obrigado, Deputado Rubens Bueno.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RUBENS BUENO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, diretores e jornalistas da Rede Globo de Televis\u00e3o, a liberdade de imprensa \u00e9 o principal term\u00f4metro para se medir a solidez de uma democracia. E, quando nos deparamos com a trajet\u00f3ria de um telejornal que completou 50 anos no \u00faltimo dia 1\u00ba de setembro, n\u00e3o poder\u00edamos deixar de destacar sua import\u00e2ncia para o jornalismo brasileiro e para a constru\u00e7\u00e3o da cidadania. Por meio do Jornal Nacional, milh\u00f5es de brasileiros passaram a ser testemunhas oculares da hist\u00f3ria do Brasil e do mundo.\r\nDesde que entrou no ar, em setembro de 1969, o Jornal Nacional passou a ser refer\u00eancia para os brasileiros. Como destacou a apresentador Cid Moreira, em sua primeira transmiss\u00e3o, era a not\u00edcia unindo 70 milh\u00f5es de brasileiros. \r\nN\u00e3o foi uma tarefa f\u00e1cil para a \u00e9poca. Mas jornalistas abnegados como Armando Nogueira, que morreu em 2010 e ajudou a criar o Jornal Nacional ao lado de Alice-Maria, toparam comandar esse desafio que mobilizou dezenas de profissionais. \r\nHoje, essa rede de informa\u00e7\u00e3o se multiplicou e a equipe que corre atr\u00e1s da not\u00edcia est\u00e1 espalhada pelos quatro cantos do mundo.\r\nEm 50 anos de hist\u00f3ria, o Jornal Nacional se firmou como uma das principais refer\u00eancias da imprensa brasileira e vem buscando a cada dia levar aos brasileiros um trabalho comprometido com os princ\u00edpios do bom jornalismo. N\u00e3o por acaso, vem recebendo uma s\u00e9rie de pr\u00eamios nacionais e internacionais.\r\nDefensor da irrestrita liberdade de express\u00e3o, n\u00e3o poderia deixar de me congratular com diretores, jornalistas, funcion\u00e1rios e colaboradores do Jornal Nacional.\r\nUma imprensa livre e atuante \u00e9 fundamental para o fortalecimento da democracia. E o Jornal Nacional e toda a sua equipe merecem o nosso reconhecimento pelo trabalho que v\u00eam realizando a meio s\u00e9culo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA), PROGRAMA FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PFPSA), FUNDO FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (FFPSA), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas deixar claro que aqui n\u00e3o est\u00e1 a vontade de um grupo de Parlamentares, aqui est\u00e1 a vontade do Parlamento brasileiro, constru\u00edda por V.Exa. na Presid\u00eancia da Casa, pelo Deputado Arnaldo Jardim, nosso Deputado de S\u00e3o Paulo que liderou esse grande movimento, pelo Deputado Camilo Capiberibe e tantos outros que contribu\u00edram para que este projeto, que apresentamos em 2015, atendesse, neste momento crucial da vida nacional, a preserva\u00e7\u00e3o de tudo aquilo que fazemos, mas de forma sustent\u00e1vel. O Cidadania, os assessores, a consultoria, todos os que participaram... Este \u00e9 um momento rico do Parlamento brasileiro, que constr\u00f3i uma obra que vem atender a uma demanda com a urg\u00eancia do presente.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Arnaldo Jardim! Parab\u00e9ns a todos os que trabalharam neste projeto!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 312/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA), PROGRAMA FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PFPSA), FUNDO FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (FFPSA), APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA, ARNALDO JORDY, EX-DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Esclarecimento sobre a coautoria do ex-Deputado Arnaldo Jordy na elabora\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 312, de 2015, sobre a Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais, o Fundo Federal de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais e o Cadastro Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - S\u00f3 quero lembrar, Sr. Presidente, que este projeto foi apresentado em parceria com o Deputado Arnaldo Jordy, que hoje n\u00e3o \u00e9 mais Parlamentar, mas que estava conosco aqui em 2015, quando apresentamos este projeto, que traz uma compensa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e0queles que est\u00e3o atendendo \u00e0 lei e querem contribuir mais ainda para o meio ambiente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO, CART\u00c3O DE D\u00c9BITO, LEASING, CONS\u00d3RCIO, FACTORING, SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a palavra para falar como autor desse projeto de lei complementar, de 2011.\r\nNo dia 5 de abril de 2011, eu apresentei o projeto de lei complementar que fala sobre a redistribui\u00e7\u00e3o do ISS.\r\nComo disse o Relator Herculano, ali da tribuna, de fato, o que acontece hoje \u00e9 que, onde est\u00e1 a sede das operadoras de cr\u00e9dito, onde se retira o ISS, \u00e9 para l\u00e1 que vai esse imposto, que \u00e9 em torno de 5 bilh\u00f5es de reais.\r\nA nossa proposta de 2011 foi do ent\u00e3o Vereador Miliossi, hoje Prefeito de Barbosa Ferraz. E esse projeto vem tramitando.\r\nN\u00f3s derrubamos o veto do Presidente Temer quando inclu\u00edmos na medida provis\u00f3ria esse projeto.\r\nEnt\u00e3o, agora, como est\u00e1 sendo apresentado, n\u00f3s estamos recuperando esse ISS de 3, 4 Munic\u00edpios e o redistribuindo para os mais de 5.500 Munic\u00edpios brasileiros. Com certeza essa \u00e9 a forma justa de fazer com que o imposto devido ao Munic\u00edpio seja efetivamente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR) - A forma de redistribuir o ISS deve considerar onde h\u00e1 o fato gerador, e n\u00e3o como vinha sendo feito at\u00e9 agora.\r\nPor isso, parabenizo n\u00e3o s\u00f3 o nosso Relator, Deputado Herculano, mas tamb\u00e9m todos aqueles que lutaram em v\u00e1rias audi\u00eancias com o Presidente Rodrigo Maia, o Governador do Paran\u00e1, que tratou disso com o Presidente Rodrigo Maia, e v\u00e1rios Prefeitos do Brasil, com o objetivo claro. Hoje fizemos na Frente Nacional de Prefeitos um almo\u00e7o para tratar exclusivamente da quest\u00e3o do ISS. \u00c9 a forma justa de redistribuir e colocar o dinheiro nas m\u00e3os daqueles que efetivamente fazem desse imposto uma forma de atender os Munic\u00edpios e a sua popula\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "A\u00cdRTON CORDEIRO, EX-DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, PESAMES.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Falecimento do ex-Deputado Federal A\u00edrton Cordeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de comunicar \u00e0 Casa o lament\u00e1vel falecimento do ex-Deputado Constituinte A\u00edrton Cordeiro. S.Exa. foi Vereador em Curitiba, foi Deputado Estadual duas vezes, com quem convivi na Assembleia Legislativa do Paran\u00e1. A\u00edrton Cordeiro deixa tr\u00eas filhos: Andr\u00e9, Adriana e A\u00edrton Filho. Fica esse registro at\u00e9 porque, como Deputado Constituinte, ele deixou aqui marcada definitivamente a premissa de que o jornalista n\u00e3o precise indicar a fonte. Est\u00e1 aqui mais um trabalho dessa figura querida e respeitada no Paran\u00e1. \r\nDeixo aqui nossos p\u00easames e sentimentos \u00e0 fam\u00edlia de A\u00edrton Cordeiro, um dos mais brilhantes comentaristas e articulistas de r\u00e1dio, jornal e televis\u00e3o.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "NOVA VENEZA (GO), NOTA OFICIAL, CR\u00cdTICA, HENRIQUE ARANTES, DEPUTADO ESTADUAL, ENEL DISTRIBUI\u00c7\u00c3O GOI\u00c1S, IT\u00c1LIA, ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA, DECORO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Nota da Associa\u00e7\u00e3o Veneziana Pr\u00f3-Festival Italiano em rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Deputado Estadual de Goi\u00e1s, Henrique Arantes, ofensivas \u00e0 comunidade italiana.",
        "tipoDiscurso": null,
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, leio nota da Associa\u00e7\u00e3o Veneziana Pr\u00f3-Festival Italiano, de Nova Veneza, Munic\u00edpio de Goi\u00e1s:\r\nNova Veneza, 27 de novembro de 2019.\r\nA comunidade italiana residente no Estado de Goi\u00e1s, por sua Associa\u00e7\u00e3o Veneziana, vem externar seu veemente rep\u00fadio \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do Deputado Estadual Henrique Arantes, que, da tribuna da ALEGO, irrogou graves ofensas \u00e0 comunidade italiana, por ocasi\u00e3o de seu pronunciamento contra a ENEL Goi\u00e1s. \r\nAo vincular a It\u00e1lia e seus cidad\u00e3os \u00e0 m\u00e1fia e ao crime organizado, como irresponsavelmente fez o Deputado, esse Parlamentar d\u00e1 clara demonstra\u00e7\u00e3o de seus sentimentos xen\u00f3fobos e preconceituosos, esquecendo-se de que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil e sua Constitui\u00e7\u00e3o criminalizam esse tipo de conduta. E mais: o Deputado demonstra total desconhecimento ou m\u00e1-f\u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria do Brasil e de Goi\u00e1s, pois foram os imigrantes italianos os respons\u00e1veis por ajudar a construir a riqueza da Na\u00e7\u00e3o e do Estado de Goi\u00e1s, por conta de numerosos da comunidade italiana no Brasil.\r\nPor fim, queremos repudiar o triste evento, pois n\u00e3o se coaduna com a postura e o decoro que se espera de um Parlamentar.\r\nA comunidade italiana exige respeito e retrata\u00e7\u00e3o por parte do Deputado, assim como medidas da Comiss\u00e3o de \u00c9tica da ALEGO para apura\u00e7\u00e3o de eventual quebra de decoro parlamentar.\r\nHerminione Stival Moreira e comendador Oswaldo Stival   \r\nEm nome do Presidente do Grupo Parlamentar Brasil-It\u00e1lia, registramos esse documento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-02T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PADR\u00c3O NACIONAL, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, APURA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO DEVIDO, PROCEDIMENTO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMIT\u00ca GESTOR DAS OBRIGA\u00c7\u00d5ES ACESS\u00d3RIAS DO ISSQN (CGOA), COMPET\u00caNCIA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461-A, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 31 de julho de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto de lei faz com que a C\u00e2mara dos Deputados viva mais um momento hist\u00f3rico. Este projeto de lei come\u00e7a a mostrar que a justi\u00e7a tribut\u00e1ria se faz principalmente \u00e0queles que mais trabalham pelo Pa\u00eds.\r\nEu apresentei este projeto em 2011, Deputada Maria do Ros\u00e1rio. O ent\u00e3o Vereador Edenilson Miliossi apresentou essa proposta e n\u00f3s a fizemos tramitar. Hoje ele \u00e9 Prefeito de Barbosa Ferraz e, junto com os Prefeitos do Brasil, torce para que este projeto seja votado efetivamente, fazendo a distribui\u00e7\u00e3o do ISS onde acontece o fato gerador. Esse \u00e9 o objetivo do projeto. Junto dele, outro objetivo \u00e9 fazer com que essa distribui\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a para todos os Munic\u00edpios, e n\u00e3o seja concentrada como \u00e9 hoje. S\u00e3o 6 milh\u00f5es de reais concentrados em dois, tr\u00eas Munic\u00edpios do Brasil. Isso \u00e9 uma injusti\u00e7a para aqueles que trabalham no dia a dia nos diferentes pontos do Pa\u00eds e que, \u00e0s vezes, n\u00e3o t\u00eam voz no Parlamento brasileiro.\r\nA Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios e a Frente Nacional dos Prefeitos far\u00e3o aqui o trabalho e trar\u00e3o essas informa\u00e7\u00f5es para juntos termos os argumentos a fim de mudar essa realidade tribut\u00e1ria brasileira. Estamos fazendo justi\u00e7a com a redistribui\u00e7\u00e3o desses 6 bilh\u00f5es de reais, que v\u00e3o beneficiar todos, a popula\u00e7\u00e3o brasileira como um todo, nesse compromisso maior de fazer justi\u00e7a. E essa justi\u00e7a, acima de tudo, faz com que tragamos a responsabilidade para a C\u00e2mara dos Deputados. Os Deputados, sob a Lideran\u00e7a do Deputado Herculano Passos, faz um relat\u00f3rio, ajustando-o para um acordo, para que todos votem favoravelmente.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Herculano Passos! Parab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, sobretudo aos Munic\u00edpios brasileiros que prestam servi\u00e7o de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, apesar de todo o sufoco tribut\u00e1rio na receita, na arrecada\u00e7\u00e3o. A partir de agora ter\u00e3o instrumentos maiores para fazer valer aquilo que \u00e9 o Imposto Sobre Servi\u00e7os.\r\nO Imposto Sobre Servi\u00e7os \u00e9 um imposto exclusivamente municipal. N\u00e3o tem a Uni\u00e3o, n\u00e3o t\u00eam os Estados que ir l\u00e1 meter o bico. A Prefeitura e a C\u00e2mara de Vereadores \u00e9 que t\u00eam que fazer com que haja l\u00e1 esses recursos, e aplic\u00e1-los, para que se tenha sa\u00fade de qualidade, educa\u00e7\u00e3o de qualidade, para que se atendam as demandas de cada Munic\u00edpio, e para que, com isso, fa\u00e7amos o que \u00e9 melhor para o Brasil: justi\u00e7a ao povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DITADURA MILITAR, ATO INSTITUCIONAL, FAVOR\u00c1VEL, EDUARDO BOLSONARO, DEPUTADO FEDERAL, POSI\u00c7\u00c3O, REP\u00daDIO.\r\nDISCURSO DE \u00d3DIO, POL\u00cdTICA ECON\u00d4MICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Responsabilidade de membros do Governo Federal e do cl\u00e3 Jair Bolsonaro por crises pol\u00edticas ocorridas no Pa\u00eds. Ataque do Deputado Eduardo Bolsonaro \u00e0 democracia, demonstrado na manifesta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 reedi\u00e7\u00e3o do Ato Institucional n\u00ba 5, o AI5, instrumento de repress\u00e3o adotado na ditadura militar. Criminaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica por apoiadores e integrantes do Governo Jair Bolsonaro. Urgente necessidade de retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro e da implanta\u00e7\u00e3o de projeto destinado \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Dever do Poder Legislativo de media\u00e7\u00e3o de conflitos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o ano de 2019 come\u00e7ou com uma certa apreens\u00e3o em torno dos rumos que o Pa\u00eds iria tomar.\r\nDepois de mais de 2 d\u00e9cadas de altern\u00e2ncia da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica entre PSDB e PT, o eleitor resolveu trilhar um novo rumo e escolheu para o comando do Pa\u00eds um pol\u00edtico ligado ao espectro conservador, defensor da ditadura e de reconhecidos torturadores. Em seus sete mandatos como Deputado Federal, n\u00e3o foram poucas as vezes em que o capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Jair Bolsonaro levantou bandeiras que preocuparam aqueles que defendem a democracia e as liberdades individuais e de organiza\u00e7\u00e3o.\r\nHavia o temor por ataques a institui\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s uma das campanhas mais acirradas dos \u00faltimos anos, marcada por discursos exacerbados e pela dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas por ambos os lados.\r\nN\u00e3o demorou muito para que integrantes do Governo e os filhos do Presidente gerassem uma s\u00e9rie de crises, principalmente por meio de troca de ofensas direcionadas \u00e0 C\u00e2mara, especialmente ao nosso Presidente Rodrigo Maia, ao Senado e ao Supremo Tribunal Federal.\r\nA imprensa tamb\u00e9m foi e continua sendo o alvo preferencial da artilharia daqueles que n\u00e3o sabem conviver de maneira equilibrada com o contradit\u00f3rio e com as cr\u00edticas que s\u00f3 um jornalismo livre e independente pode fazer.\r\nO pr\u00f3prio Presidente insinuou a possibilidade de n\u00e3o renovar a concess\u00e3o da Rede Globo em um v\u00eddeo em que parece ter perdido as estribeiras, tudo por causa das not\u00edcias veiculadas pela emissora a respeito de casos investigados pela Justi\u00e7a e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico que envolvem sua fam\u00edlia.\r\nManifesta\u00e7\u00f5es populares contra atos do Governo tamb\u00e9m foram alvo de ataques. Temendo que um movimento contra o Governo pudesse tomar corpo, como aconteceu no Chile e na Bol\u00edvia, o Deputado Eduardo Bolsonaro cogitou a reedi\u00e7\u00e3o do AI-5, o abomin\u00e1vel ato institucional da ditadura militar que permitiu a ado\u00e7\u00e3o da censura, a cassa\u00e7\u00e3o de mandatos e a pris\u00e3o, a tortura e o assassinato de opositores do Governo.\r\nReagimos com firmeza. A democracia \u00e9 patrim\u00f4nio de uma Na\u00e7\u00e3o, e jamais podemos voltar a flertar com regimes autorit\u00e1rios e ditatoriais. Os avan\u00e7os de um pa\u00eds s\u00e3o constru\u00eddos pela busca de consensos, harmonia entre os Poderes e participa\u00e7\u00e3o ativa da popula\u00e7\u00e3o nos debates, jamais pela imposi\u00e7\u00e3o de um \u00fanico polo de poder.\r\nCoube ao Congresso evitar arroubos autorit\u00e1rios e ao Supremo Tribunal Federal, manifestar-se contra declara\u00e7\u00f5es e movimentos antidemocr\u00e1ticos que vez por outra eclodiam pelos corredores do Governo.\r\nMuito se tentou nos \u00faltimos anos criminalizar a pol\u00edtica, essa atividade que nasceu junto com a humanidade. Trata-se de uma atividade, \u00e9 claro, que precisa de permanente renova\u00e7\u00e3o, mas que tamb\u00e9m \u00e9 essencial para as conquistas democr\u00e1ticas. O caminho n\u00e3o \u00e9 criminalizar a pol\u00edtica, como muitos integrantes e apoiadores do Governo ainda insistem em fazer. Que se punam os maus pol\u00edticos e n\u00e3o se demonize a pol\u00edtica.\r\nO ano de 2019 tamb\u00e9m nos trouxe uma li\u00e7\u00e3o. \u00d3dio e intoler\u00e2ncia n\u00e3o s\u00e3o bons companheiros. As diferen\u00e7as, t\u00e3o fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade democr\u00e1tica, mais justa e saud\u00e1vel, precisam ser respeitadas. N\u00e3o se muda um pa\u00eds por meio de batalha campal nas redes sociais e nas ruas, onde vale desde a desqualifica\u00e7\u00e3o do advers\u00e1rio at\u00e9 a propaga\u00e7\u00e3o de mentiras e a promo\u00e7\u00e3o de campanhas de destrui\u00e7\u00e3o de reputa\u00e7\u00f5es.\r\nO debate \u00e9 necess\u00e1rio e saud\u00e1vel. At\u00e9 mesmo os atores dessa guerra de extremos entre Direita e Esquerda parecem, ao fim deste ano, ter come\u00e7ado a entender que, acima de interesses eleitorais e ideol\u00f3gicos, est\u00e1 um Pa\u00eds que precisa urgentemente recuperar sua economia, retomar seu desenvolvimento e gerar emprego e renda.\r\nAqui no Legislativo, \u00e9 nosso dever, Sr. Presidente Rodrigo Maia, mediar esses conflitos e fazer com que os brasileiros se unam para a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds melhor para nossos filhos e netos. Continuamos, como sempre, vigilantes em defesa da democracia, do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, da melhoria dos sistemas de prote\u00e7\u00e3o social e das reformas.\r\nVamos em frente, Sr. Presidente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 312/2015, PROJETO DELEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA), APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nCRISE POLITICA, FAMILIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, CRISE ECONOMICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Andamento da pauta positiva do Pa\u00eds, n\u00e3o obstante os desacertos do Governo Jair Bolsonaro. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio das municipalidades brasileiras. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba  312, de 2015,  sobre a cria\u00e7\u00e3o do pagamento por servi\u00e7os ambientais. Crises geradas pelo cl\u00e3 Bolsonaro. Renova\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. Import\u00e2ncia de coloca\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds acima dos interesses eleitorais e ideol\u00f3gicos, pelos partidos da Direita e da Oposi\u00e7\u00e3o. Urgente necessidade de recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de registrar que, no ano de 2019, atuando junto \u00e0 Frente Nacional dos Munic\u00edpios com o Deputado Vinicius Farah, recomendado por V.Exa., n\u00f3s aprovamos a redistribui\u00e7\u00e3o do ISS, relatado pelo Deputado Herculano Passos, fazendo com que esse imposto ficasse no local onde acontece o fato gerador. S\u00e3o 6 bilh\u00f5es de reais a serem distribu\u00eddos.\r\nTamb\u00e9m \u00e9 bom lembrar que n\u00f3s atuamos para que o dinheiro arrecadado com a cess\u00e3o onerosa - 70 bilh\u00f5es de reais - pudesse incluir Estados e Munic\u00edpios.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, aprovamos o projeto de autoria do Deputado Arnaldo Jordy e de minha autoria que trata do pagamento de servi\u00e7os ambientais. Esse projeto foi praticamente aprovado por unanimidade nesta Casa e j\u00e1 est\u00e1 sendo votado no Senado Federal.\r\nEste \u00e9 o nosso balan\u00e7o de 2019.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RUBENS BUENO.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o ano de 2019 come\u00e7ou com uma certa apreens\u00e3o em torno dos rumos que o Pa\u00eds iria tomar. Depois de mais de 2 d\u00e9cadas de altern\u00e2ncia da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica entre PSDB e PT, o eleitor resolveu trilhar um novo rumo e escolheu para o comando do Pa\u00eds um pol\u00edtico ligado ao espectro mais conservador e defensor de temas pol\u00eamicos. Apesar de sete mandatos como Deputado Federal, o Capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Jair Bolsonaro nunca havia exibido experi\u00eancia administrativa. Tampouco o partido que o elegeu, o PSL, havia ocupado postos de destaque na organiza\u00e7\u00e3o de governos e na composi\u00e7\u00e3o de maiorias parlamentares para darem sustenta\u00e7\u00e3o ao Planalto. Era, na vis\u00e3o de muitos, uma aposta no escuro.\r\nHavia desconfian\u00e7a sobre a capacidade do novo Governo promover as reformas que o Pa\u00eds tanto necessitava e tamb\u00e9m o temor por ataques contra a democracia e as institui\u00e7\u00f5es ap\u00f3s uma das campanhas mais acirradas dos \u00faltimos anos, marcada por ataques exacerbados e pela dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas por ambos os lados.\r\nNesse cen\u00e1rio, coube ao Congresso Nacional organizar o jogo pol\u00edtico. Aos poucos, apesar de desacertos do Governo em torno da constru\u00e7\u00e3o de propostas de reformas e da luta fratricida por espa\u00e7os de poder dentro do pr\u00f3prio partido do Presidente, a pauta do Pa\u00eds come\u00e7ou a andar.\r\nVeio a reforma da Previd\u00eancia. Coube ao Congresso aprimorar o texto e, em meio ao sacrif\u00edcio que os diversos setores da popula\u00e7\u00e3o precisariam fazer, foi necess\u00e1rio alterar parte da proposta para preservar os direitos da popula\u00e7\u00e3o mais carente. Desse modo, deixamos de fora da reforma altera\u00e7\u00f5es que dificultariam a aposentadoria rural e o pagamento do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC). \r\nNo entanto, por uma falta de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica mais afinada por parte do Governo, Estados e Munic\u00edpios acabaram ficando de fora dessa primeira reforma. Outra proposta nesse sentido, fundamental para o equil\u00edbrio fiscal dos entes federados, foi apresentada e j\u00e1 aprovada no Senado Federal. Cabe agora levarmos \u00e0 frente mais essa iniciativa essencial para a retomada do desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nTamb\u00e9m foi dado andamento \u00e0s discuss\u00f5es da reforma tribut\u00e1ria, da reforma da estrutura do Estado e das altera\u00e7\u00f5es do Pacto Federativo, al\u00e9m da aprova\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de projetos com o objetivo de alavancar nossa economia. Destaque para o pacote anticrime, as medidas de preven\u00e7\u00e3o de desastres com barragens, a abertura do mercado de empresas \u00e1reas, regras de tramita\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias, ades\u00e3o ao cadastro positivo, combate a fraudes no INSS e iniciativas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. \r\nConseguimos ainda dar andamento \u00e0 proposta que garante a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, medida fundamental para fortalecer o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 impunidade. \r\nNesse processo, tamb\u00e9m obtivemos uma s\u00e9rie de vit\u00f3rias para os Munic\u00edpios e demos mais um passo para a redistribui\u00e7\u00e3o mais justa dos recursos arrecadados com os impostos. \r\nComo interlocutor entre a Frente Nacional de Prefeitos (FNP) e a Presid\u00eancia da C\u00e2mara, atuei para fazer andar mat\u00e9rias que estavam paradas na Casa h\u00e1 v\u00e1rios anos. Foram v\u00e1rios frutos em 2019, como a aprova\u00e7\u00e3o da redistribui\u00e7\u00e3o de R$ 6 bilh\u00f5es do ISS entre os Munic\u00edpios, fazendo com que o imposto fique no local onde \u00e9 prestado servi\u00e7o, n\u00e3o no Munic\u00edpio sede das empresas, como acontece com as operadoras de cart\u00f5es de cr\u00e9dito. \r\nTamb\u00e9m aprovamos a divis\u00e3o com Estados e Munic\u00edpios de R$ 70 bilh\u00f5es arrecadados no leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa do pr\u00e9-sal; e o projeto que permite o repasse direto de recursos de emendas parlamentares para os munic\u00edpios, o que desburocratiza o envio de verbas e agiliza a aplica\u00e7\u00e3o do dinheiro em obras e projetos que beneficiem a popula\u00e7\u00e3o.\r\nA C\u00e2mara tamb\u00e9m deu um grande passo na quest\u00e3o ambiental ao aprovar o projeto (PL 312/2015), de minha autoria e do ex-Deputado Arnaldo Jordy, que cria o Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais. J\u00e1 est\u00e1 mais do que provado que apenas multa e puni\u00e7\u00f5es n\u00e3o resolvem a quest\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Incentivar aqueles que preservam o ecossistema \u00e9 trabalhar na linha do desenvolvimento sustent\u00e1vel e da garantia de um futuro seguro para as novas gera\u00e7\u00f5es. Foram 4 anos de luta para aprovar essa proposta, que agora est\u00e1 no Senado, onde a tramita\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 adiantada.\r\nEnquanto as coisas come\u00e7avam a engrenar nas quest\u00f5es mais relacionadas ao dia a dia do Executivo e do Legislativo, integrantes do Governo e os filhos do Presidente geravam uma s\u00e9rie de crises, principalmente por meio de trocas de ofensas e ataques direcionados \u00e0 C\u00e2mara, ao Senado e ao Supremo Tribunal Federal. Chegou-se ao ponto de o Deputado Eduardo Bolsonaro cogitar a reedi\u00e7\u00e3o do AI-5, o abomin\u00e1vel ato institucional da ditadura militar que permitiu a ado\u00e7\u00e3o da censura, a cassa\u00e7\u00e3o de mandatos e a pris\u00e3o, tortura e assassinato de opositores do Governo.\r\nReagimos com firmeza. A democracia \u00e9 patrim\u00f4nio de uma na\u00e7\u00e3o e jamais podemos voltar a flertar com regimes autorit\u00e1rios e ditatoriais. Os avan\u00e7os de um pa\u00eds s\u00e3o constru\u00eddos pela busca de consensos, pela harmonia entre os poderes, e com a participa\u00e7\u00e3o ativa da popula\u00e7\u00e3o nos debates. Jamais pela imposi\u00e7\u00e3o de um \u00fanico polo de poder.\r\nTamb\u00e9m em 2019, para intensificar o contato com a sociedade, nosso partido mudou de nome. O Partido Popular Socialista agora se chama Cidadania. Foi um longo processo de discuss\u00e3o que resultou em um partido mais aberto. Nesse trabalho, ganhamos a ades\u00e3o de v\u00e1rios integrantes de movimentos c\u00edvicos que apostaram em nossa proposta, se filiaram \u00e0 legenda e agora atuam na constru\u00e7\u00e3o permanente de iniciativas que visam uma maior intera\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o.\r\nIsso prova que a pol\u00edtica se renova, mas tamb\u00e9m que a pol\u00edtica \u00e9 o caminho essencial para as conquistas democr\u00e1ticas. Muito se tentou nos \u00faltimos anos criminalizar essa atividade que nasceu junto com a humanidade. O caminho n\u00e3o \u00e9 por a\u00ed. Que se punam os maus pol\u00edticos e n\u00e3o se demonize a pol\u00edtica.\r\nO ano de 2019 tamb\u00e9m nos trouxe outra li\u00e7\u00e3o. \u00d3dio e intoler\u00e2ncia n\u00e3o s\u00e3o bons companheiros. As diferen\u00e7as, t\u00e3o fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e saud\u00e1vel, precisam ser respeitadas. N\u00e3o se muda um pa\u00eds por meio de batalha campal nas redes sociais e nas ruas, onde vale desde a desqualifica\u00e7\u00e3o do advers\u00e1rio at\u00e9 a propaga\u00e7\u00e3o de mentiras e promo\u00e7\u00e3o de campanhas de destrui\u00e7\u00e3o de reputa\u00e7\u00f5es.\r\nO debate \u00e9 necess\u00e1rio e saud\u00e1vel. At\u00e9 mesmo os atores dessa guerra de extremos, entre Direita e Esquerda, parecem, ao fim desse ano, ter come\u00e7ado a entender que acima de interesses eleitorais e ideol\u00f3gicos est\u00e1 um Pa\u00eds que precisa urgentemente recuperar sua economia, retomar seu desenvolvimento e gerar emprego e renda.\r\nE, aqui no Legislativo, \u00e9 nosso dever mediar esses conflitos e fazer com que os brasileiros se unam para a constru\u00e7\u00e3o de um Pa\u00eds melhor para nossos filhos e netos. Continuamos, como sempre, vigilantes em defesa da democracia, do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, da melhoria dos sistemas de prote\u00e7\u00e3o social e das reformas. \r\nVamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA AGLUTINATIVA, PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os previstos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, julho de 2003; a institui\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Gestor das Obriga\u00e7\u00f5es Acess\u00f3rias do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (CGOA) e a altera\u00e7\u00e3o da referida Lei Complementar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\", sempre relembrando ao nosso Relator desse projeto, o Deputado Herculano Passos, que h\u00e1 9 anos estamos lutando para aprov\u00e1-lo nesta Casa. Esse projeto come\u00e7ou l\u00e1 em 2011, e agora n\u00f3s estamos encaminhando o voto \"n\u00e3o\", acompanhando o Relator Herculano Passos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Cidadania vota \"n\u00e3o\", lembrando que esse destaque se refere ao projeto que trata das facilidades do cr\u00e9dito rural, dando garantias para que se barateie o custo do cr\u00e9dito rural e, com isso, beneficiem-se os produtores brasileiros.\r\nO Cidadania vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORTE, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PROGRAMA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ALIMENTOS (PAA), SOCIEDADE COOPERATIVA, CORUMBATA\u00cd DO SUL (PR), DADOS, COMPANHIA NACIONAL DE ABASTECIMENTO (CONAB), AGROPECU\u00c1RIA, PARAN\u00c1, AGRICULTURA FAMILIAR, ONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO DA CIDADANIA, TEREZA CRISTINA, MINISTRA DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador com a desestrutura\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, de promo\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e incentivo \u00e0 agricultura familiar. Apelo \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, e ao Ministro da Cidadania, Onyx Lorenzoni, de restabelecimento dos recursos do programa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apenas quero encaminhar \u00e0 Mesa um pronunciamento no qual mostramos preocupa\u00e7\u00e3o com a recente desestrutura\u00e7\u00e3o do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA. Em 10 anos, os recursos destinados a esse programa ca\u00edram de 35 milh\u00f5es de reais para 1 milh\u00e3o de reais. Est\u00e3o praticamente acabando com um programa de fundamental import\u00e2ncia para as cooperativas produzirem e empregarem milhares e milhares de pessoas.\r\nFazemos esse encaminhamento em nome da COAPROCOR, uma cooperativa de Corumbata\u00ed do Sul, no Estado do Paran\u00e1.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RUBENS BUENO.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, compare\u00e7o a esta tribuna para manifestar a minha preocupa\u00e7\u00e3o com as recentes not\u00edcias sobre a desestrutura\u00e7\u00e3o e os cortes de recursos para o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA. \r\nA trajet\u00f3ria de expans\u00e3o do PAA no Estado do Paran\u00e1, assim como em todo o Brasil, vem sendo revertida nos \u00faltimos anos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos recursos. A gravidade de tal fato se acentua ao ponto de o volume financeiro efetivamente executado no ano de 2009, no valor de R$35.312.054,39, cair para R$1.252.415,27 em 2019, segundo dados apresentados pela CONAB, \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento que executa o programa atrav\u00e9s de Estados e Munic\u00edpios, em conjunto com o Minist\u00e9rio da Cidadania, que administra o or\u00e7amento do PAA e libera o pagamento dos recursos.\r\nTrata-se de uma situa\u00e7\u00e3o de extrema gravidade, j\u00e1 que, num per\u00edodo de 10 anos, o programa passou por um corte de mais de 34 milh\u00f5es de reais em seus investimentos somente no Paran\u00e1.\r\n A queda vertiginosa teve reflexo imediato na atividade agropecu\u00e1ria no Pa\u00eds, provocando a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de agricultores e de cooperativas beneficiadas pelas compras, atrav\u00e9s de seus projetos.\r\nDentre os in\u00fameros projetos apresentados e aprovados no Estado do Paran\u00e1, a COAPROCOR - Cooperativa Agroindustrial de Produtores de Corumbata\u00ed do Sul e Regi\u00e3o, do Munic\u00edpio de Corumbata\u00ed do Sul, teve seu projeto aprovado no valor de R$319.916,00. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 disponibilidade de recursos para efetuar o pagamento. \r\nO programa, que foi criado atrav\u00e9s do art. 19 da Lei n\u00ba 10.696, de 2003, e foi regulamentado pelo Decreto n\u00ba 7.775, de 2012, tem como objetivo o incentivo \u00e0 agricultura familiar e ao consumo de alimentos produzidos por ela; a promo\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar e nutricional; o abastecimento alimentar por meio de compras governamentais; a constitui\u00e7\u00e3o de estoques p\u00fablicos; bem como o est\u00edmulo ao cooperativismo e ao associativismo.\r\nEm virtude dessa situa\u00e7\u00e3o de extrema gravidade, solicitamos \u00e0 Ministra da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, Tereza Cristina, cujas a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 agricultura familiar constituem um dos eixos de sua Pasta, e ao Ministro da Cidadania, Onyx Lorenzoni, que intercedam junto ao Governo Federal, no sentido de que sejam imediatamente restabelecidos e ampliados os recursos do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA, possibilitando o pagamento dos projetos dos agricultores familiares e de suas cooperativas, que j\u00e1 foram, inclusive, classificados e aprovados. \r\nA manuten\u00e7\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o dos recursos certamente causar\u00e1 um retrocesso na pol\u00edtica de abastecimento, ocasionando des\u00e2nimo e desesperan\u00e7a ao produtor rural, que necessita de condi\u00e7\u00f5es para continuar produzindo, a fim de honrar seus compromissos.\r\nCom as compras diretamente da agricultura familiar, ganha o Governo, ganha o agricultor familiar e ganha o p\u00fablico atendido.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T11:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 550/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, POL\u00cdTICA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A DE BARRAGENS (PNSB), RESPONSABILIDADE CIVIL, EMPREENDEDOR, OBRIGA\u00c7\u00d5ES, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, PLANO DE SEGURAN\u00c7A DA BARRAGEM, PLANO DE A\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA (PAE).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 550, de 2019, a respeito do controle e seguran\u00e7a de barragens e do agravamento de penas para crimes ambientais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o ao Deputado Edio Lopes.\r\nQuero apenas citar um projeto que deve entrar em pauta hoje aqui na C\u00e2mara, o Projeto n\u00ba 550, de 2019, da Senadora Leila Barros, que trata da quest\u00e3o das barragens no Brasil. Temos tantos exemplos como o \u00faltimo de Brumadinho.\r\nEsse projeto institui rigidez das obriga\u00e7\u00f5es dos empreendedores, institui obriga\u00e7\u00e3o de contratar seguro ou apresentar garantia financeira e institui san\u00e7\u00e3o penal de indiv\u00edduos nos casos em que ficar comprovado que as suas a\u00e7\u00f5es contribu\u00edram para o desastre.\r\nPor isso estamos aqui n\u00e3o s\u00f3 apoiando, mas falando tamb\u00e9m que nesse projeto foi absorvido o projeto da Senadora Eliziane Gama e do Deputado Arnaldo Jordy, de 2015. Ent\u00e3o, a Senadora Leila Barros, do Distrito Federal, est\u00e1 encampando-os, e hoje vamos votar esse projeto neste plen\u00e1rio.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, CARMEN ZANOTTO,  DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nCIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO),, PL 1213/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APRESENTA\u00c7\u00c3O, DECLARA\u00c7\u00c3O DE BENS E RENDIMENTOS, IMPOSTO SOBRE A RENDA E PROVENTOS DE QUALQUER NATUREZA (IR).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia de projetos de lei apresentados pela Casa para combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, sobre as medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o grave momento que estamos vivendo assola o mundo, a pandemia do coronav\u00edrus. De repente, as autoridades do Brasil come\u00e7am a assumir essa responsabilidade, apesar do atraso. \r\nO Congresso Nacional est\u00e1 cumprindo o seu papel. A assessoria da nossa bancada trabalha arduamente para oferecer condi\u00e7\u00f5es e argumentos. Primeiro temos de atender \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e aos mais vulner\u00e1veis. Este \u00e9 o nosso papel! De outro lado, h\u00e1 as empresas que precisam de apoio.\r\nA Deputada Carmen Zanotto faz excelente trabalho na \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica, defende projetos importantes na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO Deputado Arnaldo Jardim e a nossa bancada defendem projetos econ\u00f4micos importantes como este, que institui o regime tribut\u00e1rio emergencial. H\u00e1 um projeto de nossa autoria que prorroga, por 90 dias, o prazo para a entrega da declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda, de fundamental import\u00e2ncia para este momento que estamos vivendo.\r\nEncaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, SANTA CASA DE MISERIC\u00d3RDIA, HOSPITAL FILANTR\u00d3PICO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de registro do voto do orador pela aprova\u00e7\u00e3o dos requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19, e do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, a respeito da presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado pela gentileza.\r\nLogo pela manh\u00e3, \u00e0s 8 horas, eu registrei a minha presen\u00e7a, e agora n\u00e3o consigo acessar o INFOLEG para registrar o voto. Foi por isso que eu pedi a gentileza de que o Presidente nominasse o voto \"sim\", favor\u00e1vel a esse projeto, em favor das entidades filantr\u00f3picas, das Santas Casas, que atendem a mais de 50% do servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER DO RELATOR, RUBENS BUENO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, AGENTE P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PENS\u00c3O, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, JUIZ DE DIREITO, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre o estabelecimento do teto remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, boa tarde a V.Exa. e aos Parlamentares que est\u00e3o participando desta sess\u00e3o plen\u00e1ria.\r\nOntem \u00e0 noite, recebemos a not\u00edcia, pelo L\u00edder Arnaldo Jardim, de que estaria na pauta de hoje o requerimento de urg\u00eancia para o projeto que trata do extrateto. V.Exa. criou uma Comiss\u00e3o Especial em junho de 2017, e trabalhamos todo aquele per\u00edodo, at\u00e9 dezembro de 2018, ouvindo (falha na transmiss\u00e3o).\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - A conex\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 boa.\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Tivemos ali um momento muito rico para todos n\u00f3s. E esse momento rico propiciou a elabora\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio feito para atender a todas as demandas, sejam as do diplomata que est\u00e1 no exterior, sejam as das For\u00e7as Armadas, as do Minist\u00e9rio P\u00fablico, as do Poder Judici\u00e1rio ou as dos servidores p\u00fablicos de maneira geral. Todos foram ouvidos. Nessas audi\u00eancias p\u00fablicas, aquilo que havia de justi\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 foi acatado, como tamb\u00e9m foi incorporado ao relat\u00f3rio. E eu me lembro de que, presidindo a Comiss\u00e3o Especial, o Deputado Benito Gama deu uma grande contribui\u00e7\u00e3o devido a sua larga experi\u00eancia no mundo do servi\u00e7o p\u00fablico na Bahia e em outros Estados. Tudo isso indicou que t\u00ednhamos um relat\u00f3rio pronto. Mas n\u00e3o foi poss\u00edvel votar esse relat\u00f3rio, porque chegamos ao \u00faltimo m\u00eas do ano, dezembro de 2018, concluiu-se a legislatura, e evidentemente aquilo deixou de existir na pr\u00e1tica. Claro que o projeto foi reapresentado no ano passado, mas passou o ano e nada aconteceu. Tanto \u00e9 verdade que, no final do ano passado, 2019, fiz um desabafo muito grande na CCJC, mostrando a minha indigna\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posterga\u00e7\u00e3o da aprecia\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios projetos. Estavam votando projetos de 2019, mas n\u00e3o votavam projetos de minha autoria de 2012, por exemplo, que estavam na CCJC.\r\nAgora, Presidente, como eu recebi essa incumb\u00eancia ontem, n\u00f3s preparamos at\u00e9 o trabalho desse novo relat\u00f3rio. Claro, vai depender do Presidente da C\u00e2mara essa designa\u00e7\u00e3o, como foi l\u00e1 atr\u00e1s. De qualquer maneira, quero dizer que n\u00f3s estamos prontos para votar. \r\nO Pa\u00eds est\u00e1 cobrando, e cobrando com muita urg\u00eancia, essa vota\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabele\u00e7a que, no servi\u00e7o p\u00fablico, ningu\u00e9m pode receber mais do que Ministro do Supremo Tribunal Federal, e, no entanto, escandalosamente, tenhamos milhares de pessoas no servi\u00e7o p\u00fablico que recebem muito mais do que permite a Constitui\u00e7\u00e3o, a come\u00e7ar por integrantes do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Isso \u00e9 muito grave! Aqueles que deveriam fazer valer a lei e aqueles que deveriam fiscalizar a correta aplica\u00e7\u00e3o da lei n\u00e3o o fazem. E n\u00e3o o fazem para seu benef\u00edcio pr\u00f3prio. Ent\u00e3o, a sociedade brasileira fica indignada, e n\u00f3s ficamos indignados. Chegou o momento de enfrentarmos o problema.\r\nH\u00e1 pouco, saiu numa reportagem que eu teria dito - se eu disse, pe\u00e7o desculpas - que no Paran\u00e1 h\u00e1 juiz que recebe mais de 1 milh\u00e3o de reais. Isso n\u00e3o aconteceu. Mas h\u00e1 Estados onde aconteceu muito mais do que isso. H\u00e1 Estados com m\u00e9dias salariais absurdas.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, eu acho que chegou a hora - e a\u00ed fica V.Exa. com a decis\u00e3o - de votar esse relat\u00f3rio. N\u00e3o h\u00e1 mais o que acrescentar a ele. Ali\u00e1s, recebemos elogios de todos os envolvidos nessas audi\u00eancias e reuni\u00f5es que fizemos na Comiss\u00e3o Especial durante 1 ano e meio, trabalhando toda semana, de manh\u00e3 e \u00e0 tarde, chegando cedo, fazendo reuni\u00e3o com assessoria, com consultoria, com entidades relacionadas, para, enfim, chegarmos a um relat\u00f3rio. Agora, acho que cabe a V.Exa. e \u00e0 C\u00e2mara mostrar que esse relat\u00f3rio est\u00e1 pronto. Ali\u00e1s, esse relat\u00f3rio \u00e9 parte de um projeto apresentado no Senado, em 2016, e tamb\u00e9m apresentado pelo Poder Executivo. Ent\u00e3o, queria s\u00f3 dizer a V.Exa. que o relat\u00f3rio est\u00e1 pronto. E ficamos aguardando a sua designa\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deputado Rubens Bueno, vou tentar terminar rapidamente esse debate, essa discuss\u00e3o. Temos, neste momento, diferentemente daquela \u00e9poca, outro Presidente do Supremo e outro Procurador-Geral da Rep\u00fablica, e ambos est\u00e3o debatendo o tema conosco. Acho que dever\u00edamos, e poderemos, Deputado Rubens, organizar junto com eles, baseado no seu projeto, no seu texto, uma constru\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, c\u00e9lere, por parte de todos, porque \u00e9 uma demanda da sociedade esse texto, mesmo que, ao final, tenhamos diverg\u00eancias dentro dos Poderes, o que \u00e9 normal. Alguns \u00faltimos dias de debate n\u00e3o v\u00e3o ser um problema para ningu\u00e9m. Mas, em algum momento breve, n\u00f3s precisamos ter esse tema organizado. Como V.Exa. disse, a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 muito clara, \u00e9 expressa sobre o tema e precisa ser regulada e respeitada por todos n\u00f3s. \r\nAgrade\u00e7o a sua aten\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Presidente, V.Exa. me permite falar mais 30 segundos?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Claro!\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Veja V.Exa. que eu recebi, inclusive, demandas de colegas: \"Ah, n\u00e3o pod\u00edamos deixar isso para agosto?\", por essa ou por aquela raz\u00e3o. Acontece que a\u00ed n\u00f3s vamos deixar isso para as calendas, porque, em julho, come\u00e7am as conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, se estiver tudo dentro da normalidade - estou aqui imaginando dentro da normalidade -, e, em agosto, come\u00e7am as campanhas.\r\nEu queria pedir, ent\u00e3o, a V.Exa. que esse momento breve fosse num per\u00edodo que desse para n\u00f3s agilizarmos esse processo de discuss\u00e3o, que merece acontecer, mas que seja adotado o quanto antes.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Combinado. Eu vou pedir ao Presidente do Supremo e ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica que deem celeridade a esse debate, conversando com V.Exa. ou indicando aqueles que possam dialogar com V.Exa., para que haja uma constru\u00e7\u00e3o. Que se respeite o di\u00e1logo entre os Poderes, mas que se chegue a um fim nesse tema, porque, de fato, j\u00e1 passou da hora de a C\u00e2mara votar essa mat\u00e9ria. E \u00e9 \u00f3bvio que n\u00e3o ser\u00e1 nem no m\u00eas de julho nem no m\u00eas de agosto. Temos que votar isso bem antes. Acho que essa \u00e9 a nossa obriga\u00e7\u00e3o, e agiremos, como sempre, dialogando, com equil\u00edbrio e respeitando as demandas dos outros Poderes.\r\nPasso a palavra ao Relator do PL 873, o Deputado Cezinha de Madureira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Cidadania orienta \"sim\" a esse pedido de urg\u00eancia, na medida em que o projeto busca recursos para atender uma \u00e1rea t\u00e3o importante tamb\u00e9m no combate \u00e0 COVID-19, que \u00e9 a de assist\u00eancia social. Votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu estava elencando de cabe\u00e7a alguns dados que julgo importantes relatar neste momento.\r\nN\u00f3s aprovamos aqui, primeiro, o projeto da lei de combate ao coronav\u00edrus no dia 5 de fevereiro, em 24 horas. Depois, aprovamos o projeto da telemedicina; aprovamos o projeto dos 2 bilh\u00f5es de reais para as Santas Casas; aprovamos o projeto do aux\u00edlio emergencial para os mais vulner\u00e1veis; e aprovamos a proposta de recomposi\u00e7\u00e3o das receitas de Estados e Munic\u00edpios. Vejam o quanto esta C\u00e2mara est\u00e1 fazendo em curto espa\u00e7o de tempo, gra\u00e7as \u00e0 Lideran\u00e7a de V.Exa., Sr. Presidente.\r\nSobre esta linha de cr\u00e9dito de 15 bilh\u00f5es e 900 milh\u00f5es de reais, \u00e9 importante destacar que ela atende \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte. E, no parecer ao projeto do Senador Jorginho Mello, que j\u00e1 foi Deputado, a Relatora Joice Hasselmann acrescentou algo importante: a suspens\u00e3o por 6 meses da cobran\u00e7a do REFIS e a amplia\u00e7\u00e3o da car\u00eancia de 6 meses para 8 meses, com 36 meses de prazo para pagar. Isso \u00e9 muito importante, at\u00e9 porque o SEBRAE, do estimado Carlos Melles, j\u00e1 indicou que n\u00f3s temos no Pa\u00eds 10 milh\u00f5es de pequenas e microempresas, com 32 milh\u00f5es trabalhadores. Vejam a import\u00e2ncia que esse recurso, que essa linha de cr\u00e9dito colocada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos tem para o Pa\u00eds.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns a C\u00e2mara dos Deputados e est\u00e3o de parab\u00e9ns tamb\u00e9m aqueles que trabalharam para chegar ao consenso junto com o nosso L\u00edder, o Deputado Arnaldo Jardim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Esta \u00e9 mais uma iniciativa da C\u00e2mara dos Deputados, preocupada com essa grave pandemia sanit\u00e1ria, que toma conta do mundo, e a quest\u00e3o econ\u00f4mica, que vem, ao lado disso, preocupando muito as autoridades. \r\nSe a C\u00e2mara dos Deputados toma essa iniciativa \u00e9 porque a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grande com o Pa\u00eds, com as empresas, com a gera\u00e7\u00e3o de emprego, da\u00ed a dizer que o Banco Central poder\u00e1 comprar e vender ativos de empresas significa um passo importante, at\u00e9 porque isso acontece em qualquer lugar do mundo em momentos de crise, como est\u00e1 acontecendo no Brasil hoje.\r\nPor isso, o Cidadania fica com o texto do Relator e vota \"n\u00e3o\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s estamos acompanhando as falas durante este encaminhamento, esta orienta\u00e7\u00e3o, e observamos o trabalho que cada um est\u00e1 fazendo, especialmente V.Exa., Presidente, num momento de uma pandemia, de uma crise t\u00e3o grave que estamos vivendo.\r\nVotamos ajuda \u00e0s micro e pequenas empresas, proibindo-as de demitir funcion\u00e1rios. Ent\u00e3o, n\u00e3o (falha na transmiss\u00e3o) dividendos com seus s\u00f3cios.\r\nPor isso, n\u00f3s achamos importante votar \"sim\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do\u00a7 X  A autoriza\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio e por prazo determinado, fixado em regulamento e renov\u00e1vel a crit\u00e9rio da autoridade, somente poder\u00e1 ser concedida \u00e0s concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o que comprovadamente estiverem em situa\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal em rela\u00e7\u00e3o aos tributos federais, estaduais e municipais, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social., (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5),  no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" a esta emenda. De um lado, ela traz mais burocracia; de outro, ela ainda contribui para que n\u00e3o haja o controle adequado do setor p\u00fablico.\r\nPor isso, o Cidadania encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 1-B do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 evidente que esse destaque n\u00e3o tem uma raz\u00e3o de ser. O texto exige que os crit\u00e9rios sejam obedecidos pelas emissoras de radiodifus\u00e3o e por todos aqueles que s\u00e3o permission\u00e1rios ou concession\u00e1rios.\r\nEnt\u00e3o, se \u00e9 para criar exig\u00eancia, conte com o nosso apoio.\r\nVotamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nBANCADA PARLAMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), RETIRADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SORTEIO, PR\u00caMIO, VALE-BRINDE, EMISSORA DE TELEVIS\u00c3O, TELEVIS\u00c3O ABERTA, FUNDO NACIONAL DA CULTURA (FNC).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Retirada de requerimento de destaque pelo Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o encaminhamento da nossa bancada \u00e9 pelo destaque. Esse destaque \u00e9 um avan\u00e7o dentro dessa estrutura proposta para sorteio em radiodifus\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s votamos \"sim\" ao destaque.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Prezado Deputado Rubens Bueno, o Deputado Luis Miranda, que estava presidindo a sess\u00e3o agora h\u00e1 pouco, falou que V.Exa. iria retirar um destaque. O Deputado Arnaldo Jardim comentou algo com ele. Isso procede?\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR) - Desculpe-me, Sr. Presidente. Procede, com certeza. O Deputado Calero apresentou um destaque, e a nossa bancada o est\u00e1 retirando.\r\nE por que o estamos retirando? Por que uma parte desse destaque j\u00e1 foi contemplada no texto. E h\u00e1 outro dado, o pr\u00f3prio Deputado Calero tem interesse em que parte desses recursos, os que n\u00e3o foram inclu\u00eddos agora nesse texto, sejam novamente discutidos para serem inclu\u00eddos no Fundo Nacional da Cultura. \r\n\u00c9 bom lembrar que n\u00f3s aprovamos recentemente recursos para o setor cultural, aux\u00edlio emergencial para entidades, circos, teatros, tendo por base exatamente o dinheiro do Fundo Nacional da Cultura. Ent\u00e3o, \u00e9 importante que o Deputado Calero volte a tratar disso.\r\nConto com o apoio de V.Exa., Presidente Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), ANIVERS\u00c1RIO, VIG\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular. Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de vig\u00eancia do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" \u00e0 emenda, at\u00e9 porque ela visa proteger as crian\u00e7as. Lembro que, neste ano, n\u00f3s estamos completando 30 anos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.\r\n\u00c0 \u00e9poca, pouco antes de 1990, fui Secret\u00e1rio do Trabalho e da A\u00e7\u00e3o Social. N\u00f3s criamos um grupo pioneiro para discutir exatamente o que poder\u00edamos fazer na legisla\u00e7\u00e3o para proteger nossas crian\u00e7as em todo o Brasil. O Dr. Olympio de S\u00e1 Sotto Maior, Promotor de Justi\u00e7a, e grupos de assistentes sociais discutiram atentamente esse primeiro projeto.\r\nEnt\u00e3o, sa\u00fado esta emenda. Votamos favoravelmente a ela, em prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as de todo o nosso Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas citar o parecer da nossa assessoria. Quando se reduz em 50%, \u00e9 para diminuir. Em um momento de crise como este, n\u00e3o podemos, de forma alguma, imaginar que vamos continuar pagando impostos como se estiv\u00e9ssemos em uma situa\u00e7\u00e3o normal. E, num momento de crise, n\u00f3s temos que preservar empregos. Esse \u00e9 o impositivo maior. Da\u00ed o voto \"sim\". \r\nO CIDADANIA encaminha com o objetivo de, al\u00e9m de diminuir impostos, ofertar linhas de cr\u00e9dito para a micro e a pequena empresa, para aqueles que querem produzir, trabalhar e fazer com que os empregos sejam mantidos em um per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil e excepcional como este.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3249/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ENFRENTAMENTO, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), OBRIGATORIEDADE, COMPARTILHAMENTO, REGISTRO DE \u00d3BITO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O FEDERAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O ESTADUAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DISTRITAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O, MUNICIPAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados, ressalvados os destaques. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.249, de 2020, sobre a inser\u00e7\u00e3o e dispositivo na Lei 13.979 de 2020, e na Lei n\u00b0 6.015, de 1973, com vista ao estabelecimento do registro digital compuls\u00f3rio de \u00f3bitos em sistema centralizado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\".\r\nQuero aproveitar este momento para pedir ao Presidente e aos L\u00edderes que coloquem em regime de urg\u00eancia o Projeto de Lei n\u00ba 3.249, que trata do registro on-line de \u00f3bitos em todo o Pa\u00eds. Isso moderniza o sistema e tamb\u00e9m oferece a informa\u00e7\u00e3o da maneira mais completa poss\u00edvel, evitando tantas distor\u00e7\u00f5es, como acontece hoje em plena pandemia.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos indicando o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nEu gostaria de registrar algo que, para mim, \u00e9 motivo de muito orgulho: eu fiz o meu gin\u00e1sio comercial no SENAC e depois fui funcion\u00e1rio do SENAC. Conhe\u00e7o a estrutura e sei dos excelentes servi\u00e7os que presta, bem como todo o sistema.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao destaque, vamos votar \"n\u00e3o\". Essa \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 17/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 17, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto. A Deputada Rosana Valle apresentou argumentos cristalinos a respeito deste destaque, e n\u00f3s a acompanhamos, at\u00e9 porque eu acompanho tamb\u00e9m o Porto de Paranagu\u00e1, o Sr. Frisoli, que foi o nosso diretor. Dali vem a demanda de que empres\u00e1rios do setor portu\u00e1rio e aquavi\u00e1rio e trabalhadores est\u00e3o somando esfor\u00e7os para manter esse mesmo texto daqueles que trabalham em um setor t\u00e3o espec\u00edfico, junto com a Marinha e a infraestrutura brasileira.\r\nVotamos \"sim\" ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Danilo Forte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\", e eu aproveito para tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Danilo Forte, figura \u00edmpar do nosso Parlamento.\r\nNos \u00faltimos 4 anos do mandato anterior, ele teve um papel important\u00edssimo no G8, grupo que se reunia semanalmente para debater assuntos da maior relev\u00e2ncia para o Pa\u00eds. Ajudou a escrever uma bela hist\u00f3ria nas reuni\u00f5es que realizamos sempre na casa do ent\u00e3o Deputado Her\u00e1clito Fortes. Ent\u00e3o, seja bem-vindo o Deputado Danilo.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao projeto, a ementa j\u00e1 diz tudo: trata-se de um projeto de lei para uma lei transit\u00f3ria, para uma lei a ser aplicada durante o per\u00edodo da pandemia, e como tal n\u00f3s o estamos votando.\r\nDe acordo com isso, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque \u00e9 hist\u00f3rica no partido toda essa luta para manter o coletivo sobre o individual. Qualquer acordo coletivo sempre se sobrep\u00f5e a acordos individuais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T17:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 14, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" ao texto, compreendendo que a hora trabalhada precisa ser evidentemente convencionada e paga. Agora, isso tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser com exagero, como est\u00e1 sendo proposto.\r\nVamos votar \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=235&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 26 e, por decorr\u00eancia de m\u00e9rito, do art. 27 da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" ao texto, compreendendo que o Parlamento brasileiro precisa reconhecer os profissionais de sa\u00fade num momento t\u00e3o grave como este da pandemia, da COVID-19. \r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 114, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa proposta apresentada vai burocratizar mais o sistema, e vai burocratizar para quem mais precisa: ciclomotores, bicicletas... N\u00e3o \u00e9 por a\u00ed o caminho.\r\nO Cidadania encaminha \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3ode pista simples, prevista no \u00a7 2\u00ba, art. 40, da Lei 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro; e, em decorr\u00eancia, da express\u00e3ode pista simples  constante no art. 250, inciso I, al\u00ednea e, da Lei 9.503, de 1997, ambas alteradas pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, esse destaque \u00e9 do Cidadania e vem a tempo para mostrar que, em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito, que j\u00e1 tem 23 anos, houve uma lei de nossa autoria, em 2016, que criou as condi\u00e7\u00f5es de multa e de pontos na carteira para aqueles que n\u00e3o trafegassem durante o dia com a luz do farol acesa. Elas j\u00e1 existiam na lei, mas n\u00e3o havia puni\u00e7\u00e3o alguma. \r\nResultado: de 2016 para c\u00e1, v\u00e1rios relat\u00f3rios da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal a que tivemos acesso indicam que o n\u00famero de mortos em acidentes frontais e o n\u00famero de acidentes diminu\u00edram consideravelmente. Se buscarmos na regi\u00e3o de Juiz de Fora, veremos que l\u00e1 ocorrem 45% menos acidentes, e, desses 45%, h\u00e1 42% menos de mortes. \r\nN\u00f3s estamos falando de vidas! Estamos falando de 50 mil mortes por ano em acidentes de tr\u00e2nsito! Estamos falando de mais de 50 bilh\u00f5es de reais gastos por ano pela sa\u00fade p\u00fablica para atender \u00e0 demanda de tantas pessoas acidentadas! E as sequelas que ficam? Estamos falando aqui do rigor da lei em favor da vida! Esse \u00e9 o objetivo. \r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nQUEST\u00c3O DE ORDEM, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), HERCULANO PASSOS, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o de ordem formulada pela Deputada Erika Kokay sobre a verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque anterior. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 50, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, bom dia!\r\nEu acompanho aqui o protesto e a quest\u00e3o de ordem da Deputada Erika Kokay. O Cidadania n\u00e3o foi chamado para votar na vota\u00e7\u00e3o anterior. E eu acompanhei aqui a orienta\u00e7\u00e3o do Deputado Herculano, e na orienta\u00e7\u00e3o ele requereu vota\u00e7\u00e3o nominal. Ao final, V.Exa. falou do acordo, mas havia um requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal. Ent\u00e3o, eu quero registrar que essa vota\u00e7\u00e3o que n\u00e3o teve a participa\u00e7\u00e3o da bancada do Cidadania tamb\u00e9m n\u00e3o teve o apre\u00e7o pelo requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do Deputado Herculano. Ent\u00e3o, acompanho essa mesma quest\u00e3o de ordem.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao destaque, o Cidadania vota \"n\u00e3o\", at\u00e9 por que quer evitar abuso fiscal, sabendo que n\u00f3s temos que atender \u00e0 cidadania como um todo, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o como um todo, e n\u00e3o apenas aqueles que pensam fiscalmente estar acima de qualquer outro direito do cidad\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECIS\u00c3O DO PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, QUEST\u00c3O DE ORDEM, ERIKA KOKAY, DEPUTADO FEDERAL, POSSIBILIDADE, VERIFICA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O,  VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ELOGIO.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Soraya Santos, pela decis\u00e3o sobre a quest\u00e3o de ordem da Deputada Erika Kokay, a respeito da vota\u00e7\u00e3o nominal do Requerimento de Destaque n\u00ba 5. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 33, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, muito obrigado. Essa \u00e9 a atitude correta, n\u00e3o \u00e9? Primeiro, porque houve a orienta\u00e7\u00e3o do Deputado Herculano. Na orienta\u00e7\u00e3o, ele requereu a vota\u00e7\u00e3o nominal. A Deputada Erika Kokay levantou a quest\u00e3o de ordem, apoiada por todos os L\u00edderes, e V.Exa. tomou a decis\u00e3o adequada, de inteira justi\u00e7a.\r\nO Cidadania, naquele momento, n\u00e3o foi chamado, n\u00e3o foi ouvido, e agora est\u00e1 sendo chamado. Mais uma vez, eu agrade\u00e7o a V.Exa.\r\nEncaminhamos \"n\u00e3o\" ao destaque, at\u00e9 porque o Relator... Ali\u00e1s, quero fazer um elogio: o Deputado Juscelino fez um belo trabalho. Eu sou Relator de outra medida provis\u00f3ria e sei quantas e quantas horas levamos para estudar os muitos detalhes de uma medida provis\u00f3ria para n\u00e3o cometermos nenhum tipo de injusti\u00e7a ou erro que possa prejudicar a sociedade brasileira.\r\nEnt\u00e3o, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque em homenagem ao Relator Juscelino.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania orienta \"sim\" a esta emenda, at\u00e9 pelo rigor com que devem ser tratadas tamb\u00e9m a prepara\u00e7\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\". \r\nEste destaque \u00e9 important\u00edssimo! N\u00e3o podemos retroceder no tempo, \u00e0quilo que vi l\u00e1 atr\u00e1s, um instrumento de poder para atender \u00e0 demanda daquele que n\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es de fazer o teste. Este destaque d\u00e1 a impessoalidade. Isso \u00e9 fundamental para o processo democr\u00e1tico - e especialmente no caso de uma carteira de habilita\u00e7\u00e3o \u00e0quele que pode, evidentemente, provocar danos a outras pessoas e danos patrimoniais. Portanto, a escolha da cl\u00ednica deve ser impessoal, n\u00e3o pode ser daquele que precisa da aten\u00e7\u00e3o. Imaginem com autoridades da seguran\u00e7a, caso seja daquele que for amigo! N\u00e3o \u00e9 por a\u00ed o caminho.\r\nOrientamos o voto \"sim\" \u00e0 emenda. A emenda \u00e9 muito importante, porque estabelece crit\u00e9rios definitivos e claros a respeito da isonomia e, sobretudo, da justi\u00e7a na libera\u00e7\u00e3o dessa carteira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 147 da Lei 9.503, de 1997, alterado pelo art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Cidadania indica a vota\u00e7\u00e3o ao relat\u00f3rio, com o rigor que a bancada estabelece, para um momento t\u00e3o importante como este: a vota\u00e7\u00e3o de regras para o tr\u00e2nsito brasileiro.  \r\nN\u00e3o podemos afrouxar de forma alguma, em se tratando de vidas, em se tratando de um sistema ca\u00f3tico como o que n\u00f3s vivemos. Por isso, rigorosamente, o Cidadania vota com o Relator neste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 81, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante no art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" ao destaque, apesar do bom relat\u00f3rio do Deputado Juscelino Filho, quando ele coloca esses termos de periodicidade. \r\nTamb\u00e9m \u00e9 importante notar que, se depois dos 40 anos de idade acontecer alguma coisa, vai demorar 10 anos para se descobrir. Ent\u00e3o seria muito bom que se diminu\u00edsse esse prazo. \r\nO Cidadania segue o rigor. Quanto mais seguran\u00e7a, melhor para diminuirmos esses n\u00fameros tr\u00e1gicos que dominam os acidentes de tr\u00e2nsito no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAOR\u00c1VEL. \r\nPAGAMENTO, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0S MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE (PRONAMPE), LINHA DE CR\u00c9DITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, MICROEMPRESA, PEQUENA EMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba-A, art. 147, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Apelo ao Presidente da Rep\u00fablica de libera\u00e7\u00e3o de recursos emergenciais aos pequenos e microempres\u00e1rios, para enfrentamento da crise gerada pelo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto, acompanhando o relat\u00f3rio do Deputado Juscelino.\r\nQuero aproveitar ainda a oportunidade, Sr. Presidente, j\u00e1 que tantos falamos sobre micro e pequena empresa, para dizer que h\u00e1 milh\u00f5es reclamando no Brasil de que at\u00e9 agora n\u00e3o chegou nada. Sempre h\u00e1 procura pelos agentes p\u00fablicos de institui\u00e7\u00f5es financeiras. E o que vemos n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade, at\u00e9 porque sempre h\u00e1 procura para o dia seguinte, para a semana seguinte, enquanto eles est\u00e3o numa dificuldade muito grande.\r\nEnt\u00e3o, apelo mais uma vez para que atendam, na ponta, milh\u00f5es de microempres\u00e1rios e microempreendedores individuais, para com isto facilitar a vida de mais de 30 milh\u00f5es de trabalhadores brasileiros.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha o voto \"sim\" a esse destaque, na medida em que ele assegura a individualidade e, sobretudo, a intimidade de cada um.\r\n\u00c9 claro que todos os dados colocados poder\u00e3o ser autorizados de acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00e3o vejo nenhuma dificuldade. \u00c9 muito bom esse destaque para preservar a intimidade e a privacidade do cidad\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 45, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Efraim Filho, esta emenda apresentada busca o ideal. Se n\u00f3s, em defesa da vida, queremos o ideal, por que fazer menos do que o ideal?\r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 o objetivo. Vamos votar \"sim\" a este destaque, para proteger vidas e melhorar o tr\u00e2nsito nas cidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante do art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, o Cidadania est\u00e1 nessa linha da responsabilidade e do rigor, em favor da vida. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" ao texto, e \"sim\" a esse destaque, de fundamental import\u00e2ncia para que n\u00e3o flexibilizemos ao ponto de tornar tudo isso impune.\r\nPor isso, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PROCEDIMENTO, INDICA\u00c7\u00c3O, L\u00cdDER DO PARTIDO, VICE-L\u00cdDER DO PARTIDO, ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de solu\u00e7\u00e3o sobre empecilho imposto aos Vice-L\u00edderes para encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o de suas respectivas bancadas. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, do caput do art. 261, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 3\u00ba e 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A dificuldade com a Mesa n\u00e3o \u00e9 de agora. Em vota\u00e7\u00f5es anteriores, houve problemas. O Cidadania n\u00e3o votou, e foi anulada aquela vota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, a Mesa precisava resolver essa quest\u00e3o, quando o L\u00edder indica o Vice-L\u00edder para fazer os encaminhamentos e as orienta\u00e7\u00f5es. Digo isso com todo o respeito. V.Exa. sabe o quanto lhe quero, e por isso passei at\u00e9 um WhatsApp para abrir o microfone. Se eu n\u00e3o posso abrir daqui, como eu posso anunciar a orienta\u00e7\u00e3o da bancada?\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 feito o registro, com todo o respeito, para que isso acabe de uma vez e at\u00e9 a fim de que haja celeridade na vota\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, o Cidadania, acompanhando o voto na emenda anterior, vai votar \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 emenda. N\u00f3s continuamos em defesa da vida. Sabemos que, em qualquer flexibiliza\u00e7\u00e3o, no fim da conta, vai vencer o poder econ\u00f4mico e vamos perder vidas.\r\nPor isso votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XI, art. 6\u00ba, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, primeiro, muito obrigado pela gentileza em nos ter atendido.\r\nDiscordando desse texto do Relator, que fez um grande e merit\u00f3rio trabalho que merece aplauso de toda a Casa, tor\u00e7o para que ele frutifique e n\u00e3o atente contra a vida, n\u00e3o leve pessoas com traumas aos hospitais e que n\u00e3o haja problemas e custos. Tudo isso em defesa da vida.\r\nTemo e temo mais: temo que apesar de todo esse trabalho feito agora, em pouco tempo, tenhamos que voltar atr\u00e1s por causa do que tenha acontecido de errado. Tor\u00e7o para que isso n\u00e3o aconte\u00e7a, at\u00e9 porque o que vale \u00e9 olhar pela vida e pelo Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado pela gentileza.\r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ESTADO (NA\u00c7\u00c3O), PLANEJAMENTO, POL\u00cdTICA SOCIAL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE, FORMULA\u00c7\u00c3O, ACOMPANHAMENTO, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010, ressalvados os destaques. Defesa da vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, acerca da transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educac\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota favoravelmente, at\u00e9 porque \u00e9 importante esta medida num momento crucial como este.\r\nMas \u00e9 preciso falar do FUNDEB. Ele vence no dia 31 de dezembro. Ele cuida de 94% das crian\u00e7as, dos jovens e dos adolescentes do Pa\u00eds. Sabemos que, de cada 10 reais aplicados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, 6 reais v\u00eam exatamente da\u00ed. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso dizer claramente: o FUNDEB \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, e \u00e9 preciso considerar o relat\u00f3rio da Deputada Profa. Dorinha. \r\nEu fui Prefeito, e Campo Mour\u00e3o est\u00e1 entre os primeiros Munic\u00edpios que criaram o FUNDEF, em dezembro de 1996, com o objetivo de dar o atendimento necess\u00e1rio e fazer com que houvesse condi\u00e7\u00f5es de a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ter pleno funcionamento.\r\nVotamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 21/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 930/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 1\u00b0, art. 2\u00b0, e por decorr\u00eancia, do \u00a7 2\u00b0, art. 2\u00b0, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 21, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 930, de 2020, a respeito do tratamento tribut\u00e1rio incidente sobre a varia\u00e7\u00e3o cambial do valor de investimento, realizado por institui\u00e7\u00f5es financeiras e pelas demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, em sociedade controlada, coligada, filial, sucursal ou ag\u00eancia domiciliada no exterior; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.865, de 2013, e 12.249, de 2010.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s votamos \"sim\" ao texto, mas lembrando a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, que acabamos de aprovar. Ela traz no seu bojo uma linha de cr\u00e9dito de 34 bilh\u00f5es de reais do BNDES para financiar empresas que tenham tido faturamento de 360 mil at\u00e9 50 milh\u00f5es de reais para pagarem at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. E o financiamento vai para 36 meses, com 6 meses de car\u00eancia e juros de 3,75% ao ano. Essa \u00e9 uma medida importante para dar um f\u00f4lego \u00e0s empresas neste momento excepcional que n\u00f3s estamos vivendo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 22/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCOOPERATIVA AGR\u00cdCOLA, AGRICULTURA FAMILIAR, PRODUTOR RURAL, CORUMBATA\u00cd DO SUL (PR).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 \u00fanico, do art. 21-A, alterado pelo art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 22, de 2020, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constante na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" ao texto.\r\nA Deputada Luisa Canziani fez um belo trabalho nesse relat\u00f3rio. Ali\u00e1s, a fruta n\u00e3o cai longe do p\u00e9. Seu pai, Alex Canziani, foi um Deputado muito presente, muito ativo no Congresso Nacional. E esse relat\u00f3rio lembra muito a agricultura familiar com a qual eu tenho um trabalho de muito tempo, que me orgulha muito, com cooperativas de miniprodutores e pequenos produtores, como a nossa de Corumbata\u00ed do Sul, a COAPROCOR - Cooperativa Agroindustrial de Produtores de Corumbata\u00ed do Sul. Ali h\u00e1 um trabalho muito grande. O aumento desse percentual de aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante para a agricultura familiar, sobretudo para aqueles que precisam do alimento na escola.\r\nVotamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, acerca do estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade  p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vai votar com o destaque.\r\nEsse destaque beneficia o estudante, aquele que precisa continuar estudando, n\u00e3o interfere em nada e n\u00e3o tem custo maior.\r\nPor isso, vamos votar \"sim\" ao destaque, parabenizando o Deputado Aliel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 23/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 23, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" ao texto. Nesse texto, \u00e9 importante, para evitar abuso de pre\u00e7o, saber do detalhamento, e o texto diz claramente que essa transpar\u00eancia deve ser feita atrav\u00e9s dessa medida.\r\nPor isso, votamos \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, porque repete a mesma vota\u00e7\u00e3o anterior. Que cada item seja detalhado para que haja transpar\u00eancia e haja o acompanhamento desses valores.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nEstamos discutindo legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para um momento excepcional como este. Nesta pandemia, o setor a\u00e9reo \u00e9 o mais prejudicado. N\u00f3s temos 5% do PIB em jogo. Ent\u00e3o, algumas medidas s\u00e3o importantes.\r\nO Deputado Arthur Oliveira Maia fez um belo relat\u00f3rio. Como tal, vamos votar com o texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDIA NACIONAL DA CI\u00caNCIA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 27, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus. Transcurso do Dia Nacional da Ci\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vota \"sim\" \u00e0 emenda da quest\u00e3o social e ambiental das concession\u00e1rias.\r\nEu gostaria de aproveitar esta oportunidade, Sr. Presidente, para falar sobre o dia dos cientistas e dos pesquisadores. N\u00f3s estamos vivendo um momento muito dif\u00edcil no Brasil e no mundo, e neste momento eles est\u00e3o trabalhando diuturnamente para buscar a vacina global para acabar com essa pandemia.\r\nEnt\u00e3o, aqui ficam aos cientistas e pesquisadores a nossa refer\u00eancia e, sobretudo, a nossa congratula\u00e7\u00e3o pelo seu dia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=165&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, sobre as medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira diante da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, at\u00e9 porque o setor a\u00e9reo, com o isolamento social, foi um dos mais prejudicados. Esse \u00e9 um problema de todo o mundo. Vamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e garantir o m\u00ednimo para que as empresas voltem a operar pela economia do Pa\u00eds e pelas rela\u00e7\u00f5es que temos com todo o mundo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia, constante do inciso II, art. 14, da Submenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque, at\u00e9 porque a bancada j\u00e1 apresentou, na vota\u00e7\u00e3o da MP 944, destaque id\u00eantico a esse, ampliando prazo num momento de pandemia como este, em que n\u00f3s precisamos prestigiar e apoiar as empresas do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" a esta emenda, at\u00e9 porque a Lei n\u00ba 13.979, de 2020, j\u00e1 indica as condi\u00e7\u00f5es para isso. Ent\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de buscarmos uma lei e sobrepor algo que j\u00e1 est\u00e1 conquistado.\r\n\"N\u00e3o\" \u00e0 emenda \u00e9 o voto do Cidadania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, PDC 1158/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, APROVA\u00c7\u00c3O, ATO INTERNACIONAL, ACORDO CONSTITUTIVO DO BANCO ASI\u00c1TICO DE INVESTIMENTO EM INFRAESTRUTURA (BAII) (2015). PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.158, de 2018, relativo \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo Constitutivo do Banco Asi\u00e1tico de Investimento em Infraestrutura, celebrado em Pequim, em 29 de junho de 2015, juntamente com a documenta\u00e7\u00e3o complementar ao texto.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Vou diretamente ao voto:\r\n\"II - Voto do Relator\r\nA participa\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil no Acordo Constitutivo do Banco Asi\u00e1tico de Investimento em Infraestrutura (BAII) representa avan\u00e7o substancial para as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas internacionais do Brasil. No momento atual de pandemia de COVID-19, deve o Pa\u00eds atuar junto a relevante institui\u00e7\u00e3o internacional de financiamento, para estimular investimentos e a retomada das atividades econ\u00f4micas.\r\nA internaliza\u00e7\u00e3o do Acordo Constitutivo desse banco, o qual conta com capital previsto inicialmente de US$ 100 bilh\u00f5es para financiar investimentos produtivos em diversas regi\u00f5es, constitui iniciativa favor\u00e1vel para a inser\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica internacional do nosso Pa\u00eds em um contexto de investimentos associados \u00e0 expans\u00e3o asi\u00e1tica e da cria\u00e7\u00e3o de novas institui\u00e7\u00f5es que podem aprimorar a governan\u00e7a econ\u00f4mica mundial.\r\nO BAII \u00e9 um banco multilateral de desenvolvimento com sede em Pequim, na Rep\u00fablica Popular da China, com atua\u00e7\u00e3o na \u00c1sia e em outras regi\u00f5es, na promo\u00e7\u00e3o de projetos de infraestrutura sustent\u00e1vel, entre os quais energia, transporte, telecomunica\u00e7\u00f5es, infraestrutura rural e desenvolvimento agr\u00edcola, saneamento, prote\u00e7\u00e3o ambiental, desenvolvimento urbano e log\u00edstica, al\u00e9m de outros setores produtivos.\r\nCabe notar que podem ser submetidas propostas de financiamento a projetos localizados no territ\u00f3rio de qualquer membro do BAII. O banco ainda tem colabora\u00e7\u00e3o, entre outras institui\u00e7\u00f5es, com o Banco Mundial, o Banco Asi\u00e1tico de Desenvolvimento, o Banco Interamericano de Desenvolvimento, o Banco Europeu de Desenvolvimento e o Novo Banco de Desenvolvimento. A ades\u00e3o ao BAII est\u00e1 aberta para membros do Banco Mundial ou do Banco Asi\u00e1tico de Desenvolvimento.\r\nO BAII possui 82 membros e 20 membros prospectivos, entre estes \u00faltimos o Brasil, bem como realizou investimentos de US$ 19,4 bilh\u00f5es e aprovou 83 projetos desde o in\u00edcio de suas opera\u00e7\u00f5es, em janeiro de 2016.\r\nAl\u00e9m dos projetos de infraestrutura, o banco criou um mecanismo de recupera\u00e7\u00e3o diante da crise de COVID-19 que conta com US$ 5 a 10 bilh\u00f5es para apoiar membros e clientes na mitiga\u00e7\u00e3o de efeitos econ\u00f4micos, financeiros e de sa\u00fade p\u00fablica decorrentes da pandemia.\r\nAdemais, o banco possui hoje classifica\u00e7\u00e3o de risco AAA pelas principais ag\u00eancias de rating, conseguindo repassar recursos a um baixo custo aos pa\u00edses, o que potencializa ainda mais os benef\u00edcios ao Brasil como membro.\r\nPara o Brasil foram reservadas originalmente 31.810 a\u00e7\u00f5es do BAII e capital autorizado de US$ 3,181 bilh\u00f5es em 2015. O Pa\u00eds seria a terceira maior economia extrarregional, atr\u00e1s somente de Alemanha e Fran\u00e7a, de acordo com a Parte B do Anexo A do acordo. O novo montante de a\u00e7\u00f5es comunicado pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores \u00e0 Presid\u00eancia do BAII, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o de limita\u00e7\u00f5es fiscais pelo Minist\u00e9rio da Fazenda, \u00e9 de 50 a\u00e7\u00f5es, correspondendo a US$ 5 milh\u00f5es subscritos e a uma integraliza\u00e7\u00e3o de US$ 1 milh\u00e3o. O presente projeto aprova o acordo limitado a esse novo valor.\r\nO prazo inicial para dep\u00f3sito do instrumento de ratifica\u00e7\u00e3o para o Brasil era 31 de dezembro de 2016. Por iniciativa do pr\u00f3prio banco, esse prazo foi, posteriormente, estendido para 31 de dezembro de 2017. Em seguida, por pedido do Brasil, o novo prazo foi 30 de junho de 2019 para a ratifica\u00e7\u00e3o do Acordo Constitutivo na condi\u00e7\u00e3o de membro fundador. O prazo, por \u00f3bvio, foi novamente extrapolado. N\u00e3o podemos mais perder tempo em deixar essa importante proposta para o crescimento econ\u00f4mico do Brasil parada nesta Casa. Mais investimentos em infraestrutura significam mais empregos.\r\nA participa\u00e7\u00e3o do Brasil no Acordo Constitutivo do BAII permite que o Pa\u00eds torne-se membro fundador da institui\u00e7\u00e3o e tenha atua\u00e7\u00e3o junto ao banco, o que trar\u00e1 benef\u00edcios \u00e0 economia brasileira e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas internacionais do Pa\u00eds. J\u00e1 hav\u00edamos apresentado parecer favor\u00e1vel ao Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.158, de 2018, quando de sua delibera\u00e7\u00e3o na CCJC. A mat\u00e9ria tamb\u00e9m foi aprovada na CFT.\r\nEndossamos as decis\u00f5es da CFT, pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Decreto de Legislativo n\u00ba 1.158, de 2018, e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o, assim como as da CCJC, que se manifestou pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa desse projeto.\r\nNa CDEICS, o projeto recebeu parecer favor\u00e1vel, sem que, todavia, a Comiss\u00e3o deliberasse a respeito. Em face dessa pend\u00eancia, cumpre a esta relatoria, neste momento, por designa\u00e7\u00e3o do Presidente da Casa, manifestar-se a este Plen\u00e1rio em nome da Comiss\u00e3o.\r\nIII - Conclus\u00e3o do Voto\r\nDiante do exposto, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.158, de 2018, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os.\r\nPosicionamo-nos, portanto, pelo acolhimento, por esta Casa, do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.158, de 2018, de autoria da nobre Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional, o qual aprova o texto do Acordo Constitutivo do Banco Asi\u00e1tico de Investimento em Infraestrutura (BAII), celebrado em Pequim, em 29 de junho de 2015, juntamente com a documenta\u00e7\u00e3o complementar ao texto do Acordo Constitutivo do Banco Asi\u00e1tico de Investimento em Infraestrutura (BAII), celebrado em Pequim, Rep\u00fablica Popular da China, em 29 de junto de 2015.\" \r\nEsse \u00e9 o voto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, RELATORIA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RUBENS BUENO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nMARCO MACIEL, EX-MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Retrospecto da atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do orador em defesa da causa educacional. Homenagem ao ex-Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Marco Maciel. Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e \u00e0 Relatora da mat\u00e9ria, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de relembrar primeiro o per\u00edodo da nossa luta, at\u00e9 como professor. Eu sou autor da Lei das Elei\u00e7\u00f5es Diretas nas Escolas P\u00fablicas do Paran\u00e1, da Lei do Livro Did\u00e1tico e da Lei do Transporte Escolar.\r\nHoje quero homenagear Marco Maciel, que est\u00e1 completando 80 anos, no seu sil\u00eancio pela doen\u00e7a que o acomete. Mas quero lembrar dele como Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, quando implantou o financiamento para o transporte escolar em todo o Pa\u00eds.\r\nQuero lembrar tamb\u00e9m que, quando eu era Prefeito, o Presidente Fernando Henrique Cardoso esteve em minha cidade, em fevereiro de 1995, para lan\u00e7ar o projeto Toda Crian\u00e7a na Escola. No final do mil\u00eanio, quase 97% das crian\u00e7as em idade escolar estavam frequentando escola no Pa\u00eds.\r\nJunto deste trabalho todo, chegamos agora a votar este novo FUNDEB. O primeiro FUNDEF do Pa\u00eds nasceu, em Campo Mour\u00e3o, de uma lei municipal, em 1996. Depois veio o FUNDEB, e agora vem este novo FUNDEB, neste momento novo para a educa\u00e7\u00e3o, trazendo muita esperan\u00e7a para o futuro deste Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Dorinha!\r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia!\r\nParab\u00e9ns \u00e0 C\u00e2mara Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, TABATA AMARAL, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Tabata Amaral pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos da Casa. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Tabata, gostaria de cumpriment\u00e1-la por estar na Presid\u00eancia da Mesa, como j\u00e1 cumprimentei o nosso estimado Deputado Felipe Rigoni e os jovens Deputados, como o Deputado Jo\u00e3o H. Campos, que t\u00eam feito um esfor\u00e7o muito grande pela educa\u00e7\u00e3o brasileira e por outros tantos programas sociais. Mas o fundamental a dizer \u00e9 que, neste novo momento do FUNDEB, n\u00f3s estamos olhando para o futuro, com estrutura, com condi\u00e7\u00f5es, com dinheiro para financiar aquilo de que precisamos, o essencial, o fundamental para o Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, eu quero cumpriment\u00e1-la. Ao cumpriment\u00e1-la, lembro-me tamb\u00e9m de todo o trabalho realizado ao longo do tempo.\r\nAli\u00e1s, Malala, ativista paquistanesa, Pr\u00eamio Nobel, j\u00e1 nos ensinou que uma crian\u00e7a, um professor, uma caneta e um livro podem mudar o mundo. Da\u00ed o voto do Cidadania sempre favor\u00e1vel \u00e0quilo que a Relatora Dorinha apresentou ao Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPUDIO, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA, IN\u00caS MARCHALEK ZARPELON, JU\u00cdZA CRIMINAL, CURITIBA (PR), AGRAVA\u00c7\u00c3O PENAL, R\u00c9U, COR NEGRA, PRECONCEITO RACIAL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o aumento da pena de condenado em face da sua cor negra, determinado pela Ju\u00edza In\u00eas Marchalek Zarpelon, da 1\u00aa Vara Criminal do Foro Central da Comarca da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, Estado do Paran\u00e1. Nota do Cidadania em rep\u00fadio \u00e0 senten\u00e7a proferida pela magistrada.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, n\u00e3o bastasse uma ju\u00edza Senadora ser cassada pela Justi\u00e7a Eleitoral e perder o mandato no Senado, temos tamb\u00e9m um desembargador que, em Santos, agride e humilha um guarda municipal que est\u00e1 cumprindo com o seu dever. No Paran\u00e1, acaba de sair - ali\u00e1s, foi no m\u00eas de junho - uma senten\u00e7a em que a ju\u00edza vincula a cor negra do condenado ao aumento da sua pena. Fizemos uma nota de rep\u00fadio, que eu quero ler aqui na \u00edntegra, para demonstrar a nossa tristeza em ver uma ju\u00edza publicar na senten\u00e7a o que publicou.\r\nNota de rep\u00fadio\r\nO CIDADANIA23 - do Paran\u00e1 - manifesta total rep\u00fadio aos termos inadmiss\u00edveis e criminosamente racistas contidos na senten\u00e7a proferida pela ju\u00edza In\u00eas Marchalek Zarpelon, da 1\u00aa Vara Criminal do Foro Central da Comarca da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, que vincula \"ra\u00e7a\" a uma conduta espec\u00edfica, depreciativa e relacionada \u00e0 pr\u00e1tica criminosa, para condenar um cidad\u00e3o de 42 anos a uma pena de 14 anos e 2 meses de pris\u00e3o por furto e organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Na avalia\u00e7\u00e3o preconceituosa da magistrada, o fato de o r\u00e9u ser negro \u00e9 motivo agravante para promover seu enquadramento em crime e aumentar sua pena.\r\nO CIDADANIA \u00e9 contra toda forma de preconceito e intoler\u00e2ncia, seja ela de ra\u00e7a, origem, g\u00eanero, idade, e quaisquer outras formas em que a ignor\u00e2ncia se manifeste.\r\nTemos convic\u00e7\u00e3o da igualdade como princ\u00edpio constitucional e um bem a ser protegido e, por esta raz\u00e3o, manifestamos nosso voto de rep\u00fadio e clamamos sejam tomadas provid\u00eancias urgentes pelas autoridades competentes, em especial o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ).\r\nPosturas como a manifestada pela magistrada na senten\u00e7a n\u00e3o coadunam com o novo mundo, com a democracia e com o que estabelece claramente a nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Lamentamos que o obscurantismo impregnado em setores de nossa sociedade e, inclusive, reverberado por apoiadores e integrantes do governo federal por meio das redes sociais tamb\u00e9m se torne presente no Judici\u00e1rio brasileiro, que tem como dever basilar ser o guardi\u00e3o de nossa Carta Magna.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRUBENS BUENO, DEPUTAOD FEDERAL, ORADOR, RELATOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso VIII do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Agradecimento a Parlamentares pelo apoiamento ao orador na constru\u00e7\u00e3o do parecer \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, o Cidadania encaminha o voto \"sim\" ao texto. Aproveito ainda a oportunidade para dizer da satisfa\u00e7\u00e3o de trabalhar com o nosso L\u00edder Arnaldo Jardim, que ajudou a fazer este acordo, buscando o apoio de todas as Lideran\u00e7as. \r\nConversamos com os Deputados Reginaldo Lopes, Ricardo Barros, com a Deputada Jandira Feghali, com os setores da economia do Governo, com o Banco Central. Conversamos com a nossa consultoria e assessoria, a qual eu parabenizo em nome da Marcela e do Leonardo pelo apoio que nos deram; a (inintelig\u00edvel), o nosso estimado Marco. \r\nEnfim, foi um prazer muito grande fazer esse relat\u00f3rio e chegar, no m\u00ednimo, a um acordo para poder votar e deliberar sobre uma mat\u00e9ria t\u00e3o importante de acesso ao cr\u00e9dito, flexibilizando esse acesso ao cr\u00e9dito, retirando muita burocracia existente para aquele que precisa de dinheiro para investir na economia do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, isso faz parte do acordo. Ent\u00e3o, eu estou indicando o voto \"n\u00e3o\" exatamente por esse motivo.\r\n\u00c9 muito trabalhoso ficarmos durante horas reunidos e, ao final, eu n\u00e3o ter a informa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o poderia apresentar um novo relat\u00f3rio antes de 24 horas. Essa dist\u00e2ncia da videoconfer\u00eancia com que temos de trabalhar nos trouxe essa dificuldade, mesmo com as reuni\u00f5es que fizemos por tanto tempo.\r\nDe forma que o voto \u00e9 \"n\u00e3o\", para favorecer e facilitar o acordo, e aprovarmos essa medida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 141, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, essa emenda \u00e9 merit\u00f3ria, s\u00f3 que para tempos de normalidade. Estamos vivendo uma pandemia, problemas econ\u00f4micos e sociais e temos que voltar a aten\u00e7\u00e3o, neste momento, ao acesso f\u00e1cil ao cr\u00e9dito.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" a essa emenda, sempre reconhecendo o m\u00e9rito da proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 33/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00b0 do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 33, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 claro que o voto \u00e9 \"sim\" ao texto, at\u00e9 porque n\u00e3o se est\u00e1 tirando a taxa de cobran\u00e7a do cart\u00f3rio no registro do documento do mundo rural. O que est\u00e1 se buscando aqui \u00e9 colocar as coisas em seu devido lugar. Em alguns lugares, os valores s\u00e3o astron\u00f4micos. Aqui, este valor de 250 reais \u00e9 um valor razo\u00e1vel para o registro em cart\u00f3rio de t\u00edtulos, documentos e registros de im\u00f3veis.\r\n\u00c9 muito importante que tenhamos claro que n\u00f3s estamos trabalhando com o setor de produ\u00e7\u00e3o, estamos trabalhando com aqueles que lutam de sol a sol para produzir e colocar o Brasil em um lugar respeit\u00e1vel no mundo, do ponto de vista daqueles que trabalham.\r\nVotamos \"sim\" ao texto para estabelecer o limite dessa cobran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6537/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.144, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.537, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Procuradoria Regional da Rep\u00fablica da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque, ao se aprovar o TRF6, ali nunca se falou da cria\u00e7\u00e3o de cargos para carreiras essenciais \u00e0 Justi\u00e7a. Orienta \"n\u00e3o\", da mesma maneira que orientamos \"n\u00e3o\". Apesar do m\u00e9rito, n\u00e3o ser\u00e1 em um momento como este que se v\u00e3o fazer gastos e criarem cargos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\", at\u00e9 porque o estado de calamidade p\u00fablica vai at\u00e9 dezembro, com possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o. Neste momento \u00e9 que temos que agilizar muitos processos. Isso n\u00e3o impede a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser o RDC um ponto importante para evitar a burocracia, num momento t\u00e3o grave como este.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha \"sim\", at\u00e9 j\u00e1 fiz um coment\u00e1rio anterior, para mostrar a posi\u00e7\u00e3o do partido.\r\nEm momentos de pandemia, de grave crise, como a que estamos vivendo, \u00e9 necess\u00e1rio ter medidas excepcionais. Da\u00ed o RDC neste momento, como j\u00e1 votamos em outras ocasi\u00f5es.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 16, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha o voto \"sim\" \u00e0 emenda porque esse destaque do PDT indica claramente a responsabilidade que se tem num momento como este, sabendo que, mesmo com pandemia, n\u00e3o se pode deixar que seja utilizado sem nenhum rigor do ponto de vista da lei.\r\nPor isso, votamos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 49, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania orienta \"n\u00e3o\". Sabemos que, apesar da boa ideia, isso vai mais confundir do que ajudar e vai trazer inseguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nDa\u00ed por que o Cidadania vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso III, art. 1\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" ao texto, at\u00e9 porque temos que dar, neste momento, respostas r\u00e1pidas. Estamos vivendo uma emerg\u00eancia sanit\u00e1ria.\r\nO Cidadania vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER FAVOR\u00c1VEL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 3, 4, 5, 8, 10 e 11, com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania encaminha o voto \"sim\" e quer discutir a Emenda n\u00ba 3, que foi apresentada. Ent\u00e3o, encaminhamos \"sim\", at\u00e9 porque houve avan\u00e7os na C\u00e2mara e no Senado, mas tamb\u00e9m tivemos, de forma equivocada, alguns atrasos que precisam ser lembrados, inclusive com rela\u00e7\u00e3o ao farol ser extinto para a pista dupla. Precisamos discutir melhor isso, mas votamos \"sim\", com o parecer do Deputado Juscelino Filho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para rejei\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quando n\u00f3s apresentamos o projeto, em 2016, ele foi aprovado na C\u00e2mara. No Senado, o Relator foi o ent\u00e3o Senador Medeiros, que hoje \u00e9 nosso colega na C\u00e2mara. O Senador Medeiros, quando Relator no Senado, n\u00e3o s\u00f3 fez todas as coloca\u00e7\u00f5es, mas, sobretudo, levou em considera\u00e7\u00e3o a sua viv\u00eancia di\u00e1ria como policial rodovi\u00e1rio federal. Vejam a import\u00e2ncia disso!\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes, pois esta Emenda n\u00ba 3 do Senado flexibiliza mais, porque atinge o mais fr\u00e1gil desse processo, que \u00e9 o pedestre. \u00c9 isto o que est\u00e1 em discuss\u00e3o: a defesa da vida. Se n\u00f3s estamos aqui pedindo para votar contra esta emenda do Senado \u00e9 porque ela torna mais brutal ainda essa trag\u00e9dia do tr\u00e2nsito brasileiro.\r\nA nossa bancada votar\u00e1 \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda e \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 12, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, aqui \u00e9 bom dizer que cada um em seu quadrado. \r\nA\u00ed est\u00e1 a medicina de tr\u00e1fego e a psicologia de tr\u00e2nsito. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es completamente diferentes que precisam ser aprovadas, at\u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples assim como se imagina. Ali\u00e1s, quando se trata com simplicidade algo dessa complexidade, isso mostra que n\u00e3o estamos estudando o projeto.\r\nEssa emenda foi apresentada na C\u00e2mara dos Deputados pela Deputada Carmen Zanotto e agora o Senado a reapresenta exatamente com esse mesmo sentido. Da\u00ed, votarmos \"sim\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA.\r\nANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE COOPERATIVA, AGROPECU\u00c1RIA, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, CAMPO MOUR\u00c3O (PR), JOS\u00c9 AROLDO GALLASSINI, ENGENHEIRO AGR\u00d4NOMO, FIORAVANTE JO\u00c3O FERRI, MADEIREIRO, COOPERATIVISMO, PARAN\u00c1, COOPERATIVA AGR\u00cdCOLA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Apoio do Cidadania \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Transcurso do cinquenten\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Cooperativa Agropecu\u00e1ria Mour\u00e3oense Ltda - COAMA. Trajet\u00f3ria de sucesso da cooperativa agr\u00edcola.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do Cidadania, n\u00f3s vamos votar favoravelmente a essa medida, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o Brasil, sempre em defesa da vida.\r\nMas eu quero aproveitar este momento, Sr. Presidente, para fazer o registro dos 50 anos de funda\u00e7\u00e3o da Cooperativa Agropecu\u00e1ria Mour\u00e3oense Ltda., a COAMO, um exemplo para o Pa\u00eds da uni\u00e3o de trabalhadores e da excel\u00eancia de nossos homens do campo na produ\u00e7\u00e3o de alimentos para o Brasil e para o mundo. \r\nA iniciativa, que surgiu modesta, mas j\u00e1 sonhando grande, em 28 de novembro de 1970, na regi\u00e3o de Campo Mour\u00e3o, no centro-oeste paranaense, hoje se transformou em uma megaopera\u00e7\u00e3o que re\u00fane 63 entrepostos espalhados por Munic\u00edpios do Paran\u00e1, Santa Catarina e Mato Grosso do Sul.\r\nAp\u00f3s 5 d\u00e9cadas da sua funda\u00e7\u00e3o, os volumes de recebimento da COAMO v\u00eam aumentando ano ap\u00f3s ano, perfazendo cerca de 3,5% de toda a produ\u00e7\u00e3o nacional de gr\u00e3os e fibras e 17% da safra paranaense.\r\nA hist\u00f3ria da COAMO nasce dos primeiros experimentos do engenheiro agr\u00f4nomo Jos\u00e9 Aroldo Gallassini com a produ\u00e7\u00e3o de trigo na regi\u00e3o de Campo Mour\u00e3o, no per\u00edodo de abril a setembro de 1969. Na sequ\u00eancia foi a vez da soja. Com o sucesso das pesquisas, os agricultores passaram a ter outra preocupa\u00e7\u00e3o: para quem venderiam a produ\u00e7\u00e3o? Foi assim que come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a a ideia de se montar uma cooperativa de produtores rurais. \r\nTarefa dif\u00edcil, pois a regi\u00e3o contava com terras impr\u00f3prias para a explora\u00e7\u00e3o devido \u00e0 acidez do solo e os agricultores desconheciam a tecnologia agr\u00edcola. Tratores, por exemplo, s\u00f3 existiam cinco na regi\u00e3o. Pelos campos, apenas algumas lavouras manuais de arroz, milho e algod\u00e3o. N\u00e3o por menos, a regi\u00e3o era conhecida como terra dos \"tr\u00eas S\": sap\u00e9, samambaia e sa\u00fava.\r\nMas o engenheiro agr\u00f4nomo Jos\u00e9 Aroldo Gallassini, enviado a Campo Mour\u00e3o com a miss\u00e3o de levantar a realidade rural da regi\u00e3o, uniu-se a Fioravante Jo\u00e3o Ferri, um madeireiro que tinha conhecimento de uma cooperativa de madeiras no Rio Grande do Sul, que foi escolhido como Presidente da COAMO devido ao prest\u00edgio na comunidade e intoc\u00e1vel idoneidade. Ele aceitou o desafio com a condi\u00e7\u00e3o de que Gallassini fosse seu gerente-geral. Foram identificadas as lideran\u00e7as do setor e iniciou-se uma s\u00e9rie de reuni\u00f5es e encontros para debater o assunto. E assim, em 28 de novembro de 1970, nasceu a Cooperativa Agropecu\u00e1ria Mour\u00e3oense LTDA., cuja sigla COAMO foi sugerida pelo cooperado, e posteriormente Vice-Presidente, Gelindo Stefanuto. \r\nA cooperativa nasceu com 79 agricultores associados que subscreveram a ata de funda\u00e7\u00e3o e um capital social de 37 mil e 540 cruzeiros. A primeira sede foi um escrit\u00f3rio com 50 metros quadrados. Em 1971, j\u00e1 havia sobras do exerc\u00edcio, o que se tornou uma tradi\u00e7\u00e3o na cooperativa, e, no ano seguinte, saiu o primeiro armaz\u00e9m pr\u00f3prio. Em 1974, foi aprovada a constru\u00e7\u00e3o dos primeiros entrepostos, em Engenheiro Beltr\u00e3o e Mambor\u00ea.\r\nNo final de 1974, o Presidente Fioravante Jo\u00e3o Ferri faleceu e o Vice-Presidente, Gelindo Stefanuto, administrou a cooperativa at\u00e9 o t\u00e9rmino do mandato. Em janeiro de 1975, o engenheiro agr\u00f4nomo Jos\u00e9 Aroldo Gallassini assume o seu primeiro mandato \u00e0 frente da administra\u00e7\u00e3o da COAMO. Era o reconhecimento de um trabalho pioneiro e que mudou a realidade da regi\u00e3o.\r\nEstava definitivamente plantada a semente do cooperativismo. No Paran\u00e1, o cooperativismo possui mais de 100 mil v\u00ednculos empregat\u00edcios, sendo a maioria nas cooperativas agropecu\u00e1rias. No Brasil, s\u00e3o 14 milh\u00f5es de cooperados e 425 mil empregos diretos, sendo que somente na agricultura as cooperativas respondem por 48% de toda a produ\u00e7\u00e3o. No mundo inteiro, s\u00e3o hoje 3 milh\u00f5es de cooperativas em 107 pa\u00edses - 1 a cada 7 pessoas no mundo \u00e9 cooperada. \r\nMas voltemos \u00e0 historia da COAMO, que tamb\u00e9m faz parte da minha hist\u00f3ria desde a juventude e que muito ajudou no desenvolvimento da regi\u00e3o.\r\nComo Prefeito de Campo Mour\u00e3o entre 1993 e 1996, fui testemunha do afinco e da compet\u00eancia dos que comandam esse conglomerado de sucesso. Em 1975, a COAMO instalou a sua fazenda experimental, a loja de pe\u00e7as e implantou o seu moinho de trigo, primeira ind\u00fastria da hist\u00f3ria da COAMO. Por\u00e9m, foi a partir dos anos 80 que o setor agroindustrial registrou grande impulso com o surgimento de outras ind\u00fastrias, como as de \u00f3leo de soja e fia\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o. Em 2000, foi inaugurada a f\u00e1brica de margarina.\r\nCom o passar dos anos, a COAMO e seus cooperados cresceram e se desenvolveram. Hoje, ela \u00e9 a maior cooperativa agr\u00edcola do Brasil e da Am\u00e9rica Latina e uma das maiores empresas do Pa\u00eds.\r\nQuero manifestar todo o meu reconhecimento \u00e0 dire\u00e7\u00e3o, aos cooperados, aos funcion\u00e1rios e a todos os envolvidos com essa grande fam\u00edlia, que dedica os seus dias a produzir alimentos que chegam at\u00e9 as mesas de milhares de outras fam\u00edlias mundo afora.\r\nMesmo com a pandemia, a COAMO, ao completar 50 anos, tem motivos de sobra para comemorar. O faturamento deste ano deve crescer 40% em rela\u00e7\u00e3o ao de 2019, vai passar de 18 bilh\u00f5es de reais, o melhor ano de toda sua hist\u00f3ria. Que venham muitos e muitos mais!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 20, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a bancada do Cidadania vota favor\u00e1vel ao destaque, at\u00e9 porque n\u00f3s temos a\u00ed uma melhor defini\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio e da sua contribui\u00e7\u00e3o. Da\u00ed por que a bancada do Cidadania vota favoravelmente a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T22:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do marco legal dasstartups  e do empreendedorismo inovador; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, da mesma forma como votamos favoravelmente ao destaque do Deputado Enio Verri na vota\u00e7\u00e3o anterior, vamos votar favoravelmente ao destaque do Deputado Vitor Lippi. Isso significa que n\u00f3s estamos promovendo as startups. Este \u00e9 o objetivo maior: o crescimento dessas empresas, especialmente para os jovens, aqueles que est\u00e3o atuando na inova\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso a bancada do Cidadania vota favoravelmente a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" a esta emenda, at\u00e9 porque a vacina \u00e9 universal. N\u00e3o h\u00e1 uma vacina para esta ou para aquela regi\u00e3o. Centralizar a compra significa dizer que n\u00f3s estamos buscando o menor custo. Se for amplificada e descentralizada a compra, haver\u00e1 uma concorr\u00eancia muito grande e, com certeza, os pre\u00e7os v\u00e3o aumentar significativamente. Da\u00ed temos de trabalhar.\r\nO pr\u00f3prio PLV prev\u00ea que, no caso de omiss\u00e3o da Uni\u00e3o, os Estados poder\u00e3o comprar. A a\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser descentralizada. A vacina\u00e7\u00e3o ser\u00e1 como j\u00e1 \u00e9 feita no Brasil pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que \u00e9 exemplo para o mundo.\r\nPor isso, a nossa bancada do Cidadania vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 43/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 3\u00ba, e do inciso II, art. 7\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 43, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vai votar \"sim\" ao texto, at\u00e9 porque, quando fala em \"prefer\u00eancia\", n\u00e3o est\u00e1 falando que vai superar as poss\u00edveis importa\u00e7\u00f5es e compras de vacinas no exterior. E com o tamanho territorial do Brasil e tudo o mais, n\u00f3s precisamos ter a capacidade n\u00e3o s\u00f3 de comprar, mas tamb\u00e9m de distribuir, com todo o sistema que j\u00e1 existe, que \u00e9 da melhor qualidade, com profissionais na \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica no Brasil.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\" ao texto, para que tenhamos tamb\u00e9m a possibilidade de fortalecer aqueles que est\u00e3o atuando e trabalhando para construir um caminho pr\u00f3prio de vacina para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, COMISS\u00c3O EXTERNA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 32, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s, naturalmente, votamos \"sim\" \u00e0 proposta da Deputada Carmen Zanotto. H\u00e1 pouco eu ouvi falarem sobre o trabalho da Deputada Carmen Zanotto na Comiss\u00e3o Externa de combate \u00e0 COVID-19, n\u00e3o s\u00f3 pela atua\u00e7\u00e3o como ex-Secret\u00e1ria de Sa\u00fade de Santa Catarina, mas tamb\u00e9m por todo o conhecimento que tem como enfermeira profissional. Da\u00ed decorre o fato de esta proposta ser o nosso sentimento a favor da sa\u00fade p\u00fablica e do povo brasileiro.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 proposta da Deputada Carmen Zanotto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Cidadania vota \"sim\" \u00e0 emenda. \r\nA proposta, dentro do estado de calamidade p\u00fablica, \u00e9 prorrogar apenas as medidas necess\u00e1rias ao combate \u00e0 COVID. Por isso, ela \u00e9 muito importante. Prorroga o estado de calamidade p\u00fablica at\u00e9 junho do ano que vem, exatamente no momento em que estamos vivendo a segunda onda - e muito grande -, que tem afetado o Pa\u00eds todo. N\u00f3s temos que discutir algo da maior import\u00e2ncia: isolamento, uso de m\u00e1scara, vacina\u00e7\u00e3o, realiza\u00e7\u00e3o de exames. Tudo isso faz parte das medidas sanit\u00e1rias necess\u00e1rias que precisam ser prorrogadas de 31 de dezembro at\u00e9 junho do ano que vem.\r\nVotamos \"sim\" \u00e0 emenda do Deputado Molon.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVISORIA, CIDADANIA (PARTIDO POLITICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 39, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo de ades\u00e3o ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Cidadania vota \"sim\" \u00e0 emenda.\r\nA Deputada S\u00e2mia Bomfim entendeu, como assim tamb\u00e9m entendemos, necess\u00e1rio criar um comit\u00ea gestor interinstitucional - e nele estariam a ANVISA, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e todos os \u00f3rg\u00e3os que combatem a COVID-19.\r\n\u00c9 importante destacar que muitos estar\u00e3o presentes, especialmente Estados e Munic\u00edpios, que abrigam aqueles que est\u00e3o na linha de frente, em uma batalha di\u00e1ria, cansados e estressados, mas procurando dar o m\u00e1ximo de si para salvar vidas.\r\nPor isso, votamos favoravelmente a essa proposta da Deputada S\u00e2mia Bomfim.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA POL\u00cdTICA CONTRA A MULHER, ISA PENNA, DEPUTADO ESTADUAL, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REPUDIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o da mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Deputado Estadual de S\u00e3o Paulo, Fernando Cury, por ass\u00e9dio sexual praticado a contra a Deputada Isa Penna.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu ouvi atentamente a coloca\u00e7\u00e3o feita pela Deputada Erika Kokay sobre a vota\u00e7\u00e3o de uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio ao Deputado Fernando Cury. \r\nQuero dizer que o ato foi deplor\u00e1vel e que a mo\u00e7\u00e3o \u00e9 mais importante do que qualquer mat\u00e9ria que esteja sendo palpitada neste momento. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, ap\u00f3s uma agress\u00e3o como essa, feita publicamente dentro de uma institui\u00e7\u00e3o como a Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo, a C\u00e2mara Federal n\u00e3o tome nenhuma provid\u00eancia.\r\nO nosso partido j\u00e1 tomou provid\u00eancias nos \u00e2mbitos municipal, em S\u00e3o Paulo, estadual e nacional, al\u00e9m da bancada federal, afastando-o de todos os cargos no partido. Essa foi a forma como agimos, interna e rapidamente, para mostrar que n\u00e3o concordamos com um ato deplor\u00e1vel como esse do Deputado Fernando Cury. Sempre dizemos que devemos come\u00e7ar pelos nossos. E a\u00ed est\u00e1 a prova disso.\r\nPor isso, eu solicito a V.Exa. que coloque em vota\u00e7\u00e3o essa proposta que n\u00f3s queremos encaminhar juntamente com os demais L\u00edderes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-21T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdTICA NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PNPSA), PROGRAMA FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (PFPSA), FUNDO FEDERAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS (FFPSA), CADASTRO NACIONAL DE PAGAMENTO POR SERVI\u00c7OS AMBIENTAIS(CNPSA), INCENTIVO, PROPRIET\u00c1RIO RURAL, PROMO\u00c7\u00c3O, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 5.028-C, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 8.212, de 1991; 8.629, de 1993; e 6.015, de 1973.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Rodrigo Maia, falar deste projeto (falha na transmiss\u00e3o) junto com o Deputado Arnaldo Jordy. Esta parceria traduziu um bom relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente com o Deputado Capiberibe e, depois, com o Deputado Enrico Misasi. Enfim, houve toda uma trajet\u00f3ria, e foi aprovado no plen\u00e1rio da C\u00e2mara pela quase unanimidade dos Parlamentares.\r\nFoi ao Senado, e l\u00e1 o Senador Fabiano Contarato cuidou com todo o zelo deste projeto e o levou ao plen\u00e1rio com o apoio da Senadora Eliziane Gama, nossa L\u00edder do Senado, para que pudesse ser votado. Teve l\u00e1 duas emendas e voltou para a C\u00e2mara. Com isso, houve o relat\u00f3rio do nosso L\u00edder Arnaldo Jardim, pela segunda vez.\r\nConhecedor que \u00e9, por sempre fazer parte da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria e ter uma atua\u00e7\u00e3o presente tamb\u00e9m no mundo ambiental, \u00e9 este equil\u00edbrio do meio ambiente e da produ\u00e7\u00e3o que o Deputado Arnaldo Jardim t\u00e3o bem representa.\r\nPor isso, este projeto, que cria o programa nacional de compensa\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os ambientais, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para incentivar os propriet\u00e1rios rurais a cuidarem do meio ambiente, a preservarem o meio ambiente, a terem com isso um tipo de incentivo na quest\u00e3o credit\u00edcia e de tributos; terem um incentivo de pagamento para que possa melhorar a vida daqueles que querem fazer do meio ambiente a busca desse equil\u00edbrio fundamental para que haja a produ\u00e7\u00e3o adequada para o Brasil e para o mundo, como grande exportador.\r\nHoje n\u00f3s temos no Brasil a \u00e2ncora verde da economia, que, felizmente, h\u00e1 muitos anos, vem sustentando a economia, e, com isso, a agricultura, o agroneg\u00f3cio e todos aqueles que atuam fazendo esse belo trabalho.\r\nAgrade\u00e7o muito a aten\u00e7\u00e3o especialmente ao nosso L\u00edder Arnaldo Jardim e ao Presidente Deputado Rodrigo Maia. Que, \u00e0 luz daquilo que \u00e9 importante para o Pa\u00eds, coloque em vota\u00e7\u00e3o este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F12%2F2020&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T14:58",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, LEI, SUBSTITUTIVO, PL 5191/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso I, art. 20-A, da Lei n\u00ba 8.668, de 1992, e, por decorr\u00eancia, dos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do mesmo dispositivo, nas reda\u00e7\u00f5es dadas pelo art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 5.191, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.668, de 1993, para a institui\u00e7\u00e3o dos Fundos de Investimento nas Cadeias Produtivas Agroindustriais - FIAGRO; e da Lei n\u00ba 11.033, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - (Falha na transmiss\u00e3o) e, ao lado disso, aprovamos...\r\nO SR. PRESIDENTE (Paulo Ganime. NOVO - RJ) - Deputado, se V.Exa. puder continuar do in\u00edcio...\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR) - ...o Programa Nacional de Compensa\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Ambientais, o PSA, e, com isso, o Fundo Federal de Compensa\u00e7\u00e3o por Servi\u00e7os Ambientais. Foi um trabalho de quase 6 anos. L\u00e1 no in\u00edcio de 2015, apresentamos esse projeto em conjunto com o ent\u00e3o Deputado Arnaldo Jordy. Houve todo um trabalho em sequ\u00eancia.\r\nOntem, recebemos o relat\u00f3rio final do Deputado Arnaldo Jardim, o nosso L\u00edder de bancada, e conseguimos a aprova\u00e7\u00e3o em definitivo desse importante projeto, hist\u00f3rico, de equil\u00edbrio entre a produ\u00e7\u00e3o rural e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nHoje, estamos votando esse fundo, que cria recursos naturais, a busca de recursos, para o setor agropecu\u00e1rio, para dar um passo a mais na consolida\u00e7\u00e3o de tudo isso que \u00e9 para aqueles que querem produzir e fazer o Pa\u00eds cada vez mais forte e mais presente, como faz o agroneg\u00f3cio, a \u00e2ncora verde da economia nacional.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto apresentado pelo Relator, o Deputado Christino Aureo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2809/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, RENOVA\u00c7\u00c3O, CERTIFICADO DE ENTIDADE BENEFICENTE DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CEBAS). CONTRATO, CONV\u00caNIO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENTIDADE BENEFICENTE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5387/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.650, de 2018, para prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2020, da suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecida pelo art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.992, de 2020. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.387, de 2019, sobre o mercado de c\u00e2mbio brasileiro, o capital brasileiro no exterior, o capital estrangeiro no Pa\u00eds e a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero fazer um apelo \u00e0 Presid\u00eancia. N\u00f3s temos o Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, que trata exatamente da comprova\u00e7\u00e3o de requisito para a certifica\u00e7\u00e3o de entidades filantr\u00f3picas, em que est\u00e3o envolvidas as Santas Casas de todo o Brasil, num momento t\u00e3o dif\u00edcil para a sa\u00fade p\u00fablica. \r\nPortanto, eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para votarmos o Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, que j\u00e1 tem um requerimento de urg\u00eancia, de nossa autoria, aprovado ontem.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a este projeto, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=197&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2809/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, RENOVA\u00c7\u00c3O, CERTIFICADO DE ENTIDADE BENEFICENTE DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CEBAS). CONTRATO, CONV\u00caNIO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENTIDADE BENEFICENTE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.650,  de 2018, para prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2020, da suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecida pelo art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.992,  de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, a proposta que est\u00e1 sendo feita \u00e9 muito importante. O Projeto de Lei n\u00ba 2.809 trata das Santas Casas, de entidades filantr\u00f3picas, que est\u00e3o na linha de frente da pandemia e atendem mais da metade do servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo mais uma vez. Fiz o apelo e o Deputado Paulo Ganime n\u00e3o falou agora do projeto. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Mas eu falei.\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR) - Ent\u00e3o, insisto em votar o Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, da Deputada Carmen Zanotto, do Deputado Luizinho e do Deputado Antonio Brito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado, eu o citei.\r\nO SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR) - Acho que ele \u00e9 muito importante num momento t\u00e3o grave como este.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2809/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, RENOVA\u00c7\u00c3O, CERTIFICADO DE ENTIDADE BENEFICENTE DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (CEBAS). CONTRATO, CONV\u00caNIO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), ENTIDADE BENEFICENTE, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, SERVI\u00c7OS DE SA\u00daDE, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.809, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.650, de 2018, e \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de dezembro de 2020, da suspens\u00e3o da obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, estabelecida pelo art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.992, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, as emendas j\u00e1 foram incorporadas ao texto que eu apresentei definitivamente, conforme acabei de ler.\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 incorporada, inclusive, a quest\u00e3o das quantidades, porque as pr\u00f3prias entidades filantr\u00f3picas e Santas Casas fizeram a proposta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=256&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 7843/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 7.843, de 2017, acerca dos princ\u00edpios, regras e instrumentos para o governo digital e a efici\u00eancia p\u00fablica; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.116, de 1983; 13.460, de 2017; 12.682, de 2012, e 12.527, de 2011, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s temos no setor p\u00fablico, nas diversas inst\u00e2ncias, muita coisa atrasada, apesar do esfor\u00e7o do servidor p\u00fablico. Ent\u00e3o, quando aparece um projeto como este, que visa modernizar e avan\u00e7ar, \u00e9 evidente que vamos votar favoravelmente.\r\nO Cidadania vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=339&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T23:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, MPV 1010/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CIDADANIA (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.010, de 2020, sobre a isen\u00e7\u00e3o de consumidores amapaenses abrangidos pelo estado de calamidade p\u00fablica, do pagamento da fatura de energia el\u00e9trica referente aos \u00faltimos 30 dias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.438, de 2002.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Efraim, o Cidadania vota \"n\u00e3o\" a este requerimento. A medida provis\u00f3ria \u00e9 importante. Se a energia el\u00e9trica \u00e9 estrat\u00e9gica para o Pa\u00eds, \u00e9 estrat\u00e9gica para o Amap\u00e1. \r\nMais do que isso, aproveitamos o momento, com respeito a todos, para saudar o nosso Prefeito eleito de Macap\u00e1, o Dr. Furlan. \r\nVamos votar \"n\u00e3o\" para que tenhamos esta medida provis\u00f3ria aprovada, em defesa da popula\u00e7\u00e3o do Amap\u00e1! \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=375&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ITAMAR FRANCO, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, EX-SENADOR, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nBANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, ITAMAR FRANCO, EX-SENADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Presidente Itamar Franco. Apresenta\u00e7\u00e3o, pelo ex-Presidente da Rep\u00fablica, de projeto de lei sobre a concess\u00e3o de autonomia ao Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer uma homenagem ao ex-Presidente Itamar Franco.\r\nEm 1989, quando era Senador da Rep\u00fablica por Minas Gerais, ele apresentou um projeto sobre a autonomia do Banco Central. Foi o primeiro projeto apresentado. Ele foi o 21\u00ba Vice-Presidente da Rep\u00fablica, o 33\u00ba Presidente da Rep\u00fablica e veio a falecer em 2011, quando era Senador pelo nosso partido.\r\nFa\u00e7o essa homenagem ao nosso estimado Senador e ex-Presidente Itamar Franco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T10:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O,  PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu pe\u00e7o a palavra a V.Exa., agradecendo ao L\u00edder Alex Manente.\r\nAcompanhei aqui o relat\u00f3rio do Deputado Marcos Aur\u00e9lio Sampaio. Nesse relat\u00f3rio, ele fez uns ajustes necess\u00e1rios, at\u00e9 me consultou ontem. Nessa consulta, concordamos, porque n\u00e3o altera em nada na pr\u00e1tica e melhorou o texto, inclusive. Ent\u00e3o, agrade\u00e7o ao Deputado Marcos Aur\u00e9lio pelo relat\u00f3rio.\r\nEsse projeto que amplia em 90 dias o prazo - de 30 de abril para 31 de julho - da apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica, em um momento como este, vem no sentido de facilitar, de dar mais oportunidades para que o contribuinte possa de fato fazer a sua declara\u00e7\u00e3o.\r\nQuando isso nasceu? Por exemplo, Nestor Bisi, da minha cidade, Campo Mour\u00e3o, h\u00e1 certo tempo pediu isso, lembrando que no ano passado foi prorrogado o prazo por 60 dias. E, ao pedir, ele lembra um fato muito grave, que \u00e9 a quest\u00e3o da pandemia. \r\nImaginem pessoas, num momento t\u00e3o grave como este, circulando pelas ruas, pelas reparti\u00e7\u00f5es em busca de nota fiscal, de documento. Isso n\u00e3o ajuda em nada.\r\nEnt\u00e3o, eu acho que todos precisamos compreender este momento e saber que isso n\u00e3o prejudica em nada o Fisco federal, at\u00e9 porque aqueles que j\u00e1 declararam v\u00e3o receber a partir de maio. A devolu\u00e7\u00e3o se mant\u00e9m. Mas para aqueles que v\u00e3o declarar e que precisam ainda de algum documento ou precisam fazer alguma circula\u00e7\u00e3o em busca dessa papelada, o prazo fica prorrogado por 90 dias.\r\nTenho certeza de que \u00e9 merit\u00f3rio do ponto de vista dessa ideia que veio l\u00e1 de Campo Mour\u00e3o, do Nestor Bisi e de v\u00e1rios contabilistas do Brasil que manifestaram apoio ao projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-13T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, DECLARA\u00c7\u00c3O DE AJUSTE ANUAL DO IMPOSTO SOBRE A RENDA DA PESSOA F\u00cdSICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, AGRADECIMENTO, RUBENS BUENO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares pelo apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 9.250, de 1995, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto de Renda da Pessoa F\u00edsica referente ao exerc\u00edcio de 2021, ano-calend\u00e1rio de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente eu quero agradecer a gentileza do L\u00edder da nossa bancada, o Deputado Alex Manente, e agradecer a todos os Parlamentares, n\u00e3o s\u00f3 pela vota\u00e7\u00e3o de hoje, como pela da outra vez em que tivemos essa oportunidade. Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao L\u00edder Isnaldo e ao Deputado Marcos Aur\u00e9lio, Relator.\r\nEsse projeto foi ao Senado e l\u00e1 recebeu essa emenda, com a qual afinal n\u00f3s concordamos, porque adentrar um novo ano fiscal traz problema para todos, n\u00e3o s\u00f3 para o contribuinte, mas tamb\u00e9m para a Receita. Ent\u00e3o, n\u00f3s concordamos, e foi posto em vota\u00e7\u00e3o o acordo que os L\u00edderes fizeram. E volto a lembrar: se, no ano passado, a Receita prorrogou por 60 dias por causa da pandemia, neste ano, em que est\u00e1 mais grave a pandemia, n\u00e3o bastam 60 dias, por isso n\u00f3s propusemos 90 dias, o que acaba de ser aprovado.\r\nMais uma vez, grade\u00e7o a gentileza e o apoio dos Parlamentares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, VETO 5/2021, VETO PARCIAL, PL 5028/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DERRUBADA DE VETO. \r\nDISCUSS\u00c3O, VETO 20/2021, VETO TOTAL, PL 639/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DERRUBADA DE VETO.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 5, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.028, de 2019 (n\u00ba 312, de 2015, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre a institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais; e do Veto Total n\u00ba 20, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 639, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.250, de 1995, para prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Ajuste Anual do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Para discutir. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Marcelo Ramos, na sess\u00e3o do Congresso Nacional de hoje n\u00f3s temos um acordo de Lideran\u00e7as em que incluem os vetos que ser\u00e3o derrubados. Este acordo inclui tamb\u00e9m nossa lei, j\u00e1 est\u00e1 em vigor, que diz respeito ao pagamento por servi\u00e7o ambiental. Esse \u00e9 um ponto positivo.\r\nOutro ponto positivo, Sr. Presidente, \u00e9 a quest\u00e3o da prorroga\u00e7\u00e3o da entrega da declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda Pessoa da F\u00edsica.\r\nTrabalhamos muito essa quest\u00e3o - a ideia nasceu do Nestor Bisi, l\u00e1 de Campo Mour\u00e3o, que procurou levar ao conhecimento das autoridades o momento grave da pandemia que n\u00f3s estamos vivendo. Neste momento grave, muitos contabilistas perderam a vida, inclusive nos \u00faltimos dias. Da\u00ed a necessidade da prorroga\u00e7\u00e3o, que, ao diminuir o fluxo de pessoas, diminui a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Com isso, haver\u00e1 mais condi\u00e7\u00f5es de trabalhar, evitando-se que a gravidade da doen\u00e7a acometa profissionais que cuidam, dia a dia, dos interesses daqueles que s\u00e3o os contribuintes de impostos do Brasil. Ent\u00e3o, aos contabilistas, n\u00e3o s\u00f3 ao Nestor mas do Paran\u00e1 e de todo o Brasil, devo as manifesta\u00e7\u00f5es que eu recebi.\r\n\u00c9 importante destacar, Sr. Presidente, que, no ano passado, quando a pandemia foi bem menor, a Receita Federal prorrogou por 60 dias a entrega da declara\u00e7\u00e3o. Neste ano, a Receita prorrogou por 30 dias. O nosso projeto, votado e depois aprovado pelo Senado e pela C\u00e2mara, o Presidente vetou. Ao vet\u00e1-lo, trouxe mais uma dificuldade. Ontem, a Receita publicou o balan\u00e7o que mostrou que mais de 2 milh\u00f5es de contribuintes n\u00e3o fizeram sua declara\u00e7\u00e3o dentro do prazo. Vejam, V.Exas. o que significa isso.\r\nEnt\u00e3o, h\u00e1 hoje o acordo. Eu quero agradecer ao nosso L\u00edder Alex Manente e aos demais L\u00edderes. Quero agradecer ao Presidente do Senado Rodrigo Pacheco, com quem tratei pessoalmente deste caso. Mostrei a ele as dificuldades dos contabilistas, mostrei a ele que alguns deles haviam morrido infectados pelo novo coronav\u00edrus. De pronto, ele disse que ia tentar resolver. E a\u00ed est\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o adequada nesse acordo de L\u00edderes para a vota\u00e7\u00e3o e a derrubada desse veto. Com isso, a prorroga\u00e7\u00e3o da entrega da declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da pessoa f\u00edsica vai para 31 de julho.\r\nEnfim, quero agradecer esta oportunidade a todos os que participaram de um momento t\u00e3o rico como este de fazer com que n\u00f3s possamos salvar vidas e melhorar a economia.\r\nVacina para todos, para salvar vidas e recuperar a economia brasileira!\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, este projeto de lei foi aprovado por unanimidade no Senado em 2016. De l\u00e1 para c\u00e1, houve o trabalho de uma Comiss\u00e3o Especial criada com o objetivo de oferecer um relat\u00f3rio. Ficamos muito preocupados porque muitas entidades queriam se manifestar. Durante ano e meio, toda semana, em plen\u00e1rio das Comiss\u00f5es, ouvimos todas as entidades que solicitaram audi\u00eancia p\u00fablica.\r\nTerminado esse trabalho, apresentamos o nosso relat\u00f3rio. Ficou pronto no final de 2017. No in\u00edcio de 2018, quer\u00edamos vot\u00e1-lo.\r\nE este requerimento, que a\u00ed est\u00e1, \u00e9 de 2017, exatamente quando se fazia esse trabalho na Comiss\u00e3o Especial.\r\nNaquele per\u00edodo todo, n\u00f3s ali nos preocupamos e nos debru\u00e7amos sobre a mat\u00e9ria, com assessores, consultores, pessoas dedicadas, na Lideran\u00e7a do ent\u00e3o PPS, para dar uma contribui\u00e7\u00e3o, a fim de que se tirasse do Pa\u00eds a mancha de uma casta de privilegiados do servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro. Esse trabalho foi feito ao longo do tempo.\r\nTerminada a elei\u00e7\u00e3o de 2018, veio 2019 e um novo figurino do Parlamento brasileiro, com novos participantes, novos atores, novas atrizes. Ajudaram a continuar esse trabalho. Havia um grupo daqui, um grupo dali, v\u00e1rios grupos. Fizemos lives, debates atrav\u00e9s de videoconfer\u00eancia. \r\nConversamos com praticamente todas as bancadas, antes e agora, mostrando o que estamos fazendo aqui, o que dever\u00edamos ter feito em 2005: regulamentar o inciso XI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. E, de l\u00e1 para c\u00e1, n\u00e3o foi feito nada! Ao longo de 16 anos, n\u00e3o houve regulamenta\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria.\r\nO que pede o inciso XI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica? Pede simplesmente, Sr. Presidente, que o Congresso Nacional enumere as parcelas indenizat\u00f3rias que poder\u00e3o ser pagas al\u00e9m do teto. A Constitui\u00e7\u00e3o diz que o teto s\u00e3o os subs\u00eddios dos Ministros do Supremo Tribunal Federal. No servi\u00e7o p\u00fablico, ningu\u00e9m pode ganhar mais do que esse teto. No entanto, milhares e milhares est\u00e3o ganhando muito mais, diferentemente daqueles que, no servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, ganham muito pouco.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos que fazem parte dessa casta de privilegiados, que abusam da lei criando penduricalhos, vamos tamb\u00e9m assumir a nossa responsabilidade. Fomos n\u00f3s que n\u00e3o regulamentamos essa mat\u00e9ria.\r\nEu sa\u00fado o Presidente Arthur Lira, Deputados, que pediu, assim como o nosso L\u00edder Alex Manente e tantos outros L\u00edderes que aqui se manifestaram a favor da proposta, que vot\u00e1ssemos este projeto.\r\nSr. Presidente, est\u00e1 pronto o relat\u00f3rio do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, que foi aprovado, como eu disse, por unanimidade, no Senado da Rep\u00fablica.\r\nO encaminhamento, portanto, \u00e9 favor\u00e1vel a que votemos este requerimento de urg\u00eancia e, t\u00e3o logo seja poss\u00edvel, o m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDINARIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2017, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Deputado Arthur Lira, Sras. e Srs. L\u00edderes, Sras. e Srs. Deputados, este projeto, j\u00e1 como enunciado pelo Presidente, trata de um conjunto de projetos apresentados que regulam o extrateto. Ali\u00e1s, isso j\u00e1 deveria ter acontecido no ano de 2005, quando l\u00e1 a Emenda n\u00ba 47 estabeleceu o \u00a7 11 do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o, dizendo que deveriam ser enumeradas as parcelas indenizat\u00f3rias, para que essas parcelas enumeradas fossem pagas de acordo com a lei.\r\nComo isso n\u00e3o aconteceu em 16 anos, n\u00f3s vivemos momentos que mostraram que cada um criava a sua parcela indenizat\u00f3ria, seja o Munic\u00edpio, seja o Estado, seja a C\u00e2mara Municipal, seja a Assembleia, sejam os Tribunais de Contas, sejam os Tribunais de Justi\u00e7a, seja o Minist\u00e9rio P\u00fablico, enfim.\r\nE isso foi criando ao longo do tempo os famosos penduricalhos. Desses penduricalhos criados nesses 16 anos, n\u00f3s vimos cada vez mais o dinheiro p\u00fablico correr pelos v\u00e3os dos dedos. E esse dinheiro p\u00fablico, ao correr, come\u00e7ou a somar bilh\u00f5es e bilh\u00f5es de reais.\r\nEm 2016, o Senado aprovou o relat\u00f3rio da Senadora K\u00e1tia Abreu. E esse projeto apresentado e aprovado no Senado por unanimidade deu \u00e0 C\u00e2mara a responsabilidade de aqui criar essa Comiss\u00e3o Especial e a\u00ed come\u00e7ar a trabalhar o substitutivo ou a aprova\u00e7\u00e3o do projeto vindo do Senado.\r\nN\u00f3s fizemos uma Comiss\u00e3o Especial, que trabalhou 1 ano e meio e, nesse per\u00edodo, ouvimos 100% das entidades p\u00fablicas do Brasil. Todos que pediram foram recebidos. As audi\u00eancias p\u00fablicas foram realizadas. \r\nDestaco aqui, Sr. Presidente, a figura do ent\u00e3o Deputado Benito Gama, da Bahia, que foi o Presidente da Comiss\u00e3o Especial. Destaco os L\u00edderes, os que participaram daquela Comiss\u00e3o. At\u00e9 h\u00e1 pouco o Deputado Samuel Moreira me lembrava de que ele tamb\u00e9m participou daquela Comiss\u00e3o Especial.\r\nChegou 2018, conclu\u00edmos o relat\u00f3rio e n\u00e3o conseguimos votar. N\u00e3o conseguindo votar, tentamos em 2019. Com nova elei\u00e7\u00e3o, mudou completamente aqui os atores desta Casa e evidentemente n\u00f3s tivemos dificuldades em fazer um novo momento para vota\u00e7\u00e3o. Em 2019, n\u00e3o aconteceu. Em 2020, o ano todo, a\u00ed vieram elei\u00e7\u00f5es novamente, as elei\u00e7\u00f5es municipais, e n\u00e3o foi poss\u00edvel.\r\nAgora, em 2021, o Presidente Arthur Lira chamou a responsabilidade junto com os L\u00edderes de bancada. E chegamos \u00e0 conclus\u00e3o, com muitas reuni\u00f5es, reuni\u00f5es com bancadas separadamente, reuni\u00f5es com grupos, reuni\u00f5es com o Presidente e os L\u00edderes, enfim, em todo momento, que dever\u00edamos votar esse relat\u00f3rio.\r\nPresidente, agrade\u00e7o e muito \u00e0 figura do L\u00edder da bancada, o Deputado Alex Manente, que ajudou a articular todas essas reuni\u00f5es e encontros, para que pud\u00e9ssemos chegar ao dia de hoje, \u00e0 nossa assessoria t\u00e9cnica da Lideran\u00e7a, \u00e0 consultoria da Casa, figuras que ajudaram e muito para que cheg\u00e1ssemos a este ponto.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto j\u00e1 est\u00e1 no sistema, j\u00e1 est\u00e1 no portal da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEle fala em alguns pontos daquilo que est\u00e1 elencado. Ou seja, o que est\u00e1 elencado atende o que a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 pedindo desde 2005. E ali est\u00e3o listadas algumas parcelas indenizat\u00f3rias que poder\u00e3o ser pagas. N\u00e3o pode alterar aquilo que j\u00e1 est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, mas aquilo que j\u00e1 est\u00e1 na lei. Colocamos travas para v\u00e1rios aux\u00edlios, travas que digam respeito \u00e0queles que t\u00eam nesse per\u00edodo todo usado de uma forma inadequada. Eu chamo de abuso, porque h\u00e1 Estado que paga um valor, h\u00e1 Estado que paga outro valor, e assim as coisas vieram acontecendo. Ent\u00e3o, colocamos as travas.\r\nA partir de agora, este projeto regulamenta para todo o servi\u00e7o p\u00fablico brasileiro, para todos os entes federados, para todos os poderes constitu\u00eddos, a come\u00e7ar do Presidente da Rep\u00fablica. Est\u00e1 aqui elencada um a um at\u00e9 a figura do servidor p\u00fablico que receba o menor sal\u00e1rio. Todos eles est\u00e3o neste projeto.\r\nFala-se em valores. Eu estava dizendo h\u00e1 pouco que os valores podem ser de 2 bilh\u00f5es no m\u00ednimo e chegar a 10 bilh\u00f5es de reais. O problema \u00e9 que n\u00e3o sabemos a quanto chega, porque se temos aqui 32 itens que est\u00e3o elencados, como manda a Constitui\u00e7\u00e3o, tivemos mais de mil, 2 mil, 3 mil, n\u00e3o sabemos quantos s\u00e3o esses penduricalhos espalhados pelo Brasil. Agora, regulamentando, vale para tudo e para todos. Vamos come\u00e7ar a ter um novo momento, desse novo momento de regular e colocar na lei aquilo que j\u00e1 estava pedindo h\u00e1 muito tempo com o relat\u00f3rio que fizemos.\r\nAgrade\u00e7o muito a participa\u00e7\u00e3o dos L\u00edderes, as reuni\u00f5es que fizemos.\r\nAqui est\u00e1 elencado, al\u00e9m daquilo que poder\u00e1 ser pago, com as travas devidas, com os limites devidos. Aqui est\u00e1 tamb\u00e9m, \u00e9 importante destacar, a puni\u00e7\u00e3o, coisa que n\u00e3o tivemos at\u00e9 hoje com os penduricalhos pelo Brasil. Pagava-se e ningu\u00e9m era respons\u00e1vel por nada. Agora n\u00e3o. Agora s\u00f3 pode pagar o que est\u00e1 aqui na lei. Quem fizer o contr\u00e1rio poder\u00e1 sofrer improbidade administrativa ou mesmo cometer crime, com deten\u00e7\u00e3o de 2 a 6 anos.\r\nPor isso, Sr. Presidente, entrego este projeto a V.Exa., a quem agrade\u00e7o muito por ter trazido a plen\u00e1rio, trazido a debate a import\u00e2ncia desse penduricalho. A sociedade n\u00e3o suporta mais nenhum tipo de privil\u00e9gio, seja de quem for, seja de onde for. Esse \u00e9 o resultado desse trabalho elencado e entregue hoje a V.Exa., Presidente da nossa Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 6726/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), TETO SALARIAL, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, UNI\u00c3O, ESTADO, DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO.\r\nCR\u00cdTICA,  VALOR, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), ELEI\u00c7\u00d5ES, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO).",
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": "Regozijo com a aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 6.726, de 2016, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio no servi\u00e7o p\u00fablico. Protesto contra a amplia\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha, o Fundo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, depois de um esfor\u00e7o de 4 anos, votamos, na \u00faltima ter\u00e7a-feira, o fim dos supersal\u00e1rios no Brasil. Imaginamos que vamos economizar de 3 a 8 bilh\u00f5es de reais. Hoje vimos aprova\u00e7\u00e3o do aumento do \"fund\u00e3o\", do fundo eleitoral. Isto \u00e9 muito triste, porque anula por completo todo aquele trabalho de 4 anos para economizar dinheiro p\u00fablico para outras atividades, outras pol\u00edticas p\u00fablicas. \r\nDeixamos aqui o nosso veemente protesto do aumento do fund\u00e3o eleitoral, que n\u00e3o atende em nada o povo brasileiro. O povo brasileiro est\u00e1 cansado de ouvir tudo isto, especialmente quando estamos vendo 14 milh\u00f5es e 800 mil desempregados, estamos vendo pessoas precisando, mais do que nunca, de alguma coisa para sobreviver.. Em um momento t\u00e3o grave como este, estamos aumentando o fund\u00e3o eleitoral em 3 bilh\u00f5es e 700 milh\u00f5es - quase triplicando seu valor.\r\nFa\u00e7o este registro em meu nome e em nome de todos aqueles que n\u00e3o aceitam, de forma alguma, gastos desta forma.\r\nFoi registrado pela nossa bancada do Cidadania o nosso voto contra esta proposta apresentada. N\u00f3s a recusamos de pronto. Apesar de ser aprovada, queremos registrar para o povo brasileiro a nossa total ojeriza, nossa total contrariedade com o que acaba de ser aprovado. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-18T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Rubens Bueno",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUBENS BUENO (CIDADANIA - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, quero parabenizar V.Exa., Deputado Marcelo Ramos, por ter contribu\u00eddo muito para a constru\u00e7\u00e3o desse projeto e desse acordo. O Deputado Lafayette de Andrada, de tradi\u00e7\u00f5es, que n\u00f3s conhecemos e respeitamos, fez um relat\u00f3rio \u00e0 altura daquilo que S.Exa. representa.\r\nQuero lembrar tamb\u00e9m da Frente Parlamentar em Defesa das Energias Renov\u00e1veis, do Deputado Arnaldo Jardim, do Deputado Danilo Forte, tantas figuras que representam o trabalho cotidiano nesta Casa em defesa da mat\u00e9ria. \r\nE o destaque que apresento, apesar de j\u00e1 estar atendido em grande parte pelo relat\u00f3rio do Deputado Lafayette, eu o estou mantendo, junto com a bancada do PSOL, com o absoluto interesse de ampliar a situa\u00e7\u00e3o social para aqueles vulner\u00e1veis, em territ\u00f3rios que precisam ter apoio e investimentos. Por isso, n\u00f3s mantemos esse destaque, porque ele \u00e9 mais abrangente e atende a popula\u00e7\u00e3o mais carente do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]