[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nGOLPE DE ESTADO, IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEF, EX-PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA.\r\nIRREGULARIDADE, ELEI\u00c7\u00d5ES, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.\r\nMICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.\r\nREFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, REGIME PREVIDENCI\u00c1RIO DE CAPITALIZA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nS\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, ANTEPROJETO, LEI ANTICRIME, INCONSTITUCIONALIDADE.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO POL\u00cdTICO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, INDICA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO NOBEL DA PAZ.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 39\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PT. Irregularidades no processo de condena\u00e7\u00e3o e pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Cr\u00edticas aos Governos Michel Temer e Jair Bolsonaro. Contrariedade \u00e0 proposta de reforma da Previd\u00eancia Social e ao projeto anticrime apresentado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Indica\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ao Pr\u00eamio Nobel da Paz.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, senhores e senhoras telespectadores da TV C\u00e2mara, internautas, fa\u00e7o a minha primeira interven\u00e7\u00e3o nesta Casa menos de 1 semana ap\u00f3s a comemora\u00e7\u00e3o dos 39 anos do Partido dos Trabalhadores.\r\nEu presidi o Partido dos Trabalhadores por duas vezes, com muita honra, partido esse que o Presidente Lula fundou. O Presidente Lula \u00e9 um preso pol\u00edtico, foi condenado sem crime e sem prova, por conta dessa Justi\u00e7a parcial, em conluio com os grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o, com o grande capital, principalmente com o capital financeiro. Lula deixou ao Pa\u00eds um legado de realiza\u00e7\u00f5es e, como um personagem que entrou para a Hist\u00f3ria, \u00e9 hoje o melhor Presidente que o Brasil j\u00e1 teve. Lula incluiu os pobres no Or\u00e7amento, e isso \u00e9 um crime num Pa\u00eds em que a elite \u00e9 marcada pelo preconceito, pela discrimina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o tolera que a maioria da sociedade tenha os mesmos direitos que o povo da casa grande.\r\nO PT nasceu fazendo democracia, nos estertores do regime civil militar, com as grandes greves por aumento de sal\u00e1rio e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. As comunidades eclesiais de base da Igreja Cat\u00f3lica, aqueles que deixavam as pris\u00f5es pol\u00edticas do Pa\u00eds, como este Deputado, os intelectuais, os professores, os estudantes, juntamo-nos todos, e o PT surgiu como uma s\u00edntese de m\u00faltiplas determina\u00e7\u00f5es. Este \u00e9 um partido que tem o objetivo hist\u00f3rico de construir uma sociedade sem explorados e oprimidos, sem qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito.\r\nEstamos fazendo o nosso caminho, depois de ajudarmos a fazer a democracia no Brasil. Com outros tantos da \u00e9poca do MDB aut\u00eantico e de outros partidos que ainda estavam na clandestinidade e posteriormente se juntaram ao PT, n\u00f3s ajudamos a fazer a democracia no Brasil.\r\nHoje somos levados de novo a lutar pela democracia, que foi violada pelo golpe contra a Presidenta Dilma, que foi deposta sem tamb\u00e9m ter cometido nenhum crime. Esse golpe teve uma continua\u00e7\u00e3o. Primeiro, pelo Governo ileg\u00edtimo de Michel Temer, que come\u00e7ou a derrogar v\u00e1rias conquistas sociais e democr\u00e1ticas do Pa\u00eds. Depois, pela vit\u00f3ria do atual Presidente, Jair Bolsonaro, eleito ap\u00f3s uma sucess\u00e3o de irregularidades.\r\nA primeira das irregularidades foi a pris\u00e3o e interdi\u00e7\u00e3o do Presidente Lula, vedando a sua candidatura, inclusive rompendo um tratado internacional, pois a Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da ONU determinou que o Lula poderia ser candidato, mesmo na pris\u00e3o injusta a que fora relegado e condenado. Outra irregularidade foi sua aus\u00eancia ou falta de qualquer participa\u00e7\u00e3o em debate. Tamb\u00e9m houve a coniv\u00eancia de um Ministro do Supremo Tribunal Federal, que encurtou os prazos para que o Lula n\u00e3o pudesse registrar a sua candidatura. \r\nMas n\u00e3o bastava prend\u00ea-lo; cassaram a sua voz, proibiram-no de dar entrevistas, quando sabemos que criminosos confessos, inclusive de alta periculosidade, puderam dar as suas entrevistas, inclusive em pris\u00f5es de seguran\u00e7a m\u00e1xima. N\u00e3o bastava calar o Lula. Agora, Lula sequer pode ser visto, nem ao menos teve o direito de velar o corpo do seu irm\u00e3o Vav\u00e1, no mesmo ano em que 175 mil prisioneiros tiveram o direito assegurado pela lei de ou visitar parentes, ou comparecer a vel\u00f3rios e enterros. Mas o Lula n\u00e3o pode, porque o Lula sequer pode ser visto. Pois bem, al\u00e9m da interdi\u00e7\u00e3o, Jair Bolsonaro foi um candidato que se ausentou dos debates. Em seguida, houve uma sucess\u00e3o de disparos de not\u00edcias falsas, pagas por caixa dois. Investiga\u00e7\u00e3o sobre isso n\u00f3s solicitamos ao Tribunal Superior Eleitoral e aguardamos o seu resultado. \r\nInstalou-se o Governo, e o que n\u00f3s vemos? Um Governo fragmentado em v\u00e1rios n\u00facleos. Um n\u00facleo \u00e9 o dos parentes do Presidente, hoje cercados de investiga\u00e7\u00f5es, seja por acolherem funcion\u00e1rios fantasmas, seja por suspeitas de liga\u00e7\u00e3o com mil\u00edcias no Rio de Janeiro. Outro n\u00facleo, grande, \u00e9 a que faz a tutela militar do Governo e que se divide tamb\u00e9m entre aqueles que ainda guardam um pouco da tradi\u00e7\u00e3o nacionalista e positivista dos militares e outro que participa do movimento entreguista, que rompe a soberania nacional. Querem entregar as nossas riquezas, a come\u00e7ar pelo petr\u00f3leo. Nesse sentido, d\u00e3o continuidade ao projeto do Governo ileg\u00edtimo de Michel Temer. E h\u00e1 o grupo do capital financeiro, comandado por aquele conhecido como \"Posto Ipiranga\", que \u00e9 o Ministro Paulo Guedes, que promete privatizar o Pa\u00eds inteiro. Ele quer tirar todos os direitos dos trabalhadores brasileiros, inclusive acenando com a funesta carteira de trabalho verde e amarelo, algo totalmente ilegal e inconstitucional. Ele quer impor aos trabalhadores, principalmente aos jovens, que escolham entre emprego e direitos, que abdiquem do Fundo de Garantia, abdiquem das f\u00e9rias, adiram \u00e0 jornada intermitente.\r\nE assim vai o Governo Bolsonaro, com dois grandes projetos neste momento, que merecer\u00e3o de n\u00f3s aqui a mais firme e decisiva oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a ideia de acabar com os direitos de aposentadoria dos trabalhadores e trabalhadoras, introduzido no Pa\u00eds o sistema previdenci\u00e1rio de capitaliza\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 fracassou no Chile, no Peru, no M\u00e9xico e na Col\u00f4mbia. Esse sistema est\u00e1 sendo revisto neste momento, porque no Chile, principalmente, crescem os n\u00fameros suic\u00eddios, pois os aposentados que foram for\u00e7ados em ingressar nesse projeto de capitaliza\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 interessa \u00e0 grande banca, n\u00e3o conseguem sequer receber metade de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e n\u00e3o conseguem mais sobreviver. \r\nE o outro projeto, n\u00e3o sei se d\u00e1 para chamar de projeto, porque \u00e9 um apanhado de lugares esparsos, \u00e9 o chamado Projeto Moro. Este mesmo, o Moro, que determinou a condena\u00e7\u00e3o do Lula depois de se acumpliciar com Bolsonaro, que lhe prometera - e cumpriu - entregar-lhe o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que passou a ser Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a. E ele ainda aspira a ganhar uma vaga no Supremo Tribunal Federal.\r\nPois bem, esse projeto \u00e9, na sua grande medida, inconstitucional, pois revoga o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, expande o crit\u00e9rio de leg\u00edtima defesa, na pr\u00e1tica dando autoriza\u00e7\u00e3o para matar. \u00c9 o \"projeto James Bond\": ordem para matar! Bastou a insinua\u00e7\u00e3o, n\u00e3o precisa nem ter o projeto, e n\u00f3s vimos j\u00e1 o crescimento das chacinas, sendo a mais recente essa do Rio de Janeiro, j\u00e1 mencionada aqui anteriormente.\r\nO Projeto Moro tem recebido rep\u00fadio generalizado dos juristas, daqueles que t\u00eam consci\u00eancia democr\u00e1tica, daqueles que querem preservar o que resta da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, pois essa tem sido derrogada aos poucos, e o ponto principal foi o processo de impeachment, que atropelou tudo que conhecemos em mat\u00e9ria de Direito, para remover a Presidente Dilma do Governo.\r\nSras. e Srs. Deputados, no dia 10 de fevereiro, comemoramos os 39 anos do PT. Neste ano, n\u00f3s vamos engrossar cada vez mais a campanha pela liberdade do Presidente Lula, uma campanha que ganhou o mundo, uma campanha que levou milhares e milhares a subscreverem a indica\u00e7\u00e3o do Presidente Lula para o Pr\u00eamio Nobel da Paz. A sua escolha seria uma maneira de reparar esse dano terr\u00edvel de quase 2 anos de pris\u00e3o injusta, pris\u00e3o pol\u00edtica, a que ele tem sido obrigado a cumprir. Essa campanha n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 do PT, \u00e9 uma campanha de todos os democratas, \u00e9 uma campanha de igrejas, de militantes, de intelectuais e de juristas que n\u00e3o querem que permane\u00e7a na pris\u00e3o aquele que \u00e9 a maior lideran\u00e7a popular que o Brasil j\u00e1 criou.\r\nPor isso, deixo aqui o meu compromisso de lutar para que o Presidente Lula possa ser libertado, o meu compromisso de me opor, junto com a bancada do Partido dos Trabalhadores, a qual tenho a honra de compor aqui nesta Casa nesse momento, junto a todos os partidos que queiram se somar em defesa dos direitos do povo brasileiro, da soberania nacional e da democracia.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DAS LEIS DO TRABALHO (CLT), OBRIGATORIEDADE, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, IGUALDADE RACIAL, SAL\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre altera\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, com vista \u00e0 obrigatoriedade de manuten\u00e7\u00e3o pelas empresas de programa de promo\u00e7\u00e3o da igualdade salarial em cargos de mesma fun\u00e7\u00e3o independente do g\u00eanero, cor e etnia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, acabo de protocolar um projeto de lei que acrescenta artigo \u00e0 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para garantir a efetividade de sal\u00e1rios iguais para homens e mulheres que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o e para negros e brancos que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o. Sabe-se que h\u00e1 uma grande desigualdade no Pa\u00eds que n\u00e3o se estende apenas \u00e0 desigualdade de renda. Entre homens e mulheres, chega a haver um diferencial de 30%. Entre negros e brancos, o diferencial ainda \u00e9 maior.\r\nPara corrigir essa injusti\u00e7a, protocolei o presente projeto. Espero que ele alcance acolhida nesta Casa, porque supre uma defici\u00eancia brutal em nossa sociedade.\r\nPela igualdade de g\u00eanero e pela igualdade racial, em todos os planos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), COMPET\u00caNCIA, JUSTI\u00c7A ELEITORAL, CRIME ELEITORAL. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS,  TRAMITA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVO, LEI ANTICRIME, ESCLARECIMENTO, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nONYX LORENZONI, MINISTRO DE ESTADO CHEFE DA CASA CIVIL DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, DECLARA\u00c7\u00c3O, PROCEDIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, ECONOMIA. \r\nDIA INTERNACIONAL PARA A ELIMINA\u00c7\u00c3O DA DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL, PL 1126/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL, EMPREGADO, HOMEM, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Apoio do orador \u00e0s medidas de combate rigoroso \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal de transfer\u00eancia, para a Justi\u00e7a Eleitoral, da compet\u00eancia para julgamento de crimes relacionados \u00e0 pr\u00e1tica de Caixa 2. Elogio ao Presidente Rodrigo Maia pelo esclarecimento ao Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro, sobre o ritmo de tramita\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados. Posicionamento da bancada do PT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria. Rep\u00fadio \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do Ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, a respeito do m\u00e9todo para aprova\u00e7\u00e3o de medidas econ\u00f4micas. Transcurso do Dia Internacional de Luta pela Elimina\u00e7\u00e3o da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de projeto de lei, de autoria do orador, a respeito da igualdade salarial entre homens e mulheres, negros e brancos, no exerc\u00edcio da mesma fun\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, aqueles e aquelas que nos acompanham, internautas, hoje \u00e9 um dia de muitos sobressaltos, em que n\u00f3s tivemos pris\u00f5es preventivas.\r\nEu quero deixar claro aqui que n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao mais rigoroso combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Os corruptos, por\u00e9m, precisam ser julgados de acordo com o devido processo legal, sempre atendendo o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, algo que nunca foi assegurado ao Presidente Lula, que \u00e9 hoje um preso pol\u00edtico, pois n\u00e3o cometeu nenhum crime. Contra ele n\u00e3o existe nenhuma prova.\r\nParece-me que as pris\u00f5es de hoje t\u00eam outro significado, que n\u00e3o \u00e9 simplesmente pretender combater a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, parece uma resposta direta \u00e0 iniciativa do Supremo Tribunal Federal, que, n\u00e3o sem tempo - talvez tivesse que ter feito isso antes -, vem impedindo alguns excessos e fixando compet\u00eancias, como o julgamento de crimes eleitorais e seus conexos pela Justi\u00e7a Eleitoral.\r\nSegundo, esse juiz do Rio - que at\u00e9 pouco tempo, mesmo tendo casa pr\u00f3pria no Rio de Janeiro, recebia aux\u00edlio moradia e a sua esposa tamb\u00e9m - parece pretender substituir aquele que j\u00e1 foi um juiz e hoje \u00e9 um Ministro da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a, com cada vez menos prest\u00edgio.\r\nA esse prop\u00f3sito, o Presidente desta Casa - n\u00f3s temos que reconhecer isto aqui - agiu em boa hora quando colocou, no devido lugar, um ministro que pretende dizer a esta Casa qual \u00e9 o ritmo de tramita\u00e7\u00e3o dos processos. Disse bem o Presidente Rodrigo Maia que, aqui, quem estabelece os ritos, os tempos e as prioridades n\u00e3o \u00e9 o Ministro Moro, n\u00e3o \u00e9 um funcion\u00e1rio do Governo Bolsonaro, mas, sim, a din\u00e2mica da Casa, o nosso Regimento e aquilo que tem legitimidade para ser pautado.\r\nPortanto, parece que um conjunto de circunst\u00e2ncias se voltam, primeiro, contra o devido processo legal; segundo, para um juiz que quer reabilitar sua for\u00e7a perdida, embora frequentemente ande com uma arma para exibir essa for\u00e7a; e, terceiro, para uma tentativa n\u00e3o s\u00f3 de empurrar goela abaixo desta Casa essa contrarreforma da Previd\u00eancia, contra a qual toda a nossa bancada e o nosso partido t\u00eam se pronunciado aqui, mas tamb\u00e9m de for\u00e7ar um ritmo totalmente r\u00e1pido para essa chamada Lei Anticrime, que, na verdade, como disse o Presidente desta Casa, parece um recorte e cola de um projeto que j\u00e1 tramitava aqui de autoria do Ministro Alexandre de Moraes.\r\nPortanto, Sra. Presidenta, n\u00f3s queremos aqui manifestar a nossa opini\u00e3o a respeito desses acontecimentos. Parece at\u00e9 que h\u00e1 uma conspira\u00e7\u00e3o contra a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia aqui, porque h\u00e1 tanta instabilidade, h\u00e1 tanta confus\u00e3o!\r\nVai l\u00e1 agora o Ministro Onyx Lorenzoni ao Chile e diz que precisa correr sangue para que medidas econ\u00f4micas sejam aprovadas. Eu espero que aqui na Casa n\u00f3s fiquemos apenas no \u00e2mbito do contraste de opini\u00f5es e que essa ideia do Ministro Lorenzoni fique l\u00e1 para os fantasmas dele. Nada de correr sangue!\r\nSra. Presidente, por fim, quero saudar o Dia Internacional Contra a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e chamar a aten\u00e7\u00e3o para um projeto nosso em tramita\u00e7\u00e3o aqui que prev\u00ea igualdade salarial para homens e mulheres negros e brancos quando exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es afirmativas, e uma delas voltada diretamente para o combate ao racismo.\r\nPe\u00e7o, Sra. Presidenta, que o meu pronunciamento seja tamb\u00e9m transmitido pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO POL\u00cdTICO (PT),   VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Inadmissibilidade do retorno da ditadura militar e da pr\u00e1tica de tortura no Brasil. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre a autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, aqueles que se encorajam pelo chamamento do Bolsonaro para comemorar o dia da mentira, o dia da ditadura, o dia 1\u00ba de abril, n\u00e3o podem aqui ofender uma mulher digna, honesta, corajosa com esse tipo de invectiva, seja qual for a patente.\r\n N\u00f3s n\u00e3o queremos ditadura nunca mais! \r\nEste Deputado, que sofreu tortura num c\u00e1rcere da ditadura no Rio Grande do Sul, n\u00e3o se intimida com esse tipo de arrobo, de grito, de improp\u00e9rio. Que aquele Deputado reflita melhor, em vez de defender algo que o povo brasileiro j\u00e1 repudiou!\r\nO PT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT),   VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019, sobre autonomia dos partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT defende a autonomia e a independ\u00eancia dos partidos, mas tamb\u00e9m defende a democracia para os partidos. Por isso temos reparos ao relat\u00f3rio, os quais faremos no devido tempo, e orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT, Presidente, pela autonomia, pela independ\u00eancia dos partidos e tamb\u00e9m pela democracia partid\u00e1ria, vota \"sim\". \r\nQueremos discutir os destaques na pr\u00f3xima sess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 13/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00b0 13.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, a despeito da import\u00e2ncia de afirmarmos a autonomia dos partidos, diante das constantes intromiss\u00f5es, de regras de \u00faltima hora, de mudan\u00e7as antidemocr\u00e1ticas, n\u00f3s achamos que \u00e9 importante tamb\u00e9m que a autonomia seja acompanhada por democracia partid\u00e1ria. Portanto, a nossa emenda, que reduz a vig\u00eancia dos organismos provis\u00f3rios, das chamadas comiss\u00f5es provis\u00f3rias, de 8 anos para 2 anos, \u00e9 para que haja um rod\u00edzio nas dire\u00e7\u00f5es, para que a democracia partid\u00e1ria possa se afirmar, porque, com a dura\u00e7\u00e3o de 8 anos, n\u00f3s vamos consolidar estruturas provis\u00f3rias que se tornam definitivas.\r\nPor isso, Sr. Presidente, Srs. Deputados, a nossa argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de que se reduza o prazo de funcionamento das comiss\u00f5es provis\u00f3rias para 2 anos. N\u00f3s temos elei\u00e7\u00f5es a cada 2 anos. Esse seria um interst\u00edcio bastante razo\u00e1vel para a dura\u00e7\u00e3o dessas provis\u00f3rias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA..",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Minha quest\u00e3o de ordem \u00e9 baseada no art. 118, \u00a7 8\u00ba.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s t\u00ednhamos subscrito essa emenda como se fosse uma emenda de reda\u00e7\u00e3o, embora seja uma emenda de m\u00e9rito. Como n\u00e3o houve acordo, estou invocando que essa emenda n\u00e3o deveria ser votada, Sr. Presidente, e a vota\u00e7\u00e3o deveria ser anulada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado, aqui existe a assinatura de v\u00e1rios L\u00edderes, informando inclusive que o Deputado L\u00edder do seu partido assinou o acordo.\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - N\u00e3o era un\u00e2nime o acordo. E se cria um precedente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Vamos prosseguir com a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - Estou pedindo para n\u00e3o se prosseguir a vota\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. MARCEL VAN HATTEM (NOVO - RS) - Sr. Presidente, a emenda de reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 com problema de reda\u00e7\u00e3o, parece-me. \u00c9 \"ou\" ou \"e\" na hip\u00f3tese de desaprova\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Repita, por gentileza.\r\nO SR. MARCEL VAN HATTEM (NOVO - RS) - Parece-me que a emenda de reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 com problema de reda\u00e7\u00e3o. \u00c9 \"ou\" ou \"e\" na hip\u00f3tese de desaprova\u00e7\u00e3o? Se for \"ou\", n\u00e3o me parece que esteja sendo corrigido aquilo que se pretende corrigir.\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - Sr. Presidente, eu estou invocando essa quest\u00e3o de ordem porque posteriormente isso poder\u00e1 implicar a anula\u00e7\u00e3o de toda a vota\u00e7\u00e3o, o que n\u00f3s n\u00e3o desejamos. Isso pode representar a rejei\u00e7\u00e3o de todo projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=171&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), QUEST\u00c3O DE ORDEM, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de recurso, com efeito suspensivo, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania contra a decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre quest\u00e3o de ordem do orador.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, diz o art. 95, \u00a7 8\u00ba que o Deputado, em qualquer caso, poder\u00e1 recorrer da decis\u00e3o da Presid\u00eancia.\r\nIsso eu estou fazendo agora. E pe\u00e7o que consulte o Plen\u00e1rio para que se fa\u00e7a isso com efeito suspensivo, remetendo para a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, que ter\u00e1 tr\u00eas sess\u00f5es para responder.\r\nPortanto, eu recorro ao Plen\u00e1rio. \r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Acolho o seu recurso, entretanto, n\u00e3o acolho o efeito suspensivo, porque estamos no meio do processamento de uma vota\u00e7\u00e3o.\r\nCom a palavra o Deputado Aliel Machado. (Pausa.)\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - Sr. Presidente, quero alertar que essa vota\u00e7\u00e3o pode ser anulada. V.Exa. n\u00e3o pode recusar essa quest\u00e3o de ordem. Estou recorrendo ao Plen\u00e1rio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - N\u00f3s j\u00e1 acatamos o seu recurso. Acatamos o seu recurso.\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 entendendo o Regimento, Sr. Presidente.\r\nO SR. ALIEL MACHADO (PSB - PR) - Sr. Presidente, por gentileza.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. PRB - SP) - Deputado, estou entendendo perfeitamente o Regimento. H\u00e1 toda uma assessoria t\u00e9cnica aqui. O seu recurso est\u00e1 acolhido. Todavia, o efeito suspensivo n\u00e3o est\u00e1 acolhido. N\u00f3s vamos apreciar o seu recurso, sem o efeito suspensivo, porque estamos no meio do processamento de uma vota\u00e7\u00e3o, Deputado.\r\nPe\u00e7o a sua compreens\u00e3o, por favor.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ANIVERS\u00c1RIO.\r\nEX\u00c9RCITO BRASILEIRO, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 1\u00ba anivers\u00e1rio da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Rep\u00fadio ao discursos de Parlamentares e de membros do Governo Jair Bolsonaro, ofensivos aos ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, obrigado.\r\nOntem completou 1 ano a pris\u00e3o injusta, sem crime, sem culpa e sem prova, do Presidente Lula. Houve grande repercuss\u00e3o no mundo inteiro, solidariedade mundial, eventos em todas as partes do Pa\u00eds.\r\nE infelizmente n\u00f3s vimos nesta Casa pronunciamentos de Parlamentares com palavras ofensivas ao nosso Presidente. Vimos tamb\u00e9m o que fizeram dois Ministros de Estado. Um deles fez men\u00e7\u00e3o ao dedo que o Presidente Lula perdeu no trabalho. O segundo, o General Heleno, que foi coordenador da miss\u00e3o de paz no Haiti, referiu-se ao Lula com termos desqualificados, dizendo que o nosso Presidente est\u00e1 desmoralizado. Desmoralizados est\u00e3o aqueles que cospem no prato em que comeram. Quando estavam no Haiti, onde ocorreram barbeiragens inclusive de soldados do nosso Ex\u00e9rcito, que mataram gente l\u00e1, o nosso Governo foi o primeiro a defender a miss\u00e3o e o General Heleno. \r\nEssas pessoas n\u00e3o podem continuar destilando \u00f3dio e intoler\u00e2ncia contra aquele que foi o melhor Presidente que o nosso Pa\u00eds j\u00e1 teve, o maior l\u00edder popular deste Pa\u00eds, que tirou milh\u00f5es da mis\u00e9ria. Hoje n\u00f3s vemos o desemprego grassando, um governo batendo cabe\u00e7a, estimulando o \u00f3dio na popula\u00e7\u00e3o, favorecendo inclusive epis\u00f3dios como esse que ocorreu agora no Rio de Janeiro, em que metralharam um negro que ia com a sua fam\u00edlia a um ch\u00e1 de beb\u00ea. Ele foi metralhado com 80 tiros do Ex\u00e9rcito, que, ali\u00e1s, nem tem poder de pol\u00edcia.\r\nFica aqui o registro do nosso protesto e da nossa solidariedade ao Presidente Lula.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, PORTE DE ARMA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), INCONSTITUCIONALIDADE, CR\u00cdTICA.\r\nCONVITE, SEMIN\u00c1RIO DE AVALIA\u00c7\u00c3O DOS CEM DIAS DO GOVERNO BOLSONARO (2019, BRAS\u00cdLIA (DF)), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.\r\nMINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7\u00c3O, IDEOLOGIA POL\u00cdTICA, OLAVO DE CARVALHO, ESCRITOR, REGI\u00c3O NORDESTE, FILOSOFIA, SOCIOLOGIA, COMUNISMO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Balan\u00e7o negativo dos 100 primeiros dias do Governo Jair Bolsonaro. Cr\u00edticas ao novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fico pasmo com essa indigna\u00e7\u00e3o seletiva. Tem gente armada na CCJ. O Presidente da Casa manda cancelar a Ordem do Dia para ganhar tempo na Comiss\u00e3o, e vem Deputado aqui dizer que n\u00e3o consegue ler aquele relat\u00f3rio absurdo de um projeto nitidamente inconstitucional, inconveniente, inoportuno, como dizem os juristas de todo o Pa\u00eds.\r\nMas, Presidente, eu vim aqui para tratar de outro assunto, que \u00e9 o semin\u00e1rio que realizaremos amanh\u00e3, com seis funda\u00e7\u00f5es, a partir das 17 horas, nos Plen\u00e1rios 6, 7 e 8, para abordar os primeiros 100 dias do Governo Bolsonaro. \u00c9 um trabalho de S\u00edsifo, porque, para achar o que foi feito nesses 100 dias, vai ser preciso garimpar muito. O que h\u00e1 nesses 100 dias \u00e9 retirada de direitos, projetos antidemocr\u00e1ticos, manifesta\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas e um Minist\u00e9rio que n\u00e3o se sustenta.\r\nJ\u00e1 tinha havido o an\u00fancio na semana passada, e foi substitu\u00eddo ontem o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, conhecido como \"olavete\". As pessoas se dizem seguidoras de um astr\u00f3logo, tamb\u00e9m conhecido como guru, dos Estados Unidos, e agora entra um outro Ministro, de sobrenome complicado, \"Weintraub\", ou \"Weintrob\" - n\u00e3o sei bem como pronunci\u00e1-lo -, que quer acabar com as aulas de Filosofia e Sociologia no Nordeste, porque os nordestinos n\u00e3o devem ter direito a estudar Filosofia e Sociologia. Diz isso logo em rela\u00e7\u00e3o ao Nordeste, uma regi\u00e3o onde os brasileiros se levantaram em armas para garantir a nossa independ\u00eancia, onde v\u00e1rias rebeli\u00f5es em defesa do povo foram realizadas. H\u00e1 uma grande consci\u00eancia pol\u00edtica no Nordeste, e ele pensa que vai aplacar essa consci\u00eancia proibindo o ensino de Filosofia e de Sociologia. E v\u00ea comunismo em todo lugar. Ele diz que os banqueiros s\u00e3o comunistas, que os donos da grande m\u00eddia s\u00e3o comunistas. Daqui a pouco, ele vai ver um comunista dentro do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s precisamos de algu\u00e9m que d\u00ea prioridade para a educa\u00e7\u00e3o, uma das prioridades nacionais; que resolva o problema dos institutos federais, que est\u00e3o enfrentando a m\u00edngua de recursos, e das universidades federais; que resolva os problemas do FIES; e n\u00e3o de um Ministro que v\u00ea comunismo em todos os cantos. Foi uma p\u00e9ssima decis\u00e3o trocar seis por meia d\u00fazia. \u00c9 um Governo que, ap\u00f3s 100 dias, queremos ver pelas costas.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=129&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, DEPUTADO FEDERAL, RUI FALC\u00c3O, INCITA\u00c7\u00c3O \u00c0 VIOL\u00caNCIA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "R\u00e9plica ao pronunciamento de Deputado do Estado do Rio de Janeiro acerca de incita\u00e7\u00e3o, pelo orador, \u00e0 pr\u00e1tica de viol\u00eancia contra Parlamentares favor\u00e1veis \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu fui citado anteriormente por um Deputado do Rio de Janeiro que nem sequer conhe\u00e7o e que, infundadamente, me acusa de incitar a popula\u00e7\u00e3o a atacar, agredir e xingar os Deputados. Quero repelir veementemente esta acusa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 do meu feitio. Fa\u00e7o o debate no plano das ideias, do convencimento.\r\nSe h\u00e1 algo que faz mal neste Pa\u00eds \u00e9 a apologia do \u00f3dio e da intoler\u00e2ncia, que vem sendo incentivada at\u00e9 pelo Governo desde que tomou posse. Epis\u00f3dios como estes de agora no Rio de Janeiro de um governador incentivando snipers fazem parte da cultura da viol\u00eancia.\r\nN\u00f3s temos todo o direito de buscar convencer os Deputados a votar a favor ou contra a reforma da Previd\u00eancia. Ali\u00e1s, est\u00e3o colocando todos os Deputados do PT num site - e n\u00f3s gostamos de ser apresentados como contr\u00e1rios a esta reforma -, divulgando nosso patrim\u00f4nio, nosso endere\u00e7o, nossos telefones. Isso faz parte da luta pol\u00edtica, mas n\u00e3o admito que nenhum Deputado venha dizer que eu estou estimulando a xingar ou agredir os colegas. Isso n\u00e3o faz parte da minha tradi\u00e7\u00e3o.\r\nEra isso. \r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deputado Rui Falc\u00e3o, eu n\u00e3o ouvi a cr\u00edtica. V.Exa. nunca fez parte da pol\u00edtica menor neste Pa\u00eds e, como Presidente do PT, sempre respeitou a pol\u00edtica no Brasil. Disso eu tenho certeza.\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - Obrigado, Sr. Presidente. Agrade\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), DECIS\u00c3O, IMPROCED\u00caNCIA, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, IMPUGNA\u00c7\u00c3O, CANDIDATURA, FERNANDO HADDAD, CANDIDATO, PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, CAMPANHA ELEITORAL, CAIXA DOIS,",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Decis\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral pela improced\u00eancia de a\u00e7\u00e3o apresentada por Deputado Federal de S\u00e3o Paulo, para impugna\u00e7\u00e3o da campanha eleitoral do ent\u00e3o candidato do PT \u00e0 sucess\u00e3o presidencial, Fernando Haddad, por suposta pr\u00e1tica de Caixa 2.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, gostaria de comunicar que o Tribunal Superior Eleitoral considerou totalmente improcedente uma a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato eleitoral proposta por um Deputado desta Casa, um Deputado de S\u00e3o Paulo, acusando a campanha do ent\u00e3o candidato a Presidente Fernando Haddad de caixa dois. Por unanimidade, o TSE ontem considerou improcedente essa a\u00e7\u00e3o. Portanto, mais uma persegui\u00e7\u00e3o que partidos de outro espectro ideol\u00f3gico tentam fazer contra o nosso partido, atingindo, no caso, o ex-Prefeito Fernando Haddad, n\u00e3o foi reconhecida pelo Tribunal Superior Eleitoral.\r\nEra esse o comunicado que gostaria de dar. \u00c9 importante que todos saibam que qualquer tipo de a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o sem base ser\u00e1 totalmente negado pelo TSE, como foi o caso dessa a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Fernando Haddad.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=28&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-09T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, OFENSA, JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES, DEPUTADO FEDERAL, REDU\u00c7\u00c3O, CRESCIMENTO, PRODUTO INTERNO BRUTO (PIB), RECESS\u00c3O ECON\u00d4MICA, DESEMPREGO, PARALISA\u00c7\u00c3O, OBRA P\u00daBLICA, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REP\u00daDIO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DEFESA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es diante de ataques do Ministro da Economia, Paulo Guedes. Gest\u00e3o insatisfat\u00f3ria do Ministro da Economia. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Medidas necess\u00e1rias para a retomada do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, ontem esteve na Casa, por um bom per\u00edodo, o Ministro da Economia, Paulo Guedes. Como sempre, com certo desequil\u00edbrio emocional, atacou nosso Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es de forma infundada. Ap\u00f3s atacar, como \u00e9 o seu h\u00e1bito, pede desculpas, depois de ter gravado para a televis\u00e3o.\r\nN\u00f3s nos solidarizamos aqui com o Deputado Guimar\u00e3es. A fala do Ministro Paulo Guedes foi objeto de rep\u00fadio por parte de todos os partidos desta Casa, porque eram acusa\u00e7\u00f5es infundadas. \r\nFa\u00e7o aqui este registro e pe\u00e7o que todo o meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil, expressando a nossa solidariedade ao Deputado Guimar\u00e3es. N\u00e3o se trata de desagravo, porque uma pessoa como Paulo Guedes n\u00e3o agrava o nosso Deputado Guimar\u00e3es, que tem superioridade moral, intelectual e tradi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica muito maior do que a desse Ministro oportunista.\r\nDito isso, quero falar do trabalho de S.Exa. \u00e0 frente da economia brasileira. Pela d\u00e9cima vez, neste m\u00eas foram revisadas as previs\u00f5es do crescimento do PIB. Depois de 2,8%, estamos chegando a 1,4%. \u00c9 poss\u00edvel que, se o segundo trimestre tamb\u00e9m fechar negativamente, n\u00f3s tenhamos instalada a recess\u00e3o no nosso Pa\u00eds. S\u00e3o 63 milh\u00f5es de pessoas inadimplentes, mais de 20 milh\u00f5es de desempregados, cadastrados ou n\u00e3o, o PIB est\u00e1 estagnado, as obras est\u00e3o paradas, e agora temos cortes absurdos na educa\u00e7\u00e3o, na agricultura familiar, no Programa Mais M\u00e9dicos.\r\nA reforma da Previd\u00eancia, que retira direitos dos trabalhadores rurais, das professoras, dos professores, dos idosos, das mulheres, de quem ganha at\u00e9 1.400 reais pelo INSS, \u00e9 apontada como a salva\u00e7\u00e3o da lavoura. Para a economia crescer, \u00e9 preciso fazer como fez o Presidente Lula: gerar emprego, distribuir renda, investir, para que o Pa\u00eds retome a trajet\u00f3ria de inclus\u00e3o social que vinha nos nossos Governos.\r\nPor isso, Ministro, deixe os interesses dos bancos, deixe de acusar nossos Deputados e v\u00e1 trabalhar direito, para que a economia cres\u00e7a. O Presidente Lula j\u00e1 se prop\u00f4s: na hora em que quiserem, podem cham\u00e1-lo, que ele d\u00e1 a receita de como fazer o Brasil voltar a crescer. Para isso, \u00e9 preciso libert\u00e1-lo, j\u00e1 que ele n\u00e3o cometeu crime algum - n\u00e3o h\u00e1 nenhuma prova contra ele. Lula foi preso para facilitar a vit\u00f3ria de Bolsonaro, que hoje est\u00e1 levando o Pa\u00eds ao desastre e \u00e0 desmoraliza\u00e7\u00e3o geral.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F5%2F2019&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA, AUTONOMIA, UNIVERSIDADE FEDERAL, MOVIMENTO DE PROTESTO, SOLIDARIEDADE.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Solidariedade aos estudantes universit\u00e1rios diante da amea\u00e7a do Ministro da Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia e \u00e0 soberania do ensino superior.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o contente em cortar verbas, em defender o obscurantismo e em perseguir a cultura e as disciplinas de Humanas, agora amea\u00e7a os estudantes com a invas\u00e3o da pol\u00edcia nas universidades. Ele diz que a soberania e a autonomia das universidades s\u00e3o coisa do passado.\r\nPor\u00e9m, n\u00f3s temos a certeza de que os estudantes, os reitores, os professores, os funcion\u00e1rios, todos os que defendem a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade estar\u00e3o nas ruas amanh\u00e3. E o Ministro ter\u00e1 que vir aqui responder pelos seus atos.\r\nN\u00f3s do PT manifestamos toda a nossa solidariedade e participaremos deste movimento contra o obscurantismo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, EMC 440/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 440, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios. Defesa da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, diante da situa\u00e7\u00e3o que o Pa\u00eds vive hoje, com recess\u00e3o - quase recess\u00e3o, tecnicamente -, desemprego crescente, trabalho precarizado, \u00e9 cada vez mais importante que o Minist\u00e9rio do Trabalho seja recriado. \r\nDiziam que a reforma trabalhista que o Governo Temer promoveu e que este Governo mant\u00e9m iria gerar mais empregos. Hoje, o que n\u00f3s temos s\u00e3o 38 milh\u00f5es de pessoas desempregadas e pessoas em trabalho prec\u00e1rio. A fome voltou ao Pa\u00eds. O Brasil hoje est\u00e1 abaixo do 25\u00ba lugar como pa\u00eds atrativo para investimentos.\r\nO Governo Bolsonaro insiste em manter cortes, numa pol\u00edtica de austeridade suicida, secundada pela chamada Emenda da Morte, a Emenda Constitucional n\u00ba 95, de 2016, que congelou a sa\u00fade, congelou a educa\u00e7\u00e3o, s\u00f3 n\u00e3o congela as despesas financeiras. Cortaram-se investimentos tamb\u00e9m. N\u00f3s tivemos, neste primeiro trimestre, a taxa de investimentos mais baixa desde que existe a s\u00e9rie hist\u00f3rica que acompanha a taxa de investimentos.\r\nPor isso, Sr. Presidente, n\u00f3s estamos defendendo aqui, nesta medida provis\u00f3ria, a recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho. \u00c9 inadmiss\u00edvel que as rela\u00e7\u00f5es de trabalho em pleno s\u00e9culo XXI sejam tratadas como no s\u00e9culo retrasado, como uma quest\u00e3o de pol\u00edcia, com repress\u00e3o, com falta de di\u00e1logo. A classe trabalhadora vai se manifestar no dia 14, nas ruas, contra essa reforma da Previd\u00eancia, que na verdade n\u00e3o \u00e9 uma reforma - \u00e9 uma deforma da Previd\u00eancia, que tira recursos dos mais pobres, retarda a aposentadoria, atinge as mulheres, os trabalhadores rurais, os professores e as professoras. \u00c9 um Governo que n\u00e3o ouve o povo.\r\n\u00c9 por isso que at\u00e9 antes do dia 14, agora no dia 30, a popula\u00e7\u00e3o vai voltar \u00e0s ruas, com os jovens, com os trabalhadores, com os intelectuais, que tamb\u00e9m gostariam de ter o Minist\u00e9rio da Cultura reavivado.\r\nN\u00f3s estamos defendendo, na vota\u00e7\u00e3o desta MP, que o Minist\u00e9rio do Trabalho seja inclu\u00eddo como uma condi\u00e7\u00e3o para que o Pa\u00eds possa voltar a ter rela\u00e7\u00f5es mais est\u00e1veis, para que a economia possa voltar a produzir e para que saiamos desta crise - que \u00e9 uma crise pol\u00edtica, um atentado aos direitos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARTA, FRANCISCO, PAPA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es de rua em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Carta do Papa Francisco ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, amanh\u00e3 ser\u00e1 um dia de grandes manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da educa\u00e7\u00e3o de qualidade p\u00fablica, das universidades e tamb\u00e9m da democracia, como \u00e9 sempre a manifesta\u00e7\u00e3o do povo na rua. \r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que, em nome da democracia, o Papa Francisco enviou uma carta ao Presidente Lula, encorajando-o e pedindo que ele n\u00e3o desanime e continue confiando em Deus.\r\nEu pe\u00e7o, portanto, ao dizer que n\u00f3s estamos em obstru\u00e7\u00e3o, que esta carta seja transcrita nos Anais desta Casa.\r\nDOCUMENTO ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO RUI FALC\u00c3O.\r\n\r\nMat\u00e9ria referida:\r\n\r\n -  Carta do Papa Francisco ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GLENN GREENWALD, JORNALISTA, THE INTERCEPT BRASIL.,S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO,",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Defesa de prosseguimento das investiga\u00e7\u00f5es de den\u00fancias do jornalista Glenn Greenwald sobre o estabelecimento de conluio entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, colegas Deputados e Deputadas, n\u00e3o se trata de ter preocupa\u00e7\u00e3o com a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. N\u00f3s estamos preocupados com a amea\u00e7a ao Estado de Direito, \u00e0 democracia brasileira. \r\nSobre as primeiras revela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o me venham falar em vazamento ilegal, porque n\u00e3o houve nada mais ilegal do que o Juiz Moro grampear e divulgar, para al\u00e9m do hor\u00e1rio autorizado, uma conversa do Presidente Lula com a Presidenta Dilma. Ent\u00e3o n\u00e3o venham me falar de grava\u00e7\u00f5es ilegais. Eu quero que respondam sobre o conte\u00fado, se efetivamente n\u00e3o houve conluio entre o Ministro Sergio Moro, \u00e0 \u00e9poca juiz comandante da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, e seus asseclas do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Curitiba.\r\n\u00c9 isso o que conta, \u00e9 o conte\u00fado. N\u00e3o venham discutir a forma aqui.\r\nEu espero tamb\u00e9m que aqueles que v\u00e3o ao microfone dizer que o PT roubou, quando n\u00f3s falamos aqui, tenham a mesma toler\u00e2ncia que tive com a diverg\u00eancia de opini\u00f5es aqui. Na primeira coisa que falamos, j\u00e1 dois ou tr\u00eas valent\u00f5es v\u00eam ao microfone querendo dar peitada e cabe\u00e7ada. No PT ningu\u00e9m tem medo de grito. N\u00f3s estamos do lado da democracia.\r\nQuerem perseguir o jornalista Glenn Greenwald, inclusive com amea\u00e7as \u00e0 sua fam\u00edlia, mas ele est\u00e1 no seu direito, como jornalista, protegido pela liberdade de express\u00e3o. Em vez de a Pol\u00edcia Federal investigar o conluio criminoso de setores do Minist\u00e9rio P\u00fablico com o Juiz Sergio Moro, ela quer perseguir o jornalista. N\u00f3s j\u00e1 hipotecamos a nossa solidariedade ao jornalista, ao seu trabalho s\u00e9rio. E aguardem as novas informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o por vir. Muita coisa ainda vai aparecer.\r\nEssa sujeira que foi criada em nome do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o precisa ter fim, porque a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode desacreditar a Justi\u00e7a, e esses ju\u00edzes parciais, esses promotores que t\u00eam inclusive interesses financeiros se conluiando com os advogados que acompanham as dela\u00e7\u00f5es premiadas amea\u00e7am a imparcialidade do Judici\u00e1rio brasileiro. \u00c9 por isso que a OAB, atrav\u00e9s do seu Conselho Federal, por unanimidade pediu o afastamento do Juiz Sergio Moro e dos seus asseclas no Minist\u00e9rio P\u00fablico, at\u00e9 para que as investiga\u00e7\u00f5es possam ser feitas sem destrui\u00e7\u00e3o de documentos, sem apagamento de provas, que a popula\u00e7\u00e3o brasileira precisa conhecer.\r\nCombater a corrup\u00e7\u00e3o n\u00f3s tamb\u00e9m combatemos. Ningu\u00e9m criou tantos instrumentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o como os Governos do PT. Mas, em nome do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos pisotear a Constitui\u00e7\u00e3o e amea\u00e7ar o Estado Democr\u00e1tico de Direito.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Rui Falc\u00e3o.\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - Vou concluir.\r\nO combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser feito com o atropelamento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do Estado Democr\u00e1tico de Direito. \r\nN\u00f3s queremos que essas investiga\u00e7\u00f5es prossigam e que o jornalista Glenn Greenwald possa, com liberdade no seu trabalho, divulgar tudo aquilo que obteve atrav\u00e9s de uma fonte an\u00f4nima. Ningu\u00e9m disse que houve telefone grampeado. Ele recebeu as informa\u00e7\u00f5es de uma fonte cujo nome n\u00e3o vai revelar e vai processar com seriedade e responsabilidade todas as informa\u00e7\u00f5es, antes de divulg\u00e1-las. Quando desmentirem o conte\u00fado, eu virei aqui para a tribuna me associar \u00e0queles que querem depreciar o trabalho do jornalista.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=134&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-17T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GREVE, MOVIMENTO DE PROTESTO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DELTAN MARTINAZZO DALLAGNOL , PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, COMPROMETIMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, INVESTA\u00c7\u00c3O.\r\nPRESIDENTE, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), DEMISS\u00c3O.\r\nPETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), VENDA, GASODUTO.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de greve geral no Pa\u00eds contra a reforma previdenci\u00e1ria. Apura\u00e7\u00e3o de conluio entre o ent\u00e3o Juiz Federal, S\u00e9rgio Moro, e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, especialmente com rela\u00e7\u00e3o ao Procurador da Rep\u00fablica, Deltan Dallagnol. Questionamento sobre a demiss\u00e3o do presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES. Necessidade da ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica destinada \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. Esc\u00e2ndalo da venda de gasoduto da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro  S/A - PETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, preocupa-me muito a sucess\u00e3o de fatos negativos que t\u00eam marcado a semana e nosso Pa\u00eds: demiss\u00f5es, grava\u00e7\u00f5es com conte\u00fado n\u00e3o desmentido, economia brasileira parada e aumento do desemprego.\r\nA greve geral chamou a aten\u00e7\u00e3o de todos para a injusti\u00e7a e a crueldade da reforma da Previd\u00eancia. Por mais que queiram atenuar o impacto da greve, ela foi significativa. Em v\u00e1rios Estados, os setores industriais pararam, o transporte parou, e todas as manifesta\u00e7\u00f5es convergiram para dois assuntos: mais emprego e nada de reforma da Previd\u00eancia, que liquida direitos, principalmente dos mais pobres. Houve tamb\u00e9m a apura\u00e7\u00e3o do conluio entre o Ministro Sergio Moro, seus apaniguados e os asseclas do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Curitiba, principalmente o Procurador Deltan Dallagnol, tamb\u00e9m envolvido numa negocia\u00e7\u00e3o estranha: a apropria\u00e7\u00e3o de fundos que deveriam pertencer ao Tesouro Nacional. Ele tentou criar uma sociedade espec\u00edfica, que j\u00e1 foi questionada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, e ter\u00e1 que responder por isso.\r\nEu acho que este Parlamento dever\u00edamos discutir estes problemas. Por que \u00e9 demitido o Presidente do BNDES, no mesmo momento que o Relator da reforma da Previd\u00eancia pretende destinar 250 bilh\u00f5es de reais do FAT e do PIS/PASEP, dando um golpe de morte no BNDES?\r\nSra. Presidenta, o BNDES financiou exporta\u00e7\u00f5es que, em 2013, deram ao Brasil 3,5 bilh\u00f5es de saldo positivo em exporta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. O BNDES financia a m\u00e9dia empresa com o Cart\u00e3o do BNDES, e seu Presidente \u00e9 demitido por ter se recusado, dizem, a abrir uma caixa-preta que n\u00e3o existe? Os contratos est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desde 2015. O Presidente do BNDES n\u00e3o podia ter um consultor ou um chefe de departamento que teria servido ao Governo do PT, quando o pr\u00f3prio Presidente do BNDES foi Ministro da Fazenda no Governo do PT, infelizmente.\r\nEstas explica\u00e7\u00f5es n\u00e3o nos satisfazem. Elas s\u00e3o derivativas, distorcem e dispersam, para que os assuntos principais n\u00e3o sejam avaliados pelo povo, como a necessidade de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que gere emprego e distribua renda, que n\u00e3o entregue o Brasil aos grandes grupos estrangeiros. Vemos agora esse esc\u00e2ndalo que envolve a venda do gasoduto da PETROBRAS, em que, 2 dias depois, descobre-se as maiores reservas de g\u00e1s em Sergipe e em Alagoas, que provavelmente ser\u00e3o entregues \u00e0 sanha e \u00e0 gana de grupos internacionais.\r\n\u00c9 isso que precisamos ouvir, e n\u00e3o o bate-boca e acusa\u00e7\u00f5es infundadas, que desmerecem este Parlamento, inclusive na frente de estudantes que assistiam aos nossos debates. Eles devem ter sa\u00eddo daqui assustados, indignados com tanta baixaria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, correram milh\u00f5es at\u00e9 aqui, milh\u00f5es do marqueteiro do Bolsonaro, para fazer propaganda de que essa reforma era boa, outros milh\u00f5es para os chamados comunicadores populares, para falarem bem de uma coisa que \u00e9 ruim, e, agora, dizem os jornais, que correm milh\u00f5es sem fundo, porque n\u00e3o sabem como v\u00e3o pagar o que est\u00e1 prometido.\r\nMas, Presidente Rodrigo Maia, os jornais tamb\u00e9m atribuem a V.Exa. o sucesso dessa reforma. N\u00f3s sabemos que V.Exa. \u00e9 um Presidente que tem \u00e9tica e cujos pensamentos liberais s\u00e3o p\u00fablicos e not\u00f3rios. Nunca escondeu isso de ningu\u00e9m. Mas \u00e9 preciso dizer que essa reforma n\u00e3o \u00e9 sua, Presidente. Essa reforma \u00e9 do Bolsonaro, do Paulo Guedes e do sistema financeiro e banc\u00e1rio.\r\n\u00c9 conveniente que se diga que \u00e9 uma reforma feita pelo Congresso Nacional. Mas o esfolamento dos pobres, que j\u00e1 veio do Pal\u00e1cio, continua aqui, e \u00e9 baldado imaginar que V.Exa. continuar\u00e1 sendo o \"Sr. Reforma\". Os donos da reforma, fora aqui do nosso c\u00edrculo de pol\u00edticos, s\u00e3o Jair Bolsonaro e suas matilhas, que por ela rosnaram nas redes e nas ruas dos domingos. Como diz o jornalista Fernando Brito, \"os c\u00e3es n\u00e3o se amansam quando se lhes d\u00e1 carne, nem dividem a presa.\"\r\nEnt\u00e3o, consumada a reforma e saciado temporariamente o apetite desses que est\u00e3o liquidando o Brasil, haver\u00e1 uma grande ofensiva sobre os movimentos sociais, sobre esta Casa. E se esse Juiz Sergio Moro, cujos malfeitos s\u00e3o p\u00fablicos e not\u00f3rios, n\u00e3o for afastado, o Pa\u00eds vai ficar pior do que est\u00e1 agora.\r\nPortanto, essa reforma cruel, que sacrifica os pobres, as vi\u00favas, os \u00f3rf\u00e3os, \u00e9 o pren\u00fancio de maus tempos. Mas n\u00f3s estaremos aqui na tribuna e nas ruas para defender o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, INCISO IV, INCISO (TEXTO LEGISLATIVO), ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO),  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT).\r\nCR\u00cdTICA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT acompanha o destaque do PDT.\r\nMas eu quero dizer, Presidente, que essas not\u00edcias sobre a reforma da Previd\u00eancia, que est\u00e3o nas p\u00e1ginas de economia, deveriam ser transferidas para as p\u00e1ginas policiais, n\u00e3o apenas pelas den\u00fancias de estelionato, mas porque est\u00e3o se apropriando dos benef\u00edcios daqueles que j\u00e1 contribu\u00edram para a Previd\u00eancia. Estes n\u00e3o ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de se aposentar, e esse dinheiro ser\u00e1 todo carreado para os banqueiros e para os rentistas.\r\nMas n\u00f3s aqui, Presidente, desta tribuna, queremos lembrar Santo Agostinho, que diz que a esperan\u00e7a tem duas filhas: uma \u00e9 a indigna\u00e7\u00e3o; a outra \u00e9 a coragem - a indigna\u00e7\u00e3o, para n\u00e3o nos conformarmos com este Governo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVAR, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, TRANSFER\u00caNCIA DE PRESO, PRES\u00cdDIO, TREMEMB\u00c9 (SP).",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o da Ju\u00edza Carolina Lebbos, da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Criminais de Curitiba, contra o ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 evidente que as declara\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo feitas por v\u00e1rios L\u00edderes partid\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o apenas manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade ao ex-Presidente Lula e a esse despaut\u00e9rio da ju\u00edza da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais. Entendo que cada um de n\u00f3s aqui est\u00e1 preocupado com as viola\u00e7\u00f5es ao Estado de Direito e com os riscos que a democracia est\u00e1 correndo. V.Exa., em outras ocasi\u00f5es, quando o Parlamento foi atacado, de forma muito firme tomou a defesa da Casa. Hoje, tamb\u00e9m o Supremo Tribunal Federal tem sido atacado. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos silenciar, porque hoje \u00e9 o ex-Presidente Lula, amanh\u00e3 ser\u00e1 cada um de n\u00f3s. \u00c9 assim que o fascismo vai se impondo, \u00e9 assim que as ditaduras sem imp\u00f5em.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o meu reconhecimento a todas as Lideran\u00e7as que, neste momento, condenam essa atitude parcial, desp\u00f3tica e vingativa da Ju\u00edza Carolina Lebbos.\r\nLula livre!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "BOCA ABERTA, DEPUTADO FEDERAL, TRANSCRI\u00c7\u00c3O, PRONUNCIAMENTO, VIOL\u00caNCIA MORAL, GLEISI HOFFMANN, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de transcri\u00e7\u00e3o de pronunciamento do Deputado Boca Aberta ofensivo \u00e0 Deputada Gleisi Hoffmann.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 pouco, ao microfone - V.Exa. n\u00e3o estava presente -, o Deputado Boca Aberta atacou a Deputada Gleisi Hoffmann, a Presidente do Partido dos Trabalhadores, com palavras de baixo cal\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Eu n\u00e3o vi.\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - Eu n\u00e3o quero aqui repetir a express\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \u00c9 claro.\r\nO SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP) - Mas queria pedir a V.Exa. que fosse transcrito o pronunciamento dele, para que, se efetivamente aquilo ocorreu, pud\u00e9ssemos representar contra S.Exa. por quebra de decoro.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o ao Deputado Boca Aberta que colabore com a C\u00e2mara, para que o n\u00famero de a\u00e7\u00f5es contra ele no Conselho de \u00c9tica n\u00e3o passe de 1 centena.(Risos.)\r\nEu acho que ele poderia colaborar com a C\u00e2mara, fazendo cr\u00edticas contundentes, mas sempre de forma respeitosa a qualquer um dos Deputados e das Deputadas nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO POL\u00cdTICO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PRIS\u00c3O, DIA CONSECUTIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MOBILIZA\u00c7\u00c3O.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, THE INTERCEPT BRASIL, S\u00cdTIO (INTERNET), VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Exig\u00eancia de soltura do ex-Presidente da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nobres Deputados, hoje se completam 500 dias da pris\u00e3o injusta do Presidente Lula, uma pris\u00e3o sem crime e sem culpa, num julgamento manipulado. Cada vez fica mais claro, a partir das revela\u00e7\u00f5es do The Intercept, o comprometimento de Procuradores da Rep\u00fablica e do pr\u00f3prio ex-Juiz Sergio Moro, hoje Ministro, que funcionou como acusador e juiz, algo totalmente ilegal. Portanto, essa condena\u00e7\u00e3o precisa ser anulada, e o Presidente Lula, libertado.\r\nHoje, n\u00f3s faremos um ato aqui no Sal\u00e3o Verde e iremos em comitiva at\u00e9 o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a para pleitear essa liberta\u00e7\u00e3o urgente desse preso pol\u00edtico, o melhor Presidente que o Brasil j\u00e1 teve.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=11&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRESO POL\u00cdTICO, PERSEGUI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, PRIS\u00c3O, DIA CONSECUTIVO, PODER JUDICI\u00c1RIO, CR\u00cdTICA.\r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, LIBERTA\u00c7\u00c3O, ESTADO DEMOCR\u00c1TICO DE DIREITO, DEMOCRACIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso dos 500 dias da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Natureza pol\u00edtica da pris\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica. Rep\u00fadio \u00e0 pauta de reivindica\u00e7\u00f5es do movimento Nas Ruas. Exig\u00eancia de soltura do l\u00edder petista. Rep\u00fadio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, come\u00e7o meu discurso perguntando: onde est\u00e1 o Queiroz? Quem matou Marielle Franco?. Com uma pol\u00edcia t\u00e3o eficiente, j\u00e1 era tempo de descobrirem os autores desses assassinatos e de enquadr\u00e1-los dentro do devido processo legal.\r\nA prop\u00f3sito, quero registrar, mais uma vez, a injusti\u00e7a m\u00e1xima que foi cometida no Brasil contra o Presidente Lula, atrav\u00e9s de processos e de inqu\u00e9ritos fraudulentos, que hoje est\u00e3o vindo \u00e0 luz, para conden\u00e1-lo, prend\u00ea-lo, impedir sua candidatura e impedir que ele falasse. Hoje essa pris\u00e3o injusta completa 500 dias. N\u00f3s temos um preso pol\u00edtico no Brasil. Enquanto isso, aquele legado dos nossos Governos est\u00e3o sendo dizimados em todas as \u00e1reas: nas universidades, com o programa Future-se e com o corte de verbas; com interven\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os de controle e seguran\u00e7a; com a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os de auditores da Receita Federal para invadir as declara\u00e7\u00f5es de renda de pessoas comuns. Ent\u00e3o, \u00e9 um verdadeiro Estado policial, um Estado em que a exce\u00e7\u00e3o virou regra. E n\u00f3s faremos hoje, partindo da Chapelaria, uma caminhada at\u00e9 o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a para reivindicar a liberdade do Presidente Lula.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m quero manifestar minha preocupa\u00e7\u00e3o com o ato convocado para domingo pr\u00f3ximo, para marcar o Dia do Soldado, um ato, segundo o qual, Duque Caxias teria pacificado o Paraguai, depois de fazer um grande genoc\u00eddio, causando a morte de quase metade da popula\u00e7\u00e3o paraguaia. Nesse dia, o movimento autointitulado Nas Ruas est\u00e1 convidando o povo para uma manifesta\u00e7\u00e3o com a seguinte pauta: primeiro, apoiar a indica\u00e7\u00e3o do Deputado Eduardo Bolsonaro para a Embaixada do Brasil em Washington; segundo, vetar o projeto de abuso de autoridade; terceiro, apoiar as pautas de mudan\u00e7a das reformas trabalhista e previdenci\u00e1ria; e, por \u00faltimo - essa \u00e9 a que mais me preocupa - o pedido de impeachment do Supremo Tribunal Federal.\r\nOra, n\u00f3s sempre defendemos a liberdade de express\u00e3o e de manifesta\u00e7\u00e3o, mas, quero crer, que esse tipo de manifesta\u00e7\u00e3o... Primeiro, com um cabo e um soldado, querem fechar o Supremo Tribunal Federal, depois, querem manter sob tutela o nosso Parlamento. Daqui a pouco, v\u00e3o colocar mais que um cabo e um soldado na frente do Congresso Nacional para impedir que aprovemos projetos a favor da popula\u00e7\u00e3o, ou pior, que impe\u00e7amos os verdadeiros absurdos que cometem aqui, no caso, a dita reforma da Previd\u00eancia. Outro atentado \u00e9 essa MP que muda os direitos trabalhistas, por exemplo, abrindo o com\u00e9rcio aos domingos e fazendo com as pessoas trabalhem quatro domingos para tentar ter uma folga com sua fam\u00edlia no domingo seguinte. Al\u00e9m disso, querem reduzir em 25% a jornada de trabalho com igual redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios para os servidores p\u00fablicos; primeiro, servidores das universidades, e, depois, o conjunto dos servidores p\u00fablicos do Pa\u00eds. \u00c9 por isso que n\u00f3s n\u00e3o podemos ficar calados e \u00e9 por isso que n\u00f3s reivindicamos a liberdade do Presidente Lula.\r\nSe Lula estivesse solto e tivesse se candidatado, n\u00f3s ter\u00edamos hoje outro Pa\u00eds, n\u00e3o este Pa\u00eds que se ajoelha diante do governo do Presidente Trump, n\u00e3o este Pa\u00eds que entrega as nossas riquezas aos estrangeiros, n\u00e3o este Pa\u00eds onde h\u00e1 13 milh\u00f5es de desempregados, 24 milh\u00f5es de pessoas com trabalho prec\u00e1rio, fazendo com que a fome e a mis\u00e9ria, infelizmente, estejam retornando. Este Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 objeto de esc\u00e1rnio, de charges, de programas humor\u00edsticos aqui e no exterior.\r\n\u00c9 preciso que lutemos para alterar essa situa\u00e7\u00e3o, para que haja, no prazo mais curto poss\u00edvel, elei\u00e7\u00f5es livres, a fim de se instalar um Governo democr\u00e1tico e popular no nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CONTR\u00c1RIO. \r\nFERNANDO HADDAD, EX-PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP), CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL. \r\nLUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRES0, LIBERTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, acerca do sistema el\u00e9trico nacional. Protesto contra a condena\u00e7\u00e3o judicial do ex-Prefeito Fernando Haddad, de S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Imediata soltura do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 evidente que todos sabemos o objetivo desta medida provis\u00f3ria, que n\u00e3o tem urg\u00eancia, dado que ela foi apresentada em 2018, e n\u00e3o tem relev\u00e2ncia, porque j\u00e1 h\u00e1 um movimento concreto para privatizar a ELETROBRAS, abrindo seu capital para que o Estado perca o controle majorit\u00e1rio. H\u00e1 tamb\u00e9m um jabuti no meio, para possibilitar uma venda de terras ao arrepio da lei.\r\nEstou aqui tamb\u00e9m porque algu\u00e9m no plen\u00e1rio, julgando-se com voca\u00e7\u00e3o para locutor do Jornal Nacional, veio anunciar, com grande estardalha\u00e7o, uma condena\u00e7\u00e3o injusta, manipulada, como se muitos aqui pudessem atirar a primeira pedra. Quero me referir \u00e0 condena\u00e7\u00e3o injusta do ex-Prefeito Fernando Haddad e repelir esta arbitrariedade.\r\nO Prefeito Fernando Haddad foi condenado sem provas, depois de haver sido v\u00edtima de um delator com quem ele rompeu contrato da sua empresa. Foi absolvido por lavagem de dinheiro e forma\u00e7\u00e3o de quadrilha, mas foi condenado por um crime do qual n\u00e3o estava sendo acusado, ou seja, foi acusado de n\u00e3o pagar um material gr\u00e1fico que n\u00e3o existia. Vejam bem, senhores e senhoras: um material gr\u00e1fico inexistente!\r\nEle j\u00e1 recorreu da senten\u00e7a injusta. A lei diz que ningu\u00e9m pode ser condenado por algo de que n\u00e3o foi acusado. O promotor foi inepto ao apresentar isso, e o juiz tem que ser imparcial em suas decis\u00f5es, algo cada dia mais raro em nosso Pa\u00eds, como foi o caso da condena\u00e7\u00e3o injusta do Presidente Lula, condenado sem provas, sem ter cometido nenhum crime. Hoje completam 500 dias de uma pris\u00e3o injusta, contra a qual j\u00e1 nos manifestamos e exigimos a liberdade do Presidente Lula.\r\nPortanto, expresso aqui nossa solidariedade ao ex-Prefeito e companheiro Fernando Haddad, por esta condena\u00e7\u00e3o injusta, da qual j\u00e1 recorreu, e esperamos que a justi\u00e7a seja feita tamb\u00e9m neste caso. Trata-se de mais um epis\u00f3dio de persegui\u00e7\u00e3o contra a Esquerda, contra um Parlamentar do PT e contra tantos outros, como ocorre hoje neste Pa\u00eds.\r\nResistiremos na luta contra a arbitrariedade. \r\nLula livre!\r\nFernando Haddad inocente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ALUNO, ESCOLA ESTADULA, MAU\u00c1 (SP), CONFER\u00caNCIA INTERNACIONAL DE ALUNOS DO ENSINO M\u00c9DIO (2019, JAP\u00c3O).\r\nDIA INTERNACIONAL PARA REDU\u00c7\u00c3O DE DESASTRES NATURAIS.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o de alunos da Escola Estadual Olavo Hansen, do Munic\u00edpio de Mau\u00e1, Estado de S\u00e3o Paulo, na Confer\u00eancia Internacional de Alunos do Ensino M\u00e9dio, realizada no Jap\u00e3o. Transcurso do Dia Internacional para Redu\u00e7\u00e3o de Desastres Naturais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, colegas Deputados e Deputadas, eu queria fazer um breve comunicado, que gostaria que fosse lido no programa A Voz do Brasil.\r\nEstudantes de Mau\u00e1, uma cidade da grande S\u00e3o Paulo, representam o Brasil na Confer\u00eancia Internacional de Alunos do Ensino M\u00e9dio na semana que vem, no Jap\u00e3o, e eu quero parab\u00e9ns os cinco estudantes da Escola Estadual Olavo Hansen, da cidade de Mau\u00e1, por terem sido selecionados para participar dessa Confer\u00eancia.\r\nEssa Confer\u00eancia vai marcar o Dia Internacional para a Redu\u00e7\u00e3o de Desastres Naturais - quest\u00e3o muito atual, por sinal - e reunir\u00e1 cerca de 50 pa\u00edses para debaterem temas como preserva\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o da comunidade internacional sobre desastres naturais.\r\nA Escola Estadual Olavo Hansen foi selecionada porque desenvolve, com o apoio da Defesa Civil de S\u00e3o Paulo, um grande projeto de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente que tem beneficiado a comunidade do Jardim Za\u00edra, bairro que fica numa das \u00e1reas mais vulner\u00e1veis da cidade, onde ocorrem desabamentos de terra.\r\n\u00c9 importante que n\u00f3s reconhe\u00e7amos - e eu o fa\u00e7o - o esfor\u00e7o desses estudantes neste momento em que a Amaz\u00f4nia \u00e9 devastada, \u00e9 atacada. Hoje, inclusive, eu vi uma cena comovente: crian\u00e7as de 4 a 6 anos pedindo para cessarem as queimadas na Amaz\u00f4nia. Ent\u00e3o, enquanto o Governo destr\u00f3i, essas novas gera\u00e7\u00f5es sinalizam que n\u00e3o se sentem representadas por essa pol\u00edtica de destrui\u00e7\u00e3o das nossas riquezas.\r\nParab\u00e9ns a esses estudantes! Que eles continuem com essa consci\u00eancia ambiental em defesa do nosso Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=14&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "IMPEACHMENT, DILMA ROUSSEFF, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA AFASTADO, GOLPE DE ESTADO, MICHEL TEMER, EX-PRESIDENTE DA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA, RESPONSABILIDADE.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Reconhecimento pelo ex-Presidente Michel Temer, do golpe ocorrido contra a ex-Presidenta Dilma Rousseff.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ontem, no programa Roda Viva, n\u00f3s ouvimos a confiss\u00e3o expl\u00edcita do ex-Presidente da Rep\u00fablica Michel Temer de que o impeachment foi na verdade um golpe. Entrevistado pelos jornalistas, ele invocou um telefonema em que o Presidente Lula teria pedido a ele que ajudasse, para n\u00e3o haver o impeachment. Michel Temer disse: \"Portanto, eu n\u00e3o participei do golpe\". Duas ou tr\u00eas vezes ele fala em golpe. Em seguida, quando perguntado em quem votou no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es, ele disse o seguinte: \"Votei em quem n\u00e3o falava mal de mim\".\r\nA revela\u00e7\u00e3o est\u00e1 feita. Portanto, foi o reconhecimento oficial de que em 2016 houve um processo de golpe midi\u00e1tico, judicial e empresarial.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029, de 2019, (11.021-B, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados), a respeito das regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esse projeto foi aprovado por n\u00f3s por ampla maioria, depois de discuss\u00e3o, de mudan\u00e7as, de consenso entre v\u00e1rios partidos. \r\nO que est\u00e1 em quest\u00e3o aqui \u00e9 que partidos que s\u00e3o contra o fundo p\u00fablico querem retomar o financiamento privado e, em nome de supostas diverg\u00eancias, querem acabar rejeitando a vota\u00e7\u00e3o do fundo. \r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que o fundo saiu daqui fixando 30% das emendas. O Senado reafirmou o que n\u00f3s hav\u00edamos aprovado aqui: que o fundo ser\u00e1 fixado na lei or\u00e7ament\u00e1ria. E n\u00f3s estamos de acordo com as emendas, algumas emendas supressivas que foram feitas no Senado Federal.\r\nReafirmo o voto \"n\u00e3o\" do PT, contra a retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, LIBERTA\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, S\u00c9RGIO MORO, EX-JUIZ FEDERAL, PARCIALIDADE, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), DEVIDO PROCESSO LEGAL, LIVRO, RODRIGO JANOT, EX-PROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, DELTAN DALLAGNOL, PROCURADOR DA REP\u00daBLICA, OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de provas para a condena\u00e7\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Parcialidade do ent\u00e3o Juiz S\u00e9rgio Moro, na condu\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o fanatismo, o comportamento de seita e a cultura do \u00f3dio levam as pessoas a desconhecer a realidade. Ouvi h\u00e1 pouco a hist\u00f3ria de que o Presidente Lula foi condenado justamente. Primeiro, \u00e9 o melhor Presidente que o Brasil j\u00e1 teve de acordo com qualquer pesquisa de opini\u00e3o que se escolha. O seu legado move as pessoas desesperan\u00e7adas a clamarem pela sua volta e pela sua liberdade. \r\nMas vamos aos fatos recentes. Est\u00e1 mais do que comprovada a parcialidade do ent\u00e3o Juiz Sergio Moro, que acaba de sofrer uma derrota fragorosa, quando o Supremo Tribunal Federal reconhece que n\u00e3o houve o devido processo legal porque os delatores falaram por \u00faltimo. Segundo, os procuradores est\u00e3o todos comprometidos. Leiam o cap\u00edtulo 15 do livro do Procurador Janot. Est\u00e1 l\u00e1, com todas as letras, todo aquele teatro criado pelo Procurador Dallagnol para condenar for\u00e7osamente, sem provas e sem crime, o Presidente Lula. \r\nVoltaremos a esse assunto, mas seria bom as pessoas se desfazerem do fanatismo e analisarem a realidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Paulo Pimenta, ao agradecer esta oportunidade, quero saudar o Sr. Carlos Alberto, que est\u00e1 representando a PGR; a nossa grande Constituinte, negra, combativa, hist\u00f3rica, Deputada Benedita da Silva; o Sr. Presidente da OAB, Felipe Santa Cruz; as Sras. Deputadas e os Srs. Deputados; as Sras. Senadoras e os Srs. Senadores.\r\nHoje temos aqui uma grande aus\u00eancia. A grande aus\u00eancia \u00e9 a do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, que estaria aqui conosco festejando a Constitui\u00e7\u00e3o que ele ajudou a construir, mas n\u00e3o s\u00f3 porque foi um Deputado Constituinte, mas tamb\u00e9m porque, ao liderar as greves, ao se somar a milhares de pessoas do movimento social, contribuiu para o fim daquela ditadura cruel e sanguin\u00e1ria que n\u00f3s nunca mais queremos ter de volta, apesar dos sinais e das insinua\u00e7\u00f5es daqueles que apregoam que o bom \u00e9 ter ditadura, que o bom \u00e9 fechar o STF, que o bom \u00e9 fechar o Congresso. Ditadura nunca mais!\r\nO Presidente Lula n\u00e3o foi um l\u00edder isolado, houve outros antes dele. Aqui o Sr. Felipe Santa Cruz citou Vladimir Herzog, poderia ter citado - e n\u00e3o o fez, talvez, por mod\u00e9stia ou porque lhe trouxesse terr\u00edveis recorda\u00e7\u00f5es - Fernando Santa Cruz, aquele que foi assassinado, dito desaparecido pela ditadura. Poderia ter falado em Fernando Ferreira. Poderia ter falado do Antonio Benetazzo. Poderia ter falado do Zequinha Barreto. Poderia ter falado do Carlos Marighela e do Carlos Lamarca, que nos ajudaram a chegar aonde chegamos.(Palmas.)\r\nAntes da Constituinte, foi preciso que muitos brasileiros e brasileiras vertessem sangue, em nome de uma democracia que n\u00f3s queremos agora continuar a defender.\r\nE digo mais: se n\u00e3o h\u00e1 momento para celebrar tanto, como disse a Presidenta Gleisi, h\u00e1 momento sim para festejar essa data, porque n\u00f3s temos aqui o Felipe Santa Cruz, n\u00f3s temos aqui o Mauro Benevides, n\u00f3s temos tantos Deputados, Deputadas, Senadores e Senadores defendendo esta Constitui\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o se conformam que o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1\u00ba que preceitua que \"todo o poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou diretamente\" esteja sendo maculado, com a venda da soberania.\r\nE soberania n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a defesa do territ\u00f3rio, que est\u00e1 sendo entregue aos Estados Unidos e aos imperialistas do mundo. A soberania \u00e9 o voto popular, \u00e9 o direito de o povo decidir sobre o seu destino.\r\nPortanto, ditadores de ocasi\u00e3o, aqueles que cultivam a tortura e a ditadura: cuidado! O povo um dia se levanta. E, para voc\u00eas, ser\u00e1 reservado o lixo da hist\u00f3ria!\r\nViva a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988! \r\nViva o povo brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MOTORISTA, TRANSPORTE POR APLICATIVO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao discurso do Deputado Claudio Cajado sobre a necessidade de regulamenta\u00e7\u00e3o de direitos aos motoristas de aplicativos de transporte privado. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o de direitos da categoria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero me somar ao pronunciamento do Deputado Claudio Cajado e dizer que protocolei projeto de lei nesta Casa para defender os trabalhadores das plataformas de aplicativos, inclusive para criar rela\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo empregat\u00edcio, como j\u00e1 existe na Calif\u00f3rnia e em outros quatro Estados americanos. Aqui no Brasil, v\u00e1rios ju\u00edzes est\u00e3o reconhecendo esse v\u00ednculo.\r\nH\u00e1 milhares de trabalhadores nessa atividade. S\u00f3 em S\u00e3o Paulo h\u00e1 30 mil bicicleteiros que entregam comida e encomendas em domic\u00edlio. Seria importante haver unidade de todos os Deputados que se preocupam com esse tema. O Deputado Alexandre Padilha tamb\u00e9m protocolou um projeto sobre o tema. N\u00f3s poder\u00edamos nos somar para aprovar uma lei nesta Casa com esse sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTESTA\u00c7\u00c3O, OFENSA, DISCURSO PARLAMENTAR, DEPUTADO FEDERAL, RACISMO, COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), CAL\u00daNIA, PATR\u00cdCIA CAMPOS MELLO, JORNALISTA PROFISSIONAL, V\u00cdTIMA, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), ELEI\u00c7\u00d5ES.\r\nFALECIMENTO, ADRIANO DA N\u00d3BREGA, CRIMINOSO, MIL\u00cdCIA PRIVADA, POL\u00cdCIA, BAHIA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Natureza caluniosa das acusa\u00e7\u00f5es de Deputado contra o orador por suposta pr\u00e1tica de racismo. Solidariedade \u00e0 jornalista Patr\u00edcia Campos Mello, diante de ataques inconsistentes ocorridos na CPMI das Fake News.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, vim \u00e0 tribuna para responder a um ataque covarde que recebi hoje aqui, na minha aus\u00eancia.\r\nRelutei muito em respond\u00ea-lo, em primeiro lugar pela vilania e pela baixeza daquele que me caluniou; em segundo lugar porque tamb\u00e9m fiquei temeroso de faz\u00ea-lo, confesso, por se tratar de algu\u00e9m que anda com seis ou sete seguran\u00e7as e cuja fam\u00edlia tem rela\u00e7\u00f5es com a mil\u00edcia. Dessa forma, talvez a resposta ao ataque pudesse me custar caro - lembro que Marielle pagou caro pela sua coragem. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar nunca diante do autoritarismo, do fascismo, da mil\u00edcia, dos bandidos que se revestem de representantes do povo.\r\nPois bem. Esse indigitado senhor, cujo nome n\u00e3o vou declinar aqui, mas V.Exas. podem imaginar quem seja, acusou-me de racista. Ali\u00e1s, ele ecoou a acusa\u00e7\u00e3o de um desqualificado que esteve hoje na CPI, um desqualificado que disse que eu o chamei de \"favelado\" e que sou racista. Mentira! Cal\u00fania! Pode acusar de racismo aquele que diz que um quilombola pesa 7 arrobas e n\u00e3o tem nem condi\u00e7\u00f5es de procriar, aquele que diz que teve uma filha porque fraquejou, desqualificando as mulheres, aquele que acusa os nordestinos e se expressa de forma preconceituosa contra eles. \r\nPois bem. Ele tamb\u00e9m teve a coragem de dizer, l\u00e1 na CPI, que a jornalista Patr\u00edcia Campos Mello, premiada internacionalmente, mentiu a respeito dos disparos de mensagens em massa pagos pela campanha de Eduardo Bolsonaro e seus sequazes. Amanh\u00e3 vir\u00e1 a resposta, com as grava\u00e7\u00f5es e a mat\u00e9ria na Folha de S.Paulo. Insinuou o depoente que essa jornalista o teria assediado, atacando as mulheres, discriminando as mulheres de forma mentirosa.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, aqui viremos sempre responder \u00e0s cal\u00fanias e aos ataques. Eles t\u00eam que vir aqui dar satisfa\u00e7\u00e3o sobre a morte do miliciano, sobre esse assassinato, essa queima de arquivo. N\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar!\r\nN\u00e3o adianta tergiversar, vir aqui falar de racismo, quando voc\u00eas n\u00e3o v\u00eam \u00e0 tribuna esclarecer o que aconteceu na Bahia.\r\nVejam a declara\u00e7\u00e3o do miliciano antes de morrer: \"Eles n\u00e3o querem me prender. O que eles querem \u00e9 me matar\". Quem vai esclarecer isso? Aquele que me atacou aqui?\r\nEu recuso esse tipo de ataque. Sempre fui combatente de qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o. Minha hist\u00f3ria est\u00e1 a\u00ed para quem quiser ver. Nunca ataquei os negros. Ao contr\u00e1rio. Tenho inclusive denunciado, em S\u00e3o Paulo, o genoc\u00eddio da juventude negra nas periferias. Tenho defendido nesta Casa um projeto de igualdade entre homens e mulheres, porque as mulheres ganham em m\u00e9dia 70% do que ganham os homens para exercer a mesma fun\u00e7\u00e3o, e os negros e negras, 65%. Quem atua dessa maneira jamais vai chamar um depoente de racista. Ele veio para c\u00e1 industriado. Deu o depoimento de que fez campanha, em S\u00e3o Paulo, para um Deputado que \u00e9 Vereador, e n\u00e3o foi candidato. Mentiu! Ser\u00e1 interpelado novamente e amanh\u00e3 dar\u00e1 com os burros n'\u00e1gua, com a mat\u00e9ria da jornalista Patr\u00edcia Campos Mello, com quem nos solidarizamos neste momento, pelo brilhante trabalho que tem feito, em resposta tamb\u00e9m ao ataque que atrav\u00e9s dela fizeram a todas as mulheres.\r\nPortanto, Sr. Deputado, todas as vezes que o senhor vier aqui, com seguran\u00e7a ou sem seguran\u00e7a, para mentir, ter\u00e1 a minha resposta altiva, porque eu n\u00e3o tenho medo de mil\u00edcia, eu n\u00e3o tenho medo de seguran\u00e7a de ningu\u00e9m. Acima da viol\u00eancia, acima dessa turma toda, vai prevalecer a verdade. E um dia, que n\u00e3o tardar\u00e1, voc\u00eas v\u00e3o ter que prestar contas para a hist\u00f3ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=243&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "RAPHAEL MARTINELLI, EX-MILITANTE POL\u00cdTICO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nIEDA AKSELRUD SEIXAS, EX-MILITANTE POL\u00cdTICO, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Falecimento do ex-militante da A\u00e7\u00e3o de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional - ALN, Raphael Martinelli, e da militante dos direitos humanos, Ieda Akselrud Seixas.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar aqui, com muita tristeza, o falecimento, no domingo, de duas grandes lideran\u00e7as que lutaram muito pelos direitos humanos.\r\nRaphael Martinelli foi l\u00edder ferrovi\u00e1rio, combatente da ditadura, ex-militante da A\u00e7\u00e3o de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional. Foi preso em 1955 e em 1970, foi torturado. Foi, inclusive, um dos criadores da Comiss\u00e3o da Mem\u00f3ria e Verdade.\r\nIeda Akselrud Seixas, cuja fam\u00edlia toda foi presa e torturada e cujo pai foi, inclusive, assassinado pela ditadura, faleceu depois de uma longa luta contra o c\u00e2ncer.\r\nEnt\u00e3o quero, com muita tristeza, fazer esse registro e dizer: Raphael Martinelli, presente!\r\n(Manifesta\u00e7\u00e3o nas galerias: presente!)\r\nIeda Seixas, presente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JO\u00c3O DORIA, GOVERNADOR, S\u00c3O PAULO (ESTADO), REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, POL\u00cdCIA MILITAR, REPRESS\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, REP\u00daDIO.\r\nCONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, BOLSA FAM\u00cdLIA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), LISTA DE ESPERA, MOVIMENTO DE PROTESTO, CONGRESSO NACIONAL, FOR\u00c7AS ARMADAS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AMEA\u00c7A, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, DEMOCRACIA, CR\u00cdTICA.\r\nGOVERNO, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 decis\u00e3o do Governador do Estado de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria, de utiliza\u00e7\u00e3o da tropa de choque contra servidores p\u00fablicos ao ensejo de vota\u00e7\u00e3o realizada na Assembleia Legislativa. Improced\u00eancia de discursos de atribui\u00e7\u00e3o ao PT da responsabilidade pela crise socioecon\u00f4mica vigente no Pa\u00eds. Incita\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o popular contra o Congresso Nacional. Elevada participa\u00e7\u00e3o de militares no Governo Federal. Compromisso do orador de atua\u00e7\u00e3o em defesa do regime democr\u00e1tico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, eu queria repudiar a atitude do Governador Jo\u00e3o Doria, que colocou a Tropa de Choque dentro da Assembleia Legislativa.\r\nEu fui Deputado em S\u00e3o Paulo e me lembro de que, quando houve uma ocupa\u00e7\u00e3o da Assembleia, nem o Coronel Erasmo Dias, que, \u00e0 \u00e9poca, era Deputado, permitiu que a Tropa de Choque entrasse na Assembleia. S\u00e3o os tempos de Bolsonaro!\r\nEnt\u00e3o, manifesto aqui a minha solidariedade aos servidores p\u00fablicos de S\u00e3o Paulo. Inclusive, tentaram engan\u00e1-los passando o hor\u00e1rio da vota\u00e7\u00e3o da tarde para a manh\u00e3. Mas todos eles estiveram l\u00e1 mobilizados e foram duramente reprimidos.\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, eu queria contestar o discurso feito aqui logo ap\u00f3s a fala da nossa Presidenta Gleisi Hoffmann, que aponta muito bem o desastre do Governo Bolsonaro.\r\nN\u00e3o havia, na \u00e9poca dos nossos Governos, 5 milh\u00f5es de pessoas nas filas do INSS ou do Bolsa Fam\u00edlia para receber benef\u00edcios, nem havia esse desemprego estrutural - tentam disfar\u00e7\u00e1-lo alegando a cria\u00e7\u00e3o de novos empregos, mas s\u00e3o empregos prec\u00e1rios -, \u00e0s v\u00e9speras de se votar a Carteira Verde e Amarela, que \u00e9 mais uma supress\u00e3o de direitos.\r\nPortanto, tem raz\u00e3o a nossa Presidenta. Chega dessa ladainha de falar que a culpa \u00e9 dos Governos do PT! J\u00e1 se v\u00e3o 5 anos desde que essa tropa deu o golpe, e n\u00e3o apresenta resultados, a n\u00e3o ser destruir o nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s ficamos preocupados com o que vai acontecer no dia 15, ap\u00f3s esse chamamento arbitr\u00e1rio, que implica crime de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica, por tentar jogar o povo contra o Congresso Nacional. \r\nEst\u00e1 certo que n\u00f3s estamos numa democracia de perna quebrada. Desde quando houve o golpe, a nossa democracia est\u00e1 fragilizada, mas \u00e9 o que temos. Queremos preserv\u00e1-la, recuper\u00e1-la e aprofund\u00e1-la, com a participa\u00e7\u00e3o do povo nas decis\u00f5es.\r\nN\u00e3o me preocupa apenas o que vai acontecer, porque j\u00e1 aconteceu muita coisa. \u00c9 muito grave, \u00e9 grav\u00edssimo um Presidente da Rep\u00fablica fazer o que fez: incitar a popula\u00e7\u00e3o a se jogar contra o Congresso Nacional e contra as institui\u00e7\u00f5es em geral. \u00c9 mais grave ainda o Governo estar sendo superpovoado por militares. A tutela, se \u00e9 que ela \u00e9 poss\u00edvel de ser exercida contra esse fascista, est\u00e1 se aprofundando. \u00c9 uma tutela crescente. Eu quero lembrar aqui que as For\u00e7as Armadas t\u00eam a miss\u00e3o constitucional de defender o Pa\u00eds. N\u00e3o podem ser uma fac\u00e7\u00e3o! Elas est\u00e3o a\u00ed para nos defender de inimigos externos, se existirem; n\u00e3o para combater inimigos internos, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, que \u00e9 a Esquerda, que s\u00e3o os movimentos sociais. Isso \u00e9 muito grave! \r\nEsse \u00e9 o novo normal com o qual querem que coexistamos. Mas n\u00f3s n\u00e3o vamos admitir isso, porque n\u00e3o podemos permitir que a democracia seja ainda mais fragilizada e que desprestigiem ainda mais as For\u00e7as Armadas. \r\nO que est\u00e1 ocorrendo? O Governo n\u00e3o apresenta resultados e ainda desprestigia o que resta da defesa da soberania nacional atrav\u00e9s de grupos das For\u00e7as Armadas. Como isso come\u00e7ou? Come\u00e7ou com a entrada da viol\u00eancia na pol\u00edtica. O golpe foi uma viol\u00eancia; a pris\u00e3o de advers\u00e1rios pol\u00edticos para ganhar a elei\u00e7\u00e3o, como fizeram com o Presidente Lula, foi um ato de viol\u00eancia; ju\u00edzes parciais, como foi o Ministro Sergio Moro no exerc\u00edcio da sua jurisdi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m s\u00e3o um ato de viol\u00eancia; elimina\u00e7\u00e3o de oponentes, como foi o caso da Vereadora Marielle Franco, tamb\u00e9m \u00e9 um ato de viol\u00eancia. \r\nPortanto, Presidente, para encerrar, nunca \u00e9 demais relembrar as palavras do ex-Deputado Ulysses Guimar\u00e3es, que presidiu a Assembleia Nacional Constituinte:\r\n\"Traidor da Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 traidor da P\u00e1tria\". Bolsonaro est\u00e1 traindo a Constitui\u00e7\u00e3o, est\u00e1 rasgando a Constitui\u00e7\u00e3o. Portanto, fa\u00e7o minhas as palavras de Ulysses Guimar\u00e3es, que disse mais: \"Conhecemos o caminho maldito: rasgar a Constitui\u00e7\u00e3o, trancar as portas do Parlamento, garrotear a liberdade, mandar os patriotas para a cadeia, o ex\u00edlio, o cemit\u00e9rio\". Esse \u00e9 o fim da democracia.\r\nN\u00f3s do PT e as for\u00e7as democr\u00e1ticas deste Pa\u00eds vamos nos levantar contra isso.\r\nBolsonaro ningu\u00e9m aguenta mais!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PT vota a favor do destaque, Presidente, porque essa medida provis\u00f3ria revoga a lei anterior, que garantia a valoriza\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios. Essa valoriza\u00e7\u00e3o foi importante, porque contribuiu para a melhoria da renda, para a distribui\u00e7\u00e3o da renda, para a redu\u00e7\u00e3o da desigualdade e tamb\u00e9m para o est\u00edmulo \u00e0 economia nacional, aumentando o mercado de consumo interno. Agora, na retomada p\u00f3s-pandemia, vai ser importante, porque o sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 um indutor do desenvolvimento nas pequenas e m\u00e9dias cidades, no giro da economia.\r\nAinda que pare\u00e7a pequeno o valor da reposi\u00e7\u00e3o proposta pelo destaque do PCdoB, para quem ganha pouco, o pouco \u00e9 mais importante do que para quem ganha muito.\r\nQuero lembrar, Presidente, que, se essa pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o fosse praticada, se remont\u00e1ssemos a 2004, o sal\u00e1rio m\u00ednimo hoje, s\u00f3 pela reposi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o pela valoriza\u00e7\u00e3o, seria de 598 reais - menor, portanto, do que a renda m\u00ednima emergencial concedida agora pelo Congresso Nacional e muito pr\u00f3ximo do valor de uma cesta b\u00e1sica em S\u00e3o Paulo, que este m\u00eas \u00e9 de 556 reais. E a cesta b\u00e1sica garante apenas a alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador, e n\u00e3o as suas outras necessidades, como prev\u00ea a lei, de moradia, de sa\u00fade, de transporte, de higiene e at\u00e9 de lazer, o que mesmo um sal\u00e1rio m\u00ednimo de 1.045 reais n\u00e3o garante.\r\nPortanto, a despeito de toda a solicitude do Relator, que nos ouviu, embora n\u00e3o tenha acatado os nossos argumentos, \u00e9 fundamental que esse destaque, bem como o que se seguir\u00e1, o Destaque n\u00ba 3, proposto pelo PT, seja aprovado por esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nELOGIO, PRONUNCIAMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEFESA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DEMOCR\u00c1TICA. DEMOCRACIA, COOPERA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento em defesa das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s fizemos este destaque porque a medida provis\u00f3ria n\u00e3o prev\u00ea um prazo de validade para o sal\u00e1rio m\u00ednimo. O argumento com que o Relator com muita propriedade quis me convencer \u00e9 que a lei anterior tamb\u00e9m n\u00e3o fixava um marco temporal final. Ocorre que a lei anterior, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, estabelecia o reajuste anual, ent\u00e3o n\u00e3o havia necessidade de estabelecer uma data final, j\u00e1 que o reajuste era anual.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio fixar que essa medida provis\u00f3ria valer\u00e1 at\u00e9 31 de dezembro de 2020. Se o Governo entender que deve manter o mesmo sal\u00e1rio, que a reedite, fa\u00e7a uma lei at\u00e9 l\u00e1, etc., mas eu n\u00e3o posso aceitar o argumento de que aumento de sal\u00e1rio prejudica o trabalhador. Isso \u00e9 contradit\u00f3rio - tantas greves, tantas movimenta\u00e7\u00f5es pela reivindica\u00e7\u00e3o, tantas lutas para aumentar sal\u00e1rio, para conseguir a Lei do Sal\u00e1rio M\u00ednimo, e os trabalhadores operando contra seus pr\u00f3prios interesses. \r\nJ\u00e1 foi demolida h\u00e1 muito tempo a ideia de que aumentar sal\u00e1rio gera infla\u00e7\u00e3o e produz desemprego. A maior gera\u00e7\u00e3o de empregos dos \u00faltimos anos se deu durante os Governos Lula, quando o sal\u00e1rio m\u00ednimo sempre teve o seu valor real reajustado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o fixar essa data temporal significa - quem sabe n\u00e3o \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o do Relator - dar raz\u00e3o ao Ministro Paulo Guedes, que disse, naquela reuni\u00e3o funesta: \"N\u00f3s j\u00e1 botamos uma granada no bolso do inimigo: 2 anos sem aumento de sal\u00e1rio\". Se \u00e9 essa a inten\u00e7\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir que a medida provis\u00f3ria sirva a esse interesse escuso do Ministro, que tamb\u00e9m quer quebrar as pequenas empresas e s\u00f3 ajudar as grandes. \r\nSe me permite, Presidente, ao defender este destaque, quero fazer uma men\u00e7\u00e3o ao seu discurso de hoje.\r\nEu n\u00e3o cheguei a verter l\u00e1grimas, como o Deputado Luis Miranda, mas fiquei muito solid\u00e1rio a V.Exa., dadas as suas palavras, tanto as que foram ditas, como - e principalmente - as que estavam nas entrelinhas. \r\nNas entrelinhas, V.Exa., com muita habilidade, destacou primeiro o combate \u00e0 pr\u00e1tica miliciana armamentista de formar bandos armados para amea\u00e7ar as institui\u00e7\u00f5es e a democracia. \r\nV.Exa. falou tamb\u00e9m de Ulysses Guimar\u00e3es. Certamente por prud\u00eancia, n\u00e3o quis relembrar a sua frase mais famosa, dita na promulga\u00e7\u00e3o da Constituinte: \"Tenho nojo da ditadura\". Tanto ele quanto n\u00f3s - e tenho certeza de que V.Exa. tamb\u00e9m - temos nojo das ditaduras e de todas as medidas fascistas que nos amea\u00e7am de chegar um novo regime autorit\u00e1rio. \r\nPor \u00faltimo, V.Exa. diz que prud\u00eancia, cautela n\u00e3o significa medo nem covardia. Isso nos atingiu bastante, porque n\u00f3s no PT n\u00e3o temos covardes, n\u00e3o temos medo de enfrentar o fascismo.\r\nPor isso, saudamos V.Exa. pelo seu discurso e principalmente pelas entrelinhas - para quem n\u00e3o entendeu. \r\nPe\u00e7o aos senhores e \u00e0s senhoras que apoiem este destaque, que n\u00e3o aumenta nem cria mais despesas, mas simplesmente fixa uma data para que esta medida provis\u00f3ria e o projeto de lei de convers\u00e3o tenham a sua validade definida no tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 919/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 28, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 919, de 2020, acerca da fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em R$ 1.045,00 (mil e quarenta e cinco reais), a partir de 1\u00ba de fevereiro de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A favor, Sr. Presidente, pelas raz\u00f5es expostas pelo Deputado Camilo Capiberibe e tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00f3 por injetar renda, mas tamb\u00e9m por promover, nesse mesmo per\u00edodo, 15 bilh\u00f5es de reais de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de impostos sobre o consumo.\r\nEnt\u00e3o, pelo menos a reposi\u00e7\u00e3o \u00e9 importante. Se n\u00e3o se quer mais valorizar o sal\u00e1rio m\u00ednimo, pelo menos que se assegure a reposi\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o sentido da emenda, da\u00ed a raz\u00e3o inclusive de termos proposto um marco temporal para garantir a anuidade da reposi\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, \u00e9 correta a emenda do PSB, a qual apoiamos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T10:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, MEDIDA CAUTELAR, PRIS\u00c3O, DANIEL SILVEIRA, DEPUTADO FEDERAL, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), ALEXANDRE DE MORAES, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre o reexame pela Presid\u00eancia da distribui\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Medida Cautelar n\u00ba 2, de 2021, a respeito da pris\u00e3o do Deputado Daniel Silveira.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fa\u00e7o uma quest\u00e3o de ordem com amparo no art. 53, \u00a7 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o, combinado com o art. 251 do Regimento Interno desta Casa, para questionar o despacho que distribuiu \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania a Medida Cautelar n\u00ba 2, de 2021, que consignou se tratar de mat\u00e9ria sujeita \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio desta C\u00e2mara.\r\nPosteriormente, em 14 de mar\u00e7o, o Ministro Alexandre de Moraes considerou n\u00e3o haver mais necessidade de manter rigorosa restri\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade do Parlamentar Daniel Silveira, raz\u00e3o pela qual decidiu por mant\u00ea-lo preso, mas em pris\u00e3o domiciliar, com monitoramento eletr\u00f4nico, e decidiu aplicar outras medidas cautelares.\r\nUm aspecto importante dessa decis\u00e3o, Presidente, \u00e9 que ela n\u00e3o revogou a pris\u00e3o mantida por esta Casa na sess\u00e3o de 19 de fevereiro. Ela apenas manteve a pris\u00e3o em modalidade menos gravosa, acompanhada de outras medidas cautelares, solicitando que fosse garantido ao Parlamentar o exerc\u00edcio de suas atividades atrav\u00e9s do sistema de delibera\u00e7\u00e3o remota.\r\nAl\u00e9m de a pris\u00e3o ter sido mantida, as medidas cautelares prestaram-se a oferecer recurso para que o Deputado pudesse voltar \u00e0s suas atividades.\r\nN\u00e3o foram impostos, portanto, limites \u00e0 frui\u00e7\u00e3o do mandato, ao contr\u00e1rio, foi determinado que se oferecessem recursos para que ele pudesse exercer regularmente o seu mandato. \r\nNa primeira comunica\u00e7\u00e3o a esta Casa, Presidente, datada de 16 de fevereiro, o Ministro Alexandre de Moraes literalmente assim oficiou \u00e0 Presid\u00eancia:\r\nTenho a honra de comunicar-lhe que foi proferida decis\u00e3o nos autos em ep\u00edgrafe, cuja c\u00f3pia encaminho em anexo, em cumprimento ao disposto no \u00a7 2\u00ba do artigo 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \r\nJ\u00e1 nessa segunda comunica\u00e7\u00e3o, datada de 14 de mar\u00e7o, o Ministro Alexandre de Moraes assim comunicou: \r\nComunique-se o Exmo. Presidente, informando-lhe sobre a concess\u00e3o de medidas cautelares menos gravosas do que a pris\u00e3o em flagrante, devidamente mantida pela Casa, e solicitando todas as provid\u00eancias cab\u00edveis para o regular exerc\u00edcio do mandato. \r\nAssim, Presidente, nessa linha de argumenta\u00e7\u00e3o, minha quest\u00e3o de ordem vem na linha de, primeiro, contestar a distribui\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o de Medida Cautelar n\u00ba 2 \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania e solicitar a revis\u00e3o do despacho respectivo. \r\nSegundo, requerer que se consigne que da Medida Cautelar n\u00ba 2 derivam apenas medidas administrativas de compet\u00eancia exclusiva do Presidente da Casa, sem ensejar reexame de m\u00e9rito ou provid\u00eancias de ordem deliberativa por parte da C\u00e2mara. \r\n\u00c9 essa a quest\u00e3o de ordem, Presidente, pela qual solicito...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputado Rui Falc\u00e3o, eu estou com muita vontade de responder a quest\u00e3o de ordem de V.Exa., pelas informa\u00e7\u00f5es que me foram prestadas, quando essa designa\u00e7\u00e3o foi feita a CCJ, num tr\u00e2mite regimental. Mas, para n\u00e3o cometer nenhuma injusti\u00e7a com V.Exa., nem prejulgar os funcion\u00e1rios que deram essa tramita\u00e7\u00e3o, eu recolho a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. e prometo-lhe que na pr\u00f3xima sess\u00e3o darei a resposta, antes de qualquer possibilidade de lucro ou preju\u00edzo para a tramita\u00e7\u00e3o da CCJ. \r\nPara encaminhar o parecer a favor, tem a palavra o Deputado Marcel van Hattem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  SUBSTITUTIVO, PLN 3/2021, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Rui Falc\u00e3o",
        "sumario": "Defesa da aprova\u00e7\u00e3o do impeachment do Presidente da Rep\u00fablica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00b0 3, de 2021, (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO de 2022), ressalvados os detaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. RUI FALC\u00c3O (PT - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PT j\u00e1 fez a sua argumenta\u00e7\u00e3o ressaltando falhas evidentes, como a de n\u00e3o haver qualquer provis\u00e3o de reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo no or\u00e7amento, ainda mais numa data como a de hoje, em que o Presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 hospitalizado sem que saibamos o que exatamente est\u00e1 ocorrendo. Queremos que ele se restabele\u00e7a prontamente, mas n\u00e3o para continuar governando, e sim para que seja alvo do impeachment e seja posto para fora do Governo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nO PT orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]