[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, esta \u00e9 a primeira reflex\u00e3o que eu gostaria de fazer com cada um: por que a reforma da Previd\u00eancia? Por que n\u00f3s estamos debatendo, discutindo e votando a reforma da Previd\u00eancia? Porque o nosso sistema previdenci\u00e1rio quebrou.\r\nN\u00f3s estamos falando de corre\u00e7\u00e3o, sequer de preven\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o estamos prevenindo um sistema que ainda vai quebrar - ele j\u00e1 quebrou. Isso nos imp\u00f5e uma discuss\u00e3o de forma corretiva. O rombo da Previd\u00eancia - todos j\u00e1 sabem - cresce a cada ano. No ano passado, foi de 268 bilh\u00f5es de reais. Neste ano, ser\u00e1 de quase 300 bilh\u00f5es de reais.\r\nEm 2018, n\u00f3s gastamos 55% do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o com despesas previdenci\u00e1rias e apenas 45% com todas as outras despesas: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento. O fato \u00e9 que n\u00f3s, gra\u00e7as a Deus, estamos vivendo mais e continuamos nos aposentando muito cedo, com 48 anos, 49 anos, 50 anos de idade. Ao nos aposentarmos mais cedo, n\u00f3s come\u00e7amos uma injusti\u00e7a com os mais idosos. Ao nos aposentarmos com 49 anos, n\u00f3s estamos tirando daquele que tem 70 anos, daquele que nunca vai poder ter uma aposentadoria melhor, porque tem que dividir com os mais novos no momento em que mais precisa.\r\nO sistema de previd\u00eancia \u00e9 um seguro contra a perda de capacidade laboral. H\u00e1 um momento em nossas vidas que n\u00f3s n\u00e3o vamos sequer conseguir trabalhar. N\u00f3s precisamos do sistema de previd\u00eancia. A Previd\u00eancia \u00e9 para proteger a invalidez, a velhice, para proteger da morte atrav\u00e9s de pens\u00e3o. Esse \u00e9 um seguro para cada um de n\u00f3s.\r\nAo quebrar a Previd\u00eancia n\u00f3s estamos quebrando o Pa\u00eds. O Governo est\u00e1 h\u00e1 6 anos consecutivos com d\u00e9ficit prim\u00e1rio. Recentemente, foi preciso aprovar nesta Casa um cr\u00e9dito suplementar de 248 bilh\u00f5es de reais porque n\u00e3o havia dinheiro para pagar os aposentados, n\u00e3o havia dinheiro para pagar o BPC, n\u00e3o havia dinheiro para pagar o Bolsa Fam\u00edlia, n\u00e3o havia dinheiro para pagar o Plano Safra. Foi preciso aprovar um cr\u00e9dito suplementar de 248 bilh\u00f5es de reais. Isso \u00e9 uma evid\u00eancia de que o sistema est\u00e1 quebrado. O fato, meus amigos, \u00e9 que todos dizem que \u00e9 preciso fazer uma reforma da Previd\u00eancia - todos!\r\nEu procurei reunir no nosso substitutivo o que pensa o conjunto da maioria desta Casa. Eu nunca tive a pretens\u00e3o de ter uma unanimidade no nosso substitutivo, mas tivemos a pretens\u00e3o, sim, de ter o respeito de todos os Deputados desta Casa. Desde o in\u00edcio n\u00f3s assumimos um compromisso de fazer um relat\u00f3rio com responsabilidade fiscal e com responsabilidade social. Sob a lideran\u00e7a do nosso Presidente Rodrigo Maia e dos L\u00edderes desta Casa, ao lado dos meus companheiros Deputados Marcelo Ramos e Silvio Costa Filho e de cada membro da nossa Comiss\u00e3o Especial, n\u00f3s fizemos audi\u00eancias p\u00fablicas, ouvimos a sociedade. N\u00f3s procuramos debater com as bancadas para poder entregar um relat\u00f3rio melhor do que a PEC que n\u00f3s recebemos.\r\nDiferentemente do Executivo e do Judici\u00e1rio, que, por ossos do of\u00edcio, est\u00e3o mais longe da comunidade, os Deputados v\u00e3o \u00e0s suas bases, convivem com a popula\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a eles, n\u00f3s pudemos, com a contribui\u00e7\u00e3o de cada um, fazer um relat\u00f3rio muito melhor do que a PEC que chegou aqui. Foi atrav\u00e9s dessa contribui\u00e7\u00e3o, respeitando a Constitui\u00e7\u00e3o, preservando um sistema solid\u00e1rio e de reparti\u00e7\u00e3o, que n\u00f3s pudemos estruturar uma idade m\u00ednima, um novo c\u00e1lculo do benef\u00edcio, um novo c\u00e1lculo da pens\u00e3o, um novo c\u00e1lculo de ac\u00famulo de pens\u00e3o. Atrav\u00e9s de V.Exas. que foram melhoradas as propostas para as mulheres - inclusive, atrav\u00e9s das Deputadas mulheres, foram muito melhoradas as propostas - e para os professores.\r\nFoi retirado o BPC, ele foi mantido como est\u00e1. Em rela\u00e7\u00e3o aos trabalhadores rurais, houve um olhar especialmente para o Nordeste e para o Norte, onde a aposentadoria do trabalhador rural tem mais influ\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEC que veio, melhorarmos a proposta do sal\u00e1rio-fam\u00edlia, at\u00e9 mesmo a do abono, a da pessoa com defici\u00eancia, a das pol\u00edcias. N\u00f3s tamb\u00e9m estabelecemos um patamar de 20% na cobran\u00e7a da CSLL dos bancos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=465&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 176/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 176, oferecida \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, primeiro, quero agradecer a confian\u00e7a e a constru\u00e7\u00e3o conjunta desse substitutivo.\r\nTamb\u00e9m quero dizer da import\u00e2ncia, neste momento, de darmos sequ\u00eancia a esse trabalho. Um pa\u00eds com contas deterioradas \u00e9 um pa\u00eds que perde muito em produtividade, em competitividade, \u00e9 um pa\u00eds com muitas dificuldades do ponto de vista fiscal.\r\nN\u00f3s precisamos olhar o conjunto da sociedade neste momento, devemos estar a servi\u00e7o dela. N\u00e3o podemos, neste momento, pensar apenas em n\u00f3s mesmos. \u00c0s vezes, n\u00f3s nos fechamos em nossas corpora\u00e7\u00f5es e esquecemos at\u00e9 mesmo que os nossos filhos n\u00e3o pertencem \u00e0s mesmas categorias em que trabalhamos ou at\u00e9 que algu\u00e9m mais pr\u00f3ximo est\u00e1 desempregado.\r\nPortanto, agora \u00e9 hora de pensarmos que benef\u00edcio sem or\u00e7amento \u00e9 promessa vazia. N\u00f3s precisamos cuidar agora definitivamente dos or\u00e7amentos, para que n\u00e3o ocorra o que ocorreu no Rio de Janeiro, que n\u00e3o paga sal\u00e1rios, que n\u00e3o paga proventos dos inativos; para que n\u00e3o aconte\u00e7a o que aconteceu em Minas Gerais, no Rio Grande do Sul, no Rio Grande do Norte e em tantos outros Estados, que acabam por se exceder em benef\u00edcios e depois ficam sem or\u00e7amento.\r\nA nossa caminhada ainda continua. N\u00e3o \u00e9 justo tamb\u00e9m colocarmos todas essas despesas nas costas dos Munic\u00edpios e dos Estados, que sequer est\u00e3o inclu\u00eddos nesta reforma. \r\nN\u00f3s encaminhamos contra esse destaque porque, como disse o Presidente Rodrigo Maia, cada vez que olhamos os inativos, n\u00f3s temos que olhar tamb\u00e9m os ativos, porque s\u00e3o eles que transmitem conhecimento. E \u00e9 atrav\u00e9s de um sal\u00e1rio melhor, de uma sala de aula com menos de 30 alunos, com uma carga hor\u00e1ria reduzida, que faremos com que o professor - a\u00ed, sim - possa, na sala de aula, junto com o aluno, transmitir o conhecimento, para que o aluno aprenda mais, para que no futuro aumente a produtividade, aumente o PIB e melhore o nosso Pa\u00eds. Temos que olhar o professor na ativa, que \u00e9 inteligente, sabe fazer conta e sabe que a prioridade \u00e9 o professor.\r\nPor isso, encaminho contra esse destaque, para que possamos seguir na luta em favor de uma Previd\u00eancia forte para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=294&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, viemos encaminhar, obviamente, contrariamente ao requerimento de retirada de pauta da PEC que trata da reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s a debatemos ontem, mas a vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi conclu\u00edda.\r\nMais uma vez, quero agradecer a todos pela vota\u00e7\u00e3o de ontem. Votamos um relat\u00f3rio, um substitutivo constru\u00eddo por cada um de voc\u00eas, pela grande maioria desta Casa.\r\nAgora, n\u00f3s precisamos dar sequ\u00eancia. Estamos debatendo aqui, \u00e9 \u00f3bvio, e n\u00f3s j\u00e1 falamos um pouco sobre isto, os ganhos sociais e o ganho fiscal que este substitutivo obteve, gra\u00e7as \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o de cada Deputado e de cada Deputada. E \u00e9 \u00f3bvio que a reforma, como disse o Deputado que nos antecedeu, n\u00e3o resolve tudo. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o. \u00c9 preciso que o Governo fa\u00e7a, a partir da\u00ed, a sua parte. N\u00f3s estamos apenas construindo um alicerce para que o Governo tome outras medidas nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nA C\u00e2mara Federal n\u00e3o falta ao Brasil. Ela n\u00e3o faltou ontem e n\u00e3o faltar\u00e1 ao Brasil, por isso vai dar sequ\u00eancia a esta vota\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso o que a sociedade espera do nosso Parlamento.\r\nSobre os destaques, precisamos ter muito cuidado na vota\u00e7\u00e3o deles. Precisamos continuar juntos, trabalhar nos destaques que forem tratados por acordo de maioria, porque haver\u00e1 destaques que podem destruir a vota\u00e7\u00e3o de ontem, destruir a estrutura da reforma que cada um aqui p\u00f4de produzir, a partir do substitutivo.\r\nPrecisamos ficar muito atentos. Haver\u00e1 aqui encaminhamentos que dir\u00e3o quais destaques s\u00e3o por acordo, quais destaques s\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, quais destaques podem destruir, efetivamente, a reforma. N\u00f3s precisamos ficar muito atentos. N\u00f3s vamos avan\u00e7ar em acordos. H\u00e1 avan\u00e7os relativos \u00e0s mulheres, para melhorar as condi\u00e7\u00f5es delas e tamb\u00e9m de algumas categorias.\r\nDe fato, compreendemos que precisamos cada vez mais fortalecer servidores da ativa, com melhores sal\u00e1rios, com melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, com carga hor\u00e1ria reduzida, seja para o policial, seja para o professor, que transmite conhecimento para o aluno na sala de aula, que precisa ganhar melhor efetivamente neste Pa\u00eds - \u00e9 verdade, o professor tem que ganhar melhor. Diferente de ontem, com destaques que retiravam categorias da reforma, n\u00f3s vamos construir, por entendimento, avan\u00e7os que melhorem as condi\u00e7\u00f5es dessas categorias na reforma, mas que n\u00e3o destruam a estrutura da reforma, que possam inclusive ser compensadores por avan\u00e7os na receita, dentro de um entendimento da grande maioria deste Parlamento.\r\nN\u00f3s precisamos avan\u00e7ar. N\u00f3s temos convic\u00e7\u00e3o de que a reforma \u00e9, certamente, o caminho para proteger os mais pobres, os desvalidos. Podem ter certeza! Esse \u00e9 o caminho daquele que, por invalidez, n\u00e3o consegue ganhar seu sustento. \u00c9 para isso a reforma. \u00c9 a prote\u00e7\u00e3o do idoso, que, depois de uma longa vida laboral, perdeu a capacidade de trabalho. \u00c9 para isso a reforma.\r\nA reforma n\u00e3o \u00e9 para o Governo, n\u00e3o \u00e9 para a Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 nem para a Direita nem para a Esquerda. A reforma \u00e9 para o Brasil. N\u00e3o adianta querermos achar que, sendo perdul\u00e1rios ou levando a benef\u00edcios impag\u00e1veis, n\u00f3s vamos chegar a algum lugar. N\u00e3o vamos! Benef\u00edcio sem or\u00e7amento \u00e9 demagogia. \u00c9 muito f\u00e1cil vir aqui e dizer \"sim\" para tudo. \u00c9 superf\u00e1cil, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel nesta hora. \r\nO Brasil espera de n\u00f3s o que fizemos ontem. Espera que n\u00f3s continuemos neste caminho, convictos de que este \u00e9 um texto que foi produzido, discutido por todos n\u00f3s. Ele est\u00e1 muito melhor do que aquele que o Governo mandou para c\u00e1.\r\nVamos em frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14 do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contido no art. 1\u00ba do Substitutivo da Comiss\u00e3o Especial oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, mais uma vez venho dizer para que fiquemos muito atentos a este momento de destaques, de emendas aglutinativas. Agora mesmo, por muito pouco n\u00f3s deixamos de refletir sobre a pens\u00e3o. Vejam quantos avan\u00e7os ocorreram nesta Casa com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pens\u00e3o, e quase que se gera uma grande confus\u00e3o.\r\nA PEC que veio trazendo uma nova regra para a pens\u00e3o trazia a possibilidade de que uma fam\u00edlia benefici\u00e1ria - se \u00e9 que podemos chamar de benefici\u00e1ria quem perde um ente querido - pudesse receber menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo de fato, porque a regra era receber 50% mais 10% por dependente. Essa era a regra geral. E n\u00f3s, na Comiss\u00e3o, inclusive com a participa\u00e7\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o, constru\u00edmos uma solu\u00e7\u00e3o para que nenhuma fam\u00edlia pudesse viver com menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo ao receber a pens\u00e3o. Se essa fam\u00edlia n\u00e3o tivesse uma renda, essa regra n\u00e3o valeria para ela. Constru\u00edmos uma reda\u00e7\u00e3o e depois constru\u00edmos uma nova reda\u00e7\u00e3o para garantir esse mesmo objetivo, para que a renda s\u00f3 fosse somada entre os dependentes, excluindo aqueles que n\u00e3o s\u00e3o mais dependentes por terem renda.\r\nDepois vieram as mulheres com uma nova sugest\u00e3o: que se colocasse na reda\u00e7\u00e3o que fosse apenas a pessoa benefici\u00e1ria, n\u00e3o mais se somando os dependentes para garantir o sal\u00e1rio m\u00ednimo, ou seja, para que n\u00e3o se somassem as rendas e se garantisse um sal\u00e1rio m\u00ednimo. A reda\u00e7\u00e3o foi evoluindo.\r\nAgora a bancada evang\u00e9lica construiu uma reda\u00e7\u00e3o ainda mais forte: que fosse renda formal, ou seja, nenhum benefici\u00e1rio podia receber de pens\u00e3o menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo se agora n\u00e3o tivesse uma renda formal.\r\nHouve uma evolu\u00e7\u00e3o o tempo todo, houve uma melhoria constru\u00edda por esta Casa o tempo todo, para garantir que nenhuma fam\u00edlia que perdesse um ente querido pudesse viver com menos que 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso foi votado e foi garantido. Foi um debate de conte\u00fado!\r\nAgora, precisamos ter muito cuidado com rela\u00e7\u00e3o a esse destaque. Eu pe\u00e7o, inclusive, uma reflex\u00e3o do pr\u00f3prio autor e do PSB, que fez o destaque.\r\nVejam, o trabalhador intermitente \u00e9 uma nova modalidade. Ele \u00e0s vezes trabalha por menos dias que 1 m\u00eas; \u00e0s vezes recebe menos que 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo; contribui automaticamente com menos de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, e isso n\u00e3o \u00e9 contado para efeito de aposentadoria. Muitas vezes ele acaba por ficar sem receber, esse tempo fica sem contar, e ele perde tudo. Mas agora \u00e9 poss\u00edvel, atrav\u00e9s da reda\u00e7\u00e3o que est\u00e1 no texto do substitutivo que veio para c\u00e1, que ele possa agrupar os tempos mais \u00e0 frente. Se ele n\u00e3o contribuiu durante o m\u00eas porque n\u00e3o trabalhou o m\u00eas inteiro e recebeu menos que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ele pode agrupar essa contagem com o m\u00eas seguinte, ou com outro m\u00eas em que ele trabalhar, para poder agregar esse tempo de trabalho, esse tempo de contribui\u00e7\u00e3o. Ele pode complementar aquilo que for necess\u00e1rio para fazer valer o seu tempo de contribui\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s estamos num sistema contributivo. Como hoje ele n\u00e3o poder fazer isso, ele tem que ir \u00e0 Justi\u00e7a; \u00e0s vezes ele n\u00e3o vai, e, se ele n\u00e3o for, ele perde o tempo.\r\nPrecisamos ter cuidado nesse destaque. O PSB, que fez o destaque, precisa olhar direito. Esse destaque n\u00e3o pode passar, porque, se passar, ele prejudica o pr\u00f3prio trabalhador intermitente, que agora vai poder agrupar o seu tempo, vai poder fazer o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es e vai poder se aposentar. E isso sem aquele risco do passado, quando ele n\u00e3o poderia sequer ter a sua aposentadoria.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s viemos aqui encaminhar a vota\u00e7\u00e3o contra esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, APOSENTADORIA, PROFESSOR, APOSENTADORIA ESPECIAL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV do art. 20 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos entrando agora num momento decisivo da reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00e3o h\u00e1 verdade absoluta. Em que pese nosso substitutivo representar o conjunto da grande maioria desta Casa, ele n\u00e3o \u00e9 um decreto. Ele vem para ser submetido \u00e0queles a quem cabe finalmente deliberar, ou seja, os Deputados e as Deputadas deste plen\u00e1rio. Assim ele est\u00e1 sendo constru\u00eddo o tempo todo, com enormes avan\u00e7os a cada momento, como aconteceu na Comiss\u00e3o e agora no Plen\u00e1rio, melhorando ainda mais as condi\u00e7\u00f5es das mulheres, criando condi\u00e7\u00f5es mais adequadas para certos setores da pr\u00f3pria sociedade, mas sempre na constru\u00e7\u00e3o de um acordo de maioria, para manter a estrutura central da reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 a idade m\u00ednima, a nova regra de c\u00e1lculo do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, a nova regra de c\u00e1lculo da pens\u00e3o e a nova regra de c\u00e1lculo do ac\u00famulo de pens\u00e3o.\r\nHoje o Pa\u00eds gasta, em que pesem os avan\u00e7os que constru\u00edmos aqui, melhorando as condi\u00e7\u00f5es, o tempo todo, para uma solu\u00e7\u00e3o de um substitutivo muito melhor e diferente da PEC. Foi este conjunto que acabou criando as condi\u00e7\u00f5es para uma vota\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do texto-base. \r\nAgora s\u00e3o os destaques, e n\u00f3s precisamos ter muito cuidado, porque eles come\u00e7am a mexer na estrutura central da reforma da Previd\u00eancia. O que est\u00e1 sendo debatido aqui visa retirar o ped\u00e1gio de 100%: aqueles aos quais falta 1 ano para se aposentarem v\u00e3o ter que trabalhar mais 1 ano.\r\nSer\u00e1 que vamos continuar optando por uma Previd\u00eancia que consome 55% do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o e, daqui a 6 anos, vai consumir quase 80% do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, sobrando apenas 20% para os outros gastos? N\u00e3o. N\u00f3s precisamos modificar as regras, sim! N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel retirar o ped\u00e1gio de 100%! Se isso acontecer, o custo ser\u00e1 de quase 200 bilh\u00f5es de reais. O que est\u00e1 em jogo agora \u00e9 exatamente isso. \r\nQuando se constr\u00f3i um entendimento para os professores, que ser\u00e1 votado em seguida, ainda assim, com a regra de 100%, vai abaixar a idade na transi\u00e7\u00e3o. O professor continuar\u00e1 precisando ter a idade m\u00ednima de 60 e 57, mas vai diminuir na transi\u00e7\u00e3o para quem est\u00e1 no mercado de trabalho, mas com o ped\u00e1gio de 100%. Assim foi constru\u00eddo um consenso para o setor da seguran\u00e7a, que continuar\u00e1 com idade m\u00ednima de 55 anos. Na transi\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o, mas com ped\u00e1gio de 100%, que \u00e9 o pagamento de 6 meses a mais, 1 ano a mais. Esta \u00e9 a op\u00e7\u00e3o para n\u00e3o quebrar a Previd\u00eancia. \r\nPara isso, n\u00f3s precisamos continuar unidos em favor da Previd\u00eancia e com toda a convic\u00e7\u00e3o de que ela \u00e9 para melhorar. Estamos juntos encaminhando para que todo mundo vote \"sim\".\r\nAt\u00e9 o PDT, um partido de oposi\u00e7\u00e3o, fez o encaminhamento para que todos, inclusive a Oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o retiremos a regra de 100% e fa\u00e7amos o entendimento similar ao da regra dos professores. Isso \u00e9 que foi debatido. Eu at\u00e9 acho que a Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 livre para fazer o que quiser. Mas o pr\u00f3prio PDT veio ao microfone e compreendeu que devemos fazer o entendimento da regra dos professores, mantendo os 100%, mas n\u00e3o podemos votar este destaque que retira totalmente o ped\u00e1gio. Do contr\u00e1rio, n\u00f3s vamos destruir a reforma da Previd\u00eancia, porque isso custa quase 200 bilh\u00f5es de reais.\r\nAli\u00e1s, Presidente, h\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o do consenso que V.Exa. tem feito, para que aprovemos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O ESPECIAL, MEMBRO, ATUA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).\r\nREQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PENS\u00c3O POR MORTE.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da reforma da Previd\u00eancia Social. Defesa da rejei\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques apresentados pelo PT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero s\u00f3 destacar um pouco o processo de constru\u00e7\u00e3o que foi feito na Comiss\u00e3o e aqui. O tempo todo esteve aberto ao di\u00e1logo. Cada um de n\u00f3s fez concess\u00f5es, \u00e0s vezes at\u00e9 um pouco contra aquilo em que acreditamos, porque, para a constru\u00e7\u00e3o de maioria, \u00e9 preciso que haja entendimento.\r\nConstru\u00edmos entendimentos at\u00e9 com o PDT, na quest\u00e3o dos professores; com a Oposi\u00e7\u00e3o; com o PSB, quanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o, de 20 para 15 anos, do tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednima relativo ao homem. Esse \u00e9 um processo de constru\u00e7\u00e3o. \u00c9 um projeto que vem tendo ganho social o tempo todo, reconhecido inclusive em discursos da Oposi\u00e7\u00e3o, do pr\u00f3prio PT, na Comiss\u00e3o e aqui. Muitos dos ganhos coincidem com a opini\u00e3o do pr\u00f3prio PT. Quando falamos das mulheres - as Deputadas contribu\u00edram para que houvesse avan\u00e7o aqui -, quando falamos das professoras, de todos os setores, de CSLL de bancos, houve toda uma constru\u00e7\u00e3o.\r\nAgora, chega um momento em que percebemos que n\u00e3o h\u00e1 di\u00e1logo para se construir. N\u00e3o h\u00e1, porque interessa a algum setor, especialmente ao Partido dos Trabalhadores - falo isso sem nenhuma agress\u00e3o -, que n\u00e3o se tenha reforma. Este assunto n\u00e3o \u00e9 correto. A pens\u00e3o j\u00e1 foi resolvida. Ontem n\u00f3s debatemos longamente. Nenhuma fam\u00edlia viver\u00e1 com menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, no caso de pens\u00e3o. N\u00f3s debatemos isso aqui, algo que foi constru\u00eddo tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o da bancada evang\u00e9lica, das mulheres. Isso \u00e9 um processo. N\u00f3s constru\u00edmos at\u00e9 o limite. Ali\u00e1s, esticamos o limite do poss\u00edvel. O poss\u00edvel tamb\u00e9m tem um limite. Agora \u00e9 a quest\u00e3o central. Trata-se de regras de pens\u00e3o, de c\u00e1lculo de benef\u00edcio em um sistema de aposentadoria que est\u00e1 absolutamente quebrado, que gasta 55% do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o com o sistema previdenci\u00e1rio, que vai gastar, daqui a 6 anos, 78%, quase 80% do or\u00e7amento para o sistema previdenci\u00e1rio.\r\nEsta \u00e9 a hora de unidade. Estamos na reta final. Com essa maioria agora, temos que caminhar totalmente juntos, confiantes em que esse processo \u00e9 para quem est\u00e1 desempregado. Caber\u00e1 ao Governo, depois, fazer a parte dele, criar os programas de crescimento do Pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o somos Governo. O Presidente Rodrigo Maia n\u00e3o \u00e9 Governo. Essa constru\u00e7\u00e3o \u00e9 da C\u00e2mara. Agora, a C\u00e2mara Federal n\u00e3o faltar\u00e1 ao Brasil, entregar\u00e1 a sua parte para a sociedade: uma reforma mais justa, muito melhor do que a que o Governo mandou para c\u00e1. Aqui, a constru\u00e7\u00e3o foi feita ouvindo-se, fazendo-se entendimentos para chegarmos a um produto final.\r\nVamos rejeitar esses destaques do PT! Vamos continuar unidos! N\u00f3s estamos fazendo o correto para o Brasil. Esse \u00e9 o caminho para proteger o desvalido; para proteger aquele que, por invalidez, n\u00e3o pode ganhar o seu sustento; para proteger o mais pobre que n\u00e3o tem mais esperan\u00e7a neste Pa\u00eds, um pa\u00eds quebrado, que n\u00e3o tem investimento para proteger o desempregado, para proteger o idoso, que trabalhou a vida inteira e n\u00e3o pode ter uma aposentadoria decente porque tem que a dividir com os mais novos.\r\nN\u00f3s temos que caminhar com convic\u00e7\u00e3o. Aqui ningu\u00e9m est\u00e1 alegre, fazendo festa, mas tamb\u00e9m ningu\u00e9m est\u00e1 triste, n\u00e3o. Estamos convictos de que estamos fazendo o correto, sob a luz de toda a sociedade que est\u00e1 assistindo, construindo unidade, algo quase impens\u00e1vel num sistema pol\u00edtico como este, com 27 partidos, construindo uma ampla maioria com os L\u00edderes e tendo um projeto adequado do ponto de vista social, um projeto correto para ser entregue \u00e0 nossa sociedade.\r\nVamos continuar juntos! Vamos em frente! Vamos votar! Vamos terminar este processo juntos, para entregar um sistema de previd\u00eancia muito melhor do que o que n\u00f3s temos!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=265&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  PENS\u00c3O POR MORTE, SAL\u00c1RIO MINIMO, VI\u00daVA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque a respeito do valor de pens\u00f5es, contante no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, fa\u00e7o um esclarecimento.\r\nPrimeiro, n\u00e3o h\u00e1 a hip\u00f3tese de uma fam\u00edlia ficar sem, no m\u00ednimo, 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo. Est\u00e1 garantido na pens\u00e3o, no m\u00ednimo, 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo, se ela n\u00e3o tiver uma renda. Segundo, esse destaque custa 162 bilh\u00f5es de reais. \u00c9 important\u00edssimo que esse destaque n\u00e3o passe! S\u00e3o 162 bilh\u00f5es de reais de impacto nas contas. Estou s\u00f3 esclarecendo a dimens\u00e3o desse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=268&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 23, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 23 do Substitutivo adotado pela Comiss\u00e3o Especial \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Isso aqui n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o financeira. Isso aqui \u00e9 quest\u00e3o de justi\u00e7a.\r\nPrimeiro: desde a Comiss\u00e3o, juntamente com a bancada das mulheres e a bancada evang\u00e9lica, foi constru\u00eddo um texto que garante que cada fam\u00edlia n\u00e3o receber\u00e1, n\u00e3o viver\u00e1 com menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Isso j\u00e1 foi constru\u00eddo. E foi constru\u00eddo inclusive para o benefici\u00e1rio. Ponto. J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 nem mais por fam\u00edlia. Isso est\u00e1 claro. N\u00e3o \u00e9 nem mais grupo familiar. \u00c9 o benefici\u00e1rio que, infelizmente, perdeu o ente querido. Este n\u00e3o receber\u00e1 menos do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo se n\u00e3o tiver uma renda.\r\nSegundo: quest\u00e3o de justi\u00e7a \u00e9 tratar daqui para frente, at\u00e9 porque at\u00e9 agora n\u00e3o se mexe com ningu\u00e9m. Todos ter\u00e3o o mesmo direito. Mas, daqui para frente, \u00e9 preciso fazer justi\u00e7a. A m\u00e3e que tem um filho dependente n\u00e3o pode receber uma pens\u00e3o como aquela que n\u00e3o tem filho. Essa regra permite que se receba at\u00e9 100%, de 60% at\u00e9 100%, dependendo do filho. E a m\u00e3e que n\u00e3o tem filho pode tirar de 60% no recebimento. \u00c9 isso que est\u00e1 se discutindo.\r\nAgora, \u00e9 \u00f3bvio, quem n\u00e3o gostaria de pagar o dobro? Paga o dobro. \u00c9 preciso ter dinheiro. A\u00ed n\u00e3o paga, como o Rio de Janeiro.\r\nAli\u00e1s, essa MP \u00e9 verdadeira. Ela veio aqui pelo PT, com essas regras, s\u00f3 que n\u00e3o a aprovaram. E \u00e9 por isso que o Pa\u00eds est\u00e1 desse jeito. \u00c9 preciso fazer escolhas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos encaminhando para que derrubemos esse destaque. Isso \u00e9 important\u00edssimo para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, ERD 1/2019, EMENDA DE REDA\u00c7\u00c3O, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Reda\u00e7\u00e3o n\u00ba 1 \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, para concluir este assunto, s\u00f3 queria dizer que esta emenda serve para melhorar a reda\u00e7\u00e3o de uma constru\u00e7\u00e3o, de um processo que come\u00e7ou na Comiss\u00e3o.\r\nA PEC, vejam V.Exas., veio sem garantir que a fam\u00edlia, ao perder um ente querido, ficaria com uma renda de no m\u00ednimo um sal\u00e1rio m\u00ednimo. A PEC n\u00e3o garantia isso. Na Comiss\u00e3o, n\u00f3s constru\u00edmos uma reda\u00e7\u00e3o que conjugava com os dependentes a renda m\u00ednima de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. As mulheres, as Deputadas melhoraram essa proposta, fazendo com que o benefici\u00e1rio que perdesse o seu ente querido pudesse receber a pens\u00e3o. A\u00ed a bancada evang\u00e9lica prop\u00f4s uma reda\u00e7\u00e3o ainda melhor, de que a fonte de renda fosse considerada renda formal.\r\nDiante desse entendimento sobre a constru\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s encaminhamos no sentido de que todos votem favoravelmente.\r\nAgrade\u00e7o a todos pelo dia de hoje. Ainda vamos at\u00e9 esta vota\u00e7\u00e3o. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=353&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),  RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados, na pessoa do Presidente Rodrigo Maia, pela aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero saudar todos os Deputados e Deputadas na pessoa do nosso Presidente Rodrigo Maia, que se mostrou um construtor de consensos, um construtor de maiorias, soube dar um passo atr\u00e1s para dar dois \u00e0 frente e nos uniu para entregarmos \u00e0 sociedade um projeto que n\u00e3o \u00e9 um ponto final, \u00e9 apenas um ponto de partida.\r\nN\u00f3s criamos condi\u00e7\u00f5es e um alicerce para que o Governo tome outras medidas, para gerar emprego e oportunidade ao povo, para que possa construir um programa definitivo na \u00e1rea da sa\u00fade, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e do crescimento econ\u00f4mico. Agora \u00e9 com o Governo. N\u00f3s vamos ao segundo turno e ainda temos uma caminhada. Mas, a partir da\u00ed, \u00e9 com o Governo, que tamb\u00e9m ter\u00e1 que entregar as suas promessas para o povo.\r\nO Parlamento n\u00e3o faltar\u00e1 ao Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente e Srs. Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019,  sobre a modifica\u00e7\u00e3o do sistema de Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB encaminha o voto \"n\u00e3o\", pela n\u00e3o retirada da reforma da Previd\u00eancia desta pauta. \r\nO Brasil \u00e9 um pa\u00eds que precisa de reforma. E n\u00f3s temos outras pautas inclusive para reformar o Pa\u00eds. Portanto, n\u00f3s encaminhamos o voto \"n\u00e3o\". Essa \u00e9 uma agenda de Estado, n\u00e3o \u00e9 uma agenda do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma agenda que unifica o Pa\u00eds. \r\nPor isso, o PSDB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 14, do art. 195 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o do art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, estamos agora na reta final. Tivemos ontem novamente uma vota\u00e7\u00e3o muito expressiva, apoiada por 74% dos Deputados. Esse foi um processo muito democr\u00e1tico. Houve duas vota\u00e7\u00f5es do texto-base na Comiss\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o dos Deputados, audi\u00eancia p\u00fablica, constru\u00e7\u00e3o de um texto muito melhor do que a PEC que veio, grandes altera\u00e7\u00f5es, que beneficiaram a mulher, o professor, o policial, foi retirado dali o BPC, o trabalhador rural. Enfim, houve a constru\u00e7\u00e3o de um processo extraordin\u00e1rio, que vai adiante.\r\nAgora h\u00e1 os destaques. N\u00f3s precisamos estar muito atentos a esta reta final e aos destaques. Este, por exemplo, \u00e9 um destaque que n\u00e3o podemos deixar passar. N\u00e3o pode tirar essa regra do texto porque essa regra foi feita para o trabalhador intermitente. Permite-se agora que o trabalho intermitente, que n\u00e3o \u00e9 um trabalho frequente e que se conta por tempo determinado, agregue os tempos, agregue os pagamentos, fazendo com que ele conte isso para a aposentadoria, que \u00e9 contributiva.\r\nA aposentadoria \u00e9 por contribui\u00e7\u00e3o, \u00e9 um sistema contributivo, que prejudicava o trabalhador, porque ele n\u00e3o poderia contar esse tempo. Se n\u00f3s tirarmos isso, ele vai ficar no limbo, vai continuar tendo dificuldade para contar o seu tempo. Agora pode ser agregado. Ele pode trabalhar um per\u00edodo num m\u00eas, outro em outro, e agregar esse tempo para contar como aposentadoria.\r\nPor que isso \u00e9 importante? Porque houve uma mudan\u00e7a realmente com a reforma trabalhista, regularizando-se o trabalho intermitente, o que n\u00e3o se tinha antes, e agora se compatibiliza a aposentadoria daquele que realiza trabalho intermitente.\r\nAssim ser\u00e3o tamb\u00e9m outros destaques. N\u00f3s precisamos ficar atentos.\r\nEsta \u00e9 uma reforma de Estado. N\u00f3s precisamos continuar o trabalho para consolid\u00e1-la. A sociedade se re\u00fane por meio de seus representantes para alterar as regras que precisam ser alteradas. Trata-se agora de uma melhoria para o trabalhador intermitente. Precisamos estar unidos para concluir esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s entendemos que alguns, \u00e0s vezes, v\u00e3o atuar em favor do \"quanto pior, melhor\". Precisamos ajudar naquilo que for bom, porque essa \u00e9 uma pol\u00edtica de Estado. Reforma da Previd\u00eancia \u00e9 uma pol\u00edtica de Estado, n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtica de Governo. Alguns acham que \u00e9 pol\u00edtica de Governo e atuam \u00e0s vezes no \"quanto pior, melhor\".\r\nEssas mudan\u00e7as de regras visam garantir um sistema de aposentadoria e um seguro para aquele que \u00e9 idoso. Trabalhou a vida inteira e precisa ter um seguro quando ficar idoso. Visam garantir algo \u00e0quele inv\u00e1lido, que n\u00e3o consegue ganhar o p\u00e3o de cada dia. Visam dar um alicerce ao Governo, para que o Pa\u00eds possa crescer e gerar empregos e oportunidades.\r\nMas o Governo vai ter que fazer a parte dele. A C\u00e2mara n\u00e3o faltar\u00e1 ao Pa\u00eds, entregar\u00e1 uma reforma de um sistema \u00e0 sociedade, que, atrav\u00e9s de seus representantes, olha para o futuro e diz o seguinte: \"Precisamos reformar um sistema falido, quebrado, deficit\u00e1rio, que gasta 55% do seu or\u00e7amento s\u00f3 com previd\u00eancia e que, daqui a 6 anos, vai gastar 78% do seu or\u00e7amento com previd\u00eancia\". Isso \u00e9 totalmente invi\u00e1vel. N\u00e3o h\u00e1 dinheiro para mais nada. Trata-se de um pa\u00eds quebrado, cheio de desemprego. \u00c9 por isso que est\u00e1 sendo feita a reforma.\r\nEla foi constru\u00edda com o entendimento desta Casa. Todos os Deputados participaram desse processo. Menciono a lideran\u00e7a do Presidente, a dos L\u00edderes de bancada, a participa\u00e7\u00e3o dos Deputados. A constru\u00e7\u00e3o do texto criou uma converg\u00eancia, e agora se entra na reta final. N\u00f3s precisamos ter todo o cuidado para manter uma robustez fiscal adequada de uma reforma importante, para se manter justi\u00e7a, regras mais justas para as pessoas.\r\nNeste caso espec\u00edfico, trata-se do cuidado com o trabalhador intermitente, que precisa somar o seu tempo, precisa participar do sistema de aposentadoria. Queremos ent\u00e3o que este destaque n\u00e3o passe, para que possamos manter o texto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, PENSIONISTA, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre a garantia, pela proposta de reforma previdenci\u00e1ria, do pagamento de  1(um) sal\u00e1rio m\u00ednimo a pensionistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, s\u00f3 quero esclarecer o processo dessa constru\u00e7\u00e3o. O Governo, de fato, mandou o projeto alterando regras de aposentadoria e de pens\u00e3o, porque o objetivo da reforma \u00e9 alterar as regras, tornando as regras de pens\u00e3o compat\u00edveis com as regras que existem no mundo. \u00c9 importante saber disso, porque, no Brasil, hoje, n\u00e3o se diferencia uma mulher que tem filhos dependentes de uma mulher que n\u00e3o tem filho. As duas recebem o mesmo valor de aposentadoria e uma pens\u00e3o integral. Essa diferencia\u00e7\u00e3o foi feita pela Casa. A garantia de que ningu\u00e9m recebesse menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, se n\u00e3o tivesse renda, foi desta Casa.\r\nEnt\u00e3o, a constru\u00e7\u00e3o, neste plen\u00e1rio e na Comiss\u00e3o, foi no sentido de que o pensionista que n\u00e3o tivesse renda formal de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo pudesse receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo. O texto foi aperfei\u00e7oado pela bancada evang\u00e9lica e pela bancada das mulheres, e o Governo acabou enviando uma resolu\u00e7\u00e3o que garantia o seguinte: daqui pra frente - ressalte-se que as que existem hoje v\u00e3o continuar como est\u00e3o -, nenhuma vi\u00fava que n\u00e3o tenha renda, ou que tenha renda inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo - as que tiverem renda superior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, essas, sim, entram na regra geral -, receber\u00e1 menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Essa \u00e9 a mudan\u00e7a que houve, ou seja, nenhuma pessoa que receba renda menor do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo receber\u00e1 pens\u00e3o menor do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo - a pens\u00e3o ser\u00e1 sempre de um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nEssa foi a garantia do processo - existe uma regra mundial para diferenciar mulher com filhos de mulher sem filhos, diferenciar quem ganha mais de um sal\u00e1rio m\u00ednimo daquela que n\u00e3o ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Ent\u00e3o, vejam: as vi\u00favas que n\u00e3o t\u00eam renda de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo receber\u00e3o um sal\u00e1rio m\u00ednimo - elas receber\u00e3o um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Mas as que t\u00eam renda maior do que um sal\u00e1rio m\u00ednimo v\u00e3o entrar na regra geral. As que t\u00eam filhos dependentes v\u00e3o receber mais do que as que n\u00e3o t\u00eam filhos dependentes. \u00c9 uma regra justa, \u00e9 uma regra que existe no mundo e que o Brasil precisa adotar, para ser poss\u00edvel um efeito social e fiscal justo.\r\nSras. e Srs. Deputados, podem confiar em que se trata de um processo correto, leg\u00edtimo constru\u00eddo por esta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=146&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba  da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, este destaque foi votado no primeiro turno. \u00c9 um destaque apresentado pelo partido Cidadania, que o apresentou com as melhores das inten\u00e7\u00f5es. Depois, ao ser esclarecido quanto a realidade dos fatos, de como foi tratado o assunto do BPC, o pr\u00f3prio Cidadania veio \u00e0 tribuna e orientou a vota\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o se aprovasse o destaque. \u00c9 o mesmo destaque.\r\nEste destaque \u00e9 o seguinte. Foi colocada na Constitui\u00e7\u00e3o agora a regra, que j\u00e1 existe por lei, para estabelecer o crit\u00e9rio de renda de um quarto de sal\u00e1rio de renda familiar per capita para se ter direito ao BPC. Colocou-se isso na Constitui\u00e7\u00e3o para que n\u00e3o houvesse mais judicializa\u00e7\u00e3o do processo, o que vinha ocorrendo constantemente. E, ainda que houvesse um sentimento de que isso engessava o crit\u00e9rio, n\u00f3s resolvemos, na Comiss\u00e3o - vejam, mais uma vez -, corrigir esse processo. Ainda que houvesse crit\u00e9rios de vulnerabilidade social, n\u00f3s inclu\u00edmos isso para permitir que crit\u00e9rios de vulnerabilidade fossem considerados para que se aplicasse o BPC, para que se pudesse ter o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Isso foi agregado. Se retirarmos isso, ficar\u00e1 completamente sem crit\u00e9rios. Se retirarmos, atrav\u00e9s deste destaque, esse artigo, retiraremos os crit\u00e9rios que estabelecem a vulnerabilidade e a introdu\u00e7\u00e3o de uma pessoa com dificuldade ao BPC.\r\nEnt\u00e3o, isso corrige o sistema. E isso foi feito por esta Casa, n\u00e3o foi pela PEC, n\u00e3o, mas por esta Casa. \u00c9 uma quest\u00e3o de entendimento, isso melhora a qualidade do processo. E mais: isso foi introduzido a pedido de Deputados, a exemplo do Deputado Eduardo Barbosa. Foi citado aqui no primeiro turno que h\u00e1 projetos de lei j\u00e1 estabelecendo os crit\u00e9rios de vulnerabilidade. \u00c9 preciso melhor\u00e1-los ainda, porque n\u00e3o basta s\u00f3 ter um quarto de sal\u00e1rio m\u00ednimo de renda m\u00e9dia. \u00c0s vezes, a pessoa tem, mas vive com crit\u00e9rios de vulnerabilidade, com falta de saneamento. H\u00e1 v\u00e1rios crit\u00e9rios que o nosso Presidente vai colocar em vota\u00e7\u00e3o. S\u00e3o os crit\u00e9rios que esta Casa vai discutir para ainda agregar a quest\u00e3o da vulnerabilidade e definir esse assunto, dar um basta, praticamente, a esse assunto, para que n\u00e3o se tenha mais judicializa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s estamos, portanto, melhorando a qualidade do processo do BPC. Retirar isso \u00e9 piorar. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos votar este destaque, e houve esse entendimento aqui, j\u00e1 no primeiro turno, por um destaque apresentado pelo Cidadania.\r\nPortanto, neste momento de destaque, n\u00f3s precisamos estar muito atentos, porque h\u00e1 destaques que prejudicam o processo. Precisamos manter a nossa linha, porque esta reforma... Vejam quantas mudan\u00e7as foram feitas por esta Casa! \u00c9 verdade, sim, que a PEC enviada pelo Governo n\u00e3o garantia um sal\u00e1rio m\u00ednimo, n\u00e3o garantia a pens\u00e3o de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para quem n\u00e3o tivesse renda. Isso foi introduzido na Comiss\u00e3o. Foi garantido que, se a pessoa n\u00e3o tivesse renda, ela pudesse receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo de pens\u00e3o, n\u00e3o entrasse na regra geral. Depois, ao vir para o plen\u00e1rio, por uma interven\u00e7\u00e3o da bancada das mulheres e da bancada evang\u00e9lica, foi-se garantindo mais do que isso, mais do que o que havia sido votado anteriormente. Foi garantido que, mesmo que a pessoa recebesse at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ela iria receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Caso ela recebesse mais que um sal\u00e1rio m\u00ednimo, ela n\u00e3o receberia, ela entraria na regra geral.\r\nEnt\u00e3o, as coisas est\u00e3o andando corretamente, at\u00e9 porque esse \u00e9 um processo de muita discuss\u00e3o. Foram realizadas muitas audi\u00eancias p\u00fablicas, duas vota\u00e7\u00f5es na Comiss\u00e3o, duas vota\u00e7\u00f5es nesta Casa, do texto base, e vota\u00e7\u00f5es desses destaques, que s\u00e3o repetitivos, que n\u00f3s j\u00e1 votamos inclusive.\r\nPortanto, n\u00f3s estamos aqui encaminhando a vota\u00e7\u00e3o contra este destaque, porque \u00e9 muito melhor que isso permane\u00e7a no texto. Se sair do texto, vai ser pior para aqueles mais pobres.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, ART 20, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO), PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 importante prestarmos aten\u00e7\u00e3o agora porque n\u00f3s precisamos evitar este destaque. N\u00f3s temos que votar contra este destaque. O texto foi constru\u00eddo por n\u00f3s na Comiss\u00e3o, fruto de um entendimento. N\u00f3s criamos mais uma regra. Havia tr\u00eas para o RGPS, e criamos mais uma regra para o RGPS e mais uma regra para o funcionalismo p\u00fablico. Esta regra foi criada para 58 milh\u00f5es de pessoas do RGPS, que podem optar por ela. Esta regra foi criada para 688 mil servidores, que podem optar por ela. \r\nPara termos uma ideia, consideremos o INSS: aquela regra de 2 anos para a pessoa que est\u00e1 prestes a se aposentar, faltam 2 anos, e precisa pagar 50% de ped\u00e1gio, ela sai, mas sai com o fator previdenci\u00e1rio. N\u00f3s criamos a de 100%, mas sem o fator, para aqueles que est\u00e3o mais pr\u00f3ximos de se aposentar. Isso \u00e9 para o INSS! Isso foi constru\u00eddo desta forma, em entendimento. Houve um custo, \u00e9 evidente, tudo negociado no processo que terminou com esta robustez fiscal do nosso relat\u00f3rio, constru\u00eddo por cada um dos senhores. \r\nEsta aqui evita a outra regra de pontos, que faz com que a pessoa do INSS saia, mas saia com 60% mais 2% a cada ano depois dos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Esta aqui \u00e9 com 100%. Esta d\u00e1 a alternativa \u00e0 pessoa do INSS para sair com 100% sem o fator previdenci\u00e1rio. \r\nPortanto, \u00e9 importante termos cuidado, porque a vers\u00e3o que foi dita aqui n\u00e3o est\u00e1 correta. Isso \u00e9 fruto de um entendimento. Esta \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o isolada de quem tem entendimento a favor da reforma, que \u00e9 o caso do NOVO. Ele est\u00e1 construindo uma alternativa isolada, voltando a tirar uma regra que s\u00f3 beneficia. Para que tirar esta regra de transi\u00e7\u00e3o? Deixe-a a\u00ed. As pessoas \u00e9 que v\u00e3o optar. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de retir\u00e1-la. \r\nN\u00f3s queremos deixar clara nossa posi\u00e7\u00e3o, a posi\u00e7\u00e3o de todos aqueles que est\u00e3o reunidos em torno da reforma, a favor da reforma, protegendo todo o relat\u00f3rio, que foi constru\u00eddo por cada um dos Deputados, para que fa\u00e7amos a conclus\u00e3o deste processo da forma como ele vem sendo conduzido at\u00e9 agora. \r\nA regra para o servidor p\u00fablico era uma s\u00f3. Se quisesse sair com a integralidade, s\u00f3 aos 65 anos. Agora n\u00e3o: a regra \u00e9 100% de ped\u00e1gio e uma trava de 60 anos. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, n\u00e3o! \r\nO pior \u00e9 que esta regra tira aquilo que foi acordado aqui em rela\u00e7\u00e3o ao professor. A diferen\u00e7a de 5 anos na transi\u00e7\u00e3o, que foi constru\u00edda aqui, votada no primeiro turno neste plen\u00e1rio, tamb\u00e9m sai. Este destaque retira isso tamb\u00e9m. \r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave. N\u00f3s precisamos seguir juntos. Trata-se de uma posi\u00e7\u00e3o isolada do NOVO. N\u00f3s vamos continuar na caminhada para chegarmos ao fim deste processo, garantindo toda a constru\u00e7\u00e3o feita at\u00e9 agora. \r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o, senhores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=307&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 20 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6-G, de 2019, sobre a  proposta de reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos falando do mesmo destaque. Agora \u00e9 para tirar o ped\u00e1gio.\r\nN\u00e3o h\u00e1 essa possibilidade, porque o ped\u00e1gio, na verdade, \u00e9 para quem est\u00e1 perto de se aposentar. Se tirarmos essa parte dos 100%, deixaremos a pessoa \u00fanica e exclusivamente com a op\u00e7\u00e3o dos 60 anos, se for homem.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos olhar bem esse destaque, at\u00e9 porque no primeiro turno ele tamb\u00e9m existiu. O PDT tentou um ped\u00e1gio de 50%. Sabe que 100% \u00e9 muito pior, pois o impacto dessa medida \u00e9 de 109,7 bilh\u00f5es - 110 bilh\u00f5es - em 10 anos. Esse destaque, al\u00e9m dos outros, destr\u00f3i a reforma previdenci\u00e1ria.\r\nAgora \u00e9 hora de n\u00f3s eliminarmos essas alternativas e votarmos contra os destaques, que tentam mudar regras de transi\u00e7\u00e3o, regras de benef\u00edcio. Tudo isso mexe na estrutura da reforma, com valores alt\u00edssimos, sempre acima de tr\u00eas d\u00edgitos, j\u00e1 ao final da nossa grande tarefa de entregar uma reforma \u00e0 sociedade.\r\nPortanto, vamos encaminhar contra esse destaque, que n\u00e3o deve e n\u00e3o pode passar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=329&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), SEGUNDO TURNO, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 21 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria, na vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em segundo turno.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9 s\u00f3 para esclarecer.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, V.Exas. acham que haveria hip\u00f3tese de se estabelecer uma idade de aposentadoria para uma categoria especial aos 71 anos? N\u00e3o h\u00e1 essa hip\u00f3tese! Essa hip\u00f3tese n\u00e3o existe! Os que me antecederam misturaram 71 pontos com 25 anos para chegar a 96 pontos.\r\nHoje, como \u00e9 que se aposenta uma pessoa que est\u00e1 efetivamente exposta a agentes nocivos qu\u00edmicos, f\u00edsicos? \u00c9 o tempo naquela categoria, por exemplo 15 anos de trabalho. E 15 anos, ali\u00e1s, \u00e9 o tempo m\u00e1ximo de algumas categorias. Se come\u00e7ou com 20 anos, vai se aposentar com 35 anos. \u00c9 assim hoje.\r\nEst\u00e1 se estabelecendo agora uma regra de crescimento por pontos. Para se ter ideia, a cada ano que a pessoa trabalha, ela soma a idade e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, assim ganha 2 pontos. Ent\u00e3o, se ela trabalhar 7 anos ou 8 anos, ela vai ter 14 ou 16 pontos, que ser\u00e3o somados os 50 pontos que ela tinha aos 35 anos - porque ela tinha 20 de idade quando come\u00e7ou a trabalhar e trabalhou por 15 anos, at\u00e9 os 35 anos -, e ela vai se aposentar agora com 43 anos. Ainda assim \u00e9 uma categoria especial, j\u00e1 que vai se aposentar com 43 anos e se aposentava hoje com 35 anos. E isso vale para as tr\u00eas categorias.\r\nN\u00e3o h\u00e1 cabimento achar que houvesse um erro aqui desse tamanho, que pudesse estabelecer uma aposentadoria especial, que j\u00e1 especial... Ali\u00e1s, ela \u00e9 efetivamente especial, e a pessoa pode trabalhar, sim, 15 anos numa categoria efetivamente exposta a agentes qu\u00edmicos, e depois trabalhar numa outra profiss\u00e3o, porque ela s\u00f3 pode trabalhar 15 anos naquela. Hoje, aposenta-se com 35 anos. Vai se aposentar com 43 anos. Essa \u00e9 a regra nova que agora est\u00e1 estabelecida para a aposentadoria, considerando essas categorias absolutamente especiais.\r\nEu n\u00e3o vou me estender. Queria s\u00f3 deixar claro que est\u00e1 correto o texto, est\u00e1 organizado o texto nesse sentido, e ele continua mantendo as categorias especiais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=360&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-12T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AJUSTE FISCAL, FIM, CRISE ECONOMICA.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Defesa de aperfei\u00e7oamento da democracia brasileira. Import\u00e2ncia do ajuste das contas p\u00fablicas e da realiza\u00e7\u00e3o de reformas estruturantes para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero iniciar minha fala me manifestando sobre algo que considero da maior relev\u00e2ncia neste momento.\r\nA democracia, que para alguns pode parecer uma palavra ou um jarg\u00e3o, com valor secund\u00e1rio, algo n\u00e3o t\u00e3o relevante quanto \u00e0s realiza\u00e7\u00f5es e aos benef\u00edcios diretos do dia a dia de cada um de n\u00f3s, \u00e9 o regime pol\u00edtico que n\u00f3s brasileiros n\u00e3o s\u00f3 conquistamos, mas sobretudo escolhemos, em detrimento da ditadura e do autoritarismo. Por qu\u00ea? Porque a democracia \u00e9 um ordenamento jur\u00eddico ou conjunto de regras que, quando nos submetemos a ele, temos o estado de direito, que nos garante nossos direitos individuais e nossas liberdades, fazendo com que criemos regras de conviv\u00eancia coletiva e produzamos um projeto de na\u00e7\u00e3o entre n\u00f3s.\r\nS\u00f3 h\u00e1 o sistema democr\u00e1tico - n\u00e3o h\u00e1 outro! Este sistema precisa ser n\u00e3o s\u00f3 preservado, mas tamb\u00e9m melhorado. Suas regras, as regras de conviv\u00eancia compartilhadas, precisam ser cada vez mais modernizadas, para nos garantir liberdade dentro das regras, para nos garantir uma conviv\u00eancia respeitosa, com menos intoler\u00e2ncia, olhando para o outro e buscando arranjos institucionais cada vez melhores, capazes de nos dar resultados no nosso dia a dia.\r\nIsto \u00e9 democracia. Este \u00e9 o processo que n\u00f3s escolhemos para viver como Na\u00e7\u00e3o, para que possamos melhorar nosso est\u00e1gio civilizat\u00f3rio e viver numa civiliza\u00e7\u00e3o melhor.\r\nE n\u00f3s est\u00e1vamos preocupados com o que vinha ocorrendo nos governos do PT, governos com perspectivas autorit\u00e1rias, na medida em que queriam subjugar o Congresso, tutelar a C\u00e2mara e o Senado Federal com o mensal\u00e3o e com o petrol\u00e3o! Tratava-se de um projeto de manuten\u00e7\u00e3o exclusivamente de poder, a qualquer pre\u00e7o, sem respeitar o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es, e de um projeto da lei de imprensa querendo calar a imprensa, com o aparelhamento da sociedade civil por meio das igrejas e dos sindicatos. Este era o Governo do PT, que deixava de exercer um processo livre e democr\u00e1tico, dentro das regras de independ\u00eancia dos Poderes, da constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade melhor, mediante a lideran\u00e7a do Executivo, sim, do convencimento e das realiza\u00e7\u00f5es. \r\nQuando n\u00f3s ach\u00e1vamos que isso viraria passado, come\u00e7amos a perceber que atualmente ainda h\u00e1 quem, ligado ao Governo atual, fale em AI-5, colocando sob suspeita as inten\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia, coisa que n\u00f3s n\u00e3o permitiremos, porque o AI-5 foi aquele ato institucional que fechou o Congresso, ato que n\u00e3o quer trabalhar com o Congresso, que n\u00e3o o tutela, que n\u00e3o quer que ele exista. \u00c9 aquele ato que retirou o direito de habeas corpus.\r\nQuando um governo come\u00e7a a se insinuar contra o direito das minorias, quando come\u00e7a a tomar atitudes contra a imprensa, tirando, por exemplo, o jornal Folha de S.Paulo de concorr\u00eancias, a se queixar de uma imprensa livre, quando come\u00e7a a constranger as entidades da sociedade civil que lutam no terceiro setor para ajudar a sociedade a construir uma forma mais forte de viver em nossa Na\u00e7\u00e3o com a sociedade civil, n\u00f3s come\u00e7amos a ficar preocupados, sim. Por\u00e9m, nosso mandato ser\u00e1 para defender a democracia como valor fundamental.\r\nConstatada a import\u00e2ncia da democracia, h\u00e1 de se ter governo. Um governo precisa ter programa, programa tem que ter compromisso com a sociedade e com a melhoria de vida das pessoas. Diante do que julgamos bom para a sociedade, achamos que h\u00e1 a necessidade de suprir aquilo que o PT deixou e que foi o maior d\u00e9ficit da hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, um pa\u00eds quebrado. N\u00f3s achamos que, do ponto de vista fiscal, o Pa\u00eds tem que ser consertado, sim. N\u00f3s precisamos arrumar as contas deste Pa\u00eds, que h\u00e1 6 anos mais gasta do que arrecada - nos \u00faltimos 6 anos, n\u00f3s tivemos d\u00e9ficits consecutivos. \r\nPortanto, n\u00f3s precisamos ajustar as contas. N\u00f3s entendemos que, ao ajustar as contas, precisamos faz\u00ea-lo em benef\u00edcio do social. A Previd\u00eancia \u00e9 um sistema que todo pa\u00eds procura fazer para os seus, quando chegarem \u00e0 terceira idade, para aqueles que perdem a capacidade laboral com o decorrer do tempo. N\u00f3s vamos perdendo a capacidade de trabalho ao longo da vida, a ponto de n\u00e3o termos mais condi\u00e7\u00f5es de trabalhar. N\u00f3s constitu\u00edmos o sistema da Previd\u00eancia, que funciona para n\u00f3s, l\u00e1 na frente, como um seguro contra esta perda de capacidade laboral.\r\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a, pelo nosso sistema, 65% dos aposentados ganham at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo e 85% dos aposentados ganham at\u00e9 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos. S\u00e3o esses que precisam do sistema, porque n\u00e3o t\u00eam previd\u00eancia complementar, n\u00e3o t\u00eam um patrim\u00f4nio que supra suas necessidades ao longo da sua vida. Estas pessoas n\u00e3o t\u00eam nem renda nem caderneta de poupan\u00e7a, t\u00eam apenas a Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar, como n\u00e3o deixamos, que acontecesse ao Brasil como um todo o que aconteceu ao Rio Grande do Norte ou ao Rio de Janeiro, que n\u00e3o pagam as aposentadorias porque est\u00e3o quebrando, como Minas Gerais, Rio Grande do Sul ou Goi\u00e1s, e por a\u00ed afora.\r\nEste \u00e9 um sistema em benef\u00edcio dos pobres, das pessoas que mais precisam. N\u00f3s somos os garantidores, sim! N\u00f3s, os Deputados desta Casa, constru\u00edmos um sistema de previd\u00eancia que vai dar a garantia de pagamento aos aposentados. A Previd\u00eancia estava quebrada, a ponto de o Presidente da Rep\u00fablica dizer, neste ano, que n\u00e3o iria pagar as aposentadorias se a C\u00e2mara Federal n\u00e3o aprovasse um PLN de 248 bilh\u00f5es, aumentando a d\u00edvida brasileira. Como ele n\u00e3o tinha dinheiro, n\u00e3o iria pagar as aposentadorias. Diante disso, n\u00f3s resolvemos, em conjunto com os Deputados, fazer uma reforma que realmente preservasse o social, que mantivesse o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada para os mais pobres, que olhasse para o Nordeste, que garantisse suas aposentadorias rurais, como aconteceu, por exemplo, para o professor e para aqueles que mais precisam.\r\nO Or\u00e7amento do Pa\u00eds, no ano passado, gastou 55% de tudo o que se arrecada apenas com os aposentados. Sobraram apenas 45% para os outros benef\u00edcios da popula\u00e7\u00e3o: habita\u00e7\u00e3o, saneamento, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade. Isso projetava um quadro pior para 2026, quando ter\u00edamos apenas 28% para os outros segmentos e 72% para as aposentadorias.\r\nEnfim, a aposentadoria e a Previd\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o um ponto-final: s\u00e3o um ponto de partida. Criaram-se condi\u00e7\u00f5es e um alicerce para que o Governo brasileiro pudesse cumprir suas promessas, e n\u00f3s estamos cobrando que o Governo as cumpra, para que baixem o juros, como vemos agora recentemente. A partir da redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros, poderemos promover um crescimento melhor e conquistar mais confian\u00e7a dos investidores em um pa\u00eds que se preocupa com suas contas.\r\nA par de tudo isso, n\u00f3s queremos compromisso com o social. N\u00f3s estamos dispostos a fazer a reforma tribut\u00e1ria e a reforma administrativa para diminuir o tamanho do Estado, a fim de que ele d\u00ea mais respostas \u00e0 sociedade, oferecendo-lhe servi\u00e7os melhores na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade.\r\nN\u00f3s estamos dispostos a ajustar as contas, mas precisamos da contrapartida da sociedade porque, com as contas desajustadas, os entes federativos n\u00e3o conseguem prestar servi\u00e7os b\u00e1sicos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os que est\u00e3o cada vez piores. Os que pagam impostos querem, de maneira justa, apenas o retorno daquilo que pagam, que s\u00e3o os impostos. Querem retorno em educa\u00e7\u00e3o, em sa\u00fade. De um lado, n\u00f3s n\u00e3o estamos assistindo a nenhum programa eficiente na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, tampouco na \u00e1rea da sa\u00fade. \r\nVejam como est\u00e1 a educa\u00e7\u00e3o! Ela \u00e9 nossa bala de prata! Vejam como est\u00e3o o ensino fundamental e o ensino m\u00e9dio! N\u00f3s acabamos de receber os dados do PISA: dois ter\u00e7os dos nossos jovens n\u00e3o sabem fazer contas elementares em matem\u00e1tica, como somar, dividir, multiplicar e diminuir. \u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s precisamos investir no ensino fundamental, mas n\u00e3o basta investir. Precisamos melhorar a qualidade do investimento, precisamos melhorar a efici\u00eancia nos gastos, dando retorno, oferecendo qualidade de ensino. Precisamos de um programa nacional.\r\nEu lembro quando Serra era Ministro da Sa\u00fade. Lembremos o que foi o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, um programa federativo que Jos\u00e9 Serra fez quest\u00e3o de reativar, independentemente de partido pol\u00edtico. O Governo Federal pagava um ter\u00e7o, o Governo do Estado pagava um ter\u00e7o, o Munic\u00edpio pagava outro ter\u00e7o. Podiam-se contratar agentes de sa\u00fade por todo o Brasil. Esses agentes iam \u00e0s periferias, iam \u00e0 zona rural levar sa\u00fade ao cidad\u00e3o da ponta. Os agentes levam o que aquela popula\u00e7\u00e3o mais precisava, como melhores condi\u00e7\u00f5es de higiene, mais controle das doen\u00e7as, rem\u00e9dios de uso cont\u00ednuo. Quanto resultado esse programa gerou? \r\nN\u00f3s precisamos de um programa de educa\u00e7\u00e3o que envolva as crian\u00e7as e fa\u00e7a com que elas frequentem as salas de aula. E a qualidade da educa\u00e7\u00e3o? Por que n\u00e3o se faz um programa nacional para valer, um programa federativo, sem olhar para partido do Munic\u00edpio A ou do Munic\u00edpio B. \u00c9 preciso um programa federativo que crie uma lideran\u00e7a nacional capaz de motivar os educadores, os pais e as crian\u00e7as, para que estas, ao chegarem \u00e0 juventude, tenham uma forma\u00e7\u00e3o melhor, com a capacidade de ler e de interpretar bem um texto, motivadas a fazer contas rapidamente, para que, em seguida, tenham um emprego e a certeza de estarem melhores e mais produtivas. \r\nNa verdade, se conseguirmos formar nossos jovens, ainda que isso leve 10 anos - 10 anos passam r\u00e1pido -, se conseguimos formar nossos jovens para que tenham senso cognitivo, capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, mais vontade de aprender, com certeza, quando forem adultos, ir\u00e3o produzir mais, e, ao produzirem mais, nosso PIB vai aumentar, a renda do trabalhador vai aumentar, a m\u00e9dia salarial vai aumentar.\r\nO Brasil precisa investir em produtividade. Ao produzir mais, amplia-se o desenvolvimento. No entanto, isso est\u00e1 atrelado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podemos apenas dar continuidade ao jarg\u00e3o segundo o qual a educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 prioridade para todos.\r\nMas \u00e9 preciso ir atr\u00e1s do resultado. \r\nN\u00f3s precisamos de um programa para a \u00e1rea ambiental. A Amaz\u00f4nia \u00e9 um ativo, \u00e9 uma ferramenta para o Brasil negociar melhor com o exterior suas rela\u00e7\u00f5es, inclusive comerciais. A Amaz\u00f4nia n\u00e3o pode ser vista como um problema ou motivo de briga com todo mundo. A soberania \u00e9 nossa. A Amaz\u00f4nia \u00e9 inquestionavelmente nossa! N\u00f3s temos que fazer com que ela seja uma ferramenta, para termos ganhos nas nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais, culturais. \r\nA cultura n\u00e3o pode ser desmontada. O fato \u00e9 que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar em v\u00e1rias \u00e1reas. \r\nEm se tratando da \u00e1rea da seguran\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuarmos como estamos. A seguran\u00e7a requer investimento, treinamento, equipamento e intelig\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel continuarmos pensando que um excludente de ilicitude \u00e9 que vai melhorar a seguran\u00e7a. Ao contr\u00e1rio. \u00c9 preciso ter cuidado! N\u00f3s somos contra isso. Autoridade, no sistema democr\u00e1tico, n\u00e3o significa aus\u00eancia de autoridade: ela consiste de regras a que nos submetemos. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 nem deve haver aus\u00eancia de autoridade, mas n\u00e3o pode haver abuso de autoridade. \u00c9 preciso que a autoridade seja praticada sem abuso. N\u00e3o h\u00e1 essa de excludente de ilicitude! \r\n\u00c9 poss\u00edvel uma pol\u00edcia melhor. Temos condi\u00e7\u00f5es de alcan\u00e7ar \u00edndices de seguran\u00e7a melhores, mas precisamos agilizar o sistema judici\u00e1rio. Se n\u00e3o podemos fazer uma reforma do Judici\u00e1rio, que comecemos pela redu\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias deliberativas, sim, para diminuir a impunidade, decidir com mais rapidez, criar uma cultura entre advogados, promotores, ju\u00edzes, de modo que suas decis\u00f5es tenham efeitos pr\u00e1ticos e mais r\u00e1pidos, como a segunda inst\u00e2ncia. Aplicar a pena a partir da decis\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia \u00e9 uma mudan\u00e7a para melhor para o Brasil, gera mais responsabilidade para todos. \r\nQueremos tamb\u00e9m, a partir da sa\u00edda dos governos do PT e da entrada deste Governo, mais programas na \u00e1rea social, programas que melhorem a qualidade de vida das pessoas que mais precisam, as que mais pagam impostos.\r\nPortanto, meus amigos, n\u00f3s queremos avan\u00e7ar. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o IDH do nosso Pa\u00eds continue estagnado. Resultados recentes do IDH mostram um pa\u00eds parado, sem melhorias em seu desenvolvimento, um pa\u00eds com um \u00edndice de pobreza maior. A pobreza e a desigualdade aumentaram. N\u00f3s ainda temos 13,5 milh\u00f5es de pessoas vivendo com menos de 145 reais por m\u00eas. N\u00f3s precisamos de um choque de combate \u00e0 desigualdade.\r\nN\u00f3s estamos com quase 13 milh\u00f5es de desempregados ainda. Ent\u00e3o, queremos uma economia realmente liberal, queremos destravar a economia, desburocratizar e possibilitar mais investimentos, agilizar as licen\u00e7as ambientais, respeitando o meio ambiente. Isso \u00e9 poss\u00edvel. \u00c9 preciso querer, e \u00e9 preciso fazer. N\u00f3s queremos destravar a economia, mas queremos respostas no social. Realizar servi\u00e7os de qualidade na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade significa distribuir renda, significa p\u00f4r dinheiro no bolso do trabalhador, quando o filho dele vai para uma boa escola e aprende. Ou vamos desistir, achar que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel?\r\n\u00c9 preciso haver um programa nacional, \u00e9 preciso se concentrar especialmente na primeira inf\u00e2ncia, no ensino fundamental e no ensino m\u00e9dio. Nisso \u00e9 que n\u00f3s precisamos focar. Vamos buscar o resultado em um per\u00edodo de 10 anos, sim, porque passa r\u00e1pido. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s cobramos um programa efetivo para melhorar a qualidade de vida do nosso povo. E n\u00e3o queremos ficar apenas com a hip\u00f3tese de que para o Brasil s\u00f3 existam duas alternativas, ainda que n\u00e3o seja a hora, porque n\u00f3s temos responsabilidades com a democracia e queremos que esse Governo termine o seu governo. N\u00f3s vamos apoi\u00e1-lo nas boas medidas para o Pa\u00eds, mas vamos fazer cr\u00edticas contundentes \u00e0quilo que precisa ser melhorado, \u00e0quilo que n\u00e3o est\u00e1 correto. Vamos apontar os rumos do que queremos. E n\u00e3o vamos nos submeter apenas a duas alternativas: de Esquerda e de Direita. S\u00f3 h\u00e1 isso?\r\nO centro \u00e9 um ponto geom\u00e9trico. N\u00e3o h\u00e1 um centro entre os dois extremos da pol\u00edtica. O que existe somos n\u00f3s, cada um de n\u00f3s que n\u00e3o estamos nesses extremos e que entendemos que \u00e9 poss\u00edvel fazer pol\u00edtica garantindo direitos democr\u00e1ticos, liberdade e garantias individuais. Entendemos que \u00e9 poss\u00edvel, com o dinheiro dos impostos das pessoas, ter resultados efetivos nos servi\u00e7os que a popula\u00e7\u00e3o paga e do qual merece ter retorno.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mais que um cidad\u00e3o tenha que pagar seus impostos e ao mesmo tempo tenha que se preocupar com plano de sa\u00fade. Ele paga imposto para ter sistema de sa\u00fade, mas tem que ter plano de sa\u00fade, sen\u00e3o o servi\u00e7o \u00e9 de quinta qualidade. Ele paga o imposto, mas tem que colocar o filho numa escola particular, porque o ensino \u00e9 de p\u00e9ssima qualidade. Ele paga o imposto e quer ter seguran\u00e7a p\u00fablica, mas tem que achar que agora \u00e9 cada um por si, que todos temos que andar armados, pois o sistema de seguran\u00e7a tamb\u00e9m n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! N\u00f3s queremos que os governantes assumam suas responsabilidades, fa\u00e7am com que as coisas funcionem e deem respostas ao povo.\r\nPor isso, n\u00f3s queremos trabalhar e continuar trabalhando, como trabalhamos pela Previd\u00eancia, como estamos atuando em favor da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, para que haja realmente a aplica\u00e7\u00e3o da pena a partir da segunda inst\u00e2ncia. Tamb\u00e9m estamos trabalhando pela reforma tribut\u00e1ria com mandato reformista, sim, pois o Pa\u00eds precisa de reformas, e estamos trabalhando pelo desarmamento. E eu votei para que n\u00e3o houvesse arma na m\u00e3o das pessoas. Eu lutei aqui pelo desarmamento, porque acredito numa pol\u00edtica de seguran\u00e7a eficiente, com treinamento, capacita\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o do policial e intelig\u00eancia. Eu estou lutando aqui por um melhor marco regulat\u00f3rio do saneamento, porque n\u00f3s temos metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira sem coleta de esgoto. Eu aprovei aqui o pacote anticrime, sim, e n\u00f3s estamos conectados. E alertamos: precisamos estar todos conectados com a popula\u00e7\u00e3o e fazer aquilo que \u00e9 a nossa convic\u00e7\u00e3o.\r\nFui Prefeito da minha querida cidade de Registro por dois mandatos. Com aquela popula\u00e7\u00e3o mais simples, ia para a beira da vala fazer o saneamento, ia para o posto de sa\u00fade acompanhar os servi\u00e7os dos m\u00e9dicos e dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, ia para a escola verificar a qualidade do ensino e ia para ruas verificar os servi\u00e7os de transporte coletivo, de coleta de lixo e de limpeza. Para mim \u00e9 fundamental pedir que Deus sempre me proporcione estar conectado com aquelas pessoas que est\u00e3o l\u00e1. N\u00f3s n\u00e3o podemos perder essa conex\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em \u00e9poca de ajustes, preocupados que estamos com a \u00e1rea social, quando temos que diminuir custos e gastos p\u00fablicos, aumentarmos o fundo eleitoral. Outro dia me disseram: \"Voc\u00ea est\u00e1 falando isso porque quer ficar na janelinha; voc\u00ea quer aparecer\". Eu quero aparecer?! Tenho responsabilidades. N\u00e3o h\u00e1 a hip\u00f3tese de, na medida em que eu esteja aqui fazendo ajustes, aumentar gasto p\u00fablico com fundo eleitoral. N\u00e3o h\u00e1 essa hip\u00f3tese!\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s precisamos continuar firmes na esperan\u00e7a por uma sociedade melhor, mas sobretudo trabalhando por ela - foi o que nos delegaram na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. Devemos trabalhar porque acreditamos que uma sociedade mais justa se d\u00e1, realmente, pela livre iniciativa, mas se d\u00e1 sobretudo com prote\u00e7\u00e3o social, com qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos para todos, para que possamos, efetivamente, ter um Pa\u00eds melhor.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o o tempo que me foi concedido.\r\nA todos os Deputados presentes, meu muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F12%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CALAMIDADE P\u00daBLICA, AUMENTO, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, DESPESA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, OR\u00c7AMENTO FEDERAL, ECONOMIA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRONUNCIAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Defesa da cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es para acompanhamento de gastos p\u00fablicos no combate \u00e0 crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Governo Federal, de a\u00e7\u00f5es proativas em defesa da popula\u00e7\u00e3o brasileira diante da Covid-19. Expectativa quanto ao pronunciamento do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0 Na\u00e7\u00e3o. Discuss\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero aproveitar para fazer uma reflex\u00e3o que me preocupa bastante, especialmente na \u00e1rea da economia. Eu acho que a sa\u00fade tem feito um trabalho bem relevante, e a economia ficou um pouco para tr\u00e1s.\r\nJ\u00e1 foi contratado o aumento da d\u00edvida brasileira, e n\u00f3s somos s\u00f3cios dessa d\u00edvida, porque aprovamos o estado de calamidade - com certeza, fizemos o correto. Agora, \u00e9 preciso que haja um m\u00ednimo de controle desses gastos.\r\nEu sei que o Presidente Rodrigo Maia tem uma preocupa\u00e7\u00e3o com o or\u00e7amento segregado, e a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 no sentido de que n\u00f3s possamos criar Comiss\u00f5es para acompanhar essa quest\u00e3o do estado de calamidade. Preocupo-me bastante para que possamos caminhar tamb\u00e9m um pouco nesse sentido.\r\nTamb\u00e9m devemos cobrar do Governo - hoje vimos o Paulo Guedes j\u00e1 em uma coletiva - que a \u00e1rea econ\u00f4mica avance mais, explicando especialmente para a \u00e1rea da economia e do trabalho as provid\u00eancias, as medidas, os detalhes e debatendo mais com a sociedade, para dar mais seguran\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas atitudes, aos seus empreendimentos. Ent\u00e3o, devemos cobrar do Governo uma atitude mais proativa nas medidas relacionadas \u00e0 parte econ\u00f4mica.\r\nTenho outra preocupa\u00e7\u00e3o, Presidente. Eu acho que agora a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 um pouco mais tranquila. O Presidente vai fazer um pronunciamento hoje \u00e0 noite, do qual eu n\u00e3o sei o formato, pois ele sempre nos surpreende, e infelizmente de uma maneira negativa ultimamente. Ele tem surpreendido inclusive os seus pr\u00f3prios aliados, mas eu espero que hoje ele possa criar um tipo de sintonia maior, no sentido de preservar as vidas e tamb\u00e9m tomar atitudes r\u00e1pidas e fortes na \u00e1rea da economia.\r\nN\u00f3s do Parlamento somos, de fato, presididos por V.Exa. e temos esse papel de pondera\u00e7\u00e3o. V.Exa. vem desenvolvendo esse papel importante, moderado e com atitudes para manter a robustez, a for\u00e7a do nosso tecido social, garantir as institui\u00e7\u00f5es fortes e firmes, garantir o processo de democracia que n\u00f3s conquistamos, sem retrocesso. Cumprimento V.Exa. para que continue cumprindo esse papel moderador entre os Poderes da nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nTamb\u00e9m quero dizer que eu sou favor\u00e1vel ao projeto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSCRI\u00c7\u00c3O DE ORADORES, USO DA PALAVRA, DELEGA\u00c7\u00c3O, L\u00cdDER PARTID\u00c1RIO. \r\nCARLOS SAMPAIO, L\u00cdDER PARTID\u00c1RIO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM. \r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ESCLARECIMENTO, POPULA\u00c7\u00c3O, GASTO, DESPESA P\u00daBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, GASTO, DESPESA PUBLICA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de delega\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes partid\u00e1rios da responsabilidade pela inscri\u00e7\u00e3o dos oradores para o uso da palavra nas sess\u00f5es da Casa. Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Deputado Carlos Sampaio. Conveni\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade brasileira pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, sobre os gastos governamentais no combate \u00e0 Covid-19. Defesa de cria\u00e7\u00e3o pela Casa de mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 revers\u00e3o da crise gerada pela pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o a delegar, talvez n\u00f3s possamos delegar a inscri\u00e7\u00e3o aos nossos L\u00edderes, at\u00e9 porque eles conhecem o perfil de cada Deputado da bancada, a identidade que cada um tem com os temas. De fato, h\u00e1 sess\u00f5es em que nos inscrevemos, mas n\u00e3o conseguimos falar. Em algumas sess\u00f5es acabamos nos inscrevendo e falamos mais vezes. Essa \u00e9 uma sugest\u00e3o, at\u00e9 pela confian\u00e7a que cada Deputado tem em seu L\u00edder.\r\nFa\u00e7o aqui uma homenagem ao Carlos Sampaio, nosso L\u00edder, que est\u00e1 aniversariando nesta data. Parab\u00e9ns ao Carl\u00e3o.\r\nSr. Presidente, acho que as consequ\u00eancias para o futuro j\u00e1 est\u00e3o contratadas. Aumentamos a d\u00edvida do Pa\u00eds enormemente. Se gastarmos, vamos comprometer o futuro; se n\u00e3o gastarmos, comprometeremos mais ainda o nosso futuro. Ent\u00e3o, s\u00f3 h\u00e1 uma sa\u00edda: gastar bem. Isso me preocupa. Gastar bem significa que o Ministro da Economia, a equipe econ\u00f4mica, precisa falar com a sociedade, precisa fazer o que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem feito: dar duas entrevistas coletivas por dia, fazer mais coletivas, para esclarecer \u00e0s pessoas detalhadamente os programas.\r\nIsso \u00e9 importante para dar mais transpar\u00eancia e seguran\u00e7a para cada cidad\u00e3o, que tem atitudes a serem tomadas e definidas. Para n\u00f3s isso \u00e9 muito importante. E o fato de criarmos mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de acompanhamento pode parecer, num primeiro momento, uma atitude de segurar, de atrapalhar, mas n\u00e3o \u00e9! Essa \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o de cada Parlamentar. O Congresso tem a atribui\u00e7\u00e3o de fiscalizar. Esses gastos que est\u00e3o liberados, essa d\u00edvida, o aumento da d\u00edvida que est\u00e1 liberada n\u00e3o pode ser como um barata-voa. N\u00f3s estamos falando de entes federativos, n\u00f3s estamos falando de agentes p\u00fablicos que precisam prestar contas, e n\u00f3s precisamos, efetivamente, criar alguns projetos, definir alguns projetos, aprovar alguns projetos na dire\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o. Isso me preocupa por conta do nosso futuro.\r\nEnt\u00e3o, al\u00e9m desta mensagem, eu queria deixar outra: uma cobran\u00e7a para que o setor da economia do Governo fale mais com a sociedade, debata mais, a fim de que haja uma coordena\u00e7\u00e3o entre economia e sa\u00fade. \u00c9 muito importante neste momento haver coordena\u00e7\u00e3o do processo.\r\nEu at\u00e9 vi um artigo do Senador Tasso Jereissati, em que ele recordava muito bem que, na \u00e9poca do apag\u00e3o, quando infelizmente tivemos uma dificuldade enorme, n\u00f3s t\u00ednhamos o Pedro Parente como coordenador de todas as a\u00e7\u00f5es, de todos os Minist\u00e9rios. N\u00f3s temos programas em todas as \u00e1reas. Teremos preju\u00edzos na educa\u00e7\u00e3o, teremos preju\u00edzos em v\u00e1rios setores. \u00c9 preciso que o Governo fa\u00e7a a coordena\u00e7\u00e3o que n\u00e3o fez at\u00e9 agora. Ali\u00e1s, o Presidente, parando de atrapalhar, j\u00e1 ajuda nessa coordena\u00e7\u00e3o.\r\nQuero deixar essa mensagem, Presidente, e agradecer mais esta oportunidade. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=66&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RECEITA P\u00daBLICA, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o projeto \u00e9 important\u00edssimo. \u00c9 preciso manter-se o valor nominal de 2019 do FPM e do FPE, afinal de contas, s\u00e3o os Estados e Munic\u00edpios que enfrentam de fato o problema nas pontas: pagam funcion\u00e1rios, t\u00eam despesas hospitalares. H\u00e1 um enfrentamento l\u00e1 nas pontas. Por isso, destaco a import\u00e2ncia desse projeto.\r\nAgora, n\u00f3s precisamos pensar daqui para frente, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na recomposi\u00e7\u00e3o da receita que os Estados v\u00e3o perder. Vejam que para alguns Estados, como Estados do Sul e do Sudeste, o FPE, na composi\u00e7\u00e3o total da receita, \u00e9 pouca coisa. Para Estados do Nordeste, na composi\u00e7\u00e3o da receita total, o FPE tem valor maior. Ent\u00e3o, temos que pensar nesse equil\u00edbrio.\r\nEu sei que o nosso L\u00edder Carl\u00e3o est\u00e1 envolvido nas negocia\u00e7\u00f5es, no entendimento. Fico imaginando o Rio de Janeiro e os problemas que ter\u00e1 pela frente, porque o FPE significa menos para o Rio de Janeiro do que para outros Estados, para S\u00e3o Paulo, para o Sul, para o resto da Regi\u00e3o Sudeste. Ent\u00e3o, precisamos pensar no Plano Mansueto e em outros projetos que possam recompor a receita para manter esse equil\u00edbrio federativo no enfrentamento dessa crise, que tem como epicentro, inclusive, o Sudeste.\r\n\u00c9 importante toda a Na\u00e7\u00e3o estar envolvida nisso. O PSDB vota \"sim\" a esse projeto, com a esperan\u00e7a de que, para frente, n\u00f3s possamos recompor receitas que est\u00e3o sendo perdidas pelos Estados. \u00c9 muito importante, contudo, manter o FPM e o FPE nos n\u00edveis de 2019.\r\nO voto do PSDB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-02T13:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 2/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nL\u00cdDER DO PARTIDO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), REUNI\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 2, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.898, de 2019, acerca das diretrizes de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Para orientar a bancada. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero justificar a aus\u00eancia do nosso L\u00edder no plen\u00e1rio. Ele est\u00e1, neste momento, numa reuni\u00e3o na resid\u00eancia oficial do Presidente Rodrigo Maia, com outras Lideran\u00e7as, tratando de assuntos altamente relevantes para o processo que n\u00f3s estamos atravessando.\r\nN\u00f3s do PSDB deixamos tamb\u00e9m v\u00e1rias sugest\u00f5es com o Relator Cac\u00e1 Le\u00e3o e temos certeza de que estamos sendo atendidos.\r\nEstamos encaminhando favoravelmente, com esse esp\u00edrito de total unidade, conscientes do problema que o Pa\u00eds est\u00e1 atravessando, conscientes das nossas diferen\u00e7as dentro do Parlamento - diferen\u00e7as importantes para haver capilaridade em todo o nosso tecido social -, representando diferentes categorias, mas unindo e dando for\u00e7a a esse tecido social, garantindo a democracia e atravessando essa tempestade.\r\nPortanto, o PSDB \u00e9 favor\u00e1vel e encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=9%2F4%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1088/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.088, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSDB orienta \"sim\" e acha oportuno o projeto que suspende inscri\u00e7\u00f5es no Serasa e suspende efeitos durante esta crise.\r\nO PSDB foi favor\u00e1vel ao Cadastro Positivo, mas entende que, neste per\u00edodo, esse Cadastro Positivo possa ser distorcido em fun\u00e7\u00e3o da crise, das inadimpl\u00eancias justificadas.\r\nEnt\u00e3o, como n\u00f3s acreditamos em medidas emergenciais, quer dizer, n\u00e3o d\u00e1 para tratar de medidas estruturais no per\u00edodo de crise, circunscritas ao per\u00edodo da crise e ao m\u00e9rito, que \u00e9 o combate ao coronav\u00edrus e a quest\u00e3o econ\u00f4mica relacionada ao coronav\u00edrus, o PSDB entende que este projeto \u00e9 importante, cumprimenta a Deputada Joice Hasselmann, autora, cumprimenta os L\u00edderes, pelo requerimento de urg\u00eancia\r\nEncaminhamos favoravelmente, Sr. Presidente. Encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, do Senado Federal, sobre a  promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no aux\u00edlio emergencial institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.\r\nEntendemos que o projeto \u00e9 importante, vai ampliar para outras categorias, inclui m\u00e3es menores de 18 anos. Esse \u00e9 um projeto um pouco amplo. N\u00f3s vamos votar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia e analis\u00e1-lo melhor na bancada. Mas, a princ\u00edpio, somos bem favor\u00e1veis, sim, e vamos encaminhar a urg\u00eancia favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, com parecer contr\u00e1rio, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, n\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia deste projeto. As institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas t\u00eam capilaridade enorme pelo Brasil e n\u00famero de leitos significativo e da maior relev\u00e2ncia no Pa\u00eds como um todo.\r\nEste projeto prov\u00ea recursos para permitir pequenas adapta\u00e7\u00f5es e amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos em Unidades de Terapia Intensiva. Quanto \u00e0s presta\u00e7\u00f5es de contas, o processo fica desburocratizado, porque simplificam-se as presta\u00e7\u00f5es de contas, sem que se deixe de exigir uma presta\u00e7\u00e3o de contas simplificada. E, na avalia\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios, passa-se a permitir que n\u00e3o se avaliem mais os crit\u00e9rios de adimpl\u00eancia neste momento. Mas lembro sempre que \u00e9 para este per\u00edodo de combate ao coronav\u00edrus.\r\nEu quero cumprimentar muito o Senador Jos\u00e9 Serra, autor da proposta, e tamb\u00e9m o Deputado Baleia Rossi, que fez um relat\u00f3rio bem objetivo.\r\nNeste momento, o nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\", para que possamos fazer valer este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1006/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.006, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de aux\u00edlio financeiro \u00e0s Santas Casas de Miseric\u00f3rdia e hospitais filantr\u00f3picos diante da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o vou me estender, \u00e9 l\u00f3gico, porque n\u00f3s j\u00e1 fizemos aqui anteriormente a exposi\u00e7\u00e3o de motivos. O projeto tem caracter\u00edstica de projeto de emerg\u00eancia mesmo, com foco no tema e foco no prazo. Por isso, quero cumpriment\u00e1-lo, cumprimentar o Relator Baleia Rossi e cumprimentar, especialmente, o autor, o Senador Jos\u00e9 Serra, que j\u00e1 foi Ministro e Governador.\r\nEm nome do PSDB, quero encaminhar e orientar favoravelmente. O voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1106/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANDR\u00c9 FERREIRA, AUTOR, L\u00c9O MORAES, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo adotado pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.106, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 \u00fanico do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.212, de 2010, com vista \u00e0 simplifica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Tarifa Social da Conta de Energia, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o projeto \u00e9 important\u00edssimo e simples ao mesmo tempo.\r\nEu quero parabenizar o Deputado Andr\u00e9 Ferreira e o Deputado L\u00e9o Moraes, que \u00e9 o Relator. Este \u00e9 um projeto que, na verdade, s\u00f3 facilita e agiliza o acesso ao programa Tarifa Social de Energia. N\u00e3o haver\u00e1 repasse para outros consumidores. N\u00e3o h\u00e1 aumento de custo nenhum. N\u00e3o se altera contrato unilateralmente, n\u00e3o se faz nenhuma interven\u00e7\u00e3o em contrato, n\u00e3o h\u00e1 intervencionismo do Estado. Enfim, \u00e9 um bel\u00edssimo projeto.\r\nQuero parabenizar, mais uma vez, o Autor, que colocou o foco nos mais pobres, nos que mais precisam. Portanto, parab\u00e9ns ao Autor, Deputado Andr\u00e9 Ferreira, e ao Deputado L\u00e9o Moraes!\r\nEm nome do PSDB, vamos encaminhar favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB),VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PEDRO PAULO, RELATOR, CARLOS SAMPAIO, L\u00cdDER DO PARTIDO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s precisamos partir de algumas premissas muito claras para podermos definir esta situa\u00e7\u00e3o.\r\nPrimeiro, haver\u00e1 uma queda de receitas dos Estados e dos Munic\u00edpios. Isso \u00e9 evidente. Os Munic\u00edpios perder\u00e3o receitas e, simultaneamente, ter\u00e3o um aumento de despesas, porque, como j\u00e1 foi dito por alguns que me antecederam, os leitos hospitalares e os funcion\u00e1rios da sa\u00fade s\u00e3o pagos por Estados e Munic\u00edpios. No caso de S\u00e3o Paulo, por exemplo, n\u00e3o h\u00e1 um leito hospitalar bancado pelo Governo Federal; todos s\u00e3o custeados pelo Estado e pelos Munic\u00edpios. \r\nPortanto, haver\u00e1 uma queda das receitas e um aumento das despesas. A partir da\u00ed, como \u00e9 que se recomp\u00f5em as receitas, j\u00e1 que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel diminuir despesas, mas, pelo contr\u00e1rio, ser\u00e1 preciso gastar - com responsabilidade e efici\u00eancia -, ser\u00e1 preciso enfrentar com gastos a crise do coronav\u00edrus? S\u00f3 se faz isso recompondo receitas.\r\nAs receitas dos Estados s\u00e3o compostas principalmente por FPE e por ICMS. O FPE n\u00f3s j\u00e1 resolvemos. Agora s\u00f3 h\u00e1 um caminho: repor a perda que haver\u00e1 no ICMS dos Estados e tamb\u00e9m a perda dos Munic\u00edpios, atrav\u00e9s do ISS, j\u00e1 que resolvemos a quest\u00e3o do FPM.\r\nN\u00f3s precisamos dar liquidez aos Estados e Munic\u00edpios para eles bancarem o enfrentamento dessa crise. \r\nN\u00e3o h\u00e1 outro caminho. \u00c9 l\u00e1 na ponta que se dar\u00e1 a grande batalha contra o coronav\u00edrus.\r\nO relat\u00f3rio do Deputado Pedro Paulo, na minha concep\u00e7\u00e3o, \u00e9 um relat\u00f3rio simples, por\u00e9m competente, porque est\u00e1 no foco do m\u00e9rito, est\u00e1 no foco do tema, que \u00e9 o coronav\u00edrus, e est\u00e1 no prazo, que \u00e9 limitado pela crise. Tamb\u00e9m, prudentemente, n\u00e3o \u00e9 bom deixarmos Estados e Munic\u00edpios contra\u00edrem novas d\u00edvidas, para que n\u00e3o se endividem mais, e corretamente n\u00e3o foram permitidos, ent\u00e3o, novos empr\u00e9stimos. Al\u00e9m disso, a medida est\u00e1 sendo muito correta, inclusive com a cautela de determinar que os Estados e Munic\u00edpios, ao terem as suas receitas garantidas, n\u00e3o deem novas isen\u00e7\u00f5es. Portanto, o projeto est\u00e1 dentro da expectativa e da necessidade dos Estados e Munic\u00edpios.\r\n\u00c9 preciso garantir tamb\u00e9m essa harmonia federativa. N\u00f3s precisamos de uni\u00e3o. A \u00fanica agenda que n\u00f3s temos neste momento \u00e9 o combate ao coronav\u00edrus. Ent\u00e3o, temos que estar todos unidos, com muita harmonia federativa, com a Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios juntos nesse combate.\r\nNa nossa luta aqui na C\u00e2mara, liderada por V.Exa., Deputado Rodrigo Maia, nosso Presidente, n\u00f3s nos preocupamos o tempo todo com os que v\u00e3o perder o emprego - e aprovamos o projeto de transfer\u00eancia de renda para eles; n\u00f3s nos preocupamos o tempo todo com as empresas que n\u00e3o conseguir\u00e3o pagar os funcion\u00e1rios porque n\u00e3o ter\u00e3o mais suas receitas; n\u00f3s nos preocupamos com o mais pobre, que n\u00e3o pode ficar mais pobre do que j\u00e1 \u00e9. O Pa\u00eds vai ficar mais pobre. O pobre n\u00e3o pode ficar mais pobre, porque ele entrar\u00e1 em uma condi\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria.\r\n O Governo precisa, o tempo todo, trazer diagn\u00f3sticos bem claros dos programas de transfer\u00eancia de renda, daqueles que ficaram desempregados, dos trabalhadores aut\u00f4nomos, das pequenas empresas que precisam de aux\u00edlio. O Governo precisa atuar, e n\u00f3s estamos ajudando nessa frente, mas preocupad\u00edssimos com a atua\u00e7\u00e3o dos Estados e dos Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s queremos, atrav\u00e9s do PSDB, cumpriment\u00e1-lo e parabeniz\u00e1-lo; cumprimentar os L\u00edderes, atrav\u00e9s do nosso L\u00edder Carlos Sampaio; e saudar o Relator pelo competente relat\u00f3rio, como eu disse, simples, enxuto, objetivo, com foco na liquidez da receita que os Estados e Munic\u00edpios t\u00eam que ter.\r\nPortanto, o PSDB vai votar favoravelmente ao m\u00e9rito, acreditando que n\u00f3s vamos aprovar este projeto hoje e dar aux\u00edlio efetivo e justo aos Estados e aos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, encaminharemos \"n\u00e3o\".\r\nDebatemos muito essa quest\u00e3o de abrir cr\u00e9ditos, novos empr\u00e9stimos, e preferimos, pelo esfor\u00e7o do Presidente e de todos os L\u00edderes, repor a receita. \r\nAo recompor a receita de ICMS e de ISS, estaremos estabelecendo uma condi\u00e7\u00e3o mais adequada para que Estados e Munic\u00edpios enfrentem essa crise.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que cada dia \u00e9 um dia, cada m\u00eas ser\u00e1 um m\u00eas. Nada impede de se avaliarem outras medidas para a frente, mas precisamos primeiro verificar o impacto da medida que estamos tomando hoje e achamos muito conveniente desse tamanho que o pr\u00f3prio Deputado Pedro Paulo destacou.\r\nEnt\u00e3o, vamos encaminhar \"n\u00e3o\" ao destaque, mantendo o projeto como inicialmente todos n\u00f3s definimos apoiar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nMPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, CONTRATO DE TRABALHO VERDE E AMARELO, INCENTIVO, CONTRATA\u00c7\u00c3O, JOVEM, MERCADO DE TRABALHO, PRIMEIRO EMPREGO, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 94, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, eu gostaria de pedir a V.Exa., em nome dos nossos Deputados, que n\u00e3o haja s\u00f3 uma preocupa\u00e7\u00e3o com efeitos administrativos, pelo fato de n\u00e3o terem votado. Alguns Deputados querem registrar o voto...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Est\u00e1 certo.\r\nO SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - ... e \u00e0s vezes, por alguma dificuldade, n\u00e3o conseguem.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Entendi.\r\nO SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Ent\u00e3o, queria pedir um pouquinho de paci\u00eancia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Combinado.\r\nO SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Em segundo lugar, queria dizer o seguinte: n\u00f3s achamos que este projeto relatado pelo Deputado Pedro Paulo tem foco. N\u00f3s precisamos acompanhar agora a efici\u00eancia destas medidas que estamos tomando hoje, mas dev\u00edamos ficar restritos realmente ao relat\u00f3rio do Deputado Pedro Paulo. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nSr. Presidente, para acelerarmos a tramita\u00e7\u00e3o, pediria que amanh\u00e3, no m\u00ednimo pela manh\u00e3, come\u00e7\u00e1ssemos a discutir e a votar a MP 905, da Carteira Verde Amarela. Se n\u00e3o for poss\u00edvel fazer isso hoje, que pelo menos amanh\u00e3 cedo comecemos com essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em que pese a compet\u00eancia dos autores dos destaques anteriores e do Deputado Hildo Rocha, achamos prudente ficarmos restritos ao texto do Deputado Pedro Paulo, ficarmos circunscritos ao per\u00edodo, \u00e0 quest\u00e3o do m\u00e9rito, do combate ao coronav\u00edrus, e irmos acompanhando com o tempo a efici\u00eancia e o desempenho desse projeto que vamos aprovar hoje.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB encaminha o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB encaminha contrariamente a esta obstru\u00e7\u00e3o por entender que esta MP estimula os empregos, desonera as empresas neste momento de tantas dificuldades e n\u00e3o retira os direitos dos trabalhadores. Portanto, \u00e9 importante que votemos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel esta medida provis\u00f3ria.\r\nN\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=46&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que essas medidas v\u00e3o possibilitar que haja alguma chance de emprego numa crise t\u00e3o dura como esta. O desemprego est\u00e1 aumentando no mundo inteiro e vai aumentar no Brasil, por conta da crise. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos criar mecanismos que facilitem o emprego, ainda que com muita dificuldade.\r\nA medida desonera empresas. Ela n\u00e3o retira direitos dos trabalhadores. Ela foca trabalhadores que recebem at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio, permite o microcr\u00e9dito, enfim, traz boas medidas.\r\nA \u00fanica coisa que eu ponderaria - mas ainda assim somos favor\u00e1veis - \u00e9 que o prazo de cada contrato \u00e9 de 24 meses. \u00d3timo. Quem for contratado trabalhar\u00e1 nessas condi\u00e7\u00f5es, e o empregador contratar\u00e1 tamb\u00e9m nas condi\u00e7\u00f5es da medida provis\u00f3ria, modificada pelo Relator: 24 meses. Mas o prazo para contratar ser\u00e1 at\u00e9 o final de 2022. Eu gostaria de focar mais no tempo do coronav\u00edrus. Eu penso que n\u00f3s vamos ter um 2020 muito duro, mas 2021 ser\u00e1 o per\u00edodo da recupera\u00e7\u00e3o da nossa economia. Assim, eu acho que n\u00f3s poder\u00edamos estabelecer como prazo para contratar dezembro de 2021. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um bra\u00e7o de ferro; n\u00f3s vamos apoiar o projeto.\r\nPortanto, n\u00f3s gostar\u00edamos de encerrar a discuss\u00e3o deixando essa considera\u00e7\u00e3o ao Relator.\r\nN\u00f3s vamos votar a favor do encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o queremos retirar o projeto de pauta, pois n\u00f3s estamos entendendo que ele \u00e9 importante. \u00c9 a \u00fanica possibilidade que se tem de tentar o emprego, porque n\u00f3s vamos ter muitas dificuldades. O que vai dominar o Pa\u00eds vai ser o desemprego. Ent\u00e3o, n\u00f3s precisamos abrir essa pequena possibilidade, e ela \u00e9 bem vi\u00e1vel neste momento.\r\nN\u00f3s vamos deixar, ent\u00e3o, para usar o tempo da Lideran\u00e7a quando formos debater o m\u00e9rito ou em outro momento. O encaminhamento agora \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 4/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o ao art. 6\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que esta mat\u00e9ria tem o objetivo \u00fanico e exclusivo de facilitar contrata\u00e7\u00f5es neste momento t\u00e3o dif\u00edcil; criar minimamente algum est\u00edmulo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar favoravelmente ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=223&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-14T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  MPV 905/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SUBSTITUI\u00c7AO, EMENDA AGLUTINATIVA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba da  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 905, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho Verde e Amarelo e a altera\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista brasileira, para fins de substitui\u00e7\u00e3o do art. 7\u00ba da Emenda Aglutinativa Substitutiva Global apresentada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSDB entende que esse projeto tem como estrutura central criar condi\u00e7\u00f5es para facilitar o emprego no momento de tanta dificuldade que n\u00f3s vamos ter. Dentro desse contexto, n\u00f3s vamos definitivamente apoiar o destaque proposto pelo NOVO.\r\nA orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F4%2F2020&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa primeira palavra \u00e9 de homenagem ao Ministro Mandetta, reconhecendo o seu trabalho nesta pandemia.\r\nUma li\u00e7\u00e3o que ele deixa a n\u00f3s e \u00e0 pr\u00f3pria humanidade como um todo \u00e9 a valoriza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia, a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa. Eu acho que n\u00f3s demonstramos mundialmente certo atraso com rela\u00e7\u00e3o a esses fatores, que nos levaram a esse desastre que estamos sofrendo diante de todo esse processo.\r\nA sa\u00fade brasileira precisa de menos mand\u00f5es e mais Mandettas. Eu acho que foi uma experi\u00eancia exemplar.\r\nN\u00f3s desejamos muito sucesso ao novo Ministro, porque o sucesso do novo Ministro \u00e9 o nosso sucesso, \u00e9 o sucesso do Brasil.\r\nQuanto ao projeto, Presidente, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. Estamos encaminhando \"sim\" pelo PSDB.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, CEZINHA DE MADUREIRA, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar o Deputado Cezinha mais uma vez. O projeto amplia o acesso \u00e0 renda, amplia categorias e amplia o n\u00famero de pessoas.\r\nEsse destaque, especificamente, n\u00e3o amplia o acesso de pessoas, amplia o valor - sabemos que s\u00e3o pessoas que precisam -, e n\u00e3o sabemos, do ponto de vista fiscal e at\u00e9 mesmo do ponto de vista das pessoas, o quanto ainda, nesta crise, as pessoas dever\u00e3o ser inclu\u00eddas com renda. \r\nAinda teremos um desafio pela frente no atendimento da amplia\u00e7\u00e3o de acesso a recursos. H\u00e1 um dilema social e fiscal nesse processo e as circunst\u00e2ncias, o que V.Exa. mesmo colocou inclusive junto ao Supremo Tribunal Federal.\r\nO PSDB vai liberar a bancada, em face do seu hist\u00f3rico de vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s esperamos, com isso, vencer esta crise caminhando e podendo, mais do que ampliar valor, ampliar o acesso de pessoas.\r\nO PSDB libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s est\u00e1vamos preocupados porque o PSB fez este destaque e, na sequ\u00eancia,\tveio um destaque do PCdoB que possibilitava a regulariza\u00e7\u00e3o a partir da segunda parcela, ou seja, tirava a necessidade do CPF na primeira parcela e exigia as comprova\u00e7\u00f5es logo depois. De qualquer forma, j\u00e1 que h\u00e1 um entendimento - e um bom entendimento -, n\u00f3s vamos votar \"sim\", a favor do destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DECLARA\u00c7\u00c3O, OFENSA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA.\r\nJAIR  BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPORTAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O, ACORDO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante de ataques do Presidente da Rep\u00fablica. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu n\u00e3o vou tomar todo o tempo da Lideran\u00e7a, mas eu gostaria muito de me manifestar aqui com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entrevista do Presidente da Rep\u00fablica e tamb\u00e9m \u00e0 entrevista do Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia.\r\nO Deputado Rodrigo n\u00e3o me pediu que fizesse isso, n\u00e3o tenho procura\u00e7\u00e3o dele, ele n\u00e3o \u00e9 nem mesmo do meu partido. \r\nA sensa\u00e7\u00e3o que n\u00f3s temos \u00e9 que o Presidente da Rep\u00fablica pensa que o Deputado Rodrigo tem que ser o L\u00edder do Governo, mas n\u00e3o \u00e9 assim. Ele preside a Casa. Ao mesmo tempo, o Presidente da Rep\u00fablica passa a sensa\u00e7\u00e3o sempre de que o Congresso n\u00e3o deve existir ou que, no m\u00ednimo, n\u00e3o cabe a ele e aos seus construir um processo de maioria. \r\n\u00c9 importante destacar que no mundo inteiro \u00e9 assim, nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 assim, a democracia \u00e9 assim. Existem o Executivo, o Legislativo e o Judici\u00e1rio e, num pa\u00eds presidencialista, o necess\u00e1rio exerc\u00edcio da lideran\u00e7a pelo Executivo, para constru\u00e7\u00e3o de uma maioria de maneira republicana. O tempo de tutelar a C\u00e2mara e de subjugar os Deputados j\u00e1 passou, ficou l\u00e1 atr\u00e1s, inclusive com v\u00e1rios esc\u00e2ndalos. O Brasil, nesse aspecto, foi passado a limpo. A \u00fanica forma de se obter maioria \u00e9 trabalhando muito e de maneira republicana, \u00e9 convencendo as pessoas, \u00e9 explicando para a popula\u00e7\u00e3o os projetos. \r\nO Presidente da Rep\u00fablica tem sorte de ter na Presid\u00eancia da C\u00e2mara o Deputado Rodrigo Maia, que tem preocupa\u00e7\u00e3o social e fiscal.\r\nEsta C\u00e2mara soube dizer sim quando entendeu que o Presidente estava certo e disse n\u00e3o quando entendeu que ele estava errado. Essa independ\u00eancia \u00e9 fundamental.\r\nO Presidente implodiu o seu pr\u00f3prio partido e passa para a sociedade a impress\u00e3o de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel construir uma maioria e de que n\u00e3o h\u00e1 necessidade da C\u00e2mara para governar. O que ele quer? Mandar sozinho no Pa\u00eds? N\u00e3o mandar\u00e1. A democracia n\u00e3o acabar\u00e1. Ele passar\u00e1, e a democracia n\u00e3o acabar\u00e1.\r\nEle n\u00e3o pode se isentar dessa responsabilidade tentando enganar os mais simples de que esse processo de lideran\u00e7a n\u00e3o precisa ser exercido. Ele n\u00e3o pode se isentar dessa responsabilidade. \u00c9 poss\u00edvel construir maioria de maneira republicana, sim, como \u00e9 feito nos pa\u00edses desenvolvidos tamb\u00e9m.\r\nO Presidente n\u00e3o estar\u00e1 sempre certo, ele tamb\u00e9m n\u00e3o estar\u00e1 sempre errado. Caber\u00e1 a n\u00f3s fazer essa avalia\u00e7\u00e3o e tomarmos, de maneira independente, as decis\u00f5es, como fizemos esta semana. J\u00e1 fizemos isso ao longo do ano passado. Aprovamos reformas importantes, como a da Previd\u00eancia, da qual eu fui o Relator. Esta semana j\u00e1 dissemos \"n\u00e3o\" e j\u00e1 dissemos \"sim\" a ele. Dissemos \"n\u00e3o\" quando ele n\u00e3o quis auxiliar os Estados e Munic\u00edpios. Os Munic\u00edpios e Estados est\u00e3o na ponta. Eles arcam com a folha de pagamento do pessoal da sa\u00fade, com os leitos hospitalares, com os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. \u00c9 preciso ajudar Estados e Munic\u00edpios. E dissemos \"sim\" \u00e0 carteira verde e amarela. Estamos dizendo \"sim\" tamb\u00e9m para ele neste projeto.\r\nEu acho que o que ele cometeu hoje foi uma grande injusti\u00e7a. N\u00f3s vamos continuar trabalhando para levantar o Pa\u00eds nesta crise t\u00e3o dif\u00edcil, para super\u00e1-la, para enfrent\u00e1-la. N\u00e3o nos desviaremos do rumo que j\u00e1 tomamos. N\u00f3s vamos em frente, com responsabilidade social, com responsabilidade fiscal, como sempre caminhamos.\r\nEu temo que ele esteja se escondendo atr\u00e1s de uma nuvem de fuma\u00e7a, pela m\u00e1 not\u00edcia que ele deu hoje, que foi a demiss\u00e3o do Ministro Mandetta. Cabe a ele escolher a sua equipe. Isso \u00e9 prerrogativa dele. Ningu\u00e9m tirar\u00e1 isso dele. Ele escolhe, ele que muda, quando e no tempo que ele quiser. Ele faz do jeito que ele quiser. O que ele n\u00e3o pode \u00e9, ao perceber que deu uma m\u00e1 not\u00edcia para a sociedade - n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil mexer numa equipe em \u00e9poca de crise, sobretudo se de maneira desnecess\u00e1ria ou contra a ideia da maioria -, esconder-se diante dessa decis\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 justo o que ele est\u00e1 fazendo.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos carinho, n\u00f3s n\u00e3o queremos elogios, n\u00f3s queremos fazer o certo. N\u00f3s entendemos que estamos fazendo o certo e precisamos que ele compreenda isso, porque o \u00fanico advers\u00e1rio que temos neste momento se chama coronav\u00edrus. Esse \u00e9 o advers\u00e1rio do Pa\u00eds, e n\u00f3s precisamos estar unidos, com nossos aspectos federativos - Presidente da Rep\u00fablica, Governadores, Prefeitos, Congressistas, demais lideran\u00e7as -, unidos. Cabe a ele tamb\u00e9m exercer essa lideran\u00e7a e n\u00e3o nos dividir.\r\nEu lamento profundamente, e lamento em nome do PSDB, os fatos que ele promoveu no dia de hoje. Prestamos nossa solidariedade ao Presidente da C\u00e2mara. Temos a confian\u00e7a de que continuaremos reconstruindo unidade para enfrentar este momento e vencer esse desafio. Vamos continuar trabalhando juntos, todos n\u00f3s, Deputados de todos os partidos, com nossas diferen\u00e7as, promovendo os avan\u00e7os de que o Brasil tanto precisa.\r\nQuanto ao projeto, Sr. Presidente, em fun\u00e7\u00e3o do entendimento - acabamos de ouvir o L\u00edder do Governo -, vamos fazer o encaminhamento pelo entendimento entre o autor do destaque e o Governo. Encaminhamos o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, CR\u00cdTICA.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 24, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso partido j\u00e1 se manifestou sobre a sua entrevista e a do Presidente da Rep\u00fablica. Nossa solidariedade total a V.Exa., nosso apoio total ao seu comportamento, cumprimentando-o inclusive pelas suas manifesta\u00e7\u00f5es sobre este assunto.\r\nO PSDB vai votar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB encaminha o voto favoravelmente e cumprimenta a Deputada Fl\u00e1via Arruda pelo excelente projeto destinado aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. J\u00e1 fizemos isso com o fundo de sa\u00fade e agora com o Fundo de Assist\u00eancia Social. Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada pela iniciativa.\r\nO PSDB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, primeiro cumprimento a Deputada Joice Hasselmann, que promoveu um grande entendimento, um grande acordo.\r\nEsse foi um relat\u00f3rio feito a seis m\u00e3os, com o Senado - o projeto \u00e9 do Senador Jorginho Mello -, com a C\u00e2mara e com o Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Economia. Eu cumprimento a Relatora por esse relat\u00f3rio, que traz efetividade. Sendo aprovado, com certeza ser\u00e1 levado a efeito, ter\u00e1 efetividade.\r\nA sobreviv\u00eancia da microempresa e da pequena empresa \u00e9 a sobreviv\u00eancia do emprego, especialmente neste momento de tanta dificuldade para o Brasil e para o mundo no que se refere \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB encaminha favoravelmente. O PSDB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-22T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1282/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.282, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - PRONAMPE, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.636, de 2018; 10.735, de 2003, e 9.790, de 1999.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos todos numa travessia em meio a uma tempestade, estamos todos no mesmo barco: empregador e empregados.\r\nA Relatora fez uma boa calibragem, do ponto de vista de n\u00e3o se demitir, ao se obter o cr\u00e9dito, e ao mesmo tempo de n\u00e3o se criarem, em longo prazo, amarras e dificuldades para o empregador. A sobreviv\u00eancia do emprego, evidentemente, \u00e9 a sobreviv\u00eancia da microempresa e da pequena empresa.\r\nEu acho que o projeto est\u00e1 bem calibrado. O prazo de 180 dias \u00e9 maior. Todos n\u00f3s quer\u00edamos mais, mas, com 60 dias, isso est\u00e1 bem calibrado, sendo fruto de entendimento. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos ficar com o relat\u00f3rio.\r\nO PSDB orienta que se vote \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, RELEV\u00c2NCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), URG\u00caNCIA (PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL), MPV 906/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 906, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.587, de 2012, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. Congratula\u00e7\u00f5es ao Relator da mat\u00e9ria, Deputado Gustavo Fruet.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro quero cumpriment\u00e1-lo e tamb\u00e9m cumprimentar o parabenizar o Relator Gustavo Fruet, Deputado pelo Paran\u00e1, ex-Prefeito de Curitiba. Parab\u00e9ns por seu relat\u00f3rio!\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m, pela provid\u00eancia desta vota\u00e7\u00e3o de hoje, todos os L\u00edderes, na figura do Deputado Carlos Sampaio, o L\u00edder do PSDB. Foi uma provid\u00eancia correta propiciar esta vota\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 muito importante.\r\nO PSDB encaminha favoravelmente. A orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a EMBRATUR \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o acanhada e modesta com rela\u00e7\u00e3o ao potencial tur\u00edstico que tem o Brasil.\r\nCriar uma ag\u00eancia em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 EMBRATUR \u00e9 um ganho de efici\u00eancia, um ganho de autonomia, porque reorganiza melhor as compet\u00eancias do Governo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do turismo no Brasil e a mant\u00e9m submetida \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas. Portanto, n\u00f3s entendemos que \u00e9 um passo \u00e0 frente, uma inova\u00e7\u00e3o importante do ponto de vista de governan\u00e7a, especialmente nessa \u00e1rea do turismo, que \u00e9 t\u00e3o importante para a economia do Brasil.\r\nO PSDB encaminha favoravelmente, Sr. Presidente. N\u00f3s encaminhamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO, AUMENTO, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que esta MP veio antes da pandemia. N\u00f3s temos muita dificuldade, neste momento, de concordar com qualquer tipo de aumento de imposto. Este \u00e9 um momento muito dif\u00edcil. N\u00f3s n\u00e3o sabemos o que vir\u00e1 pela frente. Havia uma previs\u00e3o de um Pa\u00eds diferente. Ent\u00e3o, n\u00f3s temos muita dificuldade, neste momento, de trabalhar com essa hip\u00f3tese, at\u00e9 por conta de n\u00f3s vivermos um tempo de imprevisibilidade.\r\nO que n\u00f3s gostar\u00edamos de sugerir \u00e9 que o Governo enviasse, logo ap\u00f3s a pandemia, uma outra medida que mexesse nessa parte do imposto, para n\u00f3s avaliarmos. Mas, neste momento, fica muito dif\u00edcil aumentar qualquer tipo de imposto para qualquer setor da economia brasileira.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos orientar favoravelmente, neste momento, a este destaque. O voto \u00e9 \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, esse destaque, no meu entender, no entender do PSDB, mexe no cora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, que \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o em ag\u00eancia. N\u00f3s j\u00e1 defendemos, no m\u00e9rito, a transforma\u00e7\u00e3o da EMBRATUR em ag\u00eancia. Portanto, vamos orientar o voto com o texto do Relator. \r\nO PSDB orienta \"sim\" ao texto do Relator, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 43, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que o Rio de Janeiro \u00e9 a Cidade Maravilhosa, \u00e9 a cidade de maior relev\u00e2ncia do turismo brasileiro, mas entendemos que a nova Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo deve ficar livre. Ela deve, atrav\u00e9s dos seus pr\u00f3prios fatores, escolher onde deve ser a sua sede e o que for melhor para o seu futuro.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" ao destaque, com todo o respeito \u00e0 Deputada Clarissa e ao Rio de Janeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 907/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PSDB \u00e9 favor\u00e1vel a esta emenda. Em \u00e9poca de pandemia, qualquer que seja, \u00e9 importante que se descentralize um pouco destes recursos, e o que est\u00e1 previsto \u00e9 que apenas 20% ser\u00e3o descentralizados para os Estados. O que todo mundo acaba falando \u00e9 mais Brasil e menos Bras\u00edlia. Especialmente numa \u00e9poca de crise como esta, \u00e9 importante que se descentralizem, no m\u00ednimo, 20% da arrecada\u00e7\u00e3o para os Estados.\r\nN\u00f3s somos favor\u00e1veis ao destaque. \r\nO PSDB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB),  VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s compreendemos a boa inten\u00e7\u00e3o do destaque do PCdoB, mas, neste momento, \u00e9 muito dif\u00edcil promovermos uma anistia. N\u00f3s estamos promovendo avan\u00e7os na mat\u00e9ria do FIES, mas \u00e9 realmente muito dif\u00edcil promovermos essa anistia para as fam\u00edlias mais pobres, neste momento em que n\u00f3s temos uma s\u00e9rie de imprevisibilidades pela frente. Ent\u00e3o, por prud\u00eancia, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" a esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s do PSDB entendemos tamb\u00e9m que \u00e9 preciso acompanhar o per\u00edodo de calamidade p\u00fablica e acompanhar, nesse per\u00edodo, o desempenho do FIES.\r\nPortanto, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\" a este destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, esta mat\u00e9ria altera uma lei de quase 20 anos atr\u00e1s, de 2001. Ela tamb\u00e9m resgata uma medida provis\u00f3ria, do ano passado, altamente relevante para esses dois Estados.\r\nN\u00f3s temos na nossa bancada a Deputada Sh\u00e9ridan, que acompanha a mat\u00e9ria de perto. Ela \u00e9 coautora. O Deputado Luiz Carlos, do Amap\u00e1, tamb\u00e9m acompanha de perto esta mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s nos sentimos muito bem amparados e servidos para definir a nossa orienta\u00e7\u00e3o.\r\nQueremos cumprimentar o Deputado Jhonatan, pela autoria, e os coautores. Saudamos o Deputado Ac\u00e1cio, o Relator.\r\nO PSDB orienta \"sim\" quanto a esta mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, ADMISSIBILIDADE CONSTITUCIONAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB),VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania sobre a admissibilidade da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB \u00e9 a favor da admissibilidade. S\u00e3o ferramentas que o Congresso Nacional coloca a servi\u00e7o do Pa\u00eds, a servi\u00e7o do Governo, que facilitam a vida do Governo na administra\u00e7\u00e3o desta crise.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis. O voto \u00e9 \"sim\". O PSDB \u00e9 favor\u00e1vel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, dos artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 7\u00ba, 8\u00ba e seus incisos I e II, 9\u00ba, 10, 11 e 12, com parecer favor\u00e1vel, constantes da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Perplexidade do PSDB ante a participa\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro em manifesta\u00e7\u00e3o contra institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Desrespeito do Presidente da Rep\u00fablica \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias preventivas do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos votar favoravelmente, mas eu queria registrar a posi\u00e7\u00e3o do PSDB de estranhar a agenda do Presidente ontem, uma agenda dific\u00edlima, porque agenda \u00e9 agenda. N\u00f3s temos que priorizar o combate ao coronav\u00edrus, e, na contram\u00e3o desse combate, o Presidente age em favor do v\u00edrus, porque, quando participa de uma aglomera\u00e7\u00e3o, age em favor do coronav\u00edrus. N\u00f3s estranhamos demais isso e tamb\u00e9m atos contra as institui\u00e7\u00f5es, inclusive contra a nossa Casa, que est\u00e1 fazendo um trabalho para dar ferramentas ao Governo para que ele possa atuar contra a crise econ\u00f4mica e sanit\u00e1ria que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nPortanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel, mas quero registrar que \u00e9 uma tristeza para n\u00f3s assistir a esse tipo de agenda do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nO PSDB vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o desde que, no momento da compra, tenham classifica\u00e7\u00e3o em categoria de risco de cr\u00e9dito no mercado local equivalente a BB - ou superior, conferida por pelo menos uma das tr\u00eas maiores ag\u00eancias internacionais de classifica\u00e7\u00e3o de risco, constante no inciso II, do art. 8\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020,  referente ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos a boa inten\u00e7\u00e3o do Cidadania em um mercado que se autorregulasse, e n\u00e3o s\u00f3, mas que se autorregulasse bem, 100% bem.\r\nInfelizmente o texto nos traz uma classifica\u00e7\u00e3o BB- (menos), no m\u00ednimo. Se pud\u00e9ssemos fazer uma alternativa at\u00e9 inferior a BB- (menos), alguma outra classifica\u00e7\u00e3o ainda menor, mas, de fato, deixar sem qualquer classifica\u00e7\u00e3o, n\u00f3s entendemos que \u00e9 um risco.\r\nPor conta disso, e por prud\u00eancia, n\u00f3s achamos melhor optar pelo texto do Relator, para evitar qualquer risco futuro e um tipo de \"liberou geral\" que n\u00e3o seria bom neste momento. Ent\u00e3o, o encaminhamento do PSDB \u00e9 \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que o grande objetivo deste projeto \u00e9 repor as perdas que v\u00e3o ocorrer entre o que Estados e Munic\u00edpios arrecadam neste momento e o que arrecadavam em 2019.\r\nEste foi o nosso objetivo, na C\u00e2mara Federal, ao elaborarmos o projeto, entendendo que o ISS, para os Munic\u00edpios, e o ICMS, para os Estados, era a melhor refer\u00eancia.\r\nA discuss\u00e3o de n\u00famero de habitantes, IDH, diferen\u00e7as regionais \u00e9 muito complicada. O ideal \u00e9 se ater e ter foco nessa diferen\u00e7a entre o que se arrecada agora e o que se arrecadou em 2019. \r\n\u00c9 evidente que n\u00f3s n\u00e3o sabemos exatamente o valor, mas esse projeto preenche essa lacuna, n\u00e3o totalmente, como n\u00f3s quer\u00edamos na C\u00e2mara, mas vem para preencher um pouco essa diferen\u00e7a. \r\nComo disse o Deputado Baleia, que me antecedeu, h\u00e1 um desejo de Estados e Munic\u00edpios para que os socorram o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao projeto, para que se d\u00ea, de fato, uma solu\u00e7\u00e3o para esse assunto. A melhor solu\u00e7\u00e3o \u00e9 o entendimento, como foi feito. N\u00f3s somos favor\u00e1veis.\r\nO PSDB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3odesde que diretamente envolvidos no combate \u00e0 pandemia da COVID-19,  constante do \u00a7 6\u00ba, art. 8\u00ba, do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, de fato, h\u00e1 uma dificuldade enorme de fazermos um debate mais profundo nas bancadas; de maneira remota, n\u00e3o tem sido simples. Houve muitas dificuldades em rela\u00e7\u00e3o a esse projeto, que infelizmente teve que voltar ao Senado, quando trabalh\u00e1vamos com a hip\u00f3tese de que fosse sancionado o mais breve poss\u00edvel. Se antes havia, ao nosso ver, um belo entendimento sobre o tema, agora cada um tem suas convic\u00e7\u00f5es, os Deputados est\u00e3o distantes.\r\nPortanto, o PSDB vai liberar sua bancada nas vota\u00e7\u00f5es dos temas relacionados aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Deputado Ruy Carneiro, \u00e9 um prazer rev\u00ea-lo.\r\nCumprimento os Srs. Deputados.\r\nO PSDB vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, porque entende que a manuten\u00e7\u00e3o do texto garante mais seguran\u00e7a ao Banco Central na compra de t\u00edtulos. Portanto, a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 de voto \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que s\u00f3 h\u00e1 uma forma de equilibrar essa contradi\u00e7\u00e3o entre mais acesso de empresas \u00e0 venda de t\u00edtulos e a compra pelo Banco Central e mais seguran\u00e7a, que \u00e9 com a avalia\u00e7\u00e3o de risco. N\u00e3o h\u00e1 como simplesmente retirar toda e qualquer avalia\u00e7\u00e3o de risco. Pode ser que BB- ainda seja uma classifica\u00e7\u00e3o um pouco alta, talvez pudesse ser inferior, mas n\u00f3s n\u00e3o temos mais alternativas. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos optar por manter o texto do Relator, para garantir seguran\u00e7a adequada nesse processo tanto para o Banco Central quanto para o pr\u00f3prio mercado, que n\u00e3o pode correr o risco de compra ou de excesso de t\u00edtulos podres no mercado.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB encaminha favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. O relat\u00f3rio ficou melhor agora com esse reposicionamento e especialmente com a retirada do artigo feita por V.Exa. Acho que agora o relat\u00f3rio est\u00e1 em boas condi\u00e7\u00f5es de ser votado.\r\nH\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m de que se auxilie, mais uma vez, Estados e Munic\u00edpios, de acordo at\u00e9 com a necessidade, com crit\u00e9rios de aumento de despesas que ocorrer\u00e3o e com as dificuldades que os Estados e Munic\u00edpios t\u00eam.\r\nO PSDB, ent\u00e3o, encaminha favoravelmente ao relat\u00f3rio, cumprimentando o Relator Luis Miranda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, que \u00e9 extremamente relevante - inclusive, ela j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 algum tempo aqui na C\u00e2mara. O relat\u00f3rio para n\u00f3s surge com bastante entendimento, mas precisando de aprofundamento para alguns Deputados, no detalhe. N\u00f3s compreendemos o importante trabalho do Deputado Z\u00e9 Silva, com uma articula\u00e7\u00e3o muito forte, mas o PSDB se encontra debatendo este assunto neste momento. N\u00f3s vamos liberar a bancada j\u00e1 no pr\u00f3prio requerimento e vamos continuar nos pr\u00f3ximos minutos nos aprofundando no debate para decidir sobre o m\u00e9rito.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos liberar a bancada em rela\u00e7\u00e3o a este requerimento. Entendemos que o assunto \u00e9 da maior relev\u00e2ncia, mas tamb\u00e9m entendemos que o combate ao coronav\u00edrus, neste momento, deve ser uma grande prioridade. E este assunto n\u00e3o tem tanta rela\u00e7\u00e3o assim com essa prioridade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PROPOSTA DE ACORDO, ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Apoio \u00e0 sugest\u00e3o do Deputado Baleia Rossi de adiamento da aprecia\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar a oportunidade, em fun\u00e7\u00e3o do encaminhamento proposto pelo Deputado Baleia Rossi, e dizer que vou acompanh\u00e1-lo.\r\nEu acho que \u00e9 uma boa proposta, pois nos permite uma reflex\u00e3o muito maior sobre essa medida provis\u00f3ria, que foi, evidentemente, melhorada pelo esfor\u00e7o, pelo trabalho competente do Relator Z\u00e9 Silva. Eu acho que \u00e9 uma oportunidade que n\u00f3s temos. N\u00e3o descartaremos o tema, relevante, important\u00edssimo para o Brasil, mas n\u00e3o o submeteremos a uma aprova\u00e7\u00e3o de afogadilho. V\u00e1rios Deputados n\u00e3o puderam se aprofundar no relat\u00f3rio do Deputado Z\u00e9 Silva. Ent\u00e3o, n\u00f3s acompanhamos essa proposta, n\u00f3s a achamos important\u00edssima.\r\nGostaria tamb\u00e9m, junto com o Deputado Baleia Rossi, de apelar aos L\u00edderes para que pud\u00e9ssemos caminhar nesse sentido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 910/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS, UNI\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA), CONCESS\u00c3O DE DIREITO REAL DE USO, ALIENA\u00c7\u00c3O, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI ORDINARIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de transforma\u00e7\u00e3o, em projeto de lei, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 910, de 2019, relativa \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.952, de 2009, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es em terras da Uni\u00e3o; 8.666, de 1993, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; e 6.015, de 1973, referente a registros p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos vivendo um momento bem diferente por conta das vota\u00e7\u00f5es remotas, e isso nos preocupa bastante. N\u00e3o \u00e9 simples, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. \u00c0s vezes, recebemos relat\u00f3rios quase em cima da hora, o que n\u00e3o \u00e9 o caso deste que recebemos ontem \u00e0 noite. Mas hoje j\u00e1 houve v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m no texto e, pouco antes da sess\u00e3o, havia um novo texto. N\u00e3o \u00e9 simples a distribui\u00e7\u00e3o nem o debate com os Deputados. Sempre foi de maneira presencial. E \u00e9 sempre muito mais f\u00e1cil descer \u00e0 sala de reuni\u00f5es do partido, reunir a bancada e, em meia hora ou em 40 minutos, toma-se uma decis\u00e3o. N\u00e3o tem sido f\u00e1cil dessa maneira que estamos vivendo hoje com a vota\u00e7\u00e3o remota.\r\nO Deputado Baleia n\u00e3o se esquiva do tema. Ele d\u00e1 at\u00e9 uma sobrevida ao tema, que corre riscos por ser tratado numa MP, que tem validade. Ele n\u00e3o foge ao enfrentamento. Ele permite que enfrentemos o tema e tomemos uma decis\u00e3o na semana que vem. Eu acho que isso permite um pouco mais de participa\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios Deputados que est\u00e3o distantes, sem nenhum desejo de fazer altera\u00e7\u00f5es. Parece-me que h\u00e1 realmente uma forte maioria, pois acho que o texto est\u00e1 muito bem constru\u00eddo, pela avalia\u00e7\u00e3o que fizemos. \r\nMas o entendimento neste momento, sem postergar, sem deixar de enfrentar o tema, seria a melhor alternativa. E o Deputado Arthur \u00e9 um L\u00edder muito competente, um dos principais L\u00edderes desta Casa, e altamente compreensivo. Acho que podemos chegar a um bom entendimento. A exposi\u00e7\u00e3o que fez V.Exa., como Presidente, para todos n\u00f3s de realmente entrarmos nesse entendimento, prestigiando inclusive o Relator Z\u00e9 Silva, que vai liderar este projeto de lei, seria importante para todos n\u00f3s.\r\nEu queria deixar essa mensagem apenas para reflex\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.\r\nADIAMENTO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), DEFESA.\r\nMPV 966/2020, MEDIDA PROVISORIA, PROTE\u00c7\u00c3O LEGAL, AGENTE P\u00daBLICO, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIT\u00c9RIO, RESPONSABILIDADE CIVIL, RESPONSABILIDADE ADMINISTRATIVA, DOLO, ERRO GROSSEIRO, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Defesa de adiamento do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 966, de 2020, relativa \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos por a\u00e7\u00e3o e omiss\u00e3o em atos relacionados com a pandemia da Covid-19. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero aproveitar a oportunidade para registrar, em nome do PSDB, do nosso Deputado Pedro Cunha Lima, Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a uma decis\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel sobre o adiamento do ENEM, que n\u00f3s achamos uma medida importante.\r\nTamb\u00e9m quero registrar o nosso posicionamento com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 MP da Impunidade. Nesse momento, \u00e9 preciso que se tenha mais cuidado quanto a procedimentos, atos e atitudes referentes \u00e0 pandemia e a atos administrativos. E, como medida provis\u00f3ria tem efeito de lei, \u00e9 preciso que haja uma interrup\u00e7\u00e3o meio r\u00e1pida em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto. Isso n\u00e3o pode continuar.\r\nEnt\u00e3o, quero registrar essas posi\u00e7\u00f5es e dizer ao Deputado Enrico, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, que o PSDB \u00e9 favor\u00e1vel. O nosso Carl\u00e3o negociou muito com ele, conversou bastante para o entendimento. N\u00f3s achamos que essa lei minimiza pelo menos os riscos da inseguran\u00e7a jur\u00eddica, melhora o ambiente jur\u00eddico para que possa inclusive ter efeitos ainda tamb\u00e9m mitigando a crise econ\u00f4mica.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s somos favor\u00e1veis e queremos parabenizar o Relator Enrico. O PSDB vota \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 52, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB encaminha \"n\u00e3o\" pelos mesmos argumentos utilizados pela Deputada Nat\u00e1lia Bonavides e pelo pr\u00f3prio Relator, o Deputado Enrico.\r\nN\u00f3s entendemos que precisamos ampliar, n\u00e3o reduzir as possibilidades, tirando a judicializa\u00e7\u00e3o. Vamos ampliar a negocia\u00e7\u00e3o, sim, mas sempre procurando ampliar, n\u00e3o reduzir as possibilidades.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s estamos encaminhando \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o inclusive nas \u00e1reas de propriedade exclusiva dos cond\u00f4minos, constante do inciso II, art. 11, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o texto do Relator, o projeto de lei, \u00e9 da maior relev\u00e2ncia. Vejam que h\u00e1 condom\u00ednios maiores do que determinadas cidades; h\u00e1 condom\u00ednios com popula\u00e7\u00e3o maior do que a de determinadas cidades - cidades menores, cidades pequenas.\r\n\u00c9 preciso que haja restri\u00e7\u00e3o \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. \u00c9 preciso, ent\u00e3o, que haja regras e que se delegue ao s\u00edndico poder para determinar restri\u00e7\u00f5es, especialmente em \u00e1reas de uso coletivo. \u00c9 l\u00f3gico que o texto tamb\u00e9m d\u00e1 ao s\u00edndico a possibilidade de n\u00e3o permitir reuni\u00f5es e festividades dentro de um apartamento. Ainda que em uma propriedade particular, n\u00e3o \u00e9 prudente fazer reuni\u00f5es, com aglomera\u00e7\u00e3o. Inclusive, as pessoas passam por \u00e1reas comuns: t\u00eam que passar pelo elevador, pelo hall.\r\nEnt\u00e3o, nosso voto \u00e9 \"n\u00e3o\" ao destaque. O texto \u00e9 muito claro: ele n\u00e3o pro\u00edbe visitas individuais; ele restringe reuni\u00f5es, aglomera\u00e7\u00f5es. N\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONTRARIEDADE, SUPRESS\u00c3O, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SINDICO, PROIBI\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, IM\u00d3VEL, COND\u00d4MINO,  PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NORMA GERAL, REGIME JUR\u00cdDICO EMERGENCIAL E TRANSIT\u00d3RIO DAS RELA\u00c7\u00d5ES JUR\u00cdDICAS DE DIREITO PRIVADO (RJET), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio sobre o texto apresentado pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um debate que tem at\u00e9 uma profundidade conceitual. Ao mesmo tempo, debatem-se aqui o direito \u00e0 propriedade e os direitos individuais. Ocorre que n\u00f3s estamos falando de condom\u00ednios. Condom\u00ednios t\u00eam interesses coletivos. Ningu\u00e9m pode tudo em um condom\u00ednio. Ainda que a aglomera\u00e7\u00e3o ocorresse em uma casa, j\u00e1 seria de uma irresponsabilidade muito grande. Procurar evitar aglomera\u00e7\u00f5es, essa \u00e9 a quest\u00e3o que est\u00e1 sendo colocada. Como \u00e9 que o s\u00edndico pode, junto aos seus, estabelecer regras, e, na propriedade privada de um condom\u00ednio, evitar aglomera\u00e7\u00f5es? Nessa propriedade as pessoas passar\u00e3o por \u00e1reas coletivas.\r\nO texto do Relator n\u00e3o fala de visitas. Ele se refere a reuni\u00f5es, sim, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos interpretar reuni\u00f5es como uma visita familiar, de 2 pessoas, de 3 pessoas. O texto \u00e9 muito espec\u00edfico, ele fala de festividades, de reuni\u00f5es, como a reuni\u00e3o de um partido pol\u00edtico. Se eu quiser fazer uma reuni\u00e3o do PSDB num apartamento, vou reunir l\u00e1 30 pessoas, numa \u00e9poca em que todos evitam aglomera\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 evidente que muitos ali t\u00eam dificuldade de conceber isso, porque s\u00e3o elevadores, s\u00e3o \u00e1reas comuns, mas o texto n\u00e3o pro\u00edbe visitas, n\u00e3o fala sobre visitas.\r\nN\u00f3s estamos em estado de calamidade p\u00fablica. O coletivo passa a ter preval\u00eancia sobre a quest\u00e3o individual em um condom\u00ednio. Essa \u00e9 a reflex\u00e3o que \u00e9 preciso fazer, com muito cuidado e muita cautela. As aglomera\u00e7\u00f5es em \u00e1reas p\u00fablicas j\u00e1 s\u00e3o recriminadas por todos n\u00f3s. \u00c9 evidente que n\u00e3o pode haver aglomera\u00e7\u00f5es em \u00e1reas p\u00fablicas, e \u00e9 bom que n\u00e3o haja em \u00e1reas privadas. Ainda que seja um direito privado da pessoa, \u00e9 uma irresponsabilidade. \u00c9 um direito privado, mas passa a haver o interesse coletivo no processo quando se trata de um condom\u00ednio, e n\u00e3o de uma resid\u00eancia, de uma casa individual, separada. \u00c9 preciso que haja essa pondera\u00e7\u00e3o, para que existam esses cuidados.\r\nN\u00e3o se pro\u00edbem visitas. Foi o que eu entendi do texto, claramente. A nossa Assessoria debateu bem esse assunto. Eu queria dar essa contribui\u00e7\u00e3o, para essa reflex\u00e3o, neste momento de calamidade p\u00fablica. Condom\u00ednios \u00e0s vezes s\u00e3o maiores que cidades. H\u00e1 condom\u00ednios maiores do que cidades pequenas do interior. \u00c9 preciso fazer bastante essa boa reflex\u00e3o, para que tomemos uma decis\u00e3o correta aqui, mantendo o direito de propriedade, sim, as reuni\u00f5es de s\u00edndicos, e ajudando a combater a prolifera\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, para que ele n\u00e3o continue fazendo os estragos que vem fazendo em toda a nossa sociedade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Requerimento n\u00ba 575, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, a respeito da garantia de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica previstas na Lei 11.340 de 2006 - Lei Maria da Penha, e no C\u00f3digo Penal durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979 de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB orienta que se vote \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.\r\nTamb\u00e9m fa\u00e7o coro \u00e0s Deputadas mulheres, na pessoa da nossa Deputada Tereza Nelma, para que seja pautado o Requerimento n\u00b0 575, de 2020, em favor das mulheres do Brasil.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-19T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00d5RIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1562/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 26, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras para circula\u00e7\u00e3o em locais p\u00fablicos, durante a vig\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, o Pa\u00eds tem dimens\u00f5es continentais, com muitas diferen\u00e7as regionais, diferen\u00e7as entre Estados, diferen\u00e7as entre Munic\u00edpios. N\u00f3s entendemos que \u00e9 importante delegar essa atribui\u00e7\u00e3o a Estados e Munic\u00edpios.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos votar \"sim\" ao destaque.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F5%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que o objetivo do autor do projeto est\u00e1 mantido, o Relator at\u00e9 ampliou para mais alguns tipos de enfermidades.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s entendemos que o relat\u00f3rio est\u00e1 contemplando bem os objetivos do projeto para este tempo de pandemia.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos ''n\u00e3o'' \u00e0 emenda, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero cumprimentar a Deputada Jandira Feghali, a Relatora deste projeto, a Deputada Benedita da Silva, os coautores. Quero cumprimentar a todos os Deputados por este olhar muito especial para a cultura, muito mais ainda neste momento de crise.\r\nFalar de cultura tamb\u00e9m \u00e9, como disse a Deputada Jandira, falar de desenvolvimento econ\u00f4mico, sobretudo da preserva\u00e7\u00e3o da nossa hist\u00f3ria, do turismo, da diversidade, \u00e9 olhar para os imigrantes, que t\u00eam uma cultura extraordin\u00e1ria em nosso Pa\u00eds, \u00e9 olhar para os religiosos, \u00e9 olhar tamb\u00e9m, especialmente, para o meio ambiente, para toda a nossa diversidade.\r\nO PSDB tem muito entusiasmo em votar esta mat\u00e9ria. Em nome do PSDB, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 de voto \"sim\", parabenizando a todos os Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-03T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB n\u00e3o faz obje\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, mas queria dialogar um pouquinho com o Relator no sentido de que ele observasse e nos explicasse com rela\u00e7\u00e3o ao pagamento de outorga.\r\nGostaria de saber qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o que o pagamento do pre\u00e7o p\u00fablico da outorga de radiodifus\u00e3o tem com a mat\u00e9ria, que \u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o de sorteios.\r\nN\u00f3s achamos que talvez esse assunto n\u00e3o esteja relacionado \u00e0 medida provis\u00f3ria, mas gostar\u00edamos de dialogar com o Relator. N\u00e3o temos obje\u00e7\u00e3o \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nO PSDB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F6%2F2020&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 16/20, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inser\u00e7\u00e3o do\u00a7 X  A autoriza\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio e por prazo determinado, fixado em regulamento e renov\u00e1vel a crit\u00e9rio da autoridade, somente poder\u00e1 ser concedida \u00e0s concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o que comprovadamente estiverem em situa\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal em rela\u00e7\u00e3o aos tributos federais, estaduais e municipais, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es da Previd\u00eancia Social., (dispositivo da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5),  no art. 1\u00ba-A, da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, essa emenda tem certa relev\u00e2ncia. N\u00f3s entendemos que isso \u00e9 o m\u00ednimo que n\u00f3s podemos exigir, na medida em que n\u00f3s vamos autorizar, de maneira prec\u00e1ria ainda, que essas empresas fa\u00e7am os seus sorteios - provavelmente isso acontecer\u00e1, ser\u00e1 aprovado por esta Casa.\r\n\u00c9 importante que comprovadamente elas estejam em situa\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal. Isso \u00e9 bom para o Governo, \u00e9 bom para a sociedade. O m\u00ednimo que podemos, neste momento, exigir \u00e9 essa regularidade fiscal com o Governo Federal, com os Governos dos Estados e com os Munic\u00edpios.\r\nPortanto, n\u00f3s do PSDB vamos encaminhar favoravelmente a esta emenda. O PSDB encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-04T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 923/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 29, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 923, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.768, de 1971, relativa \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o gratuita de pr\u00eamios mediante sorteio, vale-brinde ou concurso, a t\u00edtulo de propaganda, e o estabelecimento de normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 poupan\u00e7a popular.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos achando esta emenda oportuna, porque preserva o benef\u00edcio do sorteio e tamb\u00e9m \u00e9 direcionada \u00e0s crian\u00e7as. Eu n\u00e3o vejo por que rejeitar esta emenda. \r\nO nosso partido orienta o voto \"sim\", a favor da emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2020&txPagina=108&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-10T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO DE LIDERAN\u00c7A, VOTA\u00c7\u00c3O, PARECER, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SISTEMA S, EMPRESA, FINANCIAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Marcelo Ramos pelo cumprimento de acordo para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer coro com o Deputado Marcelo Ramos por conta do procedimento, que foi iniciado com a convic\u00e7\u00e3o de que havia um acordo: os descontos de 50% ocorreriam na desonera\u00e7\u00e3o da folha em 2 meses. Quero fazer tamb\u00e9m coro com o Deputado Arnaldo Jardim quanto a sua preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero dizer que, no m\u00e9rito, j\u00e1 h\u00e1 uma queda na receita dessas entidades. J\u00e1 est\u00e1 acordada esta queda, elas j\u00e1 est\u00e3o pagando um pre\u00e7o, e acho que ele j\u00e1 est\u00e1 de bom tamanho. N\u00e3o \u00e9 conveniente n\u00f3s brigarmos aqui pelo terceiro m\u00eas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2020&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PSDB n\u00e3o temos obje\u00e7\u00e3o a essa medida provis\u00f3ria, respeitando, obviamente, o debate de cada destaque que ser\u00e1 apresentado.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, entendemos que o objetivo principal \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo individual, no sentido de se preservar o emprego neste per\u00edodo de pandemia, possibilitando o banco de horas, a antecipa\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, enfim, tudo com o objetivo de evitar a demiss\u00e3o. \u00c9 isso o que n\u00f3s do PSDB entendemos adequado para este per\u00edodo da pandemia.\r\nPortanto, n\u00f3s votamos favoravelmente a esta medida provis\u00f3ria, respeitando o debate que vir\u00e1 de cada destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDANILO FORTE, DEPUTADO FEDERAL, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 118, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020). Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Danilo Forte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o nosso encaminhamento \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nAproveito para fazer uma sauda\u00e7\u00e3o muito especial, em nome do Deputado Carlos Sampaio, nosso L\u00edder, e de todo o PSDB, ao Deputado e colega Danilo Forte. Aqueles que j\u00e1 conhecem Danilo Forte sabem que ele dispensa apresenta\u00e7\u00f5es. Para os que n\u00e3o o conhecem, gostar\u00edamos de dar o testemunho da sua experi\u00eancia, do seu preparo como Deputado e da sua compet\u00eancia. \u00c9 um l\u00edder que se agrega a nossa bancada. Desejamos muito sucesso a Danilo Forte.\r\nAproveito para tamb\u00e9m agradecer ao Deputado Roberto Pessoa pelo trabalho feito at\u00e9 aqui.\r\nSr. Presidente, como disse, a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 323, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a emenda n\u00e3o desobriga de pagar e tamb\u00e9m n\u00e3o obriga pagar durante este per\u00edodo apenas da pandemia. Acho que \u00e9 muito coerente, porque ela compatibiliza com decis\u00f5es do poder p\u00fablico unilaterais. Ent\u00e3o, \u00e9 importante a emenda.\r\nN\u00f3s acompanhamos a emenda e votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=273&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o se trata de anistia, trata-se de um diferimento, de uma prorroga\u00e7\u00e3o, para outro momento, destes pagamentos, na medida em que o futebol ficou paralisado e os clubes ficaram sem receita, diante da falta de jogos. Acho muito oportuna esta mat\u00e9ria.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=300&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 7\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos muito sens\u00edveis aos problemas financeiros que as entidades esportivas est\u00e3o tendo por falta de arrecada\u00e7\u00e3o, mas acho temer\u00e1rio entrarmos nas quest\u00f5es relacionadas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es de recursos, aos prazos e \u00e0 transpar\u00eancia. Acho isso muito delicado. N\u00e3o \u00e9 uma mat\u00e9ria que para n\u00f3s, neste momento, seja uma prioridade. Portanto n\u00f3s vamos manter a legisla\u00e7\u00e3o como \u00e9 hoje, dizendo neste momento \"n\u00e3o\" ao Relator.\r\nVamos ficar, ent\u00e3o, com a emenda do NOVO e vamos votar \"n\u00e3o\" a este texto do relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-18T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 6\u00ba-B, da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, alterado pelo art. 1\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.260, de 2001, para suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de obriga\u00e7\u00f5es financeiras dos benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, com vista \u00e0 sua rejei\u00e7\u00e3o e consequente restabelecimento do dispositivo equivalente no texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento o Relator, Deputado Moses Rodrigues, que fez um bom trabalho. \u00c9 uma pessoa articulada na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o. S.Exa. admitiu algumas altera\u00e7\u00f5es do Senado e n\u00e3o admitiu outras. \r\nNo caso espec\u00edfico deste destaque, S.Exa. acompanhou o texto do Senado, considerando-o uma melhora. N\u00f3s tamb\u00e9m confiamos nessa atitude do Relator.\r\nPortanto, n\u00f3s do PSDB vamos encaminhar \"sim\" ao texto do Senado, confiando nessa an\u00e1lise do Relator.\r\nQuero tamb\u00e9m informar, Sr. Presidente, que, a partir deste momento, far\u00e1 os encaminhamentos pela nossa bancada o Deputado Beto Pereira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2020&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3ode pista simples, prevista no \u00a7 2\u00ba, art. 40, da Lei 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro; e, em decorr\u00eancia, da express\u00e3ode pista simples  constante no art. 250, inciso I, al\u00ednea e, da Lei 9.503, de 1997, ambas alteradas pelo art. 1\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, mais uma vez, cumprimento o Relator, que fez um excelente trabalho. Neste caso espec\u00edfico, \u00e9 um destaque pequeno, mas important\u00edssimo. Suprime uma pequena express\u00e3o, \"de pista simples\", e obriga, ent\u00e3o, que todos andem com os far\u00f3is ligados, inclusive em pistas duplas - e em outras vias. Portanto, o destaque \u00e9 muito positivo.\r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente ao destaque e \"n\u00e3o\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 2\u00ba da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 81, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba, art. 147, da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, constante no art. 1\u00ba do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, hoje, a renova\u00e7\u00e3o das carteiras de habilita\u00e7\u00e3o se d\u00e1 a cada 5 anos. O Relator avan\u00e7ou bem e prop\u00f4s que essas renova\u00e7\u00f5es e seus respectivos exames sejam feitos a cada 10 anos, at\u00e9 os 50 anos. Depois, ele promove uma escala a cada 5 anos, at\u00e9 os 70 anos; e, depois, as renova\u00e7\u00f5es a cada 3 anos, a partir dos 70 anos.\r\nO PSDB prop\u00f4s um destaque que mexe muito pouco no relat\u00f3rio, mas que procura ser um pouco mais zeloso e cuidadoso com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 faixa acima dos 40 anos. Ent\u00e3o, na primeira etapa que o Relator prop\u00f4s, de exames a cada 10 anos, at\u00e9 os 50 anos, o PSDB prop\u00f5e que esses 10 anos ocorram at\u00e9 os 40 anos de idade, e, a partir dos 40 anos, que se fa\u00e7am os exames a cada 5 anos at\u00e9 os 70 anos, e, a partir dos 70 anos, como j\u00e1 prop\u00f4s o Relator, a cada 3 anos. A altera\u00e7\u00e3o \u00e9 muito pequena, mas \u00e9 prudente, e n\u00f3s achamos importante submeter esse destaque, ainda que ele tenha pouca diferen\u00e7a do texto do Relator. A proposta abaixa para 40 anos a etapa de exames a cada 10 anos.\r\nO PSDB entende que \u00e9 importante submeter esse destaque ao Plen\u00e1rio, Sr. Presidente, a todos os Deputados desta Casa, aproveitando a oportunidade para cumprimentar o Relator pelo trabalho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 45, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s debatemos bastante isso com a nossa equipe t\u00e9cnica, com a nossa bancada, e estamos acompanhando muito de perto o trabalho do Relator. \u00c9 um trabalho excepcional, muito bem feito. Mas, em rela\u00e7\u00e3o a este destaque, n\u00f3s temos o receio de diminu\u00edrem as restri\u00e7\u00f5es e as penalidades com rela\u00e7\u00e3o ao uso de equipamentos para a condu\u00e7\u00e3o desses ve\u00edculos. Na verdade, os condutores de motocicletas t\u00eam que estar muito bem protegidos. \r\nNeste caso espec\u00edfico, n\u00f3s vamos acompanhar o destaque, vamos votar favoravelmente ao destaque, reconhecendo sempre o trabalho t\u00e3o importante realizado pelo Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=216&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T13:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 19/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 931/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 19, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 931, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 10.406, de 2002 (C\u00f3digo Civil); 5.764, de 1971; e 6.404, de 1976, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de assembleias de s\u00f3cios e vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar com o texto do Relator. Entendemos que \u00e9 uma delega\u00e7\u00e3o \u00e0 diretoria para decidir sobre regras de dividendos, nem s\u00e3o as regras propriamente ditas, mas os prazos, as quantidades, e n\u00e3o de transfer\u00eancia de controle acion\u00e1rio. Portanto, eu acho que \u00e9 uma delega\u00e7\u00e3o importante, neste momento. \r\nEnt\u00e3o o PSDB vai encaminhar favoravelmente ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB),  VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 106, oferecida \u00e0  Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que, quando h\u00e1 uma amplia\u00e7\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, sempre \u00e9 muito positivo, \u00e9 l\u00f3gico, apesar de que evidentemente se tem um custo e tamb\u00e9m se podem prejudicar as outras faixas que desejam obter este cr\u00e9dito. Acho que o Relator foi muito feliz na sua explica\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s aprovamos aqui um projeto do Senador Jorginho Mello, relatado pela Deputada Joice Hasselmann, com foco na microempresa. Acho que est\u00e1 muito bem ajustado neste momento. Precisamos avaliar, \u00e9 l\u00f3gico, esta estabilidade de 2 meses a partir do pagamento da \u00faltima parcela. Com o tempo, quem sabe possa at\u00e9 ser avaliado um pouco mais, mas, neste momento, vamos ficar com o texto do Relator.\r\nEnt\u00e3o votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que o foco do Deputado Molon na apresenta\u00e7\u00e3o desta emenda \u00e9 at\u00e9 um foco muito bom, na medida em que ele trabalha at\u00e9 com a hip\u00f3tese de crescimento econ\u00f4mico, de gera\u00e7\u00e3o de emprego, est\u00edmulo ao crescimento. Mas, talvez, neste momento (falha na transmiss\u00e3o) as empresas est\u00e3o com muita dificuldade, inclusive preservando empregos, e eu acho que esse \u00e9 o grande objetivo.\r\n\u00c9 uma medida muito boa, mas, neste momento, ainda ficamos um pouco preocupados, achando mais adequada a utiliza\u00e7\u00e3o de todo esse cr\u00e9dito naquelas empresas que estejam num momento de muita dificuldade, para preservar os empregos e preservar as empresas.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\", apesar de ser uma medida bastante arrojada. Quem sabe, at\u00e9 num outro momento poderemos efetiv\u00e1-la, mas, neste momento, n\u00f3s vamos encaminhar contra a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 15, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este Destaque n\u00ba 18, do PSOL, tem semelhan\u00e7a com uma parte do Destaque n\u00ba 12, j\u00e1 apresentado pelo PT e j\u00e1 debatido por n\u00f3s. Portanto, pelos mesmos motivos j\u00e1 explicados aqui na orienta\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 12, vamos orientar o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o j\u00e1 inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia de que trata o inciso II do caput deste artigo, constante do inciso III, art. 6\u00ba, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em que pese ser louv\u00e1vel a iniciativa do Cidadania, \u00e9 logico que todos n\u00f3s gostar\u00edamos, sem preju\u00edzo do financiamento e da agilidade no processo, de ampliar os prazos para o pagamento.\r\nO Cidadania prop\u00f5e retirar a car\u00eancia do prazo de 36 meses, o que passaria o financiamento para 42 meses. \u00c9 logico que todos n\u00f3s gostar\u00edamos at\u00e9 que fosse a 60 meses. Mas, em fun\u00e7\u00e3o de um entendimento com o pr\u00f3prio Governo, que vai financiar 85%, vai bancar 85% desse financiamento, de todo esse entendimento promovido pelo Relator, a diminui\u00e7\u00e3o de riscos e a facilidade para obten\u00e7\u00e3o do financiamento, n\u00f3s vamos acompanhar o Relator. N\u00f3s vamos votar \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 12, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s reconhecemos todo o trabalho do Relator. Foi um excelente trabalho.\r\nN\u00f3s consideramos que esse destaque vai ao ponto, que s\u00e3o as garantias. As grandes dificuldades que ocorrem hoje com as microempresas - as pequenas empresas tamb\u00e9m est\u00e3o com muita dificuldade de obter o cr\u00e9dito - n\u00e3o se devem ao prazo nem aos valores estabelecidos de responsabilidade do Tesouro e mesmo das institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas, que o Relator j\u00e1 estabeleceu em 15%, em 85%, mas sempre \u00e0s garantias.\r\nN\u00f3s achamos que o que o destaque prop\u00f5e preenche mais um pouco dessa necessidade, em benef\u00edcio de quem vai adquirir o cr\u00e9dito, que s\u00e3o as micro e pequenas empresas. N\u00f3s tamb\u00e9m acreditamos que foram preenchidas as finalidades do SEBRAE - n\u00e3o h\u00e1 diverg\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o a isso -, e aumentaram, inclusive, as garantias, facilitando, portanto, o cr\u00e9dito.\r\nN\u00f3s vamos votar \"sim\" a este destaque, Sra. Presidente. O PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=93&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s queremos dialogar um pouco com a Relatora. N\u00e3o h\u00e1 obje\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida provis\u00f3ria. Ao relat\u00f3rio n\u00f3s tamb\u00e9m votaremos favoravelmente, ressalvados os destaques - alguns deles ainda vamos estudar com mais profundidade. Preocupa-nos um pouco a antecipa\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o de cursos. Eu acho que h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com a urg\u00eancia, que h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com o combate \u00e0 pandemia na linha de frente, com os sintomas mais graves - na linha de frente est\u00e3o os hospitais -, mas temos que verificar bastante quais profiss\u00f5es est\u00e3o relacionadas a esses aspectos, para podermos justificar, talvez, a antecipa\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o de curso. Quando se diminui carga de hora-aula, corre-se o risco de diminuir o aprendizado. Ent\u00e3o, precisamos ter cuidado, especialmente, com as profiss\u00f5es n\u00e3o t\u00e3o relacionadas com o combate direto, na linha de frente, \u00e0 pandemia.\r\nDe qualquer forma, neste momento, n\u00f3s vamos votar favoravelmente ao conjunto do relat\u00f3rio da Deputada Luisa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB tem acompanhado os trabalhos da Casa e notado que a maioria das decis\u00f5es, majoritariamente, tem sido pela ci\u00eancia. N\u00f3s entendemos que o mais seguro \u00e9 adiarmos por 41 dias a elei\u00e7\u00e3o.\r\nAs condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias precisam estar melhores, para que o eleitor, que \u00e9 o maior protagonista de uma elei\u00e7\u00e3o, tenha mais seguran\u00e7a. Tamb\u00e9m o Tribunal Superior Eleitoral precisa de condi\u00e7\u00f5es para estruturar melhor esta elei\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 diferente de todas as outras. Por fim, ser\u00e1 bom para o eleitor fazer sua escolha entre os candidatos que possam ocorrer debates a partir deste pequeno, mas importante, adiamento.\r\nPortanto, o PSDB, pensando exclusivamente no eleitor, vota \"sim\" a esta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 4\u00ba, art. 1\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que, ao suprimir esta delega\u00e7\u00e3o que \u00e9 dada ao Tribunal Superior Eleitoral de fazer um novo adiamento nos Munic\u00edpios, ser\u00e1 recolocada junto \u00e0 regra dos Estados. Ent\u00e3o passar\u00e1 a ter as mesmas regras que os Estados ter\u00e3o de passar pela aprova\u00e7\u00e3o desta Casa. \r\nPor isso, n\u00f3s vamos acompanhar o destaque votando \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 1\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB tem uma preocupa\u00e7\u00e3o quanto a este destaque. A emenda constitucional diz que o Tribunal Superior Eleitoral promover\u00e1 a adequa\u00e7\u00e3o das resolu\u00e7\u00f5es que disciplinam esta elei\u00e7\u00e3o de 2020. Trata-se, portanto, de algo espec\u00edfico.\r\nPortanto, n\u00f3s aprovamos um texto, uma Constitui\u00e7\u00e3o, e devemos permitir ao Tribunal Superior Eleitoral que fa\u00e7a as adequa\u00e7\u00f5es das resolu\u00e7\u00f5es relacionadas a esta elei\u00e7\u00e3o e a este texto constitucional. \u00c9 muito dif\u00edcil n\u00f3s n\u00e3o delegarmos isso ao Tribunal Superior Eleitoral, porque ele precisa adequar as resolu\u00e7\u00f5es ao que n\u00f3s aprovamos. Assim, n\u00f3s vamos votar pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nN\u00f3s j\u00e1 votamos o destaque anterior, trazendo para esta Casa as decis\u00f5es que eram do tribunal quanto ao adiamento de elei\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios. Fizemos isso de maneira acertada. Mas agora devemos deixar a adequa\u00e7\u00e3o das resolu\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o a cargo do Tribunal Superior Eleitoral.\r\nO PSDB vota \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, com rela\u00e7\u00e3o aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, n\u00f3s somos favor\u00e1veis.\r\nNo m\u00e9rito, n\u00f3s queremos cumprimentar o Relator Efraim Filho, que instituiu uma modalidade nova de cr\u00e9dito, com um olhar muito especial \u00e0s microempresas. Isso \u00e9 muito importante. Essas garantias de receita de cart\u00f5es de d\u00e9bito e de cr\u00e9dito, as ditas maquininhas, s\u00e3o uma inova\u00e7\u00e3o importante que o Relator fez.\r\nO PSDB n\u00e3o tem obje\u00e7\u00e3o e far\u00e1 todo o esfor\u00e7o para aprovar esta medida provis\u00f3ria, ressalvando os destaques que votaremos pela frente.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Submenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quanto ao m\u00e9rito dessa mat\u00e9ria, o PSDB \u00e9 favor\u00e1vel, especialmente ap\u00f3s o trabalho do Relator Efraim Filho.\r\nEle instituiu nova modalidade de cr\u00e9dito important\u00edssima com a garantia das receitas dos cart\u00f5es de d\u00e9bito e cr\u00e9dito das chamadas maquininhas, atuando inclusive em favor das microempresas nesse processo.\r\nEu quero cumprimentar, mais uma vez, em nome de toda a bancada do PSDB, o Relator da mat\u00e9ria, Deputado Efraim Filho, e orientar pelo PSDB favoravelmente.\r\nO PSDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 24/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3osuperior a R$ 360.000,00 (trezentos e sessenta mil reais) e, constante do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 24, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que o segmento das microempresas j\u00e1 est\u00e1 atendido no texto. N\u00f3s compreendemos a boa inten\u00e7\u00e3o do destaque, mas o segmento j\u00e1 est\u00e1 atendido pelo PRONAMPE e pelo pr\u00f3prio PEAC-Maquininhas, introdu\u00e7\u00e3o inovadora do Relator. As condi\u00e7\u00f5es, inclusive, s\u00e3o mais favor\u00e1veis do que na pr\u00f3pria Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975 original.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB vai orientar para que n\u00f3s sigamos o Relator e caminhemos junto com S.Exa. Votamos \"sim\" ao texto do Relator, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=101&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o inclu\u00eddo o prazo de car\u00eancia, constante do inciso II, art. 14, da Submenda Substitutiva Global oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s compreendemos a boa inten\u00e7\u00e3o do destaque, mas n\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o. \u00c9 l\u00f3gico que sempre que se procura aumentar os prazos de financiamento \u00e9 bom, mas isso pode ter consequ\u00eancia em outros indicadores do pr\u00f3prio financiamento. \r\nO Relator caminhou muito bem nesse entendimento. N\u00f3s vamos acompanh\u00e1-lo nesse destaque, dizendo \"sim\" ao texto do Relator e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO,  MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s compreendemos a boa inten\u00e7\u00e3o do destaque. Talvez ele fosse at\u00e9 muito propositivo e importante em um per\u00edodo de crescimento econ\u00f4mico. Mas, em um momento de recess\u00e3o, com medidas provis\u00f3rias que tentam salvar empresas e empregos, o PSDB acha que n\u00e3o \u00e9 o melhor caminho o aumento das exig\u00eancias para as empresas.\r\nPortanto, vamos encaminhar \"n\u00e3o\" a essa emenda. O PSDB orienta \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero retificar minha posi\u00e7\u00e3o, concordando com o L\u00edder do PDT, o Deputado Wolney. \r\nEu acho que n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de votar o m\u00e9rito. N\u00f3s n\u00e3o precisamos sair correndo. Esta mat\u00e9ria \u00e9 um pouquinho controversa, os destaques s\u00e3o relevantes. N\u00f3s precisamos conhecer os destaques. Eu sei que V.Exa. dar\u00e1 um tempo para n\u00f3s conhecermos os destaques, mas \u00e9 importante que n\u00f3s fa\u00e7amos uma boa orienta\u00e7\u00e3o de bancada e, mais do que isso, que nossa bancada conhe\u00e7a um pouco alguns detalhes deste projeto, algumas emendas. Ent\u00e3o, calma!\r\nEu vou retirar minha observa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos votar favoravelmente aos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia. N\u00f3s vamos votar tamb\u00e9m o m\u00e9rito, ressalvando os destaques e querendo conhecer os destaques tamb\u00e9m, porque esta mat\u00e9ria entrou de \u00faltima hora para n\u00f3s.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que esses destaques est\u00e3o sendo debatidos no Supremo Tribunal Federal, que, por medida cautelar, j\u00e1 estabeleceu que, tanto nas locomo\u00e7\u00f5es interestaduais quanto nas intermunicipais e tamb\u00e9m em servi\u00e7os p\u00fablicos e atividades essenciais, essa compet\u00eancia acaba sendo dos tr\u00eas entes federativos, com prioridade a Estados e Munic\u00edpios naquilo que houver diverg\u00eancia.\r\nIsso n\u00e3o impede que haja uma coordena\u00e7\u00e3o at\u00e9 mais adequada de todo esse processo de crise pelo Governo Federal, que pode participar ativamente dessas decis\u00f5es, compartilhando e liderando esse processo, mas fazendo a integra\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter federativo, j\u00e1 que o nosso Pa\u00eds tem dimens\u00f5es continentais.\r\nParece que \u00e9 uma unanimidade entre todos o discurso de que n\u00f3s precisamos de \"mais Brasil e menos Bras\u00edlia\". Ent\u00e3o, h\u00e1 a necessidade de uma integra\u00e7\u00e3o forte e da manuten\u00e7\u00e3o desse car\u00e1ter federativo, respeitando inclusive a decis\u00e3o que possa vir a ser tomada, em car\u00e1ter definitivo, pelo Supremo Tribunal Federal, mantendo essas delega\u00e7\u00f5es e essas responsabilidades com Estados e Munic\u00edpios, permitindo - \u00e9 l\u00f3gico! - que a Uni\u00e3o se integre a esse processo.\r\nN\u00f3s estamos encaminhando favoravelmente neste destaque, para manter restabelecidas essas condi\u00e7\u00f5es adequadas, para melhorar cada vez mais a administra\u00e7\u00e3o desta crise nacional.\r\nS\u00e3o essas as palavras. Eu pe\u00e7o o apoio de todos a este destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da al\u00ednea b, inciso VI, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante do art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria  n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, como j\u00e1 hav\u00edamos feito na defesa do destaque, n\u00f3s queremos, mais uma vez, refor\u00e7ar a import\u00e2ncia deste destaque de supress\u00e3o no texto do Relator para garantir essa descentraliza\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es para Estados e Munic\u00edpios, incorporando tamb\u00e9m a possibilidade de uma coordena\u00e7\u00e3o melhor do Governo Federal, numa integra\u00e7\u00e3o maior desse aspecto federativo.\r\nEsse aspecto federativo j\u00e1 foi firmado numa decis\u00e3o do Supremo - \u00e9 uma decis\u00e3o cautelar, mas caminha para garantir o aspecto constitucional desse processo, Sr. Presidente, Srs. L\u00edderes.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos seguir na dire\u00e7\u00e3o dessa decis\u00e3o cautelar do Supremo Tribunal Federal, ressaltando a necessidade dessa descentraliza\u00e7\u00e3o, de \"mais Brasil e menos Bras\u00edlia\", com mais coordena\u00e7\u00e3o para superar essa crise, integrando os entes federativos.\r\nPor isso, n\u00f3s vamos caminhar dando for\u00e7a a Estados e Munic\u00edpios, que est\u00e3o perto da popula\u00e7\u00e3o, perto do problema, para administrarem ainda mais essa crise.\r\nA nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"n\u00e3o\", para suprimir uma parte do texto do Relator.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o e a locomo\u00e7\u00e3o interestadual, constante no inciso I, \u00a7 6\u00ba, art. 3\u00ba, da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, e no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020,  sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, da mesma forma do destaque anterior, infelizmente houve uma interpreta\u00e7\u00e3o em cima do texto da medida provis\u00f3ria, mas, interpretando e vendo o texto do Relator com todos os devidos cuidados, entendemos que o texto contempla inclusive j\u00e1 essa primeira decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, tamb\u00e9m a independ\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios com rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o dos transportes interestaduais e intermunicipais, como tamb\u00e9m no destaque anterior de servi\u00e7os p\u00fablicos e atividades essenciais.\r\nO nosso L\u00edder Carlos Sampaio fez a corre\u00e7\u00e3o a tempo no destaque anterior. N\u00f3s queremos alertar aos L\u00edderes que n\u00e3o podemos retirar o destaque. N\u00f3s nos sentimos contemplados no texto do Relator. Como n\u00e3o podemos retirar o destaque, n\u00f3s vamos encaminhar \"sim\" ao texto do Relator, j\u00e1 que ele contempla claramente essa independ\u00eancia dos Estados e dos Munic\u00edpios nessa articula\u00e7\u00e3o federativa e tamb\u00e9m contempla essa decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, ainda que sob medida cautelar.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s nos sentimos contemplados com o texto do Relator. N\u00e3o podemos retirar o destaque, mas vamos encaminhar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 27, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, compreendemos a boa inten\u00e7\u00e3o do destaque. \u00c0s vezes n\u00f3s nos preocupamos, porque, quando se submete a autoridade, ainda, a uma decis\u00e3o de autoridade superior, corremos o risco de estar retardando o processo.\r\nDe qualquer forma, o Relator colocou no texto mecanismos de transpar\u00eancia, redes de Internet e toda a publicidade. Neste caso, vamos ficar com o texto do Relator, votando \"n\u00e3o\" a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 25/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba-A da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, constante no art. 1\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, no destaque passado, n\u00f3s fomos voto vencido. N\u00f3s ach\u00e1vamos que sempre haveria de ter ainda que fosse uma cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os.\r\nRespeitamos, \u00e9 l\u00f3gico, a decis\u00e3o desta Casa, mas queremos alertar para os cuidados, porque, normalmente, para a aquisi\u00e7\u00e3o de um produto nessa crise h\u00e1 uma urg\u00eancia, mas nem sempre para o pagamento h\u00e1 a necess\u00e1ria urg\u00eancia. \u00c9 poss\u00edvel se montar minimamente um processo, em vez de fazer a compra por cart\u00e3o corporativo, que j\u00e1 tem os seus limites. N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de aumentar esses valores neste momento, em nossa opini\u00e3o, para adquirir um produto nessa crise, n\u00e3o pelo cart\u00e3o corporativo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar com o destaque, manifestando o nosso voto \"n\u00e3o\" ao texto. Ent\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o do PSDB nesse destaque \u00e9 \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO CORPORATIVO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ESCLARECIMENTO, MPV 926/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio ao aumento do limite do cart\u00e3o corporativo, preconizado na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 926, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista ao estabelecimento dos procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e insumos destinados ao enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s compreendemos todo o conte\u00fado da quest\u00e3o. Mas quero s\u00f3 justificar e alertar que a compra \u00e0 vista \u00e9 muito complicada: paga-se imediatamente pelo produto que est\u00e1 sendo adquirido, quando se trabalha com esse cart\u00e3o de pagamento - e ele j\u00e1 tem seus limites e suas possibilidades. H\u00e1 casos em que os valores est\u00e3o sendo aumentados em 1.000%! \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s achamos que, neste momento, n\u00e3o seria adequado promover esses aumentos. A aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre com urg\u00eancia e relev\u00e2ncia. Adquirir um produto ou um servi\u00e7o numa crise como esta, em valores maiores do que as possibilidades que se tem, e comprometer o pagamento imediatamente? Ser\u00e1 que h\u00e1 necessidade disso?\r\nVou deixar o di\u00e1logo aberto. \r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=178&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 4\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s achamos que o texto do Relator garante mais previsibilidade para os acordos. Ou seja, voc\u00ea garante os acordos em fun\u00e7\u00e3o do texto dessa nova lei. Ent\u00e3o, por essa previsibilidade para os pr\u00f3prios acordos, atinge-se o objetivo do projeto de lei do Deputado Marcelo Ramos. O Relator foi muito feliz. N\u00e3o vale a pena suprimir essa parte do texto. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos apoiar o texto do Relator, votando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB orienta \"sim\", com o texto do Relator, devidamente explicado pelo Deputado Marcelo Ramos.\r\nVeja, \u00e0s vezes, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 muito boa, mas, ao se ampliarem as possibilidades, voc\u00ea acaba diminuindo a inten\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico de fazer acordos e correr riscos gen\u00e9ricos que o deixem vulner\u00e1vel. Ent\u00e3o, tem que estar especificado na lei, como est\u00e1, \"mediante dolo ou fraude\", se receberem vantagens indevidas. Isso est\u00e1 muito bem explicado, e o Relator tamb\u00e9m foi muito feliz nesse texto.\r\nN\u00f3s encaminhamos o voto \"sim\", sem a supress\u00e3o dessa parte do texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=186&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 2824/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB) VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor esportivo, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s encaminhamos, obviamente, \"sim\", cumprimentando o Deputado Felipe Carreras, autor do projeto, e parabenizando o Relator pela sua perseveran\u00e7a e pela sua dedica\u00e7\u00e3o ao trabalho realizado. Sa\u00fado tamb\u00e9m o L\u00edder Carlos Sampaio, que, juntamente com o Relator, com bastante responsabilidade fiscal, viabilizou a quest\u00e3o financeira deste projeto, a equa\u00e7\u00e3o financeira para sua aprova\u00e7\u00e3o.\r\nO PSDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PARECER CONTR\u00c1RIO, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 2, com parecer contr\u00e1rio, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB vai orientar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda, Sr. Presidente.\r\nN\u00f3s compreendemos o esp\u00edrito, o desejo e a boa intens\u00e3o da emenda, mas \u00e9 importante destacar que \u00e9 muito recorrente nas medidas provis\u00f3rias a tentativa de misturar efetivamente os programas, ampliar sua abrang\u00eancia e tirar a barra de limite para atender sempre as microempresas, as pequenas empresas e, \u00e0s vezes, diminuir os limites para as empresas maiores. Mas, como acabou de dizer aqui o Deputado Marcelo Ramos, existem programas espec\u00edficos. N\u00f3s precisamos ter muito cuidado para que n\u00e3o sobre dinheiro em um e falte em outro, ao analisarmos as medidas provis\u00f3rias. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos ficar com o Relator e vamos votar e orientar \"n\u00e3o\" a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 quero fazer um esclarecimento. Esta \u00e9 a emenda que estabelece que 50% dos recursos sejam devolvidos ao Tesouro, \u00e0 Uni\u00e3o. Verificamos que ela tamb\u00e9m estabelece um prazo que vai at\u00e9 30 de setembro de 2020, e o prazo para a formaliza\u00e7\u00e3o desses contratos, desses programas, \u00e9 at\u00e9 31 de outubro, ou seja, um m\u00eas depois. Eu acho que esta emenda prejudica as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.\r\nN\u00f3s, em princ\u00edpio, no primeiro momento, Sr. Presidente, em que pese ter chegado rapidamente aqui para n\u00f3s, vamos ficar com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 20/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da Emenda do Senado Federal n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 20, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.430, de 1996, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB quer a confirma\u00e7\u00e3o de V.Exa. sobre o nosso encaminhamento. N\u00f3s encaminhamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nAlertamos para as nossas preocupa\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia j\u00e1 de redu\u00e7\u00e3o do valor e tamb\u00e9m, Sr. Presidente, para o fato de que o prazo para a devolu\u00e7\u00e3o desse dinheiro vai at\u00e9 30 de setembro, e os contratos podem ser realizados at\u00e9 31 de outubro. H\u00e1 uma incoer\u00eancia. Vai-se devolver o dinheiro antes de se terminar o prazo para os contratos.\r\nEnt\u00e3o, o PSDB quer a confirma\u00e7\u00e3o de que o nosso encaminhamento...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que esse \u00e9 um processo de crise, uma crise em que \u00e9 muito dif\u00edcil haver ganhador nessa rela\u00e7\u00e3o entre quem contrata e quem contratou. N\u00f3s temos que garantir cr\u00e9ditos. Evidentemente, ningu\u00e9m pode sair no preju\u00edzo, mas \u00e9 preciso ter cuidado.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar com o Relator nessa mat\u00e9ria, preservando outros destaques que achamos importantes. Vamos orientar \"n\u00e3o\" a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=155&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa emenda diz respeito mais ao aspecto de procedimento do que de ressarcimento, dos cr\u00e9ditos, dos pagamentos e das devolu\u00e7\u00f5es, por exemplo. Mas a emenda entra na quest\u00e3o do procedimento. Ela estende um pouco mais o prazo - o que \u00e9 bom, at\u00e9 necess\u00e1rio - e tamb\u00e9m cria um canal espec\u00edfico para que o consumidor possa fazer a sua reclama\u00e7\u00e3o.\r\nH\u00e1 uma s\u00e9rie de empresas prestadoras de servi\u00e7os que, \u00e0s vezes, t\u00eam muita dificuldade na rela\u00e7\u00e3o com o cliente, que perde muito tempo para fazer suas reclama\u00e7\u00f5es. Como estamos tratando especificamente, neste tempo de pandemia, dos contratos que foram cancelados inclusive por esse motivo, \u00e9 muito bom que haja um canal eletr\u00f4nico somente para tratar dessas quest\u00f5es e facilitar a vida do consumidor, sem criar trabalho para a empresa. \u00c9 s\u00f3 procedimento. N\u00f3s achamos que a emenda tem o m\u00e9rito positivo.\r\nPortanto, o PSDB vai orientar \"sim\" a essa emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, para apreciar esse destaque, n\u00f3s precisamos tentar nos colocar no lugar do consumidor e do empres\u00e1rio. O empres\u00e1rio que vende uma passagem, que vende um pacote de turismo... No caso de alguma parcela j\u00e1 paga por evento que n\u00e3o tenha sido realizado, essa parcela ser\u00e1 devolvida na medida do que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos, ou seja, pela realiza\u00e7\u00e3o de outro evento. O valor pago ser\u00e1 um cr\u00e9dito para o consumidor. A empresa n\u00e3o ter\u00e1 que devolver o dinheiro, porque tamb\u00e9m ela est\u00e1 com dificuldades, e todos n\u00f3s reconhecemos isso. Mas n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se cobrarem as parcelas restantes, se o evento n\u00e3o foi realizado. A empresa n\u00e3o teve, nesse caso, nenhuma despesa - as despesas que ela teve e o que j\u00e1 recebeu vai ser negociado dentro do que n\u00f3s j\u00e1 aprovamos. \u00c9 muito dif\u00edcil compreender a cobran\u00e7a das outras parcelas, na medida em que se estaria pagando por um evento que n\u00e3o foi realizado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Juscelino Filho. Bloco/DEM - MA) - Como orienta o PSDB, Deputado Samuel Moreira?\r\nO SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PSDB vamos acompanhar essa emenda, vamos votar favoravelmente \u00e0 emenda, pelo bem de ambas as partes do contrato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 2\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio, com vista \u00e0 sua preval\u00eancia sobre o mesmo dispositivo do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o L\u00edder do Cidadania, Deputado Arnaldo Jardim, foi extremamente did\u00e1tico. Quero cumprimentar inclusive a bancada do Cidadania por este destaque. \r\nO destaque volta ao texto original e, mais do que isso, prev\u00ea que aqueles com mais de 60 anos, uma medida inclusive de repercuss\u00e3o nacional, que aqueles pertencentes ao grupo de risco n\u00e3o sejam escalados e recebam os benef\u00edcios, ao n\u00e3o serem escalados, porque s\u00e3o do grupo de risco. O objetivo da emenda \u00e9 preservar a sa\u00fade desse trabalhador em primeiro lugar, porque ele pertence, a partir dos 60 anos, a um grupo de risco. E ele ser\u00e1 devidamente remunerado, ao n\u00e3o ser escalado, altamente protegido neste momento de pandemia. \r\nPortanto, n\u00f3s votamos de acordo com o destaque, orientamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=317&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T23:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do caput do art. 3\u00ba da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, com vista \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do caput do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 esclarecer que n\u00f3s acompanhamos o destaque do Cidadania.\r\nSempre defendemos as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e tamb\u00e9m a ci\u00eancia, mas entendemos propostas como essa e todas as outras medidas provis\u00f3rias, como as que diminu\u00edram cargas hor\u00e1rias e tamb\u00e9m sal\u00e1rios - foram complementados com seguro-desemprego - e at\u00e9 permitiram o desligamento. \u00c9 importante que todos saibam tamb\u00e9m que essa redu\u00e7\u00e3o para 70% representa um aumento quando se faz a compara\u00e7\u00e3o com o que previa a pr\u00f3pria medida provis\u00f3ria. Ela estabeleceu 50%, e passamos isso para 70%, o que consideramos bastante razo\u00e1vel. Acreditamos que houve um avan\u00e7o.\r\nVamos ent\u00e3o acompanhar o Relator, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=380&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T02:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 97, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-Pasep, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSDB acredita que a discricionariedade do Governo neste momento \u00e9 melhor para os recursos de dep\u00f3sitos abandonados. \u00c9 prefer\u00edvel deixar que o Governo tenha essa discricionariedade.\r\nN\u00f3s votamos contra a emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=462&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T02:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUPRESS\u00c3O, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 8\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-Pasep, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB compreende bem o objetivo do Relator. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o delicada, porque muitos trabalhadores fizeram o saque-anivers\u00e1rio - eles n\u00e3o poderiam prever uma pandemia. Ao sacarem esses recursos na data de anivers\u00e1rio, eles v\u00e3o ficar 2 anos sem a possibilidade de realizar novo saque. Ou seja, no momento em que mais precisam do dinheiro do Fundo de Garantia, n\u00e3o podem fazer o saque.\r\nPor isso, \u00e9 importante manter o texto do Relator nesse destaque.\r\nO PSDB orienta \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=468&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-30T02:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 140, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-Pasep, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou procurar fazer um encaminhamento pelo menos perto do que competentemente faz o Deputado Carlos Sampaio, nosso L\u00edder. Trata-se de um destaque simples, vou tentar resumi-lo. \r\nN\u00f3s entendemos a import\u00e2ncia dos recursos do PIS/PASEP, fortalecer o Fundo de Garantia, num momento decisivo, importante, por\u00e9m isso acarreta uma retirada de recursos do BNDES. Todos sabem da import\u00e2ncia do BNDES. Financia projetos important\u00edssimos do Brasil. As empresas geram empregos e dependem de recursos de financiamento do BNDES. N\u00f3s estamos apresentando este destaque para que n\u00e3o ocorra essa perda ao BNDES e, consequentemente, se ao BNDES, tamb\u00e9m \u00e0s empresas que desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com o BNDES.\r\n\u00c9 muito importante que projetos em andamento e projetos futuros continuem viabilizando empregos neste momento do Pa\u00eds. N\u00f3s estamos aprovando tantas linhas de cr\u00e9dito de financiamento e, ao mesmo tempo, enfraquecendo o BNDES! Ent\u00e3o, \u00e9 importante preservar os recursos do BNDES.\r\nA partir da\u00ed, n\u00f3s estamos pedindo permiss\u00e3o para compor os recursos do BNDES, que sair\u00e3o para o Fundo de Garantia, atrav\u00e9s de emiss\u00e3o de t\u00edtulos da d\u00edvida.\r\n\u00c9 poss\u00edvel, \u00e9 vi\u00e1vel, mant\u00e9m empregos, mant\u00e9m essa din\u00e2mica do BNDES, t\u00e3o importante para o Brasil. \r\nPortanto, n\u00f3s defendemos este destaque, pedindo o apoio de todos os L\u00edderes e antecipando, Sr. Presidente, para que possamos ter unanimidade na vota\u00e7\u00e3o deste destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=472&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 31/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 946/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB).",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Emenda do Senado Federal ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 31, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 946, de 2020, sobre a extin\u00e7\u00e3o do Fundo do Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social e do Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico - Fundo PIS-PASEP, institu\u00eddo pela Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; a transfer\u00eancia do seu patrim\u00f4nio para o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS; a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 19, de 1974.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB compreende a import\u00e2ncia do tema, lamenta a impossibilidade de um acordo, compreende que realmente o Senado ampliou consideravelmente os impactos com rela\u00e7\u00e3o ao fiscal dessa medida, mas acha tamb\u00e9m importante que n\u00f3s possamos manter, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 uma outra hip\u00f3tese de encaminhamento, o texto da C\u00e2mara.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar contra o requerimento para a retirada de pauta, na expectativa de que n\u00f3s possamos ou aprovar o texto da C\u00e2mara, ou, conforme sugeriu o L\u00edder Arnaldo Jardim, n\u00f3s possamos encontrar um outro procedimento que garanta os benef\u00edcios da medida provis\u00f3ria enviada pelo pr\u00f3prio Governo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISNALDO BULH\u00d5ES JR,DEPUTADO FEDERAL, PAI, FALECIMENTO, P\u00caSAMES, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2068/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Solidariedade ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr, e seus familiares pelo falecimento do patriarca Isnaldo Bulh\u00f5es. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 2.068, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art.171 do Decreto-Lei n\u00b0 2.848, de 1940 - C\u00f3digo Penal, com vista ao estabelecimento de novas hip\u00f3teses de estelionato majorado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., meus sentimentos a V.Exa. e a toda sua fam\u00edlia pela perda recente de seu pai.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Muito obrigado, amigo Deputado Samuel Moreira. Agrade\u00e7o de cora\u00e7\u00e3o o seu apoio, o seu carinho, neste momento duro e dif\u00edcil que nossa fam\u00edlia est\u00e1 vivendo.\r\nO SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP) - O PSDB vai orientar \"sim\" nesta mat\u00e9ria.\r\nMuito obrigado, Presidente Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 7, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Marcos Pereira.\r\nN\u00f3s entendemos as inten\u00e7\u00f5es, as preocupa\u00e7\u00f5es que o PCdoB tem com rela\u00e7\u00e3o a esse destaque. Ele se preocupa bastante com os custos. Eu acho que esses objetivos podem ser atingidos por outros destaques que vir\u00e3o pela frente, especialmente quanto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais carente, sem mexer nos n\u00edveis de exig\u00eancia, nos n\u00edveis que s\u00e3o exigidos nas assinaturas eletr\u00f4nicas para garantir, inclusive, o n\u00edvel de transa\u00e7\u00f5es e seus riscos.\r\nPreferimos acompanhar o Relator, garantindo seguran\u00e7a do ponto de vista das transa\u00e7\u00f5es e dos n\u00edveis de exig\u00eancia estabelecidos. Vamos acompanhar outros destaques que vir\u00e3o pela frente, para n\u00f3s podermos resolver essa quest\u00e3o dos custos, especialmente para os mais carentes. \r\nN\u00f3s vamos votar com o Relator. Votamos \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 62, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares  por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s enxergamos este destaque como algo positivo, que melhora o texto. N\u00e3o temos obje\u00e7\u00e3o nenhuma e n\u00e3o vemos nenhum problema.\r\n\u00c9 uma pr\u00e1tica j\u00e1 adotada em outros pa\u00edses estender para a popula\u00e7\u00e3o esses c\u00f3digos abertos. N\u00f3s achamos bastante positiva a vota\u00e7\u00e3o deste destaque. \r\nPortanto, vamos acompanhar o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 68, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s continuamos entendendo que esse tipo de emenda \u00e9 positiva, aperfei\u00e7oa o relat\u00f3rio. As licen\u00e7as desses softwares livres, de c\u00f3digos abertos, inclusive n\u00e3o s\u00e3o pagas. Ent\u00e3o, eles devem ter o esp\u00edrito corporativo, devem ser compartilhados mesmo. Devem chegar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 para serem aperfei\u00e7oados e melhorados. N\u00e3o h\u00e1 obje\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a isso. Pelo contr\u00e1rio, em pa\u00edses mais desenvolvidos, como Alemanha, Fran\u00e7a e It\u00e1lia, j\u00e1 funciona assim.\r\nEnt\u00e3o, vamos acompanhar o destaque e votar favoravelmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=120&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROOVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s vamos orientar \"sim\" a esta emenda.\r\nAchamos que a emenda prev\u00ea uma garantia \u00e0queles que est\u00e3o cadastrados nos programas sociais. O Relator fez um excelente trabalho, mas n\u00e3o sei se o texto realmente garante o acesso a esse benef\u00edcio, havendo esse n\u00edvel de exig\u00eancia, a assinatura qualificada. Ent\u00e3o, vamos votar favoravelmente a esta emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de acordo de L\u00edderes para a aprecia\u00e7\u00e3o em globo de vetos presidenciais constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fiquei muito bem impressionado com o desempenho do Senador Eduardo Gomes, em que pese talvez tenha ocorrido essa falha no convite ao NOVO.\r\nN\u00f3s pudemos participar da reuni\u00e3o e ficamos satisfeitos com o entendimento que ocorreu do ponto de vista do procedimento e do m\u00e9rito.\r\nEu n\u00e3o sei se ele est\u00e1 por a\u00ed, mas talvez n\u00f3s pud\u00e9ssemos fazer o encaminhamento, depois de tantas reuni\u00f5es, como a de ontem e a de hoje, para chegar a um bom termo, com praticamente um consenso e um acordo de derrubada de vetos em bloco e de manuten\u00e7\u00e3o de vetos em bloco. Foi isso o que eu entendi.\r\nO Deputado Alessandro Molon colocou as suas preocupa\u00e7\u00f5es e n\u00f3s quer\u00edamos s\u00f3 entender se o procedimento est\u00e1 dentro do combinado, se n\u00f3s estamos votando a derrubada de vetos em bloco. S\u00e3o vetos importantes, porque, em princ\u00edpio, o Governo...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Sim, Deputado Samuel, apenas nesta sess\u00e3o.\r\nO SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP) - Isso, eu sei que \u00e9 apenas nesta sess\u00e3o, mas pergunto para garantir que estejam corretos os procedimentos. \r\n\u00c9 isso mesmo?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Isso.\r\nO SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP) - V.Exa. est\u00e1 afirmando isso?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Estou afirmando isso. J\u00e1 foi respondido pela Mesa.\r\nComo orienta o PT, Deputado Enio Verri?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T14:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar juntamente com os outros L\u00edderes. Quero cumprimentar os L\u00edderes pelo esfor\u00e7o, no sentido de fazer concess\u00f5es para se promover um grande acordo. Todos tiveram que ceder um pouco para a constru\u00e7\u00e3o de um acordo que permita que o Congresso caminhe.\r\nEsta \u00e9 a primeira vota\u00e7\u00e3o remota que o Congresso est\u00e1 fazendo, tirando da frente uma s\u00e9rie de vetos, em pleno acordo com os partidos que apoiam o Governo, com os partidos de oposi\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m com os partidos independentes, que participaram desse entendimento. Trata de vetos importantes, como o do RECINE, o do cr\u00e9dito rural, o da telemedicina, e da manuten\u00e7\u00e3o de outros.\r\nO PSDB orienta favoravelmente ao acordo, \"n\u00e3o\" \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o desses vetos, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3968/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 3.968, de 1997, sobre a isen\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que, num momento de crise, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil um processo de ganha-perde. Ainda que sejam corrigidas injusti\u00e7as com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito, algum setor vai perder com este projeto, e perder em \u00e9poca de crise sempre \u00e9 muito ruim.\r\nN\u00f3s vamos at\u00e9 votar a favor da urg\u00eancia, porque houve um entendimento quanto a isso. Vamos encaminhar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia, mas com enorme preocupa\u00e7\u00e3o. Num momento de plena crise, em que o processo deve ser o de ganha-ganha, vai haver um de ganha-perde, em que um setor ganha e outro perde.\r\nPreocupa-nos n\u00e3o termos compromisso com o m\u00e9rito - vamos debater esta mat\u00e9ria - e n\u00e3o termos compromisso tamb\u00e9m com uma nova pauta com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto. N\u00f3s queremos ampliar o debate.\r\nVamos encaminhar favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia, mas nos reservando, ent\u00e3o, a fazer um debate sobre o m\u00e9rito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER CONTR\u00c1RIO, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSOLIDARIEDADE, FAM\u00cdLIA, FALECIMENTO, CAIO NARCIO, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus. Falecimento do ex-Deputado Caio Narcio. Solidariedade aos seus familiares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB quer cumprimentar V.Exa. por ter atendido uma quest\u00e3o de ordem relevante, tirado, inclusive, mat\u00e9rias estranhas, que n\u00e3o pertenciam ao m\u00e9rito desta mat\u00e9ria, proporcionando este entendimento. Quero cumprimentar o L\u00edder do Cidadania, o Deputado Arnaldo Jardim, e o Relator Rubens Bueno, que foi sens\u00edvel tamb\u00e9m. Eu acho que esse \u00e9 um bom acordo. O PSDB encaminha favoravelmente.\r\nSr. Presidente, eu quero aproveitar tamb\u00e9m este minuto s\u00f3 para registrar, em nome da nossa bancada, a nossa solidariedade, os nossos profundos sentimentos ao Narcio Rodrigues e a toda a sua fam\u00edlia, porque perdemos, esta semana, recentemente, com uma morte muito prematura, o nosso sempre Deputado Caio Narcio. Para n\u00f3s, era um grande amigo e companheiro de todos da nossa bancada e, tenho certeza, de todos os Deputados Federais desta Casa. Portanto, Sr. Presidente, queremos expressar os nossos profundos sentimentos, sem palavras neste momento, por essa trag\u00e9dia que abalou a fam\u00edlia do Narcio Rodrigues e do Caio Narcio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputado. \r\nO SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP) - Obrigado pela oportunidade. \r\nE quero registar o apoio do PSDB a esse acordo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 958/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 121, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 958, de 2020, relativa ao estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso ao cr\u00e9dito, e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB entende que esse destaque melhora o relat\u00f3rio e o brilhante trabalho que fez o Deputado Rubens Bueno. O destaque n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria estranha, pelo contr\u00e1rio, facilita o cr\u00e9dito para essas pessoas, ent\u00e3o ele \u00e9 muito importante. N\u00f3s consideramos que a nossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9 favor\u00e1vel a essa emenda. \r\nPortanto, o PSDB encaminha \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-18T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA,  CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DE EMERG\u00caNCIA PARA O TRANSPORTE COLETIVO URBANO E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS (REMETUP), REGIME ESPECIAL DE TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, REDU\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS, INSUMO, EMPRESA DE TRANSPORTE, TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, PREJU\u00cdZO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INCLUS\u00c3O, SOCIEDADE DE ECONOMIA MISTA.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Discuss\u00e3o com o Relator Rubens Bueno da inclus\u00e3o de empresas de sociedade de economia mista na emenda substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros -  REMETUP, em face da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos dialogando com o Relator, que tem sido extremamente atencioso \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es, inclusive, do PSDB. Estamos um pouco preocupados, mas acreditamos que foram contempladas no relat\u00f3rio empresas de sociedades de economias mistas de cidades e Estados que administram diretamente o transporte coletivo, a\u00ed inclu\u00eddo o sobre trilhos. Elas precisam ser contempladas, porque administram, pagam os servi\u00e7os diretamente. Apesar de ter havido uma diminui\u00e7\u00e3o enorme de passageiros, elas mantiveram a mesma estrutura, e, portanto, precisam de recursos. \r\n\u00c9 preciso que isso esteja no relat\u00f3rio, e estamos confiantes no di\u00e1logo que estamos mantendo com o Relator para darmos sequ\u00eancia ao projeto. N\u00f3s n\u00e3o temos obje\u00e7\u00e3o, desde que isso esteja garantido no processo, inclusive, antes de terminar a discuss\u00e3o, para que possamos apresentar algum destaque, alguma emenda, se for o caso. \r\nNo momento, Sr. Presidente, j\u00e1 que o Relator est\u00e1 se manifestando favoravelmente ao pleito de contemplar as sociedades de economias mistas proporcionalmente ao n\u00famero de passageiros, n\u00e3o temos obje\u00e7\u00e3o a debater, discutir e votar o projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F8%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 11/2020, VETO TOTAL, PL 8302/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 12/2020, VETO PARCIAL, PLV 5/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 903/2019, MEDIDA PROVOS\u00d3RIA, VETO 15/2020, PLV 8/2020, MPV 907/2019, VETO 16/2020, PL 1304/2020, VETO 18/2020, PL 864/2020, VETO 19/2020, PLV 10/2020, MPV 909/2019, VETO 21/2020, PLV 9/2020, MPV 915/2019, VETO 22/2020, PL 1075/2020, VETO 23/2020, PL 1888/2020,  VETO 24/2020, PL 675/2020, VETO 25/2020, PL 1562/2020, VETO 26/2020, PLV 15/2020, MPV 936/2020, VETO 27/2020, PL 1142/2020, VETO 28/2020, PL 1079/2020, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPUBLICA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de publica\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 18, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s do PSDB vamos manter o acordo que foi proporcionado entre os partidos de oposi\u00e7\u00e3o, os da base do Governo e os partidos independentes. Ao mesmo tempo, preocupam-nos algumas altera\u00e7\u00f5es que possam ter ocorrido nesse acordo. Pe\u00e7o a V.Exa. que publique, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, os destaques para ver se n\u00e3o h\u00e1 qualquer altera\u00e7\u00e3o, do ponto de vista dos destaques, ainda que n\u00e3o seja apenas na reorganiza\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros dos itens, mas algumas quest\u00f5es de m\u00e9rito ou de destaques que n\u00e3o estavam previstos.\r\nGostar\u00edamos de ver essa publica\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Mas mantendo o acordo entre a Casa, para que continuemos nesse ritmo e cheguemos, inclusive, a outros vetos de maior import\u00e2ncia, fazendo concess\u00f5es na derrubada e na manuten\u00e7\u00e3o de vetos, vamos acompanhar o acordo e votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 derrubada desses vetos englobadamente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERVIDOR P\u00daBLICO, REAJUSTE SALARIAL, CONCESS\u00c3O, RECURSOS, AUS\u00caNCIA.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Falta de recursos para a concess\u00e3o de reajuste salarial aos servidores p\u00fablicos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o que est\u00e1 acontecendo com o Brasil hoje? H\u00e1 13 milh\u00f5es de desempregados; nos \u00faltimos meses, foram 2 milh\u00f5es de desempregados, isso s\u00f3 nos \u00faltimos meses. O Brasil aumentou o seu d\u00e9ficit, que era de 124 bilh\u00f5es de reais previstos para este ano e vai para mais de 800 bilh\u00f5es de reais de d\u00e9ficit prim\u00e1rio: gasta mais do que arrecada. Este \u00e9 o quadro do Brasil. A d\u00edvida vai de 75%, com rela\u00e7\u00e3o ao PIB, para 98%. Este \u00e9 o quadro, hoje, do Brasil. \r\nE n\u00f3s passamos meses aqui discutindo o qu\u00ea? Discutindo recursos para o aux\u00edlio emergencial, aprovando medidas provis\u00f3rias para reduzir carga hor\u00e1ria e reduzir sal\u00e1rios. N\u00f3s aprovamos aqui a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio do setor privado, e, agora, discutimos a possibilidade de aumento de sal\u00e1rio. E, ao discutirmos a possibilidade de aumento de sal\u00e1rio, a \u00fanica categoria para a qual n\u00e3o se discutiu a redu\u00e7\u00e3o \u00e9 para a qual n\u00f3s passamos a discutir a possibilidade de aumento, que \u00e9 a do funcionalismo p\u00fablico.\r\nMerecem aumento? \u00c9 l\u00f3gico, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida. E outros setores tamb\u00e9m. Mas grande parte da nossa sociedade est\u00e1 tendo redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio e desemprego. E se tiv\u00e9ssemos mais dinheiro, n\u00f3s estar\u00edamos preocupados em manter esse aux\u00edlio emergencial de 600 reais, que t\u00e3o bem faz para a sociedade.\r\nN\u00e3o h\u00e1 dinheiro, este \u00e9 o problema! Como \u00e9 que se faz? Vai-se aumentar ainda mais a d\u00edvida? Aumentar a d\u00edvida significa aumentar riscos, aumentar riscos e aumentar juros; aumentar juros significa vir infla\u00e7\u00e3o no futuro. Esta \u00e9 uma conta que vai chegar.\r\nEnt\u00e3o, hoje, o que est\u00e1 se discutindo aqui n\u00e3o \u00e9 aumento de sal\u00e1rio. Na verdade, o que n\u00f3s estamos discutindo \u00e9 a n\u00e3o redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio do funcion\u00e1rio p\u00fablico, como n\u00e3o vai haver. \u00c9 isso que est\u00e1 sendo consolidado nesta tarde. No fundo, j\u00e1 est\u00e1 se dando um tratamento diferenciado ao servidor p\u00fablico, que n\u00e3o ter\u00e1 redu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, como ter\u00e1 tantos trabalhadores de outros setores da sociedade, inclusive desempregados.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que gostar\u00edamos muito de poder dar aumento o tempo todo para v\u00e1rias categorias. Quem n\u00e3o gostaria de dizer \"sim\"? Infelizmente, neste momento, com a responsabilidade que n\u00f3s sempre tivemos com o dinheiro p\u00fablico e com este momento...\r\nPara que n\u00f3s possamos atravessar esta crise com um pouco mais de unidade, n\u00f3s somos todos uma Na\u00e7\u00e3o, temos que ter agora muita unidade, com bastante responsabilidade. Por isso, n\u00f3s vamos encaminhar pela manuten\u00e7\u00e3o deste veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, houve um \u00faltimo entendimento e nele ficou claro que havia sido feito um acordo referente a 250 mil habitantes.\r\nPortanto, votamos a favor do destaque do DEM, com o entendimento de que seria acima de 250 mil habitantes, at\u00e9 que haja outra composi\u00e7\u00e3o de acordo.\r\nPortanto, o nosso voto \u00e9 \"sim\" ao destaque, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o urbano ou semiurbano, constante no caput  do art. 1\u00ba e no art. 9\u00ba do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vamos acompanhar o Relator. Pensamos que a supress\u00e3o dessa parte do texto pode promover uma expans\u00e3o nas atribui\u00e7\u00f5es, concentrar no transporte coletivo mais urbano.\r\nSe for retirada essa express\u00e3o, isso pode inclusive envolver o transporte intermunicipal.\r\nComo disse, preferimos acompanhar o Relator, mantendo o texto, Sr. Presidente. \r\nO PSDB orienta \"sim\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 36, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos que o Relator Hildo Rocha nos contemplou, n\u00e3o s\u00f3 a n\u00f3s, mas a v\u00e1rios outros partidos, no sentido de manter o n\u00famero de empregos nas empresas, o n\u00famero desde o in\u00edcio da publica\u00e7\u00e3o do decreto de pandemia at\u00e9 a data estabelecida para o fim dessa pandemia, mantendo o n\u00famero de empregos.\r\nPortanto, n\u00f3s entendemos que h\u00e1 uma contrapartida muito importante no sentido da manuten\u00e7\u00e3o dos empregos.\r\nN\u00f3s vamos ficar, ent\u00e3o, com o texto do Relator, e \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 54, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos tamb\u00e9m que o Relator adotou uma prefer\u00eancia no seu relat\u00f3rio pelos benefici\u00e1rios de programas sociais. N\u00f3s entendemos que ele foi muito sens\u00edvel nessa quest\u00e3o - \u00e9 algo novo -, inclusive no per\u00edodo da pandemia. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos ficar com o Relator. Entendemos que ele contemplou aqueles que est\u00e3o inscritos nos programas sociais.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos votar \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,. EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 47, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.233, de 2001; e o repasse de recursos aos Estados, aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal, em car\u00e1ter emergencial, diante do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, com vista \u00e0 garantia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo de passageiros, e do reequil\u00edbrio de contratos impactados pela epidemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero justificar tamb\u00e9m a dificuldade de vota\u00e7\u00e3o da Deputada Edna Henrique, que votaria com o partido.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que o Deputado Fruet \u00e9 extremamente qualificado, competente, ex-Prefeito, mas n\u00f3s, neste momento, preferimos ficar com o Relator. O Relator contempla bem os \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios nesta medida. Temos muito receio de grandes restri\u00e7\u00f5es e dificuldades, j\u00e1 que esta \u00e9 uma medida de socorro \u00e0s empresas.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos acompanhar o Relator e votar \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 6229/2005, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 12, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba, inciso I, do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 6.229, de 2005, sobre a altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 6\u00ba, da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, relativa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e da fal\u00eancia do empres\u00e1rio/sociedade empres\u00e1ria, com vista \u00e0 submiss\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa diferencia\u00e7\u00e3o entre recupera\u00e7\u00e3o judicial e trabalhista e, ao mesmo tempo, essas diferencia\u00e7\u00f5es de categorias nos preocupam.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos ficar com o Relator, Sr. Presidente. Votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=184&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 1485/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 1.485, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 8.666, de 1993, e 12.850, de 2013, para combate ao desvio de recursos destinados ao enfrentamento do coronav\u00edrus durante o estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s concordamos com o m\u00e9rito do projeto e achamos oportuno que ele seja votado. N\u00f3s temos tamb\u00e9m a coautoria do projeto, da Deputada Mariana Carvalho, do Deputado Lucas Redecker, da Deputada Edna Henrique, todos do PSDB. \r\nPortanto, n\u00f3s somos contra o requerimento de retirada de pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER FAVOR\u00c1VEL, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB vai orientar \"sim\". N\u00f3s achamos que a medida provis\u00f3ria traz altera\u00e7\u00f5es no Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es e permite utiliz\u00e1-lo nesse per\u00edodo de pandemia, al\u00e9m de tamb\u00e9m alterar a Lei de Licita\u00e7\u00f5es no que se refere \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00f5es e autorizar pagamentos antecipados, no per\u00edodo da pandemia. \r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente, ressalvados os destaques, para debatermos um pouco melhor a quest\u00e3o dos objetos, o que realmente vai ser tratado para essas exce\u00e7\u00f5es. \r\nA orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s n\u00e3o temos dificuldade para discutir e votar esta mat\u00e9ria, em que pese termos muita dificuldade quanto ao m\u00e9rito dela, n\u00e3o no que se refere \u00e0 meritocracia de uma corpora\u00e7\u00e3o que faz o seu trabalho, que desenvolve o seu trabalho a contento da sua popula\u00e7\u00e3o e at\u00e9 merece, mas porque discutir aumento neste momento \u00e9 muito dif\u00edcil. Debater aumento salarial numa crise como a que estamos vivendo \u00e9 muito dif\u00edcil. De qualquer forma, n\u00e3o temos obje\u00e7\u00e3o a debater e votar a mat\u00e9ria. Somos contra o requerimento e queremos apreciar a mat\u00e9ria. Em que pese isso, vamos debater bastante o m\u00e9rito e, provavelmente, encaminhar contra este aumento neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, MPV 971/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 971, de 2020, sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, do Corpo de  Bombeiros Militar e da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, bem como da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros Militar dos ex-Territ\u00f3rios Federais; e a altera\u00e7\u00e3o das regras de cess\u00e3o de policiais militares, bombeiros militares e policiais civis do Distrito Federal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, desde o in\u00edcio, n\u00f3s do PSDB dissemos que n\u00e3o ir\u00edamos obstruir a mat\u00e9ria, e n\u00e3o obstru\u00edmos. Achamos que a mat\u00e9ria deve ser votada, mas, quanto ao m\u00e9rito, quer\u00edamos colocar a nossa posi\u00e7\u00e3o.\r\nRecentemente, mantivemos o veto do Presidente da Rep\u00fablica proibindo aumentos para os funcion\u00e1rios, inclusive para os da linha de frente no enfrentamento \u00e0 COVID. \r\nAo mesmo tempo, Sr. Presidente, no \u00faltimo dia 17, o IBGE trouxe uma informa\u00e7\u00e3o muito triste e muito preocupante para todos n\u00f3s: 43% de aumento da fome no Brasil nos \u00faltimos 5 anos. O Brasil est\u00e1 passando por um problema grave de fome e de desemprego. H\u00e1 mais de 14 milh\u00f5es de pessoas desempregadas. As pessoas est\u00e3o consumindo menos. N\u00f3s temos um d\u00e9ficit prim\u00e1rio que vai bater os 800 bilh\u00f5es de reais. A nossa d\u00edvida est\u00e1 aumentando.\r\nEssa situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds \u00e9 muito preocupante. A d\u00edvida vai chegar a 100% do PIB.\r\nN\u00f3s entendemos que este n\u00e3o \u00e9 o momento para dar aumento, infelizmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de prefer\u00eancia para vota\u00e7\u00e3o do texto original da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 38, de 2020, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, preocupa-nos um pouco a extens\u00e3o do relat\u00f3rio, at\u00e9 com ganhos do ponto de vista da \u00e1rea da sa\u00fade, uma vez que, de fato, trazia uma data para novembro, e o relat\u00f3rio permite que esses contratos tempor\u00e1rios prossigam at\u00e9 dezembro deste ano. Mas, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, ele acaba prorrogando os contratos at\u00e9 dezembro de 2021, num descompasso inclusive com a \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nN\u00f3s temos muito receio dessas exce\u00e7\u00f5es, inclusive porque s\u00e3o de \u00faltima hora, sem nos dar condi\u00e7\u00f5es para que nos aprofundemos no diagn\u00f3stico com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, n\u00f3s vamos ficar com o texto original da medida provis\u00f3ria, que est\u00e1 bem mais calibrado. Portanto, n\u00f3s vamos votar com o destaque, com a emenda do PDT.\r\nO PSDB orienta \"sim', Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-21T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 974/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 974, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 qualquer altera\u00e7\u00e3o de procedimento no Tribunal de Contas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de contratos. Portanto, n\u00e3o vemos motivo para essa preocupa\u00e7\u00e3o, que acho at\u00e9 louv\u00e1vel, do PSOL.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar acompanhando o Relator. Votamos \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F9%2F2020&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL..",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso IV, art. 7\u00ba, do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s vamos encaminhar \"sim\". N\u00f3s vamos encaminhar \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.\r\nN\u00f3s entendemos que tirar do sufoco as entidades \u00e9 permitir que elas desempenhem melhor as atividades esportivas. Quanto mais houver possibilidade de elas utilizarem os recursos de maneira legal e transparente, melhor ser\u00e1. \u00c0s vezes elas t\u00eam problemas com d\u00e9bitos fiscais e precisam resolv\u00ea-los para poder, inclusive, adquirir outros recursos e com esses outros se potencializar. \u00c0s vezes, elas ficam paralisadas, porque devem, t\u00eam d\u00e9bitos fiscais que, inclusive, ao serem pagos, melhoram a receita do Governo. Ent\u00e3o, isso \u00e9 uma roda que se precisa fazer girar.\r\nPor isso, \u00e9 importante que as entidades tenham essa liberdade de utilizar esses recursos para estimular o esporte. N\u00e3o adianta dar recursos se elas continuarem devendo, continuarem em dificuldade. Ent\u00e3o, \u00e9 importante manter o texto do Relator que veio do Senado.\r\nN\u00f3s vamos votar contra esse destaque, dizendo \"sim\" ao texto. A nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 \"sim\", para melhorar, inclusive, o desempenho do esporte, dos esportistas e das entidades.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 2824/2020,  PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 19 do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 2.824, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais destinadas ao setor esportivo durante o estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 13.756, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 destacar que n\u00f3s vamos encaminhar \"n\u00e3o\", inclusive, com o aval do Relator. N\u00f3s entendemos, como o pr\u00f3prio Relator, a import\u00e2ncia deste destaque, no sentido de n\u00e3o se dar isen\u00e7\u00e3o para produtos importados.\r\nEnt\u00e3o, vamos encaminhar \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-22T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2875/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TEREZA NELMA, AUTORA. \r\nREQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 606/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Agradecimento aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 606, de 2020, sobre a presta\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e/ou mobilidade reduzida em supermercados e estabelecimentos cong\u00eaneres. Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 2.875, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, com vista ao estabelecimento dos requisitos m\u00ednimos de acessibilidade em praias.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas agradecer, em nome da Deputada Tereza Nelma, a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia para o projeto de sua autoria e tamb\u00e9m em nome do Deputado Ruy Carneiro, que tem projeto semelhante e que est\u00e1 apensado a este projeto.\r\nN\u00f3s vamos votar favoravelmente tamb\u00e9m a este projeto que V.Exa. acabou de colocar em pauta, ressaltando que queremos discutir o m\u00e9rito dele.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F9%2F2020&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-18T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 993/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJO\u00c3O ROM\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 993, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o de contratos por tempo determinado no \u00e2mbito do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tamb\u00e9m quero cumpriment\u00e1-lo. Parab\u00e9ns pelo seu anivers\u00e1rio!\r\nSr. Presidente, n\u00e3o h\u00e1 obje\u00e7\u00e3o do PSDB com rela\u00e7\u00e3o a esta medida provis\u00f3ria, com rela\u00e7\u00e3o a votar esta medida provis\u00f3ria. Portanto, n\u00f3s somos contra a retirada de pauta desta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F11%2F2020&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARIANA CARVALHO, RELATORA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 994/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VACINA, COMISS\u00c3O EXTERNA, GOVERNO FEDERAL, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), R\u00daSSIA (FEDERA\u00c7\u00c3O), GOVERNO ESTADUAL, PARAN\u00c1, VACINA\u00c7\u00c3O, CHINA, S\u00c3O PAULO (ESTADO).\r\nMPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, PODER EXECUTIVO, ADES\u00c3O, INSTRUMENTO DE ACESSO GLOBAL DE VACINAS COVID-19 (COVAX FACILITY), AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, PLANO NACIONAL DE VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Comiss\u00e3o Externa de Combate \u00e0 Covid-19. Posicionamento do orador favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, de 2020, sobre a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio em favor do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no valor de R$ 9.444,373,172,00, para a produ\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel vacina contra a Covid-19. Import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o, pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, da efic\u00e1cia de vacinas contra o coronav\u00edrus. Perplexidade ante a determina\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de n\u00e3o inclus\u00e3o de determinadas vacinas contra a Covid-19 no plano nacional de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero come\u00e7ar cumprimentando V.Exa. pela iniciativa de criar a Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19, presidida pelo Deputado Dr. Luizinho e relatada pela Deputada Carmen Zanotto. Eu quero cumprimentar especialmente a Relatora da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 994, Deputada Mariana Carvalho, pelo trabalho que desenvolveu e por ser uma pessoa atuante nessa Comiss\u00e3o de Enfrentamento \u00e0 COVID. Ali\u00e1s, foi gra\u00e7as a uma visita da Comiss\u00e3o \u00e0 FIOCRUZ que houve a sensibilidade de ir ao Governo e o Governo enviou uma medida provis\u00f3ria para dar apoio ao desenvolvimento da vacina junto \u00e0 FIOCRUZ. Parab\u00e9ns, Deputada Mariana, pelo trabalho, e parab\u00e9ns a toda a Comiss\u00e3o!\r\nEu queria tamb\u00e9m dizer que a vacina \u00e9 o assunto que gera maior expectativa e o mais preocupante para toda a humanidade. \u00c9 um assunto global, de interesse internacional, o mais importante do momento. Por isso, deve ser tratado de maneira adequada. N\u00f3s vamos fazer o encaminhamento favor\u00e1vel \u00e0 medida provis\u00f3ria que abre o cr\u00e9dito de 1,9 bilh\u00e3o de reais para a FIOCRUZ, porque entendemos que \u00e9 importante todo o trabalho feito. Ali\u00e1s, j\u00e1 h\u00e1 praticamente 11 estudos em desenvolvimento, com teste em pessoas. H\u00e1 estudos avan\u00e7ados, muitos deles j\u00e1 na terceira fase, de vacinas de v\u00e1rias nacionalidades. O Governo do Paran\u00e1 fez contrato com uma empresa da R\u00fassia para desenvolver a vacina Sputnik. Se essa vacina for comprovadamente eficiente, por que n\u00e3o us\u00e1-la? Porque ela \u00e9 da R\u00fassia?\r\nA discuss\u00e3o da vacina tem que ser sobre sua efic\u00e1cia, ela precisa resolver. N\u00f3s precisamos confiar nas institui\u00e7\u00f5es. E a ANVISA tem que ser tratada como uma ag\u00eancia, porque \u00e9 ela que vai aprovar as vacinas, \u00e9 ela que vai avaliar a efic\u00e1cia das vacinas. N\u00f3s precisamos fazer com que a ANVISA seja sempre uma ag\u00eancia de Estado, e n\u00e3o de Governo. A ANVISA \u00e9 uma ag\u00eancia que n\u00e3o deve ser subordinada ao Governo, e n\u00e3o o \u00e9, at\u00e9 porque os seus diretores t\u00eam mandato. Deve ser uma ag\u00eancia de Estado, de toda a sociedade.\r\nN\u00f3s esperamos que a ANVISA tenha toda a compet\u00eancia para avaliar a efic\u00e1cia das vacinas, seja da FIOCRUZ, com Oxford, seja a Coronavac, do Governo de S\u00e3o Paulo com a empresa chinesa, seja a Sputnik, seja qual for a vacina.\r\nN\u00f3s precisamos fazer com que o fluxo do dinheiro p\u00fablico seja direcionado para onde haja oferta da vacina. Oferta significa ser aquela vacina que esteja qualificada para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, independentemente de qual seja a sua nacionalidade. \u00c9 importante que o fluxo do dinheiro p\u00fablico seja para satisfazer uma demanda que \u00e9 imensa na sociedade e at\u00e9 dif\u00edcil de ser atendida na sua totalidade. Se existe a demanda, n\u00f3s precisamos que o fluxo do dinheiro do Governo Federal v\u00e1 para a vacina que esteja ofertada \u00e0 sociedade, que esteja qualificada para ser adquirida naquele momento e ser utilizada. Portanto, todas as vacinas que est\u00e3o em estudo que gerarem efic\u00e1cia devem ser contempladas com os recursos do Governo Federal. \u00c9 esse o apelo que n\u00f3s fazemos.\r\nPresidente, n\u00f3s vamos votar nesta medida provis\u00f3ria recursos para a FIOCRUZ. Mas h\u00e1 outra, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020. Ali\u00e1s, por meio dela, abriu-se um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de 2,5 bilh\u00f5es de reais para atender as vacinas, para o Pa\u00eds poder entrar num processo global, internacional inclusive, de aquisi\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento de vacinas para a sociedade. Ent\u00e3o, n\u00f3s queremos debater essa medida provis\u00f3ria, incluindo nela recursos para as vacinas que gerarem efic\u00e1cia para a sociedade. A sociedade n\u00e3o pode mais esperar. N\u00f3s precisamos da vacina.\r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 cabimento. Vejam se h\u00e1 cabimento! Com todo o respeito, o Ministro da Sa\u00fade faz uma reuni\u00e3o, Presidente, com os Governadores. Diz que vai incluir determinadas vacinas no plano de atendimento \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, e depois ele \u00e9 desautorizado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Ele foi desautorizado publicamente, inclusive depois de ter enviado carta aos Governadores.\r\n\u00c9 evidente que esse tipo de atitude gera preocupa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s precisamos que o Presidente da Rep\u00fablica compreenda que a vacina \u00e9 importante. Se ela for eficaz, tem de ser fornecida para toda a sociedade. Esse \u00e9 um esfor\u00e7o que n\u00e3o deve ser s\u00f3 do Brasil. N\u00f3s precisamos das rela\u00e7\u00f5es internacionais, voltar \u00e0s atividades econ\u00f4micas n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas com todo o mundo. A economia \u00e9 globalizada. N\u00f3s precisamos nos inserir nisso. N\u00e3o podemos ficar aqui brigando, obstruindo um processo de desenvolvimento de vacina. \r\nPresidente, n\u00f3s queremos fazer um apelo. \u00c9 necess\u00e1rio que n\u00f3s todos desta Casa, que brilhantemente criou a Comiss\u00e3o Externa para fazer esse trabalho, defendamos a inser\u00e7\u00e3o no programa de imuniza\u00e7\u00e3o nacional e que possa haver uma coordena\u00e7\u00e3o nacional, no sentido de que as vacinas sejam ofertadas para a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 l\u00f3gico que, at\u00e9 l\u00e1, vamos continuar todos tomando os nossos cuidados: \u00e1lcool em gel, m\u00e1scara, dist\u00e2ncia entre as pessoas, enfim, redobrando os esfor\u00e7os. Mas a esperan\u00e7a \u00e9 \u00fanica: a vacina.\r\nPresidente, eu queria deixar registrado, em nome da nossa bancada, que n\u00f3s vamos aprovar esta medida provis\u00f3ria para a FIOCRUZ. O Instituto Butantan \u00e9 competente, a FIOCRUZ \u00e9 competente, todos s\u00e3o competentes. N\u00f3s confiamos neles. Mas n\u00f3s queremos, na pr\u00f3xima medida provis\u00f3ria, inserir esse contexto de imuniza\u00e7\u00e3o nacional, para que o dinheiro possa ter um fluxo, indo diretamente \u00e0 oferta da vacina, independentemente da nacionalidade ou do Governo de Estado. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ISNALDO BULH\u00d5ES JR., RELATOR, MPV 996/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, PROGRAMA HABITACIONAL, AQUISI\u00c7\u00c3O, CASA PR\u00d3PRIA, FAM\u00cdLIA, \u00c1REA URBANA, \u00c1REA RURAL, APROVA\u00c7\u00c3O, EMENDA, EDUARDO BARBOSA, DEPUTADO FEDERAL, DIA INTERNACIONAL DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA, ISEN\u00c7\u00c3O, EMOLUMENTO, ESCRITURA P\u00daBLICA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Agradecimento ao Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., Relator da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, pelo acolhimento da emenda apresentada pelo Deputado Eduardo Barbosa em prol das pessoas com defici\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 fazer um registro.\r\nQuero fazer um agradecimento ao Relator, o Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., que atendeu uma emenda important\u00edssima do Deputado Eduardo Barbosa, da nossa bancada. O Deputado fez uma emenda que trata da concess\u00e3o a pessoas com defici\u00eancia de isen\u00e7\u00e3o de emolumentos para escrituras. Como hoje \u00e9 o Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia, n\u00f3s queremos fazer esse registro. Nossa sauda\u00e7\u00e3o ao Relator por ter atendido a essa emenda t\u00e3o importante do Deputado Eduardo Barbosa, do PSDB de Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-07T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 4199/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 4.199, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Est\u00edmulo ao Transporte por Cabotagem - BR do Mar, e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 5.474, de 1968; 9.432, de 1997; 10.233, de 2001, e 10.893, de 2004.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSDB \u00e9 contra o requerimento.\r\nN\u00f3s tamb\u00e9m entendemos que este projeto melhora o setor de cabotagem, estimula esse modal e faz a abertura para uma maior concorr\u00eancia nesse setor.\r\nDepois, queremos debater sobre o m\u00e9rito e os destaques, para melhorar ainda mais este projeto e corrigi-lo em alguns aspectos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F12%2F2020&txPagina=40&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URGENCIA, PLP 135/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.354, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 135, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, com vista \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira das despesas relativas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico custeadas por fundo criado para tal finalidade; e da Lei n\u00ba 11.540, de 2007, para modifica\u00e7\u00e3o da natureza e das fontes de receitas do Fundo Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico - FNDCT, e a inclus\u00e3o de programas desenvolvidos por organiza\u00e7\u00f5es sociais entre as institui\u00e7\u00f5es com acesso aos recursos do FNDCT.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo \u00e0s Lideran\u00e7as dos partidos ligados ao Governo sobre a orienta\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Governo no sentido de que fa\u00e7a uma revis\u00e3o dessa orienta\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s estamos tratando aqui de uma urg\u00eancia, ainda n\u00e3o do m\u00e9rito, em que pese a mat\u00e9ria ter um m\u00e9rito important\u00edssimo. Ela est\u00e1 tratando da ci\u00eancia, da tecnologia, e evitando o contingenciamento desse setor t\u00e3o importante, especialmente nos dias de hoje.\r\nComo se trata apenas de um requerimento de urg\u00eancia, n\u00f3s, da bancada do PSDB, solicitamos que o Governo reveja a sua posi\u00e7\u00e3o, bem como os partidos, no sentido de aprovarem esse requerimento. Depois, todos n\u00f3s poderemos nos debru\u00e7ar, estudar a mat\u00e9ria, para votar o m\u00e9rito.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s vamos encaminhar a favor desse requerimento de urg\u00eancia, solicitando a todos os L\u00edderes que nos acompanhem nessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=121&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 123/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 4\u00ba, art. 5\u00ba, da Lei n\u00ba 13.756, de 2018, com a reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 2\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 123, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.201, de 2001, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de programas de combate e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher, como modalidade de projeto apoiado pelo Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, para autoriza\u00e7\u00e3o do uso de recursos do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em a\u00e7\u00f5es envolvendo preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s entendemos que realmente a vincula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o complexa, mas entendemos tamb\u00e9m que esse valor \u00e9 \u00ednfimo. O percentual de 5% \u00e9 extremamente pequeno para a necessidade de se combater, hoje, especialmente, a viol\u00eancia contra a mulher. \r\nN\u00f3s entendemos que a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nem or\u00e7ament\u00e1ria, mas de saber gastar bem esse dinheiro. \u00c9 preciso fazer uma boa execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Ent\u00e3o, n\u00f3s esperamos que o Governo saiba gastar bem esse dinheiro, que, por sinal, \u00e9 muito pouco.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s vamos votar \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto da Relatora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, OFENSA, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, BRUNO COVAS, EX-PREFEITO, S\u00c3O PAULO (SP).",
        "nomeDeputado": "Samuel Moreira",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 mem\u00f3ria do ex-Prefeito de S\u00e3o Paulo, Bruno Covas. Natureza desumana de declara\u00e7\u00f5es do Presidente Jair Bolsonaro a respeito do ex-gestor municipal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SAMUEL MOREIRA (PSDB - SP. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, quero falar um pouco sobre o Bruno Covas. Eu conhe\u00e7o o Bruno Covas desde a sua inf\u00e2ncia, sua adolesc\u00eancia e tamb\u00e9m sua juventude. O Bruno era uma pessoa muito entusiasmada. E, mesmo j\u00e1 na sua juventude, ele participava dos movimentos pol\u00edticos, sempre muito preocupado e envolvido com as quest\u00f5es de S\u00e3o Paulo e do Brasil.\r\nCoincidentemente, fomos eleitos Deputados Estaduais juntos. Fizemos dois mandatos como Deputados Estaduais. O Bruno foi Secret\u00e1rio de Estado do Meio Ambiente. Depois, n\u00f3s nos elegemos, tamb\u00e9m coincidentemente, Deputados Federais juntos. Ele foi Deputado Federal neste plen\u00e1rio, dividiu o espa\u00e7o aqui conosco sempre com muita integridade, com muita dignidade.\r\nBruno foi eleito Vice-Prefeito de S\u00e3o Paulo. Depois ele assumiu a Prefeitura como Prefeito e foi reeleito Prefeito de S\u00e3o Paulo, numa brilhante campanha, uma campanha \u00edntegra, sem \u00f3dio, uma campanha com propostas, respeitando o advers\u00e1rio. O Bruno nos deu muitos exemplos durante toda a sua vida.\r\nO Presidente da Rep\u00fablica resolveu atac\u00e1-lo, um ataque desumano, cruel e covarde. O Presidente foi desumano, cruel e covarde, porque n\u00e3o se ataca quem n\u00e3o est\u00e1 aqui conosco e que n\u00e3o pode se defender.\r\nPortanto, ao registrar essas palavras, rendo a nossa homenagem ao legado do Bruno Covas, \u00e0 sua hist\u00f3ria, \u00e0 sua mem\u00f3ria, onde quer que ele esteja, e prestar a minha solidariedade \u00e0 Renata, sua m\u00e3e, e ao Tom\u00e1s, seu filho, enfim, a toda a sua fam\u00edlia.\r\nTodos n\u00f3s aqui que conhecemos o Bruno sabemos o quanto correto ele foi durante toda a sua vida, como ele enfrentou as adversidades que vieram \u00e0 sua frente, com integridade moral, car\u00e1ter e corre\u00e7\u00e3o. Portanto, a nossa homenagem a este quadro, a este amigo que nos deixou recentemente, Bruno Covas. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]