[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEGISLA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRIME. DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Apoio ao projeto anticrime apresentado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados e Sras. Deputadas, brasileiros, meus conterr\u00e2neos do Rio Grande do Sul, chamo-me Ubiratan Sanderson. Sou policial federal no Rio Grande do Sul. Pela primeira vez, resolvi participar do processo eleitoral. Eu n\u00e3o tinha sequer filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, mas, convocado a participar, junto com Jair Bolsonaro, com o General Mour\u00e3o, com o meu colega e amigo Deputado Eduardo Bolsonaro, com o meu colega policial federal e Deputado Aluisio Mendes, entramos nesse processo, emprestando ao povo brasileiro e ga\u00facho o nosso capital \u00e9tico e de dec\u00eancia para, a partir de 1\u00ba de fevereiro, fazermos do Brasil, sim, uma grande na\u00e7\u00e3o e iniciarmos um processo de devolu\u00e7\u00e3o do Brasil aos brasileiros.\r\nObrigado a todos aqueles que confiaram no meu potencial, aos 88.559 ga\u00fachos, a todo o povo ga\u00facho, a todo o povo brasileiro!\r\nSra. Presidente, quero fazer men\u00e7\u00e3o ao projeto anticorrup\u00e7\u00e3o e antiviol\u00eancia apresentado ontem pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a Sergio Fernando Moro. O chamado projeto anticorrup\u00e7\u00e3o, apresentado na manh\u00e3 de ontem pelo Ministro Sergio Moro, n\u00e3o pertence mais a S.Exa., mas sim ao povo brasileiro. O projeto ontem publicizado, que pode dar cabo \u00e0 farra de corruptos, corruptores, ladr\u00f5es, assassinos, traficantes e lesas-p\u00e1trias disfar\u00e7ados de agentes p\u00fablicos, pertence agora \u00e0 sociedade brasileira.\r\nAtrav\u00e9s deste Congresso Nacional, fortalecido a partir da maior renova\u00e7\u00e3o parlamentar da hist\u00f3ria recente, clama por um honesto e republicano Pa\u00eds. O projeto prev\u00ea modifica\u00e7\u00f5es no sistema de justi\u00e7a criminal, relacionadas sobretudo ao C\u00f3digo Penal, ao C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e0 Lei Eleitoral, \u00e0 Lei de Crimes Hediondos, \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, entre outras leis. Coloca o famigerado caixa dois como crime e estabelece, de uma vez por todas, a pris\u00e3o de criminosos ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia.\r\nSrs. Parlamentares, Deputadas e Deputados da 56\u00aa Legislatura, temos no Brasil um delet\u00e9rio mecanismo de corrup\u00e7\u00e3o, que existe \u00e0 revelia de ideologias, age em todas as esferas p\u00fablicas e ataca os tr\u00eas setores da economia. At\u00e9 o presente momento, o capital \u00e9tico da classe pol\u00edtica brasileira tem sido baix\u00edssimo, o que deixa uma pergunta no ar: o mecanismo \u00e9 produto da falta de \u00e9tica, ou \u00e9 a falta de \u00e9tica produto desse mecanismo de corrup\u00e7\u00e3o?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Pe\u00e7o que conclua, nobre Deputado.\r\nO SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS) - Foi sob a \u00e9gide do famigerado mecanismo de corrup\u00e7\u00e3o que os \u00faltimos Governos foram escolhidos, de FHC a Dilma, de liberais a pseudossocialistas, o que talvez explique por que continuamos sendo um Pa\u00eds pobre, mesmo com tantas riquezas. De que adianta estarmos entre as dez maiores economias do mundo, se continuamos alimentando esse asqueroso mecanismo de trai\u00e7\u00e3o nacional, via corrup\u00e7\u00e3o sist\u00eamica? Romper o funcionamento desse desgra\u00e7ado mecanismo de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 o nosso grande desafio, Sras. e Srs. Deputados.\r\nEm apertada s\u00edntese, o projeto anticorrup\u00e7\u00e3o e antiviol\u00eancia apresentado pelo Sr. Sergio Moro traz um substancial endurecimento das penas e dos regimes prisionais; maior rapidez na marcha processual, inclusive com a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia; a previs\u00e3o da barganha da declara\u00e7\u00e3o de culpa de acusados; e o confisco de bens produto da corrup\u00e7\u00e3o, entre outras medidas processuais.\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Sr. Deputado, muito obrigada. Eu preciso conceder a palavra a outros Deputados. Pe\u00e7o a sua compreens\u00e3o, j\u00e1 concedi a V.Exa. 1 minuto. Conclua, por favor.\r\nO SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS) - Gra\u00e7as \u00e0 sabedoria do povo brasileiro, escolhemos Jair Bolsonaro Presidente da Rep\u00fablica e renovamos de vez a esperan\u00e7a nacional.\r\nBoa sorte, Parlamentares! Obrigado a todos! Que Deus nos acompanhe.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que o meu discurso, sobretudo por ser o primeiro, seja registrado nas m\u00eddias da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, DESENVOLVIMENTO NACIONAL.\r\nMARCELO \u00c1LVARO, MINISTRO DE ESTADO  DO TURISMO, TURISMO NACIONAL, SANTO \u00c2NGELO (RS), S\u00c3O MIGUEL DAS MISS\u00d5ES (RS), RIO GRANDE DO SUL.\r\nPOL\u00cdCIA FEDERAL, POLICIAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da uni\u00e3o dos brasileiros em prol do alcance da paz social e do progresso do Pa\u00eds. Confian\u00e7a na gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro e de sua equipe ministerial. Apresenta\u00e7\u00e3o ao Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, de projetos de fortalecimento da estrutura tur\u00edstica na Regi\u00e3o das Miss\u00f5es, Estado do Rio Grande do Sul.  Defasagem do efetivo do Departamento de Pol\u00edcia Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhores brasileiros, ilustre Presidente Pablo, chegamos ao fim da primeira quinzena do nosso desempenho na C\u00e2mara dos Deputados. Ao chegar a este momento, estou firmando algumas convic\u00e7\u00f5es, entre elas a de que, sim, o Brasil tem jeito, desde que todos n\u00f3s brasileiros, de sul a norte, de leste a oeste, do campo e da cidade, servidores p\u00fablicos, empres\u00e1rios, enfim, todos tenhamos em mente que o momento \u00e9 de uni\u00e3o e fim das desaven\u00e7as, para que a paz social seja devolvida ao povo brasileiro, \u00e0 Na\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEu assisti a in\u00fameros debates durante nesta semana, e poucos deles tratavam de projetos, de proposi\u00e7\u00f5es pr\u00f3-Brasil, pr\u00f3-Na\u00e7\u00e3o. Temos que deixar de lado, sim, quaisquer arestas que tenham surgido - surgiram muitas arestas neste processo eleitoral -, para iniciarmos um processo que, a meu ver, Presidente Pablo, Deputado Chris\u00f3stomo, Deputado Cabo Junio, \u00e9 um processo sem volta, o de fazer com que o Brasil possa ser uma grande Na\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 imposs\u00edvel admitir que um pa\u00eds como o nosso, dentre 200 na\u00e7\u00f5es, seja a nona economia do mundo e, mesmo assim, n\u00e3o tenhamos seguran\u00e7a, n\u00e3o tenhamos sa\u00fade, n\u00e3o tenhamos educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenhamos estradas, n\u00e3o tenhamos energia el\u00e9trica, n\u00e3o tenhamos telefonia. De que adianta sermos a nona economia se n\u00e3o temos nada?\r\nEnt\u00e3o, este \u00e9 o momento, sim, de fazermos essa uni\u00e3o nacional e buscarmos trilhar o caminho do progresso, deixarmos de lado as paix\u00f5es ideol\u00f3gicas e colocarmos em primeiro lugar o interesse de S.Exa. o povo brasileiro. Quando S.Exa. o povo brasileiro for mais ouvido que as excel\u00eancias, a\u00ed sim iniciaremos um processo, como eu tenho dito, de devolu\u00e7\u00e3o do Brasil aos brasileiros.\r\nN\u00f3s temos certeza de que Jair Bolsonaro, com sua equipe de Ministros, caminhar\u00e1 nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nEu tive oportunidade de visitar nesta semana o Ministro da Infraestrutura e, hoje, o Ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro, que inclusive \u00e9 Deputado Federal pelo PSL, um dos melhores quadros que temos no Governo Federal. Muito nos honra ser Deputado Federal pelo PSL. Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio nos recebeu muito bem no Minist\u00e9rio do Turismo, onde n\u00f3s buscamos apresentar projetos em favor do turismo e da valoriza\u00e7\u00e3o da estrutura do turismo para a Regi\u00e3o das Miss\u00f5es - Santo \u00c2ngelo, S\u00e3o Miguel -, que tem todas as condi\u00e7\u00f5es de levar para o Estado do Rio Grande do Sul e para o Brasil receitas portentosas. N\u00e3o conseguimos porque simplesmente n\u00e3o h\u00e1 investimento no turismo, assim como n\u00e3o h\u00e1 investimento na agricultura, assim como n\u00e3o h\u00e1 investimento na seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s, Presidente Pablo, que somos da Pol\u00edcia Federal sabemos que estamos hoje com o menor efetivo da hist\u00f3ria da PF. Temos 11 mil homens quando dever\u00edamos ter, no m\u00ednimo, 20 mil homens.\r\nEnt\u00e3o, o momento \u00e9 sim de uni\u00e3o para que o Brasil seja realmente uma verdadeira Na\u00e7\u00e3o.\r\nUm abra\u00e7o a todos!\r\nQue Deus nos acompanhe!\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que este pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRIORIDADE, VOTA\u00c7\u00c3O, LEI ANTICRIME, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, PRIS\u00c3O, PRESIDENTE, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DA IND\u00daSTRIA (CNI), PAULO PRETO, EX-DIRETOR, EMPRESA ESTATAL, RODOVIA, S\u00c3O PAULO (ESTADO), PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), GEDDEL VIEIRA LIMA, EX-DEPUTADO FEDERAL, PRESO.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Assinatura, pelo Presidente Jair Bolsonaro, do projeto anticrime elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Import\u00e2ncia do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 uma grande honra estar na Casa do Povo falando mais uma vez.\r\nHoje o nosso Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, assinou aquilo que n\u00f3s classificamos como um duro golpe contra o crime do colarinho branco e a viol\u00eancia no Brasil, que \u00e9 o projeto anticorrup\u00e7\u00e3o, o projeto antiviol\u00eancia, o projeto anticrime, capitaneado pelo Ministro Sergio Moro.\r\nEu encontrei agora, aqui nos corredores, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, onde tamb\u00e9m, momentos antes, cruzara com o Ministro Sergio Moro. Os dois Ministros - a meu ver, os principais da equipe Jair Bolsonaro - est\u00e3o aqui na Casa, est\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e9rgio Fernando Moro e Paulo Guedes s\u00e3o aqueles que v\u00e3o propor um novo Brasil, um Brasil que vai tratar bandido como bandido, corrupto como corrupto, ladr\u00e3o lesa-p\u00e1tria como lesa-p\u00e1tria.\r\nMas \u00e9 importante frisar, Sras. e Srs. Deputados, brasileiros ga\u00fachos, conterr\u00e2neos, compatriotas do meu Estado, que t\u00e3o importante quanto a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 o projeto anticrime e antiviol\u00eancia. Somente hoje a Pol\u00edcia Federal desencadeou duas opera\u00e7\u00f5es, sendo que, em uma delas, o Presidente da CNI - Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da ind\u00fastria foi preso por envolvimento com prevarica\u00e7\u00f5es, corrup\u00e7\u00f5es ligadas ao Minist\u00e9rio do Turismo, obviamente da antiga gest\u00e3o. Na outra, o chamado bra\u00e7o direito do Governo do PSDB de S\u00e3o Paulo, o Sr. Paulo Preto, tamb\u00e9m foi preso hoje com ind\u00edcios fortes, prezado colega da PF, Marcelo, de que teria um bunker dentro de sua casa com 100 milh\u00f5es de reais guardados. \r\nIsso prova que n\u00e3o adiantar\u00e1 fazer a reforma da Previd\u00eancia, n\u00e3o adiantar\u00e1 fazer qualquer tipo de encaminhamento, se n\u00e3o pararem de roubar neste Pa\u00eds. N\u00e3o h\u00e1 sa\u00edda para o nosso Pa\u00eds. Somos a nona economia do mundo, dentre 200 pa\u00edses. N\u00f3s estamos entre os dez pa\u00edses mais ricos do mundo. S\u00f3 que essa turma n\u00e3o para de roubar.\r\nN\u00f3s fizemos uma opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 2 anos, onde um sujeito, que era Deputado Federal, chamado Geddel Vieira Lima, foi flagrado com 51 milh\u00f5es de reais dentro de um bunker. E agora surge esse bunker do Sr. Preto, com 100 milh\u00f5es de reais em dinheiro vivo guardados. Provavelmente, h\u00e1 v\u00e1rios bunkers dentro do Brasil, porque 200 bilh\u00f5es de reais s\u00e3o retirados do povo brasileiro todos os anos, produto de corrup\u00e7\u00e3o - 200 bilh\u00f5es de reais!\r\nO d\u00e9ficit da Previd\u00eancia \u00e9 de 170 bilh\u00f5es de reais. De nada adiantar\u00e1 fazer a reforma da Previd\u00eancia se os lesas-p\u00e1trias disfar\u00e7ados de homens p\u00fablicos continuarem roubando, dilapidando e traindo o povo brasileiro.\r\nSrs. Deputados, fizemos na Pol\u00edcia Federal, h\u00e1 2 anos, a chamada Opera\u00e7\u00e3o Catilin\u00e1rias. At\u00e9 quando Catilina abusar\u00e1 da nossa paci\u00eancia?\r\n O Presidente desta Casa, que se sentava ali, o Sr. Eduardo Cunha, foi preso, mandava e desmandava na Na\u00e7\u00e3o sob todas as sortes de amea\u00e7as. Vimos que, sim, esse projeto do Ministro Sergio Moro, que o nosso Presidente Jair Bolsonaro assinou, tem que ser tratado com a mesma prioridade da reforma da Previd\u00eancia.\r\nSras. e Srs. Deputados, o programa anticorrup\u00e7\u00e3o contra criminoso tem que ser tratado com a mesma prioridade que a reforma da Previd\u00eancia. Parece-me, e tomara que eu esteja enganado, que alguns querem tentar dar uma volta e dizer: \"N\u00e3o, primeiro a reforma da Previd\u00eancia. Se for o caso, n\u00f3s ainda este ano levaremos adiante o pacote anticorrup\u00e7\u00e3o.\" \r\nN\u00e3o! Isso a popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o aceita! N\u00f3s n\u00e3o chegamos \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, junto com o Jair Bolsonaro, para fazer mais do mesmo. Ou damos, sim, um tiro certeiro no cora\u00e7\u00e3o dos ladr\u00f5es corruptos, ou jamais construiremos uma verdadeira na\u00e7\u00e3o.\r\nSenhoras e senhores brasileiros, continuem fiscalizando, cobrando, os seus Vereadores, os seus Prefeitos, os seus Governadores, os seus Deputados Federais e os seus Senadores. Isso \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nQue Deus nos acompanhe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA, APOSENTADORIA, MILITAR, FOR\u00c7AS ARMADAS, GUARDA MUNICIPAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdTICA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Defesa da cria\u00e7\u00e3o de regras diferenciadas para \u00e0 concess\u00e3o de aposentadoria aos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras e policiais no \u00e2mbito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Deputado Coronel Tadeu, Srs. Deputados, senhores brasileiros, ontem recebemos aqui na C\u00e2mara dos Deputados a PEC que trata da reforma da Previd\u00eancia, chamada Nova Previd\u00eancia, que dispor\u00e1 sobre o regime previdenci\u00e1rio para todos os brasileiros. Ficamos contentes em saber que o Presidente Jair Bolsonaro, com a sua equipe, procurou equalizar as diferen\u00e7as e tratar de forma igual os iguais e de forma desigual os desiguais.\r\nN\u00f3s entendemos que algumas estruturas de Estado, como a Pol\u00edcia Militar, a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, a Pol\u00edcia Civil e as For\u00e7as Armadas, n\u00e3o \u00e9 que mere\u00e7am, mas precisam, sim, de um tratamento que n\u00e3o os deixe submetidos a um regime de abandono social, abandono estatal. Vale dizer que em 90% dos pa\u00edses os membros das For\u00e7as Armadas e os policiais militares, federais e estaduais possuem um regime previdenci\u00e1rio diferente, sobretudo porque, segundo um estudo, durante os 30 anos ou 35 anos de carreira, o policial, ou o pr\u00f3prio militar, desempenha o equivalente a 43 anos ou 44 anos de servi\u00e7o, considerando a sua dedica\u00e7\u00e3o exclusiva ao Estado, de segunda-feira a segunda-feira, 24 horas por dia, 7 dias por semana.\r\nMas n\u00f3s aqui na C\u00e2mara vamos trabalhar tamb\u00e9m por outra for\u00e7a policial: as Guardas Municipais de todo o Brasil. Eu cito, por exemplo, a Guarda Municipal de Porto Alegre, que sofre tantas baixas quanto a Pol\u00edcia Militar ou a Brigada Militar do Rio Grande do Sul, porque aquela, na verdade, \u00e9 uma pol\u00edcia municipal armada que enfrenta o crime, enfrenta o tr\u00e1fico todos os dias. Isso acontece em Porto Alegre e em outras capitais. \r\nO guarda municipal, que \u00e9 uma esp\u00e9cie de policial municipal, est\u00e1 fora desse arcabou\u00e7o. N\u00f3s precisamos fazer esse debate, Deputado Coronel Tadeu - V.Exa. entende dessa mat\u00e9ria. Esse debate \u00e9 importante. Espero que, aqui na C\u00e2mara dos Deputados, sem ideologias, sem ran\u00e7os, sem preconceitos, as Guardas Municipais, as For\u00e7as Armadas, a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal recebam o tratamento que merecem.\r\nN\u00e3o custa dizer que, n\u00e3o fosse a Pol\u00edcia Federal, da qual, ali\u00e1s, sou oriundo, n\u00e3o fossem os valorosos colegas policiais federais, jamais essa turma da roubalheira, da corrup\u00e7\u00e3o, da mala de dinheiro, do dinheiro em cueca, do apartamento abarrotado de dinheiro, teria sa\u00eddo - jamais! N\u00f3s tivemos uma disputa eleitoral acirrada. N\u00e3o fosse o desnudamento da corrup\u00e7\u00e3o, jamais essa que \u00e9 a maior quadrilha que j\u00e1 tomou um pa\u00eds teria deixado o poder.\r\nEnt\u00e3o, merecemos, sim, respeito. Vamos fazer um tratamento igualit\u00e1rio e respeitar a igualdade entre for\u00e7as. \u00c9 imperioso que, por exemplo, institui\u00e7\u00f5es como a Pol\u00edcia Federal... H\u00e1 uma s\u00e9rie de colegas - e eu os respeito - que est\u00e3o agora numa cruzada contra algumas carreiras, como a de ju\u00edzes, promotores, como se estes fossem agora criminosos por possu\u00edrem um regime talvez diferenciado. N\u00e3o! Vamos tratar a todos com dignidade, com dec\u00eancia. Vamos fazer o bom debate, sem preconceitos, porque n\u00f3s sabemos a quem esses preconceitos interessam: a corruptos, a bandidos de lesa-p\u00e1tria, como os que tomaram o Pa\u00eds de assalto h\u00e1 muito tempo. A esses, sim, interessa a divis\u00e3o entre sulista e nortista, entre uma categoria de agentes p\u00fablicos e outra, entre preto e branco, entre homem e mulher. Isso interessa a quem? A bandidos que querem retornar. E n\u00e3o custa lembrar, meu colega Deputado Alexandre Frota, que, em 1945, o ga\u00facho Get\u00falio Vargas, meu conterr\u00e2neo, foi escorra\u00e7ado do poder - foi escorra\u00e7ado por corrup\u00e7\u00e3o -, mas, em 1950, voltou ao poder nos bra\u00e7os do povo.\r\nN\u00f3s esperamos representar aqui o novo, e um novo melhor. Se n\u00e3o tivermos a consci\u00eancia de que n\u00e3o podemos errar e de que devemos fazer, sim, um debate s\u00e9rio, respeitoso, n\u00f3s n\u00e3o conseguiremos devolver o Brasil aos brasileiros.\r\nObrigado, Presidente Coronel Tadeu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, TR\u00c1FICO DE DROGA, LEI ANTICRIME, SERGIO MORO, MINISTRO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de homic\u00eddios ocorridos no Brasil em 2018, segundo o Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Import\u00e2ncia do projeto anticrime elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica para combate \u00e0s a\u00e7\u00f5es do narcotr\u00e1fico no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer apenas um registro. Hoje n\u00f3s tivemos a divulga\u00e7\u00e3o do chamado Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que anunciou o n\u00famero de homic\u00eddios do \u00faltimo ano: 51 mil homic\u00eddios no Brasil. Reduzimos em 13% o n\u00famero de homic\u00eddios, mas isso \u00e9 muito pouco. Este n\u00famero de mortes, 51 mil, n\u00e3o pode ser admitido por n\u00f3s brasileiros! A partir do projeto antiviol\u00eancia do Ministro S\u00e9rgio Moro, temos que atacar sim, de forma muito dura, o tr\u00e1fego de drogas, que produz pelo menos 70% dos homic\u00eddios do Brasil. N\u00e3o h\u00e1 o que comemorar, pois 50 mil mortes violentas no Brasil correspondem a um n\u00famero de guerra, que tem que ser contido.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que esta minha fala seja divulgada no programa A Voz do Brasil.\r\nUm abra\u00e7o a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T11:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 773/2017, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 773-B, de 2017, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Protocolo de Revis\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Simplifica\u00e7\u00e3o e a Harmoniza\u00e7\u00e3o dos Regimes Aduaneiros (Conven\u00e7\u00e3o de Quioto Revisada), celebrada em 18 de maio de 1973 e emendada em 26 de junho de 1999.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Presidente - estou vaticinando aqui que quem sabe V.Exa. seja Presidente da C\u00e2mara dos Deputados daqui a 2 anos -, Deputado Marcel Van Hattem, meu grande amigo, quero dizer que \u00e9 preciso, sim, desburocratizar, desfazer os n\u00f3s colocados no com\u00e9rcio nos \u00faltimos 30 anos, n\u00f3s que talvez tenham sido apertados a tal ponto que hoje ningu\u00e9m quer fazer neg\u00f3cios com o Brasil.\r\nUma quest\u00e3o important\u00edssima para n\u00f3s \u00e9 a unifica\u00e7\u00e3o de procedimentos fiscais, para fazer com que aqueles que queiram negociar com o Brasil tenham a certeza de que n\u00e3o estar\u00e3o negociando com um mercado amarrado, travado, praticamente proibitivo para algumas mercadorias. Para isso, n\u00f3s precisamos, sim, aprovar esta mat\u00e9ria.\r\nSobre os procedimentos e o processo eletr\u00f4nico - a Internet est\u00e1 a\u00ed para nos ajudar, e n\u00e3o para estorvar o com\u00e9rcio -, quero dizer que \u00e9 fundamental a uniformiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos fiscais, que s\u00e3o universais em todo o planeta. H\u00e1 uma regra, h\u00e1 um padr\u00e3o de procedimentos, e o Brasil hoje est\u00e1 fora desse padr\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que esta mat\u00e9ria seja aprovada para cria\u00e7\u00e3o de oportunidades, para cria\u00e7\u00e3o de empregos, a fim de que esse n\u00famero de 15 milh\u00f5es de desempregados diminua a ponto de o Brasil voltar a crescer.\r\nPresidente, votamos \"sim\" ao projeto. Somos favor\u00e1veis a que esta mat\u00e9ria seja aprovada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, CORRUP\u00c7\u00c3O, COMBATE, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Presidente desta sess\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Marcel Van Hattem, ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei. Ningu\u00e9m que pise este territ\u00f3rio brasileiro pode estar acima da lei. \r\nAlguns t\u00eam feito cr\u00edticas ao nosso Presidente Jair Bolsonaro por estar levando adiante um governo t\u00e3o diferente. Eu critico, isto sim, os \u00faltimos Governos, por serem t\u00e3o iguais. Vejam V.Exas.: Sarney, FHC, Lula, Dilma e Temer s\u00e3o esp\u00e9cies do mesmo g\u00eanero. Por isso, n\u00e3o h\u00e1 como esperar algo diferente de quem vem da mesma raiz. O Sr. Lula e a D. Dilma Rousseff s\u00e3o da mesma raiz do Sr. Michel Temer. \r\nIsso \u00e9, sim, produto do esfor\u00e7o da sociedade brasileira. N\u00e3o tem nada a ver com o Juiz Sergio Moro. Eu tenho muita honra de ser policial federal h\u00e1 25 anos. N\u00e3o tem nada a ver com Sergio Moro nem com Deltan Dallagnol. Isso \u00e9 determina\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.\r\nNingu\u00e9m acima da lei! \r\nParab\u00e9ns, Lava-Jato!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCORRUP\u00c7\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, PRIS\u00c3O.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Transcurso do anivers\u00e1rio natal\u00edcio do Presidente Jair Bolsonaro. Intensifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds. Fatores determinantes da pris\u00e3o do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Pr\u00e1tica do crime de lesa-p\u00e1tria pelo ex-Presidente da Rep\u00fablica. Tentativa da imprensa de estabelecimento de clima de disc\u00f3rdia entre o Presidente Rodrigo Maia e o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. UBIRATAN SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Presidente Frota,  brasileiros, ga\u00fachos e ga\u00fachas, hoje, justamente no dia em que o nosso Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro comemora seu anivers\u00e1rio, recebemos a not\u00edcia de que o combate a corrup\u00e7\u00e3o continua cada vez mais forte. Ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei. As leis t\u00eam que ser cumpridas e a Constitui\u00e7\u00e3o seguida por todos.\r\nQuando n\u00f3s, h\u00e1 cerca de 10 anos, vimos o Sr. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva abra\u00e7ado a velhos pol\u00edticos, como o Sr. Paulo Maluf, o Sr. Michel Temer, o Sr. Moreira Franco, vimos que sim o caminho dele era a pris\u00e3o, como realmente o foi.\r\nSou, com muito orgulho, policial federal de carreira e trabalhei em v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Digo, redigo e confirmo que o Lula est\u00e1 preso por provas insofism\u00e1veis, concretas, materiais, objetivas, que passaram pelo crivo de policiais federais de carreira, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, pelos ju\u00edzes federais de 1\u00ba grau, confirmadas em 2\u00ba grau, ratificadas pelo STJ, pelo STF. Ali\u00e1s, diga-se de passagem, Sr. Presidente Frota, vai aqui a nossa indigna\u00e7\u00e3o: quase 40 habeas corpus julgados pelo STF a favor ou tratando desse Sr. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, preso por ser um traidor nacional, por ser um dos maiores criminosos de lesa-p\u00e1tria que este Brasil j\u00e1 teve, que por ser irm\u00e3o siam\u00eas, g\u00eameo, desse senhor preso hoje, Michel Temer, \u00e9 a prova de que sim estamos no caminho certo.\r\nA autoestima dos brasileiros est\u00e1 e continuar\u00e1 sendo resgatada. Aceitar leviandades, irresponsabilidades, tolices - e temos ouvido aqui a fala de in\u00fameros Parlamentares, mas eu os respeito -, aceitar mentiras sucessivas de que o Sr. Lula, condenado duas vezes, est\u00e1 preso sem provas \u00e9 o mesmo que aceitar que o Sr. Michel Temer foi preso hoje de forma injusta.\r\nViva o Brasil! Viva a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato! A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato n\u00e3o \u00e9 do Juiz Sergio Moro, ela \u00e9 do povo brasileiro.\r\nViva o Congresso Nacional! Vimos a imprensa tentando jogar o nosso Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Deputado Rodrigo Maia, contra o Juiz Sergio Moro. N\u00e3o tem nada a ver, n\u00e3o tem problema nenhum, n\u00e3o h\u00e1 desaven\u00e7a entre o Presidente Rodrigo Maia e o Ministro Sergio Moro. \r\nEstamos no caminho certo! Esse \u00e9 o caminho do progresso e da evolu\u00e7\u00e3o social!\r\nParab\u00e9ns, Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=162&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PRIS\u00c3O, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA, MICHEL TEMER, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nLEI ANTICRIME, EXTIN\u00c7\u00c3O, FORO PRIVILEGIADO.\r\nPORTO ALEGRE (RS), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Pris\u00e3o dos ex-Presidentes Michel Temer e Luiz In\u00e1cio Lula da Silva por pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o, pelas duas Casas do Congresso Nacional, do projeto anticrime elaborado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333, de 2017, sobre a extin\u00e7\u00e3o do foro privilegiado. Transcurso do 247\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o de Porto Alegre, Capital do Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, brasileiros e brasileiras, ga\u00fachos e ga\u00fachas, n\u00f3s estamos vivenciando momentos que para n\u00f3s s\u00e3o considerados hist\u00f3ricos. N\u00f3s n\u00e3o temos nada a comemorar, mas tivemos, na semana passada, dois ex-Presidentes da Rep\u00fablica, Lula e Michel Temer, presos por corrup\u00e7\u00e3o, presos por tra\u00edrem o povo brasileiro, por se disfar\u00e7arem de homens p\u00fablicos, quando, na verdade, eram pilantras travestidos de homens de bem.\r\n\u00c9 importante que o Congresso Nacional, tanto a C\u00e2mara dos Deputados como o Senado Federal, esteja atento e leve adiante o projeto anticorrup\u00e7\u00e3o, antiviol\u00eancia, anticrime, constru\u00eddo pelo Ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro e sua equipe. \u00c9 bom dizer que agora esse projeto n\u00e3o \u00e9 mais o projeto do Juiz Sergio Moro; \u00e9 o projeto do povo brasileiro. Por isso, o Congresso Nacional e todas as for\u00e7as vivas do Brasil inteiro estar\u00e3o alinhados e atentos a quaisquer movimenta\u00e7\u00f5es e desdobramentos que surgirem daqui para frente.\r\nEst\u00e1 pronta para ser pautada a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que trata do fim do foro privilegiado, a PEC 333/2017. Ela j\u00e1 foi aprovada no Senado e tem que ser pautada - e vai ser pautada - aqui na C\u00e2mara dos Deputados, para que, de uma vez por todas, esse absurdo, esse verdadeiro disparate chamado foro privilegiado desapare\u00e7a do mundo jur\u00eddico e pol\u00edtico brasileiro.\r\nNotamos que apenas pa\u00edses como Venezuela, Bol\u00edvia e Col\u00f4mbia possuem esse tipo de regime pautado e lastreado no foro privilegiado, em que nem todos s\u00e3o iguais perante a lei. Pa\u00edses evolu\u00eddos e civilizados como Alemanha, Inglaterra, Estados Unidos e Austr\u00e1lia n\u00e3o contam com qualquer tipo de diferencia\u00e7\u00e3o no que diz respeito ao processamento criminal de autoridades.\r\nCom a PEC 333, o Presidente da Rep\u00fablica, o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Presidente do Senado Federal e o Presidente do Supremo Tribunal Federal ainda continuariam com a possibilidade do foro especial.\r\nA meu ver, n\u00f3s vamos evoluir, vamos pautar e aprovar essa mat\u00e9ria, porque a popula\u00e7\u00e3o brasileira, o povo brasileiro, exige esse novo tratamento. Vamos pautar e vamos aprovar o fim do foro privilegiado, mas esse fim do foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 ainda aquele que a popula\u00e7\u00e3o espera, precisa e merece. N\u00f3s precisamos do fim do foro privilegiado para todos. Nem Presidente da Rep\u00fablica, nem seu Vice-Presidente, ningu\u00e9m deve estar acima da lei.\r\nO foro privilegiado, que talvez seja a maior excresc\u00eancia no regime jur\u00eddico e pol\u00edtico brasileiro e na Constitui\u00e7\u00e3o, precisa, de uma vez por todas, desaparecer do cen\u00e1rio brasileiro. A\u00ed, sim, teremos uma rep\u00fablica verdadeira. Hoje, n\u00f3s n\u00e3o temos uma rep\u00fablica; n\u00f3s temos um arremedo de rep\u00fablica.\r\nSrs. Deputados, para finalizar, quero cumprimentar aqui a minha Porto Alegre, que hoje faz anivers\u00e1rio, completando 247 anos. Parab\u00e9ns, porto-alegrenses! Parab\u00e9ns, ga\u00fachos! Contem conosco! N\u00f3s certamente precisaremos de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira para, juntos, trilharmos o caminho do sucesso e da paz social.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESQUERDA POLITICA, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Solidariedade ao L\u00edder do Governo, Deputado Major Vitor Hugo, diante de pronunciamento ofensivo proferido no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, ilustres Deputados, brasileiros, eu quero apenas fazer um registro: na semana passada n\u00f3s ouvimos aqui um Deputado, com o plen\u00e1rio lotado...\r\nSenhores, 1 minuto de aten\u00e7\u00e3o, por favor.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. PSDB - SC) - Deputado Sanderson, seu tempo est\u00e1 correndo.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - N\u00f3s ouvimos, na semana passada, um Deputado proferindo desgastes ao nosso L\u00edder Major Vitor Hugo.\r\n\u00c9 imperioso para n\u00f3s integrantes do PSL e para todos os Deputados aqui, seja da Esquerda, seja da Direita, que, se h\u00e1 algu\u00e9m trabalhador honesto, decente e honrado, esse algu\u00e9m se chama Major Vitor Hugo, que est\u00e1 aqui 24/7 - vinte e quatro barra sete -, chega \u00e0s 7 e meia da manh\u00e3 \u00e0 C\u00e2mara e vai para sua Casa \u00e0s 11 da noite. Aceitar que um Deputado de um partido que n\u00e3o vou nem citar dizer que o Major Vitor Hugo, nosso L\u00edder, indicado por Jair Bolsonaro, n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de ser L\u00edder, n\u00e3o tem articula\u00e7\u00e3o, seria algo absurdo, que n\u00f3s n\u00e3o aceitamos jamais...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O.\r\nOPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.\r\nPOL\u00cdCIA, CANDIDATO APROVADO, CONCURSO P\u00daBLICO, NOMEA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Pris\u00e3o de ex-Presidentes da Rep\u00fablica. Exist\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es para a reconstru\u00e7\u00e3o do Brasil na gest\u00e3o de Jair Bolsonaro. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Necessidade de convoca\u00e7\u00e3o de policiais aprovados em concurso p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Presidente Mara Rocha, n\u00f3s, no dia 7 de abril, completaremos o primeiro ano da retomada do Brasil atrav\u00e9s da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 nada para comemorar. Em um ano, dois Presidentes da Rep\u00fablica foram presos. N\u00e3o temos nada para comemorar com nisso. Na verdade, isso revela o fracasso total da sociedade brasileira. Mas agora n\u00f3s, certamente, em 2019, 2020, 2021 e 2022, teremos todas as condi\u00e7\u00f5es de fazer a reconstru\u00e7\u00e3o nacional. Pobre do pa\u00eds que tem dois Presidentes presos em 1 ano!\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, que, a duras penas, com pouco efetivo, com falta de material humano e de material log\u00edstico, conseguiu fazer muita coisa. \r\nN\u00f3s temos 500 policiais aprovados em concurso que precisam ser chamados para que possamos redobrar o trabalho de repress\u00e3o ao crime, sobretudo a corrup\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o controle de fronteiras e enfrentamento ao crime organizado.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o que registre meu pronunciamento, por favor, no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "SANTINI, DEPUTADO FEDERAL, RIO GRANDE DO SUL, DEFESA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nSANDERSON, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, DEBATE, LEI DE LICITA\u00c7\u00c3O, GRUPO DE TRABALHO, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).\r\nPRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, GASOLINA, RIO GRANDE DO SUL, BRASIL, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Santini. Participa\u00e7\u00e3o do orador em grupo de trabalho da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, destinado \u00e0 discuss\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, a chamada Lei de Licita\u00e7\u00f5es. Alto custo dos combust\u00edveis no Brasil, especialmente no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. Deputados, brasileiros e brasileiras, tenho a honra de falar depois de um Deputado de muito nome no Rio Grande do Sul, meu amigo Santini, que, mesmo n\u00e3o sendo policial, tem dado grande lastro e guarida aos operadores da seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio Grande do Sul. Conte conosco. Somos parceiros na Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\r\nSobre a discuss\u00e3o que certamente vamos ter a respeito da Lei n\u00ba 8.666, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 criado um grupo de trabalho na CCJ, para fazer um bom debate sobre o que n\u00f3s queremos para os gestores do Brasil inteiro. Prefeitos, Governadores, o pr\u00f3prio Presidente da Rep\u00fablica e ordenadores de despesa de todo o Brasil precisam ter a limita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e legal, mas tamb\u00e9m t\u00eam que ter certo respaldo.\r\nMuitas vezes, existe corrup\u00e7\u00e3o no meio, obviamente existe - eu sou da Pol\u00edcia Federal, sei muito bem que h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o no meio de v\u00e1rios processos licitat\u00f3rios -, mas tamb\u00e9m h\u00e1 erro de procedimento e falta de orienta\u00e7\u00e3o.\r\nNesse sentido, esse grupo de trabalho na CCJ, do qual inclusive vou fazer parte, pretende chamar v\u00e1rios setores para ver o que n\u00f3s queremos em termos de lei de licita\u00e7\u00f5es no Brasil.\r\nDeputado Santini, conte conosco l\u00e1 no Rio Grande do Sul. A partir do m\u00eas que vem, faremos algumas audi\u00eancias p\u00fablicas para tratar das quest\u00f5es relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica no Estado. V.Exa. ser\u00e1 nosso parceiro de primeira hora.\r\nAproveito este ensejo, Presidente, para dizer que n\u00f3s temos no Rio Grande do Sul um dos maiores pre\u00e7os do combust\u00edvel no Brasil: o litro do combust\u00edvel custa 4 reais e 60 centavos, 4 reais e 70 centavos . A\u00ed n\u00f3s nos deparamos com a pergunta: por que no Brasil o litro do combust\u00edvel, que \u00e9 composto por 25% de etanol, \u00e9 t\u00e3o caro? N\u00f3s temos reservas petrol\u00edferas gigantescas no Brasil e somos praticamente autossustent\u00e1veis.\r\nO litro de combust\u00edvel nos Estados Unidos custa 50 centavos, e \u00e9 1 litro puro, faz-se 25 quil\u00f4metros com 1 litro, aqui n\u00f3s fazemos 10 quil\u00f4metros com 1 litro, que custa 5 reais. Temos que descobrir, ent\u00e3o, qual \u00e9 a raiz do problema, porque no Brasil se paga t\u00e3o caro pelo combust\u00edvel. N\u00f3s temos um dos combust\u00edveis mais caros do mundo, considerando, sobretudo, que n\u00f3s temos uma reserva petrol\u00edfera importante, que poder\u00edamos pagar pre\u00e7os muito menores do que s\u00e3o praticados, hoje, no Brasil.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m a quest\u00e3o da incid\u00eancia de tributos, como a CIDE e o ICMS. No Rio Grande do Sul, o ICMS \u00e9 maior do que em outros Estados, chega a ser 30% de ICMS na bomba de combust\u00edvel, o que encarece demais o valor do combust\u00edvel, mas n\u00f3s temos uma refinaria na grande Porto Alegre. Por isso, Deputado Santini, pagar quase 5 reais pelo litro do combust\u00edvel \u00e9 inconceb\u00edvel.\r\nTalvez a\u00ed entre no bojo da discuss\u00e3o da privatiza\u00e7\u00e3o da PETROBRAS. Vamos discutir se vamos privatizar toda a cadeia de produ\u00e7\u00e3o ou apenas o transporte, a distribui\u00e7\u00e3o, o refino, talvez, a prospec\u00e7\u00e3o n\u00e3o, mas n\u00f3s temos, sim, que fazer essa discuss\u00e3o.\r\nOs Estados Unidos possuem mais de 30 petrol\u00edferas, todas elas s\u00e3o privadas. N\u00f3s temos uma petrol\u00edfera apenas. Dizem: \"O petr\u00f3leo \u00e9 nosso!\" Eu digo: meu n\u00e3o \u00e9. Se fosse nosso n\u00e3o pagar\u00edamos 5 reais por litro de combust\u00edvel, quando poderia ser muito bem 2 reais ou 2 reais e 50 centavos.\r\nSrs. Deputados, esses s\u00e3o os debates que n\u00f3s vamos fazer, como o da nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica e tamb\u00e9m trazer seguran\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o em saber que os seus gestores n\u00e3o usar\u00e3o de subterf\u00fagios para lhes tirar dinheiro, or\u00e7amento e renda, propriamente dita, al\u00e9m do por que o pre\u00e7o do combust\u00edvel ser t\u00e3o alto no Brasil. O Rio Grande do Sul, assim como o Brasil inteiro, n\u00e3o pode e n\u00e3o precisa pagar 5 reais pelo litro de combust\u00edvel.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que este discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PRIS\u00c3O, RESPONSABILIDADE.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Responsabilidade do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio da Silva pela sua pr\u00f3pria pris\u00e3o. Avalia\u00e7\u00e3o dos 100 primeiros dias da gest\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, senhoras e senhores brasileiros, ga\u00fachas e ga\u00fachos, neste 1 ano de pris\u00e3o do ex-Presidente Lula \u00e9 imperioso registrar que a sua pris\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o \u00fanica e exclusiva dele mesmo, quando resolveu partir para o mundo criminoso.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos primeiros 100 dias do nosso Governo Bolsonaro, quero dizer que nas \u00faltimas 3 d\u00e9cadas os primeiros 100 dias de governo foram sempre marcados por expectativas de todo o tipo, isso n\u00e3o \u00e9 exclusividade nossa. \r\nMundo afora, tamb\u00e9m os primeiros 100 dias de governo costumam passar por inquietudes. Foi assim com Trump, nos Estados Unidos; com Macron, na Fran\u00e7a; com Pi\u00f1era, no Chile; com Theresa May, na Inglaterra; e com Obrador, no M\u00e9xico.\r\nNo dia seguinte \u00e0 posse presidencial, Jair Bolsonaro determinou a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de Minist\u00e9rios, de 29 para 22 Minist\u00e9rios, cujos Ministros, quebrando uma tradi\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos cinco presidentes, foram escolhidos utilizando crit\u00e9rios absolutamente t\u00e9cnicos. As escolhas, tanto de Sergio Moro, quanto de Paulo Guedes, foram gols de placa do nosso Capit\u00e3o Bolsonaro, sobretudo pela capacidade intelectual e capital \u00e9tico desses dois Ministros, ambos respeitados mundialmente.\r\nCom a reestrutura\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, com a incorpora\u00e7\u00e3o do COAF e o fortalecimento do Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos e Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional, voltou a se chamar Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a e ser\u00e1 fundamental para o enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o sist\u00eamica em nosso Pa\u00eds.\r\nO pacote anticrime enviado ao Congresso Nacional em fevereiro passado traz consigo uma sequ\u00eancia de medidas e a\u00e7\u00f5es praticadas para conter a corrup\u00e7\u00e3o, diminuir os homic\u00eddios e enfrentar as organiza\u00e7\u00f5es criminosas, todas as organiza\u00e7\u00f5es criminosas, doa a quem doer.\r\nAinda na seguran\u00e7a p\u00fablica, principal bandeira j\u00e1 na hist\u00f3rica campanha eleitoral do ano passado, foi publicada a medida provis\u00f3ria autorizando a assist\u00eancia jur\u00eddica, algo muito simples, mas que ningu\u00e9m havia feito, dando \u00e0 AGU poderes para que os policiais, em servi\u00e7o e nas ruas atuando, sejam defendidos pela advocacia p\u00fablica.\r\nO reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo, flexibiliza\u00e7\u00e3o da posse de armas, cria\u00e7\u00e3o de plataforma para transpar\u00eancia nas a\u00e7\u00f5es do BNDES, envio ao Congresso Nacional da PEC da nova Previd\u00eancia, extin\u00e7\u00e3o de 21 mil cargos comissionados, leil\u00e3o de aeroportos, com arrecada\u00e7\u00e3o de 2,3 bilh\u00f5es, libera\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia de visto para visitantes japoneses, australianos, canadenses, norte-americanos, aproxima\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica, comercial e de Justi\u00e7a criminal com os Estados Unidos s\u00e3o medidas que contribuir\u00e3o sobremaneira para a retomada do crescimento e gera\u00e7\u00e3o de empregos no nosso Pa\u00eds.\r\nAli\u00e1s, desde janeiro - isto a imprensa n\u00e3o tem mostrado -, foi registrada a cria\u00e7\u00e3o de 220 mil novos postos formais de trabalho no Pa\u00eds, o que j\u00e1 indica a retomada econ\u00f4mica e, por conseguinte, a pacifica\u00e7\u00e3o nacional.\r\nComo Deputado Federal do PSL preciso, e \u00e9 necess\u00e1rio, registrar a diuturna dedica\u00e7\u00e3o e elevada capacidade de trabalho do L\u00edder do Governo nesta Casa, Deputado Major Vitor Hugo, que tem sido incans\u00e1vel na busca de solu\u00e7\u00f5es, seja dentro do Governo, seja dentro da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEstamos muito confiantes e cada vez mais otimistas na constru\u00e7\u00e3o positiva de um projeto novo, decente e justo, projeto este que n\u00e3o \u00e9 de Jair Bolsonaro, muito menos de um partido pol\u00edtico, mas da nossa Na\u00e7\u00e3o brasileira e para os brasileiros.\r\nSenhores, o sucesso do Governo Jair Bolsonaro \u00e9 o sucesso do Pa\u00eds. O sucesso do Pa\u00eds \u00e9 o sucesso de cada um de n\u00f3s. \r\nUm abra\u00e7o a todos!\r\nParab\u00e9ns, brasileiros, pela escolha feita em 2018!\r\nQue Deus nos acompanhe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-17T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O, BLOGUEIRO, REDE SOCIAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), CENSURA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Protesto contra a imposi\u00e7\u00e3o de censura a blogueiros e usu\u00e1rios de redes sociais pelo Supremo Tribunal Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Camilo Capiberibe, Sras. e Srs. Deputados, brasileiros, quero somente fazer um registro sobre a intromiss\u00e3o - ao meu ver, inoportuna e inconveniente - que o STF promoveu ontem, abrindo inclusive um precedente muito perigoso, quando desgra\u00e7adamente fez uma a\u00e7\u00e3o para reprimir blogueiros, para reprimir usu\u00e1rios de redes sociais que nada mais fizeram que cr\u00edticas.\r\nEu at\u00e9 observei as mensagens. N\u00e3o h\u00e1 um xingamento sequer, n\u00e3o h\u00e1 cal\u00fanias nem difama\u00e7\u00f5es, muito menos inj\u00farias. H\u00e1 apenas cr\u00edticas ao Supremo Tribunal Federal, que \u00e9 a nossa Corte, que deveria justamente fazer a prote\u00e7\u00e3o dos nossos direitos. Por\u00e9m, n\u00f3s vimos o Supremo, ontem, fazer um verdadeiro papel\u00e3o!\r\nInclusive, um dos objetivos do Ministro que determinou que a Pol\u00edcia Federal fizesse buscas em endere\u00e7os em Bras\u00edlia e em S\u00e3o Paulo era justamente evitar a difus\u00e3o - entre aspas - da \"difama\u00e7\u00e3o do Supremo\". Chamou-me a aten\u00e7\u00e3o o fato de que muitas pessoas que sequer sabiam dessas cr\u00edticas nas redes sociais est\u00e3o agora sabendo, porque isso tomou as p\u00e1ginas de todas as m\u00eddias.\r\nPortanto, fa\u00e7o esta cr\u00edtica. N\u00e3o d\u00e1 para aceitar esse tipo de atua\u00e7\u00e3o do Supremo, que \u00e9, sim, um tolhimento \u00e0 liberdade de express\u00e3o. N\u00f3s seremos sempre contra esse tipo de a\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, obrigado. Vamos agora escutar o nosso ilustre Deputado Mauro Benevides Filho. Vamos assistir a mais uma aula que certamente S.Exa. nos dar\u00e1 aqui. Obrigado!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F4%2F2019&txPagina=57&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-30T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA, AUMENTO, AN\u00c1LISE. \r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, COMPROMISSO, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA. \r\nLEI ANTICRIME, S\u00c9RGIO MORO, MINISTRO DE ESTADA DA JUSTI\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Causas da escalada da viol\u00eancia no Pa\u00eds. Compromisso do Presidente Jair Bolsonaro com a melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil. Apoio ao conjunto de medidas de combate \u00e0 criminalidade, apresentado pelo Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Evair, obrigado pelas palavras de boas-vindas. V.Exa. \u00e9 uma refer\u00eancia nacional dentro do setor de agricultura. Por isso, receba aqui os nossos cumprimentos.\r\nPela vez primeira, senhores, eu tenho a oportunidade de falar no Grande Expediente da Casa do Povo do Brasil. Eu quero saudar os nobres colegas, os ilustres colegas que aqui est\u00e3o: meu colega policial federal Deputado Aluisio Mendes, do Maranh\u00e3o; meu colega Deputado Delegado Marcelo Freitas, de Minas Gerais; meu colega Deputado Cabo Junio Amaral, tamb\u00e9m de Minas Gerais; meu colega Deputado Jos\u00e9 Medeiros, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal em Goi\u00e1s; meu grande amigo e colega Deputado Guiga Peixoto, de S\u00e3o Paulo.\r\nSenhores brasileiros, senhoras brasileiras, eu, oriundo da Pol\u00edcia Federal, tenho como principal bandeira a seguran\u00e7a p\u00fablica. Hoje tenho a oportunidade de falar por 25 minutos. Falar por 25 minutos, meus car\u00edssimos colegas, \u00e9 uma oportunidade gigantesca que temos para explanar aquilo que pensamos sobre seguran\u00e7a p\u00fablica, algo que no Governo Jair Bolsonaro est\u00e1 sim sendo priorizado. Muitos dos Presidentes que passaram pelo Pa\u00eds fizeram, na verdade, um grande engodo, um estelionato, alguns embustes. De fato, nada fizeram.\r\nNos \u00faltimos anos, vivenciamos um total descaso na seguran\u00e7a p\u00fablica, infelizmente. Collor, FHC, Lula, Dilma e Temer apresentaram promessas e belos discursos, mas, na pr\u00e1tica, n\u00e3o fizeram nada. Nesse per\u00edodo, o Brasil registrou o expressivo aumento, de mais de 100%, do n\u00famero de homic\u00eddios. Mais de 100%! N\u00f3s mais que dobramos o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil.\r\nEm 1988, ano emblem\u00e1tico, ano em que foi promulgada a Constitui\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em vigor, houve 23 mil homic\u00eddios. Em 2016, houve 62 mil homic\u00eddios. Pessoas foram violenta e covardemente assassinadas, de norte a sul do Pa\u00eds.\r\nEsse n\u00famero \u00e9 30 vezes maior do que os \u00edndices da Europa ou dos Estados Unidos, por exemplo. Isso equivale a uma taxa de 30,3 mortes a cada 100 mil habitantes, uma das mais altas do mundo. Na \u00faltima d\u00e9cada, mais de meio milh\u00e3o de pessoas foram assassinadas no Pa\u00eds. Esta \u00e9 a alarmante m\u00e9dia: 153 mortes violentas por dia - n\u00e3o s\u00e3o por ano, s\u00e3o por dia -, sem contarmos os acidentes de tr\u00e2nsito. Somente no caso de mortes violentas, de homic\u00eddios, foram 153 por dia, infelizmente, senhores brasileiros.\r\nAinda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima d\u00e9cada, isto nos preocupou tamb\u00e9m. Verificamos, em rela\u00e7\u00e3o a esses homic\u00eddios, o \u00edndice de jovens assassinados com idade entre 15 e 29 anos chegou a 54%. E o que se deduz desses n\u00fameros? O que se deduz desses desgra\u00e7ados n\u00fameros? Que h\u00e1 muitos anos a seguran\u00e7a p\u00fablica vem sendo negligenciada, n\u00e3o recebe investimentos condizentes com a sua import\u00e2ncia e necessidade. N\u00e3o h\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas de \u00e2mbito nacional, por exemplo, para moderniza\u00e7\u00e3o do combate ao crime organizado, que est\u00e1 cada vez mais organizado, estruturado e milion\u00e1rio.\r\nAs reformas que n\u00e3o saem do papel s\u00e3o problemas apontados por especialistas em seguran\u00e7a p\u00fablica. Todos os planos nacionais de seguran\u00e7a p\u00fablica t\u00eam sido semelhantes na estrat\u00e9gia, e nenhum deles passou de miser\u00e1veis embustes eleitoreiros. O jogo de empurra-empurra parece n\u00e3o terminar. Nenhuma institui\u00e7\u00e3o se sente respons\u00e1vel por dar solu\u00e7\u00e3o efetiva aos crescentes problemas da seguran\u00e7a p\u00fablica. Fazem parte desse jogo de empurra-empurra, al\u00e9m das pol\u00edcias e seus gestores, o Poder Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a OAB, as Defensorias P\u00fablicas, a imprensa, etc. Todos dizem fazer sua parte, mas agem em total desconex\u00e3o e muitas vezes numa competi\u00e7\u00e3o corporativa que em nada contribui para solucionar as mazelas do setor.\r\nA m\u00e9dia de elucida\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios no Brasil \u00e9 de apenas 8% - em pa\u00edses da Europa, chega a mais de 90%. Isso \u00e9 resultado da inefici\u00eancia do modelo investigativo que privilegia a burocracia cartorial do inqu\u00e9rito policial em preju\u00edzo da objetividade e da simplicidade, valorizadas na maioria das pol\u00edcias do mundo. Alie-se a esse modelo o que \u00e9 determinante para esse caos: a desvaloriza\u00e7\u00e3o dos policiais, tanto civis quanto militares, federais, rodovi\u00e1rios federais, os baixos sal\u00e1rios, que n\u00e3o condizem com a import\u00e2ncia, a periculosidade e a complexidade da atividade policial no Brasil, a forma preconceituosa com que muitos da sociedade enxergam a categoria policial e, sobretudo, a inexist\u00eancia de valoriza\u00e7\u00e3o material relacionada aos policiais, sejam eles federais, sejam rodovi\u00e1rios, sejam civis, sejam guardas municipais.\r\nPesquisa aponta que, em todo o mundo, os policiais brasileiros s\u00e3o os que mais morrem em confrontos. Some-se a isso o fato de que temos uma pol\u00edcia t\u00e9cnica carente de equipamentos, o que impossibilita a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias m\u00e9dico-legais e criminalistas minimamente eficientes. Uma pol\u00edcia t\u00e9cnica bem equipada \u00e9 determinante para o sucesso da persecu\u00e7\u00e3o penal.\r\nUm dos indicadores mais importantes da viol\u00eancia social \u00e9 o aumento do n\u00famero de homic\u00eddios. Este \u00e9 o vetor principal, o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil.\r\nEsse fato vem acompanhado de diversos preju\u00edzos de cunho social, econ\u00f4mico, pol\u00edtico, familiar, o que altera sobremaneira o dia a dia da popula\u00e7\u00e3o nacional, cria estados de medo e tens\u00e3o permanentes, fazendo com que os cidad\u00e3os tenham uma sensa\u00e7\u00e3o de fragilidade e impot\u00eancia suficientes para baixar at\u00e9 mesmo a autoestima de todo o povo brasileiro.\r\nHoje vivenciamos um clima de viol\u00eancia social geral e difusa, o que faz com que o tema seguran\u00e7a p\u00fablica seja colocado como prioridade tanto no \u00e2mbito do Governo Federal, de Jair Bolsonaro e Sergio Moro, quanto no das 27 unidades federativas do Brasil.\r\nApesar do incremento de investimentos em seguran\u00e7a p\u00fablica, principalmente por parte dos Estados e Munic\u00edpios, que chega a 1,38% do PIB brasileiro, n\u00e3o se observa nenhuma melhora significativa nos \u00edndices de criminalidade do Brasil.\r\nSeguran\u00e7a requer investimentos constantes e planejamento din\u00e2mico. Os mecanismos para libera\u00e7\u00e3o de verbas e controle de sua aplica\u00e7\u00e3o precisam ser desburocratizados para agilizar a sua aplica\u00e7\u00e3o - isso foi o que acabou de dizer o Deputado Delegado Marcelo Freitas.\r\nMuitos s\u00e3o os fatores que contribuem para o aumento da criminalidade no Brasil, desde a viol\u00eancia legal at\u00e9 a aus\u00eancia do Estado nas localidades que mais precisam do pr\u00f3prio Estado. Contudo, n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que o principal fator de gera\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia est\u00e1 na explos\u00e3o da oferta e do consumo de drogas. O consumo de drogas est\u00e1 sim na raiz do problema da seguran\u00e7a p\u00fablica nacional.\r\nO Sr. Delegado Marcelo Freitas - Caro colega Deputado Sanderson, V.Exa. me permite um aparte?\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Pois n\u00e3o.\r\nO Sr. Delegado Marcelo Freitas - O assunto que V.Exa. aborda \u00e9 de extrema relev\u00e2ncia, \u00e9 absolutamente consent\u00e2neo com a realidade do nosso Pa\u00eds, j\u00e1 que, por dia, 175 pessoas s\u00e3o v\u00edtimas de uma viol\u00eancia que n\u00e3o quer parar. Esse assunto abordado por V.Exa., trazido ao plen\u00e1rio desta Casa, sem sombra de d\u00favida \u00e9 de extrema relev\u00e2ncia. Eu me somo a V.Exa. em sua preocupa\u00e7\u00e3o. Com certeza, devemos discutir esse assunto nesta Casa do Povo, especialmente com a renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que aconteceu em 2018, que trouxe para esta Casa diversos membros da seguran\u00e7a p\u00fablica. Ent\u00e3o, temos que enfrentar essa quest\u00e3o e, mais do que isso, levar para as ruas essa nossa preocupa\u00e7\u00e3o e fazer com que os \u00edndices de criminalidade e a percep\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia diminuam. Observamos que, nos primeiros 3 meses deste ano, houve uma consider\u00e1vel redu\u00e7\u00e3o especialmente de crimes violentos. A nosso sentir, apenas a argumenta\u00e7\u00e3o ret\u00f3rica utilizada pelo Governo Federal de que haver\u00e1 efetiva e clara repress\u00e3o contra os criminosos contumazes tem feito com que a criminalidade seja reduzida em nosso Pa\u00eds. Essa preocupa\u00e7\u00e3o de V.Exa. \u00e9 extremamente relevante. N\u00f3s devemos fazer com que este n\u00famero, o de 175 homic\u00eddios por dia em 2016 e 2017, seja reduzido significativamente. Essa preocupa\u00e7\u00e3o de V.Exa. \u00e9 de suma import\u00e2ncia. Tem todo o nosso apoio e nosso total reconhecimento. Parab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Obrigado, Deputado Delegado Marcelo Freitas, ilustre colega da PF.\r\nO Sr. Rodrigo Coelho - Deputado Sanderson, se me permite...\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Claro!\r\nO Sr. Rodrigo Coelho - Quero fazer das palavras do Deputado Delegado Marcelo Freitas, que me antecedeu, minhas palavras. Nesse pouco tempo de conv\u00edvio na Casa com V.Exa., na CPI do BNDES, e em outros contatos que tivemos, j\u00e1 sabemos da seriedade e do comprometimento de V.Exa. Tenho certeza de que o povo ga\u00facho est\u00e1 orgulhoso de t\u00ea-lo aqui como Parlamentar, como v\u00e1rios colegas de seu Estado, nosso vizinho - sou de Santa Catarina.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Obrigado.\r\nO Sr. Rodrigo Coelho - Tenho certeza de que V.Exa. far\u00e1 um grande mandato, tendo como grande bandeira a seguran\u00e7a, que \u00e9 uma das principais bandeiras do Governo Federal. Espero que possamos, como Parlamentares, agilizar a tramita\u00e7\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o do pacote anticrime, do Ministro Sergio Moro. Acho que esse \u00e9 um desafio nosso.\r\nA Casa n\u00e3o tem um projeto s\u00f3. H\u00e1 aqui v\u00e1rios Parlamentares. Obviamente, h\u00e1 prioridade para a tramita\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. Mas o pacote anticrime, bem como a reforma tribut\u00e1ria, a reforma do pacto federativo e a reforma pol\u00edtica s\u00e3o tamb\u00e9m temas que merecem ser tratados por esta Casa. Um projeto por que tenho simpatia - e eu penso que ele deveria ser logo pautado e votado nesta Casa - \u00e9 o do fim do foro privilegiado. Isso \u00e9 algo que n\u00e3o s\u00f3 fomenta, mas incentiva a corrup\u00e7\u00e3o. Sem d\u00favida alguma, a vota\u00e7\u00e3o desse projeto vai tamb\u00e9m ajudar, e muito, no combate especial aos crimes do colarinho branco. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns a V.Exa. pelo excelente trabalho, pelo discurso. Conte conosco nas suas pautas!\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Obrigado. \r\nFalando sobre a raiz, o cerne do problema da seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00f3s chegamos ao tr\u00e1fico de drogas, que tamb\u00e9m traz consigo a demanda.\r\nPresidente Aluisio, que foi Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica no Maranh\u00e3o, enquanto houver demanda, procura, \u00e9 imposs\u00edvel achar que n\u00f3s estamos combatendo o tr\u00e1fico de drogas. As drogas logo chegam aos grandes centros. Atrav\u00e9s das nossas largas fronteiras abertas, elas tomam as grandes cidades.\r\nNa semana passada, um policial militar foi covardemente assassinado por um grupo de assaltantes de bancos no nosso Estado, em Porto Xavier, que fica na fronteira do Rio Grande do Sul, Brasil, com a Argentina. Esse grupo portava armas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Os bandidos atiraram contra os policiais e atingiram um policial militar com um tiro de fuzil que cruzou at\u00e9 mesmo o colete. \r\nValoroso Deputado Cabo Junio Amaral, V.Exa., da Pol\u00edcia Militar, sabe muito bem do que estou falando.\r\nO policial militar, sem fuzil, com colete bal\u00edstico e um rev\u00f3lver calibre 38, levou um tiro de fuzil. O colete bal\u00edstico n\u00e3o foi suficiente para segurar a viol\u00eancia e a brutalidade do crime.\r\nAliado a essa situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica relacionada ao narcotr\u00e1fico, convivemos com a precariedade do nosso sistema prisional. O Brasil possui a quarta maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo. Desde o ano 2000, essa popula\u00e7\u00e3o dobrou de tamanho, passa de 700 mil detentos, e h\u00e1 apenas 400 mil vagas.\r\nEst\u00e1 mais do que constatado que o Estado brasileiro perdeu o controle das pris\u00f5es, que se encontram nas m\u00e3os do crime organizado. Estudos apontam que o maior problema do sistema carcer\u00e1rio brasileiro \u00e9 que o Pa\u00eds encarcera muito e encarcera mal. Se o menino entra contraventor, logo se torna aluno da escola do crime, como muitas vezes \u00e9 tratado o ambiente penitenci\u00e1rio. \r\nCom a superlota\u00e7\u00e3o e precaridade das cadeias, torna-se praticamente imposs\u00edvel pensar em implantar pol\u00edticas de ressocializa\u00e7\u00e3o de presos. Nos ambientes prom\u00edscuos das casas prisionais, o crime organizado encontra espa\u00e7o para se fortalecer e desenvolver suas atividades. \u00c9 das cadeias que fac\u00e7\u00f5es t\u00eam planejado e executado a venda e a distribui\u00e7\u00e3o de drogas, assaltos a bancos, carros-fortes, assassinatos e execu\u00e7\u00f5es em s\u00e9rie. As pris\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o oportunidades de aliciamentos de novos traficantes, de toda sorte de delinquentes.\r\nDentro do sistema carcer\u00e1rio, h\u00e1 algo que chamamos de crime organizado hierarquizado. E a\u00ed surgiu o chamado Primeiro Comando da Capital - PCC, esse desgra\u00e7ado grupo que atinge o Brasil de Sul a Norte, que se tornou a maior fac\u00e7\u00e3o criminosa do mundo.\r\nHoje, dentro do sistema penitenci\u00e1rio, organizam-se dezenas de novos grupos locais, tais como a Fam\u00edlia do Norte e o Sindicato do Crime. Contrariando a tend\u00eancia mundial de reduzir o incha\u00e7o da massa carcer\u00e1ria, percebemos que o Brasil investe na expans\u00e3o de algo que nunca demonstrou dar o resultado que sempre se afirmou que tinha e podia dar. Sabe-se que a situa\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria do Brasil \u00e9 grave, e sua solu\u00e7\u00e3o, de alta complexidade.\r\nObserva-se uma omiss\u00e3o de todos os envolvidos no sistema. Todos os poderes que fazem parte do sistema de Justi\u00e7a s\u00e3o respons\u00e1veis pelo caos do sistema carcer\u00e1rio. N\u00e3o h\u00e1 que se apontar somente para um deles; por exemplo, a falta de pol\u00edticas p\u00fablicas por iniciativa do Poder Executivo ou Legislativo. Na verdade, \u00e9 um conjunto de situa\u00e7\u00f5es ca\u00f3ticas que fazem do Brasil o Pa\u00eds mais violento do mundo.\r\nO Estado falha em n\u00e3o fornecer a estrutura adequada \u00e0s pol\u00edcias, que, sem estrutura, acabam sucumbindo frente \u00e0 forte estrutura do crime organizado, muito bem estruturado.\r\nO Sr. Cabo Junio Amaral - Sr. Deputado, V.Exa. me concede um aparte?\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Pois n\u00e3o.\r\nO Sr. Cabo Junio Amaral - Para n\u00e3o perdermos o assunto. Primeiro, quero agradec\u00ea-lo pelo aparte e dizer que, mesmo sendo de primeiro mandato, assim como eu, j\u00e1 tenho em V.Exa. uma refer\u00eancia, pelas suas posi\u00e7\u00f5es independentes e pelo seu car\u00e1ter. Espero caminhar com V.Exa. aqui nessa jornada nos pr\u00f3ximos 4 anos.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - A rec\u00edproca \u00e9 verdadeira.\r\nO Sr. Cabo Junio Amaral - Ficamos nesta expectativa de poder retornar para o nosso povo, para o nosso Estado, com algo de concreto, como a mudan\u00e7a de fazer, de fato, este Pa\u00eds uma grande Na\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto que V.Exa. estava tratando, sobre as penitenci\u00e1rias, achei muito interessante o termo que V.Exa. usou: um ambiente prom\u00edscuo. Precisamos fazer o crime n\u00e3o compensar mais neste Pa\u00eds. A impunidade \u00e9 m\u00e3e da reincid\u00eancia. Sabemos que o bandido sai \u00e0s ruas hoje com este sentimento de que nada ir\u00e1 lhe acontecer. A n\u00e3o ser quando ele encontra uma resist\u00eancia armada do outro lado - seja a v\u00edtima ou o policial -, a impunidade vai reinar. Em qualquer das situa\u00e7\u00f5es, por mais que ele seja preso, ele vai ter uma infinidade de recursos e, quando for \u00e0s penitenci\u00e1rias, vai encontrar ali, sim, um ambiente, uma escola do crime. Ele vai encontrar um ambiente em que vai poder agendar a sua visita \u00edntima, vai encontrar um ambiente em que vai jogar a marmita nova e vai exigir uma comida novinha, diferente. Ele vai ter um card\u00e1pio bem servido, direitos humanos lhe dando toda a assist\u00eancia. Ent\u00e3o, de um modo geral, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s penitenci\u00e1rias, temos que dar uma aten\u00e7\u00e3o a isso, mas para fazer com que a puni\u00e7\u00e3o seja aplicada, de fato, e n\u00e3o permitir mais esse ambiente prom\u00edscuo. Assim como V.Exa., venho do meu Estado da fun\u00e7\u00e3o policial. Sabemos como era dif\u00edcil. Enquanto policial, n\u00e3o temos, de forma absoluta, os nossos direitos exercidos, principalmente quando se envolvem as quest\u00f5es pol\u00edticas e a liberdade de express\u00e3o. Quero citar aqui o caso do soldado Gabriel Monteiro, l\u00e1 no Rio de Janeiro, que, num epis\u00f3dio lament\u00e1vel, foi at\u00e9 a C\u00e2mara dos Vereadores do Rio na \u00faltima semana e foi coagido, agredido, enquadrado da maneira mais absurda por um coronel aposentado da Pol\u00edcia Militar. Sabemos que existem v\u00e1rios oficiais nesse tipo de postura, que querem tolher o direito dos seus subordinados. Foi uma cena pat\u00e9tica, lament\u00e1vel.\r\nDeixo aqui meu rep\u00fadio e minha solidariedade ao soldado Gabriel Monteiro, que estava na C\u00e2mara dos Vereadores exercendo o seu direito de cidad\u00e3o de acompanhar a pol\u00edtica do nosso Pa\u00eds. Gabriel, muitas pessoas est\u00e3o se espelhando em voc\u00ea. N\u00e3o desanime por isso. S\u00f3 para complementar nossa participa\u00e7\u00e3o, sendo breve e aproveitando o seu tempo dispon\u00edvel, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas, compactuo do seu pensamento tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda. Muita gente acha que deve ser combatida apenas a quest\u00e3o do tr\u00e1fico. Mas, como V.Exa. bem disse, n\u00e3o existiria tr\u00e1fico se n\u00e3o existisse demanda. Por isso, na semana passada, apresentei um projeto de lei voltando a prever pena restritiva de liberdade para o usu\u00e1rio de drogas, \u00e9 claro que guardadas as devidas propor\u00e7\u00f5es da pena. Mas n\u00e3o podemos mais fazer essa relativiza\u00e7\u00e3o absurda que tem degradado nossas fam\u00edlias e, cada vez mais, invertido valores. Mais uma vez, obrigado. Parab\u00e9ns pela participa\u00e7\u00e3o de V.Exa. aqui na Casa, que tem sido brilhante todos os dias.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Obrigado, meu ilustre parceiro. Eu digo que a rec\u00edproca \u00e9 absolutamente verdadeira, Deputado Cabo Junio Amaral.\r\nN\u00f3s precisamos fazer essa renova\u00e7\u00e3o de fato, porque n\u00f3s tivemos aqui, agora, Presidente Aluisio Mendes, uma renova\u00e7\u00e3o de 52%, mas vimos que alguns n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o novos. H\u00e1 muitos pol\u00edticos velhos disfar\u00e7ados de novos. Nesse sentido, o Deputado Cabo Junio Amaral talvez seja um dos mais jovens Deputados e com o espirito aguerrido e republicano que estamos buscando aqui.\r\nPresidente Aluisio Mendes, brasileiros e brasileiras, tenho ainda 4 minutos e meio dispon\u00edveis. O cen\u00e1rio \u00e9 negativo. Eu diria que o cen\u00e1rio da seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil \u00e9 pessimista, mas uma luz surge l\u00e1 no horizonte. N\u00e3o tenho compromisso com ningu\u00e9m, estou Deputado, sou Policial Federal, nunca participei de pol\u00edtica, sequer tive filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria at\u00e9 hoje. Mas vimos que o atual Governo do nosso Presidente Jair Bolsonaro est\u00e1, sim, comprometido em fazer algo novo e melhor. V\u00e1rios j\u00e1 tentaram. O FHC apresentou um plano de seguran\u00e7a p\u00fablica, e n\u00f3s vimos que era um engodo. O Lula apresentou um plano de seguran\u00e7a p\u00fablica nacional com pompa e circunst\u00e2ncia, e no final vimos que era uma mentira. A Dilma, a mesma coisa. O Michel Temer tamb\u00e9m apresentou um projeto que foi um engodo, estelionat\u00e1rio.\r\nAgora, estamos com um projeto feito por muitas m\u00e3os, capitaneado pelo Ministro da Justi\u00e7a, mas v\u00e1rias frentes da Pol\u00edcia Federal, da Pol\u00edcia Militar ajudaram na constru\u00e7\u00e3o. Engana-se quem acha que esse projeto foi feito s\u00f3 pelo S\u00e9rgio Moro. N\u00e3o! Muitas pessoas ajudaram na constru\u00e7\u00e3o desse projeto, que \u00e9 um projeto anticrime e que por si s\u00f3 n\u00e3o solucionar\u00e1 o problema da seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil, do crime violento, da corrup\u00e7\u00e3o. O combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 importante. N\u00f3s temos que combater o latrocida. \u00c9 \u00f3bvio que temos, mas n\u00e3o podemos nos descurar de combater o crime de lesa-p\u00e1tria, o corrupto, o ladr\u00e3o que, com sua a\u00e7\u00e3o, eu diria at\u00e9 l\u00fadica, mata centenas de crian\u00e7as, mata centenas de idosos.\r\nEnt\u00e3o, o cen\u00e1rio est\u00e1 sendo, sim, constru\u00eddo para que, ao final desses 4 anos, n\u00f3s Deputados que estamos Deputados, junto com o Presidente Jair Bolsonaro, o Juiz S\u00e9rgio Moro, que hoje \u00e9 Ministro da Justi\u00e7a, possamos entregar em dezembro de 2022 um Pa\u00eds melhor do que este que recebemos em janeiro de 2019, no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. Outras frentes precisar\u00e3o melhorar? \u00c9 \u00f3bvio que sim. Sem economia, sem emprego, sem sa\u00fade, sem educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o damos o primeiro passo, mas n\u00f3s precisamos daquilo que \u00e9 mais caro n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 sociedade brasileira, a qualquer sociedade, que \u00e9 a seguran\u00e7a.\r\nHoje, n\u00f3s vimos, por exemplo, o caos que a Venezuela sofre, que \u00e9 produto de um caos pol\u00edtico/viol\u00eancia/seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00f3s presenciamos, hoje, ao vivo, um carro blindado, a mando do Sr. Maduro, passando em cima de manifestantes que s\u00e3o pr\u00f3-Guaid\u00f3. Ent\u00e3o, sem seguran\u00e7a p\u00fablica, n\u00f3s n\u00e3o temos economia; sem paz social, n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es de trabalhar. Tudo acaba girando em torno da seguran\u00e7a.\r\nO Presidente Jair Bolsonaro, num ato de coragem, j\u00e1 nomeou e mandou para a Academia Nacional de Pol\u00edcia, da Pol\u00edcia Federal - PF mil policiais federais. N\u00f3s n\u00e3o conseguimos botar, numa d\u00e9cada, mil policiais. Nos primeiros 100 dias, numa prioridade efetiva e concreta, o Presidente, mesmo com problemas or\u00e7ament\u00e1rios, autorizou a Pol\u00edcia Federal a aumentar em 10% o efetivo, que passou de pouco menos de 11 mil para quase 12 mil policiais. Mil homens num ano, isso para n\u00f3s foi uma grande conquista, e n\u00e3o \u00e9 uma conquista para a PF, mas para o povo brasileiro. Um agente federal investigando pol\u00edtico corrupto, um agente federal investigando traficante contrabandista de arma d\u00e1 um resultado gigantesco!\r\nSenhores, obrigado pela aten\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o a todos os ga\u00fachos e ga\u00fachas que t\u00eam confiado em n\u00f3s, no nosso capital \u00e9tico, intelectual, na nossa dec\u00eancia, para entregarmos, com um time renovado, seja no Poder Executivo, seja no Poder Legislativo, na Casa do Povo brasileiro, um Brasil - eu n\u00e3o tenho d\u00favida - melhor do que o que recebemos agora em janeiro de 2019 para os nossos filhos, para os nossos netos.\r\nObrigado a todos. N\u00f3s estamos chegando, Presidente Aluisio Mendes, aos 100 dias de mandato.\r\nDeputado Guiga Peixoto, n\u00f3s Deputados, no dia 10 de maio, comemoraremos 100 dias de mandato. S\u00e3o os 100 primeiros dias, que, certamente, entrar\u00e3o para a hist\u00f3ria de cada um de n\u00f3s, para a hist\u00f3ria de cada um dos brasileiros.\r\nUm abra\u00e7o a todos! Contem conosco, porque n\u00f3s contamos com voc\u00eas!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F5%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-16T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, IN\u00cdCIO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA. \r\nCOMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), REPRESENTA\u00c7\u00c3O (PROCESSO LEGISLATIVO), ACESSO, DADOS, TELEFONE CELULAR, FRANCISCO DE ASSIS E SILVA, DIRETOR, JBS.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Transcurso dos primeiros 100 dias do Governo Jair Bolsonaro. Participa\u00e7\u00e3o do orador na CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas il\u00edcitas no \u00e2mbito do Banco Nacional do Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES. Encaminhamento \u00e0 CPI de representa\u00e7\u00e3o para acesso a dados telef\u00f4nicos do ex-Diretor Jur\u00eddico da empresa JBS, Francisco de Assis e Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, meu ilustre e dileto amigo Deputado Tito, senhores brasileiros e brasileiras, n\u00f3s chegamos, exatamente nesta semana, aos 100 dias de mandato parlamentar na Casa do Povo. Nesses 100 dias vivenciamos situa\u00e7\u00f5es que encheram esta Casa e fizeram com que muitos dos Deputados que aqui chegaram, sobretudo os novos, tivessem a esperan\u00e7a sim de que o Brasil tem jeito, tem sa\u00edda e de que vamos trabalhar para que as sa\u00eddas sejam apresentadas ao nosso Presidente Jair Bolsonaro, ao Congresso Nacional, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e \u00e0 sociedade em geral, a fim de que a paz social seja restabelecida no nosso Pa\u00eds.\r\nPresidente Tito, senhores, quero agora abordar outro tema. N\u00f3s estamos participando da CPI do BNDES e surgiu uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita - somos oriundos da Pol\u00edcia Federal, e n\u00e3o t\u00ednhamos presenciado isto -, uma liminar num HC preventivo est\u00e1 evitando que se saiba o que h\u00e1 num celular, apreendido em opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal h\u00e1 3 anos, pertencente a um ex-diretor jur\u00eddico da JBS, o Sr. Francisco de Assis e Silva. Esse celular foi apreendido, e ningu\u00e9m consegue saber o que h\u00e1 dentro dele.\r\nNesse smartphone h\u00e1, provavelmente, milhares de informa\u00e7\u00f5es. O ju\u00edzo de primeiro grau, um tempo atr\u00e1s, autorizou a Pol\u00edcia Federal a fazer a per\u00edcia, extraindo os arquivos desse aparelho, para que a sociedade soubesse, atrav\u00e9s de um procedimento, com autoriza\u00e7\u00e3o judicial, o que h\u00e1 dentro desse celular. O tribunal de segundo grau derrubou a decis\u00e3o do ju\u00edzo de primeiro grau e proibiu a per\u00edcia nesse celular do ex-diretor jur\u00eddico da JBS. Isso, a\u00ed sim, chamou a aten\u00e7\u00e3o de forma absoluta. Por que raz\u00e3o n\u00e3o querem que a sociedade, atrav\u00e9s dos seus mecanismos de defesa, seja a Pol\u00edcia Federal, seja agora a CPI do BNDES, tenha acesso aos arquivos que est\u00e3o em um smartphone do Sr. Francisco de Assis e Silva?\r\nOntem, a Ministra C\u00e1rmen L\u00facia reviu a sua pr\u00f3pria decis\u00e3o, revogou essa decis\u00e3o, que n\u00e3o permitia o acesso aos dados telem\u00e1ticos desse aparelho celular.\r\nHoje, eu - o Deputado Federal Sanderson -, o Deputado Federal Altineu C\u00f4rtes e o Deputado Federal Delegado Pablo firmamos uma representa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 a encaminhamos ao coletivo da CPI, ao Presidente da CPI, o Deputado Vanderlei Macris, para que o conte\u00fado desse celular, que alguns chamam de celular-bomba, seja acessado. Com isso, vamos poder verificar por que raz\u00e3o tantos est\u00e3o tentando retirar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Essa informa\u00e7\u00e3o pode servir inclusive para determinar a inoc\u00eancia desse senhor, desse ex-diretor jur\u00eddico da JBS, o Sr. Francisco de Assis e Silva.\r\nNa semana que vem encaminharemos solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Federal em S\u00e3o Paulo, onde est\u00e1 o celular, para que o servi\u00e7o de peritos criminais da Pol\u00edcia Federal expe\u00e7a, em regime de urg\u00eancia, o laudo sobre o teor do arquivo telem\u00e1tico desse aparelho celular.\r\nDeputada Carla Zambelli, V.Exa., que \u00e9 algu\u00e9m incans\u00e1vel na busca da limpeza do Brasil, do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e do enfrentamento \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas, tenha certeza de que buscaremos todas as informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, doa a quem doer, na CPI do BNDES.\r\nParab\u00e9ns aos 513 Deputados Federais pelos 100 dias de mandato! Muitos deles, como n\u00f3s, nem sequer tinham filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. Mas, com algumas caneladas, como diz o Presidente Jair Bolsonaro, estamos aprendendo e ficando cada vez mais fortes e convictos de que, sim, vamos devolver o Brasil aos brasileiros.\r\nObrigado, Sr. Presidente.\r\nUm abra\u00e7o a todos!\r\nContem conosco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F5%2F2019&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-22T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 10/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 870/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nCOMPET\u00caNCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O, IND\u00cdCIO, CRIME, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, DEFESA.\r\nALTERA\u00c7\u00c3O, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF), MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 64-A do projeto de lei de convers\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 870, de 2019, sobre o estabelecimento da organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSL vota \"sim\" ao destaque do NOVO e \"n\u00e3o\" ao texto.\r\n\u00c9 importante dizer, Sr. Presidente Rodrigo Maia, que afastar a institui\u00e7\u00e3o Receita Federal do enfrentamento aos corruptos e ao crime organizado \u00e9 um ataque n\u00e3o aos auditores e muito menos \u00e0 Receita, mas sim ao povo brasileiro. Somado \u00e0 retirada do COAF do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, isso \u00e9, sim, um retrocesso que estamos cometendo contra aqueles que dilapidaram o interesse p\u00fablico.\r\nNesse sentido, n\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao texto e \"sim\" ao destaque do Partido Novo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F5%2F2019&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T09:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MANIFESTA\u00c7\u00c3O POPULAR, APOIO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), DEFESA, COMBATE, CORRUP\u00c7\u00c3O.\r\nMOVIMENTO DE PROTESTO, REJEI\u00c7\u00c3O, PEC 37/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EXCLUSIVIDADE, ATRIBUI\u00c7\u00c3O, INVESTIGA\u00c7\u00c3O CRIMINAL, POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdCIA CIVIL, ESTADOS, DISTRITO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Apoio do Parlamentar \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es populares contra a corrup\u00e7\u00e3o e os conchavos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhores brasileiros, ga\u00fachos e ga\u00fachas, a quem eu me dirijo agora de forma muito especial, diante da vota\u00e7\u00e3o que n\u00f3s presenciamos ontem, estamos aqui para dizer, meus colegas parceiros Deputados do PSL, que n\u00f3s temos, sim, n\u00e3o uma op\u00e7\u00e3o, mas um dever de, no domingo, dia 26, irmos todos os brasileiros ocupar as pra\u00e7as e as ruas para dizer \"n\u00e3o\" ao ataque do Centr\u00e3o, do mecanismo ou do que quer que seja.\r\nEm 2013, eu fa\u00e7o quest\u00e3o de lembrar, tamb\u00e9m tentaram aprovar a tal da PEC 37, que alijava o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e o Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados de fazer investiga\u00e7\u00f5es, mas eles n\u00e3o contavam com a for\u00e7a do povo brasileiro. E, agora, eles est\u00e3o novamente achando que a sociedade brasileira \u00e9 ot\u00e1ria, e n\u00f3s n\u00e3o aceitaremos.\r\nEnt\u00e3o, senhores, dia 26, domingo, vamos todas \u00e0s ruas para dizer: viva o Brasil! N\u00f3s n\u00e3o temos op\u00e7\u00e3o. \u00c9 um dever enquanto cidad\u00e3os dizermos \"n\u00e3o\" \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, \"n\u00e3o\" aos conchavos.\r\nViva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REDU\u00c7\u00c3O, COMPETENCIA, AUDITOR-FISCAL DA RECEITA FEDERAL DO BRASIL.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, DEFESA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com a possibilidade de retirada da compet\u00eancia investigativa dos servidores e Auditores da Receita Federal do Brasil. Apoio do orador \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de rua em favor do Governo Jair Bolsonaro. Solicita\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio Especial de Previd\u00eancia e Trabalho do Minist\u00e9rio da Economia, Rog\u00e9rio Marinho, de amplia\u00e7\u00e3o do prazo para implanta\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no Sistema eSocial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Srs. ilustres colegas Deputados Federais, brasileiros e brasileiras, nesta oportunidade, quero usar esta Casa do Povo para falar sobre a vota\u00e7\u00e3o de ontem. N\u00f3s entramos noite adentro, neste plen\u00e1rio da C\u00e2mara, numa discuss\u00e3o j\u00e1 superada sobre o COAF e nos deparamos com uma eventual retirada da possibilidade de servidores ou de auditores da Receita Federal procederem a investiga\u00e7\u00f5es, desde que n\u00e3o relacionadas a quest\u00f5es fiscais.\r\nN\u00f3s sabemos que servidores da Receita Federal, que agem em nome da sociedade, em nome do Estado, quando est\u00e3o operando, seja numa empresa, seja no caso de uma pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, vez por outra se deparam com situa\u00e7\u00f5es de lavagem de dinheiro, de evas\u00e3o de divisas e, muitas vezes, at\u00e9 mesmo de dep\u00f3sitos milion\u00e1rios ou de dep\u00f3sitos f\u00edsicos dentro de casas, dentro de paredes, debaixo de cama ou dentro de malas. A tentativa era que, nessas situa\u00e7\u00f5es, apenas com ordem judicial os auditores da Receita Federal poderiam fazer o encaminhamento dessa not\u00edcia de crime \u00e0 Pol\u00edcia Federal ou ao pr\u00f3prio Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. Isso, para n\u00f3s, n\u00e3o passa de um estorvo burocr\u00e1tico para travar a celeridade de a\u00e7\u00f5es contra o crime organizado. E se fala muito em corrup\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 tamb\u00e9m dinheiro de contrabando de armas, h\u00e1 dinheiro de tr\u00e1fico de entorpecentes, h\u00e1 dinheiro de assalto a bancos.\r\nPor isso, Presidente Kim Kataguiri - talvez um dos Deputados mais jovens da Casa, que hoje preside esta sess\u00e3o -, n\u00f3s entendemos isso como algo ruim. N\u00e3o tendo havido acordo, o tema foi retirado de pauta. Na semana que vem, n\u00f3s voltaremos a tratar deste tema, que \u00e9 muito importante. Certamente chegaremos a bom termo, para que abusos n\u00e3o aconte\u00e7am, mas tamb\u00e9m o Estado tenha o direito de se defender e de se proteger contra evas\u00e3o de divisas, contra os casos de malas de dinheiro, dinheiro dentro de colch\u00f5es, etc.\r\nPara finalizar, senhores - e dirijo-me especialmente ao londrinense Deputado Boca Aberta -, quero registrar tamb\u00e9m que no domingo, em todo o Brasil, atendendo ao chamado geral do povo brasileiro, n\u00f3s estaremos nas ruas e pra\u00e7as para dar o apoio e o abra\u00e7o que o nosso Presidente Jair Bolsonaro precisa e merece neste in\u00edcio de Governo. \r\nEu tenho vaticinado, pregado e dito para v\u00e1rias pessoas que n\u00f3s n\u00e3o sairemos \u00e0s ruas para atacar ningu\u00e9m, nem para atacar Parlamento, muito menos para atacar autoridades do Judici\u00e1rio. N\u00e3o! Vamos sair, sim, para dizer que n\u00f3s fechamos 100 dias de Governo do Presidente Bolsonaro numa nova plataforma de gest\u00e3o, diferente. Alguns acham que essa diferen\u00e7a tem complicado a articula\u00e7\u00e3o dentro do Congresso, mas todos n\u00f3s sab\u00edamos que seria um jeito diferente de fazer a gest\u00e3o, at\u00e9 porque n\u00f3s v\u00ednhamos de uma tradi\u00e7\u00e3o de 30 anos de modelos similares, e deu no que deu. Agora, enquanto Na\u00e7\u00e3o, n\u00f3s temos o direito de mudar o seletor, de promover e induzir um novo modelo de fazer gest\u00e3o. E \u00e9 isso que Jair Bolsonaro e sua equipe est\u00e3o promovendo. Para isso, n\u00f3s precisamos do apoio, do abra\u00e7o e da confian\u00e7a de todo o povo brasileiro.\r\nO sucesso do Presidente Jair Bolsonaro \u00e9 o sucesso do Brasil. N\u00f3s precisamos fazer que este Governo d\u00ea certo, que o n\u00famero de desempregados diminua, que haja crescimento econ\u00f4mico, que a paz social se restabele\u00e7a no seu norte. Para isso, precisamos fazer uma concerta\u00e7\u00e3o. \r\nAli\u00e1s, diga-se de passagem, hoje, dentro do plen\u00e1rio, fiquei muito contente em ver uma concerta\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o de todos, do PSL, dos partidos da Oposi\u00e7\u00e3o, da Presid\u00eancia da Mesa e do pr\u00f3prio Presidente Jair Bolsonaro, de nessa concerta\u00e7\u00e3o fazermos o Pa\u00eds voltar \u00e0 sua normalidade, voltar a crescer, produzindo empregos, oportunidades de trabalho. A\u00ed, sim, faremos deste Pa\u00eds uma grande Na\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s acabamos de sair da Secretaria da Previd\u00eancia com o Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho e fomos falar justamente sobre o chamado eSocial, um sistema implantado no ano passado. H\u00e1 um calend\u00e1rio programado para que at\u00e9 julho deste ano outras empresas passem a usar obrigatoriamente o chamado eSocial. N\u00f3s ouvimos tanto da ind\u00fastria como do setor do agroneg\u00f3cio in\u00fameras reclama\u00e7\u00f5es, sobretudo relacionadas ao calend\u00e1rio apertado, que n\u00e3o deu oportunidade para o empresariado se preparar para fazer o ajuste e o ingresso no chamado eSocial. Por isso, n\u00f3s fomos l\u00e1 apresentar a nossa demanda de forma formal e oficial, que foi muito bem aceita. Com a sensibilidade que o Secret\u00e1rio Rog\u00e9rio Marinho possui, provavelmente n\u00f3s encaminharemos uma sugest\u00e3o do Governo de fazermos uma prorroga\u00e7\u00e3o neste calend\u00e1rio.\r\nIsso possibilitar\u00e1 \u00e0queles empres\u00e1rios que ainda n\u00e3o conseguiram fazer suas escritura\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, trabalhistas, previdenci\u00e1rias nesse sistema eletr\u00f4nico... N\u00f3s temos certeza de que esse \u00e9 um caminho sem volta. A modernidade e a Internet chegaram para ficar. N\u00f3s temos certeza de que o Governo, ainda mais nessa marcha de desburocratiza\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica e da m\u00e1quina privada...Faremos a provoca\u00e7\u00e3o, para talvez 2020, 2021, da implanta\u00e7\u00e3o do chamado eSocial, que vai ajudar, sim, a diminuir custos, a facilitar para as empresas tocarem seus neg\u00f3cios. E agora, num momento de queda de receita, toda ajuda \u00e9 importante e interessante.\r\nSenhores, obrigado. Estamos encerrando o m\u00eas de maio com uma s\u00e9rie de demandas important\u00edssimas que n\u00f3s enfrentaremos no m\u00eas de junho, entre elas a reforma da Previd\u00eancia, a PEC 6, de 2019, que, com alguns ajustes, certamente ser\u00e1 aprovada aqui na C\u00e2mara de Deputados ainda no primeiro semestre.\r\nUm abra\u00e7o a todos. Que Deus nos acompanhe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, EMPR\u00c9STIMO BANC\u00c1RIO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), DEFESA, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE PRORROGA\u00c7\u00c3O DE PRAZO, AN\u00c1LISE DA INFORMA\u00c7\u00c3O, QUEBRA DE SIGILO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Pedido de prorroga\u00e7\u00e3o, por 60 dias, do trabalhos da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es realizadas pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - BNDES.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhores brasileiros e brasileiras, ilustres Deputados Federais, venho aqui hoje, ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara Federal, para fazer o registro de que n\u00f3s, Deputados Federais, em 27 de mar\u00e7o, aprovamos no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara a instala\u00e7\u00e3o da CPI do BNDES. Estamos nesse colegiado ouvindo, inquirindo testemunhas, investigados e envolvidos, pessoas do setor p\u00fablico e privado; e, nesse trabalho, n\u00f3s verificamos, sim, que temos muitas condi\u00e7\u00f5es de, atrav\u00e9s dessa Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, abrir, de forma definitiva, a chamada e famigerada caixa-preta do BNDES. Para isso, precisamos, sim, ir at\u00e9 o fundo.\r\nS\u00f3 a coleta de depoimentos e inquiri\u00e7\u00f5es provavelmente n\u00e3o nos levar\u00e1 a nada, Presidente Alexandre Frota. N\u00f3s precisamos de provas materiais objetivas. Para isso, n\u00f3s quebramos alguns sigilos, os sigilos banc\u00e1rio, fiscal, telef\u00f4nico, telem\u00e1tico de algumas personalidades; e, para fazer a an\u00e1lise de todo esse material, n\u00f3s precisamos de tempo.\r\nFinal de julho agora, encerram-se os primeiros 4 meses, e n\u00f3s precisamos de mais 2 meses, de mais 60 dias, para, a\u00ed, sim, encerrar os trabalhos e apresentar, ao final, o relat\u00f3rio de tudo aquilo que n\u00f3s produzirmos.\r\nPara isso, o Presidente da CPI, Deputado Vanderlei Macris, j\u00e1 apresentou o pedido de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para que os trabalhos da CPI sejam conclu\u00eddos. E aqui vai o nosso pedido para que este Plen\u00e1rio, depois de pautado esse tema pelo Presidente Rodrigo Maia, autorize a prorroga\u00e7\u00e3o por mais 60 dias da CPI do BNDES, que \u00e9, sim, um instrumento muito capacitado para, mais uma vez, ao abrir essa caixa-preta, n\u00f3s finalmente descobrirmos se houve facilita\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos concedidos pelo BNDES a algumas empresas.\r\nOntem, senhores, n\u00f3s ouvimos o ex-Ministro Paulo Bernardo. Depois de in\u00fameras perguntas, n\u00f3s vimos que, apesar de ter ficado l\u00e1 por quase uma d\u00e9cada, ele n\u00e3o sabia de nada \"n\u00e3o vi nada, n\u00e3o sei de nada, n\u00e3o era eu, eu apenas delegava\". Ent\u00e3o n\u00f3s vimos que, sim, precisamos de provas materiais, porque a depender s\u00f3 de provas testemunhais de inquiri\u00e7\u00f5es, n\u00f3s vamos s\u00f3 perder o nosso tempo. S\u00f3 que, para n\u00f3s chegarmos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma materialidade delitiva razoavelmente forte, capaz de produzir indiciamento, precisamos de mais 2 meses, de mais 60 dias de prazo, para que, a\u00ed, sim, com as quebras de sigilos, com os relat\u00f3rios que n\u00f3s, o colegiado da CPI, j\u00e1 estamos produzindo, possamos apresentar algo concreto.\r\nInclusive agora no recesso, eu, o Relator, o pr\u00f3prio Presidente, outros Deputados membros da Comiss\u00e3o - o Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, o Deputado Pablo, a Deputada Paula Belmonte, o Deputado Altineu C\u00f4rtes - vamos nos debru\u00e7ar, inclusive nos finais de semana, nesta mat\u00e9ria, para apresentar, ao final, algo concreto e id\u00f4neo, a ponto de o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal poder produzir uma den\u00fancia consistente contra aqueles que, sim, desfalcaram um banco de fomento p\u00fablico, facilitando a venda de dinheiro apenas para algumas empresas, que n\u00f3s vemos que eram amigas do rei. Somente as empresas Odebrecht e JBS obtiveram quase 90% dos valores concedidos pelo BNDES. Isso \u00e9 admiss\u00edvel!\r\nEnt\u00e3o, senhores, fica aqui o nosso registro, para que, sim, o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara aprove a prorroga\u00e7\u00e3o por mais 60 dias dos trabalhos da CPI do BNDES.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-16T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "POLICIAL CIVIL, V\u00cdTIMA, ABIGEATO, COMBATE, MONTENEGRO (RS).",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Morte de policial civil durante a\u00e7\u00e3o de combate ao crime de abigeato, no Munic\u00edpio de Montenegro, Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Paulo Ganime, meu ilustre colega Deputado Luiz Lima, Srs. Deputados, meu conterr\u00e2neo Deputado Marcel Van Hattem, os ga\u00fachos e as ga\u00fachas est\u00e3o hoje no Rio Grande do Sul assustados com a quarta morte de policial em tr\u00eas semanas.\r\nHoje pela manh\u00e3, Deputado Van Hattem, na nossa Montenegro, uma equipe de policiais civis que cumpria 37 mandados de busca e apreens\u00e3o foi recebida literalmente \u00e0 bala. Um policial civil foi morto e o outro, baleado, justamente combatendo o abigeato. Talvez, Brasil afora, esse n\u00e3o seja um crime muito falado, mas l\u00e1 no Sul \u00e9 muito comentado e muito preocupante o crescimento do abigeato, que \u00e9 o roubo de gado, de vaca, de boi. Infelizmente, mais um policial est\u00e1 enlutando n\u00e3o s\u00f3 a Pol\u00edcia Civil, mas tamb\u00e9m todo o povo ga\u00facho.\r\nSenhores brasileiros, quando um policial \u00e9 assassinado, o pr\u00f3prio Estado est\u00e1 sendo agredido de morte.\r\nUm abra\u00e7o e nossos pesares \u00e0 fam\u00edlia ga\u00facha e \u00e0 fam\u00edlia policial civil do Rio Grande do Sul.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2019&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DELEGA\u00c7\u00c3O, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), LAGOA VERMELHA (RS), SAUDA\u00c7\u00c3O.\r\nOFENSA, PRODUTOR RURAL, HUMORISTA, TELEVIS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Presen\u00e7a, na Casa, de delega\u00e7\u00e3o do PSL do Munic\u00edpio de Lagoa Vermelha, Estado do Rio Grande do Sul. Rep\u00fadio \u00e0 par\u00f3dia apresentada pelo programa Zorra Total,  daTV  Globo, ofensiva aos produtores rurais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Ilustre Deputada, futura Governadora do Rio Grande do Sul, ou melhor, de Santa Catarina, nosso pa\u00eds vizinho - sim, porque o Rio Grande do Sul \u00e9 um pa\u00eds e Santa Catarina \u00e9 outro pa\u00eds. V.Exa. e o Deputado H\u00e9lio Costa poder\u00e3o ser concorrentes, porque os dois t\u00eam capital pol\u00edtico e tamanho para serem candidatos ao Governo de Santa Catarina.\r\nQuero aqui hoje saudar a presen\u00e7a na Casa de uma delega\u00e7\u00e3o de Lagoa Vermelha. Aqui est\u00e1 a nossa amiga Charise Bresolin, a maior lideran\u00e7a do PSL na regi\u00e3o de Lagoa Vermelha e Vacaria, bolsonarista dos quatro costados. Quero dizer que, em Bras\u00edlia, a C\u00e2mara dos Deputados estar\u00e1 sempre aberta a receber sugest\u00f5es e demandas de interesse da regi\u00e3o de Lagoa Vermelha, Vacaria, Passo Fundo e sobretudo quest\u00f5es de interesse nacional.\r\nSra. Presidente, quero dizer que n\u00f3s verificamos, no s\u00e1bado \u00e0 noite, um ataque \u00e0 agricultura, aos produtores rurais de todo o Pa\u00eds, quando o programa Zorra, da TV Globo, apresentou uma par\u00f3dia muito infeliz. \u00c9 \u00f3bvio que o direito de parodiar ou de fazer humor \u00e9 pr\u00f3prio de uma democracia, mas, a meu ver, houve extrapola\u00e7\u00e3o do humor, quando os diretores do programa esculhambaram os produtores rurais, dizendo, em outras palavras, que s\u00e3o produtores de doen\u00e7as, produtores de males para a Na\u00e7\u00e3o brasileira, para o povo brasileiro, com a utiliza\u00e7\u00e3o de defensivos agr\u00edcolas, de agrot\u00f3xicos, depois da libera\u00e7\u00e3o, pela Ministra Tereza Cristina, de algumas subst\u00e2ncias usadas como pesticidas ou como prote\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola em diversos setores da agricultura nacional.\r\nQuero dizer que todos esses defensivos, ilustre Deputado Pompeo de Mattos, ga\u00facho da gema como n\u00f3s, da cidade de Santo Augusto, todas essas subst\u00e2ncias liberadas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura foram submetidas a testes t\u00e9cnicos com rigor internacional. E jamais teriam sido liberados se n\u00e3o fossem compat\u00edveis com a alimenta\u00e7\u00e3o, com o consumo humano. Desse modo, n\u00f3s apresentamos uma mo\u00e7\u00e3o de rep\u00fadio contra os termos dessa par\u00f3dia, que ao meu ver ofende, e ofende de morte, inclusive, produtores que est\u00e3o debaixo de sol e chuva produzindo alimentos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nRespeitem aqueles que produzem alimentos para a popula\u00e7\u00e3o brasileira! S\u00e3o 200 milh\u00f5es de pessoas que dependem da produ\u00e7\u00e3o de feij\u00e3o, de arroz, de milho, de trigo, de mandioca. Aceitar passivamente serem esses produtores chamados de bandidos, como foram chamados de forma indireta, atrav\u00e9s dessa par\u00f3dia, seria um ato de covardia que n\u00f3s jamais aceitaremos.\r\nSra. Presidente, obrigado pela concess\u00e3o da palavra. Desejo uma \u00f3tima semana a todos n\u00f3s.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RECUPERA\u00c7\u00c3O, RODOVIA ESTADUAL, RIO GRANDE DO SUL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Associa\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Pompeo de Mattos sobre a necessidade de recupera\u00e7\u00e3o de rodovia no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Perfeito, Deputado Pompeo de Mattos. \r\n\u00c9 importante, Sra. Presidente, repisar as palavras do nosso grande Deputado Pompeo de Mattos, porque a regi\u00e3o de Santiago, Cap\u00e3o do Cip\u00f3, que vai at\u00e9 S\u00e3o Borja e Uruguaiana, est\u00e1 com uma estrada absolutamente intransit\u00e1vel. \r\nCumprimento o Hamilton Ferreira, Edimar Ceolin e todas as lideran\u00e7as de Santiago do Boqueir\u00e3o que fizeram este movimento. \r\nParabenizo o Deputado Pompeo de Mattos pela coragem de cobrar atitudes concretas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PSL orienta \"n\u00e3o\" ao encerramento da discuss\u00e3o.\r\n\u00c9 importante registrar, Sr. Presidente e Srs. Deputados, que n\u00f3s estamos encarando esta a\u00e7\u00e3o como um alijamento, sim, das a\u00e7\u00f5es, sobretudo, dos policiais. Fala-se muito em juiz e promotores, mas todos os policiais - federais, civis e militares - enxergam essa a\u00e7\u00e3o como um alijamento das suas atividades policiais.\r\nPortanto, n\u00f3s pedimos encarecidamente que discutamos mais este tema. Ningu\u00e9m aqui \u00e9 favor\u00e1vel a abuso de autoridade. Estamos todos falando a mesma l\u00edngua, mas queremos, sim, um tempo maior para a discuss\u00e3o, a fim de, a\u00ed, sim, evitar qualquer tipo de injusti\u00e7a a S.Exa. o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=253&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de armas de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta. \r\nSra. Presidente, \u00e9 importante dizer que todos os produtores rurais, sejam eles pequenos, m\u00e9dios ou grandes, est\u00e3o absolutamente \u00e0 merc\u00ea do crime. V\u00e1rias fam\u00edlias do campo ficam contando com a ajuda - que n\u00e3o t\u00eam - do 190, das Pol\u00edcias Militares. \r\nNo caso do Rio Grande do Sul, n\u00f3s temos est\u00e2ncias, fazendas de enorme extens\u00e3o que n\u00e3o t\u00eam a menor condi\u00e7\u00e3o de contar com o policiamento, porque est\u00e3o fora do alcance da pol\u00edcia ostensiva. Por isso, mais do que dar o direito de defesa, devemos dar dignidade e esperan\u00e7a ao homem do campo que, agora sim, poder\u00e1 fazer o uso constitucional e c\u00edvico do direito de defesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=201&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-22T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, NULIDADE, SESS\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Encaminhamento ao Supremo Tribunal Federal, por grupo de Deputados do PSL, de mandado de seguran\u00e7a para nulidade da sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Jos\u00e9 Medeiros, permita-me, neste 1 minuto, aproveitar a fala do Deputado Capit\u00e3o Augusto, Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado, para assinalar que essa empreiteira que ele comentava \u00e9 uma daquelas chamadas \"campe\u00e3s nacionais\", o grupo dos 13. Essa empreiteira foi objeto de investiga\u00e7\u00e3o pelos mecanismos que o Estado possui para investigar corruptos.\r\nHouve aqui na C\u00e2mara a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei que trata dos crimes de abuso de autoridade, uma aprova\u00e7\u00e3o que eu diria ter sido at\u00e9 ficta, porque, mesmo com um pedido, com um requerimento formalmente apresentado, n\u00e3o conseguimos a realiza\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o nominal, que individualizaria a inten\u00e7\u00e3o de cada Deputado, seja de votar a favor, seja de votar contra essa mat\u00e9ria.\r\nQuero registrar, Presidente Jos\u00e9 Medeiros, que n\u00f3s - um grupo de 11 Deputados Federais do PSL - ingressamos com um mandado de seguran\u00e7a no STF buscando a anula\u00e7\u00e3o daquela sess\u00e3o. A partir dessa anula\u00e7\u00e3o, ter\u00edamos a realiza\u00e7\u00e3o de uma nova sess\u00e3o, para que, a\u00ed sim, com vota\u00e7\u00e3o nominal, sem a\u00e7odamento, sem pressa, os Deputados dissessem se eram favor\u00e1veis ou contr\u00e1rios ao projeto sobre abuso de autoridade. A\u00ed, talvez, naquela linha de racioc\u00ednio que o Presidente da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica da C\u00e2mara, o Deputado Capit\u00e3o Augusto, apresentou, pud\u00e9ssemos evitar que empreiteiras usem do dinheiro p\u00fablico e da boa vontade dos brasileiros para fazer fortuna, fazendo do povo brasileiro um povo miser\u00e1vel, mesmo sendo o Brasil um pa\u00eds rico.\r\nEnt\u00e3o, quero registrar que estamos aguardando a decis\u00e3o do Supremo sobre o mandado de seguran\u00e7a que pede a anula\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do PL 7596/2017, que trata do abuso de autoridade.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F8%2F2019&txPagina=31&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pelos vetos apresentados a projeto de lei sobre os crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Senhores brasileiros, ilustres Deputados Federais, eu quero usar de forma muito breve essa tribuna, j\u00e1 pedindo que seja transmitido o pronunciamento pela TV C\u00e2mara e A Voz do Brasil. \r\nVou falar da import\u00e2ncia do ato do nosso Presidente Jair Bolsonaro, que, com muita coragem, inclusive ultrapassando a expectativa de muitos que estavam torcendo para que ele n\u00e3o vetasse, muito mais de ter vetado apenas o artigo das algemas, que, para n\u00f3s, era algo absurdo, mas irris\u00f3rio no aspecto de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, vetou quase 20 artigos da Lei de Abuso de Autoridade. Isso \u00e9 algo que nos enche de orgulho cada vez mais, por sabermos que, sim, estamos vivendo um novo momento, uma nova era. \r\nAgora, caber\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara Federal avaliar esses vetos. E tenho certeza de que o Congresso Nacional, ouvindo aquilo que o povo brasileiro tem manifestado, sobretudo nas redes sociais, manter\u00e1 esses quase 20 vetos formalizados hoje pelo Presidente Jair Bolsonaro.\r\nPara concluir, Presidente Alexandre Frota, quero dizer que h\u00e1 um artigo que consta da Lei de Abuso de Autoridade que era fundamental para n\u00f3s, Deputada Caroline de Toni, que fosse vetado, e ele vetou. \u00c9 o art. 30, que diz: \"Dar in\u00edcio ou proceder \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o penal, civil ou administrativa sem justa causa fundamentada ou contra quem sabe inocente\". Era um artigo que previa pena de at\u00e9 4 anos de deten\u00e7\u00e3o, e o Presidente Jair Bolsonaro, com a sua dec\u00eancia e coragem, tendo ouvido inclusive a sugest\u00e3o do nosso Ministro Sergio Moro, vetou esse artigo que praticamente colocava uma p\u00e1 de cal nas opera\u00e7\u00f5es que enfrentam a corrup\u00e7\u00e3o.\r\nOlhem o que o nosso Presidente apresentou na sua exposi\u00e7\u00e3o de motivos quando ele formalizou o veto:\r\nA propositura legislativa viola o interesse p\u00fablico, al\u00e9m de gerar inseguran\u00e7a jur\u00eddica, tendo em vista que p\u00f5e em risco o instituto da dela\u00e7\u00e3o an\u00f4nima, a exemplo do Disque-Den\u00fancia, em contraposi\u00e7\u00e3o ao entendimento consolidado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do Poder Judici\u00e1rio de que \u00e9 poss\u00edvel a apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancia an\u00f4nima por interm\u00e9dio de apura\u00e7\u00e3o preliminar, inqu\u00e9rito policial e demais medidas sum\u00e1rias de verifica\u00e7\u00e3o do il\u00edcito, e, se esta revelar ind\u00edcios de ocorr\u00eancia do noticiado na den\u00fancia, promover\u00e1 formal instaura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal.\r\nPortanto, estamos muito felizes. Esse, sim, \u00e9 o nosso Presidente Jair Bolsonaro, vetando praticamente todos os itens, artigos, incisos e al\u00edneas que buscavam enfrentar aqueles mecanismos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. E agora cabe ao Congresso Nacional, com a sabedoria que possui, manter esse vetos, porque os vetos foram constru\u00eddos ouvindo S.Exa. o povo brasileiro.\r\nObrigado a todos e obrigado pela paci\u00eancia, ilustre Deputado Alexandre Frota.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-05T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, VETO PRESIDENCIAL, VETO PARCIAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE.\r\nAUGUSTO ARAS, SUBPROCURADOR-GERAL DA REP\u00daBLICA, INDICA\u00c7\u00c3O, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR).",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pelos vetos apresentados a projeto de lei sobre os crimes de abuso de autoridade. Regozijo com a indica\u00e7\u00e3o do Subprocurador Augusto Aras para o cargo de Procurador-Geral da Rep\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o s\u00f3 1 minuto. Quero fazer mais uma refer\u00eancia positiva ao Governo Jair Bolsonaro. Hoje, eu acabei de dizer que ele vetou boa parte da lei de abuso de autoridade, permitindo que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o continue cada vez mais forte, aprimorado, e cada vez mais musculoso contra o crime organizado, contra os corruptos que est\u00e3o a\u00ed, impedindo o Brasil, que \u00e9 a nona economia mundial, de ser uma pot\u00eancia. Com isso, n\u00f3s hoje estamos muito contentes.\r\nMas o segundo ponto positivo do dia de hoje \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do novo PGR. O novo Procurador-Geral da Rep\u00fablica acaba de ser indicado, escolhido por S.Exa. Jair Bolsonaro, e \u00e9 o Subprocurador da Rep\u00fablica Augusto Aras - um homem vivido, com experi\u00eancia t\u00e9cnica e de campo. Ele foi escolhido hoje para comandar o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e ser\u00e1 o l\u00edder, aquele que comandar\u00e1 as a\u00e7\u00f5es da Lava-Jato, da Opera\u00e7\u00e3o Zelotes e de grandes opera\u00e7\u00f5es que s\u00e3o a\u00ed atacando os poderosos e os corruptos que insistem em n\u00e3o permitir que o nosso Pa\u00eds progrida, cres\u00e7a, retire a pobreza, e que baixemos ou fa\u00e7amos a conten\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios, que j\u00e1 baixaram, mas n\u00f3s continuaremos baixando cada vez mais o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, mais uma vez: Presidente Jair Bolsonaro, parab\u00e9ns pela bela escolha do nosso novo PGR, Sr. Augusto Aras!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F9%2F2019&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SANDERSON, DEPUTADO FEDERAL, AMAP\u00c1, FOR\u00c7AS ARMADAS, POL\u00cdCIA FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, AMAZ\u00d4NIA ORIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA.\r\nAUMENTO, FUNDO PARTID\u00c1RIO, PL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Desconex\u00e3o entre a prioridade da Casa na discuss\u00e3o do aumento dos recursos do Fundo Partid\u00e1rio, e as dificuldades estruturais enfrentadas pelas For\u00e7as Armadas brasileiras e pela Pol\u00edcia Federal na chamada Amaz\u00f4nia Oriental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, enquanto aguardamos a vota\u00e7\u00e3o, eu quero registrar que, na semana passada, estivemos na Amaz\u00f4nia, no Estado do Amap\u00e1, em Oiapoque - foi uma delega\u00e7\u00e3o de 15 Deputados Federais -, onde pudemos presenciar a total falta de estrutura que as For\u00e7as Armadas, o Ex\u00e9rcito e a Pol\u00edcia Federal enfrentam na chamada Amaz\u00f4nia Oriental.\r\nL\u00e1 n\u00e3o existe infraestrutura alguma de Internet, nem \u00e1gua pot\u00e1vel, nem energia el\u00e9trica, e n\u00f3s aqui estamos tratando de autorizar o aumento do Fundo Partid\u00e1rio. No momento em que discutimos uma prote\u00e7\u00e3o para a Amaz\u00f4nia, os organismos que est\u00e3o l\u00e1 para fazer a prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia n\u00e3o t\u00eam respeito, inclusive n\u00e3o h\u00e1 recurso or\u00e7ament\u00e1rio. E n\u00f3s aqui Parlamento tratando de aumentar dinheiro para produzir santinho, faixas e combust\u00edvel para os cabos eleitorais se locomoverem em seus Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=356&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Rodrigo Maia, V.Exa. j\u00e1 deve ter ouvido umas 300 vezes os Deputados falarem sobre o apoio \u00e0 PEC 372. Agora, percorrendo o plen\u00e1rio, conversamos com in\u00fameros Deputados e n\u00e3o conseguimos encontrar um \u00fanico Deputado que seja contr\u00e1rio \u00e0 PEC 372, que cria a Pol\u00edcia Penal.\r\nN\u00f3s do PSL falamos h\u00e1 pouco com o Deputado Major Vitor Hugo e falamos com o General Ramos, uma hora atr\u00e1s, de modo que h\u00e1 o entendimento praticamente un\u00e2nime de que a PEC da Pol\u00edcia Penal est\u00e1 pronta para ser votada. N\u00e3o h\u00e1 qualquer impedimento na quest\u00e3o previdenci\u00e1ria para a implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais, inclusive nos Estados.\r\nPortanto, a PEC 372, j\u00e1 aprovada no Senado, deve ser, sim, pautada por V.Exa., para que o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara vote e finalmente aprove a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal, instituto que j\u00e1 existe em v\u00e1rios pa\u00edses mundo afora. Agora o Brasil, em se modernizando, adotar\u00e1 esse sistema profissional organizado, estruturado, dando condi\u00e7\u00f5es ao sistema prisional de cuidar de seus presos e de diminuir a reincid\u00eancia, que hoje chega a 70% no Pa\u00eds. Assim, com a Pol\u00edcia Penal tendo uma estrutura mais profissional, certamente ganhar\u00e3o a seguran\u00e7a p\u00fablica e o Brasil como um todo.\r\nUm abra\u00e7o. Parab\u00e9ns, Deputado L\u00e9o Moraes, por estar conduzindo brilhantemente essa Frente!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=277&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, PORTE DE ARMA, POSSE DE ARMA, ARMA DE FOGO, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Imediata inclus\u00e3o na pauta e vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Para uma breve comunica\u00e7\u00e3o. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente Marcos Pereira. \r\n\u00c9 apenas para registrar que esta \u00e9 a quinta semana em que o PL 3.723/19, o projeto da chamada Lei das Armas, espera para entrar em pauta. Era para ter sido votado j\u00e1 na semana passada - isso era dado como certo -, mas n\u00e3o foi votado. Esta semana, novamente n\u00e3o foi votado. Ontem, era para ter sido votado, mas n\u00e3o o foi; e hoje, novamente, n\u00e3o ser\u00e1 votado. Eu sou membro da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, a maior Frente desta Casa, com 350 Deputados, e digo que estamos fechados para votar essa mat\u00e9ria.\r\nO Deputado Alexandre Leite tem sido incans\u00e1vel na defesa de que seja pautado esse projeto de lei, porque, afinal de contas, cabe \u00e0 C\u00e2mara discutir o seu m\u00e9rito. N\u00e3o estamos falando aqui do m\u00e9rito, mas sim da necessidade de se colocar o PL 3.723/19 na pauta de vota\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara.\r\nN\u00f3s acabamos de falar com o Deputado Capit\u00e3o Augusto, que \u00e9 o Presidente da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica, que conta com 350 Deputados Federais, repito, e que tem esse projeto como uma das suas principais bandeiras. Por isso, votar o PL 3.723 o quanto antes \u00e9 algo que n\u00f3s precisamos fazer, Sr. Presidente Marcos Pereira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.723-A, de 2019, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.826, de 2003, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sr. Relator, Deputado Alexandre Leite, falar em novo estatuto de armas para n\u00f3s j\u00e1 soa muito bem, porque s\u00f3 por mudarmos o nome de Estatuto do Desarmamento para Estatuto de Armas j\u00e1 indica que o vi\u00e9s est\u00e1, sim, sendo modificado. Isso para n\u00f3s \u00e9 muito importante, porque atende boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que n\u00e3o estar\u00e1 obrigada a usar uma arma de fogo, mas, em querendo, em desejando e cumprindo os requisitos legais, seja de habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, seja de habilita\u00e7\u00e3o e aptid\u00e3o psicol\u00f3gica, seja de vida pregressa ilibada, a\u00ed sim, poder\u00e1 fazer uso do seu direito constitucional e c\u00edvico de se defender a si, a sua propriedade e a sua fam\u00edlia. E essa defesa n\u00e3o pode ser feita, sen\u00e3o por uma arma de fogo. \u00c9 imposs\u00edvel pensar que vamos fazer a defesa da nossa fam\u00edlia, das nossas propriedades com pau e pedra.\r\nEnt\u00e3o, sim, o momento \u00e9 oportuno. A renova\u00e7\u00e3o por que a C\u00e2mara Federal passou propicia essa mudan\u00e7a de paradigma, come\u00e7ando pelo nome da lei, que deixar\u00e1 de se chamar Estatuto do Desarmamento para se chamar Estatuto de Armas.\r\nEu saliento que a Presid\u00eancia da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a P\u00fablica e a da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Deputado Capit\u00e3o Augusto, tiveram grande valor no convencimento de muitos Deputados que n\u00e3o tinham a no\u00e7\u00e3o exata do que \u00e9 o uso moderado do direito de defesa atrav\u00e9s de uma arma de fogo.\r\nPor outro lado, em rela\u00e7\u00e3o aos CACs, a lei apenas retira burocracias que n\u00e3o servem para nada, a n\u00e3o ser estorvar aqueles que praticam o chamado tiro desportivo ou s\u00e3o colecionadores.\r\nSrs. Deputados, estamos muito satisfeitos, porque nos encaminhamos para a aprova\u00e7\u00e3o de uma lei que j\u00e1 era para ter sido aprovada l\u00e1 atr\u00e1s, no plebiscito das armas. E agora, em 2019, n\u00f3s conseguiremos, produto do bom senso e da responsabilidade dos Srs. Deputados, aprovar o projeto de lei relatado pelo Deputado Alexandre Leite, de iniciativa do Sr. Jair Bolsonaro.\r\nUm abra\u00e7o a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00f3s chegamos ao m\u00eas de outubro, d\u00e9cimo m\u00eas, j\u00e1 estamos nos encaminhando para o final do ano, e \u00e9 a primeira vez que n\u00f3s temos a grata satisfa\u00e7\u00e3o de ter aqui no plen\u00e1rio um grupo t\u00e3o seleto e carism\u00e1tico como o grupo dos servidores da C\u00e2mara.\r\nCumprimento o Diretor-Geral da C\u00e2mara, Dr. Sergio. N\u00f3s sabemos da sua qualidade e compet\u00eancia para levar adiante esse grande conjunto de capital humano, de capital intelectual e de dec\u00eancia que faz com que estes 513 Deputados consigam atingir o sucesso que n\u00f3s temos atingido nesta 56\u00aa Legislatura.\r\nCumprimento os servidores da Casa, de um modo geral, os servidores que trabalham comigo no meu gabinete e o servidor de carreira da C\u00e2mara dos Deputados Saulo, que foi de forma exemplar o Secret\u00e1rio-Executivo da CPI do BNDES, aquele que teve um papel fundamental para que o trabalho de 6 meses na CPI do BNDES obtivesse o sucesso que obteve. N\u00f3s conseguimos produzir um relat\u00f3rio com 400 p\u00e1ginas, e o Saulo, juntamente com um equipe de consultores, foi quem capitaneou todo o processo de organiza\u00e7\u00e3o, de sistematiza\u00e7\u00e3o e de constru\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da CPI do BNDES, que produziu o indiciamento de mais de 50 pessoas. Portanto, na pessoa do Saulo, eu cumprimento todos os servidores, todos os valentes guerreiros, valorosos servidores da C\u00e2mara Federal.\r\nUm abra\u00e7o!\r\nObrigado, Presidente Soraya.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya Santos, cumprimento V.Exa. pela firmeza na manuten\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o. J\u00e1 \u00e9 quase meia-noite, e n\u00f3s conseguimos fazer algo que, desde 1988, buscava-se fazer, que \u00e9 a moderniza\u00e7\u00e3o do sistema de justi\u00e7a criminal.\r\nHavia no art. 144 apenas a Pol\u00edcia Federal, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, at\u00e9 a Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal, e n\u00e3o havia a Pol\u00edcia Penal.\r\nHoje fizemos justi\u00e7a. Trabalhamos para modernizar o sistema prisional brasileiro, colocando-o no mesmo patamar de 90% dos pa\u00edses mundo afora que j\u00e1 possu\u00edam uma pol\u00edcia penal h\u00e1 mais de 50 anos. Hoje n\u00f3s finalmente conseguimos implantar algo que, como o Deputado muito bem falou, na pr\u00e1tica j\u00e1 existia, mas n\u00e3o de direito.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos os envolvidos, sobretudo, ao Congresso Nacional, por entender que essa era uma bandeira n\u00e3o classista, mas, sim, de interesse nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=431&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE INFORM\u00c1TICA (1991), LEI DO AJUSTE TRIBUT\u00c1RIO, TRATAMENTO DIFERENCIADO, EMPRESA, PRODU\u00c7\u00c3O, BENS, SERVI\u00c7OS, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O (TIC), INVESTIMENTO, ATIVIDADE, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, INOVA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.805-A, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezada Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 15 dias estamos nos dedicando quase diuturnamente na Lideran\u00e7a do Governo para construirmos o Projeto de Lei n\u00ba 4.805 e torn\u00e1-lo o mais palat\u00e1vel poss\u00edvel para ser votado no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Contamos com o apoio de in\u00fameros setores: o Minist\u00e9rio da Economia, t\u00e9cnicos do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, o Itamaraty. N\u00f3s conseguimos construir algo apropriado, em condi\u00e7\u00f5es para ser votado sem embates neste plen\u00e1rio.\r\nVale registrar o empenho do Relator Andr\u00e9 Figueiredo e de sua assessoria desde a Comiss\u00e3o Especial at\u00e9 o presente momento.\r\nTiveram uma participa\u00e7\u00e3o brilhante os autores do projeto: os Deputados Vitor Lippi, Daniel Freitas, Bilac Pinto e nosso Vice-Presidente Marcos Pereira. Todos estes atores estiveram sob o comando do nosso L\u00edder, o Deputado Vitor Hugo, que n\u00e3o descansou enquanto n\u00e3o conseguimos fechar este grande acordo, para hoje votarmos a nova Lei de Inform\u00e1tica, visto que a lei atual \u00e9 originariamente de 1991. \r\nHoje, fruto do projeto de lei de autoria dos Deputados Federais Vitor Lippi, Daniel Freitas, Bilac Pinto e do Vice-Presidente da C\u00e2mara, Marcos Pereira, conseguimos chegar a um relat\u00f3rio muito bem constru\u00eddo pelo Deputado Federal Andr\u00e9 Figueiredo. Constru\u00edmos uma proposi\u00e7\u00e3o que vai atender \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio - OMC, que h\u00e1 2 anos ordenou o Brasil a retirar isen\u00e7\u00f5es fiscais, sobretudo as isen\u00e7\u00f5es impostas no Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI. Nosso desafio era retirar estas isen\u00e7\u00f5es sem alijar a ind\u00fastria.\r\nContamos com o apoio incondicional da P&amp;D, entidade nacional que congrega mais de 30 empresas, grandes empresas que trabalham na produ\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento e na inova\u00e7\u00e3o de novos equipamentos; da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria El\u00e9trica e Eletr\u00f4nica - ABINEE; e da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, que sempre esteve conosco, ajudando na constru\u00e7\u00e3o deste que \u00e9 um projeto complexo. N\u00e3o fosse a compreens\u00e3o e o concerto de diversos atores, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos chegado aonde chegamos.\r\nParab\u00e9ns a todos! Esta \u00e9 uma lei t\u00e9cnica e justa, que, obviamente, ainda poder\u00e1 ser objeto de algum ajuste no Senado Federal. At\u00e9 agora, este processo legislativo foi muito bem montado. Foram dez reuni\u00f5es na Lideran\u00e7a do Governo com todos esses atores, quando conseguimos chegar a bom termo. Cumprimento a todos.\r\nNobre Presidente Geovania de S\u00e1, n\u00f3s da Lideran\u00e7a do Governo temos total consci\u00eancia de que todas as arestas apresentadas ao projeto pelos t\u00e9cnicos do Governo, seja da Receita Federal, seja do Minist\u00e9rio da Economia, foram resolvidas. \u00c9 claro que o Plen\u00e1rio tem soberania para, se julgar necess\u00e1rio, fazer alguns ajustes. N\u00f3s do Governo, no entanto, entendemos que foram feitos todos os ajustes em cima do relat\u00f3rio do Deputado Andr\u00e9 Figueiredo.\r\nParab\u00e9ns a todos os que trabalharam neste projeto! \r\nEsperamos que o Senado nos d\u00ea retorno, porque temos at\u00e9 31 de dezembro para atender \u00e0 OMC e para que seja sancionado o Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019.\r\nObrigado a todos os atores.\r\nQue Deus nos acompanhe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Prezado Presidente, depois de um longo trabalho, cabe a n\u00f3s, em nome do Governo Jair Bolsonaro, cumprimentar a equipe do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, capitaneada pelo Ministro Sergio Moro; a equipe da Lideran\u00e7a do Governo, capitaneada pelo nosso L\u00edder Vitor Hugo; a Deputada Margarete Coelho; o Deputado Capit\u00e3o Augusto e os L\u00edderes de todos os partidos, que fizeram uma verdadeira concerta\u00e7\u00e3o, para que n\u00f3s, fruto do esfor\u00e7o tamb\u00e9m do Presidente Rodrigo Maia, hoje consegu\u00edssemos votar algo que ainda n\u00e3o \u00e9 o ideal, mas \u00e9 o suficiente para atendermos os anseios da sociedade brasileira.\r\nEu fa\u00e7o aqui, Deputado Capit\u00e3o Augusto, um chamamento a todos aqueles que puderem, no sentido de que tenham conhecimento e votem para que seja votado e retirado o destaque que trata do juiz das garantias, algo que, no nosso entendimento, \u00e9 muito dif\u00edcil de ser efetivado, por falta de estrutura material.\r\nPresidente, o Governo orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=320&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcos Pereira, Srs. Deputados, o Governo Jair Bolsonaro orienta o voto \"n\u00e3o\" ao texto.\r\nMas \u00e9 importante assinalar, Deputado Capit\u00e3o Augusto, que nos 200 dias de trabalho...\r\nO SR. ARTHUR OLIVEIRA MAIA (DEM - BA) - Presidente, vamos votar!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Se V.Exa. tem pressa, espere o orador falar.\r\nTem a palavra o Deputado Sanderson.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Nos 200 dias de trabalho \u00e1rduo e qualificado do grupo de trabalho, tivemos apenas uma oportunidade para discutir ju\u00edzo de garantias.\r\nTodos n\u00f3s sabemos que \u00e9 um tema importante, que traria, sim, garantias fundamentais a todos aqueles acusados, presos etc. Mas n\u00f3s, como brasileiros...\r\nHoje de manh\u00e3, aprovamos a PEC 438/18, que regulamenta a Regra de Ouro, justamente para limitar gastos em todos os tr\u00eas Poderes, nas tr\u00eas esferas. Eu pergunto aos Srs. Deputados quem arcaria com o custo de dois ju\u00edzes, dois promotores e dois defensores p\u00fablicos em cada comarca.\r\nMesmo sendo favor\u00e1veis, n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, materiais, de arcar com esse custo neste momento.\r\nPor isso, o Governo Bolsonaro orienta \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=352&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.805-B, de 2019, sobre a pol\u00edtica industrial para os setores de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e de semicondutores, com parecer favor\u00e1vel, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da parte de supress\u00e3o do art. 11-a acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 11.484, de 2007, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 11, e do art. 16-b acrescido \u00e0 Lei n\u00ba 8.248, de 1991, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 12; e da parte de altera\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 9\u00ba do art. 11 da Lei n\u00ba 8.248, de 1991, alterado pelo art. 12 do Substitutivo e o inciso I do art. 15.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Isnaldo, o Governo Jair Bolsonaro orienta o voto \"sim\" ao substitutivo do Senado, mas \u00e9 importante n\u00f3s registrarmos aqui a bela iniciativa dos autores desse projeto: o nosso Vice-Presidente, o Deputado Marcos Pereira; o Deputado Vitor Lippi; o Deputado Daniel Freitas, nosso colega de partido; e o Deputado Bilac Pinto. Temos que chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma verdadeira concerta\u00e7\u00e3o feita a partir da Lideran\u00e7a do Governo, capitaneada pelo Deputado Vitor Hugo.\r\nOutros setores do Minist\u00e9rio da Economia, do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia e da Receita Federal compuseram um verdadeiro acordo para que essa lei pudesse ser votada hoje - em tempo recorde inclusive -, para n\u00f3s, at\u00e9 31 de dezembro, termos o processo finalizado com a san\u00e7\u00e3o presidencial.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nViva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-13T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "MPV 895/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CARTEIRA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ESTUDANTIL (CIE), MEIA-ENTRADA, PERDA DE EFIC\u00c1CIA NORMATIVA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Inconformismo do orador com a perda da efic\u00e1cia da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de carteira de identifica\u00e7\u00e3o estudantil digital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Srs. Deputados, brasileiros. \r\nHoje, dia 13 de fevereiro, infelizmente, estamos aqui registrando que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 895, de 2019, que estabelecia a chamada Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Estudantil digital, caducou. Hoje, quinta-feira, era o \u00faltimo dia poss\u00edvel para a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista destinada a analisar essa mat\u00e9ria, mas a Comiss\u00e3o n\u00e3o foi sequer instalada.\r\nDepois de 120 dias, depois de 4 meses, parece que o Congresso Nacional n\u00e3o entendeu a mensagem do Presidente da Rep\u00fablica, que buscava t\u00e3o somente facilitar procedimentos e eliminar burocracias, a fim de permitir que os alunos do Brasil inteiro, a custo zero, em qualquer dia, em qualquer momento, pudessem buscar sua identidade estudantil digital no site do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ou atrav\u00e9s de aplicativo.\r\nO Congresso Nacional n\u00e3o deu a aten\u00e7\u00e3o merecida a esse importante projeto. Ent\u00e3o, a MP 895/19 perde sua efic\u00e1cia, caduca. Infelizmente, os estudantes brasileiros como um todo perdem de forma muito grave. A medida provis\u00f3ria tinha um \u00fanico objetivo. Ao contr\u00e1rio do que alguns t\u00eam dito, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma possibilidade de persegui\u00e7\u00e3o, de alijamento ou de tentativa de prejudicar UNE, UBES ou qualquer entidade estudantil. O objetivo \u00fanico era trazer facilidade e democracia ao processo de confec\u00e7\u00e3o das carteiras estudantis.\r\nA medida provis\u00f3ria, ent\u00e3o, caduca. N\u00f3s agora vamos estudar, na Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara, a possibilidade de reeditar esta medida provis\u00f3ria, j\u00e1 que ela foi editada ainda em 2019. N\u00f3s estamos numa nova sess\u00e3o legislativa, e h\u00e1 o entendimento, que me parece at\u00e9 j\u00e1 bem sedimentado, de que, sim, o Pal\u00e1cio do Planalto pode encaminhar uma nova medida provis\u00f3ria tratando desta mat\u00e9ria. Ele pode tamb\u00e9m optar por encaminhar um projeto de lei tratando dessa quest\u00e3o que, repito, n\u00e3o tem nada de persegui\u00e7\u00e3o; ao contr\u00e1rio, traz facilidade, retira burocracia - a custo zero, inclusive.\r\nHavia, no corpo da medida provis\u00f3ria, a possibilidade de se expedir e se fornecer a carteira de estudantil nas ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal, tamb\u00e9m a custo zero. Mesmo assim, o Congresso Nacional, C\u00e2mara e Senado, n\u00e3o entendeu a mensagem. A Comiss\u00e3o Especial n\u00e3o foi sequer instalada, ou seja, a discuss\u00e3o nem foi iniciada. \r\n\u00c9 triste e lament\u00e1vel a atitude do Congresso Nacional de n\u00e3o discutir a mat\u00e9ria. Poder\u00edamos at\u00e9 fazer avan\u00e7os, retifica\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es, sugest\u00f5es, cr\u00edticas. Isso faz parte da democracia. Mas nem instalaram a Comiss\u00e3o Especial para tratar dessa mat\u00e9ria, que trata de algo que os estudantes do Brasil como um todo exigiam. Prova disso, Presidente, \u00e9 que, numa pesquisa feita pelo Senado Federal, mais de 80% dos que responderam disseram que queriam a carteira estudantil gratuita, digital, seja por aplicativo, seja diretamente no site da C\u00e2mara.\r\nEnt\u00e3o, lamentavelmente, a MP 895/2017 perdeu sua efic\u00e1cia, e agora precisamos de uma nova medida provis\u00f3ria ou de um projeto de lei sobre o tema. A tecnologia, os sistemas virtuais, as plataformas digitais est\u00e3o a\u00ed para emprestar facilidade, sem burocracia, sem entraves, sem exig\u00eancias burocr\u00e1ticas, e era essa a inten\u00e7\u00e3o.\r\nVamos trabalhar agora para encaminharmos, o quanto antes, atrav\u00e9s do Pal\u00e1cio do Planalto, um projeto de lei ou uma nova medida provis\u00f3ria. Temos autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, j\u00e1 que estamos numa nova sess\u00e3o legislativa, para encaminhar uma nova MP.\r\nSrs. Congressistas, prestem aten\u00e7\u00e3o: os estudantes do Brasil querem e exigem facilidade, para que n\u00e3o precisem buscar entidades da classe estudantil para ter um direito assegurado.\r\nFiquem atentos, senhores estudantes. Verifiquem quem realmente os representa, quem os representa de forma digna, decente e honesta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F2%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEDRO GUIMAR\u00c3ES, PRESIDENTE, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es, e aos seus servidores pelos resultados obtidos pela institui\u00e7\u00e3o em 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSras. Deputadas e Srs. Deputados, venho aqui hoje para, muito mais do que cumprimentar os 84 mil servidores, cumprimentar de modo efusivo o Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, o Sr. Pedro Guimar\u00e3es, que, com arrojo, compet\u00eancia, profissionalismo e comprometimento com o seu Pa\u00eds, tem prestado brilhantes servi\u00e7os a essa institui\u00e7\u00e3o nacional, pertencente ao Estado brasileiro. A Caixa Econ\u00f4mica Federal, com mais de 150 anos de servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de modo geral, a todas as classes, administra, efetiva e opera o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, o financiamento imobili\u00e1rio e tantos outros servi\u00e7os bel\u00edssimos no Brasil.\r\nN\u00f3s vimos o balan\u00e7o apresentado pela Caixa Econ\u00f4mica Federal, Sr. Presidente. Essa institui\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, hoje sob o comando do Dr. Pedro Guimar\u00e3es, obteve 103% de melhora nos seus n\u00fameros, se comparados com os n\u00fameros de 2018. Isso \u00e9 um orgulho para todos n\u00f3s brasileiros. Ela obteve lucro de 21 bilh\u00f5es de reais, produto do trabalho honesto e decente dos seus mais de 80 mil servidores, capitaneados por um grupo de t\u00e9cnicos, de pessoas voltadas a entregar um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade cada vez maior para os brasileiros de todos os cant\u00f5es do Pa\u00eds. Se compararmos com os n\u00fameros, por exemplo, de 2014, veremos que o crescimento obtido pela Caixa Econ\u00f4mica Federal em 2019 foi de 300%.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, pela sua lideran\u00e7a, pelo seu arrojo!\r\nParab\u00e9ns aos mais de 80 mil servidores, a vice-presidentes, diretores, superintendentes, a todos os servidores de carreira da Caixa Econ\u00f4mica Federal! Eles t\u00eam o nosso apoio no Congresso Nacional. Esses servidores t\u00eam feito da Caixa Econ\u00f4mica Federal um banco que presta cada vez mais servi\u00e7os a todos, em todas as regi\u00f5es do Pa\u00eds.\r\nPor exemplo, a gest\u00e3o do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - e o Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, empenhou-se em facilitar a vida dos brasileiros - tem sido conduzida brilhantemente pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.\r\nParab\u00e9ns, Presidente Pedro Guimar\u00e3es!\r\nParab\u00e9ns, mais de 80 mil servidores da Caixa Econ\u00f4mica Federal!\r\nViva o Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=240&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDL 273/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 273-B, de 2019, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo acerca dos Servi\u00e7os A\u00e9reos entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica da Turquia, assinado em Colombo, em 5 de dezembro de 2017.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, s\u00f3 gostaria de assinalar a import\u00e2ncia desse ato que cimenta a rela\u00e7\u00e3o entre Brasil e Turquia, em um acordo de via\u00e7\u00e3o internacional, promovido bilateralmente tanto pelo Brasil quanto pela Turquia. \r\nA Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional da C\u00e2mara encaminhou o Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 273, de 2019, que foi objeto de vota\u00e7\u00e3o, na CCJ, com parecer nosso favor\u00e1vel, como tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes, que, da mesma forma, foi considerado leg\u00edtimo, oportuno, conveniente, porque traz benef\u00edcios diretos, Srs. Deputados, Sr. Presidente, ao Brasil e \u00e0 Turquia, sobretudo na rela\u00e7\u00e3o comercial e de turismo entre esses dois pa\u00edses que, historicamente, desde 1850, possuem rela\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio e economia e turismo. \r\nFica aqui o nosso agradecimento a todos aqueles que, nas Comiss\u00f5es, tanto na CCJ, como na CVT, trabalharam para que esse projeto de decreto legislativo fosse celeremente pautado, votado e aprovado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O DELIBERATIVA,. SESS\u00c3O VIRTUAL, VOTA\u00c7\u00c3O VIRTUAL, APROVA\u00c7\u00c3O,  PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPL 649/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS FINANCEIROS, COMBATE, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, de forma remota, de projetos de lei destinados ao combate \u00e0 crise gerada pelo coronav\u00edrus. Defesa de ado\u00e7\u00e3o da plataforma em vota\u00e7\u00f5es futuras. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Projeto de Lei 649, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.487, de 2017, com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha  para o combate, controle e preven\u00e7\u00e3o do agente viral nCov-2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar V.Exa. e o conjunto dos 513 Deputados, porque hoje, em uma concerta\u00e7\u00e3o, conseguimos fazer um momento hist\u00f3rico, aprovando dois projetos de lei de forma remota. E talvez, Srs. Deputados, ultrapassando esse momento de crise, esse seja um modelo, uma plataforma, para n\u00f3s, em futuras ocasi\u00f5es, tamb\u00e9m - claro que de forma excepcional - deliberarmos, discutirmos e tratamos de quest\u00f5es importantes.\r\nQuero assinalar, Presidente, e fazer um pedido para amanh\u00e3 ou para semana que vem, enfim, diante da crise, da prem\u00eancia que n\u00f3s estamos presenciando e vivendo. H\u00e1 seis projetos de lei que tratam do deslocamento, da realoca\u00e7\u00e3o dos valores do Fundo Especial Eleitoral para o tratamento, o combate e o enfrentamento do coronav\u00edrus. S\u00e3o seis projetos de lei. Eu mesmo sou autor do Projeto de Lei n\u00ba 649, de 2020, cuja coautoria conta com mais de uma dezena de Deputados.\r\nO pedido que n\u00f3s fazemos aqui \u00e9 que essa mat\u00e9ria seja pautada, e a\u00ed, na discuss\u00e3o, se o Congresso, se o Parlamento, se a C\u00e2mara decidir, que votemos pela destina\u00e7\u00e3o, pela realoca\u00e7\u00e3o desses 2 bilh\u00f5es de reais do Fundo Especial Eleitoral para o tratamento e o enfrentamento do coronav\u00edrus neste momento de crise.\r\nObrigado, Presidente.\r\nParab\u00e9ns a todos n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, CRISE, EMPREGO, ECONOMIA, SA\u00daDE, \r\nMPV 950/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, FAM\u00cdLIA DE BAIXA RENDA, BENEFICI\u00c1RIO, TARIFA SOCIAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (TSEE), ISEN\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, CONTA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nFUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), RECURSOS FINANCEIROS, DESTINA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPL 1331/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, LIBERDADE PROVISORIA, PRIS\u00c3O DOMICILIAR, PRESO, PRES\u00cdDIO, PADEMIA, CORONAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das a\u00e7\u00f5es adotadas pelo Governo Federal em defesa do com\u00e9rcio, da ind\u00fastria, das pequenas e microempresas e dos trabalhadores informais diante da crise gerada pela Covid-19. Edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre a isen\u00e7\u00e3o do pagamento de tarifas de energia el\u00e9trica pelo per\u00edodo de tr\u00eas meses. Destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha para as a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Clamor popular pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei proibitivo da concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria \u00e0 massa carcer\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Enrico.\r\nCumprimento todos os Deputados, em especial aqueles que, numa semana de muito trabalho, conseguiram uma bela produ\u00e7\u00e3o legislativa, algo que certamente enche de otimismo a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nNa esteira do que nosso L\u00edder Major Vitor Hugo colocou, quero assinalar a import\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o que o Governo Federal, representante do Estado como um todo, tem tido em diversos setores, seja na ind\u00fastria, seja no com\u00e9rcio, seja junto aos pequenos, micro e m\u00e9dios empreendedores e empres\u00e1rios, seja junto aos chamados vendedores ambulantes e trabalhadores informais, que neste momento t\u00e3o dif\u00edcil precisam, e a est\u00e3o tendo, da m\u00e3o do Estado brasileiro.\r\nComo eu disse, o Governo Federal \u00e9 o representante maior do Estado, juntamente com o Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio. \u00c9 importante assinalar que todos os projetos que estamos votando aqui durante esta semana tamb\u00e9m t\u00eam sido alvo de preocupa\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal. A medida provis\u00f3ria publicada ontem, que trata da isen\u00e7\u00e3o, por 3 meses, do pagamento das contas de energia el\u00e9trica, \u00e9 prova disso.\r\nOntem o Governo editou a medida provis\u00f3ria, e hoje n\u00f3s tratamos aqui dessa mesma mat\u00e9ria.\r\nH\u00e1 muitos outros temas. O Parlamento n\u00e3o deve fazer ouvidos moucos para alguns clamores populares, entre os quais eu cito a chamada destina\u00e7\u00e3o dos valores do Fundo Especial de Financiamento de Campanhas, o fund\u00e3o eleitoral, para o enfrentamento do coronav\u00edrus.\r\nOutro projeto de lei que atende ao clamor popular, este de nossa autoria, \u00e9 o que veda a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria \u00e0 massa carcer\u00e1ria. Ontem o DEPEN publicou uma nota dizendo que, somente no per\u00edodo de crise do coronav\u00edrus, 32 mil presos j\u00e1 foram colocados em liberdade para evitar o risco -- n\u00e3o por estarem contaminados, gra\u00e7as a Deus -- de contamina\u00e7\u00e3o.\r\nEnfim, Sr. Presidente, estamos atuando.\r\nParab\u00e9ns a todos por encerrarmos a semana com chave de ouro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nGOVERNO FEDERAL, APOIO POL\u00cdTICO, DEFESA, VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 35, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, votamos contrariamente, obviamente, porque, como o assess\u00f3rio acompanha o principal, se votamos contra o principal, votaremos tamb\u00e9m contra a emenda da Deputada Celina Le\u00e3o.\r\nRegistro, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, que o Governo tem, sim, o maior interesse, e o tem demonstrado, desde o in\u00edcio da crise, em ajudar Munic\u00edpios e Estados. Todas as a\u00e7\u00f5es que nosso L\u00edder Vitor Hugo apresentou aqui na sua sensata argumenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o a prova de que o Governo est\u00e1 empreendendo in\u00fameras a\u00e7\u00f5es concretas - n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 ret\u00f3rica - e assim continuar\u00e1, independentemente da vota\u00e7\u00e3o de hoje.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-04T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCO AUR\u00c9LIO MELLO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, PODER JUDICIARIO, INTERFER\u00caNCIA, PODER LEGISLATIVO, PODER EXECUTIVO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Apoio ao posicionamento do Ministro Marco Aur\u00e9lio Mello, do Supremo Tribunal Federal, favor\u00e1vel \u00e0 necessidade da decis\u00e3o do Tribunal Pleno da Suprema Corte, para interfer\u00eancia em quest\u00f5es relativas aos Poderes Legislativo e Executivo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS) - Quero s\u00f3 para assinalar, sem entrar no m\u00e9rito, que o Ministro Marco Aur\u00e9lio Mello, do Supremo Tribunal Federal, instou hoje o Presidente do STF no sentido de que apenas decis\u00f5es do Pleno do Supremo, integrado pelos 11 Ministros, valem para quest\u00f5es que interfiram nos outros Poderes, tanto no Poder Executivo como no Poder Legislativo.\r\nNa minha vis\u00e3o, essa \u00e9 uma medida que demonstra serenidade do Ministro Marco Aur\u00e9lio, ao impedir que, em situa\u00e7\u00f5es como essa, um \u00fanico Ministro ou um \u00fanico juiz coloque todo um Poder de joelhos ou deixe todo um Poder paralisado, seja o Poder Executivo, seja o Poder Legislativo.\r\nEu falo isso em refer\u00eancia \u00e0 liminar concedida pelo Ministro Alexandre de Moraes, a que suspendeu a nomea\u00e7\u00e3o do Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal.\r\nNa sua manifesta\u00e7\u00e3o, o Ministro usou hip\u00f3teses. Em mandado de seguran\u00e7a - todos n\u00f3s sabemos -, \u00e9 preciso haver prova de agress\u00e3o a direito l\u00edquido e certo, o que, na verdade, n\u00e3o ocorreu.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2020&txPagina=179&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-12T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PARECER DO RELATOR, MPV 909/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, EXTIN\u00c7\u00c3O, RESERVA MONET\u00c1RIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), TRANSFER\u00caNCIA, CONTA \u00daNICA DO TESOURO NACIONAL, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, UNI\u00c3O, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MUNIC\u00cdPIO, ESTADO (ENTE FEDERADO), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, ABERTURA, COM\u00c9RCIO.\r\nCONTR\u00c1RIO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Posicionamento da Lideran\u00e7a do Governo contr\u00e1rio \u00e0 admiss\u00e3o de emendas de Plen\u00e1rio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o do fundo formado pelas reservas monet\u00e1rias constante no art. 12 da  Lei n\u00ba 5.143, de 1966, bem como a destina\u00e7\u00e3o dos recursos remanescentes e a revoga\u00e7\u00e3o do dispositivo mencionado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, falo pela Lideran\u00e7a do Governo. \r\nN\u00f3s t\u00ednhamos conversado com o Deputado Luis Miranda e com V.Exa. Considerando essa nova reda\u00e7\u00e3o apresentada pelo Deputado Luis Miranda, o Governo \u00e9 favor\u00e1vel a fazer a destina\u00e7\u00e3o de 8,7 bilh\u00f5es de reais para ajuda espec\u00edfica a Estados e Munic\u00edpios neste momento t\u00e3o dif\u00edcil. Entretanto, somos contra a admiss\u00e3o de qualquer emenda de Plen\u00e1rio, enfim, emendas que sejam apresentadas no Plen\u00e1rio da C\u00e2mara.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2020&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o, na presente sess\u00e3o, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar o Relator pelo brilhante relat\u00f3rio.\r\nE n\u00f3s, em nome da Lideran\u00e7a do Governo, temos trabalhado h\u00e1 uma semana nesse projeto para que o interesse da institui\u00e7\u00e3o Pol\u00edcia Federal seja atendido. O Ministro da Justi\u00e7a se empenhou, o Diretor-Geral da Pol\u00edcia Federal se empenhou, o Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro se empenhou, o L\u00edder do Governo Major Vitor Hugo se empenhou demais, o Secret\u00e1rio de Governo General Ramos se empenhou sobremaneira para que essa mat\u00e9ria chegasse pronta para ser votada em Plen\u00e1rio.\r\nImportante assinalar ao Deputado Verri e tamb\u00e9m ao Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es que hoje mesmo e ontem, inclusive, em v\u00e1rias mat\u00e9rias o Governo facilitou, contribuiu com a Oposi\u00e7\u00e3o no sentido de fazer uma composi\u00e7\u00e3o, e hoje, agora, \u00e0s 23 horas, n\u00f3s estranhamos a opera\u00e7\u00e3o realizada por Deputados do PT com argumentos com os quais n\u00e3o concordamos.\r\nPortanto, sim, o Governo precisa que a medida provis\u00f3ria seja votada ainda hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=221&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T23:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PARTIDO SOCIALISMO E LIBERDADE (PSOL), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 918/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA DO PODER EXECUTIVO (FCPE), FUN\u00c7\u00c3O COMISSIONADA, POL\u00cdCIA FEDERAL, DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL (DPF), EXTIN\u00c7\u00c3O, CARGO DE DIRE\u00c7\u00c3O E ASSESSORAMENTO SUPERIOR (DAS), SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Perplexidade ante o posicionamento do PT e do PSOL, contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 918, de 2020, relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a destinadas \u00e0 Pol\u00edcia Federal e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar o nosso espanto e at\u00e9 nossa surpresa com a manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria do PT e do PSOL, inclusive \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o que o Governo Federal tinha feito. Se a Pol\u00edcia Federal solicita, se o Ministro da Justi\u00e7a solicita, se o Presidente Bolsonaro quer que esta medida seja aprovada...\r\nCompreendemos as raz\u00f5es por que o PT e o PSOL s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 Pol\u00edcia Federal, mas n\u00e3o vou entrar no m\u00e9rito disso.\r\nAgora, acho uma grande injusti\u00e7a que, faltando pessoal nas fronteiras - e n\u00f3s estamos buscando indenizar aqueles agentes que est\u00e3o l\u00e1 no Oiapoque, l\u00e1 no Chu\u00ed -, o PSOL e o PT manejem contrariamente. Sim, os policiais federais ter\u00e3o preju\u00edzos agora, nessa situa\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do PT e do PSOL. \r\nN\u00f3s ficamos o dia inteiro aqui trabalhando, facilitando inclusive a vida deles em alguns projetos, mas eu, sinceramente, diante dessa posi\u00e7\u00e3o, mudarei de opini\u00e3o em algumas situa\u00e7\u00f5es.\r\nN\u00f3s temos feito um esfor\u00e7o herc\u00faleo para que as medidas sejam facilmente aprovadas. Mas, diante desse triste manejo feito pelo PT e pelo PSOL, n\u00f3s deixamos aqui o nosso rep\u00fadio e n\u00e3o aceitamos.... \r\nO SR. EDMILSON RODRIGUES (PSOL - PA) - O PSOL quer o direito de resposta.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - S\u00f3 quero registrar que eu, na condi\u00e7\u00e3o de policial federal de carreira e atuando pela Vice-Lideran\u00e7a do Governo, lamento, e vamos buscar a corre\u00e7\u00e3o no Senado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 18/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPLANO SAFRA (2020/2021), LAN\u00c7AMENTO, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 17, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020), Lan\u00e7amento do Plano Safra de 2020/2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.\r\nSr. Presidente, permita-me um minuto s\u00f3 para registrar o lan\u00e7amento hoje, no Pal\u00e1cio do Planalto, do Plano Safra 2020/2021, com juros baix\u00edssimos, reduzidos, para todas as faixas de produtores rurais. O PRONAF, por exemplo, ter\u00e1 taxas de juros de 2,75% a 4% ao ano; produtores m\u00e9dios ter\u00e3o taxa de juros de 5% ao ano; e os demais produtores, taxa de 6% ao ano.\r\nO Plano Safra anunciado hoje pelo Presidente Bolsonaro e pela Ministra Tereza Cristina, com a participa\u00e7\u00e3o do Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, o Deputado Alceu Moreira, nosso conterr\u00e2neo ga\u00facho, que foi important\u00edssimo nesse processo, contar\u00e1 com 236 bilh\u00f5es de reais, sendo 179 bilh\u00f5es de reais destinados ao custeio e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o da safra 2020/2021, e outros 56 bilh\u00f5es de reais para investimentos e aprimoramento do agroneg\u00f3cio brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns ao Presidente Jair Bolsonaro, parab\u00e9ns \u00e0 Ministra Tereza Cristina, parab\u00e9ns ao Deputado Alceu Moreira, que \u00e9 o grande l\u00edder da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria aqui do Congresso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento de d\u00edvidas parceladas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFUT, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.155, de 2015, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Congresso Nacional; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003,  ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\" ao Substitutivo do Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, ressalvados os destaques.\r\n\u00c9 importante assinalar que, ao contr\u00e1rio do que alguns atores pol\u00edticos t\u00eam dito aqui, o Governo, inclusive atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Economia, manifestou-se favoravelmente. \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o conjunta do Congresso e tamb\u00e9m do Poder Executivo. Como muito bem falou o Deputado Federal Samuel Moreira, de S\u00e3o Paulo, n\u00e3o se trata de imunidade, nem de isen\u00e7\u00e3o; \u00e9 apenas um diferimento, ou seja, um prolongamento das d\u00edvidas de clubes que empregam milhares de pessoas e produzem renda para muitas fam\u00edlias no Brasil.\r\nN\u00f3s do Governo estamos apoiando o Substitutivo do PL 1.013/20.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=305&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-23T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O. \r\nGOVERNO FEDERAL, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL, VENTILADOR PULMONAR, TESTE R\u00c1PIDO DE DETEC\u00c7\u00c3O, AQUISI\u00c7\u00c3O, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o aos Estados e Munic\u00edpios, pelo Governo Federal, de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, m\u00e1scaras e respiradores pulmonares para enfrentamento da Covid-19. Habilita\u00e7\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de novos leitos de Unidades de Terapia Intensiva- UTIs.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cumprimento todo o conjunto de Deputados que hoje aqui aprovou a moderniza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. \u00c9 um projeto de iniciativa do Governo Bolsonaro, que hoje a C\u00e2mara acabou de aprovar, com o trabalho brilhante do Relator, Deputado Juscelino Filho.\r\nQuero registrar aqui, como houve uma cita\u00e7\u00e3o anterior, que o Governo Federal adquiriu 40 cargas de EPIs e m\u00e1scaras, e, dessas, 25 cargas j\u00e1 foram recebidas e distribu\u00eddas para todo o Brasil.\r\nNesse mesmo sentido, vale registrar que o Governo Federal tem produzido muitas a\u00e7\u00f5es positivas. E quero citar aqui apenas algumas: 5 mil novos respiradores j\u00e1 distribu\u00eddos para todo o Brasil, 11 milh\u00f5es de testes distribu\u00eddos a Estados e Munic\u00edpios, 116 milh\u00f5es de EPIs distribu\u00eddos, 8.600 novos leitos de UTIs habilitados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Quero registrar tamb\u00e9m uma vit\u00f3ria de todos os brasileiros: 571 mil brasileiros curados da COVID-19.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F6%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T11:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANTONIO LAZARO DE ALMEIDA, PAI, VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, FALECIMENTO, MANIFESTA\u00c7\u00c3O DE PESAR.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Falecimento do Sr. Antonio Lazaro de Almeida, pai do Deputado Vitor Hugo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Sr. Antonio Lazaro de Almeida, pai do L\u00edder Vitor Hugo, era oficial da Marinha Brasileira. Ele estava internado em hospital aqui de Bras\u00edlia e faleceu hoje de manh\u00e3.\r\nRegistro nosso profundo pesar pela perda de nosso amigo e parceiro Major Vitor Hugo. Os 513 Deputados Federais, a Mesa Diretora da C\u00e2mara, o Congresso Nacional, todos n\u00f3s abra\u00e7amos o Major Vitor Hugo e esperamos que ele tenha for\u00e7as, junto com sua fam\u00edlia, para superar este momento de dor.\r\nPresidente, eu estarei aqui substituindo o Deputado Vitor Hugo na Lideran\u00e7a do Governo.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcos Pereira, o Governo orienta o voto \"sim\", considerando que os requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia est\u00e3o previstos no art. 62 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. O Presidente da Rep\u00fablica, atento \u00e0 relev\u00e2ncia e urg\u00eancia do momento, editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, que destina 34 bilh\u00f5es de reais para as pequenas e m\u00e9dias empresas brasileiras, para dar condi\u00e7\u00f5es aos pequenos e m\u00e9dios empres\u00e1rios de pagarem sal\u00e1rios por at\u00e9 2 meses.\r\nPortanto, no m\u00e9rito, somos favor\u00e1veis \u00e0 mat\u00e9ria, obviamente, porque a medida \u00e9 do Governo Federal, a iniciativa \u00e9 do Presidente da Rep\u00fablica, considerando a relev\u00e2ncia e urg\u00eancia presentes, e orientamos tamb\u00e9m pela constitucionalidade da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-25T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS ALBERTO DECOTELLI DA SILVA, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, GEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Votos de prof\u00edcua gest\u00e3o ao novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Carlos Alberto Decotelli da Silva.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu gostaria de registrar que foi indicado o novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. \r\nO Presidente Bolsonaro j\u00e1 anunciou oficialmente o novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um professor, formado em Economia pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro. Ele \u00e9 mestre, doutor e p\u00f3s-doutor em administra\u00e7\u00e3o e vem, com todo o esfor\u00e7o, somar-se \u00e0 equipe de Ministros do Governo Bolsonaro. O Prof. Carlos Decotelli \u00e9 o novo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nDesejamos a ele toda a sorte. Sucesso!\r\nSeja bem-vindo ao Governo Jair Bolsonaro, Prof. Dr. Carlos Decotelli!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2020&txPagina=177&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nZ\u00c9 VITOR, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, LINHA DE CR\u00c9DITO, FINANCIAMENTO, PAGAMENTO DA FOLHA SALARIAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, ESTABILIDADE DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 10, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, n\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\".\r\nSra. Presidente e Srs. Deputados, eu quero fazer uma sinaliza\u00e7\u00e3o aqui. Convers\u00e1vamos com o Relator Z\u00e9 Vitor, e \u00e9 importante registrar que est\u00e1 havendo uma falta de interpreta\u00e7\u00e3o por alguns Deputados, e a imprensa tamb\u00e9m divulgou de forma n\u00e3o t\u00e3o esmiu\u00e7ada. Todos aqueles que obtiverem os recursos desses 34 bilh\u00f5es de reais para financiamento de pequenas e m\u00e9dias empresas ter\u00e3o que dar uma estabilidade de 6 meses aos seus funcion\u00e1rios.\r\nPor que 6 meses? Porque s\u00e3o 4 meses de pagamento de sal\u00e1rios, e existe uma previs\u00e3o dentro do texto da medida provis\u00f3ria de que, 60 dias ap\u00f3s a \u00faltima parcela paga n\u00e3o do financiamento, mas a \u00faltima parcela paga do sal\u00e1rio, haver\u00e1 estabilidade. Ent\u00e3o, a estabilidade de todos que ingressarem nesse regime ser\u00e1 de 6 meses.\r\n Alguns empreendedores acham que devem manter o empregado est\u00e1vel at\u00e9 a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o do financiamento, ou seja, 36 meses.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Sanderson, eu vou combinar com V.Exa. o seguinte: vou abrir a vota\u00e7\u00e3o nominal e concederei 1 minuto a V.Exa. Pode ser?\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - O.k. Obrigado, Sra. Presidente, mas eu j\u00e1 encerrei. Era s\u00f3 para esclarecer isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 944/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROGRAMA EMERGENCIAL DE SUPORTE A EMPREGOS, PEQUENA EMPRESA, MICROEMPRESA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, Z\u00c9 VITOR, RELATOR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Governo Jair Bolsonaro, aos Parlamentares e ao Relator Z\u00e9 Vitor pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944, de 2020, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Suporte a Empregos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero cumprimentar mais uma vez o Relator Z\u00e9 Vitor pela dilig\u00eancia e pelo esmero com os quais se dedicou intensamente para que esta mat\u00e9ria chegasse redonda como chegou ao plen\u00e1rio.\r\nO Governo Bolsonaro elaborou um projeto para atender a pequenas e m\u00e9dias empresas. Ser\u00e3o 34 bilh\u00f5es de reais entregues por meio da rede de bancos nacionais. Uma s\u00e9rie de ajustes foram feitos, e o Governo contribuiu desde o primeiro momento.\r\nParab\u00e9ns a todos os Parlamentares que ajudaram nesse processo!\r\nMais uma vez, parab\u00e9ns ao Governo Bolsonaro por ter tido a sensibilidade de editar a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 944!\r\nAo contr\u00e1rio do que muitos t\u00eam dito, o Governo tem feito todo o esfor\u00e7o para minimizar mortes, salvar vidas, mas tamb\u00e9m salvar a economia, porque, afinal de contas, s\u00e3o duas situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o excludentes e podem, sim, serem levadas adiante, como t\u00eam sido.\r\nParab\u00e9ns, Relator!\r\nParab\u00e9ns, Governo Bolsonaro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\" aos pressupostos constitucionais.\r\nQuero assinalar a import\u00e2ncia do relat\u00f3rio do Deputado Arthur Oliveira Maia, que foi muito diligente ao apresentar um trabalho extenso, dedicado, para que a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, encaminhada pelo Presidente Jair Bolsonaro, fosse tratada com todo o carinho, como a C\u00e2mara certamente tratar\u00e1. Agora se inicia a vota\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00f3s orientamos o voto \"sim\" aos pressupostos constitucionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-07T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 925/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VORO FAVOR\u00c1VEL.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, ARTIGO DE JORNAL, FOLHA DE S PAULO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 925, de 2020, a respeito das medidas emergenciais para a avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, diante da pandemia da Covid-19. Votos de plena recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao Presidente Jair Bolsonaro, infectado pelo coronav\u00edrus. Rep\u00fadio ao artigo Por que tor\u00e7o para que Bolsonaro morra, publicado pelo jornal Folha de S.Paulo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo orienta o voto \"sim\".\r\nAproveito ainda a oportunidade para fazer alguns registros. \r\nPrimeiro, desejo pronta recupera\u00e7\u00e3o ao Presidente Bolsonaro, que foi diagnosticado com a COVID-19. \r\nSegundo, fa\u00e7o um protesto. Hoje vimos publicado no jornal Folha de S.Paulo um artigo de um jornalista intitulado Por que tor\u00e7o para que Bolsonaro morra. Vejam o t\u00edtulo: Por que tor\u00e7o para que Bolsonaro morra. Direito de express\u00e3o, liberdade de express\u00e3o, liberdade de pensamento passam muito longe desse tipo de manifesta\u00e7\u00e3o. \r\nO Ministro da Justi\u00e7a, Dr. Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, j\u00e1 est\u00e1 representando contra esse jornalista, at\u00e9 porque a liberdade de express\u00e3o \u00e9 um direito, mas n\u00e3o \u00e9 um direito para agredir, ainda mais quando o agredido \u00e9 um agente p\u00fablico da import\u00e2ncia do Presidente da Rep\u00fablica. Ent\u00e3o, aqui fica o nosso registro. A Justi\u00e7a certamente operar\u00e1 contra esse abuso, porque n\u00e3o cabe ao jornalista dizer, com todas as letras, Por que tor\u00e7o para que Bolsonaro morra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2020&txPagina=166&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCHENTE, RIO GRANDE DO SUL, FAM\u00cdLIA DESABRIGADA, GOVERNO FEDERAL, CICLONE, DEFESA CIVIL, ROG\u00c9RIO MARINHO, MINISTRO DE ESTADO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Esfor\u00e7os envidados pelo Governo Federal e pela Defesa Civil em prol dos desabrigados por enchentes no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto transcorre a vota\u00e7\u00e3o, quero fazer o registro de que o Rio Grande do Sul foi abatido nos \u00faltimos dias por uma s\u00e9rie de intemp\u00e9ries. Na manh\u00e3 de hoje, uma enchente desabrigou mais de 500 pessoas em algumas cidades ga\u00fachas.\r\nO Governo Federal, atrav\u00e9s do Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, assim como do Secret\u00e1rio Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil, Coronel Alexandre Lucas, est\u00e1 empenhado, inclusive conversando com a Defesa Civil ga\u00facha, envidando todos os esfor\u00e7os a partir do Governo Federal, a partir de Bras\u00edlia, para que a ajuda de estrutura, de log\u00edstica, no aspecto da Defesa Civil, seja dispensada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ga\u00facha, que depois do vendaval, semana passada, agora enfrenta cheias, que j\u00e1 desabrigaram at\u00e9 agora 500 pessoas, em pleno inverno ga\u00facho. A Defesa Civil Nacional est\u00e1 empenhada atuando para dar o apoio que a situa\u00e7\u00e3o exige e merece.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\", pelo atendimento dos pressupostos constitucionais.\r\nMas vale aqui assinalar, Presidente Marcos Pereira e Srs. Deputados, que a iniciativa tomada pelo Presidente Bolsonaro, quando editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, foi justamente entregar a pequenas e m\u00e9dias empresas essa linha de cr\u00e9dito, \u00e0queles que precisam, dinheiro novo, em um momento t\u00e3o dif\u00edcil e de crise como este.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, TV PAMPA, EMISSORA, TELEVIS\u00c3O, RIO GRANDE DO SUL, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Transcurso do 40\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da TV Pampa, da Rede Pampa de Comunica\u00e7\u00e3o, no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ser\u00e3o s\u00f3 30 segundos.\r\nQuero apenas cumprimentar, hoje, os 40 anos da TV Pampa, pertencente \u00e0 Rede Pampa de Comunica\u00e7\u00e3o, do Rio Grande do Sul.\r\nO Deputado Osmar Terra est\u00e1 aqui conosco e tamb\u00e9m se solidariza nessa homenagem que fazemos \u00e0 TV Pampa, na pessoa do nosso amigo Paulo S\u00e9rgio Pinto, que \u00e9 o Vice-Presidente da Rede Pampa.\r\nA toda a fam\u00edlia Gadret os nossos cumprimentos pelos 40 anos da TV Pampa, levando not\u00edcia s\u00e9ria e id\u00f4nea \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ga\u00facha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJORGE SOLLA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 9, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais; do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; da destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19 durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6,  de 2020; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991. An\u00fancio de encaminhamento, ao Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar, de representa\u00e7\u00e3o contra o Deputado Jorge Solla em face de acusa\u00e7\u00f5es levianas e caluniosas proferidas contra o Presidente Jair Bolsonaro e seus aliados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Hildo Rocha, o Governo vota \"n\u00e3o\", pela rejei\u00e7\u00e3o da emenda. \r\nMas eu preciso fazer um registro, Presidente, e pe\u00e7o a V.Exa. 1 minuto. \r\nO SR. PRESIDENTE (Hildo Rocha. Bloco/MDB - MA) - Pois n\u00e3o, Deputado.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Quero assinalar que a miss\u00e3o do Governo, como muito tenho dito, \u00e9 governar, entregar resultados a Sua Excel\u00eancia, o povo brasileiro. \r\nA miss\u00e3o da Oposi\u00e7\u00e3o - e ainda mais uma oposi\u00e7\u00e3o como a que n\u00f3s vimos aqui anteriormente, feita por um Deputado da Bahia - parece-me que \u00e9 ladrar. Ladrar significa falar levianamente. N\u00e3o falo de ladrar no sentido de roubar, de ser ladr\u00e3o, n\u00e3o. Refiro-me a ladrar no sentido de falar levianamente.\r\nQuando esse Deputado disse que o Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 integrante de uma quadrilha, \u00e9 quadrilheiro, \u00e9 bandido, \u00e9 criminoso, ele abusou, sim, do direito sagrado \u00e0 imunidade assegurada aos Parlamentares e a utilizou para cometer crime.\r\nEle comete crime de cal\u00fania, sim, contra o Presidente da Rep\u00fablica quando faz um discurso leviano e irrespons\u00e1vel, que n\u00e3o contribui com em para o debate democr\u00e1tico. Por isso, n\u00f3s assinalamos que vamos entrar com uma representa\u00e7\u00e3o contra esse Deputado, por causa da sua extrema irresponsabilidade e leviandade, ao trazer assuntos que nada t\u00eam a ver com a discuss\u00e3o, caluniando o Presidente da Rep\u00fablica e todo o Governo.\r\nDigo isso porque, quando ele se refere ao Presidente da Rep\u00fablica e aos seus apoiadores, ele est\u00e1 chamando a mim, inclusive, de quadrilheiro. Eu n\u00e3o sou quadrilheiro, e esse senhor responder\u00e1 criminalmente e tamb\u00e9m perante o Conselho de \u00c9tica por acusar levianamente pessoas honestas, utilizando o termo \"quadrilheiros\". Quem \u00e9 quadrilheiro \u00e9 bandido, e n\u00f3s sabemos quem \u00e9 bandido. \r\nEnt\u00e3o, deixo registrado o nosso rep\u00fadio a esse tipo de acusa\u00e7\u00e3o leviana, feita por algu\u00e9m que usa o Parlamento e abusa da imunidade para cometer crimes.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO , PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, sobre o disciplinamento do acordo com credores para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, bem como do acordo terminativo de lit\u00edgio contra a Fazenda P\u00fablica; e sobre a destina\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos para o combate \u00e0 Covid-19, durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 7.689, de 1988, e 8.212, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Hildo Rocha, o Governo inicialmente havia liberado a sua bancada, mas, depois, obtendo informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, inclusive, de setores t\u00e9cnicos do Governo, n\u00f3s mudamos o posicionamento e votamos \"sim\" aos termos da emenda, porque entendemos que ela \u00e9 juridicamente vi\u00e1vel.\r\nPor isso, o Governo vota \"sim\" \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da emenda. O projeto, diga-se de passagem, j\u00e1 que este \u00e9 o \u00faltimo destaque, foi muito bem relatado pelo competente Deputado F\u00e1bio Trad. O projeto \u00e9 de autoria do tamb\u00e9m competente e diligente Deputado Marcelo Ramos.\r\nParab\u00e9ns a todos os envolvidos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=195&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques. Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento de Deputado, a respeito da omiss\u00e3o do Governo Federal no tocante \u00e0s a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo, obviamente, orienta \"sim\". Afinal de contas, a medida provis\u00f3ria \u00e9 de iniciativa do Governo Jair Bolsonaro.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, quero registrar que, ao contr\u00e1rio do que o Deputado que me antecedeu registrou, o Governo tem sido, sim, muito ativo. N\u00e3o h\u00e1 nada de omiss\u00e3o neste Governo. Ao contr\u00e1rio. Temos tido a maior preocupa\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de atender a quest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica. Temos a\u00ed o aux\u00edlio emergencial. A proposta de 600 reais \u00e9 do L\u00edder do Governo, o Deputado Federal Vitor Hugo. Eu estava no momento em que essa estrat\u00e9gia foi constru\u00edda, em que passou de 500 para 600 reais.\r\nEnt\u00e3o, o Governo n\u00e3o tem nada de omisso. Ao contr\u00e1rio. Est\u00e1 absolutamente atento, resoluto na busca de solu\u00e7\u00f5es para um problema gigantesco. Estamos, sim, com todo o esfor\u00e7o, entregando resultados, sem muito discurso, mas, sim, botando pragmatismo neste processo e minimizando as dores, sejam na quest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, sejam na quest\u00e3o da economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T12:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, CONGRESSO NACIONAL, ENCAMINHAMENTO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Encaminhamento ao Congresso Nacional pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, da proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 assinalar o fechamento de uma semana absolutamente produtiva para todos n\u00f3s aqui na C\u00e2mara.\r\nOntem, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, fez o encaminhamento da primeira parte do projeto de reforma tribut\u00e1ria. Ent\u00e3o, ontem foi encaminhado o projeto de lei que busca unir PIS e COFINS numa nova contribui\u00e7\u00e3o. Certamente outros projetos vir\u00e3o ainda, nos pr\u00f3ximos 30 dias, para a C\u00e2mara Federal, para o Congresso Nacional, sobre outros pontos relacionados \u00e0 reforma tribut\u00e1ria, reforma esta que h\u00e1 muito tempo, talvez desde 1988, h\u00e1 32 anos, desde a Constituinte, buscava-se fazer, para a reformula\u00e7\u00e3o, a moderniza\u00e7\u00e3o, a retirada de processos burocr\u00e1ticos e a simplifica\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio brasileiro.\r\nN\u00f3s temos hoje, no Brasil, cerca de 80 tributos. Pasme, Deputado Luis Miranda. Entre contribui\u00e7\u00f5es, taxas e impostos, s\u00e3o 80 tributos, o que praticamente afugenta investimentos e retira a transpar\u00eancia do processo.\r\nEsses 80 tributos, nesse emaranhado de normas e leis, quase que incentivam a sonega\u00e7\u00e3o fiscal.\r\nOntem, o Governo Bolsonaro encaminhou o primeiro projeto. Tenho certeza de que, juntamente com a PEC 45, de 2020, da C\u00e2mara dos Deputados, e a PEC 110, de 2020, do Senado Federal, o Governo apresenta a sua ideia, a sua sugest\u00e3o de moderniza\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio brasileiro. Obviamente algumas arestas precisam ser aparadas, o que ser\u00e1 feito no debate entre os Deputados e os Senadores, com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, inclusive - porque a sociedade precisa participar dessa discuss\u00e3o -, e o Governo Federal, enfim, todas as for\u00e7as vivas nacionais precisam participar do debate. Afinal de contas, a constru\u00e7\u00e3o do novo sistema tribut\u00e1rio provavelmente vigorar\u00e1 por 60 anos, 70 anos ou 80 anos. Ent\u00e3o, a nossa responsabilidade \u00e9 muito grande.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro Paulo Guedes e \u00e0 sua equipe, que se dedicou intensamente nesses \u00faltimos dias para que o projeto de lei fosse ontem encaminhado para c\u00e1 por meio de uma mensagem oficial do Presidente da Rep\u00fablica, que, inclusive, pediu que o projeto tramite em regime de urg\u00eancia.\r\nEnt\u00e3o, obrigado a todos, e uma \u00f3tima semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-11T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 983/2020, MEDIDA PROOVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPELOTAS (RS), LOCKDOWN, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 8, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, de 2020, sobre as assinaturas eletr\u00f4nicas em comunica\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos e em quest\u00f5es de sa\u00fade, e sobre as licen\u00e7as de softwares por eles desenvolvidos. Equ\u00edvoco da decis\u00e3o da Prefeita Municipal de Pelotas, Estado do Rio Grande do Sul, de decreta\u00e7\u00e3o de lockdown no Dia dos Pais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\".\r\nSra. Presidente, permita-me falar s\u00f3 por mais 30 segundos. Quero fazer um registro de algo que n\u00e3o poder\u00edamos deixar passar em branco. Refiro-me a um evento ocorrido no final de semana, no Rio Grande do Sul, com a decreta\u00e7\u00e3o de lockdown na cidade de Pelotas. Esse fato chamou a aten\u00e7\u00e3o nacionalmente e foi motivo inclusive de chacota nacional.\r\nUm Munic\u00edpio do interior do Rio Grande do Sul, sem a menor raz\u00e3o, sem a menor l\u00f3gica, em pleno final de semana do Dia dos Pais, manteve-se fechado, com a Pol\u00edcia Militar e com a Pol\u00edcia Civil fazendo patrulhamentos para multar as pessoas que ousassem sair \u00e0s ruas. Parecia um campo de concentra\u00e7\u00e3o da Segunda Guerra Mundial. Sirenes foram acionadas para que as pessoas n\u00e3o sa\u00edssem de casa em pleno Dia dos Pais, sem a menor raz\u00e3o, diga-se de passagem.\r\nPelotas, infelizmente, entrou no rol da chacota nacional, produto de um equ\u00edvoco da Prefeita Municipal, Prefeita do PSDB, que se alinha ao Governo do Estado, do PSDB tamb\u00e9m, para atacar aquilo que eles chamam de irresponsabilidade do Governo Federal, que n\u00e3o tem nada de irrespons\u00e1vel. Ao contr\u00e1rio, estamos trabalhando duramente para entregar condi\u00e7\u00f5es materiais, seja no aspecto da sa\u00fade p\u00fablica, seja no aspecto da economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-13T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, EX-L\u00cdDER DO GOVERNO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao ex-L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Vitor Hugo. Votos de sucesso ao novo L\u00edder do Governo, Deputado Ricardo Barros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria que V.Exa. me permitisse a palavra, por 30 segundos, para cumprimentar o Deputado Vitor Hugo, que esteve \u00e0 frente da Lideran\u00e7a do Governo nesses 20 meses. E n\u00f3s Vice-L\u00edderes, como os Deputados Aluisio Mendes, Capit\u00e3o Guilherme Derrite, Major Fabiana, Carla Zambelli, Coronel Armando, Aline Sleutjes, Carlos Jordy e Daniel Silveira, e todos aqueles que estiveram conosco, nesse 1 ano e meio, na Lideran\u00e7a do Governo, somos testemunhas do denodo, da dedica\u00e7\u00e3o, do esfor\u00e7o, da honradez e da confian\u00e7a que o Deputado Vitor Hugo passou para n\u00f3s em todo esse tempo. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Major Vitor Hugo! Parab\u00e9ns, amigo Deputado Vitor Hugo! Conte conosco! \r\nDesejamos boa sorte ao novo L\u00edder do Governo!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRIME ORGANIZADO, ASSALTO, AG\u00caNCIA BANC\u00c1RIA, CRICI\u00daMA (SC), CAMET\u00c1 (PA).\r\nCRIME ORGANIZADO, COMBATE, REEXAME, FRONTEIRA, POL\u00cdTICA DE FRONTEIRA, CONTROLE, ESTADO BRASILEIRO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Clima de terror imposto pelo crime organizado durante assalto a ag\u00eancias banc\u00e1rias nos Munic\u00edpios de Crici\u00fama, Estado de Santa Catarina, e Camet\u00e1, Estado do Par\u00e1. Omiss\u00e3o do Estado brasileiro nas medidas de vigil\u00e2ncia e controle das fronteiras do Pa\u00eds. Reexame, pelas autoridades competentes, das a\u00e7\u00f5es destinadas ao enfrentamento do crime organizado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Muito obrigado, meu ilustre e querido amigo, Deputado Federal Marcel van Hattem, pessoa pela qual nutrimos muito respeito e admira\u00e7\u00e3o.\r\nMeu amigo Marcel, eu quero s\u00f3 fazer um registro sobre algo que nos preocupa demais, que s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es havidas na madrugada de ontem, em Crici\u00fama, e hoje, no Par\u00e1. Alguns t\u00eam chamado de \"novo canga\u00e7o\". Eu tenho dito que n\u00e3o se trata de um novo canga\u00e7o, mas se trata, sim, de uma modalidade nova de terrorismo, em que grupos organizados, armados, com prepot\u00eancia, arrog\u00e2ncia e desd\u00e9m \u00e0 sociedade brasileira t\u00eam realizado o caos contra aquelas localidades, aquelas cidade regionais, Crici\u00fama ou o interior do Par\u00e1. E s\u00e3o grupos que buscam impor o terror, meu prezado amigo, Evair Vieira de Melo, que buscam impor terror, Ganime, meu colega da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, em todo o Pa\u00eds. Esse terror imposto \u00e9 produto, sim, da falta de m\u00e3o do Estado brasileiro, que n\u00e3o consegue fazer a prote\u00e7\u00e3o das fronteiras. \r\nAquele armamento todo, ao contr\u00e1rio do que alguns t\u00eam divulgado na m\u00eddia, armamentos pesados, 7.62, 5.56, fuzis, n\u00e3o s\u00e3o vendidos no Brasil.\r\nS\u00e3o todos produtos de contrabando, de tr\u00e1fico de armas. Temos uma fronteira totalmente desprotegida: s\u00e3o 17 mil quil\u00f4metros de fronteiras terrestres, sem nenhuma prote\u00e7\u00e3o, sem nenhum controle; s\u00e3o 7,2 mil quil\u00f4metros de fronteira mar\u00edtima, sem nenhuma prote\u00e7\u00e3o. \r\nVeja, meu amigo Deputado Marcel van Hattem, que os Estados Unidos possuem 3 mil quil\u00f4metros de fronteira com o M\u00e9xico, e sabemos das dificuldades naquela regi\u00e3o entre Estados Unidos e M\u00e9xico. Pois bem, n\u00f3s temos 17 mil quil\u00f4metros de fronteiras terrestres e outros 7 mil quil\u00f4metros de litoral totalmente desprotegidos. Ent\u00e3o, \u00e9 assim que entram esses fuzis, essas metralhadoras no Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s vimos o uso de explosivos que regularmente s\u00e3o utilizados em guerras. N\u00e3o s\u00e3o explosivos para dinamitar pedreira, s\u00e3o explosivos capazes de botar abaixo um pr\u00e9dio de 20 andares! Ent\u00e3o, precisamos sim ter aten\u00e7\u00e3o. \r\nO Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a j\u00e1 est\u00e1 dando o amparo necess\u00e1rio, mas muito mais do que dar amparo \u00e0 cidade de Crici\u00fama, n\u00f3s do Parlamento precisamos repensar o enfrentamento desse tipo de crime, que \u00e9 muito mais do que um crime violento, \u00e9 um ato de terrorismo e precisa ser atacado com a m\u00e3o dura do Estado brasileiro. N\u00e3o se pode transigir com esse tipo de gente. \r\nObrigado, Presidente Evair Vieira de Melo. Registro aqui o meu abra\u00e7o a todos os nossos amigos, em especial o Deputado Marcel van Hattem e o Deputado Paulo Ganime, que neste momento nos assistem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=95&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-02T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, REEXAME, EDUARDO LEITE, GOVERNADOR, RIO GRANDE DO SUL, MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Apoio ao pronunciamento do Deputado Marcel Van Hattem a respeito das medidas adotadas pelo Governador Eduardo Leite, para enfrentamento da epidemia de coronav\u00edrus no Estado do Rio Grande do Sul.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Evair Vieira de Melo, permita-me fazer uma considera\u00e7\u00e3o na mesma senda colocada pelo Deputado Marcel van Hattem. V.Exa. falava n\u00e3o s\u00f3 sobre a qualidade de fala do Deputado Marcel van Hattem, mas tamb\u00e9m do conte\u00fado. \u00c9 o Deputado Federal mais bem votado do Rio Grande do Sul. Temos o orgulho de t\u00ea-lo no nosso rol de amigos.\r\nEu quero hipotecar absoluto apoio a essa mensagem do Deputado Federal Marcel van Hattem. N\u00f3s temos l\u00e1, infelizmente, e falamos isto com tristeza, um Governador de Estado, chamado Eduardo Leite, que quer ser mais realista que o rei, usando aquela express\u00e3o portuguesa. Nem mesmo a sociedade ga\u00facha, o povo riograndense, quer que ele fa\u00e7a essa defesa tirada da sua pr\u00f3pria mente. Ningu\u00e9m o autorizou a adotar medidas t\u00e3o duras e dr\u00e1sticas como as que est\u00e1 adotando; por isso, \u00e9 mais realista que o rei. Se ele est\u00e1 demandando contra a sociedade ga\u00facha, ele est\u00e1 cometendo, na minha observa\u00e7\u00e3o, improbidade administrativa. Ele n\u00e3o pode restringir a vida das pessoas, como tem restringido, sem amparo legal - n\u00e3o tem amparo legal para isso -, sem consultar as for\u00e7as vivas da sociedade ga\u00facha, riograndense, entrando, como o Deputado Marcel van Hattem muito bem disse, na esfera privada, em condom\u00ednios n\u00e3o s\u00f3 verticais, mas tamb\u00e9m horizontais, dizendo como as pessoas devem se portar dentro das suas pr\u00f3prias casas.\r\nIsso \u00e9 um absurdo! N\u00f3s n\u00e3o podemos aceitar.\r\nEstamos nos encaminhando para o fim do ano de 2020, um ano desastroso para todos n\u00f3s, um ano, nesse aspecto, para n\u00e3o lembrarmos mais de forma alguma. Mas precisamos, sim, de modo positivo, fechar o ano com algo aprendido, com algo bom de ensinamento, que \u00e9 o ensinamento que me parece que o Governador do Estado n\u00e3o obteve at\u00e9 o momento ao adotar as mesmas medidas que foram adotadas no Brasil afora em fevereiro e mar\u00e7o deste ano. Agora, em dezembro de 2020, n\u00e3o h\u00e1 a menor raz\u00e3o para esse tipo de exagero, esse tipo de intoler\u00e2ncia, que n\u00e3o leva a lugar nenhum. E, se todos n\u00f3s queremos o mesmo, ou seja, se queremos a preserva\u00e7\u00e3o da vida, da sa\u00fade do povo brasileiro, n\u00e3o ser\u00e3o com medidas intolerantes como essas que teremos um resultado e um bom termo para a sociedade brasileira.\r\nMais uma vez, Deputado Marcel van Hattem, eu me solidarizo com V.Exa. Contem comigo!\r\nObrigado pela oportunidade, mais uma vez, meu amigo, Deputado Evair Vieira de Melo, que tem nos ensinado. Afinal de contas, eu cheguei aqui, Deputado Marcel van Hattem, Deputado Paulo Ganime, novo, n\u00e3o tinha experi\u00eancia nenhuma em Parlamento, e o Deputado Evair Vieira de Melo nos ensinou e nos ensina todos os dias, seja no procedimento, seja no encaminhamento de medidas. Obrigado. Conte sempre com a nossa amizade l\u00e1 no Rio Grande do Sul.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F12%2F2020&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-23T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, MPV 1026/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGOVERNO FEDERAL, VACINA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento do encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021, sobre as medidas excepcionais relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, insumos, bens e servi\u00e7os de log\u00edstica, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o social e publicit\u00e1ria, bem como treinamentos de vacina\u00e7\u00e3o, e sobre o Plano Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Interesse do Governo Federal na imuniza\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, o Governo orienta, obviamente, no sentido de aprovar o requerimento, para que se encerre a discuss\u00e3o, e para que n\u00f3s votemos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.026, de 2021.\r\nMas \u00e9 importante assinalar, Srs. Deputados, que ningu\u00e9m mais do que o pr\u00f3prio Governo Federal tem o maior interesse em, no menor prazo poss\u00edvel, vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira, porque, a partir da\u00ed, sim, teremos a normalidade social, a normalidade econ\u00f4mica que trar\u00e1 a tranquilidade para tocarmos a vida dos brasileiros, de sul a norte. Ent\u00e3o, o Governo Federal, atrav\u00e9s do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e de todos os demais segmentos do Governo Federal, tem trabalhado diuturnamente, de forma incans\u00e1vel, para minimizar danos na sa\u00fade p\u00fablica. A vacina\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s desta medida, \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o de que o Governo Federal tem, sim, o maior interesse em vacinar no menor tempo poss\u00edvel. Ali\u00e1s, o Brasil j\u00e1 est\u00e1 ocupando as primeiras posi\u00e7\u00f5es no ranking mundial de vacina\u00e7\u00f5es. J\u00e1 s\u00e3o quase 6 milh\u00f5es os brasileiros vacinados. Muito provavelmente, confirmando aquela tese do Ministro Eduardo Pazuello, brevemente estaremos entre o primeiro e o segundo lugar no mundo, em n\u00famero de vacinados.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Muito obrigado, Deputado.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Obrigado, Presidente Arthur Lira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F2%2F2021&txPagina=51&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, PROMO\u00c7\u00c3O, CARREIRA P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SERVIDOR P\u00daBLICO, VALORIZA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA FEDERAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, BANCADA PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HOMIC\u00cdDIO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, ESTABILIDADE NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, POL\u00cdCIA MILITAR, CR\u00cdTICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 167-A, da Carta Magna e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Arthur Lira, Srs. Deputados, dirijo-me ao conjunto de Deputados, em especial aos servidores p\u00fablicos do Brasil, notadamente \u00e0queles ligados \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, aos policiais.\r\nDesde ter\u00e7a-feira, n\u00f3s estamos aqui discutindo esta mat\u00e9ria. Temos uma bancada grande aqui relacionada \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. Temos Deputados Federais oriundos da Pol\u00edcia Federal, como eu e o Deputado Aluisio Mendes; Deputados Federais oriundos da Pol\u00edcia Federal; Deputados Federais oriundos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal -- cito o exemplo do Deputado Nicoletti, do Deputado Jos\u00e9 Medeiros; e Deputados oriundos da Pol\u00edcia Militar.\r\nFa\u00e7o refer\u00eancia tamb\u00e9m ao meu amigo Deputado Guilherme Derrite; \u00e0 Deputada Major Fabiana; a tantos outros operadores de seguran\u00e7a p\u00fablica, policiais que est\u00e3o ocupando momentaneamente o cargo de Deputado Federal aqui na C\u00e2mara dos Deputados; ao Deputado Subtenente Gonzaga, sempre um guerreiro, um lutador conosco; e a in\u00fameros outros operadores da seguran\u00e7a p\u00fablica, que, a duras penas, est\u00e3o junto com os servidores da \u00e1rea da sa\u00fade, em especial, em um momento t\u00e3o dif\u00edcil de pandemia.\r\nDesde o primeiro dia da pandemia, esses servidores da sa\u00fade e da seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o pararam 1 \u00fanico minuto, fazem um sacrif\u00edcio duplo. Os policiais correm os riscos naturais da profiss\u00e3o de policial. Ali\u00e1s, s\u00e3o 400 policiais mortos em servi\u00e7o por ano no Brasil.\r\nEu chamo aqui a aten\u00e7\u00e3o de todos os Deputados, sejam eles do mundo empresarial, como o meu amigo Deputado Paulo Ganime, nosso parceiro, colega da Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica, sejam eles de esquerda, de direita, do servi\u00e7o p\u00fablico: 400 policiais s\u00e3o mortos, assassinados em servi\u00e7o por ano no Brasil.\r\nEu pergunto: e se fossem 400 jornalistas, ou se fossem 400 empres\u00e1rios assassinados, mortos, todo ano no Brasil? Mas n\u00e3o s\u00e3o. E se fossem 400 m\u00e9dicos assassinados por ano no Brasil? Mas n\u00e3o s\u00e3o. S\u00e3o 400 policiais assassinados em servi\u00e7o todos os anos.\r\nParece-me que a sociedade brasileira segue fazendo vistas grossas, ali\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 toda a sociedade, mas tamb\u00e9m os integrantes do Parlamento, do Poder Executivo Federal, dos Poderes Executivos Estaduais. In\u00fameros policiais militares ganham um sal\u00e1rio de fome.\r\nPoliciais militares ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo, dois sal\u00e1rios m\u00ednimos por m\u00eas para enfrentar o crime e defender a sociedade brasileira. E n\u00f3s temos que vir aqui para dizer isso.\r\nAqui vai uma cr\u00edtica a todos os Deputados Federais relacionados ao Governo Bolsonaro. Major Vitor Hugo, meu L\u00edder do PSL, precisamos dessa valoriza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 nenhuma prerrogativa, nenhum privil\u00e9gio, \u00e9 uma necessidade.\r\nEnquanto a sociedade brasileira continuar olhando os servidores da seguran\u00e7a p\u00fablica, e a\u00ed entram os policiais federais...\r\nEu sou oriundo da PF e estou na ativa, inclusive. S\u00e3o 10 mil policiais federais para guarnecer fronteiras, para enfrentar corrupto -- e olhe que o Brasil tem corrupto!\r\nA Pol\u00edcia Federal, em 2020, em plena pandemia no Governo Bolsonaro, entregou um produto do trabalho dos policiais federais, que s\u00e3o de carreira e t\u00eam estabilidade. N\u00f3s jamais aceitaremos que toquem a m\u00e3o na estabilidade dos policiais federais, dos policiais rodovi\u00e1rios federais do Brasil porque n\u00e3o s\u00e3o servidores de Governo, s\u00e3o servidores de carreira da sociedade brasileira.\r\nAqueles que ousarem, senhores, mexer com a Pol\u00edcia Federal, com a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, que s\u00e3o o primeiro anteparo da sociedade contra o crime e contra todas as mazelas, certamente ter\u00e3o s\u00e9rios preju\u00edzos pol\u00edticos, inclusive perante a sociedade brasileira.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s constru\u00edmos, diante dessa dificuldade toda de quererem congelar promo\u00e7\u00f5es de policiais, a promo\u00e7\u00e3o do policial federal, do policial rodovi\u00e1rio federal, dos policiais civis...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado Sanderson...\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Solicito mais 1 minuto para concluir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - O tempo de V.Exa., Deputado Sanderson, j\u00e1 se esgotou h\u00e1 1 minuto.\r\nPe\u00e7o a V.Exa. que conclua rapidinho.\r\nO SR. SANDERSON (PSL - RS) - Obrigado, Presidente.\r\nN\u00f3s ficamos aqui por 3 dias ouvindo a Oposi\u00e7\u00e3o, partidos de esquerda dizerem que est\u00e3o em defesa dos servidores policiais.\r\nApresentamos um destaque, ent\u00e3o - destaque esse de autoria do Deputado Federal Aluisio Mendes, que \u00e9 oriundo da Pol\u00edcia Federal e que muito nos orgulha -, para que todos os servidores, n\u00e3o s\u00f3 os policiais que est\u00e3o no dia a dia, mas tamb\u00e9m os servidores da sa\u00fade, n\u00e3o sejam excetuados da promo\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, pedimos apoio para que esse Destaque n\u00ba 2 seja votado e aprovado, porque essa \u00e9, sim, uma quest\u00e3o de justi\u00e7a.\r\nDesculpa, Presidente, por eu ter me estendido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdURS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, EDUARDO PAZUELLO, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, e sua equipe pelo avan\u00e7o na vacina\u00e7\u00e3o contra da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero s\u00f3 assinalar e registrar que, ontem, n\u00f3s fechamos 10 milh\u00f5es de brasileiros vacinados, sendo mais de 3 milh\u00f5es, ou seja, o tamanho do Uruguai inteiro, j\u00e1 na segunda vacina\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, com todas as dificuldades, a ordem no Governo Federal \u00e9 vacinar, vacinar e vacinar.\r\nParab\u00e9ns ao Ministro Eduardo Pazuello, que est\u00e1 em regime de transi\u00e7\u00e3o deixando o Minist\u00e9rio da sa\u00fade! Parab\u00e9ns ao Airton Cascavel, o Airton Soligo, a toda a equipe t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que nesse quase 1 ano ficou \u00e0 frente, diuturnamente trabalhando para entregar solu\u00e7\u00f5es ao povo brasileiro. Ent\u00e3o, parab\u00e9ns ao Ministro Eduardo Pazuello e sua equipe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nELOGIO, DEPUTADA FEDERAL, GOVERNO FEDERAL, BANCADA FEMININA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o Governo \u00e9 favor\u00e1vel ao requerimento de urg\u00eancia. N\u00f3s tamb\u00e9m somos favor\u00e1veis ao m\u00e9rito, mas h\u00e1 a\u00ed alguns ajustes a serem realizados.\r\nQuero deixar claro que o Governo Federal, atrav\u00e9s de v\u00e1rias Pastas, seja o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, seja o Minist\u00e9rio da Mulher, capitaneado por uma mulher, a Ministra Damares Alves, tem dedicado muita aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres do Brasil, seja no combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, seja em outras Pastas que s\u00e3o muito importantes para as mulheres.\r\nAproveito para cumprimentar V.Exa., Sra. Presidente, neste momento, al\u00e9m das Deputadas Federais Dra. Soraya Manato, Soraya Santos, Professora Dorinha Seabra Rezende e Margarete Coelho, que s\u00e3o as melhores Parlamentares que n\u00f3s temos na Casa, incans\u00e1veis na defesa dos direitos das mulheres.\r\nPortanto, o Governo orienta \"sim\" e, no m\u00e9rito, tem alguns pequenos ajustes apenas a realizar.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2939/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSANDERSON, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4555/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, SA\u00cdDA TEMPOR\u00c1RIA, PRESO CONDENADO, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 2.939, de 2019, a respeito da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.072, de 1990, (Lei de Crimes Hediondos), com vista ao estabelecimento da progress\u00e3o de regime nos crimes de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta no sentido positivo, orienta \"sim\".\r\n\u00c9 importante ressaltar, Presidente Soraya Santos, minha amiga Deputada Federal Liziane Bayer, uma incans\u00e1vel defensora da vida, que n\u00f3s homens, como V.Exa. disse, Presidente Soraya, somos filhos, temos esposas, filhas. Eu tenho duas filhas, m\u00e3e, tr\u00eas irm\u00e3s. Proteger a mulher brasileira \u00e9 um dever de todos n\u00f3s.\r\nEu tenho orgulho de ser autor do projeto que est\u00e1 apensado ao Projeto de Lei n\u00ba 2.939. O PL 4.555/19 busca endurecer as penas e evitar boa vida para o feminicida. O sujeito que comete feminic\u00eddio tem que ser tratado com todos os rigores da lei. N\u00e3o custa lembrar que a impunidade \u00e9 a maior incentivadora do crime. O sujeito pratica um crime e tem a certeza de que n\u00e3o ser\u00e1 penalizado pelo Estado.\r\nEnt\u00e3o, somos favor\u00e1veis. \u00c9 importante que todos os brasileiros tenham no\u00e7\u00e3o de que somente com o endurecimento de penas e com a dificulta\u00e7\u00e3o da soltura de homicidas \u00e9 que teremos a possibilidade de reduzir o elevado \u00edndice de feminic\u00eddios no Brasil.\r\nObrigado.\r\nParab\u00e9ns por essa importante pauta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3292/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de inclus\u00e3o autom\u00e1tica na Ordem do Dia do Projeto de Lei n\u00ba 3.292, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista ao estabelecimento de percentual m\u00ednimo para a aquisi\u00e7\u00e3o de leite sob a forma fluida, com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\", porque, inclusive, os t\u00e9cnicos j\u00e1 conversaram com a Lideran\u00e7a do Governo e disseram que este projeto \u00e9 vi\u00e1vel tecnicamente. Ent\u00e3o, o Governo \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia - n\u00f3s n\u00e3o estamos falando de m\u00e9rito -, porque este \u00e9 um tema urgente, tanto para os alunos l\u00e1 na ponta quanto para os pequenos produtores de leite do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=152&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ISEN\u00c7\u00c3O, MULTA CONTRATUAL, FORNECEDOR, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, PRIORIZA\u00c7\u00c3O, FORNECIMENTO, HOSPITAL, REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE, REDE PRIVADA DE SA\u00daDE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, permita-me fazer a leitura sem a m\u00e1scara.\r\n\"Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, que estabelece regras tempor\u00e1rias de isen\u00e7\u00e3o de multa contratual para fornecedores de oxig\u00eanio que priorizarem a rede hospitalar em detrimento de outros contratos em vig\u00eancia.\r\nParecer proferido em plen\u00e1rio ao PL 1.077/21, de autoria da Deputada Federal Dra. Soraya Manato, do PSL do Esp\u00edrito Santo.\"\r\nCumprimento a Deputada Dra. Soraya Manato, que \u00e9 m\u00e9dica e atuou por muitos anos na medicina e ainda atua no Esp\u00edrito Santo.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Dra. Soraya Manato, por mais esta iniciativa merit\u00f3ria de interesse p\u00fablico.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, de autoria da Deputada Dra. Soraya Manato (PSL/ES), visa estabelecer regras tempor\u00e1rias de isen\u00e7\u00e3o de multa contratual para fornecedores de oxig\u00eanio que priorizarem a rede hospitalar em detrimento de outros contratos em vig\u00eancia.\r\nEm sua justificativa, a autora argumenta que o estado de calamidade p\u00fablica decretado por for\u00e7a da pandemia trouxe um estado de coisas absolutamente inesperado, exigindo a adequa\u00e7\u00e3o de regras jur\u00eddicas a essa nova realidade, dentre as quais se insere o fornecimento de oxig\u00eanio.\r\nIsso porque, segundo a autora do projeto, h\u00e1 rumores em todo o Pa\u00eds sobre a futura e poss\u00edvel falta de oxig\u00eanio hospitalar para utiliza\u00e7\u00e3o em favor dos pacientes que apresentarem agravamento do quadro respirat\u00f3rio. H\u00e1, ainda, informa\u00e7\u00f5es de que o volume do produto consumido nos hospitais da rede p\u00fablica de sa\u00fade foi mais de 11 vezes superior \u00e0 m\u00e9dia di\u00e1ria habitual de consumo.\r\nO projeto foi distribu\u00eddo \u00e0 Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF, para an\u00e1lise do m\u00e9rito, e \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania - CCJC, para exame dos aspectos de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa, e do m\u00e9rito da mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto do Relator\r\nN\u00e3o se observam v\u00edcios de inconstitucionalidade, injuridicidade ou v\u00edcios quanto \u00e0 t\u00e9cnica legislativa na presente proposi\u00e7\u00e3o.\r\nNo m\u00e9rito, devemos salientar, antes de tudo, a extraordin\u00e1ria urg\u00eancia da medida que se pretende com a presente proposi\u00e7\u00e3o. Afinal, \u00e9 ineg\u00e1vel que estamos vivendo sob a \u00e9gide de uma pandemia, cujos efeitos transcendem a sa\u00fade p\u00fablica e afetam a normalidade social no Pa\u00eds como um todo.\r\nDiante da prem\u00eancia para o fornecimento de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, somos de opini\u00e3o que os contratos com as redes hospitalares devem ser priorizados em detrimento de outros contratos em vig\u00eancia.\r\n\u00c9 not\u00f3rio o substancial crescimento da demanda por oxig\u00eanio na rede hospitalar p\u00fablica e privada do Brasil. Segundo informa\u00e7\u00f5es prestadas \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 COVID-19 da C\u00e2mara dos Deputados pelo representante da \u00fanica ind\u00fastria nacional, dentre as cinco maiores fabricantes de oxig\u00eanio do mercado brasileiro, apenas 20% do produto oxig\u00eanio se destinam \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade.\r\nCom o aumento da demanda de oxig\u00eanio para o setor da sa\u00fade e em uma nobre tentativa de priorizar o salvamento de vidas, empresas de g\u00e1s est\u00e3o tendo que deslocar o fornecimento de oxig\u00eanio destinado \u00e0 ind\u00fastria para a \u00e1rea de sa\u00fade, gerando um receio quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es judiciais futuras.\r\nNesse sentido, o que se objetiva com o presente projeto de lei \u00e9 fazer com que empresas fornecedoras de g\u00e1s oxig\u00eanio n\u00e3o sejam penalizadas por priorizarem o salvamento de vidas em meio \u00e0 pandemia da COVID-19, sobretudo diante de um quadro de risco de desabastecimento de oxig\u00eanio na rede hospitalar do Pa\u00eds inteiro.\r\nTrata-se, portanto, de medida absolutamente necess\u00e1ria, que se imp\u00f5e diante de um cen\u00e1rio adverso, produto do agravamento da pandemia em solo brasileiro. Com a aprova\u00e7\u00e3o do PL 1.077/21, as empresas fornecedoras de g\u00e1s oxig\u00eanio ter\u00e3o uma maior seguran\u00e7a jur\u00eddica ante a prioriza\u00e7\u00e3o do salvamento de vidas, evitando assim que situa\u00e7\u00f5es de desabastecimento, como as que ocorreram em hospitais Brasil afora, se repitam.\r\nIII - Conclus\u00e3o do voto\r\nAnte o exposto, proferimos o voto:\r\n- Pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 1.077/21, na forma do substitutivo.\r\n- Pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania:\r\na) pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, e do substitutivo apresentado pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia;\r\nb) no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do PL 1.077/21, na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\"\r\nEsse \u00e9 o voto, j\u00e1 inserido no sistema, Presidente Arthur Lira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-30T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1077/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, BASE DE APOIO POLITICO, GOVERNO, VOTO FAVORAVEL, ALEXIS FONTEYNE, DEPUTADO FEDERAL, CONTESTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.077, de 2021, sobre o estabelecimento de regras tempor\u00e1rias para o fornecimento priorit\u00e1rio de oxig\u00eanio \u00e0 rede hospitalar durante a epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques. Contesta\u00e7\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas do Deputado Alexis Fonteyne \u00e0 propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\".\r\nAproveito o ensejo e falo como Relator do projeto.\r\nO Deputado Alexis Fonteyne, do NOVO - Deputado que eu admiro demais -, fez uma refer\u00eancia dizendo que o projeto \u00e9 in\u00f3cuo.\r\nCom todo o respeito, Deputado Alexis Fonteyne, eu admiro demais o trabalho que V.Exa. faz aqui dentro da C\u00e2mara, mas a fala no sentido de que este projeto \u00e9 in\u00f3cuo, para n\u00f3s, que apresentamos o relat\u00f3rio, e para a Deputada Dra. Soraya Manato, que se dedicou ao tema na Comiss\u00e3o Especial que trata da COVID-19 aqui na Casa, mereceria um reparo.\r\nPrimeiro, dizer que o oxig\u00eanio medicinal \u00e9 um oxig\u00eanio diferenciado do industrial e que o parque industrial utilizado \u00e9 diferente \u00e9 inadmiss\u00edvel. \u00c9 como dizer, por exemplo, que numa refinaria n\u00f3s produzimos a gasolina, outros substratos do petr\u00f3leo... O sistema utilizado para a produ\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio medicinal \u00e9 o mesmo utilizado para a produ\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio industrial, com diferen\u00e7a s\u00f3 no processamento. Mas o parque industrial \u00e9 o mesmo, a maquinaria \u00e9 a mesma, ou seja, a estrutura \u00e9 a mesma.\r\nE, quando n\u00f3s buscamos priorizar a industrializa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio medicinal, em detrimento de outros tipos de oxig\u00eanio, n\u00f3s estamos buscando, em primeiro lugar e de forma exclusiva, garantir a vida.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F3%2F2021&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 2474/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Minas e Energia ao Projeto de Lei n\u00ba 2.474, de 2020, referente \u00e0 cess\u00e3o de cr\u00e9ditos obtidos em sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em nome do Governo, eu aqui cumprimento os autores, tanto o meu conterr\u00e2neo Lucas Redecker, como o Deputado Franco Cartafina e o Relator Pedro Vilela.\r\nN\u00f3s temos aqui um papel a cumprir pela Lideran\u00e7a do Governo, e aqui estou cumprindo esse papel \u00e0 risca, quando os t\u00e9cnicos do Governo apresentaram a sugest\u00e3o de contrariedade aos termos do substitutivo. Eu fa\u00e7o quest\u00e3o de ler aqui, inclusive, a explica\u00e7\u00e3o.\r\nO projeto demandaria um consider\u00e1vel esfor\u00e7o regulat\u00f3rio e de implementa\u00e7\u00e3o para alterar os sistemas comerciais e de faturamento, com poucos efeitos pr\u00e1ticos. Muitos dos potenciais cedentes e cession\u00e1rios dos cr\u00e9ditos de energia est\u00e3o em diferentes classes tarif\u00e1rias, gerando distor\u00e7\u00f5es com o faturamento pela concession\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, com base nesses argumentos t\u00e9cnicos, n\u00f3s, da Lideran\u00e7a do Governo, seguindo considera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, orientamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 10/2021, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, CORONAV\u00cdRUS, REQUISITO ADES\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SEGURO-SAFRA, CR\u00c9DITO RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), BENEF\u00cdCIO GARANTIA-SAFRA, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O EM TRAMITA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 10, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 2020, e da Lei n\u00ba 14.029, de 2020, com vista \u00e0 concess\u00e3o de prazo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o de atos de transposi\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia e de atos de transposi\u00e7\u00e3o e reprograma\u00e7\u00e3o; e sobre a altera\u00e7\u00e3o de outros diplomas legais. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, acerca das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"n\u00e3o\".\r\nPresidente, permita-me fazer uma observa\u00e7\u00e3o?\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pois n\u00e3o.\r\nO SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS) - Em nome da Lideran\u00e7a do Governo, n\u00f3s pedimos que a discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, que institui medidas emergenciais de amparo a agricultores e familiares para mitigar preju\u00edzos decorrentes da pandemia, seja transferida para a semana que vem, para que, a\u00ed, sim, o Governo tenha maiores condi\u00e7\u00f5es de tratar da quest\u00e3o.\r\n\u00c9 um tema muito importante - a agricultura familiar \u00e9 algo fundamental para todos n\u00f3s -, afinal, trata de alimentos. Como amanh\u00e3 n\u00e3o haver\u00e1 sess\u00e3o, n\u00f3s s\u00f3 pedimos que a discuss\u00e3o seja transferida de hoje para a sess\u00e3o da pr\u00f3xima semana.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - V.Exa. est\u00e1 pedindo a retirada de pauta do projeto, portanto, em nome do Governo.\r\nO SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS) - Sim, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Retirado de pauta o projeto.\r\nO SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS) - Obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 823/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FOMENTO EMERGENCIAL DE INCLUS\u00c3O PRODUTIVA RURAL, AGRICULTURA FAMILIAR, CORONAV\u00cdRUS, REQUISITO ADES\u00c3O, AGRICULTOR FAMILIAR, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, SEGURO-SAFRA, CR\u00c9DITO RURAL, PROGRAMA NACIONAL DE FORTALECIMENTO DA AGRICULTURA FAMILIAR (PRONAF), BENEF\u00cdCIO GARANTIA-SAFRA, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Concord\u00e2ncia com a proposta do Deputado Bohn Gass de adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 823, de 2021, acerca das medidas emergenciais de amparo aos agricultores familiares, para mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioecon\u00f4micos decorrentes da Covid-19; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.340, de 2016, e 13.606, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Presidente Eduardo Bismarck.\r\nCumprimento o Deputado Bohn Gass, que \u00e9 meu vizinho de Munic\u00edpio. Meu domic\u00edlio eleitoral \u00e9 Santo \u00c2ngelo, e o dele \u00e9 Santa Rosa, l\u00e1 no noroeste do Rio Grande do Sul. Somos lindeiros.\r\nN\u00f3s concordamos ontem com a aprova\u00e7\u00e3o e votamos favoravelmente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de urg\u00eancia, mas esse tema \u00e9 complexo. Vamos concordar, sim, com a vota\u00e7\u00e3o na semana que vem. Agora, precisamos de uma an\u00e1lise t\u00e9cnica minimamente capaz de fazer com que o projeto n\u00e3o chegue depois \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e seja vetado.\r\nEnt\u00e3o, aqui fica o nosso compromisso, sim, Presidente Eduardo Bismarck e Deputado Bohn Gass, no sentido de que, na semana que vem, o Governo far\u00e1 todo o esfor\u00e7o para que o projeto seja votado e discutido e saia daqui da C\u00e2mara com o melhor texto poss\u00edvel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE,  SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, ao ensejo do seu afastamento para assun\u00e7\u00e3o da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, em nome do Governo, n\u00f3s queremos cumprimentar uma das melhores Parlamentares que n\u00f3s temos aqui na C\u00e2mara dos Deputados, a Deputada Federal Carmen Zanotto, que atendeu um pedido -- essa \u00e9 a palavra -- da Governadora Daniela, que \u00e9 minha amiga inclusive, uma guerreira, uma pessoa muito decente, que teve a grandeza, a intelig\u00eancia e a felicidade de convidar umas das principais Parlamentares aqui da C\u00e2mara dos Deputados com atua\u00e7\u00e3o decisiva no enfrentamento da COVID.\r\nDesejamos \u00e0 Deputada Carmen Zanotto toda a sorte e sucesso sempre aqui na C\u00e2mara, dentro do Governo Bolsonaro tamb\u00e9m, que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, afinal de contas a Governadora Daniela \u00e9 uma parceira, uma amiga nossa. Ela \u00e9 muito pr\u00f3xima de todos n\u00f3s dentro do Governo Bolsonaro. Portanto, desejamos-lhe toda a sorte e sucesso.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 popula\u00e7\u00e3o catarinense, que tem a sorte de contar com algu\u00e9m t\u00e3o qualificada e t\u00e3o patriota, como a Deputada Carmen Zanotto, \u00e0 frente da Secretaria de Sa\u00fade!\r\nE aqui fa\u00e7o um registro. Eu ouvi at\u00e9 na imprensa cr\u00edticas de partid\u00e1rios da Deputada Carmen Zanotto. Eu acho que essas cr\u00edticas n\u00e3o v\u00eam ao caso, n\u00e3o s\u00e3o apropriadas. Elas s\u00e3o inoportunas, inconvenientes, porque ela, como cidad\u00e3, n\u00e3o podia se furtar a um chamamento t\u00e3o importante, como foi o chamamento feito pela Governadora Daniela.\r\nPortanto, parab\u00e9ns \u00e0 Governadora Daniela! Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Federal Carmen Zanotto! Ela vai fazer falta aqui - vai fazer falta --, mas, no Estado de Santa Catarina, ter\u00e1 espa\u00e7o e oportunidade gigantesca de, junto com a Governadora Daniela, dar a resposta de que os catarinenses precisam...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE REQUERIMENTO,PRORROGA\u00c7\u00c3O,  PRAZO, FUNCIONAMENTO,  COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), INVESTIGA\u00c7\u00c3O, DERRAMAMENTO DE PETR\u00d3LEO, LITORAL, REGI\u00c3O NORDESTE, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o, por sessenta dias, do prazo de funcionamento da CPI destinada \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o da origem e responsabilidades pelo vazamento de petr\u00f3leo cru no litoral da Regi\u00e3o Nordeste.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Passados quase 2 anos desse evento, Presidente, n\u00f3s estamos aqui fazendo um chamamento para que o nosso foco seja absoluto e integral no enfrentamento da pandemia. Por isso, apresentamos esse requerimento de retirada de pauta do requerimento de prorroga\u00e7\u00e3o.\r\nVotamos \"sim\" pelo requerimento, porque o nosso foco, o nosso objetivo tem que ser absoluto e 100% no enfrentamento da pandemia, como de fato estamos enfrentando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER DE COMISS\u00c3O, REJEI\u00c7\u00c3O, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 1009/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA, AQUISI\u00c7\u00c3O, VACINA\u00c7\u00c3O, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, ANTECIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.009, de 2020, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, de contratos do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o - FNDE; do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira - INEP; da Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior - CAPES; e da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS. Aquisi\u00e7\u00e3o antecipada, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 15 milh\u00f5es de doses da vacina Pfizer.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\".\r\nGostaria de fazer uma considera\u00e7\u00e3o muito positiva acerca da antecipa\u00e7\u00e3o de 15 milh\u00f5es de doses de vacinas feita pelo Governo Bolsonaro, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, do Laborat\u00f3rio Pfizer. Trata-se de uma antecipa\u00e7\u00e3o fundamental neste momento t\u00e3o dif\u00edcil para todos n\u00f3s, o que deixa muito claro e muito flagrante que a preocupa\u00e7\u00e3o diuturna do Governo Bolsonaro e do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 de entregar vacinas, entregar equipamentos para que os hospitais de todos os 5.500 Munic\u00edpios do Brasil tenham condi\u00e7\u00f5es de seguir fazendo um enfrentamento respons\u00e1vel da pandemia que n\u00f3s comparamos a um meteoro que atingiu o Planeta como um todo. \r\nMesmo com todas as dificuldades, o Brasil, hoje, n\u00e3o s\u00f3 em n\u00fameros materiais, n\u00fameros absolutos, como tamb\u00e9m em n\u00fameros proporcionais, \u00e9 um dos principais pa\u00edses a fazer a vacina\u00e7\u00e3o, ultrapassando pa\u00edses do Primeiro Mundo.\r\nEnt\u00e3o, fica aqui o registro de que a antecipa\u00e7\u00e3o de 15 milh\u00f5es de doses de vacinas, s\u00f3 de um \u00fanico laborat\u00f3rio, \u00e9 uma vit\u00f3ria para n\u00f3s. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL LIBERAL (PSL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na  vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSL orienta, obviamente, \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento. E conclamamos todos a votarem, para que este projeto seja o quanto antes votado, porque \u00e9 de interesse nacional, de interesse p\u00fablico, sobretudo daqueles que querem produzir no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-13T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO. \r\nPESQUISA ELEITORAL, DATAFOLHA INSTITUTO DE PESQUISAS, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, CR\u00cdTICA. \r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, GOVERNO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA. \r\nPL 5301/2020, PROJETO DE LE ORDIN\u00c1RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, DIVULGA\u00c7\u00c3O, PESQUISA ELEITORAL, PRAZO DETERMINADO, ANTERIORIDADE, ELEI\u00c7\u00d5ES, CRIME ELEITORAL, RECLUS\u00c3O, MULTA.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 21 do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988. Contesta\u00e7\u00e3o a pesquisa do Instituto Datafolha acerca de vantagem do ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva sobre o Presidente Jair Bolsonaro. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds em defesa do Governo Federal. Defesa do Projeto de Lei n\u00ba 5.301, 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, para proibi\u00e7\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o de pesquisas eleitorais no per\u00edodo dos 15 dias anteriores \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, e responsabiliza\u00e7\u00e3o dos institutos de pesquisas pela divulga\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas fraudulentas, de autoria do orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\".\r\nPresidente, permita-me um registro sobre a pesquisa divulgada pelo Instituto Datafolha dando conta de que, se a elei\u00e7\u00e3o presidencial fosse hoje, o ex-Presidente Lula teria 41% dos votos, contra 23% do Presidente Bolsonaro, algo que, na nossa vis\u00e3o, est\u00e1 totalmente dissociado da realidade. Ali\u00e1s, institutos de pesquisa como o Datafolha passaram vergonha em 2020 porque anunciaram in\u00fameras vit\u00f3rias que n\u00e3o aconteceram. E a\u00ed fica muito clara a inten\u00e7\u00e3o de alguns institutos de pesquisa no sentido de orientar ou dirigir o voto das pessoas no Brasil.\r\nIsso \u00e9 muito ruim. \r\nHoje o Presidente Bolsonaro est\u00e1 no Estado da Alagoas sendo ovacionado. Tive a oportunidade de, em algumas ocasi\u00f5es, viajar com o Presidente, e simplesmente n\u00e3o se consegue caminhar com ele, tamanho...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS) - ... \u00e9 o apoio social que tem recebido nas ruas. \r\nNo s\u00e1bado, agora, teremos uma manifesta\u00e7\u00e3o nacional, uma manifesta\u00e7\u00e3o c\u00edvica, patri\u00f3tica, na qual todo mundo, voluntariamente, vestir\u00e1 camiseta verde e amarela. \r\nE fica aqui o registro de que h\u00e1 alguns projetos de lei, Presidente, entre eles, o Projeto de Lei n\u00ba 5.301, de 2020, de minha autoria, que tratam de limitar as a\u00e7\u00f5es de institutos de pesquisa, que t\u00eam errado demais. Alguns desses erros talvez sejam at\u00e9 intencionais. Por isso, o Congresso, o Parlamento precisa, sim, dedicar-se a fazer o debate, limitar as a\u00e7\u00f5es dos institutos de pesquisa que t\u00eam se mostrado irrespons\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T16:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1018/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nMPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, CENTRAIS EL\u00c9TRICAS BRASILEIRAS (ELETROBRAS), APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 6\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.018, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o dos valores das tabelas da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (Fiscaliza\u00e7\u00e3o das Telecomunica\u00e7\u00f5es); da Contribui\u00e7\u00e3o para o Fomento da Radiodifus\u00e3o P\u00fablica e da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica Nacional. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A -  ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O Governo orienta \"sim\". \r\nN\u00f3s precisamos fazer um registro ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria 1.031, historicamente aprovada, na noite de ontem. Cumprimentamos aqui, em nome da Lideran\u00e7a do Governo, a C\u00e2mara, em nome do nosso L\u00edder Ricardo Barros, os 313 Deputados Federais que tiveram a sobriedade e a lucidez de aprovar a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. Na verdade, n\u00f3s aprovamos as condi\u00e7\u00f5es que viabilizar\u00e3o a privatiza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS. \r\nCumprimentamos o Relator, Deputado Elmar Nascimento, mas, em especial, cumprimentamos o Ministro de Minas e Energia, Almirante Bento Albuquerque, e a toda a sua equipe, que, desde a confec\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria, esteve absolutamente imbricado nesse processo, trabalhando diuturnamente para que o Estado possa se dedicar exclusivamente aos servi\u00e7os essenciais, quais sejam...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Deputado, conclua, por favor. \r\nO SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS) - E o objetivo, ent\u00e3o, \u00e9 fazer com que o Estado brasileiro, que a governan\u00e7a federal se dedique \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, deixando os servi\u00e7os pr\u00f3prios da iniciativa privada, como s\u00e3o os prestados pela ELETROBRAS, a servi\u00e7o da iniciativa privada. \r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns a todos, parab\u00e9ns, ao Presidente Bolsonaro, parab\u00e9ns ao Ministro de Minas e Energia, Almirante Bento Albuquerque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-26T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, NEWTON CARDOSO JR., RELATOR, DEPUTADO FEDERAL, GOVERNO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 Casa pelo apoio \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021. Elogio ao Relator Newton Cardoso Jr.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero cumprimentar aqui o Relator, o Deputado Newton Cardoso Jr, que foi absolutamente diligente, respons\u00e1vel, c\u00f4nscio de suas obriga\u00e7\u00f5es. Como Parlamentar sempre muito s\u00f3brio que \u00e9, o Deputado Newton Cardoso Jr confirmou os termos da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, que n\u00f3s estamos aqui hoje votando de forma uniforme. Vejo aqui no painel todos os partidos orientando positivamente. \r\n\u00c9 claro que, se o Presidente Bolsonaro pudesse dar um aumento muito maior, ele daria. Mas n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o legal, nem or\u00e7ament\u00e1ria para uma corre\u00e7\u00e3o maior. Ent\u00e3o, essa foi a corre\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, a corre\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel.\r\nCumprimento aqui o Relator, cumprimento cada um dos Deputados que tiveram, na noite de hoje, a sabedoria de dar o seu voto para esta aprova\u00e7\u00e3o. Estamos aprovando aqui e convertendo em lei a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, que estabelece o sal\u00e1rio m\u00ednimo de 1.100 reais. Parab\u00e9ns a todos! \r\nSe houvesse condi\u00e7\u00f5es, como eu comentei anteriormente, \u00e9 claro que o Governo seria o maior interessado em fazer uma corre\u00e7\u00e3o mais portentosa, mais relevante. Mas \u00e9 o que n\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es de oferecer. Estamos em meio \u00e0 uma pandemia, que, inegavelmente, acabou alijando o or\u00e7amento da Na\u00e7\u00e3o como um todo. \r\nCumprimento aqui o Relator e os Deputados. E, mais uma vez, parabenizo todos os partidos que aqui orientaram positivamente. Parabenizo tamb\u00e9m aqueles que compreendem que, se tiv\u00e9ssemos possibilidade, um reajuste muito maior seria oferecido.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-27T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O, MPV 1021/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REAJUSTE, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, AGRADECIMENTO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.021, de 2020, sobre a fixa\u00e7\u00e3o do valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo em 1.100 reais, com vig\u00eancia a partir de 1\u00ba de janeiro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pela Lideran\u00e7a do Governo, quero cumprimentar os Parlamentares por todo o esfor\u00e7o que fizeram, pois ontem n\u00f3s sa\u00edmos daqui \u00e0s 23 horas. Cumprimentamos aqueles que confiaram na miss\u00e3o que n\u00f3s temos dentro do Parlamento, da C\u00e2mara dos Deputados, de defender os interesses p\u00fablicos e o Governo Federal. \r\nO Governo encaminhou a medida provis\u00f3ria em que propunha o reajuste do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e foi o m\u00e1ximo que n\u00f3s, cumprindo os ditames legais, a Lei de Responsabilidade Fiscal, pudemos fazer. Se pud\u00e9ssemos dar um \u00edndice de reajuste muito maior, obviamente, dar\u00edamos, mas foi o poss\u00edvel, foi aquilo que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal nos autorizava a fazer. \r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nN\u00f3s da Lideran\u00e7a do Governo temos certeza de que, com todas as dificuldades que a pandemia tem imposto a todos n\u00f3s, estamos, sim, no caminho certo.\r\nParabenizo o conjunto de Deputados, especialmente o nosso L\u00edder Ricardo Barros, que se empenhou pessoalmente para que esta medida provis\u00f3ria fosse aprovada na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nSeguimos em frente, buscando dias melhores para o nosso Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAVIRUS, AUMENTO, VACINA\u00c7\u00c3O, MARCELO QUEIROGA, MINISTRO DE ESTADO DA SAUDE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Distribui\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades federativas, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 100 milh\u00f5es de doses de vacinas contra \u00e0 Covid-19. Pretens\u00e3o da Pasta de vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o adulta at\u00e9 o final de 2021. Congratula\u00e7\u00f5es ao Ministro Marcelo Queiroga e sua equipe.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (Bloco/PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo, cumprimento V.Exa. Tamb\u00e9m cumprimento o Deputado General Peternelli pela brilhante iniciativa.\r\nE, falando sobre vacina, \u00e9 importante fazermos um registro: n\u00f3s atingimos hoje 100 milh\u00f5es de doses distribu\u00eddas pelo Governo Federal, distribu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e0s 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma vit\u00f3ria de todo o Pa\u00eds, uma vit\u00f3ria da Na\u00e7\u00e3o brasileira. S\u00e3o 100 milh\u00f5es de doses j\u00e1 distribu\u00eddas, que certamente se somar\u00e3o aos outros tantos milh\u00f5es de doses que chegar\u00e3o.\r\nN\u00f3s pretendemos, segundo o Ministro da Sa\u00fade, at\u00e9 o final deste ano, vacinar todos os brasileiros adultos, colocando o Brasil a salvo dessa verdadeira desgra\u00e7a chamada pandemia.\r\nFa\u00e7o aqui o \u00faltimo registro: apenas China, Estados Unidos e \u00cdndia distribu\u00edram mais vacinas do que o Brasil.\r\nEnt\u00e3o, sim, isso \u00e9 motivo de estarmos aqui cada vez mais comprometidos em buscar vacinar todos os brasileiros.\r\nNesse sentido, cumprimento o Ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, toda a sua equipe, o Secret\u00e1rio-Executivo Rodrigo Cruz.\r\nE, de forma especial, registro a dedica\u00e7\u00e3o e o empenho que, desde o primeiro dia, o Presidente Bolsonaro tem dispensado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas.\r\nEnt\u00e3o, aqui ficam cumprimentos a todos aqueles que contribu\u00edram para que ating\u00edssemos hoje 100 milh\u00f5es de doses de vacinas distribu\u00eddas ao povo brasileiro.\r\nObrigado, Deputado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 7/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O,  MPV 1031/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1, 2, 4, 6, 7, 9 a 11, 13 a 15, 17 a 20, 22, 23, 25 a 28; e de n\u00bas 3 (com exce\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 1\u00ba), e 12 (com exce\u00e7\u00e3o do inciso ii do caput e \u00a7\u00a7 6\u00ba e 7\u00ba do art. 7\u00ba ), com parecer favor\u00e1vel, apresentadas ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, relativa \u00e0 desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Governo orienta \"sim\". \r\n\u00c9 importante registrar aqui a import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do Deputado Federal Elmar Nascimento, que fez algumas ressalvas na proposta, dentre elas, a retirada, por exemplo, da Itaipu Binacional, como tamb\u00e9m da ELETRONUCLEAR, garantindo a soberania nacional, garantindo a seguran\u00e7a nacional, de modo que n\u00f3s estamos muito tranquilos em votar hoje aqui a capitaliza\u00e7\u00e3o da ELETROBRAS, porque quem precisa dessa iniciativa e quem a merece \u00e9 sua excel\u00eancia o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-21T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, SENADO FEDERAL, PLV 07/2021, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 1031/2021, MEDIDA PROVISORIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, GOVERNO, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda do Senado Federal n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.031, de 2021, sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S/A - ELETROBRAS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo orienta \"sim\". \r\nAgora, ao finalizar mais esta etapa, queremos cumprimentar o L\u00edder do Governo, o Deputado Federal Ricardo Barros, pelo seu empenho, e o Ministro Bento Albuquerque e toda a equipe do Minist\u00e9rio de Minas e Energia pelo diligente trabalho realizado para que o Relator, o Deputado Elmar Nascimento, tivesse o lastro t\u00e9cnico e condi\u00e7\u00f5es de elaborar um valoroso e judicioso relat\u00f3rio, como o que ele aqui apresentou. \r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m a Ministra Fl\u00e1via Arruda, Ministra-Chefe da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, pelo seu empenho pessoal para que esta medida provis\u00f3ria fosse transformada em lei, como foi. \r\nO Governo orienta \"sim\" e parabeniza todos os envolvidos nesta importante vit\u00f3ria para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-24T15:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL CONTRA O USO E TR\u00c1FICO DE DROGAS.\r\nPOLICIA FEDERAL, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE,TR\u00c1FICO DE DROGA. \r\nPL 399/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ANTIDROGAS(2006), CRIT\u00c9RIO, COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, MEDICAMENTO, PRINC\u00cdPIO ATIVO, SUBST\u00c2NCIA, MACONHA, CANABIDIOL, DEFESA, DEBATE, PLEN\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas. Relev\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal e da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal na repress\u00e3o ao tr\u00e1fico de entorpecentes. Apreens\u00e3o do orador com o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 11.343,  de 2006, com vista \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos com extratos, substratos ou partes da planta cannabis sativa em sua formula\u00e7\u00e3o. Assinatura de recurso a favor da aprecia\u00e7\u00e3o da propositura pelo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero fazer uma refer\u00eancia aqui ao Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas, que comemoraremos no s\u00e1bado dia 26.\r\n\u00c9 importante fazer o registro de que, apesar de todas as dificuldades inclusive materiais, n\u00f3s aqui no Brasil temos duas ag\u00eancias que t\u00eam atuado fortemente na repress\u00e3o e no combate ao tr\u00e1fico de drogas: a Pol\u00edcia Federal e a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. Elas t\u00eam, nos \u00faltimos 2 anos e meio, batido recordes de apreens\u00f5es de drogas.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o agora para o Projeto de Lei n\u00ba 399, de 2015, j\u00e1 aprovado numa Comiss\u00e3o, que busca liberar o plantio de maconha para fins medicinais. N\u00f3s vemos esse projeto com muita preocupa\u00e7\u00e3o. Inclusive, assinamos um recurso para que esse projeto seja trazido para o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados e n\u00e3o siga diretamente para o Senado, para discutirmos essa quest\u00e3o. Afinal de contas, o problema das drogas \u00e9 mundial. \r\nN\u00f3s aqui no Brasil, um pa\u00eds continental, temos in\u00fameras dificuldades para fazer o controle das drogas que entram clandestinamente no Pa\u00eds. Imaginem havendo a possibilidade de planta\u00e7\u00e3o de cannabis de forma legal no Brasil!\r\nEnt\u00e3o, s\u00e1bado, dia 26, no Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas, fa\u00e7o um chamamento a toda fam\u00edlia brasileira para que conscientize os seus filhos, trabalhe em redes sociais no sentido de que drogas, independentemente do tipo, seja maconha, seja coca\u00edna, seja crack, \u00e9 algo muito ruim, mal\u00e9fico \u00e0 sociedade brasileira.\r\nPor isso, precisamos trabalhar todos unidos para dizermos \"n\u00e3o\" \u00e0s drogas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, GOVERNO, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sanderson",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por uma sess\u00e3o, da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SANDERSON (PSL - RS. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Governo orienta \"n\u00e3o\" ao requerimento de adiamento de vota\u00e7\u00e3o.\r\nEste projeto \u00e9 de interesse nacional. N\u00f3s temos certeza de que, com a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, levaremos \u00e0s \u00e1reas rurais a justi\u00e7a de que muitos brasileiros precisam.\r\nPortanto, o Governo Federal precisa do apoio de todos os Deputados governistas para votarmos e aprovarmos este projeto importante para a Na\u00e7\u00e3o brasileira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]