[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-14T10:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "OPERA\u00c7\u00c3O LAVA A JATO, VAZAMENTO, MENSAGEM, SERGIO MORO, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, EX-JUIZ FEDERAL, DEFESA.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nSARGENTO FAHUR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Sargento Fahur",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Jair Bolsonaro pela defesa enf\u00e1tica do Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, S\u00e9rgio Moro. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em defesa dos interesses do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SARGENTO FAHUR (PSD - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Bom dia, Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas. Bom dia, povo brasileiro, povo do Paran\u00e1 e de Maring\u00e1.\r\nFa\u00e7o uso desta tribuna para parabenizar o Sr. Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro pela defesa enf\u00e1tica do seu Ministro Sergio Moro, que \u00e9 reserva moral, patrim\u00f4nio do Brasil. Prendeu o maior quadrilheiro deste Pa\u00eds: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Parab\u00e9ns, Bolsonaro! Estamos juntos com o senhor e com o Sergio Moro.\r\nEu, Deputado Sargento Fahur, vou lutar pela defesa de um Brasil melhor, nem se for preciso rolar com algum vagabundo neste plen\u00e1rio ou em qualquer lugar deste Brasil. N\u00e3o tenho medo de cara feia. Estou aqui para mudar o Brasil junto com outras pessoas dignas que conheci aqui e com quem aprendi a conviver. Estou aqui para defender cidad\u00e3o de bem e para condenar bandido. Mas, quando acontece de sermos atacados injustamente, estou aqui em defesa do Ministro Sergio Moro.\r\nParab\u00e9ns, Presidente! Parab\u00e9ns, Ministro! For\u00e7a e honra!\r\nUm abra\u00e7o para todo o povo bom do Brasil, do Paran\u00e1 e de Maring\u00e1. Um abra\u00e7o para toda a galera do Comit\u00ea Suprapartid\u00e1rio de Maring\u00e1, que quer um Brasil melhor. For\u00e7a e honra!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F6%2F2019&txPagina=19&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-29T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1304/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nESQUERDA POL\u00cdTICA, GOVERNO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Sargento Fahur",
        "sumario": "Inadmissibilidade de atribui\u00e7\u00e3o ao Governo Jair Bolsonaro da responsabilidade pelas mortes decorrentes da pandemia de coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.304, de 2001, relativa \u00e0 transfer\u00eancia de terras da Uni\u00e3o para o dom\u00ednio dos Estados de Roraima e do Amap\u00e1; e da Lei n\u00ba 6.634, de 1979, acerca da faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SARGENTO FAHUR (Bloco/PSD - PR. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de me manifestar da seguinte maneira. V\u00e1rios Deputados, principalmente de esquerda, atacam o Governo, culpam o Governo pelas mortes que est\u00e3o ocorrendo no Pa\u00eds, comparando com outros pa\u00edses. Os Governos anteriores saquearam, estupraram, vilipendiaram, desgra\u00e7aram o Pa\u00eds, principalmente na \u00e1rea da sa\u00fade, desviando verbas, e agora querem jogar a culpa nas costas do Governo Bolsonaro.\r\nInfelizmente, a pandemia est\u00e1 matando em todos os lugares, em todos os pa\u00edses. Aqui est\u00e3o sendo feitas muitas a\u00e7\u00f5es por parte do Governo Federal, por parte tamb\u00e9m do Congresso Nacional, para minimizar os efeitos dessa desgra\u00e7a de v\u00edrus. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 jogar culpa nas costas do Governo Bolsonaro.\r\nO PSD orienta o voto \"n\u00e3o\" ao destaque.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F4%2F2020&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]