[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-07T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ELEITOR, ELEI\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL.\r\nCR\u00cdTICA, GOVERNO FEDERAL, FALTA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, TARIFA, ANTIDUMPING, IMPORTA\u00c7\u00c3O, LEITE, UNI\u00c3O EUROPEIA (UE), NOVA ZEL\u00c2NDIA.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Agradecimento ao eleitorado do Estado do Paran\u00e1 pelos votos recebidos na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o para a C\u00e2mara dos Deputados. Defesa de manuten\u00e7\u00e3o de tarifas antidumping  impostas sobre a importa\u00e7\u00e3o de leite.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nQuero agradecer aqui ao Deputado Baleia Rossi, L\u00edder do MDB, meu partido.\r\nSr. Presidente, o que me traz \u00e0 tribuna na tarde de hoje, primeiramente, \u00e9 o fato de querer agradecer ao povo do meu Estado, o Paran\u00e1, pela oportunidade de estarmos aqui novamente para defender as suas causas. Fomos muito focados no que fizemos durante os 4 \u00faltimos anos em que estivemos na C\u00e2mara dos Deputados e nos 3 anos anteriores, Deputado Giovani Cherini, quando estivemos no Senado. Pautamos os nossos mandatos na defesa do interesse do povo do Paran\u00e1 e do povo brasileiro. No Paran\u00e1, em especial, h\u00e1 a quest\u00e3o da nossa luta pela redu\u00e7\u00e3o dos altos pre\u00e7os do ped\u00e1gio: quando fui Relator da nova Lei de Concess\u00f5es, proibi a prorroga\u00e7\u00e3o dos ped\u00e1gios no Estado do Paran\u00e1.\r\nMas algo me preocupa muito esta semana: o fato de o Governo brasileiro anunciar que n\u00e3o pretende prorrogar as tarifas antidumping para importa\u00e7\u00e3o de leite da Uni\u00e3o Europeia e da Nova Zel\u00e2ndia. Aqueles que t\u00eam ao menos um pouco de conhecimento de como \u00e9 manejada a agropecu\u00e1ria na Nova Zel\u00e2ndia e na Uni\u00e3o Europeia sabem dos alt\u00edssimos subs\u00eddios que o Governo daqueles pa\u00edses concede aos produtores rurais. O produtor rural, na Uni\u00e3o Europeia, \u00e9 elevado a um patamar quase de uma entidade, porque o Velho Continente passou por momentos de muita dificuldade durante s\u00e9culos - fome, pestes - e sabe da import\u00e2ncia do alimento.\r\nJ\u00e1 no Brasil, o produtor rural \u00e9 tido como da classe mais baixa. N\u00e3o h\u00e1 uma percep\u00e7\u00e3o do povo brasileiro quanto \u00e0 import\u00e2ncia de se ter uma seguran\u00e7a alimentar e de se alimentar toda a cadeia. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 mantendo um bom pre\u00e7o que se d\u00e1 seguran\u00e7a econ\u00f4mica ao produtor rural; \u00e9 preciso tamb\u00e9m uma cadeia que envolva o transporte - no caso do leite, o latic\u00ednio, a ind\u00fastria, o supermercado.\r\nN\u00f3s temos no Brasil algo em torno de 1 milh\u00e3o e 600 mil fam\u00edlias envolvidas nesse setor. A cada 10 minutos, segundo um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, um produtor de leite deixa a atividade no Brasil. No ano de 2018, a oscila\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os chegou a 50%. Como o produtor rural consegue planejar os seus investimentos? \r\nN\u00f3s j\u00e1 temos, Deputado Schiavinato, meu conterr\u00e2neo do Estado do Paran\u00e1, um problema enorme na rela\u00e7\u00e3o entre Brasil e MERCOSUL. O MERCOSUL \u00e9 uma trag\u00e9dia para o Sul do Brasil, porque este concorre diretamente com os pa\u00edses do bloco na produ\u00e7\u00e3o rural, seja da prote\u00edna animal, seja do trigo, seja do leite. O Uruguai manda para n\u00f3s uma quantidade de leite significativa. Se todas as vacas do Uruguai produzissem leite 24 horas por dia, n\u00e3o daria para abastecer o Uruguai, mas eles mandam leite para o Brasil. H\u00e1 uma suspeita de triangula\u00e7\u00e3o: leite da Nova Zel\u00e2ndia estaria chegando ao Brasil via Uruguai.\r\nEstamos fazendo todo um trabalho, atrav\u00e9s da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, atrav\u00e9s da Comiss\u00e3o de Agricultura, atrav\u00e9s de mecanismos de associa\u00e7\u00e3o de produtores rurais. E a\u00ed vem agora um governo que est\u00e1 come\u00e7ando e diz que n\u00e3o vai prorrogar as tarifas antidumping. O leite da Nova Zel\u00e2ndia vai inundar o Brasil e derrubar os nossos pre\u00e7os, acabando com a atividade. Por que chega t\u00e3o barato ao Brasil o leite da Nova Zel\u00e2ndia, da Uni\u00e3o Europeia ou do Uruguai? Porque o nosso custo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente caro. N\u00e3o \u00e9 permitida a importa\u00e7\u00e3o de um equipamento mais barato que venha de fora do Brasil, mas \u00e9 permitida a importa\u00e7\u00e3o de leite. N\u00f3s n\u00e3o permitimos a importa\u00e7\u00e3o de alguns insumos a serem utilizados na nossa atividade, mas podemos trazer de fora o leite que \u00e9 produzido com um insumo que aqui no Brasil n\u00e3o \u00e9 liberado.\r\nSr. Presidente, para concluir, queria dizer ao povo do meu Estado, o Paran\u00e1, que n\u00f3s estamos aqui para defender os seus interesses.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F2%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-14T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SERGIO SOUZA, DEPUTADO FEDERAL, REUNI\u00c3O, TARC\u00cdSIO GOMES DE FREITAS, MINISTRO DE ESTADO DA INFRAESTRUTURA, DEBATE, CONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), FERROVIA, RODOVIA, AEROPORTO.\r\nCONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), RODOVIA, PARAN\u00c1, PRE\u00c7O, PED\u00c1GIO.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Encontro do orador com o Ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio Gomes de Freitas, para debate de concess\u00f5es rodovi\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, bom dia a todos. Pe\u00e7o que o nosso pronunciamento seja divulgado pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o da Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.\r\nVenho \u00e0 tribuna no dia de hoje, Sr. Presidente, para dizer ao Parlamento e ao povo do meu Estado, o Estado do Paran\u00e1, que n\u00f3s tivemos, nesta semana, uma reuni\u00e3o muito importante no Minist\u00e9rio da Infraestrutura, com o Ministro Tarc\u00edsio, e discutimos a modelagem, como o Governo pretende fazer as novas concess\u00f5es no Brasil. S\u00e3o concess\u00f5es de ferrovias como a Norte-Sul, que corta este Pa\u00eds, indo do Norte e do Nordeste brasileiro at\u00e9 o Estado do Rio Grande do Sul, cortando pelo Centro-Oeste e por todos os Estados do Sul, assim como concess\u00f5es de aeroportos. \r\nNo Paran\u00e1, tamb\u00e9m haver\u00e1 concess\u00f5es de aeroportos, sejam eles o de Curitiba, o de Foz do Igua\u00e7u e tamb\u00e9m o aeroporto de Londrina. Fala-se na possibilidade da concess\u00e3o de mais um aeroporto em Curitiba, o aeroporto do Bacacheri.\r\nMas o principal fator que nos levou \u00e0 audi\u00eancia com o Ministro Tarc\u00edsio foi o debate das concess\u00f5es rodovi\u00e1rias.\r\nNo Brasil, temos tr\u00eas fases de concess\u00f5es. As concess\u00f5es da d\u00e9cada de 90 s\u00e3o aquelas traum\u00e1ticas para o setor produtivo. S\u00e3o as concess\u00f5es mais caras do mundo, com ped\u00e1gios abusivos. No meu Estado do Paran\u00e1, por exemplo, h\u00e1 mais de 3 mil quil\u00f4metros com ped\u00e1gios abusivos. S\u00e3o rodovias, na sua grande maioria, com pistas simples que cobram em m\u00e9dia 14 reais, 15 reais a cada 100 quil\u00f4metros por eixo de caminh\u00e3o ou por ve\u00edculo.\r\nAqui neste Parlamento, quando relatei a nova Lei de Concess\u00f5es, colocamos um dispositivo na nova lei que impedia a prorroga\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es da d\u00e9cada de 90. Discutimos tamb\u00e9m as concess\u00f5es de 2006, bem como as de 2013. Nas concess\u00f5es do meu Estado, o Paran\u00e1, n\u00e3o haver\u00e1 prorroga\u00e7\u00e3o. Pedimos ao Ministro que n\u00e3o haja tamb\u00e9m delega\u00e7\u00e3o ao Governo do Estado. Todos os Governos do Estado do Paran\u00e1, nos \u00faltimos 20 anos, tiveram problemas com os ped\u00e1gios, de forma direta ou indireta. Muitos respondem na Justi\u00e7a, alguns inclusive em opera\u00e7\u00f5es como a Lava-Jato.\r\nO ped\u00e1gio do Paran\u00e1 engessa o desenvolvimento do interior do Estado, encarece o custo de produ\u00e7\u00e3o. Uma renova\u00e7\u00e3o desses ped\u00e1gios que a\u00ed est\u00e3o seria um absurdo para aqueles que querem ver a redu\u00e7\u00e3o do custo de produ\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil.\r\nHaver\u00e1, sim, uma nova concess\u00e3o, mas com uma planilha justa, que demonstre claramente quais ser\u00e3o os investimentos necess\u00e1rios, seja na melhoria da pista que l\u00e1 est\u00e1, seja na constru\u00e7\u00e3o de terceiras faixas e na duplica\u00e7\u00e3o de trechos extremamente engessados que h\u00e1 no Estado do Paran\u00e1, e isso com uma tarifa justa.\r\nSempre fa\u00e7o, Presidente Gonzaga Patriota, uma compara\u00e7\u00e3o dos ped\u00e1gios do Paran\u00e1 com os de Santa Catarina, onde se paga em m\u00e9dia 4 reais para andar em pista dupla a cada 100 quil\u00f4metros. No Paran\u00e1, n\u00f3s pagamos 20 reais, 15 reais a cada 100 quil\u00f4metros para andar em pista simples. J\u00e1 o fazemos h\u00e1 20 anos. N\u00e3o se duplicou e n\u00e3o se vai duplicar.\r\nAgora, com uma nova planilha, com o estudo que o Governo Federal est\u00e1 fazendo, n\u00f3s teremos, sim, um ped\u00e1gio justo. Os investimentos v\u00e3o destravar o interior do Paran\u00e1, levando para l\u00e1 tamb\u00e9m aportes necess\u00e1rios.\r\n\u00c9 este o apelo que fa\u00e7o, Sr. Presidente, ao Governo Federal, ao Ministro Tarc\u00edsio e ao Governo do Estado do Paran\u00e1, na pessoa do Governador Ratinho Junior: que fa\u00e7amos, sim, as concess\u00f5es, mas que elas sejam justas, com investimentos, com tarifas adequadas e ao alcance do produtor brasileiro paranaense.\r\nGrande abra\u00e7o e um bom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F2%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, VEGANISMO, FRANCISCO, PAPA, IGREJA CAT\u00d3LICA, CR\u00cdTICA.\r\nAGROPECU\u00c1RIA, PRODU\u00c7\u00c3O ANIMAL, BRASIL, EXPORTA\u00c7\u00c3O, CARNE BOVINA, DEFESA, PRODU\u00c7\u00c3O, ABASTECIMENTO, ALIMENTO, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Contrariedade \u00e0 campanha mundial de ades\u00e3o ao veganismo durante a Quaresma. Import\u00e2ncia do setor pecu\u00e1rio para a economia brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sra. Presidente. \r\nColega Deputado Pedro Lupion, o que me traz \u00e0 tribuna \u00e9 um assunto de que V.Exa. tamb\u00e9m trata. Tratou enquanto era Deputado Estadual, trata aqui, como Deputado Federal, e seu pai tamb\u00e9m tratou muito. \u00c9 um assunto para o qual chamo a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio e, em especial, de todos aqueles que nos escutam pelo nosso Brasil e nos veem. Refiro-me a uma campanha patrocinada por alguns organismos internacionais e apoiada por personalidades como Paul McCartney, Brigitte Bardot e outras que chama o Papa Francisco a uma desafio: fazer veganismo, ser vegano, durante a Quaresma.\r\nSou cat\u00f3lico praticante e sei que h\u00e1 um per\u00edodo de jejum que os cat\u00f3licos fazem durante a Quaresma. Alguns fazem durante toda a Semana Santa, outros reservam t\u00e3o somente a Sexta-Feira Santa para isso. Mas da\u00ed a fazer um desafio ao Chefe da Igreja Cat\u00f3lica relativo a uma milit\u00e2ncia pol\u00edtica pelo veganismo n\u00f3s somos inteiramente contra.\r\nN\u00f3s sabemos da import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos no mundo. O Brasil \u00e9 o maior exportador de carne bovina do planeta, o segundo maior produtor mundial. O valor bruto da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria no nosso Pa\u00eds chega a quase 600 bilh\u00f5es de reais, dos quais 200 bilh\u00f5es de reais adv\u00eam da pecu\u00e1ria. A pecu\u00e1ria brasileira teve uma evolu\u00e7\u00e3o \u00edmpar nos \u00faltimos anos, dada a melhoria das pastagens, a qualidade dos alimentos, a melhoria gen\u00e9tica. Para os senhores e as senhoras terem ideia, uma vaca leiteira da ra\u00e7a girolanda, adaptada ao clima brasileiro, produzia em torno de 1.800 quilos de leite, na lacta\u00e7\u00e3o, em 1985, segundo dados da EMBRAPA; hoje a produ\u00e7\u00e3o chega pr\u00f3ximo de 5 mil quilos, em m\u00e9dia, dada a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologia, melhoria de pastagens e por a\u00ed vai.\r\nO Produto Interno Bruto do Brasil \u00e9 sustentado pelo setor agropecu\u00e1rio, pela pecu\u00e1ria e pela agricultura. Se n\u00f3s criarmos mecanismos contra esse setor, n\u00f3s vamos gerar desemprego e vamos fazer com que na\u00e7\u00f5es venham a passar fome ao redor do planeta. \r\nSegundo declara\u00e7\u00e3o de Ban Ki-moon na Rio+20, a Confer\u00eancia das Partes para a sustentabilidade, o mundo consumir\u00e1, at\u00e9 2050, 50% a mais de alimentos - e o Brasil ter\u00e1 a responsabilidade de produzir metade disso -, em raz\u00e3o da inclus\u00e3o social e do advento do crescimento demogr\u00e1fico: teremos 2,5 bilh\u00f5es a mais de seres humanos sobre este mesmo planeta at\u00e9 2050.\r\nSra. Presidente, chamo a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que n\u00e3o sou contra o veganismo ou qualquer ativismo por uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel, mas sou contra campanhas como essa, que faz um desafio, at\u00e9 mesmo imoral, ao Chefe da Igreja Cat\u00f3lica. Por tr\u00e1s disso, n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 o jejum, n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 uma atividade para se preservar durante um per\u00edodo, uma penit\u00eancia, mas uma campanha para denegrir um setor da produ\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\nSra. Presidente, o Brasil ser\u00e1 o primeiro produtor de alimentos do planeta, em 12 ou 13 anos. Temos a responsabilidade de cuidar desse nosso setor. No Brasil, 50% dos empregos s\u00e3o gerados, direta ou indiretamente, pelo setor agropecu\u00e1rio. Aquele que fabrica um trator, uma caminhonete, um implemento agr\u00edcola, um insumo agr\u00edcola, um caminh\u00e3o, tem o emprego sustentado pelo setor agropecu\u00e1rio.\r\nEu trago aqui, de forma veemente, minha indigna\u00e7\u00e3o contra essa campanha capitaneada por alguns artistas internacionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, MPV 867/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um apelo ao Plen\u00e1rio para que preste aten\u00e7\u00e3o durante 2 minutos \u00e0 minha exposi\u00e7\u00e3o como Relator dessa medida provis\u00f3ria.\r\nO C\u00f3digo Florestal traz seguran\u00e7a jur\u00eddica ao propriet\u00e1rio rural. No entanto, alguns prazos foram impostos. Os Estados teriam que disponibilizar condi\u00e7\u00f5es ao produtor rural, no tempo necess\u00e1rio, para que ele pudesse fazer o seu Cadastro Ambiental Rural, para que ele pudesse fazer o seu Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.\r\nNa Bahia, 40% n\u00e3o fizeram o CAR; no Nordeste, 20% n\u00e3o fizeram o CAR. O que isso quer dizer? N\u00e3o ter\u00e3o acesso aos benef\u00edcios do Plano Safra, n\u00e3o ter\u00e3o cr\u00e9dito agr\u00edcola. Por que eles n\u00e3o fizeram isso? Porque n\u00e3o houve apoio dos Governos para que eles pudessem fazer o Cadastro Ambiental Rural. Se eles n\u00e3o t\u00eam o CAR, n\u00e3o podem fazer o PRA. \r\nSomente nove Estados brasileiros implementaram o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Como o produtor rural vai fazer o programa se os Estados n\u00e3o disponibilizam a ele o meios necess\u00e1rios para que ele fa\u00e7a isso?\r\nE o art. 68, que \u00e9 o mais pol\u00eamico aqui, diz no seu caput, com toda a clareza: \"Considera-se \u00e1rea consolidada o vigente \u00e0 lei da \u00e9poca\". Mas n\u00e3o fala qual \u00e9 a lei da \u00e9poca para cada um dos biomas, porque o legislador, naquele momento, entendeu que estava muito claro qual era a lei vigente \u00e0 \u00e9poca: o C\u00f3digo de 1965 para a Mata Atl\u00e2ntica, \u00e9 a lei de 1989 para o Cerrado, e o de 2000 para a Amaz\u00f4nia.\r\nAgora, alguns partidos que eu respeito, que defendem o ambientalismo, n\u00e3o podem mentir dizendo que h\u00e1 30 artigos sendo alterados. N\u00e3o \u00e9 verdade! Leiam o PLV, e v\u00e3o ver que h\u00e1 meia d\u00fazia de artigos sendo alterados! Dizem que h\u00e1 30 jabutis. N\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico jabuti, que \u00e9 aquilo que n\u00e3o tem pertin\u00eancia tem\u00e1tica com a mat\u00e9ria. Todas as altera\u00e7\u00f5es colocadas pela Relatoria dizem respeito ao C\u00f3digo Florestal.\r\nO nosso encaminhamento, Sr. Presidente, \u00e9 para que possamos votar hoje essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE PREFER\u00caNCIA, MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque de prefer\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu chamo a aten\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio para que eu possa, como Relator dessa medida provis\u00f3ria, fazer aqui algumas explica\u00e7\u00f5es, de modo que n\u00e3o haja d\u00favidas e para que sugest\u00f5es n\u00e3o verdadeiras feitas na tribuna, na data de ontem e hoje, n\u00e3o sejam levadas em considera\u00e7\u00e3o por V.Exas. Eu chamo a aten\u00e7\u00e3o para o avulso, que \u00e9 distribu\u00eddo a todos os Parlamentares. Est\u00e1 aqui ao lado, na entrada do plen\u00e1rio. \r\nInicialmente, quero dizer que n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o feita pelo Relator em 30 dispositivos, que n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico jabuti, como foi dito, porque jabuti seria mat\u00e9ria at\u00edpica ao texto. Todas as altera\u00e7\u00f5es das emendas acatadas pela relatoria dizem respeito ao C\u00f3digo Florestal. \r\nE \u00e9 praxe desta Casa que qualquer altera\u00e7\u00e3o legislativa por medida provis\u00f3ria fique no \u00e2mbito da lei, por completo. \u00c9 nesse sentido que n\u00f3s estamos votando as medidas provis\u00f3rias todos os dias aqui neste plen\u00e1rio.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao debate, o tempo n\u00e3o foi curto. Na Comiss\u00e3o Especial, fizemos duas audi\u00eancias p\u00fablicas: uma atendendo \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, aos que s\u00e3o contra esse texto, e ouvindo individualmente cada um dos palestrantes; e outra, ouvindo o Governo e o setor produtivo.\r\nNo que diz respeito ao PLV propriamente dito, quero deixar bem claro aqui que, quando se prorroga o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental - PRA, \u00e9 para que n\u00e3o seja multado um produtor rural ao qual n\u00e3o foi dado o mecanismo para fazer o seu Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental. Quando se prorroga o CAR, principalmente para o Nordeste brasileiro, \u00e9 porque n\u00e3o foram dadas pelo Estado as condi\u00e7\u00f5es para que ele fizesse o seu Cadastro Ambiental Rural. E quando n\u00f3s fazemos as altera\u00e7\u00f5es no art. 68, \u00e9 para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica ao produtor rural, porque o legislador l\u00e1 no texto original, l\u00e1 na Lei do C\u00f3digo Florestal, foi muito claro no art. 68, quando disp\u00f4s que, para efeito de recomposi\u00e7\u00e3o, vale a legisla\u00e7\u00e3o da \u00e9poca. Como h\u00e1 interpreta\u00e7\u00f5es divergentes, n\u00f3s colocamos qual lei valia \u00e0 \u00e9poca.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  PLV 9/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O , MPV 867/2018, MEDIDA PROVISORIA.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 3\u00ba do art. 68 da Lei n\u00ba 12.651, de 2012, contido no art. 1\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2019, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 867, de 2018, sobre a extens\u00e3o do prazo para ades\u00e3o ao Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tomo a liberdade de ler o art. 68 que est\u00e1 no C\u00f3digo Florestal aprovado por este Parlamento, que teve como Relator o meu amigo Aldo Rebelo, que soube compreender o que \u00e9 este Brasil quando viajou e ouviu quem produz.\r\nE o Relator colocou l\u00e1 o seguinte dispositivo: \"Os propriet\u00e1rios ou possuidores de im\u00f3veis rurais que realizaram\" - passado - \"supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa respeitando os percentuais de reserva legal\". Quem n\u00e3o respeitou foi o Programa de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental - PRA. \u00c9 l\u00e1 que se resolve, ter\u00e1 que recompor. Quem fez supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa respeitando a reserva legal, mas n\u00e3o tinha a autoriza\u00e7\u00e3o para suprimir, veio o Legislador de 2012 e disse: \"Voc\u00ea pode converter as suas multas\". E disse que deveria ser observada a reserva legal prevista pela legisla\u00e7\u00e3o em vigor \u00e0 \u00e9poca.\r\nComo h\u00e1 uma diverg\u00eancia, uma discuss\u00e3o dentro dos nossos tribunais, imaginem as senhoras e os senhores, um \u00f3rg\u00e3o ambiental quando vai a uma propriedade, se ele tem a discricionariedade de valer qual lei, falar que vale qual lei, ele vai dizer a mais restritiva para o produtor rural. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Ambiental, ent\u00e3o, quando vai propor a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a da multa, qual lei vai interpretar? \r\nAgora o que fez o Legislador nas suas centenas de audi\u00eancias p\u00fablicas promovidas aqui neste Congresso Nacional ou neste Brasil inteiro? Ele analisou e decidiu, quando colocou o art. 68 \u00e0 lei vigente \u00e0 \u00e9poca e, dessa forma, quem suprimiu o que era permitido, mas n\u00e3o tinha autoriza\u00e7\u00e3o. Qual era a autoriza\u00e7\u00e3o para suprimir no Cerrado, em 1970, na Mata Atl\u00e2ntica, no Pantanal ou que seja na Amaz\u00f4nia? N\u00f3s s\u00f3 queremos fazer valer essas leis.\r\nQuando n\u00f3s colocamos dentro do art. 68 o marco temporal de cada uma das leis \u00e9 para dar seguran\u00e7a jur\u00eddica ao produtor rural e \u00e0quele que produz alimento para o Brasil e para o mundo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, PL 3715/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.715, de 2019, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o da posse de arma de fogo em \u00e1reas rurais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente Soraya Santos, Sras. e Srs. Deputados, talvez as pessoas mais urbanas e aqueles colegas que militam mais nas cidades n\u00e3o compreendam a dificuldade do homem do campo em proteger a sua fam\u00edlia e o seu patrim\u00f4nio.\r\nNo meu Estado, o Paran\u00e1, as propriedades s\u00e3o pequenas. L\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 muitos latif\u00fandios. Mas, mesmo assim, boa parte da popula\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1 mora no campo, mora num s\u00edtio, onde n\u00e3o existe telefone celular. Se existe o telefone, n\u00e3o tem sinal. \u00c9 preciso se deslocar 1 quil\u00f4metro, 2 quil\u00f4metros, ir a um morro, a um cantinho do s\u00edtio, para fazer uma liga\u00e7\u00e3o. Dentro da propriedade geralmente h\u00e1 trator e insumos agr\u00edcolas, condi\u00e7\u00e3o de subsist\u00eancia do agricultor, meio de vida para o agricultor. Se ele n\u00e3o tiver aquele equipamento para fazer frente ao seu neg\u00f3cio, ele pode falir, ter que abandonar o campo e ir para a cidade. Mas vai fazer o que, se ele n\u00e3o estudou, se ele n\u00e3o se capacitou? Ele vai para a periferia. Isso aconteceu e acontece muito no campo, Sra. Presidente.\r\nO que n\u00f3s estamos votando aqui hoje? A libera\u00e7\u00e3o para que o cidad\u00e3o brasileiro propriet\u00e1rio, arrendat\u00e1rio, possuidor de \u00e1rea rural possa ter uma arma no \u00e2mbito da sua propriedade. Imaginem que ele tenha que se dirigir para o final da propriedade, onde estourou uma cerca por causa de um ladr\u00e3o de bois. E isso \u00e9 muito comum. L\u00e1 no Paran\u00e1, acontece muito isso. Se entra um ladr\u00e3o de gado na propriedade, como o propriet\u00e1rio vai verificar? O ladr\u00e3o pode estar armado, levando o seu gado, e ele n\u00e3o pode levar a arma, porque n\u00e3o pode tir\u00e1-la de dentro de casa. Isso \u00e9 o maior absurdo! O limite da propriedade tem que ser a propriedade rural como um todo.\r\nEnt\u00e3o, Sra. Presidente, n\u00f3s pedimos que seja rejeitado este requerimento de adiamento da discuss\u00e3o, dada a import\u00e2ncia que tem a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e da integridade f\u00edsica e moral dos nossos agricultores. \u00c9 a coisa mais comum no interior deste Pa\u00eds ficarmos sabendo de agricultores que foram amarrados, sequestrados, que tiveram a fam\u00edlia violentada no momento de um roubo, no momento de um crime e assim por diante.\r\nAssim, encaminhamos pela rejei\u00e7\u00e3o do requerimento, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "LICENCIAMENTO AMBIENTAL, COMISS\u00c3O GERAL.\r\nDESMATAMENTO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Debate acerca do licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR) - Boa tarde a todos. Sejam todos bem-vindos ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. A beleza da democracia \u00e9 isso. Aqui n\u00e3o h\u00e1 tribuna da Esquerda, da Direita, mas historicamente a Esquerda ocupa este lado do plen\u00e1rio, e a Direita, aquele. E hoje n\u00f3s estamos aqui intercalando, para dar um recado \u00e0 sociedade brasileira e a todos que est\u00e3o aqui presentes.\r\nS\u00f3 quem leu o texto na \u00edntegra sabe que n\u00e3o h\u00e1 discord\u00e2ncia nele por inteiro. Muito pelo contr\u00e1rio, na maior parte do texto do licenciamento ambiental, apresentado por S.Exa. o Deputado Kim Kataguiri, h\u00e1 converg\u00eancia entre Direita e Esquerda, entre ruralistas e ambientalistas. H\u00e1 converg\u00eancia. H\u00e1 alguns pontos de diverg\u00eancia. Eu mesmo tenho algumas diverg\u00eancias n\u00e3o pelo lado do agro, porque aqui, Deputado Alceu Moreira, V.Exa. que preside a FPA, n\u00f3s precisamos deixar bem claro - deu para perceber durante esta audi\u00eancia p\u00fablica - que me parece que \u00e9 o agro que est\u00e1 for\u00e7ando isso. At\u00e9 disse aqui o meu amigo, inclusive, que tem conterr\u00e2neos no Estado do Paran\u00e1, meu Estado, o Deputado Nilto Tatto, que \u00e9 a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria que tem conduzido, mas n\u00e3o \u00e9 verdade isso. Este \u00e9 um texto que vem sendo constru\u00eddo h\u00e1 15 anos, j\u00e1 teve uma enormidade de Relatores. N\u00f3s estamos buscando uma converg\u00eancia, pelo menos no entendimento de que n\u00e3o fique o pior para nenhum dos lados e que ningu\u00e9m saia cantando que foi vitorioso, porque a\u00ed todos sair\u00edamos derrotados. N\u00f3s queremos algu\u00e9m que construa - e o Deputado Kim Kataguiri tem feito isso - um texto que seja consensual.\r\nAqui, n\u00f3s temos que fazer uma refer\u00eancia ao Deputado Rodrigo Maia, Presidente desta Casa, que tem demonstrado preocupa\u00e7\u00e3o com temas como este, n\u00e3o s\u00f3 o licenciamento ambiental. Na pr\u00f3xima semana vamos discutir a quest\u00e3o dos defensivos; como vamos discutir esta semana, neste plen\u00e1rio, outros temas de interesse ambiental e para o desenvolvimento do Pa\u00eds, como fizemos na semana passada com rela\u00e7\u00e3o ao PSA - Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais. N\u00f3s estamos avan\u00e7ando em temas que h\u00e1 d\u00e9cadas permanecem nos arquivos, nas gavetas, porque n\u00e3o se constr\u00f3i uma maioria inteligente que consiga avan\u00e7ar nesses pontos.\r\nSe n\u00f3s prestarmos bem aten\u00e7\u00e3o, onde \u00e9 que o licenciamento ambiental afeta o agro? Para buscar uma licen\u00e7a no IBAMA para desmatamento legal, dentro daquilo de quem \u00e9 dono da propriedade, permitido pelo C\u00f3digo Florestal, pode suprimir a vegeta\u00e7\u00e3o? Quando ele for instalar um chiqueir\u00e3o, um galp\u00e3o para criar su\u00ednos, porcos, aves, uma leiteria? N\u00e3o tenham os senhores e as senhoras nenhuma d\u00favida de que o agricultor tem preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a isso. N\u00e3o tenham n\u00e3o!\r\nEle se submete a toda a legisla\u00e7\u00e3o e a todos os crit\u00e9rios, para que a sua pocilga de su\u00ednos n\u00e3o deixe dejetos para contaminar o len\u00e7ol fre\u00e1tico. Muito pelo contr\u00e1rio, ele faz o tratamento do res\u00edduo e depois ainda utiliza aquilo como adubo na sua propriedade.\r\nV\u00e3o visitar uma leiteria l\u00e1 no Estado de Minas Gerais do Deputado Domingo S\u00e1vio, do Deputado Jos\u00e9 Silva; l\u00e1 no meu Estado, l\u00e1 em Castro, Deputada Aline, de V.Exa. V\u00e3o l\u00e1 visitar uma leiteria para os senhores verem a preocupa\u00e7\u00e3o que h\u00e1 com o meio ambiente, porque, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos um produto de qualidade sanit\u00e1ria para chegar \u00e0 mesa do povo brasileiro, que \u00e9 o grande consumidor, n\u00e3o haver\u00e1 mercado. Um alimento produzido no Brasil \u00e9 alimento de qualidade.\r\nMas o licenciamento, minha gente, \u00e9 muito mais importante para o agro n\u00e3o nas atividades propriamente do agricultor, mas nas atividades da ind\u00fastria, aqui representada pela CNI, nas atividades do com\u00e9rcio. Um pet shop, uma padaria precisam de licenciamento. Uma banca de verduras, uma mercearia, uma oficina mec\u00e2nica precisam de licenciamento.\r\nNo Brasil, para se escoar uma safra, uma produ\u00e7\u00e3o, custa 5 vezes mais do que na Argentina, do que nos Estados Unidos. O licenciamento ambiental interessa ao agro quando n\u00f3s queremos reduzir o custo de produ\u00e7\u00e3o, que inviabiliza a industrializa\u00e7\u00e3o, a competitividade dentro do nosso Pa\u00eds. Uma tonelada de soja dentro de um navio, Presidente Kim Kataguiri, aqui no Porto de Paranagu\u00e1, l\u00e1 no do Rio Grande, no de Santos, vale em m\u00e9dia 440 d\u00f3lares. No porto de New Orleans, nos Estados Unidos, ou de Buenos Aires, ali na Argentina, 440 d\u00f3lares em m\u00e9dia. Agora, para colocar essa tonelada de soja l\u00e1 dentro, custa cinco vezes mais no Brasil do que na Argentina e nos Estados Unidos, porque as nossas rodovias s\u00e3o ineficientes. N\u00e3o conseguimos os licenciamentos para fazer rodovias estruturantes neste Pa\u00eds de 500 anos - ferrovias, portos e assim por diante. Isso encarece o custo de produ\u00e7\u00e3o.\r\nE quem paga essa conta? Voc\u00eas todos, povo brasileiro, que, na hora em que v\u00e3o consumir o alimento, pagam mais caro, porque est\u00e1 embutido nele o custo da burocracia, da corrup\u00e7\u00e3o e da infraestrutura ineficiente.\r\nE para encerrar, Sr. Presidente, eu gostaria de dizer aqui, se precis\u00e1ssemos dessa burocracia toda, n\u00e3o ter\u00edamos o Cristo Redentor hoje, constru\u00eddo no topo de um moro no Rio de Janeiro. Bras\u00edlia foi constru\u00edda em 5 anos. A segunda pista do aeroporto, recentemente inaugurada, demorou 11 anos para ser licenciada. Vinte e cinco por cento do custo de Belo Monte, uma das maiores hidrel\u00e9tricas do mundo, foi licenciamento ambiental. E quem paga essa conta? O cidad\u00e3o brasileiro. Ou os senhores acham que n\u00e3o est\u00e1 no pre\u00e7o da energia el\u00e9trica, que move a ind\u00fastria neste Pa\u00eds? N\u00f3s todos pagamos as contas!\r\nPor isso que no Brasil \u00e9 caro. Por isso que o Brasil est\u00e1 engessado. N\u00f3s precisamos de legisla\u00e7\u00f5es como esta para facilitar, mas que a fa\u00e7amos, Deputado Nilto Tatto, com responsabilidade. E \u00e9 isto que n\u00f3s buscamos aqui: a converg\u00eancia num texto que seja bom para o povo brasileiro, gerando emprego, renda e desenvolvimento para todos.\r\nMuito obrigado. Boa tarde!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F9%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O MISTA, MUDAN\u00c7A CLIM\u00c1TICA, CONFER\u00caNCIA DAS PARTES DA CONVEN\u00c7\u00c3O_QUADRO DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS SOBRE MUDAN\u00c7A DE CLIMA (COP), RIO DE JANEIRO (RJ), SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, AGROPECU\u00c1RIA, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, \u00c1FRICA, BOL\u00cdVIA, CERRADO, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, CHINA, CARNE SU\u00cdNA, DESMATAMENTO ILEGAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de pastagens degradadas, para a amplia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e consequente preserva\u00e7\u00e3o das florestas brasileiras. Necessidade de cumprimento, pelo Brasil, do Acordo de Paris sobre a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa, firmado na  21\u00aa Confer\u00eancia das Partes - COP21. Oportunidade de amplia\u00e7\u00e3o pelo Pa\u00eds das exporta\u00e7\u00f5es de produtos agropecu\u00e1rios para a Rep\u00fablica Popular da China. Import\u00e2ncia do combate ao desmatamento ilegal, \u00e0s queimadas criminosas e \u00e0 invas\u00e3o de terras p\u00fablicas no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "GRANDE EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu n\u00e3o consegui estar aqui \u00e0s 15 horas, meu hor\u00e1rio do Grande Expediente, porque est\u00e1vamos analisando o plano de trabalho da Comiss\u00e3o Mista de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, da qual eu fa\u00e7o parte. Sinto n\u00e3o ter conseguido trocar o hor\u00e1rio com o nobre Parlamentar, mas faz parte, porque o hor\u00e1rio era dele e n\u00e3o meu. Mas eu agrade\u00e7o o Deputado General Gir\u00e3o pela defer\u00eancia, uma vez que ele tem a prefer\u00eancia para falar como L\u00edder.\r\nSr. Presidente, eu venho aqui fazer uma reflex\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o atual do Brasil e suas perspectivas de futuro do ponto de vista de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas nesse imbr\u00f3glio que envolve o Brasil e algumas na\u00e7\u00f5es da Comunidade Europeia, bem como o Tratado de Paris, as oportunidades do agro, a guerra comercial entre China e Estados Unidos. E onde est\u00e1 o lado bom de tudo isso?\r\nCome\u00e7o fazendo aqui uma refer\u00eancia \u00e0 Confer\u00eancia das Partes sobre sustentabilidade, que ocorreu no Rio de Janeiro, em 2012, a Rio+20, quando Ban Ki-moon, Secret\u00e1rio-Geral da ONU naquele momento, disse aqui no Brasil que o mundo consumir\u00e1, at\u00e9 2050, 50% a mais de alimentos, dada a inclus\u00e3o social e o crescimento demogr\u00e1fico. A estimativa da ONU, naquele momento, era de que chegar\u00edamos a 9 bilh\u00f5es de seres humanos at\u00e9 2050, a estimativa \u00e9 de 9,5 bilh\u00f5es, e que o Brasil seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 50% do excedente necess\u00e1rio at\u00e9 2050 e que, para isso, n\u00f3s teremos que dobrar a nossa produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria, talvez triplic\u00e1-la. No entanto, n\u00f3s come\u00e7amos a perceber o tamanho do desafio do Brasil. Ser\u00e1 que a sociedade brasileira sabe o tamanho do nosso Pa\u00eds? O Brasil tem 8 milh\u00f5es, 500 e tantos mil quil\u00f4metros quadrados.\r\nA Europa cabe inteira dentro do Brasil, tirando a R\u00fassia.\r\nSer\u00e1 que a sociedade brasileira conhece o quanto n\u00f3s utilizamos desse territ\u00f3rio para a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e florestas plantadas? Menos de 8% - 7,8%. Por outro lado, a Europa chega a utilizar 70% para plantio e pecu\u00e1ria. L\u00f3gico, n\u00f3s temos aqui no Brasil 22% do territ\u00f3rio no uso da pecu\u00e1ria - da\u00ed o nosso espa\u00e7o. E, para n\u00f3s aumentarmos a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, podemos usar \u00e1reas de pastagens degradadas, recuperando esse solo com programas eficientes, como o ABC que n\u00f3s temos. N\u00f3s podemos dobrar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos no Brasil s\u00f3 recuperando pastagens, sem ter que derrubar uma \u00e1rvore sequer.\r\nE, dentro deste tema, Sr. Presidente, o Brasil tem, sim, que cumprir o Tratado de Paris, para a quest\u00e3o das metas de emiss\u00f5es. E n\u00f3s podemos fazer isso. N\u00f3s vamos encerrar o ano de 2019 j\u00e1 cumprindo as metas para 2020. Conhe\u00e7o, talvez como poucos aqui neste Congresso, essa situa\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, mesmo sendo um Deputado ruralista.\r\nFui membro todos os anos da Comiss\u00e3o de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas desde que cheguei ao Congresso Nacional, passando pelo Senado, onde fui Presidente, Relator. Aqui, como Deputado, j\u00e1 presidi e j\u00e1 relatei aquela Comiss\u00e3o algumas vezes. E estou l\u00e1 novamente ajudando os meus companheiros. E \u00e9 perfeitamente poss\u00edvel cumprir o Tratado de Paris. E podemos dar uma boa imagem do Brasil l\u00e1 fora.\r\nN\u00e3o sei se V.Exas. viram esses dias um desses jornais globais, salvo engano, na Globo News, fazendo uma refer\u00eancia, pegando as imagens da NASA e falando das queimadas globais no planeta neste exato momento. Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a \u00c1frica est\u00e1 queimando tr\u00eas vezes mais do que o Brasil. \u00c9 s\u00f3 digitar na Internet e se ver\u00e1 a reportagem da Globo News nesse sentido, e os rep\u00f3rteres pegando os dados da NASA. A Groenl\u00e2ndia est\u00e1 queimando. Est\u00e1 queimando a nossa vizinha, a Bol\u00edvia, no Pantanal. No Cerrado, h\u00e1 mais focos de inc\u00eandio do que na Amaz\u00f4nia. No Alasca est\u00e1 queimando. Isso \u00e9 pr\u00f3prio. E se n\u00f3s pegarmos dados oficiais do INPE ou de qualquer \u00f3rg\u00e3o que mede as queimadas no Brasil, vamos ver que n\u00e3o \u00e9 o pior ano n\u00e3o. J\u00e1 houve ano com 5, 6 vezes mais focos de queimadas do que este ano. Mas a quest\u00e3o \u00e9 da comunica\u00e7\u00e3o, de como se comunica, como se fala. E, \u00e0s vezes, quando se fala demais, n\u00e3o se consegue perceber as consequ\u00eancias. N\u00e3o s\u00e3o as consequ\u00eancias das vendas do setor agropecu\u00e1rio para a Europa n\u00e3o. A Europa praticamente j\u00e1 n\u00e3o importa mais do Brasil, a Europa n\u00e3o \u00e9 mais dependente. Em 1990, ela importava 30% dos seus alimentos. Hoje, importa 5, 6%, porque ela importa mais do Leste Europeu, que ela incluiu, para ser autossuficiente em alimentos.\r\nA China, sim, importa. A China importa e muito. Em 1990, a China exportava alimentos. E hoje ela importa 100 bilh\u00f5es de d\u00f3lares ao ano em alimentos. E o Brasil \u00e9 o seu maior parceiro comercial. E olhem a oportunidade, a janela que nos sobra neste momento. Na guerra comercial entre Estados Unidos e China, sobra uma janela de oportunidade incr\u00edvel para o Brasil.\r\nE a\u00ed vem algo que faz muito mal \u00e0quele pa\u00eds e a qualquer um, inclusive aos do Leste Europeu: a peste su\u00edna.\r\nPara terem uma ideia, o plantel de su\u00ednos no planeta \u00e9 algo em torno de 650 milh\u00f5es de cabe\u00e7as. S\u00f3 a China tem um plantel de 450 milh\u00f5es de cabe\u00e7as, ou seja, dois ter\u00e7os de todos os su\u00ednos do mundo est\u00e1 na China. Mas ela j\u00e1 abateu, n\u00e3o pela contamina\u00e7\u00e3o da peste, mas at\u00e9 mesmo pelo medo do produtor de a peste chegar ali, 30% do seu rebanho, incluindo, matrizes - 30% das matrizes tamb\u00e9m. E a estimativa \u00e9 de que vai chegar a 50%. Olha o tamanho da oportunidade do Brasil! N\u00f3s que estamos excedentes em gr\u00e3os, n\u00f3s que temos uma cultura de produ\u00e7\u00e3o! \r\nSr. Presidente, eu gostaria de chamar aten\u00e7\u00e3o de todos para dizer que isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma janela de oportunidade. A sociedade brasileira precisa come\u00e7ar a imaginar e pensar: onde eu trabalho hoje? Eu trabalho numa f\u00e1brica de confec\u00e7\u00e3o. De onde vem a mat\u00e9ria-prima? Eu trabalho numa f\u00e1brica de m\u00f3veis. De onde vem a mat\u00e9ria-prima? Uma f\u00e1brica de botina, de sapato. De onde vem a mat\u00e9ria-prima? Em uma f\u00e1brica de alimentos; um frigor\u00edfico; uma f\u00e1brica de trator, metalmec\u00e2nica; de mangueiras. De onde vem? E para onde vai esse produto todo? Quem vai consumir um caminh\u00e3o, uma colhedeira, um trator, um insumo, seja ele defensivo agr\u00edcola ou n\u00e3o? \u00c9 o setor produtivo agropecu\u00e1rio. Cinquenta por cento do emprego brasileiro est\u00e1 no setor produtivo agropecu\u00e1rio ligado direto ou indiretamente. N\u00f3s temos que prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o temos que ficar falando mal do nosso Pa\u00eds, que n\u00f3s n\u00e3o fazemos o dever de casa. \r\nTemos que combater, sim, o desmatamento ilegal, temos que p\u00f4r na cadeia, temos que dar multas mais pesadas, porque esse que quer desmatar ilegalmente, dizendo-se agricultor, n\u00e3o \u00e9 agricultor respons\u00e1vel. Temos que combater, sim, a queimada ilegal. Temos que p\u00f4r na cadeia. Temos que combater a invas\u00e3o de terras p\u00fablicas. E, por a\u00ed vai, Sr. Presidente, para garantirmos a imagem do Brasil l\u00e1 fora como um bom produtor e de produtos de qualidade, para dar aqui dentro do nosso Pa\u00eds emprego e renda e alimento de qualidade para os nossos brasileiros e para esse planeta inteiro. \r\nOlha o tamanho da nossa responsabilidade! J\u00e1 alimentamos 1 bilh\u00e3o de seres humanos ao redor desse planeta e teremos a responsabilidade, at\u00e9 2050, de alimentar mais 1 bilh\u00e3o. Olha o tamanho da janela de oportunidade!\r\nSr. Presidente, eu encerro aqui chamando aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o do povo rural, mas o povo urbano: cuide do seu emprego! Pense, quando for tomar o caf\u00e9 da manh\u00e3, que ali tem o trabalho de um agricultor.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-16T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, PL 6299/2002, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DOS AGROT\u00d3XICOS, AGROT\u00d3XICO, SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL, AGRONEG\u00d3CIO, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, ALIMENTO, C\u00c2NCER, DEFESA DO CONSUMIDOR, AG\u00caNCIA NACIONAL DE VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA (ANVISA), MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, PESQUISA, SERGIO SOUZA, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Utiliza\u00e7\u00e3o de agroqu\u00edmicos e defensivos agr\u00edcolas no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR) - Muito obrigado, Sr. Presidente, Deputado Luiz Nishimori. \r\nBoa tarde a todos.\r\nObrigado a cada um dos senhores e senhoras que se dispuseram a dedicar um pouco do seu tempo, para n\u00f3s tratarmos de uma quest\u00e3o t\u00e3o importante para o Brasil e para o mundo, porque estamos falando aqui de produ\u00e7\u00e3o de alimentos. \r\nAntes, Sr. Presidente, eu quero fazer uma breve refer\u00eancia ao discurso escrito encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia. Quero crer que ele n\u00e3o conseguiu ler o discurso e aquele que o escreveu n\u00e3o prestou aten\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m vi que um ou outro dos expositores citou dados parecidos.\r\nMas eu consultei o Minist\u00e9rio da Agricultura, e foram 262 produtos - produtos; esse \u00e9 o nome correto - autorizados neste ano, e n\u00e3o novas subst\u00e2ncias ou 300 subst\u00e2ncias, como alguns colocaram aqui, inclusive no discurso do Presidente Rodrigo Maia. \r\nSomente sete s\u00e3o novas mol\u00e9culas, somente sete. Os demais todos s\u00e3o gen\u00e9ricos de mol\u00e9culas autorizadas no Brasil. Ou seja, algum fabricante est\u00e1 autorizado tamb\u00e9m a produzir aquelas mol\u00e9culas que j\u00e1 eram autorizadas no Brasil.\r\nE desses 262 produtos, 136 s\u00e3o produtos t\u00e9cnicos para a ind\u00fastria.\r\nEsses dados s\u00e3o do Minist\u00e9rio da Agricultura e est\u00e3o dispon\u00edveis a todos.\r\nNos \u00faltimos 3 anos, Sr. Presidente, 27 novos produtos, novas subst\u00e2ncias foram autorizadas no Brasil. Neste ano foram autorizadas sete; nos \u00faltimos 3 anos, 30.\r\nTamb\u00e9m em algumas falas se disse que boa parte das mol\u00e9culas autorizadas no Brasil s\u00e3o proibidas na Europa. Talvez alguma ou outra esteja proibida, porque l\u00e1 nunca foi permitida. Mas em boa parte do mundo e principalmente no Brasil, ainda nem mesmo foi autorizada a sua comercializa\u00e7\u00e3o e l\u00e1 boa parte delas j\u00e1 perderam efici\u00eancia, j\u00e1 n\u00e3o produzem mais os efeitos, ou vieram nova mol\u00e9culas muito mais eficientes, muito menos nocivas \u00e0 sa\u00fade humana, que foram autorizadas e a\u00ed se proibiu aquela anterior.\r\nNo Brasil, como, em m\u00e9dia, demora-se 8 anos para analisar uma nova mol\u00e9cula, pode ser que aqui n\u00e3o tenha sido proibida ainda porque n\u00f3s n\u00e3o temos uma similar ou uma que cause os efeitos necess\u00e1rios para que possamos produzir alimentos.\r\nMas eu quero chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos para o tamanho da responsabilidade do Brasil. Segundo a ONU, n\u00f3s teremos a responsabilidade, Deputado Nilto Tatto, de, at\u00e9 2050, dobrar a nossa produ\u00e7\u00e3o de alimentos, para alimentar mais 1 bilh\u00e3o de seres humanos ao redor do planeta, devido ao crescimento demogr\u00e1fico que vai nos fazer chegar a aproximadamente 9,5 bilh\u00f5es de seres humanos sobre a Terra, ou \u00e0 inclus\u00e3o social, gra\u00e7as \u00e0 qual as pessoas comem mais, que \u00e9 o que acontece neste exato momento no Brasil e no continente asi\u00e1tico.\r\nEu tamb\u00e9m venho da ro\u00e7a; meu pai \u00e9 agricultor. Eu comecei a trabalhar tamb\u00e9m aos 7, 8 anos; aos 15, 16 anos, tamb\u00e9m passava veneno - eu acho que este \u00e9 o nome correto - com maquininha de m\u00e3o e de costas e fui parar no hospital, intoxicado. \r\nMeu pai continua sendo agricultor. Voc\u00eas acham que meu pai quer utilizar um produto que venha a fazer mal para a sua fam\u00edlia, para ele pr\u00f3prio ou para aquele que ele vai alimentar ao redor deste planeta todo? N\u00e3o, de forma alguma! Acontece que n\u00f3s temos protocolos e precisamos acreditar neles.\r\nEstudos demonstram que n\u00e3o restam no alimento res\u00edduos que venham a causar problemas de sa\u00fade. A m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o do produto, como aconteceu comigo, como acontece com milhares de brasileiros por falta de instru\u00e7\u00e3o ou falta de condi\u00e7\u00e3o, a m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o na hora da aplica\u00e7\u00e3o, isso, sim, acontece.\r\nSe n\u00f3s pegarmos os dados de intoxica\u00e7\u00e3o - eu fiz quest\u00e3o de buscar alguns deles -, vamos ver o seguinte: aqueles n\u00fameros de res\u00edduos n\u00e3o s\u00e3o bem assim. Por exemplo, a ANVISA divulgou que, de 2013 a 2015, analisou 12.051 coletas de 25 alimentos frescos, e 134 demonstraram res\u00edduos - 1,1%, segundo dados da ANVISA.\r\nInclusive n\u00f3s temos dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que s\u00e3o muito claros com rela\u00e7\u00e3o aos dados de intoxica\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 l\u00e1 no site do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, minha gente! Foram 4.003 casos em 2017 em todo o Pa\u00eds. Inclusive est\u00e1 na Internet, numa not\u00edcia no jornal O Globo. Ent\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o 25 mil que voc\u00ea multiplica por 25 e que d\u00e1 milh\u00f5es!\r\nSe n\u00f3s buscarmos mais a fundo, vamos ver que a maior parte da intoxica\u00e7\u00e3o que h\u00e1 neste Pa\u00eds se d\u00e1 por rem\u00e9dios. As pessoas consomem princ\u00edpios ativos de forma direta, igual aquele que coloca o produto numa micose no p\u00e9 e o coloca num fungo, numa lavoura.\r\nAgora, para que os senhores e as senhoras entendam, ningu\u00e9m quer colocar veneno no prato das pessoas.\r\nEu mesmo me manifesto contra qualquer projeto de lei que libere o uso de veneno no prato das pessoas.\r\nAgora, n\u00e3o podemos ser ignorantes, n\u00e3o podemos ir contra fatos e dados. Qual era a expectativa de vida m\u00e9dia do brasileiro em 1950, quando se consumiam t\u00e3o somente org\u00e2nicos? Era de 49 anos. Qual \u00e9 hoje? De 77 anos. No meu Estado, o Paran\u00e1, o Estado que mais usa agroqu\u00edmicos t\u00f3xicos no Brasil, \u00e9 de 79 anos! Isso \u00e9 um fato!\r\nAgora, h\u00e1 que se ter regras claras. E este projeto endurece, deixa mais r\u00edgidas as regras para libera\u00e7\u00e3o de novas mol\u00e9culas. H\u00e1 alguns pontos que precisam ser ajustados? Eu n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida de que o nosso Relator, Deputado Luiz Nishimori, vai saber fazer isso no tempo certo.\r\nEu me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer um dos senhores para debater esse tema, porque eu estudo e sei o que est\u00e1 escrito neste projeto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F9%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE ENERGIA EL\u00c9TRICA (ANEEL), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA.\r\nGOVERNO FEDERAL, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL, PACTO FEDERATIVO, EXTIN\u00c7\u00c3O, MUNIC\u00cdPIO, CRIT\u00c9RIO.\r\nCONCESS\u00c3O (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), RODOVIA.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o das medidas de ajuste fiscal contidas no conjunto de propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, as chamadas PECs do Pacto Federativo, encaminhadas ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo. Contrariedade \u00e0 iniciativa da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL de taxa\u00e7\u00e3o da energia solar. Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0s concess\u00f5es rodovi\u00e1rias.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, caros colegas, todos aqueles que nos assistem pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa ou nos escutam pela R\u00e1dio C\u00e2mara, em especial o Sr. Val\u00e9rio Kuerten, do Estado de Santa Catarina, ass\u00edduo telespectador da TV C\u00e2mara, a quem mando um grande abra\u00e7o, hoje venho a tribuna para tecer alguns coment\u00e1rios sobre a proposta do Governo, a das tr\u00eas PECs que entregou ontem ao Senado Federal, para reformula\u00e7\u00e3o do pacto federativo.\r\nAntes, eu queria lembrar que sou de um partido independente, que n\u00e3o segue a ordem do Governo e tamb\u00e9m n\u00e3o tem uma linha de ser contra o Governo. Sou de um partido que tem votado com coer\u00eancia e com consci\u00eancia pautas que s\u00e3o importantes para o Brasil. A grande maioria dessas pautas est\u00e1 alinhada tamb\u00e9m com o pensamento do Governo. Se considerarmos, por exemplo, a PEC da Previd\u00eancia, veremos que o MDB foi o partido que deu 100% dos votos \u00e0 PEC do Governo, percentual que nem o partido do Governo atingiu.\r\nVejo com muita preocupa\u00e7\u00e3o o gesto que o Governo fez ontem, o de levar ao Senado Federal as propostas de reforma ou de reestrutura\u00e7\u00e3o do pacto federativo. N\u00e3o vou ainda adentrar o m\u00e9rito do pacto. O Governo burla a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que estabelece que a tramita\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o legislativa oferecida pelo Governo deve come\u00e7ar pela Casa do Povo. Depois a proposi\u00e7\u00e3o vai \u00e0 Casa revisora e retorna \u00e0 Casa do Povo, a C\u00e2mara dos Deputados, para que d\u00ea a \u00faltima palavra. N\u00e3o foi um gesto acertado, por mais que saibamos - j\u00e1 fui Senador por um bom per\u00edodo - que aquela \u00e9 a Casa da Federa\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o \u00e9 a Casa em que o Governo tem que sugerir as suas iniciativas com rela\u00e7\u00e3o ao pacto federativo. \u00c9 esta Casa, a Casa do Povo, que tem que dar a \u00faltima palavra.\r\nSabemos bem que, no caso de propostas de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, no seu processo legislativo, tem de haver concord\u00e2ncia das duas Casas, n\u00e3o interessa muito a ordem. Cito isso pela falta de sensibilidade com a Casa do Povo brasileiro, a C\u00e2mara dos Deputados.\r\nQuanto a esse pacote, chamado de novo pacto federativo - inclusive, elogio muito a iniciativa do Governo no sentido de redistribui\u00e7\u00e3o dos recursos que est\u00e3o concentrados na Uni\u00e3o, para que fiquem mais nos Estados e nos Munic\u00edpios -, preciso fazer aqui, de forma muito clara, manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a um dos temas, a dois deles, para ser mais sensato. O Governo prop\u00f5e, numa iniciativa do Poder Executivo, a extin\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios com menos de 5 mil habitantes e com arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, at\u00e9 2023, menor que 10% de sua receita total. Com base em que conceito se dir\u00e1 o que \u00e9 receita pr\u00f3pria e o que n\u00e3o \u00e9 receita pr\u00f3pria?\r\nReceitas pr\u00f3prias s\u00f3 ser\u00e3o aquelas arrecadadas pelo pr\u00f3prio Munic\u00edpio? Ou ser\u00e3o tamb\u00e9m as transfer\u00eancias constitucionais? Nas transfer\u00eancias constitucionais que comp\u00f5em o FPE e o FPM, est\u00e3o o IPI, o Imposto de Renda, como base principal do FPM. Onde s\u00e3o gerados o IPI e o Imposto de Renda sen\u00e3o no Munic\u00edpio? A arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, mas o imposto \u00e9 gerado no Munic\u00edpio. Vai ser objeto de c\u00f4mputo no momento da an\u00e1lise da extin\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio? O ICMS, que \u00e9 uma transfer\u00eancia constitucional, bem como o IPVA, bem como o ITR, eles tamb\u00e9m ser\u00e3o considerados ou n\u00e3o? Quando se compra um carro, onde se paga o IPVA? Anda-se por onde com o carro? Onde se compra esse carro? Esse imposto \u00e9 municipal ou \u00e9 s\u00f3 estadual?\r\nOs pequenos Munic\u00edpios, minha gente, meus caros colegas, com menos de 5 mil habitantes, quando eram vilas ou distritos dos seus Munic\u00edpios-m\u00e3es, n\u00e3o tinham uma patrola, n\u00e3o tinham uma ambul\u00e2ncia, n\u00e3o tinham um posto de sa\u00fade, n\u00e3o tinham uma escola decente, n\u00e3o tinham estradas rurais decentes. A emancipa\u00e7\u00e3o levou o desenvolvimento para aquelas comunidades, muitas vezes esquecidas pelo Munic\u00edpio-m\u00e3e, que privilegiava o seu centro urbano e outras regi\u00f5es.\r\nA emancipa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio n\u00e3o fez com que o cidad\u00e3o pagasse mais impostos. O que ela fez foi uma redistribui\u00e7\u00e3o para que aquela comunidade tamb\u00e9m fosse atendida de forma diferenciada, como merece o povo daquele Munic\u00edpio, que paga impostos como qualquer outro.\r\nEu fa\u00e7o aqui uma an\u00e1lise de uma breve conversa que tive recentemente com os meus colegas. N\u00e3o vejo a menor possibilidade de ser aprovada no Parlamento brasileiro uma proposta como essa.\r\nDiz o Governo: \"Vou dar aos Estados e aos Munic\u00edpios uma condi\u00e7\u00e3o diferenciada quanto \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o\". Quando oferece isso, coloca condicionantes. N\u00e3o basta que estejam em dia suas contas. Ele diz que eles t\u00eam que abrir m\u00e3o de todas as a\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 Lei Kandir. O Governo, nos \u00faltimos anos, n\u00e3o pagou o que deve aos Estados quanto \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o das perdas pelas exporta\u00e7\u00f5es dada pela Lei Kandir, e agora quer que os Estados abram m\u00e3o para aderirem a essa quest\u00e3o da redefini\u00e7\u00e3o do pacto federativo.\r\nEu sei que a proposta est\u00e1 chegando agora e que vamos estuda- isso com profundidade, mas temos que ter responsabilidade, n\u00e3o deixarmos aumentar ainda mais a dificuldade para os nossos entes federados. N\u00e3o devemos criar mais dificuldades para o cidad\u00e3o brasileiro ou para o empreendedor, devemos facilitar sua vida.\r\nCidad\u00e3o do meu Estado, o Paran\u00e1, colocou na sua propriedade uma esta\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o de energia solar, para tocar a sua granja, de su\u00ednos, de aves, a sua leiteria. Essa esta\u00e7\u00e3o produz energia no per\u00edodo em que a energia \u00e9 mais cara neste Pa\u00eds, que \u00e9 durante o dia, quando h\u00e1 luz, e o excesso produzido ele consome \u00e0 noite, quando h\u00e1 excedente no Brasil inteiro. E agora vem o Governo e quer taxar em 70% esse excedente.\r\nRelembro que sou de um partido que tem independ\u00eancia e que vota, em sua maioria, as causas do Governo neste Parlamento de forma independente, e n\u00e3o porque somos ou n\u00e3o somos Governo. N\u00f3s somos Brasil, n\u00f3s somos o povo brasileiro.\r\nNa Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, estamos fechando quest\u00e3o no sentido de n\u00e3o deixar o Governo taxar a energia limpa, a energia solar, a energia renov\u00e1vel.\r\nPara encerrar, Sra. Presidente, meus caros colegas, eu gostaria de fazer uma r\u00e1pida an\u00e1lise sobre as concess\u00f5es rodovi\u00e1rias que v\u00eam a\u00ed.\r\nO meu Estado, o Estado do Paran\u00e1, tem 2.500 quil\u00f4metros de concess\u00f5es rodovi\u00e1rias, onde se pagam os ped\u00e1gios mais caros do mundo. Em m\u00e9dia, s\u00e3o 20 reais a cada 100 quil\u00f4metros para andar em pista simples. Depois de 20 anos de pagamento, ainda assim, as estradas n\u00e3o foram duplicadas, e n\u00e3o ser\u00e3o.\r\nO Governo agora lan\u00e7a um projeto para concessionar 4 mil quil\u00f4metros de rodovias no Paran\u00e1. N\u00f3s concordamos com a privatiza\u00e7\u00e3o. Inclusive, fui eu aqui o Relator da nova Lei de Concess\u00f5es. No entanto, ela tem que privilegiar investimentos e tarifas. N\u00e3o pode haver outorga nem para o Governo Federal nem para o Governo Estadual, porque o povo do Paran\u00e1 j\u00e1 pagou para construir aquela rodovia e n\u00e3o pode pagar al\u00e9m da tarifa da manuten\u00e7\u00e3o e dos investimentos para andar numa rodovia que j\u00e1 \u00e9 sua.\r\nAqui fica a minha manifesta\u00e7\u00e3o contra qualquer tipo de outorga em concess\u00e3o.\r\nSra. Presidente, o Parlamento brasileiro tem responsabilidade para com a sociedade brasileira. N\u00f3s n\u00e3o permitiremos nenhuma a\u00e7\u00e3o legislativa ou executiva que venha a tirar direitos e onerar ainda mais a sociedade brasileira.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER FAVORAVEL, PL 1792/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AMPLIA\u00c7\u00c3O, PRAZO DETERMINADO, RATIFICA\u00c7\u00c3O, REGISTRO DE IM\u00d3VEL, IM\u00d3VEL RURAL, ALIENA\u00c7\u00c3O, CONCESS\u00c3O, TERRA DEVOLUTA, FAIXA DE FRONTEIRA.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.792, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.178, de 2015, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo para ratifica\u00e7\u00e3o dos registros imobili\u00e1rios referentes aos im\u00f3veis rurais com origem em t\u00edtulos de aliena\u00e7\u00e3o ou de concess\u00e3o de terras devolutas expedidos pelos Estados em faixa de fronteira.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu gostaria de agradecer \u00e0 pessoa do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es o acordo que promovemos com rela\u00e7\u00e3o a este projeto. Tamb\u00e9m quero agradecer ao Deputado Augusto Coutinho, que foi designado Relator na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, e ao Deputado Neri Geller, Relator na Comiss\u00e3o de Agricultura. Ambos promoveram os seus pareceres, que, no entanto, n\u00e3o chegaram a ser apreciados.\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.792, de 2019, \u00e9 de autoria do Deputado Dr. Leonardo, do Estado de Mato Grosso, que prop\u00f5e a prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 2025, ou seja, por at\u00e9 10 anos, da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em faixa de fronteira.\r\nDesde a publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.164, de 2000, h\u00e1 quase 20 anos, tem sido prorrogada a possibilidade de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em faixa de fronteira. No entanto, n\u00e3o se consegue alcan\u00e7ar o objetivo, em face da burocracia que se d\u00e1 nos cart\u00f3rios e tamb\u00e9m nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais.\r\nN\u00f3s vamos emitir parecer, pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, a favor da aprova\u00e7\u00e3o do projeto; pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, a favor da aprova\u00e7\u00e3o do projeto; e, pela Comiss\u00e3o de Agricultura, a favor da aprova\u00e7\u00e3o do projeto, mas com a seguinte emenda do Relator:\r\nArt. 1\u00ba O inciso I do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 13.178, de 22 de outubro de 2015, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 1\u00ba ...................................................................................................................................................................\r\nI - cujo dom\u00ednio esteja sendo questionado nas esferas administrativa ou judicial por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o federal direta e indireta at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei.\r\nO par\u00e1grafo \u00fanico passa a ser o \u00a7 1\u00ba, e passam a existir os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba:\r\n\u00a7 2\u00ba O questionamento administrativo de que trata o inciso I deste artigo dever\u00e1 ser apreciado pela administra\u00e7\u00e3o direta e indireta em at\u00e9 180 dias da publica\u00e7\u00e3o desta Lei, podendo este prazo, em casos excepcionais devidamente justificados, ser prorrogado por at\u00e9 outros 180 dias.\r\n\u00a7 3\u00ba Em caso de n\u00e3o pronunciamento dos \u00f3rg\u00e3os competentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta nos prazos do \u00a7 2\u00ba deste artigo, o cart\u00f3rio fica autorizado a proceder o registro imobili\u00e1rio nos termos previstos no caput deste artigo.\r\nSr. Presidente, lembro que essa prorroga\u00e7\u00e3o para regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em faixa de fronteira se d\u00e1 t\u00e3o somente para im\u00f3veis com at\u00e9 15 m\u00f3dulos fiscais, ou seja, para pequenas e m\u00e9dias propriedades. Para as grandes propriedades, a regra continua como est\u00e1 hoje.\r\nNesses termos, Sr. Presidente, o parecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a \u00e9 pela legalidade e constitucionalidade; o da Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores vai no mesmo sentido; e o da Comiss\u00e3o de Agricultura \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto, com a emenda proposta pelo Relator.\r\nMais uma vez, parabenizo o Deputado Dr. Leonardo pelo brilhante projeto de lei.\r\n\u00c9 o parecer, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, SESS\u00c3O CONJUNTA, CONGRESSO NACIONAL, RICARDO BARROS, HIRAN GON\u00c7ALVES, DEPUTADO FEDERAL, DERRUBADA DE VETO, VETO PRESIDENCIAL, COL\u00c9GIO DE L\u00cdDERES, VETO 16/2020, VETO PARCIAL, PL 696/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, TELEMEDICINA, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de celebra\u00e7\u00e3o de acordo de L\u00edderes para a vota\u00e7\u00e3o em globo de vetos presidenciais e requerimentos de destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya Santos, pelo que eu estou entendendo da proposi\u00e7\u00e3o do Governo, atrav\u00e9s do nosso Vice-L\u00edder Ricardo Barros, nessa reuni\u00e3o n\u00f3s vamos fazer um novo acordo.\r\nMas eu gostaria de deixar aqui, Deputado Ricardo Barros, a posi\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o podemos voltar atr\u00e1s naquilo que j\u00e1 foi constru\u00eddo, por acordo, com rela\u00e7\u00e3o aos vetos a serem derrubados.\r\nNessa reuni\u00e3o de agora do Col\u00e9gio de L\u00edderes, da qual eu vou participar, inclusive, n\u00f3s podemos firmar um acordo de votarmos em bloco os destaques acordados, para que n\u00e3o haja necessidade de vota\u00e7\u00e3o individual de cada um dos destaques. Eu acho que assim fica muito bom. N\u00f3s votaremos em globo aquilo que vai ser derrubado; depois, votaremos em globo os destaques acordados com o Governo; e, separadamente, aqueles em que n\u00e3o h\u00e1 acordo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Sergio Souza, o Deputado Ricardo Barros ainda vai falar, mas n\u00f3s vamos manter o que j\u00e1 est\u00e1 acordado. Tentaremos discutir esse acordo do Deputado Hiran Gon\u00e7alves, quanto \u00e0 telemedicina, no prazo que der. \r\nO motivo pelo qual concordamos em encerrar a sess\u00e3o e reabri-la \u00e0s 14 horas, e n\u00e3o s\u00f3 suspendermos, \u00e9 porque, se fosse apenas uma discuss\u00e3o de L\u00edderes, poder\u00edamos suspend\u00ea-la e reabri-la \u00e0s 14 horas, mas t\u00ednhamos um problema regimental. Esse \u00e9 um assunto muito caro para este Parlamento, que tem a ver com a telemedicina e com o suporte neste momento de pandemia. \r\nDada a natureza da mat\u00e9ria, eu deliberei no sentido de encerrar a sess\u00e3o, mantendo a pauta de hoje, podendo ser inclu\u00eddo ou n\u00e3o, por decis\u00e3o de V.Exas., mais um destaque, que \u00e9 esse levantado pelo Deputado Hiran Gon\u00e7alves, com o apoio do Deputado Carlos Zarattini e dos L\u00edderes que estavam aqui. \u00c9 nesse sentido.\r\nO SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR) - Com um novo painel?\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - N\u00f3s vamos abrir um novo painel, porque, do contr\u00e1rio, n\u00e3o teria, regimentalmente, como entrar com novo destaque, motivo pelo qual tivemos que definir pela n\u00e3o suspens\u00e3o e, sim, pela nova sess\u00e3o. Este foi o \u00fanico motivo, para que pud\u00e9ssemos acolher a possibilidade da derrubada de mais um destaque. \r\nO SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR) - Perfeito.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 62/2019, VETO TOTAL, PL 5815/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, VETO 6/2020, PL 696/2020, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos n\u00ba 62, de 2019, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 5.815, de 2019, acerca da prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de utiliza\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o para Desenvolvimento da Atividade de Exibi\u00e7\u00e3o Cinematogr\u00e1fica - RECINE; n\u00ba 5, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo Garantidor Solid\u00e1rio - FGS; o patrim\u00f4nio rural em afeta\u00e7\u00e3o, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural - CIR; a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito; a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais; e n\u00ba 6, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 696, de 2020, relativo ao uso da telemedicina durante a crise provocada pela epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Soraya, quero inicialmente parabenizar o L\u00edder do Governo no Congresso. O Senador soube conduzir esse acordo para que pud\u00e9ssemos votar esses vetos neste momento.\r\nRessalto a import\u00e2ncia da derrubada do veto relativo \u00e0 Solu\u00e7\u00e3o de Consulta Cosit n\u00ba 11. Trata-se de supertributa\u00e7\u00e3o do integrado de cooperativa. O integrado de cooperativa chega a pagar dez vezes mais tributos do que paga o integrado de multinacional. A derrubada desse veto, ap\u00f3s acordo com o Governo, \u00e9 muito importante para n\u00f3s.\r\nO MDB encaminha \"n\u00e3o\", pela derrubada dos vetos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, ACORDO DE LIDERAN\u00c7AS, DERRUBADA DE VETO, VETO 5/2020, VETO PARCIAL, PLV 30/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, SETOR AGROPECU\u00c1RIO, ATUA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA).",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Agradecimento ao L\u00edder do Governo no Senado Federal, Senador Eduardo Gomes, a Parlamentares, \u00e0 Frente Parlamentar do Cooperativismo - FRENCOOP, \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Estado do Paran\u00e1 - OCEPAR, \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Nacional das Cooperativas - OCB e \u00e0 Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, pelo empenho na constru\u00e7\u00e3o de acordo para rejei\u00e7\u00e3o de vetos presidenciais apostos a proposi\u00e7\u00f5es de interesse do setor agropecu\u00e1rio. Contrariedade \u00e0 taxa\u00e7\u00e3o exacerbada do Fundo de Assist\u00eancia ao Trabalhador Rural - FUNRURAL.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Deputada Soraya Santos, todos os colegas, inicialmente, eu gostaria de agradecer imensamente ao Senador Eduardo Gomes, o L\u00edder do Governo, que ajudou a construir este acordo, que culmina na derrubada de vetos important\u00edssimos para o setor agropecu\u00e1rio, principalmente o veto do RenovaBio, muito bem encaminhado pelo Deputado Arnaldo Jardim; a quest\u00e3o dos cart\u00f3rios, encaminhada pelo Deputado Pedro Lupion; e a quest\u00e3o da Solu\u00e7\u00e3o de Consulta COSIT n\u00ba 11, que causava taxa\u00e7\u00e3o exacerbada do FUNRURAL sobre os cooperados e integrados, sobre os agricultores de cooperativas e integrados no sistema produtivo, que pagavam at\u00e9 dez vezes mais FUNRURAL do que um integrado de uma multinacional ou de uma empresa pessoal de capital aberto ou fechado. N\u00f3s estamos satisfeitos.\r\nEntendemos que n\u00e3o foram s\u00f3 essas as pessoas importantes nesse processo. Tamb\u00e9m participaram dele v\u00e1rios Vice-L\u00edderes, como a Deputada Aline Sleutjes, que fez um trabalho brilhante tamb\u00e9m junto ao Governo; a Ministra Tereza Cristina; o Ministro Paulo Guedes; todo o pessoal da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional; o pessoal da Receita Federal. Mesmo nos dizendo \"n\u00e3o\" em alguns momentos, porque a lei n\u00e3o nos permitia avan\u00e7ar em alguns pontos, eles nos deram a aten\u00e7\u00e3o e as respostas devidas para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos chegar a este acordo pela derrubada de vetos. E agora vamos ter lei para tratar a quest\u00e3o do FUNRURAL dos cooperados e integrados. \r\nEu queria agradecer imensamente tamb\u00e9m \u00e0 Frente Parlamentar do Cooperativismo - FRENCOOP, na pessoa do seu Presidente, o Deputado Evair de Melo; \u00e0 nossa Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Estado do Paran\u00e1 - OCEPAR; e \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Nacional das Cooperativas - OCB, por meio do Presidente M\u00e1rcio Lopes e da sua assessoria, a T\u00e2nia, a Fab\u00edola, etc. \r\nGostaria de agradecer, ainda, \u00e0s cooperativas do Paran\u00e1, especialmente \u00e0 COPACOL, na pessoa do Sr. Valter Pitol, que sempre nos pautou a necessidade deste tema. \r\nN\u00e3o poderia deixar de dizer aqui, minha Presidente Soraya Santos, da import\u00e2ncia da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, da import\u00e2ncia de sua assessoria t\u00e9cnica e jur\u00eddica, que nos deu suporte diuturnamente para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos levar ao Governo, \u00e0s autoridades necess\u00e1rias e \u00e0s conversas entre Lideran\u00e7as uma posi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica a respeito da import\u00e2ncia da derrubada desses vetos. \r\nO Deputado Alceu Moreira, nosso Presidente da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, sempre foi muito firme ao dizer que n\u00f3s do setor agropecu\u00e1rio n\u00e3o podemos admitir maior onera\u00e7\u00e3o para o setor do que j\u00e1 temos hoje, ainda mais num momento de pandemia, considerando que o setor agropecu\u00e1rio \u00e9 que tem dado resposta na busca de retomada da economia, n\u00e3o s\u00f3 fazendo crescer a balan\u00e7a comercial, mas tamb\u00e9m criando um PIB positivo em compara\u00e7\u00e3o a anos anteriores. O Deputado Alceu Moreira sempre foi muito firme ao dizer que a FPA e o setor agropecu\u00e1rio deixariam muito clara a sua posi\u00e7\u00e3o pela derrubada dos vetos, e v\u00e1rios colegas membros da FPA tamb\u00e9m se posicionaram nesse sentido.\r\nSra. Presidente, gostaria de dizer que quem ganha neste momento \u00e9 o povo brasileiro, \u00e9 o agricultor familiar brasileiro. Quando um alimento \u00e9 produzido atrav\u00e9s de um cooperado ou de um produtor rural integrado que tenha em sua propriedade um barrac\u00e3o de frango, de su\u00ednos, um tanque para peixes, esse trabalhador deve pagar FUNRURAL como todo mundo neste Brasil, e n\u00e3o a mais. Isso se reflete l\u00e1 na mesa do consumidor, que vai ter um produto de qualidade, produzido por uma cooperativa de excel\u00eancia e mais barato, ou seja, com pre\u00e7o justo.\r\nParab\u00e9ns a todos, especialmente ao L\u00edder do Governo, o Senador Eduardo Gomes, por ter constru\u00eddo esse acordo. Espero que o Governo nos ajude na implementa\u00e7\u00e3o disso daqui para frente. \r\nMuito obrigado.\r\nUma boa tarde a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 17/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRICARDO BARROS, DEPUTADO FEDERAL, LIDERAN\u00c7A DO GOVERNO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nDESMATAMENTO ILEGAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 17, de 2020, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 615.996.235,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Compet\u00eancia do Deputado Ricardo Barros, novo L\u00edder do Governo na Casa. Combate ao desmatamento ilegal na Amaz\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o MDB encaminha o voto \"sim\" ao PLN relatado pelo Senador Jader Barbalho.\r\nQuero aproveitar a oportunidade para me somar \u00e0s palavras do Deputado Schiavinato no que diz respeito \u00e0 compet\u00eancia do Deputado Ricardo Barros, que assumir\u00e1 a Lideran\u00e7a do Governo na C\u00e2mara. Est\u00e1 a\u00ed o exemplo, hoje, durante os trabalhos na C\u00e2mara, quando o Deputado Ricardo Barros conduziu um acordo, parando a sess\u00e3o - aceito por V.Exa., Deputada Soraya - e retornando com o acordo que culminou com um resultado muito importante para todo o Brasil.\r\nNo que diz respeito ao meio ambiente, Deputada Soraya, eu quero dizer o seguinte: ningu\u00e9m preserva mais do que o Brasil. No entanto, precisamos, sim, combater o desmatamento ilegal, e recursos s\u00e3o necess\u00e1rios. O Ministro Ricardo Salles est\u00e1 fazendo um brilhante trabalho nesse sentido, assim como o Minist\u00e9rio da Defesa e a pessoa do Vice-Presidente, Mour\u00e3o, que assume este compromisso de conduzir a quest\u00e3o do desmatamento na Amaz\u00f4nia. \r\n\u00c9 importante ter recursos para isso e \u00e9 importante frisar tamb\u00e9m que o Brasil preserva muito mais do que qualquer pa\u00eds do mundo. Mas precisamos combater o desmatamento e as queimadas ilegais.\r\nO MDB encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, acerca da transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de Juiz Federal Substituto, do Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de Juiz dos Tribunais Regionais Federais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o que n\u00f3s estamos fazendo aqui, no projeto encaminhado pelo Presidente Noronha, \u00e9 t\u00e3o somente a substitui\u00e7\u00e3o de cargos de juiz substituto por cargos de desembargador. Provido o cargo de substituto, j\u00e1 se atingir\u00e1 o teto de gastos permitido pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o. \r\nPortanto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum preju\u00edzo em extinguir os cargos de substituto, substituindo-os por cargos de desembargador. Muito pelo contr\u00e1rio: est\u00e3o sendo extintos mais cargos de ju\u00edzes substitutos do que sendo criados cargos de desembargador, o que n\u00e3o quer dizer, no entanto, que aqueles que ocuparem estes cargos ser\u00e3o promovidos de imediato. Se houver promo\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 para ju\u00edzes que j\u00e1 est\u00e3o na carreira, que j\u00e1 est\u00e3o hoje ocupando cargos de substitutos. \r\nPortanto, o MDB orienta o voto \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta deste projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO VAGO, JUIZ FEDERAL, SUBSTITUTO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA), QUADRO DE PESSOAL, JUSTI\u00c7A FEDERAL, CARGO EFETIVO, JUIZ, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL (TRF), DESEMBARGADOR, LIT\u00cdGIO, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), APOSENTADORIA.\r\nPL 5919/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, JUSTI\u00c7A FEDERAL, SEGUNDA INST\u00c2NCIA, DESPESA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Esclarecimento do teor do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, acerca da transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de Juiz Federal Substituto, do Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de Juiz dos Tribunais Regionais Federais. Pedido aos Deputados de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, quero me somar aos colegas que fizeram um elogio a V.Exa., Sr. Presidente Roma. N\u00f3s conhecemos sua maneira diplom\u00e1tica e sol\u00edcita ao presidir a sess\u00e3o, sempre permitindo que todos, independentemente de partido ou ideologia, tenham a oportunidade de se manifestar.\r\nEu vou falar bem r\u00e1pido sobre o m\u00e9rito deste projeto, fazendo um esclarecimento \u00e0queles que daqui a pouco v\u00e3o votar o m\u00e9rito. N\u00f3s temos que entender duas situa\u00e7\u00f5es. O projeto realmente cria cargos de desembargador e extingue cargos de substitutos. Isso \u00e9 fato. Trata-se de uma compet\u00eancia exclusiva do Poder Judici\u00e1rio, e assim o fez o Presidente Noronha, do STJ, que preside o Judici\u00e1rio no Brasil, trocando cargos de substitutos que est\u00e3o vagos por cargos de desembargador. Ali\u00e1s, se os cargos de substitutos estivessem providos, S.Exa. n\u00e3o poderia extingui-los.\r\nA segunda situa\u00e7\u00e3o \u00e9 que, para prover cargos de desembargador, h\u00e1 regras. \u00c9 l\u00f3gico, neste caso, n\u00f3s temos o quinto constitucional. A maior parte desses cargos, ou seja, 80%, ser\u00e1 provida por ju\u00edzes de carreira e por ju\u00edzes que j\u00e1 est\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo. N\u00e3o se trata, portanto, de um novo concurso, isso n\u00e3o existe. H\u00e1 toda uma carreira de ju\u00edzes.\r\nOs ju\u00edzes que v\u00e3o prover os cargos, \u00e9 l\u00f3gico, tamb\u00e9m seguir\u00e3o regras - isso n\u00e3o ser\u00e1 feito de maneira imediata. Quando eles proverem esses cargos, n\u00e3o haver\u00e1 aumento de gastos porque todos eles j\u00e1 est\u00e3o recebendo, hoje, seus proventos e todos j\u00e1 est\u00e3o no teto constitucional. N\u00f3s sabemos muito bem disso. Desta forma, n\u00e3o haver\u00e1 aumento de gastos, no caso dos ju\u00edzes de carreira que vierem a prover esses cargos. O que haver\u00e1, com toda a certeza, \u00e9 celeridade na Justi\u00e7a. Hoje n\u00f3s temos uma s\u00e9rie de dificuldades na Justi\u00e7a Federal, especialmente para os mais pobres e mais humildes.\r\nOntem e hoje eu ouvi um debate muito acirrado sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional em Minas Gerais. Eu fui o Relator da proposta de emenda constitucional, hoje uma emenda suspensa por decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, que criou 4 Tribunais no Brasil: os Tribunais da 6\u00aa, da 7\u00aa, da 8\u00aa e da 9\u00aa Regi\u00f5es. Isso foi quando eu estava no Senado. N\u00f3s conhecemos muito bem esta mat\u00e9ria. No entanto, o que n\u00f3s queremos hoje \u00e9 celeridade da Justi\u00e7a Federal naquilo que mais precisa dar.\r\nEu estou vendo o Deputado Afonso Florence, nosso L\u00edder tamb\u00e9m, que conhece bem esta situa\u00e7\u00e3o. O que acontece? Qual \u00e9 o ponto nevr\u00e1lgico da Justi\u00e7a Federal hoje? S\u00e3o as quest\u00f5es trabalhistas e as quest\u00f5es previdenci\u00e1rias.\r\nAqueles que n\u00e3o concordam com uma decis\u00e3o do INSS, como o indeferimento de sua aposentadoria, por exemplo, aonde v\u00e3o? Eles buscam o Poder Judici\u00e1rio em primeira inst\u00e2ncia, a Justi\u00e7a Federal, e depois recorrem a um tribunal de segunda inst\u00e2ncia. Hoje n\u00f3s temos cinco Tribunais no Brasil. O caso do TRF1 era realmente um absurdo: dezenas de milhares de processos desta natureza para um \u00fanico desembargador. E n\u00f3s temos o mesmo problema nos demais tribunais.\r\nPortanto, com a reorganiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Federal e com mais cargos de desembargadores, haver\u00e1 mais turmas recursais nos Estados para tratar das quest\u00f5es de mais necessidade, como as quest\u00f5es da \u00e1rea previdenci\u00e1ria que chegam \u00e0s turmas recursais. \u00c9 nestas que n\u00f3s teremos mais celeridade. Os mais humildes, que mais precisam da Justi\u00e7a, v\u00e3o ter acesso mais c\u00e9lere, sem aumento de despesas no que diz respeito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes que j\u00e1 est\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo.\r\nEram estas as coloca\u00e7\u00f5es que eu queria fazer a todos os colegas, ao tempo em que pe\u00e7o o apoio important\u00edssimo para darmos a celeridade necess\u00e1ria \u00e0 Justi\u00e7a Federal no Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente Jo\u00e3o Roma.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=239&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 5977/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.977, de 2019, acerca da transforma\u00e7\u00e3o de cargos vagos de Juiz Federal Substituto, do Quadro Permanente da Justi\u00e7a Federal, em cargos de Juiz dos Tribunais Regionais Federais. Registro de voto do Deputado Flaviano Melo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\" a essa mat\u00e9ria, alertando mais uma vez todos os colegas que n\u00e3o h\u00e1 aumento de despesa, porque o provimento desses cargos de desembargadores ser\u00e1 feito por ju\u00edzes j\u00e1 no exerc\u00edcio do cargo. A extin\u00e7\u00e3o de cargos de substitutos s\u00e3o os que n\u00e3o est\u00e3o providos.\r\nSr. Presidente, na vota\u00e7\u00e3o anterior, o Deputado Flaviano Melo votou de acordo com a orienta\u00e7\u00e3o do partido.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=246&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB entende que o projeto est\u00e1 maduro. Podemos encerrar a discuss\u00e3o. J\u00e1 se passaram 17 anos de discuss\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados. O projeto est\u00e1 pronto.\r\nO MDB apoia integralmente o projeto e o encerramento da discuss\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FRENTE PARLAMENTAR DA AGROPECU\u00c1RIA (FPA), TEREZA CRISTINA, JO\u00c3O ROMA, MINISTRO DE ESTADO, FOME, BRASIL, ALIMENTO, LEGISLA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, BUROCRACIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, USINA HIDREL\u00c9TRICA BELO MONTE, PORTO, PARAN\u00c1, DESMATAMENTO, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, LICENCIAMENTO AMBIENTAL, MARCO REGULAT\u00d3RIO, MEIO AMBIENTE, ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Presen\u00e7a do orador no Pal\u00e1cio do Planalto, acompanhado de outras autoridades, para apresenta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do setor agropecu\u00e1rio na mitiga\u00e7\u00e3o da fome no Brasil. Apoio da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria ao Projeto de Lei n\u00ba 3.729, de 2004, sobre o disciplinamento do processo de licenciamento ambiental. Car\u00e1ter retr\u00f3grado da atual legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite, Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, aqueles que nos acompanham de forma on-line, aqueles que nos assistem pela TV C\u00e2mara, aqueles que nos ouvem pela R\u00e1dio C\u00e2mara.\r\nO bom do Parlamento \u00e9 n\u00f3s nos aprofundarmos nos temas que interessam \u00e0 sociedade. Essa \u00e9 a beleza do Parlamento, que \u00e9 a Casa da representa\u00e7\u00e3o dos interesses da sociedade. Aqueles que s\u00e3o demandados nas suas bases chegam ao Parlamento e tentam aqui de alguma forma melhorar a vida do cidad\u00e3o brasileiro.\r\nHoje, logo no in\u00edcio da tarde, estivemos no Pal\u00e1cio do Planalto, a Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria, a qual eu presido, juntamente com o Instituto Pensar Agropecu\u00e1ria, com a Ministra Tereza Cristina e com o Ministro Jo\u00e3o Roma, para levar uma solu\u00e7\u00e3o ao Governo: a participa\u00e7\u00e3o do setor agropecu\u00e1rio na mitiga\u00e7\u00e3o da fome no Brasil.\r\n\u00c9 inadmiss\u00edvel um pa\u00eds como o Brasil, o terceiro maior produtor de alimentos do planeta, o segundo maior exportador de alimentos, ter fome internamente. Que bom que o agro vai bem! Que bom que o agricultor est\u00e1 passando por um bom momento! Isso ajuda na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, ajuda na retomada da economia. Mas \u00e9 muito triste ver os nossos irm\u00e3os passando por necessidades. \r\nE por que um pa\u00eds t\u00e3o rico, que produz tanto, tem pessoas vulner\u00e1veis como essas? Porque n\u00f3s somos atrasados, n\u00f3s vivemos, pelo menos, 3 d\u00e9cadas, 4 d\u00e9cadas atrasados do ponto de vista de legisla\u00e7\u00e3o ambiental, de defensivos agropecu\u00e1rios, de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses que n\u00f3s podemos classificar como em desenvolvimento, ou seja, sem contar a Europa e os Estados Unidos.\r\nN\u00e3o estamos h\u00e1 17 anos, meu caro Relator Neri Geller, discutindo este tema de licenciamento ambiental no Congresso Nacional. Na verdade, faz 33 anos, porque, desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que prev\u00ea, no seu art. 225, \u00a7 1\u00ba, inciso IV, a quest\u00e3o do licenciamento ambiental, ele pende de regulamenta\u00e7\u00e3o no Parlamento. N\u00e3o temos lei. Tudo \u00e9 feito por resolu\u00e7\u00f5es que travam, que engessam, como disse o colega que me antecedeu, que deixam o Pa\u00eds burocr\u00e1tico. E a burocracia \u00e9 pai e m\u00e3e da corrup\u00e7\u00e3o, porque quanto mais dificuldade se tem, mais aparecem pessoas vendendo facilidades nos corredores de Bras\u00edlia e do Brasil.\r\nO licenciamento ambiental, meu amigo Deputado Molon, n\u00e3o \u00e9 para o setor agropecu\u00e1rio. Ele existe em percentual quase insignificante no setor agropecu\u00e1rio, dentro da porteira, l\u00e1 para o agricultor. Ele n\u00e3o trata de desmatamento, de supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o. Ele simplesmente diz que aquele cidad\u00e3o que planta milho, soja, arroz, feij\u00e3o, h\u00e1 30 anos, 40 anos, 50 anos, sobre a sua propriedade n\u00e3o precisa fazer licenciamento todo ano. O quanto isso n\u00e3o encarece a produ\u00e7\u00e3o? O licenciamento \u00e9 para destravar este Pa\u00eds. O licenciamento \u00e9 para quebrar a burocracia. \r\nA Usina de Belo Monte, constru\u00edda no Par\u00e1, teve custo de licenciamento equivalente a 20% do seu valor total, chegando quase \u00e0 casa da dezena de bilh\u00f5es de reais. Quem paga essa conta? \u00c9 o cidad\u00e3o brasileiro, quando consome a energia el\u00e9trica. Quem paga a conta de uma produ\u00e7\u00e3o cujo escoamento \u00e9 caro e burocr\u00e1tico?\r\nEu estive no Estado do Mato Grosso, ontem, juntamente com o Deputado Evair de Melo, Vice-L\u00edder do Governo, visitando uma propriedade que j\u00e1 tem 5G, e l\u00e1 fiz uma pesquisa de pre\u00e7o, de maneira muito r\u00e1pida, num link de pre\u00e7o de commodities, e vi que o meu Estado, o Paran\u00e1, que tem o porto que mais exporta gr\u00e3os neste Pa\u00eds, tem a soja mais barata que qualquer outro Estado brasileiro. E isso se d\u00e1 porque estamos mais perto do porto. Quem est\u00e1 longe enfrenta ped\u00e1gio caro, rodovias ineficientes e falta de ferrovias. Essa \u00e9 a realidade em que n\u00f3s vivemos. E, quanto menos recurso no bolso do produtor, mais caro ser\u00e1 o produto para o consumidor final. Todos n\u00f3s pagamos a conta.\r\nPor isso, n\u00f3s da Frente Parlamentar da Agropecu\u00e1ria defendemos este projeto, que n\u00e3o libera desmatamento - a libera\u00e7\u00e3o \u00e9 zero. N\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de desmatamento. Inclusive, n\u00f3s temos outra legisla\u00e7\u00e3o que trata do assunto, o C\u00f3digo Florestal. E esta lei n\u00e3o se sobrep\u00f5e ao C\u00f3digo Florestal.\r\nN\u00f3s queremos \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do Custo Brasil. N\u00f3s queremos \u00e9 a otimiza\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. N\u00f3s queremos \u00e9 que tenhamos alimento de qualidade e ao alcance do cidad\u00e3o brasileiro. N\u00f3s queremos \u00e9 cuidar do meio ambiente e acelerar o desenvolvimento da economia.\r\nDisse aqui o Deputado Neri, durante o seu discurso, quanto custa para o meio ambiente uma log\u00edstica engessada que queima \u00f3leo diesel o tempo todo nas estradas. N\u00f3s vamos mitigar esse problema muito mais com um modal de transporte eficiente e desenvolvido do que com a legisla\u00e7\u00e3o engessada que temos hoje. \u00c9 por isso que n\u00f3s da Frente Parlamentar Agropecu\u00e1ria, Sr. Presidente, apoiamos integralmente o texto apresentado pelo Deputado Neri Geller.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-12T23:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3729/2004, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo relator da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ao Projeto de Lei 3.729, de 2004, sobre o licenciamento ambiental; regulamenta\u00e7\u00e3o do inciso IV do \u00a7 1\u00ba do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.605, de 1998, e 9.985, de 2000; e revoga\u00e7\u00e3o de dispositivo da Lei n\u00ba 7.661, de 1988, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, h\u00e1 17 anos tramita na C\u00e2mara dos Deputados um projeto de lei para regulamentar um artigo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. S\u00e3o 33 anos.\r\nEsse projeto, de relatoria do nobre colega Deputado Neri Geller e que tamb\u00e9m teve como Relator o competent\u00edssimo Deputado Kim Kataguiri, foi debatido em Comiss\u00f5es, foi debatido nos bastidores pelos partidos, pelas entidades. Em momento algum ele agride o meio ambiente. Muito pelo contr\u00e1rio, esse projeto ajuda a conservar o meio ambiente porque ele dar\u00e1 celeridade na abertura econ\u00f4mica, gerando emprego e renda, ou seja, pela redu\u00e7\u00e3o do custo de produ\u00e7\u00e3o.\r\nO MDB orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 827/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2020, acerca do estabelecimento de medidas excepcionais em face da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus, com vista \u00e0 suspens\u00e3o do cumprimento de medida judicial, extrajudicial ou administrativa destinada \u00e0 desocupa\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o for\u00e7ada coletiva em im\u00f3vel privado ou p\u00fablico, urbano ou rural; \u00e0 concess\u00e3o de liminar em a\u00e7\u00e3o de despejo nos termos da Lei n\u00ba 8.245, de 1991, e ao est\u00edmulo \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o de acordos nas rela\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (Bloco/MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\" ao relat\u00f3rio do Relator, em raz\u00e3o do alcance social do projeto neste momento em que estamos atravessando essa pandemia.\r\nPor isso, o MDB indica o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 2633/2020, REQUISITO, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, \u00c1REA RURAL, AUMENTO, M\u00d3DULO FISCAL, IM\u00d3VEL RURAL, AGRICULTOR, PRODUTOR RURAL, CRIME AMBIENTAL, QUEIMADA.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, a respeito da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, caros colegas Parlamentares, senhoras e senhores, n\u00f3s estamos votando hoje um dos projetos mais importantes para o Brasil. \r\nEstamos acostumados a ver no notici\u00e1rio internacional e no notici\u00e1rio brasileiro a informa\u00e7\u00e3o de que o Brasil promove a destrui\u00e7\u00e3o da floresta e as queimadas. E digo a V.Exa., Presidente, que isso ocorre quase na totalidade de forma ilegal.\r\n\u00c9 de forma ilegal porque o agricultor, o produtor rural brasileiro n\u00e3o tem o t\u00edtulo da terra - e n\u00f3s estamos falando de 1 milh\u00e3o de pequenos e m\u00e9dios produtores no Brasil que n\u00e3o t\u00eam t\u00edtulo de propriedade da terra, por isso a import\u00e2ncia da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria - ou \u00e9 ilegal porque realmente se comete o crime ambiental.\r\nA regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria trar\u00e1 para a legalidade 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias de agricultores do Brasil, por isso a import\u00e2ncia de n\u00f3s votarmos hoje este projeto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s conversamos muito com o Relator, Deputado Bosco, e tamb\u00e9m com o autor, Deputado Z\u00e9 Silva, e este ponto, este destaque n\u00f3s deixamos fora do acordo. Cumprimos o acordo em todos os sentidos, inclusive com rela\u00e7\u00e3o ao destaque anterior. Neste ponto, a orienta\u00e7\u00e3o do MDB \u00e9 \"sim\", pela aprova\u00e7\u00e3o do destaque, atendendo aos dispositivos da lei que trata do assunto, que coloca a possibilidade de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria por imagens de sat\u00e9lites para pequenos e m\u00e9dios produtores rurais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MOVIMENTO DEMOCR\u00c1TICO BRASILEIRO (MDB).",
        "nomeDeputado": "Sergio Souza",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do caput do art. 13 da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SERGIO SOUZA (MDB - PR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o MDB orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, e ressalta a import\u00e2ncia desse projeto, que vai colocar mais de 1 milh\u00e3o de fam\u00edlias brasileiras, agricultores pequenos e m\u00e9dios, na legalidade.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa., ao autor e ao Relator!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]