[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARAPIRACA (AL), ANIVERS\u00c1RIO DE EMANCIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Severino Pessoa",
        "sumario": "Transcurso do 95\u00ba anivers\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Munic\u00edpio de Arapiraca, no Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SEVERINO PESSOA (REPUBLICANOS - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, \u00e9 com muita satisfa\u00e7\u00e3o que hoje utilizo a tribuna desta Casa para dirigir minhas palavras aos conterr\u00e2neos da minha querida Arapiraca, Munic\u00edpio alagoano que, neste dia 30 de outubro, celebra 95 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Alagoas. \r\nArapiraca, com mais de 240 mil habitantes, \u00e9 a segunda maior cidade do Estado de Alagoas, uma das maiores do Nordeste do Brasil. Terra do ASA gigante, terra do fumo e terra de pessoas trabalhadoras, Arapiraca tem sua economia focada na agricultura familiar.\r\nNeste dia t\u00e3o especial, venho aqui presentear a minha querida Arapiraca anunciando a destina\u00e7\u00e3o de mais de 20 milh\u00f5es de emendas para investimento na \u00e1rea de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. E, em parceria com o Senador Fernando Collor de Mello, estou destinando 11 milh\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o de um complexo ambulatorial, com cl\u00ednica especializada, que funcionar\u00e1 no campus da Universidade Federal de Alagoas, em Arapiraca.\r\nO complexo funcionar\u00e1 como hospital-escola para os estudantes da \u00e1rea de sa\u00fade e tamb\u00e9m ter\u00e1 portas abertas para a comunidade, desafogando, assim, os demais hospitais da regi\u00e3o. Tamb\u00e9m estamos enviando 9 milh\u00f5es e 210 mil para a amplia\u00e7\u00e3o do campus da UFAL Arapiraca, que ganhar\u00e1 novos blocos de salas de aula, audit\u00f3rios e banheiros.\r\nNasci em uma fam\u00edlia humilde, comecei a trabalhar muito cedo e n\u00e3o pude realizar o sonho de cursar uma faculdade. Hoje, como Deputado Federal, tenho a oportunidade de contribuir para que o meu sonho seja realizado por milhares de jovens do Agreste de Alagoas.\r\nEsses mais de 20 milh\u00f5es em emendas representam o resultado do meu primeiro ano de trabalho aqui na C\u00e2mara Federal, mas isso \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o. \r\n\u00c9 por cada um de voc\u00eas e por todos os alagoanos que continuarei trabalhando pelo meu Estado, pela minha cidade e pela minha regi\u00e3o. \u00c9 com investimento na educa\u00e7\u00e3o e na sa\u00fade que poderemos garantir o desenvolvimento maior na qualidade de vida do nosso povo. \r\nFelicidades, Arapiraca, pelos 95 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica! Felicidades a todos os agrestinos que fizeram e fazem essa cidade.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]