[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (Bloco/PSDB - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Soraya, pe\u00e7o a palavra pelo PSDB. Eu acho que vale ressaltar uma observa\u00e7\u00e3o que \u00e9 muito especial. Sobretudo por se encontrar a\u00ed V.Exa., que \u00e9 uma militante da causa da mulher nesta Casa, um baluarte da causa da mulher nesta Casa, chamamos aten\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o a isto: quem \u00e9 processado por agredir mulher n\u00e3o pode ter arma; quem incita a possibilidade de risco \u00e0 mulher dentro de casa n\u00e3o pode ter arma.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PR - RJ) - Deputada Sh\u00e9ridan, s\u00f3 a t\u00edtulo de orienta\u00e7\u00e3o de bancada...\r\nA SRA. CARLA ZAMBELLI (Bloco/PSL - SP) - Presidente, pe\u00e7o a palavra s\u00f3 para concluir.\r\nA SRA. SH\u00c9RIDAN (Bloco/PSDB - RR) - Considerando isso, o PSDB orienta \"sim\", obviamente, como orientamos \"sim\" a todo e qualquer tipo de legisla\u00e7\u00e3o para proteger a mulher brasileira, proibindo assim...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 17/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 593, de 2019, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 17, de 2019, acerca de altera\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (Bloco/PSDB - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSDB tem como causa a luta pela mulher brasileira. Isso n\u00e3o \u00e9 segredo para ningu\u00e9m. Nesta C\u00e2mara, eu tive a oportunidade de presidir a Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher e tamb\u00e9m de me engajar na causa da mulher do Norte, da mulher da Amaz\u00f4nia e da mulher de Roraima.\r\nComo falei, quem responde processo por agress\u00e3o n\u00e3o pode ter arma em casa. Quem j\u00e1 vitimizou mulher com qualquer tipo de viol\u00eancia dom\u00e9stica, seja esta de que natureza for - psicol\u00f3gica, emocional, f\u00edsica, patrimonial -, tamb\u00e9m n\u00e3o pode ter arma. N\u00f3s, neste Congresso brasileiro, temos a obriga\u00e7\u00e3o de fortalecer a rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher brasileira.\r\nE \u00e9 obviamente de acordo com a milit\u00e2ncia de anos de todas n\u00f3s que fazemos o PSDB no Brasil que orientamos \"sim\", para que esse tipo de viol\u00eancia n\u00e3o aconte\u00e7a mais. Espero que possamos aqui, irmanados numa pol\u00edtica de Estado brasileira, continuar a proteger nossas mulheres, nossas jovens brasileiras.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE P\u00daBLICA, RORAIMA, PRECARIEDADE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O, \u00d3RG\u00c3O FISCALIZADOR.\r\nMINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL, INVESTIGA\u00c7\u00c3O, FALECIMENTO, MULHER, ATENDIMENTO M\u00c9DICO, HOSPITAL P\u00daBLICO, BOA VISTA (RR).",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de investiga\u00e7\u00e3o sobre a morte de mulher no Hospital Geral de Roraima, em Boa Vista, supostamente por falta de atendimento b\u00e1sico e humanit\u00e1rio. Cobran\u00e7a a \u00f3rg\u00e3os de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre a utiilza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos destinados \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade em Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos os colegas.\r\nEu venho aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o para um fato, no exerc\u00edcio pleno de uma das atribui\u00e7\u00f5es de um Parlamentar: a de fiscalizar.\r\nCom todos sabem, o meu Estado de Roraima vive um momento muito delicado. Mas um caso espec\u00edfico, ocorrido no dia de ontem, causou como\u00e7\u00e3o: uma senhora morreu pela falta de humanidade e de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade do Hospital Geral do meu Estado. Isso fez com que ela morresse em condi\u00e7\u00f5es subumanas.\r\nEu protocolei agora, no Minist\u00e9rio P\u00fablico do meu Estado, um pedido de aten\u00e7\u00e3o especial para a averigua\u00e7\u00e3o desse caso. No entanto, chamo a aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 para este caso, mas para a situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica de Roraima como um todo. O meu Estado, como todos bem sabem, vem passando por um momento muito dif\u00edcil do ponto de vista pol\u00edtico, mas transferir a responsabilidade ou dizer que foi a gest\u00e3o de A ou de B que deixou de fazer n\u00e3o vai resolver o problema mais importante e urgente, que \u00e9 a falta de um atendimento respons\u00e1vel e respeitoso para o meu povo, o povo daquela terra.\r\nCirurgias s\u00e3o canceladas, faltam equipamentos, as pessoas n\u00e3o t\u00eam ambul\u00e2ncia, as pessoas n\u00e3o t\u00eam aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, n\u00e3o h\u00e1 respeito no atendimento de m\u00e9dia e alta complexidade. A falta de gest\u00e3o p\u00fablica, que \u00e9 responsabilidade do Poder Executivo do Estado, n\u00e3o pode continuar ceifando vidas, matando pessoas, maltratando o nosso povo, deixando vulner\u00e1vel o povo daquela terra.\r\nRoraima merece aten\u00e7\u00e3o. No ano passado, o Estado passou por uma interven\u00e7\u00e3o federal, que at\u00e9 agora n\u00e3o mostrou a que veio.\r\nComo Deputada, estou cobrando dos \u00f3rg\u00e3os controladores e fiscalizadores: onde est\u00e3o os recursos que chegam para a sa\u00fade? A sa\u00fade p\u00fablica est\u00e1 entregue, est\u00e1 \u00e0 deriva. Est\u00e3o maltratando, matando e deixando o povo de Roraima em estado de extrema vulnerabilidade.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ENERGIA EL\u00c9TRICA, REAJUSTE, TARIFA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA, RORAIMA.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Luta da oradora contra os reajustes abusivos nas tarifas de energia el\u00e9trica no Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, embora eu nunca use este tempo para falar diretamente ao meu Estado, eu gostaria hoje de chamar a aten\u00e7\u00e3o para algo porque eu acho que h\u00e1 uma necessidade importante. Roraima vive hoje uma urg\u00eancia latente na situa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica do Estado.\r\nH\u00e1 abuso no aumento das tarifas sem qualquer precedente, considerando que somos um Estado que realmente est\u00e1 \u00e0 margem de uma aten\u00e7\u00e3o especial do Governo. N\u00e3o foram duas, nem quatro, nem cinco vezes que os aumentos vieram sem satisfa\u00e7\u00e3o aos consumidores, considerando-se que temos o pior servi\u00e7o de atendimento no Pa\u00eds, no que tange ao servi\u00e7o de energia el\u00e9trica do Brasil. E \u00e9 o mais caro tamb\u00e9m.\r\nEu gostaria de falar diretamente ao povo do Estado de Roraima, usando essa plataforma que nos d\u00e1 condi\u00e7\u00e3o de ser ouvidos por todo o Estado. Aqui a luta continua. Os requerimentos dirigidos ao Governo e \u00e0 ANEEL continuam sendo feitos. E h\u00e1 aten\u00e7\u00e3o voltada a isso de uma milit\u00e2ncia quase particular do meu mandato.\r\nEu gostaria de pontuar que o trabalho aqui em Bras\u00edlia n\u00e3o parou. As cobran\u00e7as ao sistema, \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, ao Governo Federal n\u00e3o cessaram. Uma satisfa\u00e7\u00e3o urgente deve ser dada. N\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar nem vamos pautar nosso mandato de forma silenciosa, apenas assentindo com o que est\u00e1 acontecendo. N\u00f3s vamos cobrar, n\u00e3o com medidas populistas, como as que muitas vezes acabam acontecendo, mas com medidas efetivas que deem satisfa\u00e7\u00e3o e resultado efetivo na conta para quem est\u00e1 pagando hoje por uma energia cara, de p\u00e9ssima qualidade, com uma tarifa abusiva, como acontece em todo o Estado de Roraima.\r\nEu dou satisfa\u00e7\u00e3o ao povo de Roraima, ent\u00e3o, como Parlamentar. N\u00f3s estamos trabalhando, buscando resultados do Governo quanto a tudo o que foi comprometido, e n\u00e3o s\u00f3 em campanha. \u00c9 preciso que se d\u00ea essa satisfa\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m se alcance resultado efetivo em prol desses consumidores que pagam pela energia um valor abusivo em todo o Estado.\r\nContinuamos trabalhando aqui em Bras\u00edlia, em busca do melhor para a popula\u00e7\u00e3o de Roraima.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PDL 28/2019, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 28, de 2019, sobre a exclus\u00e3o da \u00e1rea urbana da sede do Munic\u00edpio de Pacaraima da \u00c1rea Ind\u00edgena S\u00e3o Marcos, no Estado de Roraima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PSDB vota \"sim\", Sr. Presidente, e chama a aten\u00e7\u00e3o para a pauta, que \u00e9 t\u00e3o importante - a manuten\u00e7\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o daquele ambiente, a prote\u00e7\u00e3o dos nossos \u00edndios - para aquela comunidade, mas tamb\u00e9m para o Munic\u00edpio. O Brasil sabe que Pacaraima \u00e9 a porta de entrada da maior crise migrat\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Ent\u00e3o, o Munic\u00edpio merece uma aten\u00e7\u00e3o diferenciada, uma aten\u00e7\u00e3o especial, sobretudo pela perspectiva de falta de solu\u00e7\u00e3o ou de aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria. Est\u00e3o tratando uma quest\u00e3o s\u00e9ria, uma quest\u00e3o do Pa\u00eds como uma quest\u00e3o exclusivamente do Estado de Roraima, um Estado carente, que precisa de um olhar atento, respons\u00e1vel. Acima de tudo, que se olhe essa quest\u00e3o como uma quest\u00e3o do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO REMANESCENTE, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \"II - Voto da Relatora\r\nDiante da gravidade de situa\u00e7\u00e3o de pandemia causada pela dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em territ\u00f3rio nacional, o Congresso Nacional tem aprovado diversas medidas que visam facilitar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel, que neste momento cr\u00edtico necessita de mais prote\u00e7\u00e3o social para enfrentar, com o m\u00ednimo de dignidade, os efeitos adversos da pandemia de COVID-19 na sa\u00fade, na economia, no emprego e em outros aspectos da vida pessoal e comunit\u00e1ria. \r\nNesse sentido, \u00e9 merit\u00f3rio e oportuno o PL n\u00ba 1.389, de 2020, ora examinado, que autoriza os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios a procederem \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 transfer\u00eancia de saldos financeiros remanescentes de exerc\u00edcios anteriores, provenientes de repasses federais apurados at\u00e9 dezembro de 2019, entre os blocos constantes de seus respectivos Fundos de Assist\u00eancia Social. \r\nRessalte-se que a realoca\u00e7\u00e3o desses recursos mant\u00e9m a destina\u00e7\u00e3o exclusivamente para realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social em conformidade com a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, denominada Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS). (...)\r\nA proposta estabelece requisitos para a concretiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o, como a observ\u00e2ncia pr\u00e9via de requisitos estabelecidos na proposta, que visam garantir a correta utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos em objetos e compromissos previamente estabelecidos em atos normativos expedidos pelo Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS); a inclus\u00e3o desses recursos financeiros no Plano de Assist\u00eancia Social e na respectiva Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual; e a ci\u00eancia dos atos praticados aos respectivos conselhos de Assist\u00eancia Social.\"\r\nPe\u00e7o s\u00f3 um minuto, Sr. Presidente. Vou pegar o substitutivo j\u00e1 com altera\u00e7\u00e3o, para que eu possa continuar a leitura.(Pausa.)\r\n\"Ressalte-se que a realoca\u00e7\u00e3o desses recursos mant\u00e9m a destina\u00e7\u00e3o, exclusivamente, para realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, em conformidade com a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, denominada Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS). Atualmente, por for\u00e7a da Portaria MDS n\u00ba 113, de 2015, a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos transferidos pela Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social, aos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, deve ser organizada por blocos de financiamento. S\u00e3o eles: \r\nBloco da Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica; \r\nBloco da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade;\r\nBloco da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade;\r\nBloco da Gest\u00e3o do Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS); e\r\nBloco da Gest\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia e do Cadastro \u00danico.\r\nOs arts. 30, 31 e 32 da Portaria MDS n\u00ba 113, de 2015, preveem que a transfer\u00eancia de saldos financeiros remanescentes de exerc\u00edcios anteriores deve acontecer dentro do mesmo bloco de financiamento. Al\u00e9m disso, n\u00e3o \u00e9 permitida a transposi\u00e7\u00e3o entre os blocos de financiamento.\r\nA proposta estabelece requisitos para a concretiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o, como a observ\u00e2ncia pr\u00e9via de requisitos estabelecidos na proposta, que visam garantir a correta utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos em objetos e compromissos previamente estabelecidos em atos normativos expedidos pelo Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS); a inclus\u00e3o desses recursos financeiros no Plano de Assist\u00eancia Social e na respectiva Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual; e a ci\u00eancia dos atos praticados aos respectivos Conselhos de Assist\u00eancia Social.\r\nEssa medida \u00e9 fundamental para que os entes subnacionais possam fazer frente aos enormes desafios socioassistenciais decorrentes da situa\u00e7\u00e3o ora vivenciada. Com efeito, as a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, desenvolvidas no \u00e2mbito do SUAS, s\u00e3o necess\u00e1rias tanto neste momento, para identifica\u00e7\u00e3o e amparo imediato de pessoas e grupos em situa\u00e7\u00e3o de maior priva\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, quanto na mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos que a doen\u00e7a e a restri\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o de pessoas provocam nas condi\u00e7\u00f5es de subsist\u00eancia e bem-estar dessas fam\u00edlias brasileiras.\r\nSegundo dados do Minist\u00e9rio da Cidadania, esses saldos remanescentes nos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, totalizariam o montante de R$ 1,5 bilh\u00e3o (um bilh\u00e3o e meio de reais), recursos important\u00edssimos para fortalecer a rede socioassistencial, ainda mais neste dif\u00edcil momento por que atravessa o Brasil.\r\nImportante ressaltar a recente publica\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 172, de 15 de abril de 2020, que autoriza a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos fundos de sa\u00fade dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais. O projeto de lei que relatamos pretende incorporar a mesma sistem\u00e1tica para a pol\u00edtica de assist\u00eancia social. Ressaltamos que, no \u00e2mbito da sa\u00fade, essa autoriza\u00e7\u00e3o para a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de recursos entre os blocos de financiamento depende de lei complementar, por for\u00e7a do art. 198, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Entretanto, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, n\u00e3o h\u00e1 essa exig\u00eancia, o que torna poss\u00edvel a apresenta\u00e7\u00e3o de lei ordin\u00e1ria para essa finalidade.\r\nQuanto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.819, de 2020, em que pese a nobre inten\u00e7\u00e3o do seu autor, verificamos que o art. 1\u00ba concede uma autoriza\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo para permitir que os Estados e os Munic\u00edpios utilizem os recursos do cofinanciamento para a execu\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social em a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia COVID-19. Todavia, ressaltamos que projeto de lei contendo autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Executivo Federal para tomar provid\u00eancias que s\u00e3o de sua compet\u00eancia deve ser considerado injur\u00eddico. Al\u00e9m disso, o art. 4\u00ba estabelece a necessidade de o Poder Executivo disponibilizar plataforma digital de reclassifica\u00e7\u00e3o. Entretanto, consideramos desnecess\u00e1rio esse comando, uma vez que o controle dos saldos dentro dos blocos de financiamento \u00e9 realizado por meio do Sistema SUASWeb, do Minist\u00e9rio da Cidadania.\r\nPortanto, apresentamos um substitutivo de forma a esclarecer que os repasses financeiros s\u00e3o feitos pela Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social (FNAS), com base na sistem\u00e1tica definida pela Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, e que a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia ser\u00e3o permitidas entre os blocos de financiamento da Portaria MDS n\u00ba 113, de 2015.\r\nEssa medida se faz necess\u00e1ria para dar maior agilidade aos gestores que sabem identificar as a\u00e7\u00f5es que, neste momento, necessitam de refor\u00e7o financeiro para fazer frente aos desafios de maior prote\u00e7\u00e3o social para grupos sociais mais vulner\u00e1veis.\r\nAcrescentamos no substitutivo uma contribui\u00e7\u00e3o feita pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, pois ela trata de uma quest\u00e3o muito relevante neste per\u00edodo de pandemia. (...) Ademais, as avalia\u00e7\u00f5es devem ser cotidianas, para que os arranjos locais possam atingir mais prontamente os objetivos de prote\u00e7\u00e3o social. Assim, consideramos que a suspens\u00e3o da obrigatoriedade do cumprimento das metas dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios pactuadas com a Uni\u00e3o, pelo prazo de 120 dias a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o deste ano, tamb\u00e9m \u00e9 oportuna, devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o excepcional da pandemia do coronav\u00edrus, pois o descumprimento das metas pode ser causa para a suspens\u00e3o de repasses federais, e os efeitos dessa pandemia na economia tamb\u00e9m v\u00e3o resultar no aumento da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.\r\nAdemais, cabe destacar que foi recentemente publicada a Lei n\u00ba 13.992, de 22 de abril de 2020, que \"suspende por 120 (cento e vinte) dias, a contar de 1\u00ba de mar\u00e7o do corrente ano, a obrigatoriedade da manuten\u00e7\u00e3o das metas quantitativas e qualitativas contratualizadas pelos prestadores de servi\u00e7o de sa\u00fade no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\".\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, e do Projeto de Lei n\u00ba 1.819, de 2020, apensado, na forma do substitutivo que apresentamos.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, entendemos que os projetos em an\u00e1lise devem ser aprovados, considerando a necessidade de se flexibilizar a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos dos Fundos de Assist\u00eancia Social, no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, para fazer frente \u00e0s necessidades do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), diante do enfrentamento \u00e0 COVID-19. \r\nQuanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, verificamos que os PLs n\u00e3o resultam em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de despesas ou receitas p\u00fablicas, n\u00e3o cabendo manifesta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, uma vez que as proposi\u00e7\u00f5es apenas tratam de autoriza\u00e7\u00e3o para transposi\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia de saldos, entre os blocos de financiamento, de recursos j\u00e1 pagos pela Uni\u00e3o, no \u00e2mbito do cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es do SUAS, aos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.\r\nQuanto ao m\u00e9rito, consideramos oportunos os projetos ora examinados, pois, com essa flexibiliza\u00e7\u00e3o, os Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social (CRAS) e os Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS) poder\u00e3o realizar a contrata\u00e7\u00e3o emergencial de mais profissionais, a capacita\u00e7\u00e3o dessa for\u00e7a de trabalho, bem como o refor\u00e7o nas suas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.\r\nAnte o exposto, na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, votamos pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o da receita ou da despesa da Uni\u00e3o, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, do Projeto de Lei n\u00ba 1.819, de 2020, apensado, e do Substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, e do Projeto de Lei n\u00ba 1.819, de 2020, apensado, todos na forma do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, do Projeto de Lei n\u00ba 1.819, de 2020, apensado, e do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia - CSSF.\"\r\n\u00c9 o voto, Presidente. Aqui n\u00f3s temos o substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=43&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), VOTO FAVOR\u00c1VEL, AGRADECIMENTO, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTORA. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, PANEMIA, CORONAV\u00cdRUS.\r\nPROFISSIONAL DE SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sim, Sr. Presidente.\r\nEu inicio, naturalmente, com o encaminhamento favor\u00e1vel ao relat\u00f3rio que acabei de apresentar, mas fa\u00e7o tamb\u00e9m uma considera\u00e7\u00e3o muito especial a todos os Deputados, todos os L\u00edderes, todos que apoiaram de forma quase un\u00e2nime este projeto.\r\nEste \u00e9 um momento de muitas reflex\u00f5es. E a minha querida amiga, a Deputada Fl\u00e1via Arruda, teve a sensibilidade de trazer essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante que trata de um tema que ela conhece com muita propriedade. Todas n\u00f3s que tivemos a oportunidade em nossos Estados de desenvolver pol\u00edticas de aten\u00e7\u00e3o social \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 comunidade mais vulner\u00e1vel, seja no Distrito Federal, seja em todos os Estados do Brasil, abordamos esse tema com muito respeito e muita aten\u00e7\u00e3o.\r\nMuitas s\u00e3o as frentes extremamente importantes neste momento singular de crise, esse infeliz momento que vivemos em todos os Munic\u00edpios, em todos os Estados, no Pa\u00eds, no mundo todo, com a COVID-19. Paralelamente \u00e0 frente da sa\u00fade, dos her\u00f3is da sa\u00fade - e j\u00e1 fa\u00e7o aqui uma refer\u00eancia especial de muito respeito e de reconhecimento a eles pelo trabalho herc\u00faleo que v\u00eam desenvolvendo em todos os rinc\u00f5es do Brasil, muitas vezes com estruturas prec\u00e1rias, deficit\u00e1rias e, inclusive, oferecendo as pr\u00f3prias vidas na inten\u00e7\u00e3o de salvar outras nessa grande luta -, as pol\u00edticas sociais tamb\u00e9m s\u00e3o outro bra\u00e7o muito importante, porque se somam \u00e0s outras frentes, como a da sa\u00fade, de que falei, a da seguran\u00e7a p\u00fablica e de tantas outras que militam nesse front de combate. Mas s\u00e3o as pol\u00edticas sociais que trazem um olhar diferenciado, sens\u00edvel a essas lat\u00eancias.\r\nSabemos que hoje, al\u00e9m do medo da contamina\u00e7\u00e3o, o maior medo \u00e9 o da fome, esse medo que est\u00e1 sendo versado muitas vezes de forma equivocada. Quando a pol\u00edtica \u00e9 tratada de forma a versar sobre a economia e a vida, coloca-se em quest\u00e3o o que deveria ser indiscut\u00edvel, que \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o da vida, a defesa da vida, a defesa sobretudo de quem n\u00e3o tem a quem recorrer.\r\nE vamos muito al\u00e9m dessa discuss\u00e3o de ter ou n\u00e3o ter \u00e1lcool em gel, de ter ou n\u00e3o ter acesso ao hospital. Estamos falando de pessoas que n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua dentro de casa, que n\u00e3o t\u00eam sequer um peda\u00e7o de p\u00e3o para se alimentar e alimentar os seus.\r\nEste projeto \u00e9 muito importante, pois d\u00e1 seguran\u00e7a aos gestores para recorrerem a esse fundo. Assim, de forma respons\u00e1vel, considerando o que vai ser aplicado, seguindo o que est\u00e1 posto no relat\u00f3rio, seguindo essas recomenda\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es, os gestores ter\u00e3o seguran\u00e7a para aplicar esses recursos nesse enfrentamento e poder\u00e3o, de uma forma mais transversal, mais flex\u00edvel, acessar esse valor, que \u00e9 muito expressivo - 1,5 bilh\u00e3o de reais -, e oferecer pol\u00edticas de aten\u00e7\u00e3o espec\u00edficas \u00e0s fam\u00edlias mais vulner\u00e1veis.\r\n\tEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o aqui um agradecimento especial pelo apoiamento e aten\u00e7\u00e3o. Eu ouvi atentamente todos que me antecederam, agrade\u00e7o todas as manifesta\u00e7\u00f5es de apoio, de carinho e de reconhecimento ao relat\u00f3rio. Fa\u00e7o, mais uma vez, um agradecimento especial \u00e0 Deputada Fl\u00e1via, \u00e0 sua sensibilidade, ao seu protagonismo nas pol\u00edticas sociais e de defesa e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher - outra caixa que abrimos e que est\u00e1 tamb\u00e9m em discuss\u00e3o, porque \u00e9 necess\u00e1rio discutirmos esse tema ainda mais.\r\nE fa\u00e7o aqui uma refer\u00eancia a todas as minhas colegas Parlamentares, pois estamos todas imbu\u00eddas na tentativa de somar for\u00e7as, cada uma em seu Estado - eu estou em Roraima, e todas as demais est\u00e3o distribu\u00eddas por todo o Brasil -, para enfrentarmos essa outra grande mazela, esse outro grande problema real que tem vitimizado e levado \u00e0 morte milhares de mulheres. Os n\u00fameros s\u00f3 crescem, e \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o alarmante. Refiro-me \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. Os n\u00fameros t\u00eam crescido exponencialmente, e \u00e9 um problema silencioso, porque toda essa linha de frente que faz o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia est\u00e1 hoje sobrecarregada nessa aten\u00e7\u00e3o ao combate ao coronav\u00edrus. \r\nEnt\u00e3o, \u00e0s minhas colegas Parlamentares, registro o meu carinho e reitero a nossa unidade a partir do nosso espa\u00e7o de fala, da nossa ocupa\u00e7\u00e3o dentro do Congresso. Precisamos levar aos Estados a necessidade dessa pol\u00edtica de enfrentamento, sobretudo, neste momento de isolamento social, como uma pol\u00edtica priorit\u00e1ria tamb\u00e9m, porque mulheres est\u00e3o morrendo - e morrendo sem ter como recorrer. Est\u00e3o presas em um lugar que deveria oferecer a elas prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, mas \u00e9 um lugar que as vitimiza e as deixa mais expostas a v\u00e1rios tipos de viol\u00eancia e, em muitos casos, chegando ao feminic\u00eddio. \r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Sr. Presidente, e fa\u00e7o uma refer\u00eancia especial ao Deputado Rodrigo Maia, que tem conduzido de forma muito coerente, sens\u00edvel e preparada este momento que o Brasil vive, ao pautar todas essas mat\u00e9rias importantes de enfrentamento, que tem protagonizado sim uma pol\u00edtica de enfrentamento que transcende a qualquer condi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, que fala o que o Brasil precisa ouvir, que \u00e9 o retorno e o resultado do nosso trabalho dentro da C\u00e2mara dos Deputados para a sociedade. Ent\u00e3o, muito obrigada.\r\nO PSDB encaminha o voto \"sim\".\r\nE agrade\u00e7o desde j\u00e1 o apoiamento de todos os meus pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-23T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO REMANESCENTE, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Reformula\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, sobre a transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de saldos financeiros constantes dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais, apurados at\u00e9 dezembro de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Para proferir parecer. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nHouve essa altera\u00e7\u00e3o, que acaba ficando em conson\u00e2ncia com tudo o que n\u00f3s ouvimos. O projeto teve apoiamento un\u00e2nime, de toda a Casa, por considerar a import\u00e2ncia do projeto e por compreender agora a situa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o de risco, de vulnerabilidade, como as pessoas moradoras de rua em todo o Brasil.\r\nEu agrade\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes, por contemplarem agora todas as emendas que foram apresentadas. Fa\u00e7o uma refer\u00eancia especial ao meu L\u00edder, o Deputado Carlos Sampaio, que coordenou esse trabalho junto com os outros L\u00edderes.\r\nVou direto para a leitura da subemenda substitutiva, Sr. Presidente. \u00c9 isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Exato, Deputada.\r\nA SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - \"Subemenda substitutiva\r\nArt. 1\u00ba Ficam os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios autorizados a procederem \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 transfer\u00eancia de saldos financeiros remanescentes de exerc\u00edcios anteriores, apurados at\u00e9 dezembro de 2019, inclusive entre os blocos de financiamento constantes de seus respectivos Fundos de Assist\u00eancia Social, provenientes de repasses da Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social (FNAS).\r\n\u00a7 1\u00ba A transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de que trata o caput ser\u00e3o destinadas exclusivamente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, em conformidade com a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e ficar\u00e3o condicionadas \u00e0 observ\u00e2ncia pr\u00e9via pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Munic\u00edpios dos seguintes requisitos:\r\nI - cumprimento dos objetos e dos compromissos previamente estabelecidos em atos normativos espec\u00edficos expedidos pela dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social;\r\nII - inclus\u00e3o dos recursos financeiros transpostos e transferidos no Plano de Assist\u00eancia Social e na respectiva Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, com indica\u00e7\u00e3o da nova categoria econ\u00f4mica a ser vinculada; e\r\nIII - ci\u00eancia ao respectivo Conselho de Assist\u00eancia Social.\r\n\u00a7 2\u00ba A transposi\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de que trata o caput aplicam-se t\u00e3o somente durante a vig\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica de que trata o Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 20 de mar\u00e7o de 2020. \r\nArt. 2\u00ba Os Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios que realizarem a transposi\u00e7\u00e3o ou a transfer\u00eancia de que trata o art. 1\u00ba desta Lei dever\u00e3o comprovar a execu\u00e7\u00e3o no respectivo Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o.\r\nArt. 3\u00ba Os valores relacionados \u00e0 transposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 transfer\u00eancia de saldos financeiros de que trata o art. 1\u00ba desta Lei n\u00e3o ser\u00e3o considerados par\u00e2metros para o c\u00e1lculo de futuros repasses financeiros por parte da Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do FNAS.\r\nArt. 4\u00ba A popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua ter\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o especial, particularmente, no que tange a:\r\nI - acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada, especialmente restaurantes populares, com adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias a se evitar contamina\u00e7\u00e3o por agentes infecciosos e aglomera\u00e7\u00f5es;\r\nII - amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de acolhimento tempor\u00e1rio, com as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para garantir a vida, a sa\u00fade, a integridade e a dignidade dos acolhidos;\r\nIII - disponibiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel em todas as pra\u00e7as e logradouros p\u00fablicos, franqueando outrossim imediato acesso aos banheiros p\u00fablicos j\u00e1 existentes, sem preju\u00edzo da implanta\u00e7\u00e3o de outros sanit\u00e1rios para uso p\u00fablico, assegurando-se o planejamento para a devida higieniza\u00e7\u00e3o.\r\nArt. 5\u00ba Fica suspenso por 120 (cento e vinte) dias, a contar de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, a obrigatoriedade do cumprimento das metas e dos requisitos quantitativas e qualitativas pactuados pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Munic\u00edpios com Uni\u00e3o no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), garantindo-lhes os repasses dos recursos pactuados, na sua integralidade.\r\nArt. 6\u00ba Esta Lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEssas foram as altera\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, considerando uma observa\u00e7\u00e3o no art. 4\u00ba, que s\u00e3o as duas emendas que n\u00e3o tinham sido acatadas, da Deputada Fernanda Melchionna, do PSOL. Agrade\u00e7o as considera\u00e7\u00f5es. Dessa forma, contemplamos todas as sugest\u00f5es para este projeto. Como eu falei no tempo que tive para explanar as minhas considera\u00e7\u00f5es, \u00e9 um projeto suprapartid\u00e1rio que atende, de fato, as pessoas mais vulner\u00e1veis deste Pa\u00eds.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1389/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, TRANSFER\u00caNCIA, TRANSPOSI\u00c7\u00c3O, SALDO REMANESCENTE, FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, SISTEMA \u00daNICO DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL (SUAS), ENFRENTAMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SENADO FEDERAL, SUBSTITUTIVO, FAVOR\u00c1VEL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, acerca da transposi\u00e7\u00e3o e da reprograma\u00e7\u00e3o de saldos financeiros constantes dos fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, provenientes de repasses federais.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa noite, Presidente. Boa noite, colegas Deputados.\r\n\"O Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, da Sra. Deputada Fl\u00e1via Arruda, foi aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados, tendo sido a mat\u00e9ria remetida ao Senado Federal em 23 de maio de 2020. Naquela Casa, sofreu altera\u00e7\u00f5es de m\u00e9rito (...).\"\r\nPe\u00e7o licen\u00e7a a todos para ir direto ao voto.\r\n\"O substitutivo oriundo do Senado Federal contempla medidas que refor\u00e7am o controle sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos dos Fundos de Assist\u00eancia Social dos Estados e do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, bem como torna permanentes alguns dos mecanismos, no caso de situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica semelhantes a que vivenciamos atualmente, em decorr\u00eancia da pandemia da COVID-19.\r\nNesse sentido, consideramos merit\u00f3ria e oportuna a mat\u00e9ria que retorna do Senado Federal. O trabalho feito pelos Senadores refor\u00e7a n\u00e3o apenas o esp\u00edrito do texto aprovado na C\u00e2mara, mas tamb\u00e9m a necessidade de garantir um marco legal para orientar situa\u00e7\u00f5es futuras. Assim, o Pa\u00eds estar\u00e1 preparado para aplicar recursos da assist\u00eancia social com a agilidade que momentos de calamidade demandam, protegendo os mais vulner\u00e1veis, que s\u00e3o os primeiros a sentir os efeitos negativos de situa\u00e7\u00f5es como a que vivemos hoje.\r\nEntretanto, ressaltamos que, devido ao car\u00e1ter imprevis\u00edvel e extraordin\u00e1rio da pandemia da COVID-19, dever\u00e1 ser garantida a suspens\u00e3o da obrigatoriedade do cumprimento das metas e dos requisitos quantitativos e qualitativos pactuados pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Munic\u00edpios com a Uni\u00e3o no \u00e2mbito do SUAS, no per\u00edodo de 120 dias a contar de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2020, de modo a garantir que os repasses dos recursos pactuados sejam feitos na sua integralidade, sem qualquer reten\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do descumprimento nesse per\u00edodo.\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es efetuadas na mat\u00e9ria constantes do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020, com exce\u00e7\u00e3o da seguinte modifica\u00e7\u00e3o, em que votamos pela rejei\u00e7\u00e3o da supress\u00e3o do art. 5\u00ba do texto aprovado pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da mat\u00e9ria e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o, nos termos do parecer da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nPela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 1.389, de 2020.\"\r\nPresidente, esse \u00e9 o voto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=183&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 1142/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL, \u00cdNDIO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL AOS POVOS IND\u00cdGENAS, EXTENS\u00c3O, COMUNIDADE RIBEIRINHA, QUILOMBOLAS, PESCADOR, VULNERABILIDADE SOCIAL, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, VETO PRESIDENCIAL, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, DERRUBADA DE VETO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Responsabilidade e protagonismo da Casa nas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento da Covid-19. Apelo aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o dos vetos apostos ao Projeto de Lei n\u00ba 1.141, de 2020, a respeito das medidas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio e da dissemina\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas; da cria\u00e7\u00e3o do Plano Emergencial para Enfrentamento \u00e0 Covid-19 nos Territ\u00f3rios Ind\u00edgenas; da ado\u00e7\u00e3o de medidas de apoio \u00e0s comunidades quilombolas e aos demais povos e comunidades tradicionais para enfrentamento da doen\u00e7a; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 1990, com vista \u00e0 garantia do aporte de recursos adicionais nas situa\u00e7\u00f5es emergenciais e de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria agradecer. Imaginei que a vota\u00e7\u00e3o seria simb\u00f3lica.\r\nTodos n\u00f3s precisamos reconhecer e enaltecer o trabalho da Deputada Fl\u00e1via Arruda, pela sensibilidade. Estamos vivenciando um momento de muito protagonismo, pela responsabilidade social da C\u00e2mara. Nove de cada dez projetos que t\u00eam a inten\u00e7\u00e3o de atender as pessoas mais vulner\u00e1veis e todas as pol\u00edticas de enfrentamento da COVID nascem na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu quero cumprimentar a Deputada Fl\u00e1via pela sensibilidade, a Senadora K\u00e1tia Abreu, Relatora no Senado, e V.Exa. Essa quest\u00e3o demonstra mais uma vez a nossa responsabilidade. \u00c9 preciso lembrar que as pol\u00edticas sociais salvar\u00e3o vidas, sim. Este \u00e9 um momento sem precedentes, sem perspectiva de solu\u00e7\u00e3o, mas de muita necessidade de estabelecimento de prioridades. Esta Casa tem demonstrado protagonismo, responsabilidade com o Pa\u00eds e com quem mais precisa.\r\nFa\u00e7o uma observa\u00e7\u00e3o especial a respeito dos vetos. Pe\u00e7o aos colegas Parlamentares sensibilidade tamb\u00e9m \u00e0s nossas minorias. Os \u00edndios, os quilombolas integram popula\u00e7\u00f5es extremamente vulner\u00e1veis, e hoje n\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de pol\u00edtica e de aten\u00e7\u00e3o espec\u00edfica neste momento em que est\u00e3o ainda mais fragilizados.\r\nEnt\u00e3o, j\u00e1 conclamo todos, apelando para a sensibilidade deste Parlamento, para vetarmos o que foi modificado pelo Presidente no texto deste projeto, que foi pensado e desenhado com muita responsabilidade e sensibilidade em favor de todos os ind\u00edgenas do Brasil. Fa\u00e7o uma refer\u00eancia especial agora \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena de Roraima, que corresponde a 10% da popula\u00e7\u00e3o do Estado.\r\nParabenizo a todos e agrade\u00e7o mais uma vez a V.Exa., Sr. Presidente, pela aten\u00e7\u00e3o e pela sensibilidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLENARIO, PL 1369/2019,  PROJETO DE LEI ORDINARIA,TIPICIDADE PENAL, CRIME, PERSEGUI\u00c7\u00c3O OBSESSIVA, CONTATO F\u00cdSICO, MEIO ELETR\u00d4NICO, PROVOCA\u00c7\u00c3O, CONSTRANGIMENTO, RESTRI\u00c7\u00c3O DE LIBERDADE.",
        "nomeDeputado": "Sh\u00e9ridan",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.369, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), para a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de persegui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SH\u00c9RIDAN (PSDB - RR. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente Soraya Santos, Presidente Dorinha. Quero corroborar as palavras das minhas queridas colegas que me antecederam, quando n\u00f3s paramos toda a pauta do Pa\u00eds para travarmos um dia de luta espec\u00edfica, um combate a v\u00e1rias frentes de conquistas que a mulher brasileira ainda precisa alcan\u00e7ar. N\u00f3s paramos por uma causa de todos e de todas.\r\nEnt\u00e3o, eu agrade\u00e7o essa luta, irmano-me \u00e0 agenda que foi discutida antes de mim em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia pol\u00edtica, infelizmente presente nas campanhas eleitorais em todo o Brasil, toda essa frente de discuss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, o discurso lindo da Deputada Margarete Coelho. V.Exas. s\u00e3o mulheres que realmente nos inspiram e nos orgulham muito.\r\nEsse tema \u00e9 muito relevante - vejam a quantidade de projetos apensados -, e n\u00e3o diz respeito s\u00f3 \u00e0 mulher, mas de forma quase absoluta vitimiza muito mais mulheres do que homens no Brasil.\r\nEu vou direto ao voto.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\nO Projeto de Lei n\u00ba 1.369, de 2019, e seus apensados pretendem tipificar como crime a conduta daquele que, por qualquer meio, persegue ou assedia uma pessoa, provocando medo ou inquieta\u00e7\u00e3o, ou prejudicando a liberdade de a\u00e7\u00e3o ou de opini\u00e3o da v\u00edtima.\r\nA persegui\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida por seu termo em ingl\u00eas 'stalking', configura-se pelo comportamento de perseguir outra pessoa de maneira insistente e obsessiva, perturbando gravemente a tranquilidade e privacidade das v\u00edtimas, e, muitas das vezes, a pr\u00f3pria liberdade de livre locomo\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.\r\n\u00c9 preocupante o n\u00famero crescente de pessoas que t\u00eam sua liberdade e integridade - f\u00edsica ou psicol\u00f3gica - cerceadas por persegui\u00e7\u00e3o, especialmente com a utiliza\u00e7\u00e3o de redes sociais, visando \u00e0 oculta\u00e7\u00e3o da identidade do agressor. Esses delitos causam in\u00fameros transtornos \u00e0 v\u00edtima, que passa a ter a vida controlada pelo delinquente, vivendo com medo de todas as pessoas em todos os lugares que frequenta, um verdadeiro tormento psicol\u00f3gico.\r\nPara que se tenha uma ideia da gravidade do tema sob exame, segundo dados do Stalking Resource Center, 76% das v\u00edtimas de feminic\u00eddio foram perseguidas por seus parceiros \u00edntimos, sendo que 54% das v\u00edtimas reportaram \u00e0 pol\u00edcia estarem sendo 'stalkeadas' antes de serem assassinadas por seus perseguidores.\r\nDiante disso, \u00e9 de se reconhecer que a criminaliza\u00e7\u00e3o da persegui\u00e7\u00e3o reiterada ainda tem o m\u00e9rito de funcionar como um instrumento de preven\u00e7\u00e3o de delitos mais graves, diante da real possibilidade de o perseguidor se aproximar cada vez mais da v\u00edtima e a persegui\u00e7\u00e3o evoluir para crimes mais graves, como les\u00e3o corporal, estupro e at\u00e9 mesmo homic\u00eddio.\r\nPor fim, consideramos que tanto o projeto principal vindo do Senado Federal\" - de autoria da Senadora Leila Barros - \"quanto os seus apensados trazem contribui\u00e7\u00f5es pertinentes para o debate do assunto, aprimorando o marco legal com o objetivo de conferir maior seguran\u00e7a aos indiv\u00edduos.\r\nAssim, considerando as propostas apensadas ao projeto principal e analisando tecnicamente o rico trabalho de contribui\u00e7\u00e3o que cada um traz, resolvemos propor uma subemenda substitutiva global com o objetivo de incorporar as emendas de autoria da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende\" - nossa Presidente - \"e do Deputado F\u00e1bio Trad, que aperfei\u00e7oam o texto.\r\nPelo exposto, pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, votamos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e n\u00ba 2 e, no m\u00e9rito, pela aprova\u00e7\u00e3o das duas emendas na forma da subemenda substitutiva global a seguir.\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei altera o Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, para incluir o art. 147-A, que disp\u00f5e sobre o crime de persegui\u00e7\u00e3o obsessiva.\r\nArt. 2\u00ba O Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal, passa a vigorar acrescido do seguinte art. 147-A:\r\nPersegui\u00e7\u00e3o obsessiva\r\nArt. 147-A. Perseguir algu\u00e9m, reiteradamente e por qualquer meio, amea\u00e7ando-lhe a integridade f\u00edsica ou psicol\u00f3gica, restringindo-lhe a capacidade de locomo\u00e7\u00e3o ou, de qualquer forma, invadindo ou perturbando sua esfera de liberdade ou privacidade.\r\nPena - reclus\u00e3o, de um a quatro anos, e multa.\r\n\u00a7 1\u00ba A pena \u00e9 aumentada de metade se o crime \u00e9 cometido:\r\nI - contra crian\u00e7a, adolescente ou idoso;\r\nII - contra mulher por raz\u00f5es da condi\u00e7\u00e3o de sexo feminino, nos termos do disposto no \u00a7 2\u00ba-A do art. 121 deste C\u00f3digo;\r\nIII - mediante concurso de duas ou mais pessoas ou se houver o emprego de arma.\r\n\u00a7 2\u00ba As penas deste artigo s\u00e3o aplic\u00e1veis sem preju\u00edzo das correspondentes \u00e0 viol\u00eancia.\r\n\u00a7 3\u00ba Somente se procede mediante representa\u00e7\u00e3o.\r\nArt. 3\u00ba Revoga-se o disposto no art. 65 do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, de 3 de outubro de 1941.\"\r\nEsse \u00e9 o voto e essa \u00e9 a subemenda, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]