[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SIDNEY LEITE, DEPUTADO FEDERAL, AGRADECIMENTO, ELEITOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.\r\nBR-319, RODOVIA FEDERAL, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Agradecimento ao eleitorado do Estado do Amazonas pela elei\u00e7\u00e3o do orador. Urgente necessidade de conclus\u00e3o de obras da BR-319. Sugest\u00f5es para aperfei\u00e7oamento da proposta de melhoria da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, encaminhada \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. Revis\u00e3o do pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, sou o Deputado Sidney Leite, do PSD do Amazonas, e quero agradecer ao povo do meu Estado, da minha terra, Mau\u00e9s, onde fui Vice-Prefeito e por tr\u00eas vezes Prefeito. Venho para c\u00e1 depois do segundo mandato de Deputado Estadual.\r\nSr. Presidente, hoje eu me manifesto sobre a quest\u00e3o da BR-319, estrada que interliga a Amaz\u00f4nia ocidental, uma regi\u00e3o em que 8 milh\u00f5es de brasileiros e amaz\u00f4nidas trabalham, moram e lutam. O povo amazonense e boa parte dos Estados do Acre, Rond\u00f4nia e Roraima j\u00e1 cansaram de esperar por essa estrada.\r\nEntender que n\u00e3o pode caminhar junto desenvolvimento econ\u00f4mico e desenvolvimento socioambiental \u00e9 uma vis\u00e3o atrasada. Ligar o Estado de Roraima e o Estado do Amazonas ao restante do Brasil n\u00e3o \u00e9 somente ligar dois polos e duas regi\u00f5es, \u00e9 ligar uma vis\u00e3o atrasada, um comportamento atrasado \u00e0 vis\u00e3o do futuro, em que o poder p\u00fablico pode interferir de forma decisiva para a melhoria da qualidade de vida de popula\u00e7\u00f5es, inclusive de popula\u00e7\u00f5es tradicionais. O trecho que falta ficar pronto \u00e9 o trecho do meio, de 400 quil\u00f4metros, todo ele cercado de unidades de conserva\u00e7\u00e3o, e h\u00e1 uma \u00e1rea alagadi\u00e7a nessa estrada. \r\nE n\u00e3o sei por que h\u00e1 tanto \u00f3bices. Essa estrada j\u00e1 foi pavimentada, \u00e9 uma estrada existente, e os setores atrasados da quest\u00e3o ambiental ficam o tempo todo querendo impedir o desenvolvimento e a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas e da regi\u00e3o.\r\nRessalto: s\u00e3o Estados que representam 2 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados, pois o Estado do Amazonas \u00e9 o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, mas tem, Srs. Deputados, hoje a segunda pior coloca\u00e7\u00e3o em termos de riqueza, com 49,2% da popula\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o de pobreza, mesmo sendo o Estado que mais preserva, pois mais de 97% da cobertura vegetal do Estado do Estado do Amazonas est\u00e1 intocada. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos mais aceitar isso de forma calada.\r\nOntem, como citou aqui o Deputado Jos\u00e9 Ricardo, mais de 25 Parlamentares dos Estados do Acre, Rond\u00f4nia, do Amazonas, de Roraima e os quatros Governadores estiveram presentes em reuni\u00e3o, com o objetivo de sensibilizar o Ministro da Infraestrutura para isso seja pautado como prioridade e sejam destravados os \u00f3bices para a realiza\u00e7\u00e3o dessa obra.\r\nQuero tamb\u00e9m me manifestar sobre o projeto encaminhado a esta Casa no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a. Eu entendo que o projeto tem pontos positivos, mas faltam pontos necess\u00e1rios, como investimento nas pol\u00edcias. Eu sinto a aus\u00eancia do pacto federativo, porque quem efetivamente faz a seguran\u00e7a deste Pa\u00eds s\u00e3o as pol\u00edcias que s\u00e3o dos Estados. \r\nE h\u00e1 as fronteiras. Sr. Presidente, o Estado do Amazonas faz divisa com os maiores produtores de droga do mundo. A \u00fanica estrutura que existia, que era a Base Anzol, foi desmobilizada. N\u00f3s n\u00e3o temos a clareza das For\u00e7as Armadas que est\u00e3o na Amaz\u00f4nia e o seu papel para o impedimento da entrada da droga. E, a\u00ed, fica-se enxugando gelo nos Estados, com a entrada de droga e de armamento pesado. N\u00f3s n\u00e3o vamos resolver a viol\u00eancia tratando da situa\u00e7\u00e3o como se tratasse de um c\u00e2ncer com uma pomada. N\u00f3s precisamos tamb\u00e9m trabalhar e investir na preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, e n\u00f3s precisamos investir no setor de intelig\u00eancia, para que possamos avan\u00e7ar e nos antecipar ao crime.\r\nAcredito tamb\u00e9m que \u00e9 preciso ser revista a quest\u00e3o do pacto federativo. Os Munic\u00edpios podem ajudar e devem contribuir, como os Estados.\r\nMas a maioria dos Estados brasileiros est\u00e3o quebrados, n\u00e3o t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es de fazer investimento na seguran\u00e7a. A estrutura da seguran\u00e7a da maioria dos Estados est\u00e1 sucateada e n\u00e3o consegue fazer frente \u00e0 viol\u00eancia, que, infelizmente, atormenta e cresce a cada dia no nosso Pa\u00eds.\r\nQuero, sim, poder contribuir e somar esfor\u00e7os, porque nenhum Deputado, nenhuma Deputada, nenhum Senador, nenhum brasileiro de bem aguenta mais viver sob a sombra da viol\u00eancia e da amea\u00e7a. Eu venho de um Estado em que, na cidade de Manaus, a cada 15 minutos, uma mulher tem o celular roubado.\r\nPor isso, quero aqui deixar essa posi\u00e7\u00e3o clara, mas trazer minha contribui\u00e7\u00e3o para que possamos avan\u00e7ar nessa proposta e atender a expectativa da grande maioria do povo brasileiro, que que viver em paz, quer viver em tranquilidade e ter o direito de ir e vir.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que inclua a minha fala no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado. Era o que tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-19T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RECURSOS P\u00daBLICOS, GEST\u00c3O, TRANSPAR\u00caNCIA.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da transpar\u00eancia na gest\u00e3o de recursos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse tema \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, haja vista que n\u00f3s n\u00e3o vamos combater a corrup\u00e7\u00e3o sem o exerc\u00edcio do acesso \u00e0 transpar\u00eancia. N\u00f3s precisamos avan\u00e7ar na transpar\u00eancia. \r\nEu cito como exemplo os recursos da educa\u00e7\u00e3o. Quanto mais a popula\u00e7\u00e3o, todo o cerco acad\u00eamico, pais de alunos e alunos tiverem acesso a recursos como o do FUNDEB, o da merenda escolar, o do transporte escolar, e puderem fiscaliz\u00e1-los, com certeza, mais se inibir\u00e1 qualquer iniciativa de desvio ou malversa\u00e7\u00e3o de recursos.\r\n\u00c9 preciso que se crie a cultura da transpar\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 no que diz respeito a determinados documentos. Deve-se facilitar o acesso da popula\u00e7\u00e3o, para que ela possa ter, com celeridade, com pr\u00e1tica, esses documentos, necess\u00e1rios para que possamos ter um Estado em que o exerc\u00edcio da democracia seja garantido.\r\nPor isso, esse tema \u00e9 importante para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2019&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CONTR\u00c1RIO, SUPRESS\u00c3O, ARTIGO (TEXTO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Lei 12.414, de 2011, constante do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esse destaque torna nulo o projeto do cadastro positivo. \u00c9 importante destacar um ponto. Eu ouvi muito aqui se falar de banqueiros. Os bancos t\u00eam os dados dos consumidores e j\u00e1 os disponibilizam \u00e0queles que t\u00eam acesso a esse servi\u00e7o. Ent\u00e3o, eles n\u00e3o precisam desse cadastro. \r\nN\u00f3s temos hoje o cadastro negativo. Um consumidor, um cidad\u00e3o, por atrasar uma parcela, por deixar de pagar uma conta de luz, vai ter seu nome na lista da Serasa. Por que n\u00e3o valorizar esse consumidor, esse cidad\u00e3o pelo que ele tem de correto, e n\u00e3o por causa do n\u00e3o pagamento de uma presta\u00e7\u00e3o ou do atraso de uma conta de luz que ele tenha a quitar coloc\u00e1-lo em um cadastro que n\u00e3o \u00e9 positivo?\r\nIsso ir\u00e1 melhorar sobremaneira o ambiente de neg\u00f3cio, porque n\u00f3s vamos deixar de ter uma faixa grande de cidad\u00e3os brasileiros negativados e vamos ter uma faixa maior de cidad\u00e3os positivados. Isso influenciar\u00e1, sim, o mercado. Isso influenciar\u00e1, sim, as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, para que os juros possam ser reduzidos.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante garantir acesso ao cr\u00e9dito para aquele que, muitas vezes, n\u00e3o consegue passar na porta de um banco ou de um caixa credit\u00edcio. Esse projeto tem que ser valorizado, porque vai melhorar o ambiente econ\u00f4mico em todo o Pa\u00eds e vai permitir que esse cidad\u00e3o possa tamb\u00e9m ter a oportunidade de acesso ao cr\u00e9dito, seja para um financiamento por si s\u00f3 dentro de um banco, seja para a aquisi\u00e7\u00e3o de um bem, seja para um projeto de melhoria de moradia. \u00c9 isso o que n\u00f3s queremos garantir com esse projeto.\r\nAo dizer isso, Sr. Presidente, temos que ficar atentos. Por qu\u00ea? Essas propostas que est\u00e3o sendo discutidas aqui - cada um desses destaques - t\u00eam o interesse de tirar a ess\u00eancia do projeto. Se aprovarmos um destaque dessa natureza, o projeto se torna nulo.\r\n\u00c9 importante reconhecer que, hoje, qualquer cidad\u00e3o brasileiro que esteja com algum problema de atraso de uma presta\u00e7\u00e3o em qualquer institui\u00e7\u00e3o ou em qualquer banco tem o nome negativado. Esse cadastro j\u00e1 existe, e \u00e9 do conhecimento de todos. N\u00f3s precisamos valorizar a grande maioria do povo brasileiro.\r\nPor isso, votamos contra o destaque, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "UNIVERSIDADE, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, FRONTEIRA, PERU, COLOMBIA, CRIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Empenho da bancada federal amazonense na cria\u00e7\u00e3o da Universidade da Tr\u00edplice Fronteira, com sede na regi\u00e3o do Alto Solim\u00f5es, na divisa do Brasil com a Col\u00f4mbia e o Peru.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, como foi dito pelos Deputados Jos\u00e9 Ricardo e Marcelo Ramos, n\u00f3s da bancada do Amazonas estamos empenhados em construir, a quatro m\u00e3os, a Universidade da Tr\u00edplice Fronteira, l\u00e1 no Alto Solim\u00f5es, na divisa com a Col\u00f4mbia e com o Peru, onde foi constru\u00edda a primeira universidade da Am\u00e9rica do Sul, que \u00e9 a Universidade Nacional Maior de S\u00e3o Marcos, e que recebeu o Pr\u00eamio Nobel de Literatura; como tamb\u00e9m a Col\u00f4mbia, com Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez. Naquela regi\u00e3o, h\u00e1 mais de 76 mil \u00edndios, 300 aldeias e mais de 18 etnias.\r\n\u00c9 um conhecimento tradicional que transcende as fronteiras. Com certeza, com componentes antropol\u00f3gicos da sociobiodiversidade, o Brasil tem muito a contribuir com a cria\u00e7\u00e3o dessa universidade. Tenho certeza de que ser\u00e1 um ganho para toda a Am\u00e9rica do Sul.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que d\u00ea divulga\u00e7\u00e3o ao meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, DUPLICA\u00c7\u00c3O, QUANTIDADE, VACINA, GRIPE H1N1, AMAZONAS.\r\nPL 1099/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), RESTRI\u00c7\u00c3O, CONTRATO POR PRAZO DETERMINADO, EDUCA\u00c7\u00c3O E FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, PROFESSOR, DESPESA P\u00daBLICA, PAGAMENTO, REMUNERA\u00c7\u00c3O, MAGIST\u00c9RIO ESTADUAL, MAGIST\u00c9RIO DISTRITAL, MAGIST\u00c9RIO MUNICIPAL, \u00cdNDICE DE DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA (IDEB), CONCURSO P\u00daBLICO, PROFESSOR EFETIVO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o ao Ministro da Sa\u00fade de amplia\u00e7\u00e3o do lote de vacina contra a gripe H1N1 destinado ao Estado do Amazonas. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, no tocante ao pagamento dos profissionais do magist\u00e9rio contratados em car\u00e1ter tempor\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estou apresentando uma solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que dobre a quantidade de vacinas contra o H1N1 enviadas para o Estado do Amazonas, haja vista que, nestes 56 dias, o n\u00famero de pessoas infectadas com essa gripe j\u00e1 \u00e9 superior ao n\u00famero do ano anterior. E o mais alarmante: no ano passado, n\u00f3s tivemos dois \u00f3bitos; neste ano, j\u00e1 houve quatro \u00f3bitos em decorr\u00eancia do H1N1.\r\nEnt\u00e3o, eu pe\u00e7o ao Ministro da Sa\u00fade que tenha aten\u00e7\u00e3o e que olhe com carinho para essa situa\u00e7\u00e3o pela qual passa o Estado do Amazonas.\r\nSra. Presidente, Srs. Deputados, eu estou apresentado um projeto de lei que visa reduzir para 10% o n\u00famero de professores contratados na rede p\u00fablica, seja nos Munic\u00edpios, seja nos Estados.\r\n\u00c9 vergonhoso que, no Brasil, crian\u00e7as fiquem 3 meses, 4 meses, 5 meses sem aula em fun\u00e7\u00e3o da burocracia na Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 vergonhoso que prefeitos, no final do ano, sem nenhuma raz\u00e3o, exonerem professores para contrat\u00e1-los em mar\u00e7o. Esse projeto visa corrigir essa distor\u00e7\u00e3o.\r\nEsperamos ter essa forma\u00e7\u00e3o na carreira de professor, assim como uma forma\u00e7\u00e3o continuada dentro do magist\u00e9rio, sem que haja interrup\u00e7\u00e3o nesse processo. Esperamos que as Secretarias Estaduais e Municipais de Educa\u00e7\u00e3o se consolidem cada dia mais no processo de ensino e aprendizagem, melhorando a forma\u00e7\u00e3o do professor. Com isso, n\u00f3s poderemos melhorar principalmente a educa\u00e7\u00e3o de base, a pr\u00e9-escola e as s\u00e9ries iniciais do ensino fundamental.\r\nEsse projeto visa reduzir a altern\u00e2ncia de professores, a fim de definitivamente resolver o problema da falta de professor em sala de aula, al\u00e9m de n\u00e3o permitir que, Brasil afora, in\u00fameros alunos sejam prejudicados pelo atraso da presen\u00e7a do professor na escola, tendo em vista o processo seletivo, recursos de Tribunais de Contas e professores que n\u00e3o conseguem reunir a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.\r\nO \u00fanico prejudicado com isso \u00e9 o aluno. Esse problema diminui o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - IDEB das escolas que passam por essa dificuldade. \r\nEsse projeto trata de um pleito de v\u00e1rios professores com quem eu conversei, Deputado Passarinho. Por isso, apresento esse projeto e, desde j\u00e1, quero contar com o apoio dos meus pares, para que possamos corrigir essa distor\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a do professor efetivo nos quadros das Secretarias Estaduais e Municipais de Educa\u00e7\u00e3o.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=79&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ENCHENTE, AMAZONAS, CALAMIDADE P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Maior aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal para com os Munic\u00edpios atingidos por enchentes no Estado do Amazonas. Pedido \u00e0s autoridades competentes de decreta\u00e7\u00e3o de estado de calamidade p\u00fablica no Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero trazer a esta Casa uma preocupa\u00e7\u00e3o e pedir provid\u00eancias ao Governo Federal para que d\u00ea celeridade aos processos em que os Munic\u00edpios do Estado do Amazonas est\u00e3o solicitando socorro \u00e0 Defesa Civil, tanto os Munic\u00edpios do Alto Juru\u00e1, Alto Solim\u00f5es, M\u00e9dio Solim\u00f5es, Baixo e M\u00e9dio Amazonas e Madeira. Munic\u00edpios como, por exemplo, o de Manicor\u00e9, mal iniciaram as aulas, e in\u00fameras crian\u00e7as j\u00e1 n\u00e3o conseguem mais estudar porque as escolas j\u00e1 est\u00e3o no fundo. \u00c9 necess\u00e1ria uma aten\u00e7\u00e3o redobrada e c\u00e9lere por parte do Governo Federal. \r\nAinda h\u00e1 pouco foi tratado aqui o problema da H1N1, que n\u00e3o se concentra mais s\u00f3 na cidade de Manaus, est\u00e1 nos Munic\u00edpios do interior. E n\u00f3s temos dois problemas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enchente: o primeiro, o transtorno e o preju\u00edzo causado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 subida das \u00e1guas, como, por exemplo, a interrup\u00e7\u00e3o do ano escolar; e o outro \u00e9 a descida das \u00e1guas, ocasionando o aumento do n\u00famero de doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es. \r\nDiante disso, Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, pedimos aos \u00f3rg\u00e3os da Defesa Civil que possam dar celeridade \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o do decreto de estado de calamidade e emerg\u00eancia por que passam in\u00fameras fam\u00edlias, principalmente no interior do Estado do Amazonas. Esta j\u00e1 se avizinha como uma das maiores enchentes registradas no norte do Brasil.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sra. Presidente.\r\nGostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PDC 1020/2018, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 1.020-A, de 2018, sobre a aprova\u00e7\u00e3o do texto do Acordo acerca da institui\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Internacional UE-ALC, assinado em S\u00e3o Domingos, Rep\u00fablica Dominicana, em 25 de outubro de 2016. Efeitos negativos da polariza\u00e7\u00e3o de debates na Casa.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, sou a favor da mat\u00e9ria, que inclusive foi relatada pelo meu colega de partido, o competente e preparado Deputado F\u00e1bio Trad.\r\nMas, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o coro com o colega Parlamentar que colocou que o Brasil \u00e9 muito maior do que quest\u00f5es pol\u00edticas de interesses ideol\u00f3gicos de algum segmento partid\u00e1rio. N\u00f3s, os 513 Deputados, n\u00e3o chegamos aqui para defender interesses \u00fanicos e exclusivos de partidos pol\u00edticos e deixar de discutir o que interessa ao Brasil, aos brasileiros. N\u00f3s n\u00e3o temos o direito de desviar o foco de interesse de milhares de trabalhadores, de homens e mulheres.\r\nEu n\u00e3o quero aqui, Deputado Reinhold, saber s\u00f3 quem matou a Marielle. Isso tem que ser apurado, sim, mas s\u00f3 nesta legislatura, entre Prefeitos, ex-Prefeitos, Vereadores e Vereadoras, foram assassinados 40, em todas as regi\u00f5es do Brasil. Eu pergunto: qual \u00e9 o debate a que este Parlamento se prop\u00f5e para discutir a quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, do narcotr\u00e1fico, da entrada de drogas e armamentos, que tem entrado livremente neste Pa\u00eds, ainda que n\u00e3o a partir deste Governo? Qual pol\u00edtica n\u00f3s implementamos nos \u00faltimos anos para fazer frente \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, fazer frente aos desmandos e desvios de dinheiro p\u00fablico? O Brasil \u00e9 muito maior.\r\nAqui, eu quero dizer uma coisa que eu aprendi na experi\u00eancia da vida: os extremos sempre se aproximam. Este Parlamento j\u00e1 viu aqui a extrema direita e a extrema esquerda contra o voto direto para eleger o Presidente da Rep\u00fablica e consolidar a transi\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. Este Parlamento j\u00e1 viu aqui muitos Deputados que se pronunciam a favor da democracia n\u00e3o quererem assinar a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Este Parlamento j\u00e1 seguiu aqui muitas atitudes que no final se mostram muito pr\u00f3ximas. E \u00e9 por isso que eu tenho medo desse discurso, o discurso f\u00e1cil, o discurso que aparentemente empolga as m\u00eddias sociais, mas que em nada traduz o interesse verdadeiro da popula\u00e7\u00e3o, de milhares de homens e mulheres que constroem este Pa\u00eds.\r\nO Brasil n\u00e3o come\u00e7ou a partir do momento do \"antes, na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, isto nunca tinha sido feito\". O Brasil n\u00e3o come\u00e7a a partir deste momento de agora. O Brasil n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds de n\u00f3s contra eles, nem de eles contra n\u00f3s. O Brasil \u00e9 um pa\u00eds de todos. Esta democracia existe n\u00e3o s\u00f3 por decis\u00e3o deste Parlamento, mas pela vontade e decis\u00e3o da grande maioria do povo brasileiro, que tem uma hist\u00f3ria, que tem vidas de negros, brancos, pardos, ind\u00edgenas e de tantos homens e mulheres que vieram de outras na\u00e7\u00f5es para construir este Pa\u00eds.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu encerro dizendo que o Brasil, o Parlamento brasileiro e a sociedade esperam de n\u00f3s...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-14T13:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), CR\u00cdTICA..",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o a discurso de Deputado sobre o posicionamento de partido pol\u00edtico a respeito da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 quero aqui repor os fatos. O primeiro \u00e9 que a carapu\u00e7a serve em quem a veste. Eu coloquei que os extremos se aproximam, e quem resgata a hist\u00f3ria sabe quem foi contra o Col\u00e9gio Eleitoral na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, sabe quem se manifestou contra a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. \r\nQuem tem a pr\u00e1tica do fascismo e inclusive a utiliza reiteradas vezes aqui neste Parlamento n\u00e3o somos n\u00f3s. A hist\u00f3ria est\u00e1 a\u00ed, os fatos est\u00e3o a\u00ed para serem mostrados, n\u00e3o s\u00f3 pelo presente mas tamb\u00e9m pelo futuro. Isso \u00e9 importante. Todos n\u00f3s Parlamentares temos responsabilidade com a constru\u00e7\u00e3o desse processo hist\u00f3rico, com a garantia da Constitui\u00e7\u00e3o, do Regimento Interno e principalmente da democracia deste Pa\u00eds, onde eu fui forjado e aprendi a conviver e a trocar diverg\u00eancias no campo das ideias.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F3%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INDIO, FRONTEIRA, FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL DO \u00cdNDIO (FUNAI).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o, pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, de expedi\u00e7\u00e3o \u00e0 regi\u00e3o da tr\u00edplice fronteira para verifica\u00e7\u00e3o in loco  e atendimento \u00e0s necessidades dos povos ind\u00edgenas isolados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Parlamentares, o que me traz aqui \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com uma articula\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade com a Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena. Articulam-se, juntamente com o Ex\u00e9rcito brasileiro, para realizar uma expedi\u00e7\u00e3o \u00e0 tr\u00edplice fronteira, no extremo oeste do Estado do Amazonas, que tem o objetivo de tratar de conflitos de povos ind\u00edgenas isolados.\r\nEu entendo, Deputado Jos\u00e9 Ricardo, que esta n\u00e3o deveria ser a preocupa\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria do Governo, e sim fazer frente \u00e0queles predadores, \u00e0queles invasores de terras ind\u00edgenas, principalmente da popula\u00e7\u00e3o do Vale do Javari, que sofre amea\u00e7as de exploradores de madeira e de min\u00e9rios, entre outros que t\u00eam incomodado, importunado, mas tamb\u00e9m explorado a riqueza da terra. Essa popula\u00e7\u00e3o \u00e9 guardi\u00e3 de todo esse patrim\u00f4nio do povo brasileiro.\r\nNesse sentido, eu entendo que a atual gest\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio - FUNAI, em vez de armar-se para ir ao encontro dos marubo, matis, matses e outros povos isolados desse territ\u00f3rio, deveria direcionar essa expedi\u00e7\u00e3o para fazer frente \u00e0s demandas de sa\u00fade, para fazer frente a esses invasores e garantir a presen\u00e7a do Estado brasileiro, principalmente no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fortalecer a j\u00e1 existente presen\u00e7a do Ex\u00e9rcito brasileiro com intelig\u00eancia, com recursos, com meios, com aparatos, para garantir n\u00e3o s\u00f3 a preserva\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o e o direito demarcado dos povos ind\u00edgenas mas tamb\u00e9m a soberania brasileira nessa \u00e1rea de fronteira do Brasil.\r\nEu gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SISTEMA DE SA\u00daDE IND\u00cdGENA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Sa\u00fade de retomada do funcionamento da estrutura da sa\u00fade ind\u00edgena no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um apelo ao Ministro da Sa\u00fade, haja vista que os repasses e a estrutura da pol\u00edtica de sa\u00fade ind\u00edgena do Pa\u00eds est\u00e3o parados.\r\nS\u00f3 no meu Estado, s\u00e3o 240 mil ind\u00edgenas que precisam do servi\u00e7o da SESAI para terem condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade.\r\nPara que tenham uma ideia, esses trabalhadores ainda n\u00e3o receberam o pagamento referente ao m\u00eas de fevereiro. Isso nunca ocorreu. Se for necess\u00e1ria alguma apura\u00e7\u00e3o, alguma reestrutura\u00e7\u00e3o, que se fa\u00e7a agora. A popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena brasileira n\u00e3o pode ser penalizada por qualquer movimenta\u00e7\u00e3o, qualquer reestrutura\u00e7\u00e3o, qualquer outro objetivo administrativo.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Ministro, uma pessoa sens\u00edvel, que retome o funcionamento da estrutura da sa\u00fade ind\u00edgena neste Pa\u00eds, para que possamos garantir aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0s popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas brasileiras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "INICIATIVA LEGISLATIVA, PLP 52/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ESPECIFICA\u00c7\u00c3O, APURA\u00c7\u00c3O, DESPESA P\u00daBLICA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, DISPONIBILIDADE DE CAIXA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, FAZENDA P\u00daBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), TRIBUNAL DE CONTAS ESTADUAL, D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, AMAZONAS, DEFESA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei acerca do cumprimento da Lei de Responsabilidade Fiscal pelos Estados.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, apresentei um projeto de lei que torna mais eficiente o cumprimento da Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\nOs atuais Governadores receberam os Estados com mais de 90 bilh\u00f5es de reais de despesas n\u00e3o comprovadas, ou seja, com empenhos anulados. O que eu estou propondo \u00e9 que a despesa seja considerada no momento do ato da contrata\u00e7\u00e3o. Isso evitaria essa interpreta\u00e7\u00e3o, que muitas vezes \u00e9 d\u00fabia e compromete o caixa do Er\u00e1rio p\u00fablico dos Estados brasileiros perante o Tribunal de Contas.\r\nEspero contar no tr\u00e2mite com o apoio das Comiss\u00f5es desta Casa no sentido de buscar mais transpar\u00eancia e acabar com esse saque de dinheiro p\u00fablico e com a conveni\u00eancia dos Tribunais de Contas Estaduais. Se os Tribunais de Contas estivessem realmente comprometidos com o cumprimento da lei, Deputado Pablo, n\u00e3o estaria havendo o estouro no limite de pessoal, nem estaria na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra hoje o Estado do Amazonas, cujo atual Governador tem que administrar uma d\u00edvida n\u00e3o declarada de 3 bilh\u00f5es de reais, sendo que 2 bilh\u00f5es de reais est\u00e3o na sa\u00fade e h\u00e1 trabalhadores que est\u00e3o h\u00e1 5 meses sem receber.\r\nEnt\u00e3o, o objetivo desse projeto de lei \u00e9 dar mais clareza e efici\u00eancia \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal - trata-se de um processo de evolu\u00e7\u00e3o da humanidade, e isso n\u00e3o deve ser diferente na quest\u00e3o tribut\u00e1ria, na quest\u00e3o cont\u00e1bil -, para que possamos ter o cumprimento dela na sua plenitude, garantindo que o recurso p\u00fablico tenha a destina\u00e7\u00e3o comprometida de forma correta.\r\nSra. Presidente, eu gostaria que este discurso fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Necessidade realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Maior aten\u00e7\u00e3o para com os menos favorecidos no processo de reformula\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, a semana foi tomada pelo discurso da reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu, particularmente, entendo que pol\u00edtica \u00e9 o exerc\u00edcio do di\u00e1logo, da negocia\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 velha pol\u00edtica e nova pol\u00edtica; h\u00e1 a pol\u00edtica com a qual o povo brasileiro n\u00e3o concorda: a pol\u00edtica da negociata e da corrup\u00e7\u00e3o.\r\nVelha pol\u00edtica \u00e9 tentar emparedar o Congresso por falta de di\u00e1logo e de negocia\u00e7\u00e3o.\r\nCreio eu que a grande maioria deste Parlamento entende a necessidade e a import\u00e2ncia de se votar a reforma da Previd\u00eancia, mas observado tanto o lado econ\u00f4mico quanto o lado social. N\u00f3s n\u00e3o podemos ser a favor de votar uma reforma que tira direito de trabalhadores que precisam da garantia do Estado brasileiro, como os produtores rurais, os pequenos pescadores, os protegidos pelo Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. \r\nDito isso, Sra. Presidente, precisamos discutir e debater esse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, INCENTIVO FISCAL, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Empenho dos Parlamentares da Amaz\u00f4nia no reexame, pelas autoridades competentes, da redu\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais concedidos \u00e0 Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Estado do Amazonas tem a maior floresta e a maior cobertura vegetal intacta deste Pa\u00eds. S\u00e3o mais de 97% de cobertura vegetal intacta, levando-se em considera\u00e7\u00e3o as \u00e1reas urbanas. Contudo, \u00e9 importante destacar que isso se deve muito ao modelo de desenvolvimento regional, que \u00e9 a Zona Franca de Manaus, garantida na Constitui\u00e7\u00e3o por mais 50 anos. Mas nem sempre os \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal compreendem e entendem isso.\r\nHoje foi divulgada mat\u00e9ria no jornal Valor Econ\u00f4mico sobre um estudo da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas que afirma, Deputado F\u00e1bio Trad, que o modelo Zona Franca de Manaus s\u00f3 \u00e9 respons\u00e1vel por 8,2% do incentivo fiscal praticado neste Pa\u00eds, mas a Receita Federal quer fragilizar o modelo, quando reduz a al\u00edquota de IPI para o polo de concentrado. Traduzindo, deve-se dizer que esse polo hoje sofre um risco muito grande de sair do Brasil. Empresas como a Coca-Cola e a AMBEV, se deixarem o Amazonas, n\u00e3o ir\u00e3o para S\u00e3o Paulo, para Minas ou para outro local do Pa\u00eds, Sra. Presidente. Isso \u00e9 temer\u00e1rio para o modelo, Sra. Presidente, porque o fragiliza. Que empresa outra vai querer investir num polo do qual empresas est\u00e3o saindo?\r\nE h\u00e1 algo ainda mais lament\u00e1vel: empregos deixar\u00e3o de ser exercidos no nosso Pa\u00eds, para serem praticados em outros pa\u00edses.\r\nAl\u00e9m disso, o que vai acontecer? O Brasil ter\u00e1 que aumentar a al\u00edquota de Imposto de Importa\u00e7\u00e3o - II e de Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI para poder importar esses produtos para a produ\u00e7\u00e3o de refrigerante, tendo em vista o grande consumo por parte daqueles que consomem refrigerantes dessas marcas que est\u00e3o instaladas no polo industrial da Zona Franca de Manaus.\r\nDito isso, n\u00f3s da bancada do Amazonas, como tamb\u00e9m da Amaz\u00f4nia Ocidental, vamos trabalhar diuturnamente para que a Receita Federal e o Minist\u00e9rio da Fazenda possam rever a decis\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota do IPI.\r\nSra. Presidente, obrigado.\r\nEu gostaria da publicidade ao meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "THIAGO DE MELLO, POETA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Homenagem ao poeta Thiago de Mello, ao ensejo do transcurso do seu anivers\u00e1rio natal\u00edcio. Reconhecimento da import\u00e2ncia de sua contribui\u00e7\u00e3o para a literatura brasileira.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas, Srs. Deputados, nesta semana faz anivers\u00e1rio o poeta Thiago de Mello, meu conterr\u00e2neo n\u00e3o s\u00f3 de Estado mas de cidade, em verdade, da cidade vizinha de Barreirinha, no Baixo Amazonas.\r\nThiago de Mello tem sido um lutador, n\u00e3o s\u00f3 como artista, intelectual e poeta. Tem lutado durante toda a sua vida toda, e ainda luta, pela resist\u00eancia da liberdade, do amor e da vida. Assim diz o poeta:\r\nFica decretado que agora vale a verdade,\r\nagora vale a vida,\r\ne de m\u00e3os dadas,\r\nMarcharemos todos pela vida verdadeira.\r\nThiago de Mello \u00e9 autor do poema Os Estatutos do Homem, que \u00e9 traduzido em mais de 150 l\u00ednguas. Encontrou Pablo Neruda no Chile, no ex\u00edlio. Esse homem foi para o ex\u00edlio, num momento de escurid\u00e3o que pairou sobre o Pa\u00eds e que agora est\u00e3o querendo comemorar, por defender a liberdade, por defender a igualdade, por defender que homens e mulheres pudessem ser respeitados como irm\u00e3os, como homens, independentemente de p\u00e1tria, independentemente de cor, independentemente de credo.\r\nE eu venho a esta tribuna, Sr. Presidente, para reconhecer o trabalho e a import\u00e2ncia desse homem - tenho muito orgulho de ser conterr\u00e2neo dele -, que defendeu a democracia. Todos n\u00f3s Parlamentares que acreditamos na democracia entendemos que, por pior que ela seja, ela ainda \u00e9 o melhor instrumento, a melhor forma, a melhor organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de um Estado. \r\nEu me sinto muito feliz por poder parabeniz\u00e1-lo, por poder vir a esta tribuna do Congresso Nacional brasileiro reconhecer a importante contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 liter\u00e1ria, cultural, mas principalmente pol\u00edtica que esse amazonense, meu conterr\u00e2neo, de quem tenho muito orgulho, nos deu. Gostaria muito que ele pudesse estar presente aqui, mas ele n\u00e3o o fez at\u00e9 por dificuldade de sa\u00fade.\r\nFica o meu reconhecimento, a minha gratid\u00e3o. Eu entendo que o homem que perde a esperan\u00e7a perde o sentido da vida. Eu entendo como ele, que escreveu quando estava no ex\u00edlio: \"Faz escuro mas eu canto\". Ou: \"O homem confiar\u00e1 no homem como um menino confia em outro menino\".\r\nCom essa certeza, Sr. Presidente, eu n\u00e3o perco a esperan\u00e7a de que, embora a democracia do Brasil seja muito jovem, n\u00f3s vamos fortalec\u00ea-la a cada dia, a cada momento, para consolidar este Pa\u00eds que todos n\u00f3s desejamos e sonhamos. \r\nGostaria que este pronunciamento fosse divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=170&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PONTE, RIO MADEIRA, RODOVIA TRANSAMAZ\u00d4NICA, AMAZONAS.\r\nTHIAGO DE MELLO, POETA, ANIVERS\u00c1RIO DE NASCIMENTO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Apelo ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT por instala\u00e7\u00e3o de ponte provis\u00f3ria sobre o Rio Madeira, na BR-230, a Rodovia Transamaz\u00f4nica, entre os Munic\u00edpios de Apu\u00ed e Humait\u00e1, no Estado do Amazonas. Homenagem ao poeta Thiago de Mello, ao ensejo do transcurso do 93\u00ba anivers\u00e1rio natal\u00edcio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, gostaria de fazer um apelo ao DNIT.\r\nDevido \u00e0 subida das \u00e1guas do Rio Madeira, a Rodovia Transamaz\u00f4nica, a BR-230, no trecho que liga Apu\u00ed a Humait\u00e1, no quil\u00f4metro 7, est\u00e1 interditada, porque uma estrutura da ponte se rompeu.\r\nMeu apelo \u00e9 para que o DNIT agilize provid\u00eancias no sentido de colocar uma ponte provis\u00f3ria, pode ser uma estrutura met\u00e1lica, a fim de garantir o direito de ir e vir da popula\u00e7\u00e3o e o escoamento da produ\u00e7\u00e3o. No 180 h\u00e1 o Distrito de Matupi, no sul de Manicor\u00e9, que tem produ\u00e7\u00e3o de latic\u00ednios, assim como no Apu\u00ed, al\u00e9m de estrutura de agricultura e de pecu\u00e1ria, e esses produtores e agricultores est\u00e3o impedidos de escoar a produ\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m de acessar a BR-319, tanto para ir a Porto Velho como a Manaus, ou para chegar a Apu\u00ed.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nObrigado.\r\nO SR. PRESIDENTE (Tito. Bloco/AVANTE - BA) - O.k., Deputado Sidney Leite.\r\n\r\nDISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO SIDNEY LEITE.\r\n\r\nThiago de Mello, o poeta do Brasil!\r\nFica decretado que agora vale a verdade.\r\nque agora vale a vida,\r\ne que de m\u00e3os dadas,\r\ntrabalharemos todos pela vida verdadeira.\r\nMeus senhores, \u00e9 com esse trecho do poema Os Estatutos do Homem que inicio minha fala aqui na tribuna para homenagear o grande poeta Thiago de Mello, meu conterr\u00e2neo do Estado do Amazonas e que completa 93 anos no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 30.\r\nThiago de Mello n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um dos poetas mais importantes do meu Estado, mas do Pa\u00eds. Al\u00e9m de ser um expoente da literatura do Brasil, conhecido internacionalmente, tamb\u00e9m tem obras traduzidas para mais de 30 pa\u00edses.\r\nA luta pol\u00edtica, o lirismo, as rela\u00e7\u00f5es familiares e os amores s\u00e3o facetas marcantes na extensa obra do autor. Perseguido pelo golpe de 64, exilou-se no Chile, encontrando em Pablo Neruda um amigo e colaborador, que mais tardiamente viria a traduzir para o espanhol Os Estatutos do Homem, uma das obras premiadas do Poeta do Amazonas. Da mesma feita, Thiago de Mello transformou-se em um dos principais tradutores de Neruda para a l\u00edngua portuguesa.\r\nThiago de Mello chegou a cursar medicina, no Rio de Janeiro, mas o gosto pelas letras falou mais alto. Na capital carioca, colaborou com v\u00e1rios peri\u00f3dicos, como O Com\u00edcio, ve\u00edculo de oposi\u00e7\u00e3o ao Governo Get\u00falio Vargas (1882 - 1954), bem como a Folha da Manh\u00e3. Ao lado do poeta Geir Campos (1924 - 1999), em 1951, fundou a Editora Hipocampo. \r\nEm 1959, foi dirigente do Departamento Cultural da Prefeitura Municipal da Cidade do Rio de Janeiro. No ano seguinte, assumiu o posto de Adido Cultural do Brasil na Bol\u00edvia e, posteriormente, em 1963, no exerc\u00edcio da mesma fun\u00e7\u00e3o, transferiu-se para Santiago do Chile, passando a conviver mais de perto com o poeta Pablo Neruda (1904 - 1973).\r\nA sua trajet\u00f3ria liter\u00e1ria teve como principais influenciadores o av\u00f4 Gaud\u00eancio, que lhe aconselhou a estudar para se tornar um homem de bem, e sua professora Dona Aur\u00e9lia, que plantou no Thiago de Mello ainda crian\u00e7a o gosto pela leitura.\r\nDava aula de leitura todo s\u00e1bado, na casa dela. Eu n\u00e3o perdia uma. Ela cativava com a verdade: curso prim\u00e1rio bem feito \u00e9 meio caminho andado para a vida e que ningu\u00e9m se faz gente de valor sem leitura. Tirei dez na prova de leitura de Um ap\u00f3logo (da Linha e da Agulha), de Machado de Assis, que durou quatro s\u00e1bados. Depois de ler e reler em voz alta, a gente tinha de dizer qual das duas era a principal. Fiquei do lado da Agulha.\r\nThiago de Mello, nosso renomado poeta, explica tamb\u00e9m que a sua inicia\u00e7\u00e3o nos direitos e deveres humanos se fez com a educa\u00e7\u00e3o dos bons costumes e do respeito ao outro, que os pais e os professores lhes ensinaram. Ademais, afirma o poeta: \r\nQuando deixei Manaus, para estudar no Rio de Janeiro, j\u00e1 levava abertas as principais vertentes da minha vida, que me guiam at\u00e9 hoje. J\u00e1 sabia que o amor era poss\u00edvel, que o homem \u00e9 capaz de criar a beleza com a arte. E t\u00e3o cedo aprendi a exist\u00eancia da injusti\u00e7a social. Desigualdade perversa, abismo infame que separa pobres miser\u00e1veis de opulentos poderosos.\r\nQuem conhece Thiago de Mello e j\u00e1 teve a oportunidade de ouvi-lo falar o quanto a vida lhe foi generosa, estas evoca\u00e7\u00f5es ele imprime em suas obras. E como o pr\u00f3prio poeta canta em um de seus versos, tenho a \"Vida sempre a servi\u00e7o da vida. Para servir ao que vale a pena e o pre\u00e7o do amor\". Liberdade, alegria, luz e esperan\u00e7a s\u00e3o matizes da vida: \"Vida que vai comigo \u00e9 fogo: est\u00e1 sempre acesso\".\r\nComo Parlamentar do nosso Amazonas, tenho o dever de promover este registro em nome da nossa gente, em louvor ao poeta Thiago de Mello, que chega aos 93 anos de vida com muita vitalidade. Gostaria que ele estivesse conosco aqui, agora, mas, impossibilitado de comparecer por motivo de sa\u00fade, solicito \u00e0 Mesa que providencie o registro nos Anais e fa\u00e7a chegar aos seus familiares e amigos o nosso reconhecimento e respeito, rogando aos c\u00e9us para que em breve possamos estar juntos, como companheiros de esperan\u00e7a, vencendo as intemp\u00e9ries, na certeza de que: \"Faz escuro, mas eu canto, porque a manh\u00e3 vai chegar\". \r\nPalmas para o Poeta Thiago de Mello, pois ele merece!\r\nNosso muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-04T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC), DEBATE, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITU\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019),\r\nROMPIMENTO, PONTE, BR 230, RODOVIA FEDERAL, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Rep\u00fadio ao tratamento desrespeitoso dispensado ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, durante reuni\u00e3o na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania. Defesa de amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre a proposta de reforma da Previd\u00eancia Social. Apelo ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT por tomada de provid\u00eancias quanto ao rompimento de ponte na BR-230, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Charles Fernandes, Srs. Deputados, penso que alguns Parlamentares, \u00e0s vezes, buscam apequenar este Parlamento.\r\nQuem \u00e9 convidado, seja autoridade ou n\u00e3o, deve ser tratado com respeito, e deve ser observado o tema em foco. O que se viu ontem na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, com certeza, n\u00e3o representa o sentimento da grande maioria da C\u00e2mara dos Deputados, concordemos ou n\u00e3o com a proposta do Ministro Paulo Guedes no que diz respeito \u00e0 reforma da Previd\u00eancia. Eu quero aqui registrar o meu rep\u00fadio, porque esse n\u00e3o \u00e9 o sentimento da grande maioria desta Casa nem do Congresso brasileiro.\r\nQuero reafirmar aquilo que o nosso partido j\u00e1 colocou, inclusive de forma un\u00e2nime, para o Ministro.\r\nN\u00f3s temos a preocupa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica com a reforma da Previd\u00eancia. Mas n\u00e3o podemos perder a perspectiva social, haja vista que hoje, no regime geral, h\u00e1 33 milh\u00f5es de brasileiros beneficiados, aposentados e pensionistas, que representam 70% que recebem um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como tamb\u00e9m os brasileiros que recebem o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, a quem o Estado brasileiro n\u00e3o pode desamparar.\r\nN\u00f3s somos a favor da reforma da Previd\u00eancia. Agora, o que essa reforma precisa, sim, entendo eu, \u00e9 cortar privil\u00e9gios de quem quer que seja. Nesse sentido, ela \u00e9 necess\u00e1ria para que o Brasil possa retomar o desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nPor\u00e9m, Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, entendo que, dentro do Governo e do pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Economia, h\u00e1 pessoas ao lado do Ministro Paulo Guedes que trabalham contra a reforma, como o Sr. Marcos Cintra, da Receita Federal. Ele veio a p\u00fablico, nas m\u00eddias sociais, dizer que Paulo Guedes mostrou que n\u00e3o precisa de apoio de ningu\u00e9m para aprovar seus projetos no Legislativo. Ora, isso \u00e9 uma grande contradi\u00e7\u00e3o! Ele fez isso na mesma semana em que o Ministro procurou apoio parlamentar. Diga-se de passagem, o Ministro Paulo Guedes \u00e9 um Ministro que tem feito, sim, uma a\u00e7\u00e3o de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, tem buscado fazer Pol\u00edtica com \"P\" mai\u00fasculo, articulando, negociando, colocando suas propostas e defendendo o que entende que \u00e9 melhor.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa reforma que se encontra aqui no Congresso Nacional, n\u00f3s devemos objetivar a discuss\u00e3o sobre o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia e aquilo que diz respeito aos servidores p\u00fablicos federais, como tamb\u00e9m o Regime Geral de Previd\u00eancia. No que tange aos Estados e Munic\u00edpios, os Governadores, com as respectivas Assembleias Estaduais; os Prefeitos, com as respectivas C\u00e2maras Municipais, acredito que devam discutir o assunto, aprofund\u00e1-lo e definir o melhor modelo para o sistema de Previd\u00eancia dos Estados e Munic\u00edpios.\r\nConcluindo, Sr. Presidente, aproveito a oportunidade para fazer, mais uma vez, um apelo ao DNIT para que interceda pela BR-230, que tire do isolamento os produtores do sul do Rio Manicor\u00e9, em Apu\u00ed, meu Estado. O leite ir\u00e1 estragar por causa do rompimento de uma ponte. Est\u00e1 havendo do DNIT em intervir nessa crise e permitir que os produtores, doentes e trabalhadores possam ter o direito de ir e vir.\r\nGostaria que V.Exa. desse publicidade ao meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F4%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Protesto contra a n\u00e3o concess\u00e3o de aumento real ao sal\u00e1rio m\u00ednimo pelo Governo Federal.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, n\u00e3o d\u00e1 para concordar com o Governo Federal, quando, numa semana, trata de um jeito os caminhoneiros e, na outra, tem outro comportamento com a maioria dos trabalhadores.\r\nUm por cento dos mais ricos corresponde a 40% dos mais pobres deste Pa\u00eds. Milhares e milhares de brasileiros vivem com um sal\u00e1rio m\u00ednimo e com menos de meio sal\u00e1rio m\u00ednimo - s\u00e3o mais de 120 milh\u00f5es de brasileiros! Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com essa proposta de n\u00e3o corrigir a pol\u00edtica de sal\u00e1rio m\u00ednimo com ganho real.\r\nEu aqui me antecipo e vou propor que o sal\u00e1rio m\u00ednimo seja corrigido como vinha sendo corrigido com ganho real, quando da chegada da LDO aqui a esta Casa. N\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com essa mudan\u00e7a! Entendo e compreendo que a quest\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo afeta a Previd\u00eancia e muitas Prefeituras, mas n\u00e3o ser\u00e1 dessa forma que n\u00f3s vamos corrigir as distor\u00e7\u00f5es deste Brasil. O sal\u00e1rio m\u00ednimo irriga a economia.\r\nSra. Presidente, solicito a divulga\u00e7\u00e3o deste pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-23T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de reexame de decis\u00e3o a respeito da Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s amazonenses e amaz\u00f4nidas fomos pegos de surpresa com a declara\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes no que diz respeito ao modelo Zona Franca de Manaus, modelo que se consolida com a presen\u00e7a de grandes empresas no territ\u00f3rio brasileiro e permite que, no maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, com 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados, mais de 97% de toda a sua cobertura florestal estejam preservados, com indicadores significativos de faturamento e representatividade de arrecada\u00e7\u00e3o de receitas oriundas de tributos para este Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, \u00e9 importante destacar que, quanto \u00e0 fal\u00e1cia da quest\u00e3o do incentivo fiscal, o Norte representa 11% dos 8,5% do Amazonas, contra 52% de ren\u00fancia fiscal no Sudeste brasileiro.\r\nA Zona Franca de Manaus \u00e9 um direito e uma conquista de toda a Amaz\u00f4nia Ocidental. Ela garante a presen\u00e7a de brasileiros num modelo de desenvolvimento regional. Por isso, n\u00f3s da bancada do Amazonas estamos unidos para preservar este modelo, que gera mais de 70 mil empregos diretos no polo industrial, permite um faturamento significativo, permite que Manaus seja a oitava economia das grandes cidades brasileiras.\r\nPor isso, \u00e9 importante que o Ministro da Economia entenda que n\u00e3o se gera desenvolvimento do dia para a noite. Precisamos de infraestrutura, de investimento em biotecnologia, para correspondermos ao que produzimos hoje no polo industrial. Se as empresas que hoje est\u00e3o ali instaladas sa\u00edrem de Manaus, elas n\u00e3o ir\u00e3o para S\u00e3o Paulo, para outra regi\u00e3o: elas sair\u00e3o do Brasil e gerar\u00e3o emprego na China e em outros pa\u00edses.\r\nPor isso, fa\u00e7amos este apelo, para que ele reflita e conhe\u00e7a a realidade da Zona Franca de Manaus!\r\nSra. Presidente, solicito que minha fala seja divulgada pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F4%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-24T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, IMPLANTA\u00c7\u00c3O, POSTO DE ATENDIMENTO, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de indica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, para instala\u00e7\u00e3o de posto avan\u00e7ado do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA no Munic\u00edpio de Humait\u00e1, Estado do Amazonas. Apoio ao movimento grevista dos trabalhadores estaduais da educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero, mais uma vez, requerer, o que fiz de forma oficial, ao Minist\u00e9rio da Agricultura que implante, por meio do INCRA, um posto avan\u00e7ado no Munic\u00edpio de Humait\u00e1. \r\nO Estado do Amazonas tem mais de 1 milh\u00e3o e meio de quil\u00f4metros quadrados - \u00e9 o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 um assentamento emancipado no meu Estado. O assentamento Vila Amaz\u00f4nia, no Munic\u00edpio de Parintins, \u00e9 praticamente uma cidade, mas os produtores n\u00e3o t\u00eam acesso ao t\u00edtulo definitivo da terra. \r\nViajarei para esta regi\u00e3o neste fim de semana, ocasi\u00e3o em que reafirmarei esta luta, para que os trabalhadores do meu Estado tenham garantido o uso da terra, mas de fato e de direito, bem como o acesso a cr\u00e9dito e o respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do nosso Estado.\r\nSra. Presidente, quero reafirmar a luta em prol dos trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o do meu Estado que est\u00e3o em greve, em busca de melhorias salariais e de condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Esta luta n\u00e3o \u00e9 de hoje: \u00e9 uma luta que se estende h\u00e1 v\u00e1rios anos, e eu quero apoi\u00e1-los. Estarei do lado n\u00e3o s\u00f3 dos trabalhadores na educa\u00e7\u00e3o do meu Estado, mas tamb\u00e9m de todos os profissionais do Brasil.\r\nSra. Presidente, solicito que seja dada publicidade ao meu pronunciamento no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado pela aten\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F4%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T14:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, UNIVERSIDADE P\u00daBLICA, ENSINO FUNDAMENTAL, ALFABETIZA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL DO AMAZONAS (UFAM), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Exig\u00eancia de revis\u00e3o, pelo Governo Jair Bolsonaro, do corte de recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 inaceit\u00e1vel que o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o fa\u00e7a um corte t\u00e3o violento nos recursos n\u00e3o s\u00f3 para as universidades, mas tamb\u00e9m para o ensino fundamental e a alfabetiza\u00e7\u00e3o.\r\nA Universidade Federal do Amazonas, que est\u00e1 presente on-line e no formato presencial nos 62 Munic\u00edpios do Estado do Amazonas, que tem uma dimens\u00e3o de 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados - o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o -, sofre um corte de 38 milh\u00f5es de reais. No entanto, \u00e9 importante ressaltar que, no Norte, apenas 6% das crian\u00e7as na fase de alfabetiza\u00e7\u00e3o t\u00eam leitura desej\u00e1vel, como apenas 24% est\u00e3o no n\u00edvel adequado, enquanto 70% das nossas crian\u00e7as est\u00e3o no indesej\u00e1vel.\r\nPor isso, fica meu registro, para que o Governo reveja esta quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PL 2572/2019, PL 2571/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EDUCA\u00c7\u00c3O BASICA, ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR, TRANSPORTE ESCOLAR, \u00c1REA RURAL.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.572, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, acerca do atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para adequa\u00e7\u00e3o do valor do par\u00e2metro \"per capita\" utilizado para o c\u00e1lculo do valor do repasse, \u00e0s especificidades regionais; e 2.571, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 10.880, de 2004, acerca do transporte escolar aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica residentes em \u00e1rea rural, com vista \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do valor do par\u00e2metro \"per capita\" utilizado para o c\u00e1lculo do valor do repasse \u00e0s especificidades regionais.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds continental, e o meu Estado, o Amazonas, \u00e9 um continente de 1 milh\u00e3o e meio de quil\u00f4metros quadrados. Por morarmos numa regi\u00e3o de dif\u00edcil acesso e de dimens\u00f5es continentais, temos a oportunidade de olh\u00e1-la com outra vis\u00e3o. Diante disso, colegas Deputados, apresentei os Projetos de Lei n\u00ba 2.572 e n\u00ba 2.571.\r\nO PL 2.572 visa corrigir uma distor\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. Sen\u00e3o, vejamos: o valor unit\u00e1rio para um Brasil com dist\u00e2ncias, com isolamento e com dificuldades n\u00e3o \u00e9 um tratamento ison\u00f4mico. N\u00e3o se pode comparar 36 centavos aqui em Taguatinga, em Bras\u00edlia, com 36 centavos em S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, na Cabe\u00e7a do Cachorro. N\u00e3o se pode comparar 36 centavos em Campinas com 36 centavos em Itaituba, no Par\u00e1. Da mesma forma o transporte escolar. Na Amaz\u00f4nia, muitos estudantes passam mais tempo numa pequena embarca\u00e7\u00e3o do que no banco da escola. Eles singram os rios, muitas vezes, por 2 horas, na ida, e por mais 2 horas, na volta. \r\nPe\u00e7o o apoio dos colegas Deputados para a aprova\u00e7\u00e3o dos dois projetos de lei, que visam corrigir essas distor\u00e7\u00f5es. Esses programas n\u00e3o t\u00eam parado gra\u00e7as ao esfor\u00e7o das Prefeituras Municipais, mas \u00e9 necess\u00e1rio que, para regi\u00f5es como a Amaz\u00f4nia, como o interior do Nordeste, tenhamos um olhar diferenciado. N\u00f3s sabemos que o transporte escolar e a merenda escolar, na pr\u00e9-escola e no ensino fundamental, em muitas regi\u00f5es do Brasil, s\u00e3o fundamentais, porque garantem a presen\u00e7a das crian\u00e7as na escola e garantem um processo de ensino- aprendizagem decente e com oportunidades.\r\nSra. Presidente, eu pe\u00e7o que este meu pronunciamento seja divulgado no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-14T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "AMAZONAS, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA.\r\nSECRET\u00c1RIO EXECUTIVO, MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E ABASTECIMENTO, VISITA, AMAZONAS, DEBATE, IMPLATA\u00c7\u00c3O, INSTITUTO NACIONAL DE COLONIZA\u00c7\u00c3O E REFORMA AGR\u00c1RIA (INCRA).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Visita do Secret\u00e1rio-Executivo do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento ao Estado do Amazonas. Defesa da instala\u00e7\u00e3o de unidade avan\u00e7ada do Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria - INCRA na regi\u00e3o sul amazonense.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o Estado do Amazonas \u00e9 o maior da Federa\u00e7\u00e3o, com 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados e um passivo fundi\u00e1rio significativo. N\u00f3s n\u00e3o temos um assentamento consolidado no Estado do Amazonas. H\u00e1, inclusive, assentamos com distritos, uma pequena cidade dentro, como \u00e9 o caso da Vila Amaz\u00f4nia, no Baixo Amazonas, em Parintins.\r\nE, atendendo a esse pleito, o Secret\u00e1rio-Executivo do Minist\u00e9rio da Agricultura, que \u00e9 respons\u00e1vel pela quest\u00e3o fundi\u00e1ria, far\u00e1 uma visita ao Amazonas nesta quinta-feira e sexta-feira.\r\nNa quinta-feira \u00e0 tarde, ele se reunir\u00e1 com produtores e lideran\u00e7as, tanto de Prefeituras quanto do Governo do Estado, na Assembleia Legislativa do Estado. E na sexta-feira, dia 17, ele estar\u00e1 em Humait\u00e1, para ouvir os produtores, dialogar e estudar a possibilidade de se implantar uma unidade avan\u00e7ada do INCRA no sul do Amazonas. \u00c9 importante n\u00f3s avan\u00e7armos nessa pauta.\r\nSra. Presidente, gostaria que fosse dada publicidade a este discurso no programa A Voz do Brasil.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, orienta a bancada a votar \"n\u00e3o\".\r\nNosso entendimento \u00e9 de que temos de votar as medidas provis\u00f3rias e fazer o Pa\u00eds avan\u00e7ar. O Brasil espera isso de todos n\u00f3s, espera que esta C\u00e2mara, que o Congresso Nacional trabalhe, participe, atue e vote. N\u00f3s precisamos votar n\u00e3o s\u00f3 a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863 como tamb\u00e9m todas as demais medidas provis\u00f3rias que se encontram nesta Casa, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-23T11:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 870/2019, MEDIDA PROVISORIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, RETIRADA, CONSELHO DE CONTROLE DE ATIVIDADES FINANCEIRAS (COAF),  MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A.\r\nMANIFESTA\u00c7\u00c3O, CONTRA, CONGRESSO NACIONAL, SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF).\r\nRETOMADA, CRESCIMENTO ECONOMICO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Raz\u00e3o do voto orador favor\u00e1vel \u00e0 perman\u00eancia do Conselho de Controle de Atividades Financeiras - COAF no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Cr\u00edtica a manifesta\u00e7\u00f5es de governistas de desapre\u00e7o ao Congresso Nacional e de intimida\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal. Atua\u00e7\u00e3o do orador e da bancada do PSD em prol do Brasil, sem conchavos e negocia\u00e7\u00f5es por cargos. Cobran\u00e7a ao Minist\u00e9rio da Economia de atua\u00e7\u00e3o para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, ontem eu votei porque acredito na efici\u00eancia do Estado e na redu\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica para termos mais recursos para investimento na sa\u00fade, na educa\u00e7\u00e3o, na seguran\u00e7a, no saneamento b\u00e1sico e na habita\u00e7\u00e3o, pelo que o povo brasileiro clama. Votei pela perman\u00eancia do COAF no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a por compreender que essa decis\u00e3o seria a melhor.\r\nIsso n\u00e3o significa que estou aqui para aplaudir o Governo.\r\nEntendo que o Governo tem que fazer o seu papel e cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o. Mas discordo plenamente quando se busca fazer manifesta\u00e7\u00f5es para diminuir o papel do Congresso brasileiro, para querer intimidar o Supremo Tribunal Federal. N\u00e3o \u00e9 assim que n\u00f3s vamos construir e consolidar a democracia neste Pa\u00eds. N\u00f3s temos que respeitar as institui\u00e7\u00f5es, respeitar as diferen\u00e7as. S\u00f3 se algu\u00e9m n\u00e3o estiver conformado com as limita\u00e7\u00f5es legais estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. E n\u00f3s, quando nos candidatamos, o fizemos para exercer a fun\u00e7\u00e3o e o cargo p\u00fablico.\r\nPor isso, Sr. Presidente, \u00e9 importante que, quando algu\u00e9m citar, mostre quem est\u00e1 pleiteando acordos, conchavos e cargos, porque eu tenho certeza de que n\u00e3o s\u00f3 eu, mas a bancada do meu partido, n\u00e3o estamos interessados em negociar Minist\u00e9rio, n\u00e3o estamos atr\u00e1s disso. N\u00f3s queremos estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o daquilo que for melhor para o Pa\u00eds, seja na educa\u00e7\u00e3o, seja na sa\u00fade, seja, principalmente, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Dessa forma, poderemos reverter esse quadro, meu caro Deputado Edmilson Rodrigues, em que mais de 28 milh\u00f5es de brasileiros ou est\u00e3o desempregados, ou est\u00e3o fazendo bico, ou est\u00e3o desalentados, porque n\u00e3o t\u00eam mais expectativa de entrar no mercado de trabalho. Isso se faz necess\u00e1rio e urgente. N\u00f3s n\u00e3o podemos ficar assistindo a isso calmamente e achar que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de todos os males do Brasil, at\u00e9 porque, votada a reforma, no outro dia a realidade continuar\u00e1 a mesma.\r\n\u00c9 chegada a hora de o Ministro da Economia come\u00e7ar a se manifestar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de juros, buscar linhas de cr\u00e9dito principalmente para a constru\u00e7\u00e3o civil e outros setores da sociedade, para que a economia possa se destravar. O Brasil est\u00e1 parado, e, com certeza, a guerra ideol\u00f3gica n\u00e3o resolver\u00e1 esse problema. Esse tipo de manifesta\u00e7\u00e3o, na minha opini\u00e3o, n\u00e3o contribui para destravar a realidade econ\u00f4mica do Pa\u00eds. E o que a popula\u00e7\u00e3o brasileira espera de todos n\u00f3s \u00e9 que possamos estar unidos para encontrar solu\u00e7\u00f5es. Mas isso se faz atrav\u00e9s da boa pol\u00edtica, do debate, da discuss\u00e3o, de saber ouvir, compreender, estudar, dialogar e respeitar a opini\u00e3o daqueles que n\u00e3o concordam conosco. A pr\u00e1tica da pol\u00edtica \u00e9 um exerc\u00edcio dial\u00e9tico.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu venho hoje a esta tribuna para dizer que essa pecha n\u00e3o cabe a mim e n\u00e3o cabe a n\u00f3s do PSD, porque n\u00f3s n\u00e3o estamos atr\u00e1s de conchavo e de acordo. N\u00f3s vamos votar com a pauta que interessa ao Brasil e ao povo brasileiro. E aquele que aponta o dedo tem que dizer claramente quem \u00e9, e n\u00e3o ficar fazendo ila\u00e7\u00f5es, insinuando que todos os Parlamentares deste Congresso est\u00e3o na mesma cesta.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o abro m\u00e3o da minha convic\u00e7\u00e3o, daquilo em que acredito e pelo que lutei a vida toda, e luto, pela confian\u00e7a daqueles que me colocaram aqui, para que possamos trabalhar juntos pela constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds melhor.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F5%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PROGRAMA SOCIAL, DOTA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, GOVERNO FEDERAL, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nEDUCA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, CONTINGENCIAMENTO, CORTE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, GEST\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pela Casa, de projeto de lei sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo ao Governo Federal para regulariza\u00e7\u00e3o do pagamento de programas sociais. Falta de compromisso do Governo Jair Bolsonaro para com a educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, ontem esta Casa votou, por unanimidade, a autoriza\u00e7\u00e3o para que o Governo, numa exce\u00e7\u00e3o, acesse recursos de empr\u00e9stimos, o que n\u00e3o \u00e9 permitido por lei, para garantir pagamentos de programas sociais, como o Bolsa Fam\u00edlia, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. E, fruto de negocia\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, foi inclu\u00eddo 1 bilh\u00e3o para as universidades e institutos federais, bem como 1 bilh\u00e3o para o Programa Minha Casa, Minha Vida e 330 milh\u00f5es para bolsas de estudo.\r\nIsso demonstra claramente, Sr. Presidente, a falta de compromisso do Governo para com a educa\u00e7\u00e3o, porque ele poderia ter reposto os recursos que foram cortados das universidades e de outros segmentos de educa\u00e7\u00e3o. A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode sofrer por alguma circunst\u00e2ncia em momento pol\u00edtico.\r\nN\u00f3s devemos garantir os recursos para a educa\u00e7\u00e3o. Fica o preju\u00edzo para toda uma gera\u00e7\u00e3o que depende desses recursos para avan\u00e7ar. Precisamos avan\u00e7ar n\u00e3o s\u00f3 na alfabetiza\u00e7\u00e3o e na forma\u00e7\u00e3o da nossa juventude, mas tamb\u00e9m na pesquisa e na extens\u00e3o universit\u00e1ria.\r\nPor isso, eu quero, aqui, deixar o meu protesto contra o comportamento do Governo, que solicita deste Congresso uma boa vontade - n\u00f3s abrimos a exce\u00e7\u00e3o por entendermos a prioridade das pol\u00edticas sociais -, mas n\u00e3o a tem em rela\u00e7\u00e3o a um segmento t\u00e3o importante como o da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEra isso que eu tinha a dizer.\r\nSr. Presidente, gostaria que fosse garantida a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento nos \u00f3rg\u00e3os oficiais desta Casa, bem como no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-12T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "GOVERNO FEDERAL, PROGRAMA DE GOVERNO,  DESENVOLVIMENTO REGIONAL, AMAZ\u00d4NIA OCIDENTAL, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), CRITICA.\r\nPAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, DESINTERESSE, DESENVOLVIMENTO, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de compromisso do chamado Plano Dubai para o desenvolvimento da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Prop\u00f3sito do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de desestrutura\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta semana a imprensa do Pa\u00eds divulgou, por meio do Secret\u00e1rio Carlos da Costa, do Minist\u00e9rio da Economia, que o Governo planeja lan\u00e7ar em breve o chamado Plano Dubai para a Amaz\u00f4nia, cujo objetivo final seria a substitui\u00e7\u00e3o do modelo de desenvolvimento regional, que atua principalmente na \u00e1rea da Amaz\u00f4nia Ocidental, da Zona Franca de Manaus. Esse plano, Deputado Bosco, teria como objetivo desenvolver \u00e1reas como biofarma, biotecnologia, turismo, defesa, minera\u00e7\u00e3o e piscicultura, e atingiria o \u00e1pice no ano de 2073.\r\nO Secret\u00e1rio Carlos da Costa ficou impressionado ao tomar conhecimento que a China produz mais peixe em cativeiro do que a Amaz\u00f4nia. E isso \u00e9 f\u00e1cil explicar. Desde 1970, entra Governo, sai Governo, Roraima, Amazonas, Acre e Rond\u00f4nia, com os \u00faltimos Presidentes da Rep\u00fablica - Lula, Dilma, Michel Temer e agora Bolsonaro -, tentam viabilizar a licen\u00e7a ambiental de uma estrada existente, a BR-319, que interliga os Estados da Amaz\u00f4nia Ocidental e alguns pa\u00edses, para que possam garantir pelo menos o direito de ir e vir, de escoar a produ\u00e7\u00e3o e incluir a integra\u00e7\u00e3o desses Estados em uma pol\u00edtica de desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\n\u00c9 muito simples dizer que \u00e9 poss\u00edvel criar alternativa econ\u00f4mica, quando n\u00e3o h\u00e1 nem vontade pol\u00edtica nem esfor\u00e7o em querer faz\u00ea-lo - e, o que \u00e9 pior, o tratamento discricion\u00e1rio para pior com o modelo Zona Franca de Manaus.\r\nO que acontece hoje na Zona Franca de Manaus nunca ocorreu em todo a sua hist\u00f3ria. N\u00f3s estamos em meados de junho e sequer h\u00e1 uma data definida para a reuni\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA, com mais de cem projetos esperando aprova\u00e7\u00e3o, com oportunidade de gera\u00e7\u00e3o de milhares de empregos e atrativos de investimento externo para o Pa\u00eds, indo na contram\u00e3o da paralisia econ\u00f4mica nacional.\r\nMas isso por si s\u00f3 n\u00e3o basta. Declara\u00e7\u00e3o do Ministro Paulo Guedes, ap\u00f3s o julgamento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, convalidou o Decreto n\u00ba 288, que cria o modelo Zona Franca de Manaus. E o que afirmava o Ministro naquela ocasi\u00e3o? Que essa decis\u00e3o do Supremo abriria as porteiras para o incentivo e a graciosidade fiscal na ordem de 26 bilh\u00f5es de reais.\r\nOs L\u00edderes e a bancada amazonense pediram um posicionamento do Minist\u00e9rio, para que afirmasse qual era o valor da referida decis\u00e3o, e ela n\u00e3o ultrapassa 2 bilh\u00f5es de reais. Vejam a mentira e a m\u00e1 vontade para com a regi\u00e3o. \r\nEsse Plano Dubai \u00e9 mais uma fal\u00e1cia de quem n\u00e3o tem compromisso para com a Amaz\u00f4nia, e o nome Dubai deve ter sido escolhido porque vai transformar a nossa regi\u00e3o num deserto de homens e mulheres que garantem a preserva\u00e7\u00e3o do bioma amaz\u00f4nico.\r\nFalo em nome do meu Estado, que tem mais de 97% da cobertura vegetal protegida, incluindo as \u00e1reas urbanas dos Munic\u00edpios, de um Estado de 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados, com mais de um fuso hor\u00e1rio, com fronteira com in\u00fameros pa\u00edses, vizinho de pa\u00edses campe\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de drogas e que serve de porteira, infelizmente, para a entrada de drogas, que sangra o Brasil todo. E essa droga \u00e9 exportada para outros pa\u00edses.\r\nO que os Governos fazem? Somente assistem. E, quando um produtor ousa fazer um desmatamento, ele \u00e9 considerado criminoso; agora, quando esse homem n\u00e3o tem o direito de pescar para garantir o sustento da sua fam\u00edlia, da sua esposa, \u00e9 considerado normal.\r\nPor isso \u00e9 que o Norte, Sra. Presidente, convive com n\u00fameros alarmantes de d\u00e9ficit no saneamento b\u00e1sico, na habita\u00e7\u00e3o, e taxas que entristecem qualquer um na quest\u00e3o do analfabetismo. Infelizmente, meu Estado \u00e9 vice-campe\u00e3o de pobreza nacional, segundo dados do IBGE. Isso, com o modelo Zona Franca de Manaus. Imagine se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos esse modelo, tendo em vista as desigualdades, o isolamento e as dificuldades na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o, de log\u00edstica, de transporte e de infraestrutura.\r\nPor isso, n\u00e3o podemos aceitar a tentativa do atual Ministro da Economia de desmontar o modelo Zona Franca de Manaus. E n\u00f3s Parlamentares da Amaz\u00f4nia Ocidental iremos resistir, porque somos a favor do Brasil e de uma pol\u00edtica de desenvolvimento econ\u00f4mico que gere emprego, renda e prosperidade.\r\nEra o que tinha a dizer, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-18T14:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), CENTRO DE BIOTECNOLOGIA DA AMAZ\u00d4NIA (CBA), CONSELHO DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DA SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (CAS), SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE MANAUS (SUFRAMA), AMAZONAS, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, REDU\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), IMPOSTO DE IMPORTA\u00c7\u00c3O, PRODUTO INDUSTRIALIZADO, TECNOLOGIA, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Protesto contra medidas adotadas pelo Ministro da Economia, Paulo Guedes, prejudiciais \u00e0 Zona Franca de Manaus, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu tenho aqui a oportunidade de questionar o Governo Federal, na pessoa do Ministro Paulo Guedes, primeiro, por ele dizer, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, que n\u00e3o teria o menor receio em mudar as regras da Zona Franca de Manaus e, segundo, por trazer um plano chamado Plano Dubai, uma grande incoer\u00eancia do Minist\u00e9rio que o Ministro Paulo Guedes dirige. \r\nO Minist\u00e9rio da Economia \u00e9 respons\u00e1vel pela consolida\u00e7\u00e3o do Centro de Biotecnologia da Amaz\u00f4nia - CBA, que este Governo desmonta sem que tenha estrat\u00e9gia nenhuma. Pela primeira vez, o modelo de desenvolvimento regional da Zona Franca de Manaus... N\u00f3s estamos em junho; o m\u00eas vai terminar sem que sequer exista o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA, que \u00e9 o conselho deliberativo de novos investimentos. \r\nEsse modelo de desenvolvimento...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM) - ...que est\u00e1 na contram\u00e3o do Governo, porque est\u00e1 gerando emprego e renda. H\u00e1 mais de cem projetos, Srs. Deputados, para serem votados no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA a fim de gerar emprego na Amaz\u00f4nia, o que n\u00e3o \u00e9 um neg\u00f3cio simples, e o Conselho sequer existe.\r\nAgora, o Presidente da Rep\u00fablica vem dizer que est\u00e1 estudando, junto com o Minist\u00e9rio da Economia, diminuir o IPI e o II sobre os produtos de tecnologia. Eu quero saber qual segmento industrial neste Pa\u00eds resiste \u00e0 desonera\u00e7\u00e3o. Se ele fizer isso na ind\u00fastria automobil\u00edstica, vamos ver quantos carros ser\u00e3o produzidos neste Pa\u00eds!\r\n\u00c9 importante que o Governo diga claramente o que ele pensa sobre o Amazonas e sobre a Amaz\u00f4nia. Por qu\u00ea? Porque n\u00f3s n\u00e3o vamos ficar aceitando a decis\u00e3o e a pol\u00edtica do governo americano. O Amazonas tem voz, tem povo e tem vontade.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F6%2F2019&txPagina=37&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MAU\u00c9S (AM), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Transcurso do 186\u00ba anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Mau\u00e9s, no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Alexandre Frota, Deputado Coronel Chris\u00f3stomo, de Rond\u00f4nia, vizinho do meu Estado, eu gostaria de parabenizar o Munic\u00edpio Mau\u00e9s, que fica no centro, no cora\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, entre os biomas do Rio Tapaj\u00f3s e do Rio Madeira, pelos seus 186 anos. Neste Munic\u00edpio predominou a cultura do guaran\u00e1, por meio dos ind\u00edgenas sater\u00e9-maw\u00e9. A popula\u00e7\u00e3o de Mau\u00e9s \u00e9 a mais longeva do Brasil: 1% tem mais de 90 anos, em compara\u00e7\u00e3o a pa\u00edses desenvolvidos. \r\nPortanto, meus parab\u00e9ns ao Munic\u00edpio e ao povo bom e querido da minha terra.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=39&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "FESTIVAL FOLCL\u00d3RICO DE PARINTINS (2019), FESTA POPULAR, FOLCLORE, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nCHACINA, PRES\u00cdDIO, MANAUS (AM), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), PROVID\u00caNCIAS, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o do Festival Folcl\u00f3rico de Parintins, no Estado do Amazonas. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional e de Desenvolvimento Regional, de requerimento de realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica em Manaus para debate da situa\u00e7\u00e3o do sistema prisional.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, eu quero saudar todos os organizadores, brincantes e artistas que realizaram mais um belo festival no cora\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, o Festival Folcl\u00f3rico de Parintins, reconhecido em todo o Brasil pelo seu \u00eaxito e talento dos realizadores, cujo ponto alto \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o dos bois-bumb\u00e1s das agremia\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas Garantido e Caprichoso. Quero parabenizar o Garantido e o Caprichoso, mas especialmente o Garantido, que se sagrou campe\u00e3o.\r\nSr. Presidente, fez 1 m\u00eas agora a chacina nos pres\u00eddios de Manaus, que deixou 55 mortos. Em 2017, n\u00f3s tivemos um evento da mesma natureza que deixou 56 mortos. E, h\u00e1 pouco mais de 1 ano, houve l\u00e1 a fuga de 35 detentos perigosos. N\u00e3o d\u00e1 para n\u00f3s ficarmos esse tempo todo s\u00f3 olhando, s\u00f3 ouvindo, sem que provid\u00eancias sejam tomadas. H\u00e1 pouco, eu ouvi aqui falarem sobre o papel e a import\u00e2ncia da For\u00e7a de Seguran\u00e7a Nacional. Essa For\u00e7a chegou a Manaus em 2017, quando da primeira ocorr\u00eancia que tomou conta do notici\u00e1rio do Pa\u00eds e do mundo, e at\u00e9 hoje n\u00e3o saiu de l\u00e1. Passado 1 m\u00eas da \u00faltima ocorr\u00eancia, n\u00f3s n\u00e3o temos not\u00edcias de que provid\u00eancias foram tomadas.\r\nO povo do Amazonas paga o pre\u00e7o mais caro do Pa\u00eds para manter um preso numa penitenci\u00e1ria, em torno de 5 mil reais, mais caro do que para manter uma crian\u00e7a na escola. Por isso, Sr. Presidente, eu apresentei requerimento na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, para que realizemos audi\u00eancia p\u00fablica em Manaus, com a participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, da Pol\u00edcia Federal, da Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria e de outros atores que possam contribuir com essa quest\u00e3o. Com isso, n\u00f3s esperamos encontrar um caminho, uma solu\u00e7\u00e3o para esse problema.\r\nSr. Presidente, eu gostaria que o meu pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SA\u00daDE, AMAZONAS, PRECARIEDADE, GOVERNO ESTADUAL, PAGAMENTO, SAL\u00c1RIO, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, AUS\u00caNCIA, MEDICAMENTO, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR. \r\nGOVERNADOR, AMAZONAS, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, REAJUSTE, DATA-BASE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL ESTADUAL.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Responsabilidade do Governo do Estado do Amazonas pela crise da sa\u00fade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, trago aqui, em nome do meu Estado, uma preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a algo muito grave que acontece no Amazonas: h\u00e1 mais de cem mil pessoas na fila do SISREG, o sistema em que est\u00e3o inscritas as pessoas que precisam de atendimento m\u00e9dico, de exames e de cirurgias. Cem mil pessoas esperam no Estado do Amazonas por uma consulta, por um exame ou pela oportunidade de fazer uma cirurgia. H\u00e1 hospitais com filas de mais de ano para a expectativa de o paciente ser atendido e fazer uma cirurgia.\r\nComo se isso n\u00e3o bastasse, o Estado tem tido dificuldades, segundo o Governador, para pagar o sal\u00e1rio dos trabalhadores da sa\u00fade.\r\nOs cirurgi\u00f5es do Estado do Amazonas, n\u00e3o aguentando mais, iniciaram um processo de paralisa\u00e7\u00e3o e entraram na Justi\u00e7a requerendo o pagamento. S\u00e3o mais de 3 meses de sal\u00e1rios atrasados. L\u00e1 atr\u00e1s, o Governador Wilson Lima alterou um fundo que destina recursos para a interioriza\u00e7\u00e3o, para o desenvolvimento e para o turismo, garantido o pagamento dos trabalhadores da sa\u00fade. Esse remanejamento representava em torno de 40%, cerca 350 milh\u00f5es de reais. Mas isso n\u00e3o aconteceu. Agora o Governo diz que tem dificuldades de receita, o que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 verdade. O Estado teve incremento de receita, ainda neste primeiro semestre, de mais de 9%, o que representa 876 milh\u00f5es de reais. Agora, os trabalhadores da sa\u00fade, os m\u00e9dicos cirurgi\u00f5es tiveram ganho na Justi\u00e7a, mas o Governo continua insistindo em n\u00e3o pagar, diz que vai recorrer da decis\u00e3o para n\u00e3o pagar aos cirurgi\u00f5es, como tamb\u00e9m a in\u00fameros outros trabalhadores da sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Amazonas.\r\nN\u00f3s vamos procurar o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o para que fa\u00e7am uma tomada de contas especial na sa\u00fade do Estado do Amazonas. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ficar \u00e0 merc\u00ea de um Governo inerte, de um Governo que n\u00e3o tem compromisso com homens, mulheres, jovens e crian\u00e7as. Como se isso n\u00e3o bastasse, quase a totalidade dos hospitais do interior do Estado do Amazonas s\u00f3 tem a presen\u00e7a de m\u00e9dicos, porque quem garante a presen\u00e7a desses m\u00e9dicos s\u00e3o os Prefeitos, que pagam os sal\u00e1rios atrav\u00e9s das Prefeituras. Enquanto isso, o Amazonas, que j\u00e1 paga por um preso o custo mais alto deste Pa\u00eds, um valor de quase 5 mil reais, continua contratando empresas sem licita\u00e7\u00e3o, a valor majorado. N\u00e3o podemos aceitar no Amazonas um Governo que n\u00e3o tem compromisso para com a sa\u00fade, que n\u00e3o tem compromisso com as pessoas, um Governo que encontra desculpas para n\u00e3o propor uma pol\u00edtica correta de pagamento dos trabalhadores da sa\u00fade e de outros segmentos do Estado.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu, na condi\u00e7\u00e3o de Deputado Federal, n\u00e3o poderei ficar calado e omisso diante do que sofre a popula\u00e7\u00e3o do Amazonas em fun\u00e7\u00e3o do caos instalado na \u00e1rea da sa\u00fade do Estado - nos hospitais os pacientes est\u00e3o sendo recebidos e atendidos em macas, porque n\u00e3o h\u00e1 mais leitos.\r\nComo se isso n\u00e3o bastasse, o Governador enviou um projeto de lei para congelar os sal\u00e1rios e a data-base dos servidores p\u00fablicos do Estado, a\u00ed inclu\u00eddos os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. Pasmem, Srs. Deputados: na conta do FUNDEB, no Estado do Amazonas, h\u00e1 mais de 300 milh\u00f5es, mas o Governador n\u00e3o paga o 13\u00ba sal\u00e1rio - estamos falando do mesmo Governo que alterou a legisla\u00e7\u00e3o do FTI e mandou projeto para a Assembleia argumentando que garantiria o pagamento dos servidores p\u00fablicos do Estado, no que diz respeito \u00e0 antecipa\u00e7\u00e3o de 50% do 13\u00ba sal\u00e1rio, coisa que n\u00e3o fez. Uma semana antes do pagamento, cancelou o pagamento, e n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o para o pagamento dos 50% de antecipa\u00e7\u00e3o do 13\u00ba sal\u00e1rio do funcionalismo p\u00fablico do Estado do Amazonas.\r\nSr. Presidente, trago essa den\u00fancia muito grave do que passa a popula\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas, seja na cidade de Manaus, seja nos Munic\u00edpios mais distantes.\r\nA crise na sa\u00fade, contudo, n\u00e3o se resume ao atraso do pagamento dos trabalhadores da sa\u00fade, mas tamb\u00e9m ao desabastecimento nas unidades de sa\u00fade e nos hospitais, tanto de medicamentos quanto de material qu\u00edmico-cir\u00fargico.\r\nPor isso, pe\u00e7o o apoio de meus pares no sentido de que possamos buscar uma solu\u00e7\u00e3o para aquela popula\u00e7\u00e3o do extremo norte do Brasil, popula\u00e7\u00e3o t\u00e3o sofrida que de forma n\u00e3o diferente dos outros brasileiros necessita da a\u00e7\u00e3o do Estado, que deve prover, minimamente, servi\u00e7os b\u00e1sicos de sa\u00fade e tamb\u00e9m procedimentos de m\u00e9dia e alta complexidade, atendendo a popula\u00e7\u00e3o a contento.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-07T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA, COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), DEBATE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, MINERA\u00c7\u00c3O, IND\u00daSTRIA MADEIREIRA, ECONOMIA, POPULA\u00c7\u00c3O, FUNDO AMAZ\u00d4NIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, POPULA\u00c7\u00c3O TRADICIONAL.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Conson\u00e2ncia entre a pol\u00edtica ambiental e os interesses das popula\u00e7\u00f5es tradicionais da regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, essa discuss\u00e3o na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia foi de fundamental import\u00e2ncia. Agora o importante \u00e9 entender o seguinte: n\u00f3s n\u00e3o vamos avan\u00e7ar numa pol\u00edtica justa e socialmente correta de sustentabilidade ambiental sem sustentabilidade social. N\u00e3o d\u00e1 para impor aos amaz\u00f4nidas o que teremos que fazer.\r\nN\u00f3s entendemos que \u00e9 importante a explora\u00e7\u00e3o mineral, bem como dos produtos dos recursos madeireiros e n\u00e3o madeireiros, respeitando a legisla\u00e7\u00e3o, mas uma legisla\u00e7\u00e3o clara, transparente, que atenda aos interesses das popula\u00e7\u00f5es que ali moram. A extens\u00e3o territorial da Amaz\u00f4nia \u00e9 de mais de 5 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados, e os 20 milh\u00f5es de amaz\u00f4nidas, de brasileiros, que ali residem precisam ter qualidade de vida, precisam ter oportunidades.\r\nCom isso, n\u00f3s defendemos a mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o, mas com transpar\u00eancia. E o Fundo Amaz\u00f4nia tem que, prioritariamente, atender aos interesses das popula\u00e7\u00f5es tradicionais que ali residem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F8%2F2019&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 879/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA,  PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 879, de 2019, acerca do sistema el\u00e9trico nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - N\u00f3s do PSD, Sra. Presidente, entendemos que isso precisa de mais transpar\u00eancia. N\u00f3s estamos falando de um valor de mais de 3 bilh\u00f5es de reais, recurso esse para o qual a \u00fanica justificativa \u00e9 que as empresas n\u00e3o atingiram a efici\u00eancia energ\u00e9tica.\r\nN\u00f3s estamos falando de dinheiro p\u00fablico. E, o que \u00e9 pior, as empresas que venceram o leil\u00e3o, essas sim est\u00e3o mais distantes, n\u00e3o s\u00f3 no Estado de Roraima e no Estado do Amazonas, que t\u00eam sofrido s\u00e9rios problemas de apag\u00f5es e de interrup\u00e7\u00e3o de energia.\r\nPor isso, o PSD encaminha e orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOBERANIA NACIONAL, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, POL\u00cdTICA SOCIAL, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, AMAZONAS, NECESSIDADE.\r\nTR\u00c1FICO TRANSNACIONAL DE DROGA, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, MANAUS (AM), AN\u00c1LISE.\r\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, DESIGUALDADE SOCIAL, AN\u00c1LISE.\r\nEXTRA\u00c7\u00c3O MINERAL, AN\u00c1LISE.\r\nDESMATAMENTO ILEGAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Necessidade de defini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas social e de desenvolvimento sustent\u00e1vel da Amaz\u00f4nia e de garantia da soberania nacional na regi\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, no Brasil, a m\u00eddia est\u00e1 pautando todos os dias a quest\u00e3o do desmatamento na Amaz\u00f4nia. N\u00f3s temos que separar o que \u00e9 real do que n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Do que vemos a\u00ed muito \u00e9 folclore. Muitas pessoas que falam sobre a Amaz\u00f4nia nem sequer conhecem a Amaz\u00f4nia.\r\n\u00c9 importante compreender e entender que a Amaz\u00f4nia pertence n\u00e3o s\u00f3 aos amaz\u00f4nidas, mas tamb\u00e9m e principalmente aos brasileiros. N\u00f3s temos a obriga\u00e7\u00e3o e a responsabilidade de zelar e de cuidar da Amaz\u00f4nia, n\u00e3o s\u00f3 da fauna e da flora, mas tamb\u00e9m de homens, jovens, mulheres, idosos e crian\u00e7as que ali residem, que ali moram. S\u00e3o mais de 20 milh\u00f5es de amaz\u00f4nidas, numa regi\u00e3o de mais de 5 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. Nessa realidade, n\u00e3o podemos ter perspectiva curta.\r\nO desmatamento na Amaz\u00f4nia vem num crescendo desde 2012.\r\nIsso \u00e9 fruto da aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas para a regi\u00e3o, da aus\u00eancia de pol\u00edticas voltadas para homens e mulheres que moram naquela regi\u00e3o. Sen\u00e3o vejamos: discute-se muito a quest\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia. Quanto desse fundo foi destinado, principalmente, para as popula\u00e7\u00f5es tradicionais e alterou a realidade e a qualidade de vida dessas pessoas? Quase absolutamente nada. N\u00e3o vai ser instrumentalizando algu\u00e9m ou uma institui\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vamos resolver o problema do desmatamento.\r\nH\u00e1 necessidade de se combater a desigualdade social, a mis\u00e9ria e a pobreza. Para isso, n\u00f3s precisamos dar oportunidades. Vou dar um exemplo: a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Um produtor na Amaz\u00f4nia pode desmatar somente 20%. A grande maioria quase dos produtores da Amaz\u00f4nia nem sequer consegue desmatar 3%, mas \u00e9 respons\u00e1vel pela preserva\u00e7\u00e3o integral daquela \u00e1rea. Quantos homens e mulheres na Amaz\u00f4nia j\u00e1 perderam a esperan\u00e7a de ter o documento da terra um dia?\r\nN\u00f3s poder\u00edamos adotar tecnologia, porque no Brasil j\u00e1 se avan\u00e7ou muito, com a mecaniza\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o do solo, com ganho de produ\u00e7\u00e3o e de produtividade, inclusive no plantio da mandioca, diminuindo a incid\u00eancia da queimada, que \u00e9 uma pr\u00e1tica cultural, da tradi\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, uma cultura ind\u00edgena. Todos os anos se queima para plantar um ro\u00e7ado. \r\nMas os Governos, a grande m\u00eddia e o restante da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o entendem e compreendem a Amaz\u00f4nia como um todo, a diversidade das pessoas que ali moram, que se respeitam, como as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, os pescadores, os ribeirinhos, o homem da floresta e a popula\u00e7\u00e3o urbana.\r\nEu venho do Estado do Amazonas. A cidade de Manaus tem mais de 2 milh\u00f5es de habitantes, o maior polo eletroeletr\u00f4nico da Am\u00e9rica Latina, a maior popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena da Federa\u00e7\u00e3o e faz fronteira com diversos pa\u00edses. O Alto Solim\u00f5es faz divisa com alguns pa\u00edses que s\u00e3o os maiores produtores de drogas do mundo e virou rota do tr\u00e1fico internacional de drogas.\r\nTudo isso tem que ser olhado, tem que ser discutido. Sen\u00e3o, esses homens e mulheres v\u00e3o viver do qu\u00ea? Mas n\u00f3s precisamos ter acesso \u00e0 tecnologia. \u00c9 necess\u00e1rio uma pol\u00edtica voltada para aquela regi\u00e3o, que ou\u00e7a as pessoas, tanto as popula\u00e7\u00f5es tradicionais quanto os pesquisadores.\r\nFoi criado, h\u00e1 mais de 20 anos, o CBA, que at\u00e9 hoje n\u00e3o tem personalidade jur\u00eddica, que poderia ser um centro de bioeconomia e trazer dividendos e renda. Poderia inclusive estruturar a cadeia produtiva para os povos tradicionais.\r\n\u00c9 necess\u00e1ria e importante a discuss\u00e3o sobre a Amaz\u00f4nia, sobre a quest\u00e3o mineral. N\u00e3o d\u00e1 para ficarmos com uma legisla\u00e7\u00e3o atrasada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o mineral. Qualquer um, pessoa jur\u00eddica principalmente, entra com requerimento de prospec\u00e7\u00e3o de lavra no \u00f3rg\u00e3o competente, sem ter recursos para fazer pesquisa, sem ter recursos para fazer explora\u00e7\u00e3o, sem a m\u00ednima estrutura. Isso, sim, \u00e9 perigoso.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos a favor do desmatamento ilegal, n\u00f3s n\u00e3o somos a favor da explora\u00e7\u00e3o mineral ilegal, mas a Amaz\u00f4nia pode contribuir muito, pode garantir n\u00e3o s\u00f3 a preserva\u00e7\u00e3o do bioma, mas tamb\u00e9m qualidade de vida. N\u00e3o teremos sustentabilidade ambiental se n\u00e3o tivermos sustentabilidade social. O que temos hoje da floresta em p\u00e9 se deve a homens e mulheres que teimam em morar na Amaz\u00f4nia, contra todas as adversidades e dificuldades: o isolamento, a falta de energia, de comunica\u00e7\u00e3o, de estradas, de aeroportos.\r\nIsso se faz necess\u00e1rio discutir, sobre a Amaz\u00f4nia. N\u00e3o d\u00e1 para discutir somente a fauna e a flora. N\u00f3s temos que discutir o todo, n\u00e3o s\u00f3 a riqueza, o Bioma Amaz\u00f4nia, mas tamb\u00e9m o potencial que representa para n\u00f3s amaz\u00f4nidas e para o nosso Pa\u00eds. \u00c9 importante essa integra\u00e7\u00e3o, essa unidade.\r\nSra. Presidente, vou concluir. Entendo que este Parlamento tem papel fundamental e priorit\u00e1rio na discuss\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o dessas pol\u00edticas, n\u00e3o s\u00f3 pela Amaz\u00f4nia, mas tamb\u00e9m pela soberania nacional.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, CORRUP\u00c7\u00c3O, SUPERFATURAMENTO, TRANSPORTE ESCOLAR, MERENDA ESCOLAR, GOVERNO ESTADUAL, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Den\u00fancia de desvio de recursos destinados ao transporte e \u00e0 merenda escolar em contratos realizados pela Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Qualidade de Ensino do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho hoje a esta tribuna com muita tristeza, porque parece que n\u00e3o querem virar a p\u00e1gina de fatos da hist\u00f3ria da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira.\r\nPasmem, senhores: um empres\u00e1rio do meu Estado, que \u00e9 respons\u00e1vel pelo transporte escolar, n\u00e3o suportando mais, procurou o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Amazonas para denunciar superfaturamento no contrato, para denunciar acordos nada republicanos, para denunciar mensalinho e outras coisas mais.\r\nEssa den\u00fancia eu j\u00e1 havia feito, mas s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura do monitor. A Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o majorou os contratos, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, Deputado Vicentinho, em 18 milh\u00f5es de reais, e n\u00e3o h\u00e1 um monitor sequer em todo o Estado do Amazonas. E ele fez essa den\u00fancia.\r\nMas essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre apenas com o transporte escolar, mas tamb\u00e9m com a merenda escolar. O Governo do Estado tinha uma ata com registros de pre\u00e7os realizada pela Secretaria do Estado da Fazenda, algo em torno de 98 milh\u00f5es de reais. E esse Governo que l\u00e1 est\u00e1 no Estado do Amazonas majorou esses valores e fez um contrato de mais de 130 milh\u00f5es de reais, desviando recursos do transporte e da merenda escolar. Transporte esse que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 de qualidade; merenda essa que j\u00e1 n\u00e3o atende os anseios dos nossos estudantes.\r\n\u00c9 lament\u00e1vel o que acontece no Amazonas: desvio de dinheiro p\u00fablico que deveria ser investido na melhoria da educa\u00e7\u00e3o!\r\nSra. Presidente, gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=30&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, BIOECONOMIA, POPULA\u00c7\u00c3O TRADICIONAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, BIODIVERSIDADE, RESERVA DE MERCADO, CENTRO DE BIOTECNOLOGIA DA AMAZ\u00d4NIA (CBA), ZONEAMENTO ECOL\u00d3GICO-ECON\u00d4MICO (ZEE), SISTEMA INTEGRADO DE MONITORAMENTO DE FRONTEIRAS (SISFRON), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de debate equilibrado sobre a regi\u00e3o amaz\u00f4nica com busca do desenvolvimento econ\u00f4mico e da sustenta\u00e7\u00e3o da floresta e de sua biodiversidade.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, durante esses dias se discutiu muito a quest\u00e3o da Amaz\u00f4nia, e inclusive n\u00f3s votamos ontem um projeto sobre servi\u00e7os ambientais muito importante, mas entendo que este Parlamento n\u00e3o pode abrir m\u00e3o de ser protagonista n\u00e3o s\u00f3 na discuss\u00e3o, mas tamb\u00e9m na busca de solu\u00e7\u00f5es para a Amaz\u00f4nia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o teremos a garantia da preserva\u00e7\u00e3o da fauna e da flora em toda a sua biodiversidade sem pol\u00edticas p\u00fablicas e sociais para a regi\u00e3o. \u00c9 fundamental priorizar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, um clamor antigo de todas as popula\u00e7\u00f5es tradicionais, produtores e povos da floresta. \u00c9 importante trabalhar o zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico, mas \u00e9 importante tamb\u00e9m termos pol\u00edticas voltadas para a regi\u00e3o, pol\u00edticas que v\u00e3o ao encontro da popula\u00e7\u00e3o que l\u00e1 vive. \u00c9 um erro achar que h\u00e1 dicotomia entre o desenvolvimento econ\u00f4mico e a sustenta\u00e7\u00e3o da floresta e de sua biodiversidade.\r\nPor isso, Srs. Parlamentares, venho hoje a esta tribuna pedir para que a discuss\u00e3o sobre a Amaz\u00f4nia n\u00e3o se d\u00ea mera e simplesmente pela politiza\u00e7\u00e3o de um momento de crescimento do \u00edndice de queimadas, at\u00e9 porque muitos dos produtores da regi\u00e3o fazem uso desse recurso para ter seu plantio ou ro\u00e7ado. O fato \u00e9 que faltam investimentos, faltam pol\u00edticas p\u00fablicas na regi\u00e3o. O Norte do Brasil \u00e9 vice-campe\u00e3o em pobreza nacional - s\u00f3 10% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam coleta de esgoto. N\u00e3o ser\u00e1 olhando de costas para a Amaz\u00f4nia, n\u00e3o ser\u00e1 fazendo simples manifesta\u00e7\u00e3o que vamos efetivamente enfrentar o problema. A Amaz\u00f4nia n\u00e3o pode ser vista simplesmente como reserva de mercado. Ali n\u00f3s temos um grande potencial mineral. N\u00f3s temos o potencial da biodiversidade. Eu cito como exemplo o Centro de Biotecnologia da Amaz\u00f4nia, instalado na cidade de Manaus, que h\u00e1 muito tempo poderia estar dando resultado, se fosse um centro de bioeconomia.\r\nPor isso, fa\u00e7o este apelo para que possamos enfrentar esse problema. Este Parlamento tem um papel significativo no que diz respeito n\u00e3o s\u00f3 ao encaminhamento de legisla\u00e7\u00f5es e resolu\u00e7\u00f5es que venham a esse encontro, mas tamb\u00e9m \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o daquele bioma, para fortalecermos e garantirmos a soberania nacional, at\u00e9 porque a Amaz\u00f4nia faz fronteira com diversos pa\u00edses. Cito como exemplo o sistema de monitoramento e controle de fronteiras, o SISFRON, comandado pelo Ex\u00e9rcito Brasileiro, que n\u00e3o \u00e9 instalado e n\u00e3o est\u00e1 funcionando por falta de investimento.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nCompartilho o meu tempo com o Deputado Edil\u00e1zio J\u00fanior.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F9%2F2019&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), EMPRESA DE TRANSPORTE A\u00c9REO, VOO, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Suspens\u00e3o  de voos no Estado do Amazonas pela empresa Passaredo Linhas A\u00e9reas. Necessidade de manifesta\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil sobre o caso.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu venho a esta Casa trazer uma preocupa\u00e7\u00e3o do maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, que tem divisa com v\u00e1rios pa\u00edses, mas cuja popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 em isolamento, haja vista que a empresa que comprou a MAP Linhas A\u00e9reas, naquela negocia\u00e7\u00e3o dos slots no Aeroporto de Congonhas, retirou todos os voos do Estado do Amazonas. Refiro-me \u00e0 Passaredo, que deixou isolada a popula\u00e7\u00e3o do Alto Juru\u00e1, l\u00e1 na divisa com o Acre, a popula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Solim\u00f5es, do Baixo Amazonas e de outras regi\u00f5es do Estado. Ou seja, grande parte da popula\u00e7\u00e3o amazonense est\u00e1 isolada, porque para se deslocar dessas regi\u00f5es s\u00e3o gastos \u00e0s vezes in\u00fameros dias de barco. Portanto, o transporte a\u00e9reo \u00e9 necess\u00e1rio. Esperamos que a Ag\u00eancia de Avia\u00e7\u00e3o se pronuncie, se manifeste, d\u00ea uma satisfa\u00e7\u00e3o ao povo do Amazonas.\r\nEra isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "VOO COMERCIAL, AMAZONAS, PASSAREDO LINHAS A\u00c9REAS, EMPRESA, SUSPENS\u00c3O, DEBATE, AG\u00caNCIA NACIONAL DE AVIA\u00c7\u00c3O CIVIL (ANAC), EMPRESA BRASILEIRA DE INFRAESTRUTURA AEROPORTU\u00c1RIA (INFRAERO), COMISS\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENVOLVIMENTO REGIONAL E DA AMAZ\u00d4NIA (CINDRA), AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate da suspens\u00e3o de voos no interior do Estado do Amazonas pela empresa Passaredo Linhas A\u00e9reas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s realizamos uma audi\u00eancia p\u00fablica na CINDRA para tratar do apag\u00e3o a\u00e9reo no Amazonas, apag\u00e3o que surgiu depois de uma negocia\u00e7\u00e3o acelerada, nada transparente, dos slots do Aeroporto de Congonhas. A Passaredo Linhas A\u00e9reas e a MAP Linhas A\u00e9reas, empresa que operava na regi\u00e3o, fecharam um acordo, sem mesmo a MAP ter operado, mas tendo ganhado alguns slots, para que pudesse haver uma fus\u00e3o dessas duas empresas, e a Passaredo adquiriu a MAP. Houve o comprometimento tanto da ag\u00eancia de avia\u00e7\u00e3o quanto da empresa de que os voos seriam retomados.\r\n\u00c9 importante que se diga que essas ag\u00eancias precisam ter compromisso com o Estado brasileiro e com a popula\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00f3s tomamos conhecimento ontem por parte da empresa que ora adquiriu a MAP de que havia aeronaves sendo operadas na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica com furo nos avi\u00f5es, colocando em risco as pessoas que utilizavam essas aeronaves, inclusive com o conhecimento da ANAC. Isso \u00e9 uma imensa irresponsabilidade que colocou vidas em risco, com o conhecimento da empresa, que permitiu que isso acontecesse.\r\nIgualmente importante, Sr. Presidente, \u00e9 importante que o Minist\u00e9rio da Infraestrutura do Pa\u00eds olhe com carinho para a Amaz\u00f4nia, tendo em vista as diferen\u00e7as da nossa regi\u00e3o, dado o isolamento e a dist\u00e2ncia, e fa\u00e7a investimentos na constru\u00e7\u00e3o, reconstru\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de aer\u00f3dromos na regi\u00e3o, para se possam atrair outras empresas para operar na regi\u00e3o.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 1481/2007, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.481-A, de 2007, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto tem uma import\u00e2ncia singular para n\u00f3s da Amaz\u00f4nia, que hoje, n\u00e3o s\u00f3 nas comunidades rurais e nas aldeias ind\u00edgenas, mas tamb\u00e9m na grande maioria das cidades, temos dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o de forma geral. Isso permitir\u00e1 que as popula\u00e7\u00f5es da Amaz\u00f4nia possam estar integradas ao Brasil e que n\u00f3s possamos avan\u00e7ar, levando \u00e0s comunidades rurais e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, n\u00e3o s\u00f3 acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, consolidando pol\u00edticas. Hoje, muitos Munic\u00edpios t\u00eam dificuldades, inclusive, de atualizar dados e informa\u00e7\u00f5es por falta de conectividade. Esse \u00e9 um instrumento, uma ferramenta que sem d\u00favida nenhuma vai contribuir sobremaneira n\u00e3o s\u00f3 para a melhoria da gest\u00e3o, mas tamb\u00e9m para a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es.\r\nO PSD vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4805/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, TRATAMENTO DIFERENCIADO, EMPRESA, PRODU\u00c7\u00c3O, BENS, SERVI\u00c7OS, TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O (TIC), INVESTIMENTO, ATIVIDADE, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, INOVA\u00c7\u00c3O, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Avan\u00e7o da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.805, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n. 8.248, de 1991, sobre a capacita\u00e7\u00e3o e competitividade do setor de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o para estabelecimento de tratamento tribut\u00e1rio aplic\u00e1vel \u00e0s empresas do setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esse projeto que n\u00f3s votamos agora, o da Lei de Inform\u00e1tica, uma exig\u00eancia da OMC - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, \u00e9 uma grande conquista para o Brasil. N\u00f3s, do Amazonas, que n\u00e3o fomos atingidos por essa exig\u00eancia do Polo Industrial da Zona Franca de Manaus, entendemos que isso \u00e9 uma conquista que permitir\u00e1 ampliar n\u00e3o s\u00f3 o investimento no setor da Ind\u00fastria 4.0, gerando empregos e divisas, mas tamb\u00e9m o investimento na parte de tecnologia. \r\n\u00c9 importante ressaltar o esfor\u00e7o do Senado, e aqui eu destaco a atua\u00e7\u00e3o do Presidente da Comiss\u00e3o de Assuntos Econ\u00f4micos - CAE, o Senador Omar Aziz, que conseguiu, juntamente com t\u00e9cnicos do Governo, construir essa proposta, para que, na noite de hoje, pud\u00e9ssemos vot\u00e1-la e aprov\u00e1-la.\r\nQuero parabenizar todos os meus pares por essa iniciativa e pela decis\u00e3o de avan\u00e7ar nesse sentido e nessa dire\u00e7\u00e3o. Essa legisla\u00e7\u00e3o permite ao Brasil competir em grau de igualdade com outros pa\u00edses de ponta na tecnologia. Que esse segmento, t\u00e3o importante no dia de hoje, possa ter o carimbo e a caracter\u00edstica da ind\u00fastria nacional e, com isso, facilitar o acesso do povo brasileiro \u00e0 tecnologia!\r\nEra isso o que tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, AMAZONAS, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Insatisfa\u00e7\u00e3o do orador com os baixos recursos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Amazonas, notadamente para a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e os servi\u00e7os de m\u00e9dia e alta complexidade ambulatorial e hospitalar.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como \u00e9 de conhecimento da grande maioria, o Amazonas \u00e9 o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, tem fuso hor\u00e1rio diferente e 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados. E o Amazonas tem uma caracter\u00edstica \u00edmpar: metade da sua popula\u00e7\u00e3o vive na cidade Manaus.\r\nApesar do custo amaz\u00f4nico, do custo da nossa realidade e das dist\u00e2ncias, Sr. Presidente, quanto aos recursos destinados \u00e0 sa\u00fade, principalmente para os servi\u00e7os de M\u00e9dia e Alta Complexidade Ambulatorial e Hospitalar - MAC, por Unidade da Federa\u00e7\u00e3o, o meu Estado \u00e9 o que menos recebe. N\u00f3s temos uma fila no SISREG, o sistema para cadastro de consulta com especialistas, exames e cirurgias, de 100 mil pessoas. N\u00f3s temos uma UTI a\u00e9rea para atender a 61 Munic\u00edpios do interior do Estado, com dist\u00e2ncia de mais de 1.300 quil\u00f4metros de determinados Munic\u00edpios. As pessoas precisam ir a Manaus porque \u00e9 o \u00fanico local que tem um centro de sa\u00fade de m\u00e9dia e alta complexidade. \r\nOntem, inclusive, abordei aqui o Ministro Mandetta, no sentido de sensibiliz\u00e1-lo que em regi\u00f5es como a nossa da Amaz\u00f4nia, em especial o meu Estado do Amazonas, a popula\u00e7\u00e3o precisa igualmente de aten\u00e7\u00e3o e atendimento. N\u00f3s n\u00e3o queremos ser melhor do que nenhum brasileiro, mas n\u00f3s merecemos a aten\u00e7\u00e3o por parte do Governo Federal. Eu entendo que o programa de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, contempla a igualdade no atendimento. E n\u00f3s n\u00e3o faremos isso se n\u00e3o garantirmos financiamento. O Amazonas \u00e9 o Estado que mais gasta dinheiro com a sa\u00fade, \u00e9 o Estado que mais coloca recursos pr\u00f3prios na sa\u00fade, chegando a aplicar quase o mesmo montante que \u00e9 gasto com a educa\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o quadro em que vive o Estado do Amazonas. \r\nHoje eu venho a esta tribuna para tratar desse assunto e mostrar a situa\u00e7\u00e3o do maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o podemos discutir o Amazonas s\u00f3 do ponto de vista ambiental, porque, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos sustentabilidade social, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos condi\u00e7\u00f5es de promover pol\u00edticas p\u00fablicas, como requer a sa\u00fade, que \u00e9 uma pol\u00edtica p\u00fablica b\u00e1sica, priorit\u00e1ria para a popula\u00e7\u00e3o - e n\u00e3o quero entrar nem no m\u00e9rito do saneamento, mas sim no da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e de m\u00e9dia e alta complexidade -, n\u00f3s n\u00e3o conseguiremos manter a floresta em p\u00e9.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nSr. Presidente, solicito que o meu discurso seja divulgado no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=22&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "TR\u00c1FICO DE DROGA, FRONTEIRA, BRASIL, PERU, COL\u00d4MBIA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, de audi\u00eancia p\u00fablica para debate de medidas de combate ao tr\u00e1fico de drogas na regi\u00e3o da tr\u00edplice fronteira entre o Brasil, o Peru e a Col\u00f4mbia.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Estado do Amazonas \u00e9 vizinho dos maiores produtores de drogas do mundo. N\u00e3o temos nada contra o povo bom e amigo dos pa\u00edses vizinhos, mas n\u00e3o podemos desconhecer a realidade.\r\nExiste um sistema do Governo Federal de controle e monitoramento das fronteiras: o Sistema Integrado de Monitoramento de Fronteiras - SISFRON. Setenta por cento das drogas entram no Brasil pela rota do Solim\u00f5es, pela tr\u00edplice fronteira: Brasil, Peru e Col\u00f4mbia. Essa droga destr\u00f3i milhares de lares no Amazonas e no Brasil. Essa droga sai do Brasil e cumpre a miss\u00e3o do narcotr\u00e1fico internacional.\r\nO Amazonas vive momentos de incerteza e inseguran\u00e7a, como muitos Estados brasileiros. Est\u00e3o enxugando gelo, porque a causa n\u00e3o est\u00e1 sendo atacada. Est\u00e3o buscando combater os efeitos. Enquanto o Governo n\u00e3o tiver uma pol\u00edtica dura e s\u00e9ria para inibir a entrada de drogas no Brasil, n\u00f3s vamos continuar com esses altos \u00edndices de viol\u00eancia nas ruas, nas cidades brasileiras, infelicitando as fam\u00edlias e destruindo a nossa juventude.\r\nPor isso, Sr. Presidente, venho hoje a esta tribuna dizer que vamos realizar uma audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, com as For\u00e7as Armadas. Conclamo os colegas Deputados de outros Estados que tamb\u00e9m s\u00e3o v\u00edtimas dessa situa\u00e7\u00e3o a nos unirmos e combatermos, de forma dura e eficaz, o narcotr\u00e1fico, que infelicita tantas fam\u00edlias no Brasil.\r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-03T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), DISPONIBILIDADE, PERITO M\u00c9DICO PREVIDENCI\u00c1RIO, BARCO, RIO AMAZONAS, AMAZONAS.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Urgente necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, de provid\u00eacias a respeito da falta de peritos m\u00e9dicos no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Parlamentares, quero fazer um apelo \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do INSS. Meu Estado, o Amazonas, tem 1 milh\u00e3o e meio de quil\u00f4metros quadrados. Metade da popula\u00e7\u00e3o vive um apag\u00e3o, porque n\u00e3o temos m\u00e9dico perito do INSS. H\u00e1 boa vontade por parte da Superintend\u00eancia Regional no sentido de resolver problemas pontuais.\r\nUma solu\u00e7\u00e3o \u00fanica no Brasil \u00e9 o PREVBarco, um barco que navega pelos rios da Amaz\u00f4nia. Agora est\u00e1 na calha do Alto Juru\u00e1, e h\u00e1 incerteza da presen\u00e7a do m\u00e9dico perito, porque ele est\u00e1 saindo da calha do Purus para cobrir a calha do Juru\u00e1. Mas esse apag\u00e3o n\u00e3o se refere s\u00f3 a essas duas calhas de rio, infelizmente, refere-se a todo o interior do Estado do Amazonas.\r\nSr. Presidente, \u00e9 importante destacar que o Amazonas \u00e9 superavit\u00e1rio no que diz respeito ao INSS. Ele mais arrecada do que paga. Ent\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do INSS para que veja com carinho e com a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria essa quest\u00e3o, porque estamos entre os cabe\u00e7as, infelizmente, da linha de pobreza no Brasil, com um dos piores IDHs.\r\nO Brasil que discute a Amaz\u00f4nia tem que compreender que a mis\u00e9ria e a pobreza n\u00e3o caminham junto com a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. A quest\u00e3o \u00e9 importante. S\u00e3o homens, mulheres, pescadores, ribeirinhos, ind\u00edgenas, quilombolas e clientes do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada que vivem na floresta.\r\nEnt\u00e3o, reitero esse apelo para que o INSS tome provid\u00eancias no sentido de resolver urgentemente os problemas decorrentes da aus\u00eancia de m\u00e9dico perito no Estado do Amazonas.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero parabenizar V.Exa. por pautar projetos que trazem a demanda necess\u00e1ria de interesse de in\u00fameros segmentos da sociedade neste momento em que a crise sanit\u00e1ria evolui para uma crise econ\u00f4mica.\r\nQuero dizer que o PSD concorda com o texto, que traz avan\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o ao FIES, mas somos contr\u00e1rios a essa emenda, uma vez que ela fragiliza um sistema de financiamento t\u00e3o importante para in\u00fameros jovens brasileiros ingressarem na universidade.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de fazer uso do tempo de L\u00edder, \u00e9 poss\u00edvel?",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CRISE, SAUDE PUBLICA, SERVI\u00c7OS FUNER\u00c1RIOS, MANAUS (AM), AMAZONAS, PANDEMIA, CORONAVIRUS,  LIBERA\u00c7\u00c3O, RECURSOS, EMENDA, BANCADA ESTADUAL, AUMENTO, UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), VENTILADOR PULMONAR, EQUIPAMENTO DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Caos na sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Amazonas em decorr\u00eancia do coronav\u00edrus. Apelo ao Governo Federal por libera\u00e7\u00e3o de recursos de emendas da bancada federal amazonense \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade. Urgente necessidade da instala\u00e7\u00e3o de novos leitos de UTI; da aquisi\u00e7\u00e3o de ventiladores mec\u00e2nicos e de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual para enfrentamento do coronav\u00edrus no Estado. Colapso do setor funer\u00e1rio no Munic\u00edpio de Manaus provocado pela Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu gostaria, atrav\u00e9s deste Parlamento, de sensibilizar as autoridades de sa\u00fade do Brasil.\r\nO Amazonas, que faz divisa com cinco outros Estados da Federa\u00e7\u00e3o e tr\u00eas pa\u00edses e tem a maior popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena do Pa\u00eds, est\u00e1 vivendo um momento muito dif\u00edcil. Manaus, a Capital, que agrega mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o amazonense, est\u00e1 vivendo o caos na sa\u00fade p\u00fablica.\r\n\u00c9 importante que as autoridades de sa\u00fade, sobretudo o Ministro da Sa\u00fade e o Secret\u00e1rio Nacional de Sa\u00fade Ind\u00edgena, deem a aten\u00e7\u00e3o de que o Amazonas precisa neste momento. Por isso, em nome dos oito Deputados Federais do Amazonas - Deputado \u00c1tila Lins, Deputado Silas C\u00e2mara, Deputado Bosco Saraiva, Deputado Jos\u00e9 Ricardo, Deputado Marcelo Ramos, Deputado Delegado Pablo, Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto e eu - e dos Senadores Pl\u00ednio Val\u00e9rio, Omar Aziz e Eduardo Braga, pe\u00e7o que sejam liberadas as emendas de bancada do Amazonas, que tanto precisa de ajuda neste momento para a \u00e1rea da sa\u00fade, bem como as emendas que priorizam os Estados que est\u00e3o enfrentando mais dificuldades.\r\nTamb\u00e9m quero aqui refor\u00e7ar as solicita\u00e7\u00f5es e reivindica\u00e7\u00f5es do Governo do Estado do Amazonas, juntamente com os Munic\u00edpios. Fazem-se necess\u00e1rios, mais do que nunca, leitos de UTI, bem como ventiladores e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual. H\u00e1 uma necessidade gigantesca desses produtos.\r\nOs dados oficiais registraram, at\u00e9 o dia de ontem, 320 \u00f3bitos. Como \u00e9 de conhecimento de boa parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira, Manaus tinha um teto de 40 \u00f3bitos/dia, e n\u00f3s estamos com 140, 150. Isso \u00e9 muito duro. \u00c9 muito triste este momento que estamos enfrentando aqui no Estado do Amazonas.\r\nNossa preocupa\u00e7\u00e3o aumenta na medida em que os casos de COVID-19 avan\u00e7am em dire\u00e7\u00e3o ao interior do Estado. S\u00f3 para se ter uma ideia, eles j\u00e1 est\u00e3o acontecendo em Munic\u00edpios onde mais de 90% de popula\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por ind\u00edgena, como \u00e9 o caso de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, que, por sinal, faz fronteira com a Venezuela e com a Col\u00f4mbia. Existe um vazio de m\u00e9dia e alta complexidade no interior do Estado, onde n\u00e3o h\u00e1 UTIs.\r\nEspecial aten\u00e7\u00e3o para o Amazonas se faz necess\u00e1ria, emergencialmente, para que possamos ter condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de fazer o devido enfrentamento da COVID-19, para que tanto a Prefeitura de Manaus quanto as 61 Prefeituras dos Munic\u00edpios do Interior do Estado tenham condi\u00e7\u00f5es de dar um atendimento digno a todos que procurarem o sistema de sa\u00fade.\r\nA Prefeitura de Manaus tamb\u00e9m est\u00e1 entrando em colapso no que diz respeito aos cemit\u00e9rios da cidade. J\u00e1 est\u00e3o enterrando as pessoas n\u00e3o s\u00f3 em vala comum, mas em blocos de tr\u00eas caix\u00f5es, um sobre o outro. Falta o m\u00ednimo de dignidade para com as pessoas que foram a \u00f3bito. N\u00f3s vivemos um momento muito triste da hist\u00f3ria do Amazonas e entendemos que este momento deve ser de uni\u00e3o.\r\nSr. Presidente, mais uma vez quero agradecer a V.Exa. pela capacidade que tem tido de enfrentar as atuais adversidades e pela sabedoria de n\u00e3o permitir piorarem a situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Nesse sentido, quero refor\u00e7ar este apelo, em nome da bancada do meu Estado, para que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aja com celeridade em rela\u00e7\u00e3o ao Estado do Amazonas. N\u00f3s estamos falando de salvar vidas, isso \u00e9 imperioso neste momento. N\u00f3s precisamos, mais do que nunca, da aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal. O Estado e seus Munic\u00edpios t\u00eam feito sua parte, mas isso tem sido insuficiente para fazer o devido enfrentamento da COVID-19 no Amazonas.\r\nUrge o fornecimento de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual para atender aos servidores da sa\u00fade do Estado, dos Munic\u00edpios e tamb\u00e9m da Uni\u00e3o, que \u00e9 o caso dos trabalhadores da Secretaria de Sa\u00fade Ind\u00edgena, que, neste momento, est\u00e3o espalhados por muitos dos 61 Munic\u00edpios do interior do Estado e em v\u00e1rias aldeias, atendendo a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. \r\nTamb\u00e9m se faz necess\u00e1ria a ajuda das For\u00e7as Armadas tanto na Capital quanto no interior, pois precisamos estar conectados, articulados e, acima de tudo, unidos, para fazermos o devido enfrentamento.\r\nFa\u00e7o um apelo aqui, Sr. Presidente, como Deputado Federal do Amazonas e tamb\u00e9m como cidad\u00e3o amazonense. Entendo que precisamos dessa aten\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 uma aten\u00e7\u00e3o diferenciada, \u00e9 uma aten\u00e7\u00e3o emergencial, no sentido de termos as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de fazer esse enfrentamento.\r\nConcluo minha fala aqui dizendo o seguinte: pe\u00e7o prioridade na libera\u00e7\u00e3o de emendas de bancada no que se refere \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica para o Estado do Amazonas e para os Estados que est\u00e3o precisando, neste momento, por causa do avan\u00e7o do coronav\u00edrus.\r\nPe\u00e7o ainda que as reivindica\u00e7\u00f5es e solicita\u00e7\u00f5es feitas pelo Governo do Estado e pelas Prefeituras Municipais sejam atendidas, para que tenham condi\u00e7\u00f5es de fazer o devido enfrentamento da COVID.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.\r\nEra o que eu tinha a dizer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=63&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD entende que esse projeto j\u00e1 foi melhorado, e muito. N\u00f3s temos um sistema de financiamento que merece, pelo conjunto dos atores, credibilidade. A anistia fragiliza esse sistema como um todo.\r\nN\u00f3s votamos contra o destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T16:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 13, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nN\u00f3s entendemos que esse programa de financiamento precisa ser preservado, que n\u00f3s n\u00e3o podemos fragiliz\u00e1-lo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=82&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Defesa de vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD orienta \"n\u00e3o\" e, neste dia em que se comemora a educa\u00e7\u00e3o no Brasil, entende que h\u00e1 a necessidade de se priorizar a vota\u00e7\u00e3o do novo FUNDEB, fundo este que permitiu conquistas importantes para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente para garantir a presen\u00e7a dos estudantes na sala de aula, melhorar a pol\u00edtica salarial de in\u00fameros trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o Pa\u00eds afora, bem como melhorar o processo de ensino/aprendizado e a estrutura das escolas.\r\nNesse sentido, eu fa\u00e7o aqui um apelo para que priorizemos o FUNDEB. Votar este projeto \u00e9 uma pauta importante para a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, CAPIT\u00c3O ALBERTO NETO, RELATOR, PERICIA MEDICA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Aplausos ao Relator Capit\u00e3o Alberto Neto pelo acatamento de emenda acerca da realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias m\u00e9dicas do INSS em home office, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, a proposta que o Relator, o Deputado Capit\u00e3o Alberto Neto, insere na Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para uma regi\u00e3o como a Amaz\u00f4nia e o Nordeste brasileiro.\r\nDeputado General Peternelli, veja a desigualdade que temos de enfrentar: enquanto um Estado como o Rio Grande do Sul tem 25% de sua popula\u00e7\u00e3o com cobertura de aten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da \u00e1rea social e previdenci\u00e1ria, o Estado do Amazonas s\u00f3 tem 6%. N\u00e3o h\u00e1 ali a figura do perito, e n\u00f3s n\u00e3o temos como resolver a quest\u00e3o neste momento.\r\nCom essa proposta, o perito poder\u00e1 atender em home office, com os documentos levantados naquela localidade e com o parecer do m\u00e9dico que atender o cidad\u00e3o ou a cidad\u00e3 que est\u00e1 pleiteando o benef\u00edcio, a aposentadoria, enfim, a sua solicita\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma conquista para o Brasil profundo, que agoniza na desigualdade, para regi\u00f5es como a Amaz\u00f4nia e o Nordeste brasileiro. N\u00f3s temos que enfrentar esses desafios. N\u00e3o podemos perder a oportunidade por melindre e detalhe da lei. \r\nEu entendo que a lei e este Parlamento t\u00eam que cumprir seus pap\u00e9is e diminuir a desigualdade, principalmente neste momento.\r\nPor isso, quero parabenizar o Relator, Deputado Capit\u00e3o Alberto. Tenho certeza de que este Parlamento ser\u00e1 sens\u00edvel a essa quest\u00e3o, para beneficiar milhares de brasileiros que est\u00e3o exclu\u00eddos do processo de serem alcan\u00e7ados por um benef\u00edcio, apesar do esfor\u00e7o e de pol\u00edticas p\u00fablicas do Governo.\r\nN\u00f3s temos o Prevbarco, mas ele \u00e9 insuficiente para atender as popula\u00e7\u00f5es ribeirinhas, as popula\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no Sert\u00e3o, as popula\u00e7\u00f5es que est\u00e3o espalhadas nessas regi\u00f5es. \u00c9 importante que n\u00f3s passamos corrigir isso com um resultado positivo. O Amazonas \u00e9 o Estado do Norte do Brasil que mais contribui para a receita do INSS. N\u00f3s precisamos fazer essa justi\u00e7a. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Capit\u00e3o Alberto! Parab\u00e9ns a todos aqueles que, a partir da vota\u00e7\u00e3o dessa medida provis\u00f3ria, poder\u00e3o ser inclusos nesse processo de pol\u00edtica p\u00fablica e pol\u00edtica social do Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=137&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-04T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "LICITA\u00c7\u00c3O, INFRAESTRUTURA RODOVI\u00c1RIA, RODOVIA, AMAZONAS, ROND\u00d4NIA, SUSPENS\u00c3O, CONTRA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Inconformismo com a suspens\u00e3o judicial do processo licitat\u00f3rio das obras do Trecho C da BR-319, entre os Estados do Amazonas e de Rond\u00f4nia.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. Deputadas e Srs. Deputados, o Estado do Amazonas passou por um momento cr\u00edtico com a falta de oxig\u00eanio, que foi not\u00edcia no Brasil e no mundo.\r\nUm dos problemas que quem mora no Amazonas e na Amaz\u00f4nia Ocidental sofre \u00e9 o isolamento. Lamentavelmente, mais uma vez a Justi\u00e7a busca o caminho errado. Em vez de trabalhar para diminuir as desigualdades, de fazer justi\u00e7a, de promover e melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, trabalha no caminho inverso. Neste momento em que o DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes lan\u00e7a edital de licita\u00e7\u00e3o para o Lote C, antes do Trecho do Meio, da BR-319, que tira o Estado do Amazonas do isolamento, assim como o Estado de Roraima, que permite a interliga\u00e7\u00e3o dos Estados da Amaz\u00f4nia Ocidental - e n\u00e3o s\u00f3 isso, Sr. Presidente -, que permite ao Brasil a interliga\u00e7\u00e3o entre os Oceanos Atl\u00e2ntico e Pac\u00edfico, a Justi\u00e7a toma a decis\u00e3o de suspender o processo licitat\u00f3rio, o que atrasa ainda mais esse projeto t\u00e3o importante, n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m do ponto de vista social.\r\nN\u00f3s pudemos presenciar a agonia de amaz\u00f4nidas e de amazonenses que precisavam de oxig\u00eanio, e n\u00e3o tinham. Muitas vidas foram ceifadas por causa desse isolamento. Nem isso \u00e9 suficiente para sensibilizar a Justi\u00e7a!\r\nQual \u00e9 o argumento que se usa, Srs. Deputados? Que no Amazonas, que tem a maior \u00e1rea preservada dentre as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, deste Pa\u00eds - e s\u00e3o mais de 97% de \u00e1rea preservada, da sua vegeta\u00e7\u00e3o, considerando inclusive \u00e1reas urbanas -, essa estrada provocaria desmatamento. \u00c9 preciso desmatar para construir estrada? Ou isso \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o oficial da inefici\u00eancia do Estado brasileiro, que n\u00e3o consegue fiscalizar, e que - o que \u00e9 mais contradit\u00f3rio - n\u00e3o h\u00e1 compatibilidade entre mis\u00e9ria e sustentabilidade ambiental?\r\nNo Estado do Amazonas, 47% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e3o abaixo da linha da pobreza, por falta de infraestrutura, por falta de log\u00edstica, por falta de acesso \u00e0 Internet e por falta de pesquisa.\r\nDiante disso, Sr. Presidente, venho a esta tribuna sensibiliz\u00e1-los, para que n\u00f3s revertamos essa situa\u00e7\u00e3o e o povo amazonense tenha n\u00e3o s\u00f3 o direito de ir e vir, mas tamb\u00e9m o de crescer, desenvolver, ter oportunidade de trabalhar e qualidade de vida.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1006/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, AUMENTO, MARGEM CONSIGN\u00c1VEL, CR\u00c9DITO CONSIGNADO, APOSENTADO, PENSIONISTA, REGIME GERAL DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL (RGPS), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DISPOSITIVO LEGAL, PERICIA MEDICA, MODO VIRTUAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PERITO M\u00c9DICO DA PREVID\u00caNCIA SOCIAL,  TRABALHO A DIST\u00c2NCIA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Alcance social do dispositivo sobre o acesso virtual a per\u00edcias m\u00e9dicas do INSS, inserido no texto da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, acerca do aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem n\u00f3s aprovamos a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, medida provis\u00f3ria essa que tem um papel social importante, haja vista que possibilita a amplia\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito via o alargamento da possibilidade de tomada de empr\u00e9stimo consignado.\r\nMas eu quero destacar aqui um ponto muito importante, principalmente para a regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia e parte do Nordeste brasileiro, o Brasil profundo. Refiro-me \u00e0 possibilidade de permitirmos o acesso \u00e0s pol\u00edticas sociais, principalmente do INSS, por meio de peritos em home office.\r\nPara V.Exas. terem uma  ideia, Sras. e Srs. Parlamentares, no meu Estado do Amazonas, a grande maioria dos Munic\u00edpios n\u00e3o tem um m\u00e9dico perito. Isso impossibilita que muitas a\u00e7\u00f5es e direitos de homens e mulheres, jovens e crian\u00e7as possam ser atendidos por meio das pol\u00edticas sociais. Com esse acesso, vamos diminuir a discrep\u00e2ncia entre Estados que t\u00eam mais de 20% da cobertura da assist\u00eancia social em benef\u00edcios e Estados, como o meu, que, em raz\u00e3o do isolamento, da dist\u00e2ncia e da dificuldade, s\u00f3 tem 6% de atendimento. Tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pela qual o Estado brasileiro passa hoje, n\u00f3s n\u00e3o teremos t\u00e3o cedo a reposi\u00e7\u00e3o de peritos para atender essa popula\u00e7\u00e3o do Brasil profundo, que tanto precisa, diante da demanda necess\u00e1ria e da oferta de m\u00e9dicos peritos.\r\nEssa emenda do Relator, que foi aprovada por esta Casa e que tor\u00e7o que seja aprovada pelo Senado Federal, tem esse papel de possibilitar que principalmente essas popula\u00e7\u00f5es, de ribeirinhos, ind\u00edgenas, quilombolas, mas tamb\u00e9m de trabalhadores rurais e trabalhadoras rurais, que est\u00e3o nessas comunidades, possam ter o direito de tamb\u00e9m gozar dos benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, a\u00e7\u00e3o essa que tem um papel social importante. H\u00e1 o esfor\u00e7o, sim, hist\u00f3rico do INSS, mas n\u00f3s temos essa dificuldade de infraestrutura, de log\u00edstica e de acesso em uma regi\u00e3o continental como \u00e9 a Amaz\u00f4nia. Tirando os grandes centros, a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 espalhada.\r\nCom isso, n\u00f3s damos um grande passo para corrigir essa distor\u00e7\u00e3o e permitir que avancemos. N\u00e3o vamos sanar e resolver todos os problemas, mas, com certeza, Sr. Presidente, grande parte da popula\u00e7\u00e3o amazonense e amaz\u00f4nida ter\u00e1, a partir de agora, o direito \u00e0 assist\u00eancia e \u00e0s pol\u00edticas do INSS.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T10:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1030/2021, MEDIDA PROVISORIA, CR\u00c9DITO EXTRAORDIN\u00c1RIO, MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DEFESA CIVIL, DESASTRE AMBIENTAL, ENCHENTE, CHUVA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Imediata vota\u00e7\u00e3o pela Casa da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.030, de 2021, sobre a libera\u00e7\u00e3o de recursos federais aos Estados atingidos por enchentes.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nSr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Estado do Amazonas, como \u00e9 de conhecimento da grande maioria do povo brasileiro, \u00e9 um Estado continental, com mais de 1 milh\u00e3o e meio de quil\u00f4metros quadrados. A regi\u00e3o que faz divisa com o vizinho e querido Estado do Acre est\u00e1 sofrendo neste momento com a subida dos rios, com a alaga\u00e7\u00e3o. Centenas de fam\u00edlias est\u00e3o desabrigadas, muitas sem ter para aonde ir. Isso necessita de a\u00e7\u00e3o c\u00e9lere, r\u00e1pida. Se j\u00e1 n\u00e3o bastasse o caos em que a pandemia tem deixado o nosso Estado, \u00e9 grande a dist\u00e2ncia da capital. Para se ter uma ideia, Sr. Presidente, de Manaus para o Munic\u00edpio de Guajar\u00e1, na fronteira com Cruzeiro do Sul, s\u00e3o quase 1.500 quil\u00f4metros em linha reta, assim como para a regi\u00e3o do Alto Purus.\r\nFruto disso, tivemos uma reuni\u00e3o com o Ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, e pedimos a ele que interceda de forma c\u00e9lere no sentido de que a ajuda possa chegar neste momento, e n\u00e3o quando as \u00e1guas descerem, de que que a Defesa Civil fa\u00e7a com rapidez o reconhecimento do estado de calamidade, de forma sum\u00e1ria, para que possamos j\u00e1 interceder e receber a ajuda do Governo Federal, que, com certeza, ser\u00e1 muito bem-vinda, para diminuir, para mitigar o sofrimento das fam\u00edlias.\r\nJ\u00e1 s\u00e3o mais de 100 mil fam\u00edlias, nas duas calhas, na do Juru\u00e1 e na do Purus, que est\u00e3o sofrendo neste momento com a subida dos rios. Infelizmente, in\u00fameros outros Munic\u00edpios ser\u00e3o atingidos por essa enchente. O Munic\u00edpio de Juru\u00e1, na Calha do Juru\u00e1, o \u00faltimo Munic\u00edpio para quem sobe o rio, tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 sendo atingido, assim como o Munic\u00edpio de L\u00e1brea, na regi\u00e3o do Purus.\r\nDiante disso, Sr. Presidente, faz-se necess\u00e1rio que agilizemos a vota\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria no sentido de que o Governo tenha mais capacidade e possa interferir e ajudar de forma decisiva, n\u00e3o s\u00f3 com cesta b\u00e1sica, ou com \u00e1gua pot\u00e1vel, ou com kit dormit\u00f3rio, mas tamb\u00e9m na recupera\u00e7\u00e3o de moradias de muitos acrianos e amazonenses e da infraestrutura dos Munic\u00edpios que j\u00e1 v\u00eam sofrendo, sofrendo muito. Os Prefeitos da regi\u00e3o se encontram com muitas dificuldades, haja vista a demanda de recursos por causa da pandemia. \u00c9 preciso que auxiliemos os nossos irm\u00e3os e conterr\u00e2neos amazonenses a superarem este momento dif\u00edcil.\r\nEu agrade\u00e7o, Sr. Presidente, a oportunidade e solicito que o meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 30/2020, VETO PARCIAL, PL 4162/2019, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 30, de 2020, aposto ao art. 16 do Projeto de Lei n\u00ba 4.162, de 2019, a respeito da atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PSD, Sr. Presidente, orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto. \r\nEntendemos que o projeto como um todo busca a livre concorr\u00eancia, o investimento e a universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento. Por isso, o PSD orienta \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do veto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=104&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MARCO REGULAT\u00d3RIO, G\u00c1S NATURAL, BENEF\u00cdCIO, AMAZONAS, GASODUTO URUCU-COARI-MANAUS, INVESTIMENTO. \r\nDERRUBADA DE VETO, VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Vit\u00f3ria alcan\u00e7ada pela popula\u00e7\u00e3o brasileira, em especial pelo Estado do Amazonas, com a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, sobre o estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Acerto da rejei\u00e7\u00e3o do  Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento das regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio terminativo contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, eu quero destacar aqui a vota\u00e7\u00e3o de ontem do PL do G\u00e1s. Esta \u00e9 uma vit\u00f3ria do povo brasileiro, uma vit\u00f3ria que permite, Deputado Peternelli, uma maior concorr\u00eancia, um investimento significativo no setor, a mitiga\u00e7\u00e3o das barreiras que impedem a livre concorr\u00eancia, o combate ao monop\u00f3lio e a facilita\u00e7\u00e3o do transporte desse insumo t\u00e3o importante n\u00e3o s\u00f3 para a gera\u00e7\u00e3o de energia mas tamb\u00e9m para boa parte do segmento da ind\u00fastria brasileira. E por que n\u00e3o dizer que isso ir\u00e1, sobremaneira, contribuir para a oferta de g\u00e1s, diminuir o custo para os consumidores, inclusive do g\u00e1s de cozinha?\r\nE eu quero aqui fazer um destaque somente para o Estado do Amazonas: o Gasoduto Coari-Manaus, que estava com uma previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de investimento em torno de 2 bilh\u00f5es de reais, custou quase 5 bilh\u00f5es de reais, alterando e onerando o custo do g\u00e1s at\u00e9 os dias de hoje.\r\nA nova tecnologia e a lei que n\u00f3s aprovamos aqui ontem, sobre esse novo marco, permitir\u00e3o que esse transporte possa ser realizado atrav\u00e9s de barca\u00e7as e de carretas, comprimindo esse g\u00e1s at\u00e9 600 vezes pelo processo de liquefa\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00f3 no Estado do Amazonas, n\u00f3s teremos condi\u00e7\u00e3o de licitar 16 blocos, que permitir\u00e3o, nos pr\u00f3ximos 10 anos, segundo estudos e dados da FGV, investimentos em torno de 40 bilh\u00f5es de reais, como tamb\u00e9m gera\u00e7\u00e3o de mais de 45 milh\u00f5es de empregos no Estado do Amazonas. Estado esse que tem o sistema mais isolado da matriz energ\u00e9tica do Pa\u00eds, com 87 pontos de gera\u00e7\u00e3o isolada. Permitir-se-\u00e1, atrav\u00e9s do g\u00e1s tamb\u00e9m, diminuir o pre\u00e7o para o consumidor da energia el\u00e9trica e tamb\u00e9m tudo aquilo que o consumidor brasileiro contribui atrav\u00e9s da conta CCC.\r\nPor isso, Sr. Presidente, eu quero parabenizar este Parlamento, a C\u00e2mara dos Deputados e o Senado da Rep\u00fablica por terem tido a compreens\u00e3o e a sensibilidade de votar essa lei, que, com certeza, coloca o Brasil num outro patamar, permitindo uma nova condi\u00e7\u00e3o e oportunidade de gera\u00e7\u00e3o de emprego, renda e desenvolvimento econ\u00f4mico.\r\nPara concluir, Sr. Presidente, eu quero parabenizar este Congresso tamb\u00e9m por derrubar o Veto n\u00ba 48, garantindo o direito adquirido de todos os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, que, com certeza, merecem da nossa parte respeito, carinho e sensibilidade.\r\nEra o que eu tinha a dizer.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CRISE SANIT\u00c1RIA, POPULA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA, MANAUS (AM).\r\nECONOMIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, VACINA, VACINA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, POSI\u00c7\u00c3O.\r\nEMENDA, MPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, SIDNEY LEITE, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Gravidade da crise sanit\u00e1ria reinante no Pa\u00eds. Trag\u00e9dia causada pela Covid-19 no Estado do Amazonas, sobretudo na Capital Manaus. Apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, de emenda para fixa\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial de 500 reais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Brasil vive a pior crise sanit\u00e1ria da sua hist\u00f3ria. Infelizmente, os Ministros que t\u00eam se alternado no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Deputado Hildo Rocha, n\u00e3o t\u00eam conseguido dar a devida resson\u00e2ncia ao que clamam as autoridades de sa\u00fade nos Estados e Munic\u00edpios, bem como a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO meu Estado, que \u00e9 o maior Estado da Federa\u00e7\u00e3o, que tem a maior popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena do Pa\u00eds e que faz divisa com outros Estados e tamb\u00e9m com v\u00e1rios pa\u00edses, foi manchete nacional e internacional por causa da velocidade da pandemia e da destrui\u00e7\u00e3o que ela causou, principalmente, na cidade de Manaus.\r\nVenho a esta tribuna fazer um apelo a todos os meus pares. Est\u00e1 tramitando na Casa a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, que trata do aux\u00edlio emergencial. O Ministro Paulo Guedes reconhece que o caminho correto, seja da perspectiva da sa\u00fade, seja do ponto de vista da economia, \u00e9 a vacina.\r\nN\u00f3s, contudo, n\u00e3o temos vacina suficiente neste momento para vacinar a grande maioria do povo brasileiro. Isso nos remete \u00e0 necessidade n\u00e3o s\u00f3 de seguirmos as orienta\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m de termos instrumentos de aux\u00edlio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que tanto precisa, num Pa\u00eds extremamente desigual. Para citar o exemplo do meu Estado, 47% da popula\u00e7\u00e3o est\u00e3o abaixo da linha da pobreza; est\u00e3o inscritas mais de 668 mil pessoas no CAD\u00daNICO; e foram contempladas pelo programa Bolsa Fam\u00edlia, no m\u00eas de fevereiro de 2021, mais de 405 mil pessoas - est\u00e3o exclu\u00eddas a\u00ed mais de 260 mil pessoas. A realidade do Amazonas \u00e9 a realidade do Brasil: muitas pessoas, neste momento, n\u00e3o t\u00eam nem sequer o que comer e, muito menos, condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de comprar produtos de higiene para fazer frente \u00e0 pandemia. \r\nEsta \u00e9 uma pauta que interessa n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 economia, mas tamb\u00e9m ao povo brasileiro.\r\nO Ministro da Economia Paulo Guedes sabe da necessidade e da import\u00e2ncia que tiveram os 600 reais no ano passado. Por isso, estou apresentando uma emenda para que possamos corrigir o valor do novo aux\u00edlio emergencial para 500 reais e para que ele perdure at\u00e9 dezembro. Particularmente, n\u00e3o creio que, t\u00e3o cedo, n\u00f3s conseguiremos imunizar grande parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEra isso, Sr. Presidente, o que eu tinha a dizer.\r\nSolicito que meu discurso seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nDeixo meu muito obrigado. At\u00e9 a pr\u00f3xima oportunidade!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), JORNALISMO, IMPRENSA, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA, DEMOCRACIA.\r\nMPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, DESEMPREGO, CRISE SANIT\u00c1RIA, FOME, EMENDA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, VALOR, CADASTRO \u00daNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS DO GOVERNO FEDERAL (CAD\u00daNICO).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade. Sauda\u00e7\u00f5es aos profissionais da sa\u00fade e da imprensa. Apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, de emenda destinada \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 500 reais, com vig\u00eancia at\u00e9 dezembro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, quero primeiro registrar que hoje se comemora o Dia Mundial da Sa\u00fade. Essa data criada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade ganha dimens\u00e3o, pois nunca se fez t\u00e3o necess\u00e1rio olhar a sa\u00fade com carinho, com respeito, com zelo, e o SUS \u00e9 um exemplo disso. Eu quero parabenizar todos os trabalhadores da sa\u00fade que integram esse sistema.\r\nQuero saudar tamb\u00e9m todos os trabalhadores da imprensa, todos os jornalistas que cobrem o dia a dia do Congresso Nacional, mas em especial o jornalista que faz jornalismo na Amaz\u00f4nia, minha regi\u00e3o. Eu, por sinal, sou jornalista por forma\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s devemos ao jornalista e \u00e0 imprensa o pleno exerc\u00edcio da democracia pelo direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns a todos os jornalistas que exercem essa atividade com muita grandeza, mas acima de tudo com muita garra, muita valentia e muito patriotismo!\r\nSr. Presidente, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, possibilita o pagamento do aux\u00edlio emergencial -- no dia de ontem se iniciou o pagamento. S\u00f3 que num pa\u00eds t\u00e3o desigual, onde h\u00e1 mais de 14,5 milh\u00f5es de desempregados, onde a ocupa\u00e7\u00e3o hoje s\u00f3 representa 47,1% da popula\u00e7\u00e3o que tem condi\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 apta ao trabalho, n\u00f3s vemos a\u00ed mais de 38% na informalidade, agu\u00e7ando ainda mais as desigualdades em nosso Pa\u00eds. Isso requer que atuemos nessa ponta tamb\u00e9m.\r\nN\u00f3s estamos enfrentando o pior momento de uma crise sanit\u00e1ria do nosso Pa\u00eds. Como se isso n\u00e3o bastasse, por outro lado, milhares de brasileiros e brasileiras muitas vezes n\u00e3o t\u00eam o que comer. Dessa forma, faz-se importante que este Parlamento atue.\r\nEu tenho uma emenda junto a essa MP solicitando que n\u00f3s prorroguemos o aux\u00edlio emergencial at\u00e9 dezembro e que seu valor seja de 500 reais.\r\nJ\u00e1 foi falado amplamente, durante esses dias, sobre o pre\u00e7o do g\u00e1s de cozinha. Com os 150 reais, que 43% das fam\u00edlias v\u00e3o receber, \u00e9 imposs\u00edvel comprar g\u00e1s de cozinha, alimento e material b\u00e1sico de higiene.\r\nFaz-se necess\u00e1rio este Parlamento atuar, para que possamos minimizar o sofrimento de milhares de fam\u00edlias Brasil afora.\r\nSr. Presidente, n\u00f3s temos hoje milhares de pessoas no CAD\u00daNICO, mas infelizmente nem todas s\u00e3o contempladas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-28T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEN\u00daNCIA, PROCURADORIA-GERAL DA REP\u00daBLICA (PGR), GOVERNADOR, AMAZONAS, DESVIO DE DINHEIRO PARA COMBATE DE EPIDEMIAS E PANDEMIAS, RECURSOS P\u00daBLICOS, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, MANAUS (AM), UNIDADE DE TERAPIA INTENSIVA (UTI), COMISS\u00c3O PARLAMENTAR DE INQU\u00c9RITO (CPI), SENADO FEDERAL, CRISE SANIT\u00c1RIA, OXIG\u00caNIO MEDICINAL, GOVERNO ESTADUAL, MORTALIDADE, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), MUNIC\u00cdPIO, TRATAMENTO M\u00c9DICO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Den\u00fancia do Governador do Estado do Amazonas pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica por supostos desvios de recursos p\u00fablicos utilizados no per\u00edodo da pandemia do coronav\u00edrus. Concentra\u00e7\u00e3o de unidades de tratamento intensivo - UTI em Manaus. Instala\u00e7\u00e3o da CPI da Covid-19 no Senado Federal. Desempenho insatisfat\u00f3rio do Governo amazonense no combate \u00e0 pandemia de Covid-19. Defesa de apura\u00e7\u00e3o de fatos relacionados ao enfrentamento da pandemia de Covid-19 no Estado do Amazonas pela CPI da Covid-19 do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, na \u00faltima segunda-feira, o Governador do Estado do Amazonas foi denunciado pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, por interm\u00e9dio da Subprocuradora-Geral Lindora Maria Ara\u00fajo, por supostos desvios de recursos p\u00fablicos utilizados no per\u00edodo da pandemia.\r\nManaus foi not\u00edcia no Brasil e no mundo todo como exemplo do que n\u00e3o se deve fazer para cuidar de pacientes cujo estado de sa\u00fade se agravou em raz\u00e3o da COVID-19.\r\nO Estado do Amazonas tem concentrado na cidade de Manaus todas as UTIs de que o Estado disp\u00f5e. N\u00f3s n\u00e3o temos unidade de terapia intensiva no interior do Amazonas, um Estado que tem mais de 1 milh\u00e3o e meio de quil\u00f4metros quadrados.\r\nOntem, no Senado da Rep\u00fablica, foi instalada a CPI para apurar comportamentos no enfrentamento da pandemia, e um dos focos \u00e9 a cidade de Manaus. Pasmem, Srs. Parlamentares, que mesmo durante a segunda onda de COVID que assolou Manaus e que assustou o mundo, o Governo do Estado foi incapaz de comprar uma \u00fanica bala de oxig\u00eanio fora do Estado do Amazonas para lev\u00e1-la para Manaus. N\u00f3s tivemos artistas e cantores que assim o fizeram e ajudaram o Estado, por meio desse socorro, a salvar vidas. No entanto, o Governo do Estado foi incapaz de fazer isso.\r\nAl\u00e9m disso, o Governo Estadual demorou muito para providenciar unidades de produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para o suprimento necess\u00e1rio de hospitais do interior do Estado e algumas unidades de sa\u00fade na cidade de Manaus. Foi necess\u00e1rio que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e outras institui\u00e7\u00f5es privadas de sa\u00fade de outras regi\u00f5es do Pa\u00eds enviassem unidades de produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para o Estado do Amazonas, por meio de doa\u00e7\u00f5es. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!\r\nSr. Presidente, ainda hoje n\u00f3s enfrentamos muitas dificuldades. N\u00f3s temos milhares de pessoas na fila do sistema de regula\u00e7\u00e3o, pessoas que esperam por um exame de alta complexidade, que esperam por uma consulta m\u00e9dica com um especialista, que esperam, Deputado Paulo Ganime, para fazer uma cirurgia, mas n\u00e3o conseguem. At\u00e9 hoje o Governo do Estado n\u00e3o abriu uma \u00fanica UTI no interior do Estado do Amazonas, mesmo neste per\u00edodo da pandemia.\r\nN\u00f3s tivemos um acr\u00e9scimo, nos \u00faltimos 2 anos, de quase 5 bilh\u00f5es de reais de receita pr\u00f3pria no Estado do Amazonas, e o Governo assiste a tudo isso de forma c\u00f4moda, como se nada estivesse acontecendo, enquanto pessoas continuam falecendo, se n\u00e3o por COVID, por outras doen\u00e7as, por falta de assist\u00eancia e por falta de uma aten\u00e7\u00e3o que venha ao encontro da necessidade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nDefendo que a CPI instalada no Senado apure n\u00e3o s\u00f3 a omiss\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 a falta de presteza, celeridade, agilidade e capacidade de gest\u00e3o no enfrentamento da COVID, mas tamb\u00e9m os poss\u00edveis desvios de recursos p\u00fablicos que tiveram como pano de fundo a COVID-19.\r\nInfelizmente, eu tenho que vir \u00e0 tribuna desta Casa para fazer esta den\u00fancia com repercuss\u00e3o em \u00e2mbito nacional para que olhem para o Amazonas, porque n\u00f3s n\u00e3o enfrentamos s\u00f3 um caos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia; n\u00f3s enfrentamos um caos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. \u00c9 inaceit\u00e1vel que mais de 100 mil pessoas estejam na fila do sistema de regula\u00e7\u00e3o \u00e0 espera de uma consulta, de um exame, de uma cirurgia. E n\u00f3s n\u00e3o vemos perspectiva de mudan\u00e7a desse cen\u00e1rio, de altera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento do Governo do Estado na gest\u00e3o da sa\u00fade.\r\nDesde 2005 n\u00f3s n\u00e3o temos um novo PPI, uma pactua\u00e7\u00e3o. E os recursos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade s\u00e3o repassados para o Estado, mas deveriam estar nas m\u00e3os dos Munic\u00edpios, inclusive para que os Munic\u00edpios pudessem organizar e melhorar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. O Estado coloca esses recursos nas suas unidades de m\u00e9dia e alta complexidade, ficando como o primo rico, e n\u00e3o o primo pobre.\r\nE a efici\u00eancia desses Munic\u00edpios ficou muito clara durante a pandemia, no \u00edndice de mortalidade no interior do Estado muito menor do que na cidade de Manaus. N\u00e3o que a COVID n\u00e3o tenha chegado a esses Munic\u00edpios. Muito pelo contr\u00e1rio, chegou, e chegou de forma agressiva. Mas a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica articulada e bem trabalhada fez a diferen\u00e7a nessa batalha.\r\nPor isso, senhores e senhoras, venho a esta tribuna registrar o que vivenciamos no Estado do Amazonas em rela\u00e7\u00e3o a esse caos que, infelizmente, vive a sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o do dinheiro p\u00fablico, com aus\u00eancia de transpar\u00eancia e de aplica\u00e7\u00e3o correta desses recursos.\r\nEra isso que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2021&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CADASTRO \u00daNICO PARA PROGRAMAS SOCIAIS DO GOVERNO FEDERAL (CAD\u00daNICO), AN\u00c1LISE.\r\nMPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Defesa da inclus\u00e3o das fam\u00edlias inscritas no Cadastro \u00danico - CAD\u00daNICO no programa Bolsa Fam\u00edlia e do reajuste no valor do programa de transfer\u00eancia de renda. Pedido \u00e0 Mesa Diretora de inclus\u00e3o na pauta de vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, sobre institui\u00e7\u00e3o do Aux\u00edlio Emergencial 2021 para o enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica de import\u00e2ncia internacional decorrente do coronav\u00edrus (covid-19)",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sr. Deputados, Sras. Deputadas, hoje, com o avan\u00e7o do segundo ano de pandemia, a desigualdade s\u00f3 cresce no Pa\u00eds.\r\nMilhares de brasileiros est\u00e3o cadastrados no CAD\u00daNICO, mas, infelizmente, n\u00e3o t\u00eam acesso nem ao Bolsa Fam\u00edlia nem ao BPC. Somente 47% da popula\u00e7\u00e3o ativa para o mercado de trabalho hoje t\u00eam oportunidade de exercer esse direito do trabalhador. E isso tem colocado in\u00fameras fam\u00edlias, Brasil afora, numa situa\u00e7\u00e3o de risco n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o ao coronav\u00edrus, mas tamb\u00e9m no que diz respeito \u00e0 vulnerabilidade social. Milhares de pais n\u00e3o conseguem garantir o m\u00ednimo de alimento para sua fam\u00edlia. Os pre\u00e7os dos alimentos e do g\u00e1s de cozinha subiram significativamente.\r\nFaz-se necess\u00e1rio que o Governo inclua essas fam\u00edlias que est\u00e3o no CAD\u00daNICO, mas n\u00e3o est\u00e3o sendo contempladas. E n\u00e3o s\u00f3 isso: que seja reajustado o valor do Bolsa Fam\u00edlia, que, para a realidade de hoje, j\u00e1 n\u00e3o atende \u00e0s necessidades m\u00ednimas dessa fatia da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, tamb\u00e9m se faz necess\u00e1rio que a Mesa Diretora negocie ou paute a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, que trata do aux\u00edlio emergencial de 250 reais - mas uma fatia consider\u00e1vel s\u00f3 recebe 150 reais -, para que n\u00e3o s\u00f3 reajustemos o valor, mas tamb\u00e9m possamos prorrogar o prazo. Por qu\u00ea? Porque vemos hoje que falta vacina no tempo certo para garantir a imuniza\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nEnquanto isso, v\u00e1rios Munic\u00edpios e Estados t\u00eam tomado medidas de restri\u00e7\u00e3o, e essa popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa n\u00e3o consegue produzir, n\u00e3o consegue trabalhar, n\u00e3o consegue gerar renda. Por isso, faz-se necess\u00e1rio que o Governo tome essa posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de prorrogar o aux\u00edlio para al\u00e9m de quatro parcelas at\u00e9 garantir a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m, Sr. Presidente, de reajustar o valor. Um aux\u00edlio de 250 reais n\u00e3o faz frente \u00e0s necessidades m\u00ednimas da popula\u00e7\u00e3o hoje para garantir o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es, seja na alimenta\u00e7\u00e3o, seja em produtos b\u00e1sicos de higiene.\r\nEra o que eu tinha a dizer, Sr. Presidente.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDIARIA, REDU\u00c7\u00c3O, DESMATAMENTO ILEGAL. \r\nGOVERNO ESTADUAL, AMAZONAS, REDU\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, DESTINA\u00c7\u00c3O, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA, PRODUTOR RURAL.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos trabalhadores rurais brasileiros, em especial aos do Estado do Amazonas. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, sobre o estabelecimento de crit\u00e9rios para a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de im\u00f3veis da Uni\u00e3o. Ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas ao fortalecimento da terra e ao avan\u00e7o na instala\u00e7\u00e3o de novos assentamentos rurais. Redu\u00e7\u00e3o, pelo Governo do Estado do Amazonas, de recursos destinados ao fomento do setor agr\u00edcola. Necessidade de avan\u00e7o no zoneamento econ\u00f4mico-ecol\u00f3gico da Calha do Rio Madeira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados!\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Boa tarde!\r\nO SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM) - Eu quero saudar hoje todos os trabalhadores rurais do Brasil, mas em especial os do meu Estado do Amazonas, que t\u00eam lutado ao longo do tempo, e hoje mais do que nunca. \r\nPor isso, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo \u00e0 Mesa Diretora para que priorize votar o projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, porque na Amaz\u00f4nia s\u00f3 ocorre o desmatamento onde n\u00e3o h\u00e1 o CPF ou o CNPJ, o que facilita o desmatamento. Se n\u00f3s avan\u00e7armos no projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, com certeza vamos inibir sobremaneira o desmatamento na regi\u00e3o. Com isso, n\u00f3s vamos poder, sem d\u00favida nenhuma, melhorar a qualidade de vida de homens e mulheres que lutam, defendem a floresta, trabalham no seu dia a dia e t\u00eam o objetivo de garantir o sustento da sua fam\u00edlia, mas tamb\u00e9m de contribuir para o fornecimento de alimentos para milhares de amaz\u00f4nidas aqui em nossa regi\u00e3o.\r\nFaz-se importante tamb\u00e9m que pol\u00edticas p\u00fablicas, como as de fortalecimento da terra e de avan\u00e7o nos assentamentos rurais, sejam feitas. \r\nE quero dizer tamb\u00e9m que os produtores rurais do Amazonas ficam ressentidos com o Governo Estadual por ter cortado recursos destinados para o setor. Isso inibe que possamos avan\u00e7ar na recupera\u00e7\u00e3o de estradas e ramais, que possamos ter uma assist\u00eancia t\u00e9cnica compat\u00edvel com a necessidade dos nossos trabalhadores, mas que tenhamos tamb\u00e9m fomento \u00e0 agricultura e \u00e0 pecu\u00e1ria para o pequeno produtor. \r\nEssa \u00e9 uma luta que n\u00e3o para e vamos continuar trabalhando nessa dire\u00e7\u00e3o. Com certeza, esses homens e mulheres que contribuem de forma significativa para o desenvolvimento do nosso Estado, que hoje representam mais de 8% do PIB, t\u00eam condi\u00e7\u00f5es reais de superar os dois d\u00edgitos e, com isso, contribuir decisivamente para o desenvolvimento do Estado do Amazonas. \r\nAssim, tamb\u00e9m se faz necess\u00e1rio avan\u00e7armos no zoneamento econ\u00f4mico-ecol\u00f3gico da Calha do Madeira, para que n\u00f3s possamos trabalhar cada vez mais em sintonia n\u00e3o s\u00f3 com a sustentabilidade ambiental, mas tamb\u00e9m com o desenvolvimento social e a melhoria das popula\u00e7\u00f5es tradicionais que vivem no Estado do Amazonas. Essa \u00e9 uma luta que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos trabalhadores e trabalhadoras rurais, mas tamb\u00e9m de todos n\u00f3s que temos compromisso para com essa regi\u00e3o. \r\nSr. Presidente, solicito que seja divulgado este pronunciamento nos Anais da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T15:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa tarde, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados!\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Boa tarde!\r\nO SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM) - Eu quero saudar hoje todos os trabalhadores rurais do Brasil, mas em especial os do meu Estado do Amazonas, que t\u00eam lutado ao longo do tempo, e hoje mais do que nunca. \r\nPor isso, Sr. Presidente, eu fa\u00e7o um apelo \u00e0 Mesa Diretora para que priorize votar o projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, porque na Amaz\u00f4nia s\u00f3 ocorre o desmatamento onde n\u00e3o h\u00e1 o CPF ou o CNPJ, o que facilita o desmatamento. Se n\u00f3s avan\u00e7armos no projeto de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, com certeza vamos inibir sobremaneira o desmatamento na regi\u00e3o. Com isso, n\u00f3s vamos poder, sem d\u00favida nenhuma, melhorar a qualidade de vida de homens e mulheres que lutam, defendem a floresta, trabalham no seu dia a dia e t\u00eam o objetivo de garantir o sustento da sua fam\u00edlia, mas tamb\u00e9m de contribuir para o fornecimento de alimentos para milhares de amaz\u00f4nidas aqui em nossa regi\u00e3o.\r\nFaz-se importante tamb\u00e9m que pol\u00edticas p\u00fablicas, como as de fortalecimento da terra e de avan\u00e7o nos assentamentos rurais, sejam feitas. \r\nE quero dizer tamb\u00e9m que os produtores rurais do Amazonas ficam ressentidos com o Governo Estadual por ter cortado recursos destinados para o setor. Isso inibe que possamos avan\u00e7ar na recupera\u00e7\u00e3o de estradas e ramais, que possamos ter uma assist\u00eancia t\u00e9cnica compat\u00edvel com a necessidade dos nossos trabalhadores, mas que tenhamos tamb\u00e9m fomento \u00e0 agricultura e \u00e0 pecu\u00e1ria para o pequeno produtor. \r\nEssa \u00e9 uma luta que n\u00e3o para e vamos continuar trabalhando nessa dire\u00e7\u00e3o. Com certeza, esses homens e mulheres que contribuem de forma significativa para o desenvolvimento do nosso Estado, que hoje representam mais de 8% do PIB, t\u00eam condi\u00e7\u00f5es reais de superar os dois d\u00edgitos e, com isso, contribuir decisivamente para o desenvolvimento do Estado do Amazonas. \r\nAssim, tamb\u00e9m se faz necess\u00e1rio avan\u00e7armos no zoneamento econ\u00f4mico-ecol\u00f3gico da Calha do Madeira, para que n\u00f3s possamos trabalhar cada vez mais em sintonia n\u00e3o s\u00f3 com a sustentabilidade ambiental, mas tamb\u00e9m com o desenvolvimento social e a melhoria das popula\u00e7\u00f5es tradicionais que vivem no Estado do Amazonas. Essa \u00e9 uma luta que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos trabalhadores e trabalhadoras rurais, mas tamb\u00e9m de todos n\u00f3s que temos compromisso para com essa regi\u00e3o. \r\nSr. Presidente, solicito que seja divulgado este pronunciamento nos Anais da Casa e no programa A Voz do Brasil. \r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 1034/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, REGIME ESPECIAL DA IND\u00daSTRIA QU\u00cdMICA (REIQ), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, IMPOSTO SOBRE PRODUTOS INDUSTRIALIZADOS (IPI), AUTOM\u00d3VEL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, MATERIAL M\u00c9DICO-HOSPITALAR, BENEF\u00cdCIO FISCAL, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA OS PROGRAMAS DE INTEGRA\u00c7\u00c3O SOCIAL E DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO (CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PIS-PASEP), VACINA\u00c7\u00c3O, ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), RETIRADA, MOSES RODRIGUES, RELATOR.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Apelo ao Relator Moses Rodrigues de revis\u00e3o do dispositivo pertinente \u00e0 Zona Franca de Manaus, constante no Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2021, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.034, de 2021, a respeito da majora\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL do setor financeiro; da altera\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI na compra de autom\u00f3veis por pessoa com defici\u00eancia; da revoga\u00e7\u00e3o da tributa\u00e7\u00e3o de produtos destinados a centrais petroqu\u00edmicas at\u00e9 31/12/2021; e da dedu\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito presumido relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/PASEP de pessoa jur\u00eddica fabricante de produtos utilizados em hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios m\u00e9dicos e campanhas de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 31/12/2025.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (Bloco/PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sr. Relator, esta quest\u00e3o \u00e9 preocupante. Por qu\u00ea? Porque, se toda mat\u00e9ria ou medida provis\u00f3ria que n\u00f3s formos avaliar nesta Casa, no que tange \u00e0 quest\u00e3o tribut\u00e1ria dentro da medida provis\u00f3ria, for ampliada, isso gerar\u00e1, no m\u00ednimo, uma inseguran\u00e7a jur\u00eddica, haja vista que n\u00f3s todos temos interesse aqui em debater, discutir, e avan\u00e7ar numa reforma tribut\u00e1ria.\r\nComo disse o Deputado Marcelo, a Zona Franca de Manaus tem garantia constitucional. Perdoe-me o Relator, mas esta medida provis\u00f3ria n\u00e3o trata de importa\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel. Ela passa ao longe disso, ao arrepio disso.\r\nEu entendo que todos n\u00f3s defendemos que este Parlamento se mantenha com a previsibilidade, com a seguran\u00e7a jur\u00eddica. N\u00f3s vivemos um momento de pandemia e, mais do que nunca, precisamos garantir e acenar para quem investe, para quem busca desenvolver este Pa\u00eds que ele ter\u00e1 a tranquilidade de que teremos um ambiente de neg\u00f3cio que seja favor\u00e1vel \u00e0 expans\u00e3o de investimento, \u00e0 supera\u00e7\u00e3o da crise. \r\nPortanto, Relator, fa\u00e7o um apelo a V.Exa.: reveja isso, para que possamos garantir que este Parlamento continue nessa linha da serenidade, da previsibilidade, que n\u00e3o criemos embara\u00e7o jur\u00eddico e, mais uma vez, que decis\u00f5es deste Parlamento sejam procrastinadas ou que ele tenha mudada a sua decis\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de se recorrer \u00e0 Justi\u00e7a. \r\nEra isso, Sr. Presidente.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-10T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CRISE H\u00cdDRICA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, M\u00cdDIA, BIOMA, AMAZONAS, INTERNET, TELEFONIA M\u00d3VEL, AG\u00caNCIA REGULADORA, POPULA\u00c7\u00c3O, CONSUMIDOR, CR\u00cdTICA, AG\u00caNCIA NACIONAL DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES (ANATEL).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Omiss\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL, diante da precariedade dos servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel e de Internet no Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, a Amaz\u00f4nia \u00e9 praticamente um continente e quase que diariamente \u00e9 pautada pela m\u00eddia nacional e pela m\u00eddia internacional, muitas vezes de forma bastante respons\u00e1vel. Eu vejo a crise h\u00eddrica no Pa\u00eds e compreendo a import\u00e2ncia do Bioma Amaz\u00f4nia para todo o Brasil. A\u00ed n\u00f3s vemos a interfer\u00eancia no custo da energia, na agricultura, na atividade da pecu\u00e1ria, para n\u00e3o dizer no conv\u00edvio social. \r\nNo entanto, Sr. Presidente, o que mais dificulta a preserva\u00e7\u00e3o desse bioma \u00e9 a forma como a popula\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia \u00e9 tratada, seja pela aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas, seja pelo funcionamento de institui\u00e7\u00f5es que deixam muito a desejar.\r\nAs ag\u00eancias reguladoras, quando foram criadas, tinham um papel muito claro, e entendo que elas s\u00e3o importantes. N\u00f3s, aqui no Amazonas, sofremos muito pela falta de uma telefonia m\u00f3vel com sinal de Internet que atenda n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 necessidade das pessoas, como tamb\u00e9m da atividade econ\u00f4mica e dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. \r\nMuitas pessoas, em v\u00e1rios Munic\u00edpios daqui, t\u00eam de esperar acordadas at\u00e9 \u00e0s 3 horas da manh\u00e3, para poderem se comunicar. E, infelizmente, a ANATEL faz cara de paisagem. A justificativa \u00e9 de esta ser uma regi\u00e3o isolada. Como \u00e9 que funciona na Col\u00f4mbia, pa\u00eds vizinho \u00e0 nossa regi\u00e3o, com as mesmas caracter\u00edsticas, com as mesmas peculiaridades? \u00c9 necess\u00e1rio que se tome uma provid\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a isso. E o cidad\u00e3o do meu Estado, o amazonense, paga o mesmo valor que qualquer cidad\u00e3o do Pa\u00eds. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a? A diferen\u00e7a \u00e9 que em outras regi\u00f5es o servi\u00e7o \u00e9 entregue, e no Amazonas infelizmente isso n\u00e3o acontece.\r\nNeste momento de pandemia, em que se faz mais necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o dessa ferramenta, seja para fazer um pagamento, seja para receber um recurso efetivamente, seja para \"n\" atividades, a popula\u00e7\u00e3o amazonense est\u00e1 privada desse servi\u00e7o. Por qu\u00ea? Porque a ANATEL n\u00e3o faz o seu papel. Parece, muitas vezes, que a ANATEL est\u00e1 ali para defender as operadoras, o que \u00e9 lament\u00e1vel. \u00c9 lament\u00e1vel, profundamente lament\u00e1vel, e a popula\u00e7\u00e3o paga muito caro por isso, pelo desservi\u00e7o da Ag\u00eancia. \r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a oportunidade e solicito que o meu pronunciamento seja divulgado nos canais de comunica\u00e7\u00e3o da Casa. \r\nBom dia a todos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdURS, PANDEMIA, MORTALIDADE, WILSON LIMA, GOVERNADOR, AMAZONAS, RESPONSABILIDADE.\r\nPROGRAMA NACIONAL DE IMUNIZA\u00c7\u00d5ES (PNI), DESCUMPRIMENTO, WILSON LIMA, GOVERNADOR, AMAZONAS,PROVID\u00caNCIAS, MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Responsabilidade do Governo Wilson Lima por mortes ocorridas no Estado do Amazonas pela Covid-19. Falta de leitos de UTIs na rede hospitalar amazonense. Solicita\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de provid\u00eancias a respeito do descumprimento, pelo Governo Estadual, do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, recentemente, no Estado do Amazonas, infelizmente n\u00f3s perdemos in\u00fameras vidas, por causa da falta de compromisso e de responsabilidade do Governo do Estado no que diz respeito ao suprimento de insumos b\u00e1sicos, como oxig\u00eanio. V\u00e1rias vidas foram ceifadas no Estado do Amazonas por falta de oxig\u00eanio. Ainda hoje, n\u00f3s n\u00e3o temos o n\u00famero necess\u00e1rio de leitos de UTI para atender \u00e0 demanda, n\u00e3o s\u00f3 de pessoas que necessitam de interna\u00e7\u00e3o e de tratamento da COVID-19, bem como de pessoas com outras doen\u00e7as.\r\nPara termos uma ideia, Sra. Presidente, hoje, no Amazonas, na fila de espera do sistema de regula\u00e7\u00e3o, h\u00e1 mais de cem mil pessoas \u00e0 espera de uma consulta com um especialista, uma cirurgia ou diagn\u00f3stico, mas pasme m diante do absurdo que est\u00e1 acontecendo aqui: o Governo do Estado est\u00e1 retendo vacinas para aplic\u00e1-las em desconex\u00e3o com o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es - PNI, um programa que existe h\u00e1 d\u00e9cadas, que funciona na plenitude Brasil afora, e, no Amazonas, n\u00e3o \u00e9 diferente, seja para a popula\u00e7\u00e3o ribeirinha e ind\u00edgena, seja para as \u00e1reas urbanas.\r\nO Governador reteve vacinas em Manaus para fazer um mutir\u00e3o. Agora vai fazer um mutir\u00e3o em 3 Munic\u00edpios nas proximidades de Manaus. Enquanto alguns Munic\u00edpios est\u00e3o vacinando pessoas com 30 anos de idade, h\u00e1 outros que n\u00e3o conseguem baixar a meta para 50 anos de idade porque falta vacina. Isso \u00e9 muito grave!\r\nEu estou pedindo provid\u00eancias do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e solicitando ao Ministro da Sa\u00fade que intervenha nesta situa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o temos amazonenses de primeira e de segunda classe, muito menos queremos que a vacina seja instrumento para se fazer pol\u00edtica de um Governo que tem se demonstrado incapaz na gest\u00e3o da sa\u00fade e que est\u00e1 tomado de den\u00fancias, inclusive pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, por desvio de recursos p\u00fablicos na sa\u00fade. N\u00f3s j\u00e1 tivemos mais de um Secret\u00e1rio de Sa\u00fade preso em opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal.\r\nFaz-se necess\u00e1rio que o Governo tome provid\u00eancias e barre isso, porque \u00e9 uma imoralidade o que est\u00e3o fazendo com o povo do Amazonas. O PNI tem que funcionar na plenitude, e n\u00e3o ser um instrumento pol\u00edtico de um Governador que n\u00e3o tem compromisso e n\u00e3o tem respeito com o povo do Amazonas.\r\nSra. Presidente, pe\u00e7o a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara. \r\nBom dia a todos.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "GOVERNO, COMBATE, QUEIMADA, FLORESTA AMAZ\u00d4NICA, NECESSIDADE, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, PRODUTOR RURAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, MEIO AMBIENTE. \r\nPL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA, TERRAS P\u00daBLICAS.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Necessidade de vota\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados e pelo Senado Federal, respectivamente, dos Projetos de Lei de n\u00bas 2.633, de 2020, e 510, de 2021, relativos \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de ocupa\u00e7\u00f5es incidentes em \u00e1reas de dom\u00ednio da Uni\u00e3o. Import\u00e2ncia da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria para os produtores rurais da Amaz\u00f4nia. Concilia\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento econ\u00f4mico e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, o Governo - considero que de forma acertada - busca enfrentar as queimadas na Amaz\u00f4nia, mas a pergunta que fica \u00e9 a seguinte, Deputada Perp\u00e9tua Almeida: at\u00e9 quando n\u00f3s vamos estar combatendo inc\u00eandios? Faz-se necess\u00e1rio que esta Casa e o Senado pautem a vota\u00e7\u00e3o da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.\r\nNa Amaz\u00f4nia, essas queimadas ocorrem, Deputado Passarinho, onde n\u00e3o h\u00e1 CPF, onde n\u00e3o h\u00e1 CNPJ, e isso facilita - e muito - para aqueles que n\u00e3o t\u00eam compromisso. Os produtores, os agricultores, os trabalhadores rurais, esses n\u00e3o fazem, mas precisam da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, at\u00e9 para que eles possam aumentar a produ\u00e7\u00e3o e melhorar a qualidade de vida.\r\nN\u00e3o h\u00e1 contradi\u00e7\u00e3o entre desenvolvimento e atividade econ\u00f4mica na Amaz\u00f4nia, que \u00e9 importante. O que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, Sr. Presidente, \u00e9 que a mis\u00e9ria garanta a sustentabilidade ambiental. Esse \u00e9 um desafio que merece e precisa da aten\u00e7\u00e3o desta Casa, e n\u00e3o s\u00f3 nesse sentido. \r\nN\u00f3s temos, dentro da pr\u00f3pria estrutura do Governo, com base em resultados de pesquisas, solu\u00e7\u00f5es para melhorar a atividade daqueles que lidam com a explora\u00e7\u00e3o da madeira, realizando manejo florestal em terras p\u00fablica e agregando nessa explora\u00e7\u00e3o.\r\nHoje, o aproveitamento dessa madeira \u00e9 muito baixo e a agrega\u00e7\u00e3o de valor \u00e9 muito pequena. E n\u00f3s precisamos enfrentar isso nesse sentido, porque h\u00e1 pesquisa, porque h\u00e1 resultado de trabalho com o manejo florestal coordenado pelo INPA, mais precisamente por um pesquisador do quilate de Niro Higuchi, que vem desenvolvendo esse trabalho ao longo do tempo. Mas n\u00e3o s\u00f3 isso, n\u00f3s precisamos tamb\u00e9m trazer para a Amaz\u00f4nia solu\u00e7\u00f5es em pol\u00edticas p\u00fablicas.\r\nNo meu Estado, por exemplo, existe o CBA - Centro de Biotecnologia da Amaz\u00f4nia. Podemos ter tamb\u00e9m um centro de bioeconomia, atraindo todo o potencial de investimentos, mas fortalecendo a cadeia produtiva, atendendo \u00e0s popula\u00e7\u00f5es tradicionais, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es das florestas, gerando oportunidade, desenvolvimento e renda.\r\nSr. Presidente, gostaria que meu pronunciamento fosse divulgado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-06T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "MPV 1039/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL 2021, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, MULHER, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), SOLICITA\u00c7\u00c3O, AMAZONAS, INFLA\u00c7\u00c3O, CUSTO DE VIDA, DESEMPREGO, AN\u00c1LISE.\r\nAUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PRORROGA\u00c7\u00c3O, BOLSA FAM\u00cdLIA, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.039, de 2021, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial de 2021. Defesa de fixa\u00e7\u00e3o do valor do aux\u00edlio emergencial em  500 reais, e sua prorroga\u00e7\u00e3o at\u00e9 o m\u00eas de dezembro de 2021.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, entendo que \u00e9 chegada a hora de a Mesa Diretora pautar a medida provis\u00f3ria que trata do aux\u00edlio emergencial.\r\nN\u00f3s estamos vendo a\u00ed a escalada do aumento de pre\u00e7os. O Brasil todo est\u00e1 acompanhando - a dona de casa, o trabalhador, a juventude - o desafio de milhares de fam\u00edlias brasileiras, e eu falo em especial do meu Amazonas, de garantir, com 250 reais, a sustentabilidade para quem est\u00e1 desempregado. O pre\u00e7o do g\u00e1s e a conta de energia est\u00e3o nas alturas, e n\u00e3o sobra praticamente quase nada para garantir a compra de alimentos e o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es de sustentabilidade dessa fam\u00edlia. \r\nEnquanto Parlamento, n\u00e3o podemos assistir de bra\u00e7os cruzados a muitas fam\u00edlias perecerem pela fome e adoecerem e a outras estarem em plena mis\u00e9ria. Eu entendo, Sr. Presidente, que n\u00e3o h\u00e1 nada mais duro para um pai de fam\u00edlia do que n\u00e3o conseguir prover renda para o sustento m\u00ednimo dos seus familiares, como tamb\u00e9m para uma m\u00e3e \u00e9 de partir o cora\u00e7\u00e3o ver o filho passar fome.\r\nPor isso, eu entendo que \u00e9 chegada a hora de este Parlamento pautar essa medida provis\u00f3ria, porque n\u00e3o podemos assistir \u00e0s pessoas tentarem sobreviver com os m\u00edseros 250 reais. N\u00f3s precisamos, pelo menos, passar esse valor para 500 reais ou mais e garantir a expans\u00e3o disso at\u00e9 dezembro, quando se imagina que vamos concluir a vacina\u00e7\u00e3o no Brasil. O pr\u00f3prio Governo j\u00e1 prorrogou o aux\u00edlio por mais 4 meses, at\u00e9 outubro, mas 250 reais, Sr. Presidente, \u00e9 muito pouco. Defendemos o reajuste do valor do Bolsa Fam\u00edlia, bem como a inclus\u00e3o de todas as fam\u00edlias que est\u00e3o no Cad\u00danico, para que, dessa forma, as fam\u00edlias brasileiras que n\u00e3o est\u00e3o inseridas no mercado de trabalho e que passam por dificuldade redobrada pela falta de renda possam se sustentar durante este per\u00edodo de pandemia.\r\n\u00c9 isso, Sr. Presidente. Eu vou continuar nessa luta, cobrando para que possamos mitigar o sofrimento de milhares de brasileiros Brasil afora.\r\nGostaria que a minha fala fosse registrada nos canais de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa.\r\nBoa tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-07T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, SA\u00daDE P\u00daBLICA, CRISE SANIT\u00c1RIA, WILSON MIRANDA LIMA, GOVERNADOR, AMAZONAS, RESPONSABILIDADE, GEST\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O NEGATIVA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Responsabilidade do Governador Wilson Miranda Lima pelo caos da sa\u00fade p\u00fablica no Estado do Amazonas, especialmente no tocante \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus. Necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no Estado.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados e Sras. Deputadas, o Estado do Amazonas recentemente foi not\u00edcia no mundo todo pelo que enfrentamos com a COVID, principalmente no in\u00edcio do ano de 2021. Infelizmente, n\u00f3s vimos aqui o descaso por parte do Governo do Estado, em que centenas de milhares de pessoas foram a \u00f3bito por falta de oxig\u00eanio. Artistas e empresas se mobilizaram, ajudaram o povo de Manaus, em especial, e do interior do Estado do Amazonas. Mas n\u00f3s n\u00e3o vimos um movimento claro do Governo do Estado.\r\nNeste momento, \u00e9 importante saber que o Governador est\u00e1 retendo vacinas para fazer mutir\u00e3o, interrompendo o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, contrariando as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da OMS de n\u00e3o aglomerar, para fazer efeito e fato pol\u00edtico.\r\nFora isso, Sr. Presidente, a sa\u00fade no Amazonas continua no caos. N\u00f3s temos mais de 100 mil pessoas na fila de espera do sistema de regula\u00e7\u00e3o, em espera para fazer exame, consulta com especialista ou cirurgia. O Amazonas pede socorro. \u00c9 inaceit\u00e1vel que uma pessoa que teve uma fratura tenha que esperar mais de 3 anos para fazer uma cirurgia. \r\nE isso n\u00e3o \u00e9 por falta de recurso. O Governo do Estado, nos \u00faltimos 2 anos, teve um acr\u00e9scimo de receita, em n\u00fameros reais, de cerca de 5 bilh\u00f5es de reais. Infelizmente, o caos perdura. Tamb\u00e9m n\u00e3o houve falta de recurso durante o per\u00edodo agudo da pandemia, em que milhares de pessoas no Estado do Amazonas vieram a \u00f3bito por falta de leitos, por falta de oxig\u00eanio, por falta de UTI, por falta de um espa\u00e7o digno para receb\u00ea-las. \r\nComo V.Exas. podem ver, n\u00f3s vivemos aqui o caos na sa\u00fade p\u00fablica do Estado do Amazonas. Os Munic\u00edpios t\u00eam buscado fazer o seu trabalho, mas o que depende da m\u00e9dia e da alta complexidade continua a padecer. \u00c9 necess\u00e1rio que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade intervenha. No dia de hoje, n\u00f3s ainda n\u00e3o temos uma \u00fanica UTI no interior do Estado, um Estado com dimens\u00f5es continentais, de mais de 1,5 milh\u00e3o de metros quadrados. O Amazonas pede socorro. \r\nEra isso, Sr. Presidente. Pe\u00e7o que a minha fala seja divulgada nos canais da C\u00e2mara. \r\nMuito obrigado. Um forte abra\u00e7o a todos! Boa tarde!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "POLO INDUSTRIAL DE MANAUS (PIM), ZONA FRANCA DE MANAUS (ZFM), BENEF\u00cdCIO FISCAL, CORTE, DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PREJU\u00cdZO, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, GEST\u00c3O, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 amea\u00e7a do Ministro da Economia, Paulo Guedes, de corte de benef\u00edcios fiscais concedidos ao polo de concentrados na Zona Franca de Manaus, Estado do Amazonas.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Srs. Deputados, Sras. Deputadas, mais uma vez, o Ministro Paulo Guedes mira um modelo consolidado de desenvolvimento regional, o Polo Industrial da Zona Franca de Manaus. E, desta feita, o polo de concentrados, que gera um faturamento significativo. Mas \u00e9 importante se dizer que h\u00e1 um discurso falacioso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Zona Franca de Manaus.\r\nA Zona Franca de Manaus, durante muito tempo, sozinha, permitia ao Estado do Amazonas ser o maior arrecadador tribut\u00e1rio federal do Norte do Brasil. E ainda hoje o \u00e9. S\u00f3 que, nesse per\u00edodo atr\u00e1s, a Zona Franca sozinha representava mais de 50% da receita tribut\u00e1ria federal no Norte do Brasil, ou seja, o modelo Zona Franca de Manaus \u00e9 superavit\u00e1rio no que diz respeito \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e aos incentivos fiscais. O lament\u00e1vel \u00e9 que, no momento em que n\u00f3s passamos pela pandemia, em que mais de 50% dos brasileiros est\u00e3o desempregados, o Ministro Paulo Guedes volta com a t\u00f4nica de importar emprego. \r\nN\u00f3s tivemos aqui o caso da Philco, que saiu de Manaus, mas n\u00e3o foi para outro Estado brasileiro, foi para o Paraguai. A mesma coisa acontecer\u00e1, se o polo de concentrados sair da Zona Franca de Manaus para ir gerar empregos em outros pa\u00edses. Creio eu que isso \u00e9 aquilo de que n\u00f3s menos precisamos. E \u00e9 importante destacar que esse \u00e9 um dos polos que tem a cadeia produtiva verticalizada, gerando emprego e renda para o ribeirinho, para o pequeno produtor, principalmente pela produ\u00e7\u00e3o de guaran\u00e1, em que o Amazonas se destaca, pela qualidade e pela condi\u00e7\u00e3o desse produto. Esse polo representa a garantia da conserva\u00e7\u00e3o do \u00fanico Estado brasileiro, em especial na Amaz\u00f4nia, com mais de 1,5 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados, cuja floresta est\u00e1 em p\u00e9 - mais de 97% da nossa floresta est\u00e1 em p\u00e9.\r\nNesse sentido, venho aqui reafirmar a import\u00e2ncia desse modelo de desenvolvimento regional, que n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 no Amazonas, mas em Rond\u00f4nia, no Acre, em Roraima, Macap\u00e1 e Santar\u00e9m.\r\nSr. Presidente, deixo o meu muito obrigado e solicito que a minha fala seja divulgada nos canais da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL,  SUBSTITUTIVO, PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO SOCIAL DEMOCR\u00c1TICO (PSD) (2011).",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso XII, art. 2\u00ba, da Lei n\u00ba 11.952, de 2009, na reda\u00e7\u00e3o proposta pelo art. 2\u00ba do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 2.633, de 2020, acerca da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PSD entende que este projeto vem ao encontro da necessidade dos trabalhadores da terra neste Pa\u00eds. \u00c9 incoerente dizer que na Amaz\u00f4nia o desmatamento ocorre por parte de quem trabalha de forma legal. Muito pelo contr\u00e1rio, este projeto diminui o desmatamento e a queima na Amaz\u00f4nia, porque s\u00f3 h\u00e1 queima e desmatamento na Amaz\u00f4nia onde n\u00e3o h\u00e1 CPF e onde n\u00e3o h\u00e1 CNPJ. Este projeto ir\u00e1 beneficiar milhares de centenas de trabalhadores rurais em todo o Brasil.\r\nO PSD orienta o voto \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-04T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2633/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUDNDIARIA, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, AUMENTO, COMBATE, QUEIMADA, DESMATAMENTO, REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA.\r\nPL 591/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRIVATIZA\u00c7\u00c3O, EMPRESA BRASILEIRA DE CORREIOS E TEL\u00c9GRAFOS (ECT), CONTR\u00c1RIO, DEBATE, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Sidney Leite",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria para combate ao desmatamento e \u00e0s queimadas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Amplia\u00e7\u00e3o do debate sobre a pretendida privatiza\u00e7\u00e3o da  Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos - ECT.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SIDNEY LEITE (PSD - AM. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, n\u00f3s votamos uma mat\u00e9ria muito importante, principalmente para n\u00f3s da Amaz\u00f4nia.\r\nNa Amaz\u00f4nia, avan\u00e7a-se no desmatamento, sem que haja CPF ou CNPJ. H\u00e1 dificuldade de homens e mulheres que ali trabalham, que lutam para produzir, terem acesso \u00e0 titula\u00e7\u00e3o da sua propriedade. Esse avan\u00e7o representa uma conquista n\u00e3o somente para quem trabalha na agropecu\u00e1ria na Amaz\u00f4nia, mas tamb\u00e9m para a floresta. Se avan\u00e7armos na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, inverteremos essa l\u00f3gica do desmatamento e da queimada.\r\nN\u00e3o \u00e9 verdadeiro quando se diz que regularizar a terra far\u00e1 avan\u00e7ar o desmatamento. \u00c9 falso. N\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Tem que se conhecer a realidade de quem vive na floresta, de quem vive nos beirad\u00f5es, de quem convive com essa realidade.\r\nSr. Presidente, considerando-se as \u00e1reas urbanas, mais de 97% do Estado do Amazonas est\u00e1 preservado.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos aqui com a pauta da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, um servi\u00e7o essencial para o povo brasileiro. Eu entendo que n\u00f3s precisamos aprofundar esse debate. N\u00e3o \u00e9 porque os Correios, neste momento, t\u00eam problemas e dificuldades na sua gest\u00e3o que a solu\u00e7\u00e3o seja a privatiza\u00e7\u00e3o pura e simples. N\u00f3s temos ene quest\u00f5es que precisam estar claras e precisam estar no projeto, como a garantia da entrega para o Brasil profundo, como \u00e9 o caso da Amaz\u00f4nia, com mais de 5 milh\u00f5es e meio de quil\u00f4metros quadrados, a garantia de que as correspond\u00eancias cheguem ao homem e \u00e0 mulher do interior da Amaz\u00f4nia, como tamb\u00e9m do Nordeste.\r\nN\u00f3s precisamos avan\u00e7ar nesse debate no sentido de construir alternativas, como at\u00e9 abrir para a capitaliza\u00e7\u00e3o ou avan\u00e7ar na gest\u00e3o dessa empresa. \u00c9 temer\u00e1rio que, para uma a\u00e7\u00e3o dessas, que pode gerar in\u00fameras dificuldades para milhares de brasileiros, n\u00f3s tenhamos que tomar uma decis\u00e3o sem um amplo debate, sem discutir de forma aprofundada. Que isso n\u00e3o seja, na busca de uma solu\u00e7\u00e3o, um grande erro, prejudicando as pessoas e quem tamb\u00e9m exerce atividade econ\u00f4mica.\r\nSr. Presidente, era o que eu tinha a dizer.\r\nSolicito que a minha fala seja divulgada nos meios de comunica\u00e7\u00e3o da Casa.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]