[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, APOIO, CRIA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR, PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Defesa da cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar Mista do Pacto Federativo.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro quero dizer da alegria de ver V.Exa. presidir esta sess\u00e3o na tarde de hoje. V.Exa. alegra o Brasil, diante do papel institucional que tem a cumprir.\r\nEu quero fazer um apelo aos nobres Parlamentares. N\u00f3s estamos encaminhando uma frente parlamentar sobre o pacto federativo. O tema pacto federativo tem que unir o Brasil na agenda de menos Bras\u00edlia e mais Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos que, antes da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, 70% do que se arrecadava estavam nas m\u00e3os dos Estados e Munic\u00edpios. Hoje a pir\u00e2mide se inverteu: quase 70% do que se arrecada est\u00e3o nas m\u00e3os da Uni\u00e3o e pouco mais de 30%, nas m\u00e3os dos Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 importante que criemos a Frente Parlamentar do Pacto Federativo para ajudar no equil\u00edbrio fiscal e federativo e, assim, os Munic\u00edpios e Estados aumentem sua capacidade de investimento.\r\nO Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, e o Presidente do Senado, o Senador Davi Alcolumbre, apoiam a cria\u00e7\u00e3o desta Frente, que ser\u00e1 uma Frente Parlamentar Mista suprapartid\u00e1ria, para criarmos uma agenda de di\u00e1logo, uma agenda do pacto federativo, algo imperativo para a agenda brasileira.\r\nMuito obrigado, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2019&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-06T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "REQ 237/2019, REQUERIMENTO, CRIA\u00c7\u00c3O, FRENTE PARLAMENTAR, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SENADO FEDERAL, PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o de requerimento de cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar do Novo Pacto Federativo Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - \u00c9.\r\nSr. Presidente, primeiro quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \u00c9 muito bom v\u00ea-lo \u00e0 frente da Presid\u00eancia desta Casa neste momento.\r\nMas eu quero s\u00f3 comunicar a esta Casa e ao Senado Federal que acabamos de protocolar a cria\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar do Novo Pacto Federativo Brasileiro.\r\nTivemos a oportunidade conversar com o Presidente Rodrigo Maia e, amanh\u00e3, estaremos com Presidente do Senado, Davi Alcolumbre. Na pr\u00f3xima semana, estaremos com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Prefeitos - CPN e tamb\u00e9m com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios - CNM, para que possamos fazer um amplo debate sobre o pacto federativo brasileiro, de modo que esta Casa e o Senado Federal possam dar sua contribui\u00e7\u00e3o, sobretudo, numa agenda de fortalecimento dos Munic\u00edpios e, mais do que isso, fazendo com que os Munic\u00edpios e os Estados possam ampliar a sua capacidade de investimento, que \u00e9 fundamental para o crescimento do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s encaminharemos um convite a todos os gabinetes, a fim de que os Parlamentares que tenham interesse em fazer parte dessa equipe t\u00e3o importante para o Brasil possam dela participar.\r\nAgrade\u00e7o pela toler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao uso do tempo, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F2%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "LEITE, IMPORTA\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, ANTIDUMPING, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de reexame da suspens\u00e3o da tarifaantidumping  incidente na importa\u00e7\u00e3o de leite, em face de preju\u00edzos causados aos produtores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo ao Ministro da Economia, Dr. Paulo Guedes, e, desde j\u00e1, registrar minha admira\u00e7\u00e3o pelo trabalho que S.Exa. vem desempenhando \u00e0 frente do Minist\u00e9rio e pela capacidade t\u00e9cnica de sua equipe econ\u00f4mica. Na \u00faltima semana, o povo brasileiro, sobretudo os produtores de leite do Nordeste do Brasil, foi surpreendido com a medida que S.Exa. tomou no sentido de extinguir o imposto antidumping. \r\nN\u00f3s queremos fazer um apelo, em nome da bacia leiteira n\u00e3o s\u00f3 de Pernambuco, mas tamb\u00e9m do Nordeste brasileiro, que gera milhares de empregos e movimenta a economia, sobretudo valorizando o pequeno produtor rural, que \u00e9 t\u00e3o importante para o Estado. Ao lado de companheiros de outros Estados e em nome do povo pernambucano, pe\u00e7o que essa decis\u00e3o possa ser revista, para n\u00e3o prejudicar o setor leiteiro brasileiro, que \u00e9 t\u00e3o importante para a economia do Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, VIOLA\u00c7\u00c3O, REGIMENTO INTERNO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a prejudicialidade do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba da Lei 12.414, de 2011, constante do art. 2\u00ba do Substitutivo apresentado ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o do cadastro positivo de cr\u00e9dito e a regulamenta\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho uma quest\u00e3o de ordem com base no art. 95.\r\nO inciso IV do art. 162 diz que, quando o destaque inverte o m\u00e9rito do projeto, ele est\u00e1 obsoleto e perde o sentido. A consulta que fa\u00e7o a V.Exa. \u00e9 sobre o art. 162, inciso IV. Na nossa avalia\u00e7\u00e3o, o destaque est\u00e1 prejudicado, porque inverte o m\u00e9rito da quest\u00e3o.\r\nEstamos em uma discuss\u00e3o contraproducente. Por isso, fazemos esse apelo para que seja seguido o art. 162, inciso IV. V.Exa., que entende muito bem do Regimento, vai ver que esse destaque est\u00e1 prejudicado.\r\nEssa \u00e9 a consulta que fa\u00e7o a V.Exa. \r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Eu vou recolher a quest\u00e3o de ordem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=116&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APOIO POL\u00cdTICO, DISCURSO PARLAMENTAR, HOMENAGEM, FELIPE RIGONI, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Rigoni.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome dessa nova gera\u00e7\u00e3o que chega ao Congresso Nacional, eu queria parabenizar o Deputado Felipe Rigoni.\r\nUm fil\u00f3sofo alem\u00e3o disse que tudo o que n\u00e3o nos mata nos torna mais fortes. O Deputado \u00e9 um exemplo de for\u00e7a e de garra e nos mostra que devemos acreditar nos nossos sonhos. Espero que esses ensinamentos do Deputado Felipe reverberem no cora\u00e7\u00e3o de todo o Congresso Nacional, a fim de que possamos nos reencontrar com a sociedade brasileira.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Felipe! V.Exa. \u00e9 um orgulho do Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=126&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB).",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 7\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 12.414, de 2011, contido art. 2\u00ba do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 441, de 2017, sobre os cadastros positivos de cr\u00e9dito e a regula\u00e7\u00e3o da responsabilidade civil dos operadores. Inconstitucionalidade do requerimento de destaque em vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB encaminha o voto \"sim\".\r\nDesde j\u00e1, lembro ao PSB que esse destaque \u00e9 inconstitucional. O Supremo Tribunal Federal j\u00e1 deliberou sobre essa mat\u00e9ria, tratando expressamente sobre a inconstitucionalidade. Eu queria s\u00f3 fazer esse alerta aos companheiros que apresentaram esse destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-20T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, DESTAQUE PARA VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, RESPONSABILIDADE SOLID\u00c1RIA, DANO MATERIAL, DANO MORAL, BANCO DE DADOS,  PLP 441/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, CADASTRO POSITIVO DE CR\u00c9DITO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a similaridade entre os Requerimentos de Destaque de n\u00bas 11 e 16.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra para uma quest\u00e3o de ordem.\r\nN\u00f3s votamos anteriormente o Destaque n\u00ba 11, e agora, pela ordem da Mesa, h\u00e1 o Destaque n\u00ba 16. Ambos tratam do mesmo art. 16.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - J\u00e1 foi prejudicado, Deputado.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE) - Foi prejudicado?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - J\u00e1.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE) - Ent\u00e3o s\u00f3 faltam dois?\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - S\u00f3.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE) - O.k., Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F2%2F2019&txPagina=298&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-26T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, QU\u00d3RUM , IN\u00cdCIO, ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a exist\u00eancia de qu\u00f3rum para o in\u00edcio da Ordem do Dia.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero fazer um apelo a V.Exa., baseado no art. 82, inciso II, visto que, a partir de 257 Parlamentares, j\u00e1 podemos passar \u00e0 Ordem do Dia. \u00c9 importante ouvir todos os companheiros, mas penso que j\u00e1 podemos avan\u00e7ar na Ordem do Dia, tendo em vista a agenda de muitos e muitos companheiros aqui da Casa.\r\nConsiderando o n\u00famero suficiente, j\u00e1 podemos entrar na Ordem do Dia para apreciar as mat\u00e9rias que est\u00e3o em discuss\u00e3o.\r\n\u00c9 o apelo que fa\u00e7o a V.Exa. para dar celeridade \u00e0 pauta de hoje.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F2%2F2019&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PACTO FEDERATIVO, FRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO NOVO PACTO FEDERATIVO, LAN\u00c7AMENTO, SILVIO COSTA FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, PARTICIPA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Convite aos Deputados para participa\u00e7\u00e3o no ato de lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Novo Pacto Federativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu sou o Deputado Silvio Costa Filho, de Pernambuco, e quero fazer um comunicado, desde j\u00e1 um convite a todos os Deputados Federais aqui desta Casa. Amanh\u00e3, \u00e0s 17 horas, no Plen\u00e1rio 2, onde funciona a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, ser\u00e1 lan\u00e7ada a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Novo Pacto Federativo, que teve o apoiamento de mais de 250 Deputados e Senadores. \r\nAmanh\u00e3 o Ministro da Economia, Paulo Guedes, o Presidente da C\u00e2mara, Deputado Rodrigo Maia, e o Presidente do Senado, Senador Davi Alcolumbre, estar\u00e3o presentes no lan\u00e7amento da frente, para iniciarmos um amplo debate com a sociedade civil organizada, com Prefeitos e com Governadores sobre uma agenda de desenvolvimento, ou seja, menos Bras\u00edlia e mais Brasil.\r\n\u00c9 importante discutirmos a Previd\u00eancia, porque n\u00f3s estamos discutindo a situa\u00e7\u00e3o fiscal.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Conclua, Deputado.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE) - Mas t\u00e3o importante quanto a discuss\u00e3o sobre a Previd\u00eancia \u00e9 a discuss\u00e3o sobre a retomada do crescimento econ\u00f4mico do Pa\u00eds e do investimento p\u00fablico.\r\nDeixo o convite a todos os companheiros e companheiras desta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FIM, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de encerramento da vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quest\u00e3o de ordem. Art. 95.\r\nEu queria fazer um apelo a esta Casa, tendo em vista a necessidade e a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria sobre a qual estamos debru\u00e7ados na noite de hoje. Esse tema foi discutido exaustivamente nas Comiss\u00f5es, foi debatido com o trade tur\u00edstico nacional, com todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o popular.\r\nInfelizmente, a C\u00e2mara Federal est\u00e1 dando um p\u00e9ssimo exemplo na noite de hoje. Primeiro, com as agress\u00f5es a V.Exa.; segundo, com os muitos temas completamente contraproducentes que est\u00e3o sendo levados \u00e0 tribuna.\r\nEu queria fazer, Sr. Presidente, um apelo:... \r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - Deputado Silvio, n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de ordem. Qual \u00e9 a quest\u00e3o de ordem?\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE) - ... para que encerre a discuss\u00e3o. Este tema j\u00e1 se exauriu. Encerre a vota\u00e7\u00e3o. Votamos hoje s\u00f3 o projeto de lei, e os treze destaques n\u00f3s votamos amanh\u00e3.\r\nO SR. PRESIDENTE (Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Bloco/MDB - AL) - N\u00e3o h\u00e1 quest\u00e3o de ordem, Deputado Silvio Costa Filho.\r\nTem a palavra o Deputado Leur Lomanto J\u00fanior.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/PRB - PE) - Sr. Presidente, os destaques n\u00f3s votamos amanh\u00e3, e o projeto n\u00f3s votamos agora.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=263&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), POLITICA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Convite aos Parlamentares para reuni\u00e3o com o Presidente Rodrigo Maia destinada ao debate da pauta municipalista. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia da implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, \u00e9 uma alegria falar no Pequeno Expediente nesta tarde.\r\nQuero fazer um convite \u00e0 C\u00e2mara Federal. Hoje, \u00e0s 16 horas, vamos nos reunir com o Presidente da Casa, Deputado Rodrigo Maia, para tratar da pauta municipalista, com a participa\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Novo Pacto Federativo, da Frente Parlamentar Municipalista, e vamos entregar a S.Exa. uma agenda legislativa para nos aprofundarmos nos temas de interesse dos Munic\u00edpios.\r\nEu tive o privil\u00e9gio de exercer o mandato de Vereador de Recife aos 21 anos, de Deputado Estadual, por tr\u00eas vezes, e, agora, de Deputado Federal. Eu penso que o futuro do Brasil n\u00e3o est\u00e1 apenas em Bras\u00edlia, mas est\u00e1 sobretudo nos Munic\u00edpios e nos Estados.\r\nN\u00f3s sabemos que, antes da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, 70% do que se arrecadava ficava nas m\u00e3os dos Estados e dos Munic\u00edpios. Nesses \u00faltimos 30 anos, a pir\u00e2mide se inverteu: 60% do que se arrecada fica nas m\u00e3os da Uni\u00e3o e 40%, nas m\u00e3os dos Estados e dos Munic\u00edpios. E cada vez mais os Estados e os Munic\u00edpios est\u00e3o perdendo a sua capacidade de investir e de promover pol\u00edticas p\u00fablicas que melhorem a qualidade de vida das pessoas. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos defendendo menos Bras\u00edlia e mais Brasil.\r\n\u00c9 fundamental que o Congresso Nacional discuta a reforma da Previd\u00eancia - n\u00e3o essa que chegou. \u00c9 importante que possamos analisar o BPC - Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, a situa\u00e7\u00e3o do trabalhador rural, as regras de transi\u00e7\u00e3o, a condi\u00e7\u00e3o do professor. Todo esse debate precisa ser feito aqui na Casa. Inegavelmente, a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds. O Brasil precisa fazer os ajustes das contas p\u00fablicas, e a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 um caminho. Mas t\u00e3o importante quanto ela \u00e9 fazer com que os Estados e os Munic\u00edpios voltem a recuperar a capacidade de investir.\r\nEu defendo os programas sociais. Eu defendo o Bolsa Fam\u00edlia, o PRONATEC - Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego, o Minha Casa, Minha Vida, o Luz Para Todos. Todos s\u00e3o programas importantes para o Brasil. Mas o maior programa social tem que ser o emprego e a renda. Para isso, precisamos votar mat\u00e9rias que estimulem a gera\u00e7\u00e3o de emprego no Pa\u00eds. A pauta da Previd\u00eancia \u00e9 importante, mas a retomada do investimento p\u00fablico \u00e9 fundamental para que o Brasil volte a crescer.\r\n\u00c9 importante que o Congresso Nacional pense muito mais nas futuras gera\u00e7\u00f5es do que nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 por isso que temos que ter muita responsabilidade para debater esse tema.\r\nPara concluir, quero convidar, enfim, todos os Parlamentares para, na tarde de hoje, participar dessa audi\u00eancia com o Deputado Rodrigo Maia e discutir temas como a Lei Kandir, a securitiza\u00e7\u00e3o, o 1% do FPM, a cess\u00e3o onerosa, entre outros que ajudam no fortalecimento dos Munic\u00edpios brasileiros.\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa., Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-20T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2724/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, AUMENTO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CAPITAL ESTRANGEIRO, EMPRESA A\u00c9REA, AVIA\u00c7\u00c3O CIVILL, FAVOR\u00c1VEL, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, CARLOS EDUARDO CADOCA, EX-DEPUTADO FEDERAL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Aplausos ao ex-Deputado Federal Carlos Eduardo Cadoca, pela promo\u00e7\u00e3o de debate acerca do projeto de lei relativo \u00e0 abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro. Apelo aos Deputados do PT de aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero inicialmente homenagear o ex-Deputado Federal Carlos Eduardo Cadoca por ter promovido, sobre a mat\u00e9ria em aprecia\u00e7\u00e3o na noite de hoje, um amplo debate, com todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o, como todo o trade tur\u00edstico nacional. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que esse projeto \u00e9 extremamente importante para o mercado do turismo nacional.\r\nEu quero convidar todos os companheiros do PT e de parte da Esquerda brasileira a fazerem uma reflex\u00e3o. A minha gera\u00e7\u00e3o acompanhou, em 1998, o debate das privatiza\u00e7\u00f5es da telefonia m\u00f3vel no Brasil. Na \u00e9poca do Governo Fernando Henrique, em 1998, n\u00f3s t\u00ednhamos 4,8 milh\u00f5es de linhas telef\u00f4nicas; hoje, o Brasil tem mais de 220 milh\u00f5es de linhas telef\u00f4nicas. O discurso que era feito para o povo brasileiro naquele momento era o de que a privatiza\u00e7\u00e3o ia aumentar o valor do telefone, as pessoas n\u00e3o iam mais conseguir ter um aparelho telef\u00f4nico. Ocorreu o contr\u00e1rio. Al\u00e9m disso, as privatiza\u00e7\u00f5es dos aeroportos come\u00e7aram no Governo da Presidenta Dilma.\r\nTodo esse debate sobre o aeroporto de Salvador, o aeroporto de Fortaleza, o aeroporto de Florian\u00f3polis foi feito l\u00e1 atr\u00e1s, no Governo da Presidenta Dilma. \r\nO apelo que eu fa\u00e7o a todos os companheiros do PT \u00e9 para que fa\u00e7am uma reflex\u00e3o, porque n\u00f3s n\u00e3o podemos tratar um tema t\u00e3o equilibrado, t\u00e3o s\u00e9rio para a economia do turismo do Brasil da forma que a Esquerda vem tratando. \u00c9 fundamental ter serenidade e equil\u00edbrio para tratar de um tema que gera emprego, gera renda e anima a economia brasileira. Se esse projeto tivesse sido votado antes, a Avianca n\u00e3o tinha ficado na situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1, n\u00e3o tinha decretado fal\u00eancia.\r\nAdemais, infelizmente o Brasil ainda hoje perde para a Argentina na quantidade de turistas. A Argentina recebe 6,7 milh\u00f5es de turistas; o Chile, 6,4 milh\u00f5es de turistas; o Brasil, pouco mais de 6,5 milh\u00f5es de turistas. \r\nMinistro Marx, h\u00e1 um debate que n\u00e3o estamos fazendo. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que a abertura do mercado vai aumentar o n\u00famero de turistas no Brasil, vai baratear o custo da passagem. Mas o Plen\u00e1rio deste Congresso n\u00e3o est\u00e1 atento a algo ainda mais importante. Hoje, Viracopos \u00e9 um hub de cargas do Brasil. N\u00e3o estamos tratando da import\u00e2ncia do turismo de cargas, que \u00e9 fundamental para a economia do Brasil. \u00c9 importante o crescimento do n\u00famero de turistas? Sim, mas t\u00e3o importante quanto isso \u00e9 o crescimento do fluxo de cargas, que gera emprego e movimenta a economia brasileira.\r\nO apelo que eu fa\u00e7o, Sr. Presidente, \u00e9 para que possamos nos debru\u00e7ar sobre essa mat\u00e9ria, deixando para discutir a Previd\u00eancia no seio das Comiss\u00f5es. Este \u00e9 um tema fundamental para o Brasil, e o apelo que fa\u00e7o a todos os companheiros \u00e9 para votarmos essa mat\u00e9ria, que estimula o crescimento econ\u00f4mico, que gera...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F3%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), CONTRA, DECLARA\u00c7\u00c3O DE INCONSTITUCIONALIDADE, EMP 6/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1321/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nETTORE LABANCA, EX-PREFEITO, S\u00c3O LOUREN\u00c7O DA MATA (PE), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do recurso contra a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.321, de 2019. Equ\u00edvoco do pronunciamento do Deputado Augusto Coutinho sobre o falecimento do ex-Prefeito Ettore Labanca, do Munic\u00edpio de S\u00e3o Louren\u00e7o da Mata, Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB encaminha o voto \"n\u00e3o\".\r\nEntendemos que essa emenda \u00e9 inconstitucional e, mais do que isso, n\u00e3o condiz com a realidade do texto.\r\nPor isso, votamos \"n\u00e3o\".\r\nAl\u00e9m disso, Sr. Presidente, eu queria registrar que o meu companheiro e amigo Deputado Augusto Coutinho acabou de \"matar\" o ex-Prefeito de S\u00e3o Louren\u00e7o da Mata, mas ele est\u00e1 vivo, gra\u00e7as a Deus!\r\nPe\u00e7o que fique registrado nos Anais da Casa que, gra\u00e7as a Deus, o ex-Prefeito Ettore Labanca est\u00e1 vivo. E tamb\u00e9m quero dar um abra\u00e7o no amigo Deputado Augusto Coutinho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEPUTADO FEDERAL, OFENSA, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA,  COMISS\u00c3O DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA (CCJC).",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Rep\u00fadio aos gestos agressivos contra o Ministro da Economia, Paulo Guedes, durante debate da reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, primeiro, eu queria lamentar profundamente o ocorrido h\u00e1 pouco na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.\r\nEu tenho colocado sempre a necessidade de o Congresso Nacional, sobretudo a C\u00e2mara Federal, reencontrar-se com a sociedade brasileira. O ocorrido hoje apequena o Parlamento brasileiro. Infelizmente, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, houve um jogo de perde-perde.\r\nEsse debate sobre a Previd\u00eancia \u00e9 profundamente importante para o Brasil, \u00e9 um debate fundamental para a economia brasileira, mas infelizmente ocorreu esse epis\u00f3dio na noite de hoje. Eu queria lamentar profundamente os gestos agressivos ao Ministro Paulo Guedes.\r\nCuriosamente, por ironia do destino - eu at\u00e9 disse isso recentemente -, na hora da crise, em 2015, a ent\u00e3o Presidente Dilma e o ent\u00e3o Ministro Jaques Wagner convidaram Paulo Guedes para ser Ministro da Fazenda. A hist\u00f3ria revela isso. Est\u00e1 registrado nos anais da \u00e9poca.\r\nEu lamento profundamente ter presenciado o que ocorreu na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a nesta tarde. Isso desmoraliza o Parlamento brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-15T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, ABRAHAM WEINTRAUB, MINISTRO DE ESTADO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, DEBATE, CORTE, CONTINGENCIAMENTO, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, EDUCA\u00c7\u00c3O, UNIVERSIDADE FEDERAL, INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA (INSTITUTO FEDERAL).\r\nPARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), DEFESA, DI\u00c1LOGO POL\u00cdTICO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GOVERNO FEDERAL, CONGRESSO NACIONAL.\r\nSUGEST\u00c3O, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, EXPLORA\u00c7\u00c3O, CESS\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, OR\u00c7AMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Governo Federal para destina\u00e7\u00e3o ao setor educacional de recursos oriundos da cess\u00e3o onerosa de campos petrol\u00edferos da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE) - Ministro, primeiro, boa tarde. Quero, desde j\u00e1, agradecer a V.Exa. a presen\u00e7a aqui no Parlamento. Lamento profundamente que tenha sido atrav\u00e9s de convoca\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque a \u00fanica coisa que n\u00f3s que fazemos o PRB temos pedido ao Governo Bolsonaro \u00e9 respeito ao Parlamento brasileiro. N\u00e3o temos exigido espa\u00e7o no Governo, n\u00e3o termos exigido Minist\u00e9rio. N\u00f3s que fazemos o PRB entendemos a necessidade de o Governo Federal ampliar o di\u00e1logo com o Congresso Nacional.\r\nPaulo freire dizia, Ministro, que n\u00e3o h\u00e1 educa\u00e7\u00e3o sem valoriza\u00e7\u00e3o do professor, sem constru\u00e7\u00e3o da cidadania e, sobretudo, sem valoriza\u00e7\u00e3o do papel educacional das institui\u00e7\u00f5es do Brasil.\r\nEu vi aqui muita cr\u00edtica, agress\u00f5es de toda natureza. Acompanhei v\u00e1rios discursos, mas at\u00e9 agora n\u00e3o vi uma sugest\u00e3o para V.Exa. levar ao Presidente Bolsonaro. Ent\u00e3o, eu queria lhe dar uma sugest\u00e3o, Ministro. Este ano o Governo est\u00e1 desenhando um aporte extra ao or\u00e7amento da ordem de 90 bilh\u00f5es de reais, de b\u00f4nus do pr\u00e9-sal, vindos atrav\u00e9s da cess\u00e3o onerosa. Esse dinheiro deve entrar no caixa do Governo ainda no segundo semestre. A proposta que apresento a V.Exa., ao Presidente e ao Ministro Paulo Guedes \u00e9 para que tirem 2 bilh\u00f5es de reais desse recurso extra e deixem reservados, j\u00e1 que se trata de recurso extraordin\u00e1rio, para resolvermos o problema do contingenciamento de verbas da educa\u00e7\u00e3o, porque, com todo o respeito, o Governo est\u00e1 errando na comunica\u00e7\u00e3o. Nizan Guanaes, o baiano, dizia que o importante n\u00e3o \u00e9 o que se diz, mas o que as pessoas entendem! E o que est\u00e1 nas ruas \u00e9 que o Governo cortou os recursos da educa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 alternativa! N\u00f3s precisamos que V.Exa. apresente uma posi\u00e7\u00e3o objetiva, clara, transparente e efetiva de como vamos resolver o problema do contingenciamento de recursos da educa\u00e7\u00e3o. \r\nEsses s\u00e3o o apelo e uma sugest\u00e3o que fa\u00e7o a V.Exa. N\u00e3o vamos entrar nesse di\u00e1logo contraproducente, ideol\u00f3gico, partid\u00e1rio, porque o povo brasileiro est\u00e1 enjoando disso.\r\nO Congresso Nacional tem que se reencontrar com a sociedade brasileira. E esse debate que...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F5%2F2019&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 7/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 869/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IX do art. 58-A da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, constante do art. 2\u00ba da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 869, de 2018, sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e a cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, para substitui\u00e7\u00e3o do inciso X do art. 58-A, constante do art. 2\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 7, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, o PRB encaminha o voto \"sim\" ao destaque do Deputado do Cidadania, tendo em vista a import\u00e2ncia do destaque para, al\u00e9m da democratiza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s podermos valorizar cada vez mais um setor t\u00e3o importante para a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o n\u00f3s do PRB seguimos o destaque do Cidadania, encaminhando o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 34/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, OR\u00c7AMENTO IMPOSITIVO, OBRIGATORIEDADE, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, EMENDA DE BANCADA ESTADUAL, VOTO FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), B\u00d4NUS, CESS\u00c3O, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS P\u00daBLICOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Carlos Henrique Gaguim pelo relat\u00f3rio apresentado \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 34, de 2019, acerca da obrigatoriedade da execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de emendas de bancada de parlamentares de Estado ou do Distrito Federal. Import\u00e2ncia dos recursos provenientes da cess\u00e3o onerosa do petr\u00f3leo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro eu quero parabenizar o Deputado Carlos Henrique Gaguim por seu relat\u00f3rio. Em segundo lugar, quero manifestar que o PRB votou a favor da PEC 34. Mas o mais importante, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do or\u00e7amento impositivo, \u00e9 sobretudo o art. 115, que trata do b\u00f4nus da cess\u00e3o onerosa. S\u00e3o recursos da ordem de 107 bilh\u00f5es de reais, e existe a possibilidade de, quem sabe, ainda este ano, n\u00f3s termos um aporte de quase 21 bilh\u00f5es de reais para Estados e Munic\u00edpios. \u00c9 um avan\u00e7o importante. S\u00e3o recursos que v\u00e3o estimular a economia do Pa\u00eds, que v\u00e3o gerar empregos, v\u00e3o gerar renda. \r\nPara V.Exa. ter ideia, esses 10 bilh\u00f5es e meio que ir\u00e3o para...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T21:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 1/2019, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 10985/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao PDT pela apresenta\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 1 ao Projeto de Lei n\u00ba 10.985, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00ba 9.427, de 1996; 13.203 de 2015; 11.909, de 2009; 12.351, de 2010 e 12.783, de 2013.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, eu, Deputado Silvio Costa Filho, estou inscrito como L\u00edder pelo PRB, mas vou fazer daqui o uso da palavra, at\u00e9 porque procurarei ser muito breve.\r\nPrimeiro, em nome do Partido Republicano Brasileiro - PRB, eu quero parabenizar o PDT por ter encaminhado essa emenda. Na nossa avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma emenda que teve a oportunidade de buscar um ponto de equil\u00edbrio para n\u00f3s podermos construir aqui a maioria e um entendimento. Eu quero iniciar esta fala louvando a iniciativa do PDT.\r\nSegundo, essa emenda e esse projeto que n\u00f3s votamos na noite de hoje dialogam com a necessidade do novo pacto federativo no Brasil, sobretudo a necessidade de discutimos o novo federalismo no Brasil. Eu penso e digo sempre que o futuro do Brasil n\u00e3o est\u00e1 apenas aqui em Bras\u00edlia, ele est\u00e1 sobretudo nos Estados e Munic\u00edpios.\r\nAntes da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, 70% do que se arrecadava ficavam nas m\u00e3os de Estados e Munic\u00edpios. Hoje essa pir\u00e2mide inverteu-se: 40% ficam nas m\u00e3os de Estados e Munic\u00edpios; e 60%, nas m\u00e3os da Uni\u00e3o. E os problemas da popula\u00e7\u00e3o est\u00e3o nas cidades, nos Munic\u00edpios e nos Estados.\r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s precisamos buscar novas fontes de financiamento, como esta que estamos votando na noite de hoje, recursos carimbados que v\u00e3o fortalecer Estados e Munic\u00edpios para que possamos prover melhor Governadores e Prefeitos, programas sociais e obras de infraestrutura que geram emprego e renda no Pa\u00eds.\r\nEnt\u00e3o, esse projeto dialoga com a necessidade do novo pacto federativo. \u00c9 importante votarmos mat\u00e9rias como essas, para estimularmos o crescimento e o desenvolvimento de Estados e Munic\u00edpios do Brasil.\r\nQuero parabenizar o PDT e dizer claramente, como algu\u00e9m formado tamb\u00e9m em pedagogia, o que eu digo sempre: o problema da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a falta de recursos; \u00e9, sobretudo, a falta de gest\u00e3o e de qualidade no conte\u00fado pedag\u00f3gico. Sabemos que, com a mudan\u00e7a que ser\u00e1 feita na noite de hoje, n\u00e3o haver\u00e1 preju\u00edzo para a educa\u00e7\u00e3o no nosso Pa\u00eds. Pelo contr\u00e1rio, vamos carimbar recursos, vamos fortalecer Estados e Munic\u00edpios, vamos fortalecer claramente a agenda federativa do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do PRB, Presidenta, votamos favoravelmente a essa mat\u00e9ria, parabenizando o PDT.\r\nDesde j\u00e1, queremos fazer um registro importante. Este \u00e9 o momento de o Congresso Nacional reencontrar-se com a sociedade brasileira, votando a reforma da Previd\u00eancia, a reforma tribut\u00e1ria e o novo pacto federativo. Essa pauta precisa unir o Brasil.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=304&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T14:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VAQUEJADA, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero desde j\u00e1 parabenizar meu amigo e conterr\u00e2neo Deputado Jo\u00e3o Fernando Coutinho, que p\u00f4de, na \u00faltima legislatura, dedicar-se a essa mat\u00e9ria, dialogando com toda a vaquejada de Pernambuco, do Nordeste e do Brasil.\r\nPenso que estamos conseguindo avan\u00e7ar rumo \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o da vaquejada, setor que gera mais de 100 mil empregos e que movimenta a economia do Nordeste, gerando renda para a popula\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida que a atividade \u00e9 muito positiva para o Nordeste e para o Pa\u00eds.\r\nAo meu lado est\u00e1 o Deputado Fernando Rodolfo, do PR, que tamb\u00e9m se associa a essa causa.\r\nN\u00f3s, do PRB, fechamos quest\u00e3o nesta mat\u00e9ria e votamos favoravelmente...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, ADMISSIBILIDADE, DESTAQUE, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o em globo da admissibilidade dos destaques simples oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PRB encaminha o voto \"sim\", tendo em vista a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria, que dialoga de forma permanente com a agenda cultural e econ\u00f4mica do Nordeste. Paralelamente, n\u00f3s queremos dar celeridade ao processo de vota\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque o Brasil a espera ainda na noite de hoje, e n\u00f3s do PRB queremos votar, a reforma da Previd\u00eancia.\r\nO PRB orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=290&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T22:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O,  REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTRARIO",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Posicionamento do PRB favor\u00e1vel \u00e0 reforma previdenci\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o indeferimento do requerimento de discuss\u00e3o artigo por artigo da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do PRB, sob a lideran\u00e7a do nosso Presidente Marcos Pereira, fechamos quest\u00e3o na tarde hoje: somos favor\u00e1veis \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.\r\nN\u00f3s do PRB defendemos o trabalhador, porque n\u00f3s defendemos a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Quem defende a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda defende o trabalhador. N\u00f3s vamos avan\u00e7ar na reforma da Previd\u00eancia e avan\u00e7ar nas reformas de que o Brasil precisa.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que hoje o Parlamento brasileiro est\u00e1 construindo um novo tempo para o Brasil, que \u00e9 o da gera\u00e7\u00e3o de emprego, de renda e de desenvolvimento econ\u00f4mico. E o Parlamento, sem d\u00favida alguma, cada vez mais vai continuar se reencontrando com o Brasil, sob a lideran\u00e7a de V.Exa.\r\nO PRB encaminha o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=451&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PRB encaminha o voto \"n\u00e3o\", tendo em vista a necessidade de n\u00f3s avan\u00e7armos na aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia. O PRB est\u00e1 unido na agenda das reformas para o Brasil. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que, a partir da aprova\u00e7\u00e3o desta reforma, ao longo do dia de hoje, o Brasil iniciar\u00e1 um novo ciclo, um ciclo de desenvolvimento, de crescimento e, sobretudo, de gera\u00e7\u00e3o de oportunidades para o povo brasileiro.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa. pela forma como tem conduzido esse processo, respeitando sobretudo o Parlamento e defendendo os interesses do Pa\u00eds!\r\nO PRB vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-10T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma do sistema previdenci\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, primeiro, parabenizar V.Exa., em nome do Partido Republicano Brasileiro, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e, sobretudo, pela responsabilidade c\u00edvica de V.Exa. com o Pa\u00eds. \r\nEu venho de Pernambuco, Estado muito pobre do nosso Pa\u00eds. Se eu estivesse pensando na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, poderia ser muito mais c\u00f4modo e mais f\u00e1cil para mim votar contra a reforma da Previd\u00eancia. Mas \u00e9 preciso que o Congresso Nacional e a C\u00e2mara Federal pensem muito mais nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es do que nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.\r\nEu poderia estar fazendo o discurso falso, demagogo e populista, jogando para os setores da opini\u00e3o p\u00fablica. Quero iniciar minha fala pedindo uma salva de palmas aos Deputados do PDT e do PSB que v\u00e3o votar favoravelmente \u00e0 reforma da Previd\u00eancia.(Palmas.)\r\nIsso mostra coer\u00eancia e responsabilidade com o Brasil. \r\nQuero parabenizar a Deputada Tabata Amaral, que tem sofrido muita press\u00e3o. Antes da ret\u00f3rica e do populismo, neste momento nosso Pa\u00eds tem que ser mais do que nunca o Brasil. Esta n\u00e3o \u00e9 a reforma de Bolsonaro. Esta n\u00e3o \u00e9 a reforma da C\u00e2mara Federal. Esta \u00e9 a reforma do futuro do Brasil. \u00c9 disso que eu tenho plena convic\u00e7\u00e3o.\r\nAo lado dos meus amigos Marcelo Ramos e Samuel Moreira, eu tive, ao longo desses meses, a oportunidade de ouvir, dialogar, conversar com sindicatos, com entidades, com todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o popular. Estou convencido, ali\u00e1s, n\u00f3s do PRB estamos convencidos de que, se esta reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o passar, o Brasil vai quebrar. \u00c9 irresponsabilidade dizer que a Previd\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 quebrada.\r\nEnquanto os pa\u00edses da OCDE gastam 7% do PIB com a Previd\u00eancia, o Brasil gasta 14%. Quando pegamos o or\u00e7amento da sa\u00fade (120 bilh\u00f5es), o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o (125 bilh\u00f5es), todo o Bolsa Fam\u00edlia (30 bilh\u00f5es), estamos falando de 270 bilh\u00f5es de reais ao ano. No entanto, s\u00f3 o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia \u00e9 de 310 bilh\u00f5es de reais, o que significa dizer que o povo brasileiro est\u00e1 gastando mais com o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia do que com sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e Bolsa Fam\u00edlia.\r\nNa minha avalia\u00e7\u00e3o, quem defende o trabalhador \u00e9 quem defende o emprego. Quem defende o emprego \u00e9 quem defende o trabalhador. Qualquer Presidente respons\u00e1vel - Ciro Gomes, Haddad, Geraldo Alckmin, qualquer que seja - teria, neste momento, que fazer a reforma da Previd\u00eancia. O Presidente Lula fez uma reforma. A Presidenta Dilma criou o FUNPRESP. Fernando Henrique tamb\u00e9m fez. \u00c9 mais do que natural, portanto, que o Brasil neste momento esteja votando.\r\n\tEnt\u00e3o, Sr. Presidente, n\u00f3s que fazemos o PRB defendemos que o Brasil avance nas reformas. Este \u00e9 o primeiro passo, um ajuste fiscal. Depois vamos avan\u00e7ar na tribut\u00e1ria, no novo pacto federativo, e ajudar o Brasil a retomar o emprego e a renda.\r\nEu sou homem de centro, Presidente. Eu defendo o Bolsa Fam\u00edlia, eu defendo o ProUni, eu defendo o PRONATEC, eu defendo o Luz para Todos, mas o maior programa social do Brasil tem que ser um emprego e a renda para a popula\u00e7\u00e3o, porque, se n\u00f3s n\u00e3o tivermos a reforma, n\u00f3s n\u00e3o teremos emprego. E, tenho certeza, a hist\u00f3ria vai mostrar \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es que todos que est\u00e3o aqui favor\u00e1veis \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, n\u00f3s estamos do lado da verdade e do lado do Brasil.\r\nO PRB vota, fechado, na reforma da Previd\u00eancia, sob a Lideran\u00e7a do nosso L\u00edder Jhonatan de Jesus e do Ministro Marcos Pereira. Estamos juntos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F7%2F2019&txPagina=238&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T14:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUGEST\u00c3O, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE,  PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019).",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Proposta \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios para celeridade das vota\u00e7\u00f5es. Pedido de vota\u00e7\u00e3o dos requerimentos de destaques remanescentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, eu quero fazer uma proposta a V.Exa., \u00e0 Mesa e, sobretudo, a todos os L\u00edderes. N\u00f3s sabemos que, no Regimento Interno, o art. 192 delibera sobre o processo de vota\u00e7\u00e3o e de encaminhamento. Cada partido j\u00e1 fez o seu debate interno sobre a posi\u00e7\u00e3o de cada membro e sobre a posi\u00e7\u00e3o do partido.\r\nPara dar celeridade ao processo de vota\u00e7\u00e3o, eu queria fazer um apelo a todos os L\u00edderes: independentemente do encaminhamento do L\u00edder do partido, vamos iniciar, concomitantemente, o processo de vota\u00e7\u00e3o, porque dessa forma n\u00f3s conseguiremos ganhar de 20 a 25 minutos e dar celeridade \u00e0 vota\u00e7\u00e3o dos destaques.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Silvio, a Presid\u00eancia n\u00e3o se op\u00f5e a isso, por\u00e9m \u00e9 importante...\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Sra. Presidente...\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu vou restabelecer o seu tempo.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE) - Para concluir, eu quero fazer outro apelo. Como muitos companheiros est\u00e3o com voos marcados - muitos j\u00e1 fizeram alguma programa\u00e7\u00e3o -, seria bom para o Parlamento se pud\u00e9ssemos, ainda no dia de hoje, votar todos os destaques. Todos j\u00e1 est\u00e3o com a opini\u00e3o formada aqui no Parlamento. \r\n\u00c9 o apelo que eu fa\u00e7o aos L\u00edderes, para podermos dar celeridade a essa vota\u00e7\u00e3o. Eu acho que esse \u00e9 um apelo de todos n\u00f3s, porque n\u00e3o haver\u00e1 nenhum preju\u00edzo regimental se ganharmos 20 minutos, 25 minutos por vota\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o apelo que fa\u00e7o em nome do PRB.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Deputado Silvio, isso depende de acordo de L\u00edderes. O Presidente desta Casa, o Deputado Rodrigo Maia, est\u00e1 numa reuni\u00e3o. Se V.Exas. L\u00edderes de partido concordarem com isso, n\u00e3o haver\u00e1 obje\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia.\r\nEu vou chamar para falar...\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE) - Presidenta, se a Deputada Joice Hasselmann, o Deputado Major Olimpio e o Deputado...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVOR\u00c1VEL, ACORDO, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), CONTRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao PRB pela constru\u00e7\u00e3o de acordo a favor da vota\u00e7\u00e3o de proposta de interesse do professorado brasileiro no \u00e2mbito da reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente, quero parabenizar o Professor Deputado Luiz\u00e3o e todos do PRB pela constru\u00e7\u00e3o coletiva feita ao longo dessas \u00faltimas semanas em defesa dos professores.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que mais uma vez o Parlamento brasileiro d\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade e, acima de tudo, de responsabilidade. N\u00f3s retiramos o trabalhador rural da reforma, n\u00f3s retiramos o BPC, n\u00f3s retiramos a desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o, n\u00f3s retiramos a capitaliza\u00e7\u00e3o, melhoramos a situa\u00e7\u00e3o dos militares do Pa\u00eds, e, hoje, o Parlamento brasileiro e o PRB, por unanimidade, votam pela redu\u00e7\u00e3o do tempo de aposentadoria do professor. O professor sai de 58 anos para 55 anos, e a professora sai de 55 anos para 52 anos. \u00c9 um avan\u00e7o que n\u00f3s conseguimos construir de forma coletiva, sobretudo valorizando os professores do Brasil.\r\nN\u00f3s, do PRB, defendemos os professores e vamos trabalhar ao longo desses pr\u00f3ximos 3 anos pela valoriza\u00e7\u00e3o dos servidores da educa\u00e7\u00e3o do nosso Pa\u00eds, para construirmos cada vez mais cidadania. Sem d\u00favida alguma, s\u00f3 atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 dizia Paulo Freire, vamos construir uma sociedade mais justa, mais solid\u00e1ria e melhor para todos, Deputado J\u00falio, Deputada Maria, Deputado Ossesio Silva e todos que fazem o PRB. \r\nParab\u00e9ns, Presidente Rodrigo Maia por ter constru\u00eddo ao lado de todos esse entendimento do Parlamento brasileiro!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAMUEL MOREIRA, RELATOR, COMISS\u00c3O ESPECIAL, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Elogio ao Deputado Samuel Moreira, Relator da proposta de reforma previdenci\u00e1ria na Comiss\u00e3o Especial.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero desde j\u00e1 aproveitar que estamos finalizando a an\u00e1lise dos destaques para prestar uma justa homenagem a um grande brasileiro, que merece o respeito e a admira\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s e que sai muito maior deste processo, o meu amigo, o Relator Samuel Moreira.\r\nO Deputado Samuel Moreira, desde o primeiro momento, deu-nos a oportunidade de dialogar, de conversar com todos os Parlamentares, com todas as entidades e associa\u00e7\u00f5es. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o Deputado Samuel Moreira cumpriu, ao longo dos \u00faltimos meses, um belo papel em nome da C\u00e2mara Federal e do Parlamento brasileiro.\r\nQuero, Deputado Samuel, parabenizar V.Exa. e a todos os que fizeram parte da Comiss\u00e3o Especial de m\u00e9rito. \r\nDiziam que n\u00e3o ter\u00edamos uma discuss\u00e3o produtiva, mas n\u00f3s tivemos um bom debate e conseguiremos, j\u00e1 na noite de hoje, sob a lideran\u00e7a de Marcelo Ramos, a partir das 20 horas, concluir o trabalho. \r\nParab\u00e9ns a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Assun\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional do protagonismo na realiza\u00e7\u00e3o da reforma previdenci\u00e1ria. Import\u00e2ncia de estabelecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de di\u00e1logo com o Parlamento brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho prefer\u00eancia.(Pausa.)\r\nSr. Presidente, enquanto o Deputado Samuel Moreira n\u00e3o chega \u00e0 tribuna, eu queria, em nome do PRB, fazer um apelo neste momento. Eu acho que a noite de hoje traz um simbolismo importante. Nesses \u00faltimos 30 anos o Congresso Nacional foi, de certa forma, um ator coadjuvante. Pela primeira vez na hist\u00f3ria desses \u00faltimos anos, o Congresso Nacional passou a ser ator principal na agenda reformista do Brasil.\r\nEu quero fazer um apelo ao Presidente Bolsonaro, por quem tenho muito respeito.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) -  E eu quero fazer outro apelo. Eu preciso come\u00e7ar a Comiss\u00e3o Especial, Deputado.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE) - Que nesses 7 meses de Governo, ele tenha a compreens\u00e3o de que, nesses pr\u00f3ximos 3 anos, ele n\u00e3o vai conseguir governar o Brasil sem dialogar, sem discutir.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=371&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE PREFER\u00caNCIA, EMENDA AGLUTINATIVA, MPV 881/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO REPUBLICANO BRASILEIRO (PRB), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 1, oferecida \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 881, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Direitos de Liberdade Econ\u00f4mica, o estabelecimento de garantias de livre mercado e a an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (PRB - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muitos apostavam que a MP poderia caducar. Dessa forma, quero, desde j\u00e1, parabenizar o esfor\u00e7o de V.Exa. e o competente relat\u00f3rio do nosso Relator Jer\u00f4nimo Goergen, com quem, desde o primeiro momento, tivemos a oportunidade de dialogar, a fim de tentar construir, de forma coletiva, o melhor texto. Quero parabenizar V.Exa.\r\nN\u00f3s do PRB votaremos nessa mat\u00e9ria de forma fechada, porque ela vai estimular o crescimento econ\u00f4mico, vai desburocratizar e, sem d\u00favida alguma, vai estimular a micro e a pequena empresa, o empreendedor e, sobretudo, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para o Pa\u00eds.\r\n\u00c9 isto que o Congresso Nacional deve perseguir: a gera\u00e7\u00e3o de emprego, o bem-estar social e a gera\u00e7\u00e3o de oportunidades.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=309&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SILVIO COSTA FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO.\r\nPL 5029/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DOS PARTIDOS POL\u00cdTICOS (1995), VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Registro de voto. Natureza demag\u00f3gica de discursos proferidos na votata\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 5.029-C, de 2019 (11.021, de 2018, na C\u00e2mara dos Deputados) sobre as regras aplicadas \u00e0s elei\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Deputado Silvio Costa Filho, do Republicanos, votou com o partido nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es.\r\nJ\u00e1 fazendo o registro, esta noite aqui na C\u00e2mara Federal vai ficar marcada como a noite da demagogia e como a noite do populismo. Eu nunca vi tanto populismo como eu estou vendo na noite de hoje aqui na C\u00e2mara Federal.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=286&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T22:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.\r\nSAUDA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA, PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apoio do Republicanos \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Sauda\u00e7\u00f5es aos policiais brasileiros, especialmente aos do Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votamos fechados na PEC 372, sobretudo em rela\u00e7\u00e3o ao art. 144, que transforma o agente penitenci\u00e1rio em policial penal. Isso \u00e9 um avan\u00e7o para o Pa\u00eds. Mais de 100 mil agentes ser\u00e3o transformados em policiais penais. E ser\u00e1 feita justi\u00e7a na noite de hoje, porque eles cumprem um papel social extremamente importante para o Brasil.\r\nQuero saudar os policiais de Pernambuco e de todo o Brasil, que na noite de hoje v\u00e3o celebrar um momento hist\u00f3rico. E, sobretudo, devemos reconhecer o papel institucional que eles cumprem para o Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T23:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4121/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, LIMITA\u00c7\u00c3O, GASTO ELEITORAL, ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, CAMPANHA ELEITORAL, VEREADOR, PREFEITO. CONTESTA\u00c7\u00c3OO, MARCEL VAN HATTEM, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Sugest\u00e3o ao Deputado Marcel Van Hattem para n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de debate de natureza populista sobre os gastos de campanhas eleitorais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria sugerir ao Deputado Marcel, que respeito profundamente, que o NOVO fa\u00e7a um debate mais sereno e mais respons\u00e1vel sobre esta mat\u00e9ria.\r\n\u00c9 muito f\u00e1cil vir \u00e0 tribuna e, de certa forma, fazer esse populismo. O Congresso est\u00e1 buscando valorizar o financiamento p\u00fablico. O Deputado n\u00e3o deveria estar preocupado com gasto de campanha, tendo em vista que gastou s\u00f3 2 reais por voto. Mais do que isso, imaginar que quem ganha 12 mil reais por ano vai gastar 10 mil reais no processo eleitoral n\u00e3o condiz com o mundo real e com a realidade brasileira.\r\nPortanto, eu fa\u00e7o este apelo. \r\nO NOVO \u00e9 um partido s\u00e9rio, que merece o respeito de todos n\u00f3s, porque tem dialogado com a sociedade brasileira, mas precisa...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-08T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PROCEDIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de conclus\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 6, de 2019, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral, do Trabalho e do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 236.566.628,00,  para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente; de discuss\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 18, de 2019, sobre abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de diversos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 3.041.594.744,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente, e de vota\u00e7\u00e3o dos demais projetos de lei do Congresso Nacional constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um apelo. V.Exa. \u00e9 sempre muito democr\u00e1tico. Iniciamos a discuss\u00e3o do PLN 6. O que proponho? Que esgotemos essa mat\u00e9ria, que votemos o PLN 6 e, posteriormente, que se fa\u00e7a a discuss\u00e3o do PLN 18. Se n\u00e3o estivermos aptos a votar o PLN 18, votaremos o PLN 7, o PLN 8, at\u00e9 votar o PLN 18. Est\u00e1 todo mundo procrastinando, adiando a discuss\u00e3o, e deixando de avan\u00e7ar nas mat\u00e9rias.\r\nFa\u00e7o este apelo a V.Exa. para avan\u00e7armos no PLN 6. Enquanto se constr\u00f3i o acordo do PLN 18, vamos votando os demais PLNs.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-09T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, LIDERAN\u00c7A PARTID\u00c1RIA, ACORDO, REGIME DE PARTILHA DE PRODU\u00c7\u00c3O, CAMADA PR\u00c9 SAL, RECURSOS FINANCEIROS, UTILIZA\u00c7\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e ao L\u00edderes partid\u00e1rios pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo em prol dos Estados e Munic\u00edpios, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do leil\u00e3o da cess\u00e3o onerosa da camada pr\u00e9-sal.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em respeito ao Deputado F\u00e1bio Trad, eu serei breve. \r\nQuero, desde j\u00e1, fazer um agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia e a todos os L\u00edderes da C\u00e2mara Federal por terem chegado, h\u00e1 pouco, a um acordo em rela\u00e7\u00e3o ao b\u00f4nus da cess\u00e3o onerosa.\r\nFicou definido que os Estados v\u00e3o ter a oportunidade de fazer o gasto com previd\u00eancia e investimentos e que os Munic\u00edpios v\u00e3o ficar com investimentos ou previd\u00eancia. Isso atende os Munic\u00edpios do Brasil. Recursos da ordem de 21 bilh\u00f5es de reais v\u00e3o entrar no caixa dos Estados e dos Munic\u00edpios. Sem d\u00favida alguma, isso vai estimular a economia do Pa\u00eds, para que os Munic\u00edpios possam gerar emprego e renda.\r\nQuero, portanto, parabenizar os L\u00edderes e o Presidente Rodrigo Maia por essa decis\u00e3o, que vai beneficiar os Estados e os Munic\u00edpios do Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F10%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-22T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VAZAMENTO, PETROLEO, PRAIA, PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apresenta\u00e7\u00e3o, por Ministros de Estado, de conjunto de a\u00e7\u00f5es para enfrentamento e conten\u00e7\u00e3o da dissemina\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo nas praias do Estado de Pernambuco.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero, em nome do povo de Pernambuco, agradecer o esfor\u00e7o do Governo Federal, atrav\u00e9s do Ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, do Ministro da Defesa, Fernando Azevedo, e do Ministro do Desenvolvimento Regional, Gustavo Canuto, que tiveram a oportunidade de visitar o Estado de Pernambuco e apresentar um conjunto de a\u00e7\u00f5es para o enfrentamento, a conten\u00e7\u00e3o do \u00f3leo que tem atingido as praias de Pernambuco. A situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 sob controle. H\u00e1 um conjunto de a\u00e7\u00f5es do Governo do Estado de Pernambuco e dos Munic\u00edpios.\r\nE quero fazer justi\u00e7a \u00e0 pr\u00f3pria Marinha brasileira e o Ex\u00e9rcito, que t\u00eam dado apoio desde o primeiro momento.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora de divisionismo, \u00e9 hora de unidade, para ajudar o Nordeste brasileiro, que, sem d\u00favida alguma, vai enfrentar, como vem enfrentando...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F10%2F2019&txPagina=280&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROCEDIMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de celeridade na discuss\u00e3o de projetos de lei do Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria s\u00f3 fazer uma sugest\u00e3o nesta reuni\u00e3o do Congresso Nacional. V.Exa. \u00e9 um democrata e procura ouvir todos quando est\u00e1 \u00e0 frente da Presid\u00eancia. Eu queria dar uma sugest\u00e3o: que pud\u00e9ssemos ouvir dois Parlamentares e votar o PLN, depois mais dois Parlamentares e votar outro PLN. Acho que desta forma n\u00f3s vamos dando celeridade, vamos limpando a pauta, at\u00e9 porque muitos PLNs j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 quase quatro, cinco sess\u00f5es do Congresso Nacional, e n\u00e3o foram votadas.\r\n\u00c9 o apelo que eu fa\u00e7o a V.Exa., para darmos celeridade aos PLNs ao longo do dia de hoje. \u00c9 uma sugest\u00e3o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-23T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 20/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, BARRAGEM, CUPIRA (PE).\r\nPLN 8/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO OR\u00c7AMENT\u00c1RIO, JUSTI\u00c7A DO TRABALHO, REGI\u00c3O NORDESTE.\r\nPLN 12/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, TRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL (TRE).\r\nGOVERNO FEDERAL, VAZAMENTO, PETR\u00d3LEO, LITORAL, PRAIA, REGI\u00c3O NORDESTE, DESASTRE AMBIENTAL, MINISTRO DE ESTADO, FOR\u00c7AS ARMADAS, BANCADA ESTADUAL, PERNAMBUCO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos. Import\u00e2ncia, para o Estado de Pernambuco, da aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei do Congresso Nacional de n\u00bas 20, de 2019,  sobre abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 56.542.840,00, para os fins especificados; 8, de 2019, a respeito da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal, Eleitoral e do Trabalho, cr\u00e9dito especial no valor de R$ 89.660.000,00, para os fins especificados; e 12, de 2019, acerca da abertura ao Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o, em favor das Justi\u00e7as Federal e Eleitoral, cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 13.379.410,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Car\u00e1ter irrespons\u00e1vel de pronunciamentos de Deputados da Regi\u00e3o Nordeste a respeito do vazamento de petr\u00f3leo no litoral brasileiro. A\u00e7\u00f5es adotadas pelo Governo Federal a respeito do caso.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu quero parabenizar V.Exa. Todas as vezes que assume a Presid\u00eancia, V.Exa. o faz com muita responsabilidade, com muita serenidade, equil\u00edbrio e, sobretudo, construindo de forma coletiva a pauta da Casa e do Parlamento. Quero parabeniz\u00e1-lo.\r\nSegundo, em nome do povo de Pernambuco, agrade\u00e7o ao Congresso Nacional, porque na tarde de hoje votamos tr\u00eas temas muito importantes para o nosso Estado. Primeiro, o PLN 20, que abre cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio da ordem de 56 milh\u00f5es de reais para a Barragem de Cupira - eu tive oportunidade de ser Relator dessa mat\u00e9ria na CMO -, que \u00e9 uma obra muito importante para o Agreste de Pernambuco. O segundo \u00e9 o PLN 8, que \u00e9 um sonho antigo da Justi\u00e7a Federal e da Justi\u00e7a do Trabalho do nosso Estado, do Nordeste. Essa obra t\u00e3o importante vai atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e melhorar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Justi\u00e7a do Trabalho. O terceiro \u00e9 o PLN 12, que destina 800 mil reais para o fortalecimento do Tribunal Regional Eleitoral. Ent\u00e3o, em nome do povo do Estado de Pernambuco, quero agradecer ao Congresso Nacional.\r\nFa\u00e7o tamb\u00e9m um registro. Infelizmente, eu tenho visto alguns Parlamentares do Nordeste tratar o tema do \u00f3leo que tem abatido nosso litoral de forma irrespons\u00e1vel. \u00c9 preciso ter muita serenidade e equil\u00edbrio para debater esse tema sem nenhum populismo. Isso n\u00e3o \u00e9 um jogo de perde-perde, isso tem que ser um jogo de ganha-ganha. \r\n\u00c9 preciso fazer justi\u00e7a ao Governo Federal. Nesses \u00faltimos 3 dias, mais de cinco Ministros estiveram presentes em Pernambuco ou atenderam \u00e0 bancada de Deputados Federais. S\u00f3 no dia de ontem, n\u00f3s estivemos com o Ministro da Defesa, o Ministro do Meio Ambiente e o Ministro do Desenvolvimento Regional. Hoje, o Ministro Mandetta, da Sa\u00fade, e o Ministro do Turismo receberam a bancada de Pernambuco, o trade tur\u00edstico e o Secret\u00e1rio. Ontem estiveram reunidos com o Governador do Estado, apresentando um conjunto de alternativas e solu\u00e7\u00f5es, em parceria com a Marinha e com o Ex\u00e9rcito brasileiro.\r\n\u00c9 preciso responsabilidade para tratar desse tema. Por brincarem com um tema t\u00e3o s\u00e9rio ou fazerem disso um instrumento eleitoral, s\u00f3 quem perde com isso, ao final, \u00e9 o povo do Nordeste, que tanto precisa da ind\u00fastria do turismo, que gera emprego, gera renda. \u00c9 preciso serenidade e n\u00e3o populismo para criar mat\u00e9rias para jornais ou gravar mat\u00e9rias para redes sociais. Acho que o momento exige equil\u00edbrio, serenidade e responsabilidade para discutir um tema t\u00e3o s\u00e9rio.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=24%2F10%2F2019&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 889/2019, MEDIDA PROVISORIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 889, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 26, de 1975, com vista \u00e0 possibilidade de movimenta\u00e7\u00e3o das contas do PIS/PASEP, e da Lei n\u00ba 8.036, de 1990, para institui\u00e7\u00e3o da modalidade de saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e sobre a devolu\u00e7\u00e3o de recursos ao Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT; a altera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s d\u00edvidas do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o de Varia\u00e7\u00f5es Salariais - FCV, e a extin\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de 10% (dez por cento) devida pelos empregadores em caso de despedida sem justa causa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidenta, o Republicanos encaminha o voto \"sim\".\r\nDesde j\u00e1, parabenizo o nobre Deputado Hugo Motta, Relator da mat\u00e9ria, que teve a oportunidade de construir esse texto de forma coletiva, ouvindo as Lideran\u00e7as. Essa \u00e9 uma medida extremamente importante, que vai na dire\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo ao consumo e, automaticamente, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nN\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\" e queremos parabenizar o Deputado Hugo Motta pelo bel\u00edssimo relat\u00f3rio que apresenta na noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=283&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-12T14:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APROVA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nPREVID\u00caNCIA SOCIAL, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEBATE.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Car\u00e1ter hist\u00f3rico da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 103, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do sistema de previd\u00eancia social e o estabelecimento de regras de transi\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias. Import\u00e2ncia de debate, pelo Congresso Nacional, da agenda governamental destinada \u00e0 retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro. An\u00fancio da apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a responsabilidade previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro, eu quero desde j\u00e1 dizer que o Congresso Nacional vive hoje um momento hist\u00f3rico, com a promulga\u00e7\u00e3o da PEC 6, a PEC da Reforma da Previd\u00eancia. Desde o Plano Real, em 1994, o Brasil nunca teve a oportunidade de discutir, como est\u00e1 discutindo agora, sobretudo com o apoio do Congresso Nacional, a agenda econ\u00f4mica do Pa\u00eds: reforma da Previd\u00eancia, reforma tribut\u00e1ria, MP da liberdade econ\u00f4mica, reforma administrativa, novo pacto federativo, medidas que estimulam a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que essa \u00e9 uma agenda extremamente importante para o Pa\u00eds. Mas n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de discutir, Presidente, a situa\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia nos Estados e nos Munic\u00edpios.\r\nPensando nisso, n\u00f3s estamos apresentando ao Congresso Nacional, depois de conversar com o Presidente Rodrigo Maia e depois de conversar com toda a equipe econ\u00f4mica do Governo e ter o seu apoio, um projeto de lei sobre responsabilidade previdenci\u00e1ria. \u00c9 um projeto que vai criar a cultura da boa gest\u00e3o previdenci\u00e1ria no Pa\u00eds, vai fazer com que Estados e Munic\u00edpios passem a ter crit\u00e9rios, passem a ter monitoramento permanente da Uni\u00e3o, para que possamos criar no Brasil, Deputado Lucas, a cultura da gest\u00e3o previdenci\u00e1ria.\r\nEnt\u00e3o, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, apresentaremos ao Congresso Nacional, nos mesmos moldes da Lei de Responsabilidade Fiscal, um projeto de lei de responsabilidade previdenci\u00e1ria, sobre a qual eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que o Parlamento brasileiro far\u00e1 um belo debate.\r\nObrigado pela toler\u00e2ncia no tempo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F11%2F2019&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-19T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 48/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, EMENDA INDIVIDUAL, EMENDA IMPOSITIVA, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, TRANSFER\u00caNCIA, RECURSOS, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 48, de 2019, sobre a transfer\u00eancia de recursos federais a Estados, ao Distrito Federal e a Munic\u00edpios mediante emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, primeiro eu quero parabenizar a C\u00e2mara Federal. Eu tive o privil\u00e9gio de poder, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, relatar a PEC 48. O Congresso Nacional tem, sem d\u00favida alguma, cada vez mais avan\u00e7ado na pauta do novo pacto federativo. Recentemente n\u00f3s votamos a cess\u00e3o onerosa e hoje n\u00f3s votamos por unanimidade a PEC 48, que \u00e9 fundamental para o fortalecimento dos Munic\u00edpios do Brasil.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso dialoga com a agenda Mais Brasil, menos Bras\u00edlia. Isso vai desburocratizar, vai dar celeridade \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das emendas parlamentares nos Munic\u00edpios. Com isso, vamos fazer com que os Prefeitos e os pr\u00f3prios Governadores possam prover, de forma mais c\u00e9lere, os programas sociais e os investimentos em infraestrutura, para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Brasil.\r\nParab\u00e9ns ao Presidente da Comiss\u00e3o, ao Relator, \u00e0 Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, enfim, a todos os que ajudaram na constru\u00e7\u00e3o dessa pauta!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F11%2F2019&txPagina=244&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 116, apresentada ao projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, com prefer\u00eancia sobre o Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos apoia a cria\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia, entendendo que isso \u00e9 a melhor forma e o melhor modelo para prover a gest\u00e3o do programa.\r\nN\u00f3s republicanos votamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=259&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 25/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 890/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 25, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 890, 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do  Programa M\u00e9dicos pelo Brasil, no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, e a cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social aut\u00f4nomo denominado Ag\u00eancia para o Desenvolvimento da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade - ADAPS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos encaminha \"sim\", desde j\u00e1 parabenizando o Ministro Mandetta, que teve a oportunidade de construir um acordo com todos os L\u00edderes, sobretudo sob a lideran\u00e7a de V.Exa.\r\nTrata-se de um projeto extremamente importante. Esse programa vai ajudar o Nordeste brasileiro, sobretudo os pequenos Munic\u00edpios do Pa\u00eds.\r\nO Republicanos vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=278&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5082/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.082, de 2016, sobre a cria\u00e7\u00e3o da via societ\u00e1ria e o estabelecimento de procedimentos de governan\u00e7a e de natureza tribut\u00e1ria para moderniza\u00e7\u00e3o do futebol.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicamos votamos \"n\u00e3o\" porque entendemos que \u00e9 fundamental que n\u00f3s possamos, na noite de hoje, apreciar essa mat\u00e9ria, que foi t\u00e3o bem constru\u00edda pelo nobre Relator, o Deputado Pedro Paulo, que teve a capacidade de dialogar com os Parlamentares, com os L\u00edderes, com a sociedade civil organizada e, sobretudo, com os clubes brasileiros. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que isso ser\u00e1 muito importante e um marco para a hist\u00f3ria do futebol no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos votaremos \"sim\", por entendermos que esta mat\u00e9ria \u00e9 fundamental para aprimorarmos a nossa legisla\u00e7\u00e3o.\r\nEm nome do Republicanos, quero parabenizar o Deputado Lafayette e tamb\u00e9m fazer um registro. Eu vejo muita gente dizendo nesta Casa que estamos atendendo os anseios da sociedade. Isso \u00e9 verdade, mas estamos atendendo tamb\u00e9m o nosso cora\u00e7\u00e3o e a nossa responsabilidade c\u00edvica, porque, se n\u00e3o fosse o Parlamento brasileiro, n\u00e3o avan\u00e7ar\u00edamos na agenda das reformas de que o Brasil precisa.\r\nVotaremos \"sim\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=346&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PL 3261/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o, artigo por artigo, do Projeto de Lei n\u00ba 3.261-A, de 2019, sobre a atualiza\u00e7\u00e3o do marco legal do saneamento b\u00e1sico.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o Republicanos orienta o voto \"n\u00e3o\", por entender que esta \u00e9 uma pauta fundamental para o Brasil. \r\nDesde j\u00e1, quero parabenizar V.Exa. e o Deputado Geninho Zuliani pela capacidade de di\u00e1logo. Aproveito para fazer um registro sobre o amigo e conterr\u00e2neo Deputado Fernando Monteiro, que teve um papel muito importante nesta constru\u00e7\u00e3o coletiva. \r\nN\u00f3s, Republicanos, queremos votar na noite de hoje o saneamento. Por isso, orientamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLP 223/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 223, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 87, de 1996 (Lei Kandir), para a prorroga\u00e7\u00e3o  de prazos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apropria\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do Imposto Estadual sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o - ICMS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 fundamental que, na volta do recesso parlamentar, n\u00f3s nos debrucemos sobre a reforma tribut\u00e1ria, entendendo que \u00e9 fundamental que o Congresso Nacional discuta, de forma objetiva, uma nova legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para o Pa\u00eds.\r\nEsta n\u00e3o \u00e9 a primeira das prorroga\u00e7\u00f5es. J\u00e1 houve algumas. Agora se prorroga para 2033. Essa \u00e9 uma pauta da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e da Frente Parlamentar em Defesa do Pacto Federativo, que entendem que \u00e9 fundamental que a Lei Kandir seja mantida.\r\nQuero parabenizar o nosso Relator, o Deputado Mauro Benevides Filho, que, sempre com muito talento, de forma t\u00e9cnica e objetiva, construiu o melhor texto poss\u00edvel.\r\nN\u00f3s do Republicanos votamos favoravelmente ao texto do Relator, do amigo, do nobre e competente Deputado Mauro Benevides.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=192&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-16T21:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 391, de 2017, sobre o disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o de recursos federais ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos queremos fazer um apelo a V.Exa. Falo isso como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Pacto Federativo. N\u00f3s queremos votar ainda hoje o 1% do FPM, na vota\u00e7\u00e3o da PEC 391.\r\nN\u00f3s estamos falando de 0,25% para 2020, o que d\u00e1 quase 800 milh\u00f5es de reais em recursos que podem entrar no caixa dos Munic\u00edpios. \r\nEsta pauta representa um compromisso do Ministro Paulo Guedes, do Governo Federal, com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios.\r\nSr. Presidente Marcos Pereira, V.Exa. \u00e9 municipalista. Assim, eu quero fazer um apelo aos L\u00edderes, a todos os Parlamentares, para que n\u00f3s votemos na noite de hoje a PEC com mais 1% para o FPM.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 894/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PENS\u00c3O ESPECIAL, CRIAN\u00c7A, MICROCEFALIA, ZIKA V\u00cdRUS, PENS\u00c3O VITAL\u00cdCIA, SAL\u00c1RIO M\u00cdNIMO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 894, de 2019, sobre institui\u00e7\u00e3o da pens\u00e3o especial destinada a crian\u00e7as com microcefalia decorrente do Zika V\u00edrus, nascidas entre 1\u00ba de janeiro de 2015 e 31 de dezembro de 2018, contempladas com o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu s\u00f3 queria fazer um registro, desde j\u00e1 indagando a V.Exa. quando n\u00f3s iremos votar a medida provis\u00f3ria que trata da pens\u00e3o vital\u00edcia para crian\u00e7as com zika v\u00edrus, porque n\u00f3s estamos encaminhando um projeto de lei que trata do 13\u00ba sal\u00e1rio para as crian\u00e7as que foram infectadas com o v\u00edrus da zika. \r\nA medida provis\u00f3ria vai at\u00e9 o dia 17 de fevereiro. E o apelo que eu fa\u00e7o \u00e9 para que n\u00f3s possamos votar essa MP e, paralelamente, o projeto de lei que apresentamos na tarde de hoje, ao lado do Ministro da Cidadania, Osmar Terra, que cria o 13\u00ba sal\u00e1rio para as crian\u00e7as que, infelizmente, foram infectadas pelo v\u00edrus da zika e est\u00e3o passando por esse momento dif\u00edcil.\r\nEnt\u00e3o, o apelo que fa\u00e7o a V.Exa. \u00e9 para que se vote essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=198&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA, PLN 22/2019, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque  para vota\u00e7\u00e3o em separado da emenda destinada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do valor do Fundo Especial de Financiamento de Campanha - Fundo Eleitoral, para o m\u00ednimo obrigat\u00f3rio determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os Republicanos votamos favoravelmente, mas, desde j\u00e1, \u00e9 preciso registrar que, mesmo seguindo a orienta\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, que encaminhou a proposta de 2 bilh\u00f5es de reais, n\u00f3s estamos assistindo, na noite de hoje, ao um momento da demagogia aqui no Congresso Nacional, porque todos sabem que \u00e9 praticamente imposs\u00edvel fazer uma campanha na situa\u00e7\u00e3o de um fundo de 2 bilh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 preciso que V.Exa., que o Presidente Rodrigo Maia, todos fa\u00e7amos no pr\u00f3ximo ano esse debate com responsabilidade, porque n\u00f3s estamos assistindo, por parte de alguns Parlamentares, a demagogia, o populismo, o discurso f\u00e1cil, para tentar ganhar a p\u00e1gina dos jornais amanh\u00e3. Por que eu estou dizendo isso? N\u00f3s votaremos a favor, mas \u00e9 importante que tenhamos a responsabilidade de puxar uma discuss\u00e3o sobre o financiamento, porque em 2021 n\u00f3s teremos o mesmo problema e sabemos das dificuldades de fazer uma elei\u00e7\u00e3o. \r\nPrecisamos financiar o custo da democracia. S\u00f3 o TSE vai gastar com o dia da elei\u00e7\u00e3o quase 2 bilh\u00f5es de reais, e n\u00f3s precisamos fazer elei\u00e7\u00e3o em 5.570 Munic\u00edpios. \r\nPortanto, eu queria pedir, Presidente, que V.Exa., ao lado do Presidente Rodrigo Maia e com os L\u00edderes, liderasse uma agenda para fazermos um debate respons\u00e1vel sobre o Pa\u00eds. \r\nOs Republicanos votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-04T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), APOIO POL\u00cdTICO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, PACTO FEDERATIVO.\r\nJHONATAN DE JESUS, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO PARTIDO, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO).",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apoio do Republicanos \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa; ao estabelecimento de novo pacto federativo; \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do chamado Plano Mansueto (programa de aux\u00edlio financeiro a Estados e Munic\u00edpios), e a outros temas necess\u00e1rios para a retomada do crescimento econ\u00f4mico e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. Recondu\u00e7\u00e3o do Deputado Jhonatan de Jesus \u00e0 Lideran\u00e7a do Republicanos na Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. deu algumas entrevistas ao longo do in\u00edcio do ano, no m\u00eas de janeiro, e manifestou publicamente que, independentemente do processo eleitoral, o Congresso Nacional vai avan\u00e7ar na agenda das reformas que o Brasil precisa. Eu e todos n\u00f3s que fazemos o Republicanos queremos, Presidente, nos associar a V.Exa. Independentemente de este ser um ano eleitoral, \u00e9 fundamental que possamos avan\u00e7ar na Agenda Brasil e nas reformas que o Pa\u00eds precisa: a reforma tribut\u00e1ria, o novo pacto federativo, a reforma administrativa, o Plano Mansueto, a reforma social, entre outros temas fundamentais para a retomada do crescimento econ\u00f4mico, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\n\u00c9 fundamental, Presidente, que n\u00f3s, coordenados por todas as Lideran\u00e7as, nos empenhemos este ano em manter a nossa agenda legislativa. Sem d\u00favida alguma, cada vez mais o Congresso Nacional vai se reencontrar com o Brasil.\r\nQuero parabenizar o L\u00edder Jhonatan de Jesus, que foi reconduzido \u00e0 Lideran\u00e7a da nossa bancada e por mais 1 ano vai coordenar os trabalhos do Republicanos.\r\nL\u00edder, parab\u00e9ns a V.Exa. pela recondu\u00e7\u00e3o!\r\nContem com os Republicanos aqui na Casa!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F2%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 55 do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno; do patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais; da C\u00e9lula Imobili\u00e1ria Rural; da escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e da concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votaremos \"sim\", desde j\u00e1 parabenizando o Relator...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - \"Sim\" ou \"n\u00e3o\", Deputado?\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - \"Sim\" \u00e0 supress\u00e3o, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Ent\u00e3o, \u00e9 \"n\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9, Deputado?\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - N\u00f3s do Republicamos somos \"n\u00e3o\" \u00e0 supress\u00e3o, desde j\u00e1...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - N\u00e3o. V.Exas. s\u00e3o a favor da supress\u00e3o e \"n\u00e3o\" ao texto. Por isso, votam \"n\u00e3o\".\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - Isso. \r\nQuero, Sr. Presidente, parabenizar o Relator Pedro Lupion por ter tido sensibilidade sobre a import\u00e2ncia do Banco do Nordeste para o Nordeste do Brasil. \r\nEnt\u00e3o, eu gostaria de parabenizar o acordo, Deputado J\u00falio Cesar, e dizer que quem ganha com isso \u00e9 a Regi\u00e3o Nordeste e \u00e9 o Brasil.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, ENCAMINHAMENTO, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo ao Governo Jair Bolsonaro de encaminhamento \u00e0 Casa, em car\u00e1ter emergencial, das propostas de reforma tribut\u00e1ria e administrativa.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu serei muito breve. Quero agradecer-lhe a compreens\u00e3o.\r\nEm nome dos Republicanos aqui na C\u00e2mara Federal, quero fazer um apelo ao Governo do Presidente Jair Bolsonaro: para que ele encaminhe a esta Casa, em car\u00e1ter emergencial, as propostas de reforma tribut\u00e1ria e de reforma administrativa. Sabemos que o Ministro Paulo Guedes, da Economia, cobra responsabilidades do Congresso Nacional. O Congresso Nacional j\u00e1 deu demonstra\u00e7\u00f5es de sua responsabilidade, ao longo do ano de 2019, ao aprovar a reforma da Previd\u00eancia Social, a Medida Provis\u00f3ria da Liberdade Econ\u00f4mica. Um conjunto de mat\u00e9rias foram votadas para estimular o crescimento econ\u00f4mico e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. O Congresso quer avan\u00e7ar na agenda das reformas, mas \u00e9 importante que o Governo se acerte e o quanto antes encaminhe as propostas de reforma administrativa e de reforma tribut\u00e1ria para esta Casa.\r\nInfelizmente, n\u00f3s perdemos o m\u00eas de fevereiro.\r\nEssa discuss\u00e3o s\u00f3 acontecer\u00e1 no m\u00eas de mar\u00e7o, e este \u00e9 ano de elei\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que o Governo possa encaminhar as propostas, para o Congresso avan\u00e7ar nas reformas de que o Brasil precisa.\r\nFa\u00e7o este apelo na manh\u00e3 de hoje ao Governo Federal, ao Minist\u00e9rio da Economia, ao Presidente da Rep\u00fablica, no sentido de que encaminhem essas reformas. Todos n\u00f3s estamos na expectativa, e as Comiss\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o formadas para podermos avan\u00e7ar nessa pauta.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=36&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 668/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, APOIO POL\u00cdTICO, CONGRESSO NACIONAL, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos legislativos de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Elogio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 668, de 2020, proibitivo da exporta\u00e7\u00e3o de produtos m\u00e9dicos, hospitalares e de higiene essenciais ao combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no Parlamento. V.Exa. est\u00e1 do lado da verdade. Eu aprendi na vida que a verdade sempre vence. Eu tenho certeza de que V.Exa. vai sair muito maior desse processo, porque toda a sociedade brasileira est\u00e1 acompanhando a sua responsabilidade c\u00edvica com o Brasil. \r\nQuero parabenizar o Ministro Mandetta pela responsabilidade com o Pa\u00eds. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que este \u00e9 um momento de unidade nacional, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. O Congresso precisa estar unido, para n\u00f3s enfrentarmos este momento desafiador dos pontos de vista social e econ\u00f4mico. \r\nN\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\" ao substitutivo do Senado e votaremos \"sim\" ao texto da C\u00e2mara. No Republicanos, n\u00f3s fechamos quest\u00e3o nesta mat\u00e9ria, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "LUIZ FL\u00c1VIO GOMES, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao Deputado Luiz Fl\u00e1vio Gomes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero me solidarizar com toda a fam\u00edlia do Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes. Luiz Fl\u00e1vio Gomes era refer\u00eancia para todos n\u00f3s. Agia politicamente com seriedade, com compromisso, com respeito \u00e0s pessoas e, sobretudo, com esp\u00edrito p\u00fablico. O Brasil perde um estadista, um grande quadro, que a minha gera\u00e7\u00e3o passou a admirar!\r\nEm meu nome, em nome do L\u00edder Jhonatan de Jesus, do Presidente Marcos Pereira e de todos n\u00f3s que fazemos parte do Republicanos, digo que lamentamos o falecimento do Prof. Luiz Fl\u00e1vio Gomes, uma refer\u00eancia na \u00e1rea do Direito, uma refer\u00eancia no Parlamento. Em muito pouco tempo, Luiz Fl\u00e1vio Gomes ganhou o cora\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s! \r\nN\u00f3s, do Republicanos, queremos apoiar a iniciativa do Deputado Alessandro Molon, uma iniciativa correta. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que ser\u00e1 muito importante o registro feito na CCJ e, mais do que isso, tenho certeza de que o legado de Luiz Fl\u00e1vio Gomes ficar\u00e1 marcado no cora\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 864/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global apresentada pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei 864, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.360, de 1976, com vista \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do uso de materiais, medicamentos, equipamentos e insumos da \u00e1rea da sa\u00fade para aux\u00edlio no combate \u00e0 pandemia do Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Parabenizo o Deputado Hiran e toda a Comiss\u00e3o, que tem tido muito sensibilidade para construir, com os L\u00edderes, com todos n\u00f3s, mat\u00e9rias que dialoguem com a necessidade do combate ao COVID-19.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida que, com esse projeto que n\u00f3s votamos no dia de hoje, o Projeto de Lei n\u00ba 864, vamos dar celeridade \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de novos insumos, novos medicamentos, que v\u00e3o ajudar no tratamento da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 um projeto importante, que dialoga com a necessidade de n\u00f3s avan\u00e7armos nessa pauta de atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Eu acho que todo projeto que desburocratize e d\u00ea celeridade ao atendimento deve ter o apoiamento de todos n\u00f3s.\r\nEu queria fazer um apelo, Presidente, para que n\u00f3s pud\u00e9ssemos correr nas vota\u00e7\u00f5es para avan\u00e7ar nos temas que s\u00e3o fundamentais para o Brasil.\r\nN\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMP 7/2020, EMP 8/2020, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, INCLUS\u00c3O, PEQUEN EMPRESA, MICRO EMPRESA, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PESSOA JUR\u00cdDICA, EXONERA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, OBRIGA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA ACESS\u00d3RIA, TRIBUTO, MULTA, JUROS DE MORA.\r\nGRUPO DE TRABALHO, COMISS\u00c3O ESPECIAL, EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, GOVERNO FEDERAL, PAGAMENTO, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA,CORONAV\u00cdRUS. \r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 985/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Luis Miranda pelo acolhimento das Emendas de n\u00bas 7 e 8 apresentadas, respectivamente, pelos Deputados J\u00falio C\u00e9sar e Vin\u00edcius Carvalho ao  Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.  Sugest\u00e3o ao Presidente Rodrigo Maia para cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial e de Grupo de Trabalho, destinados ao acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de medidas de combate \u00e0 crise provocada pela pandemia de coronav\u00edrus. Import\u00e2ncia da abertura, pelo Presidente Jair Bolsonaro, de di\u00e1logo com a imprensa e com o Poder Legislativo. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 985, de 2020, acerca das medidas excepcionais adotadas em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia p\u00fablica nos termos da Lei n\u00ba 13.979, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Quero agradecer ao Deputado Luis Miranda, que teve a capacidade de construir com o Governo e a Oposi\u00e7\u00e3o um entendimento para que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar na mat\u00e9ria na noite de hoje, por ele ter acatado a Emenda n\u00ba 9, do Deputado Vinicius Carvalho, de S\u00e3o Paulo, e a Emenda n\u00ba 7, do Deputado J\u00falio Cesar. Ambos tiveram, em nome do Republicanos, a capacidade de construir com o Deputado Luis o melhor texto, para que o pud\u00e9ssemos apreciar na noite de hoje. A emenda do Deputado Vinicius Carvalho acrescenta as micro e pequenas empresas, os empreendedores individuais, as empresas de pequeno porte, o que ser\u00e1 muito importante para ajudar neste momento desafiador que vive o Brasil. N\u00f3s seremos favor\u00e1veis a essa mat\u00e9ria.\r\nE eu quero, Presidente Rodrigo Maia, lhe fazer uma sugest\u00e3o em nome do Republicanos. \u00c9 importante, tendo em vista essa preocupa\u00e7\u00e3o com fato de o Governo Federal n\u00e3o ter liberado at\u00e9 agora 1 real para as fam\u00edlias brasileiras, que criemos uma Comiss\u00e3o Especial, formada pelas Comiss\u00f5es de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle e por um grupo de trabalho composto pelos L\u00edderes, para que possamos permanentemente estar na porta do Minist\u00e9rio da Economia acompanhando, com os interlocutores do Minist\u00e9rio, a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que o Governo ir\u00e1 fazer nos pr\u00f3ximos dias.\r\n\u00c9 um apelo que fazemos, porque n\u00e3o adianta estarmos votando medidas importantes para o Brasil, que dialogam com o COVID, e a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea econ\u00f4mica, como as relativas ao BPC e ao Bolsa Fam\u00edlia, se esses recursos n\u00e3o est\u00e3o chegando \u00e0 ponta. Se n\u00f3s pud\u00e9ssemos criar um grupo de trabalho para fazer esse monitoramento permanente, n\u00e3o tenho d\u00favida de que seria muito importante para o Brasil.\r\nFa\u00e7o um apelo ao Presidente Bolsonaro para que ele deixe de sair \u00e0s ruas e entenda o tamanho da sua cadeira. O Presidente precisa ter essa compreens\u00e3o. Falo como algu\u00e9m que tem ajudado o Ministro Paulo Guedes na agenda econ\u00f4mica do Brasil. Eu acredito na agenda das reformas, mas o Presidente precisa ter a compreens\u00e3o de que n\u00e3o vai conseguir governar o Brasil se n\u00e3o tiver capacidade de dialogar com a imprensa, com o Poder Legislativo, com o Poder Executivo, com os atores que ajudam o Brasil neste momento dif\u00edcil.\r\nN\u00e3o \u00e9 hora de demagogia; n\u00e3o \u00e9 hora de populismo.\r\nTenho visto, Sr. Presidente, muita demagogia e muito populismo em v\u00e1rios projetos que est\u00e3o sendo apresentados por alguns Parlamentares.\r\nAcho que a hora \u00e9 de unidade. N\u00e3o \u00e9 hora de oportunismo ou populismo. \u00c9 hora de responsabilidade. A responsabilidade - que V.Exa. tem tido - precisa ser ampliada para todo o Parlamento e, sobretudo, para que o Presidente tenha a compreens\u00e3o do papel que ele cumpre neste momento.\r\n\u00c9 hora de responsabilidade e de dialogar com os Governadores e com os Prefeitos de todo o Brasil. Infelizmente, ao final, quem perde \u00e9 o povo brasileiro, \u00e9 o povo do Nordeste, que lamentavelmente j\u00e1 come\u00e7ou a passar fome, sobretudo no interior do nosso Estado.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-01T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1161/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nFRENTE PARLAMENTAR MISTA EM DEFESA DO PACTO FEDERATIVO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, MUNIC\u00cdPIO, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.161, de 2020, sobre a suspens\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es e a concess\u00e3o de aux\u00edlio financeiro emergencial aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, para refor\u00e7o dos respectivos fundos de participa\u00e7\u00e3o diante dos efeitos financeiros provocados pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu tenho o privil\u00e9gio de poder ser Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Pacto Federativo, no Congresso Nacional. Eu sou um municipalista convicto e digo sempre que o futuro do Brasil n\u00e3o est\u00e1 apenas em Bras\u00edlia, mas sobretudo est\u00e1 nos Munic\u00edpios, onde a popula\u00e7\u00e3o vive.\r\nNos 5.571 Munic\u00edpios, a iniciativa tomada hoje pela C\u00e2mara dos Deputados eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que vai dar tranquilidade m\u00ednima aos Prefeitos, tendo em vista que, mesmo com o FPM de 2019, com a arrecada\u00e7\u00e3o que tiveram no ano passado e com os 5,5 bilh\u00f5es de reais da cess\u00e3o onerosa, mais de 40% dos Munic\u00edpios do Brasil n\u00e3o conseguiram fechar as suas contas. Al\u00e9m disso, aproximadamente 2.900 Munic\u00edpios do Brasil terminaram o ano com d\u00e9ficit nas suas previd\u00eancias.\r\nEste projeto \u00e9 muito importante. Todos os que fazem a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios e a Frente Nacional de Prefeitos apoiam esta mat\u00e9ria. Agora, tendo em vista a dr\u00e1stica queda na arrecada\u00e7\u00e3o de IPTU, de ISS e de ICMS, n\u00f3s temos que buscar novas alternativas, como t\u00e3o bem disse o L\u00edder Arthur Lira, do PP. H\u00e1 necessidade do Plano Mansueto, h\u00e1 necessidade dos 16 bilh\u00f5es do Governo Federal e de n\u00f3s pensarmos em novas fontes de receitas para socorrer os Munic\u00edpios neste momento dif\u00edcil por que passa o Brasil, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 um grande gesto do Congresso Nacional. Eu quero parabenizar o Relator Ac\u00e1cio, que teve a oportunidade de ouvir todos para construir um entendimento nesta mat\u00e9ria, tamb\u00e9m o nosso amigo Deputado Efraim Filho, a quem sa\u00fado, e todos os L\u00edderes, como o Deputado Guimar\u00e3es, a Deputada Perp\u00e9tua, entre outros. Eu acho que avan\u00e7amos bem nessa mat\u00e9ria, Sr. Presidente, mas n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar ainda mais, tendo em vista a necessidade de valorizarmos a causa municipalista no Brasil, num esfor\u00e7o concentrado que n\u00f3s precisamos fazer, ao longo desses dias, para ajudar os Munic\u00edpios do Brasil.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\". O Republicanos vota cem por cento a favor dessa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F4%2F2020&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-07T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 848/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, COMBATE, PROVID\u00caNCIAS, AN\u00c1LISE.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, LUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, GEST\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela destina\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Casa para  a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 848,de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 5.991, de 1973, acerca do Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, com vista \u00e0 validade de receita de f\u00e1rmacos durante surtos epid\u00eamicos. Reconhecimento do trabalho realizado pelo Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, no enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus. Apoio ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto) sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; a altera\u00e7\u00e3o das leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Boa noite a todos e a todas.\r\nPresidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela iniciativa de buscar o enxugamento das despesas da C\u00e2mara Federal para ajudar no combate \u00e0 COVID-19. Isso dialoga com a agenda moderna que a C\u00e2mara dos Deputados tem adotado, no sentido de reduzir o tamanho das despesas para ampliar a capacidade de investimento. E esse investimento que a C\u00e2mara faz, com o apoiamento de todos os Parlamentares, sobretudo, \u00e9 muito importante.\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m o Deputado Kim Kataguiri pelo projeto. N\u00f3s do Republicanos votaremos favoravelmente a esta mat\u00e9ria, sob a lideran\u00e7a do Deputado Jo\u00e3o Roma, que conduz a bancada na noite de hoje.\r\nParalelamente, Presidente Rodrigo, quero fazer um registro importante. Ontem foi um dia muito triste para todos n\u00f3s brasileiros. Passamos o dia focados na discuss\u00e3o sobre a perman\u00eancia ou n\u00e3o do Ministro Mandetta. Todas as energias que deveriam ser gastas no combate \u00e0 COVID-19 terminam sendo gastas com temas menores, como esse que observamos no dia de hoje. N\u00e3o faz sentido o Brasil ficar nessa expectativa, no pior momento da hist\u00f3ria da sa\u00fade p\u00fablica do Pa\u00eds, sem saber se haver\u00e1 ou n\u00e3o a demiss\u00e3o do Ministro Mandetta.\r\nO Ministro Mandetta, hoje, tem a confian\u00e7a de todos n\u00f3s que fazemos parte do Republicanos. Ele est\u00e1 tomando todas as decis\u00f5es com o apoio e a confian\u00e7a dos Governadores e Prefeitos de todo o Brasil. Eu espero que o Presidente Jair Bolsonaro tenha a compreens\u00e3o de que \u00e9 preciso serenidade, equil\u00edbrio, sobretudo neste momento t\u00e3o importante e dif\u00edcil que vive o Brasil.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s queremos nos solidarizar com o Ministro Mandetta.\r\nE quero, Presidente, dizer do nosso apoio ao Plano Mansueto. N\u00f3s sabemos do esfor\u00e7o que V.Exa. tem feito, desde o primeiro momento, para construir um entendimento com o Relator e sabemos da import\u00e2ncia disso. Eu quero fazer um apelo para que procuremos chegar a algum entendimento, pelo menos no sentido de flexibilizar o endividamento dos Estados, para eles poderem ter mais recursos para fazer investimentos e prover programas sociais e para n\u00f3s, paralelamente, podermos buscar novas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. Esse \u00e9 um desafio. Os Estados do Norte e do Nordeste passam por momentos extremamente dif\u00edceis pela perda da capacidade de investimento. Na hora em que n\u00f3s votarmos o Plano Mansueto, eu tenho certeza de que vamos dar um f\u00f4lego aos Governadores de todo o Brasil.\r\nE \u00e9 importante, Presidente, que n\u00f3s tenhamos um olhar para as cem maiores cidades do Brasil. Hoje, os Munic\u00edpios grandes do Pa\u00eds passam tamb\u00e9m por muitas dificuldades. \u00c9 importante que busquemos novas fontes de financiamento.\r\nPresidente, tendo feito este registro na noite de hoje, quero parabeniz\u00e1-lo pelo seu trabalho e, sobretudo, pelo seu compromisso e comprometimento com o Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado.\r\nConclua, Deputado.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Tenho plena convic\u00e7\u00e3o de que V.Exa. est\u00e1 cada vez maior, pela sua responsabilidade c\u00edvica com o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), RETIRADA, OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, VOTA\u00c7\u00c3O, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O,TRIBUTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO, REFINANCIAMENTO,  OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, BANCO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL (BNDES), CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Retirada, pelo Republicanos, de requerimentos de obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, boa tarde. \r\nEu queria, primeiro, em nome do Republicanos e sob a orienta\u00e7\u00e3o do L\u00edder Jhonatan de Jesus e de toda a bancada, dizer que n\u00f3s fechamos quest\u00e3o quanto \u00e0 retirada do kit obstru\u00e7\u00e3o para que possamos avan\u00e7ar, na tarde de hoje, neste tema t\u00e3o importante para o Brasil, no sentido de socorrer os Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s apoiamos esta mat\u00e9ria, sabemos da necessidade da recomposi\u00e7\u00e3o do ICMS e do ISS nesses pr\u00f3ximos meses.\r\nDepois de votado esse tema, Sr. Presidente, precisamos avan\u00e7ar em outros temas que s\u00e3o fundamentais para o Brasil, bem como precisamos discutir a possibilidade de novas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, o que tamb\u00e9m vai ser muito importante para os Estados e Munic\u00edpios.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00f3s retiramos o kit obstru\u00e7\u00e3o para avan\u00e7armos, na tarde de hoje, sob a sua condu\u00e7\u00e3o, a sua lideran\u00e7a, nesse tema que \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL, ELOGIO, PEDRO PAULO, RELATOR. \r\nOPOSI\u00c7\u00c3O POLITICA, ATUA\u00c7\u00c3O, CRISE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS. \r\nPACTO FEDERATIVO. \r\nCOMISS\u00c3O ESPECIAL, DEBATE, OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO, ESTADO (ENTE FEDERADO).\r\nSOLIDARIEDADE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, FAKE NEWS, REDE SOCIAL DIGITAL.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Capacidade de di\u00e1logo e discernimento do Deputado Pedro Paulo, Relator do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o pelo empenho na aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias destinadas ao combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Defesa da cria\u00e7\u00e3o de novo pacto federativo. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial destinada ao debate da realiza\u00e7\u00e3o de novas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito pelos Estados brasileiros. Solidariedade ao Presidente Rodrigo Maia diante de fake news veiculadas pelas redes sociais. Acompanhamento, pela sociedade brasileira, das a\u00e7\u00f5es afirmativas do Congresso Nacional diante do momento emergencial por que passa o Pa\u00eds. Apoio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero primeiro destacar o papel do Relator, o Deputado Pedro Paulo, a sua capacidade de di\u00e1logo e de discernimento e, sobretudo, a sua compreens\u00e3o para dialogar com todos os L\u00edderes, independente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, ouvir todos e construir um texto que fosse poss\u00edvel para que cheg\u00e1ssemos a um entendimento na noite de hoje.\r\nQuero, em segundo lugar, parabenizar a Oposi\u00e7\u00e3o. Justi\u00e7a seja feita, a Oposi\u00e7\u00e3o tem tido muita responsabilidade diante deste momento que o Pa\u00eds est\u00e1 vivendo. \u00c9 importante observar que a Oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 torcendo pelo \"quanto pior, melhor\". Pelo contr\u00e1rio, a Oposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 tendo responsabilidade c\u00edvica com o Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o a todos os temas que foram apreciados at\u00e9 agora, a Oposi\u00e7\u00e3o teve um papel relevante na aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias importantes para o combate ao coronav\u00edrus e tamb\u00e9m na aprova\u00e7\u00e3o de medidas econ\u00f4micas que v\u00e3o ajudar a mitigar este momento dif\u00edcil econ\u00f4mico que estamos vivendo.\r\nEm terceiro lugar, Sr. Presidente, este epis\u00f3dio serve para refletirmos sobre a necessidade de um novo pacto federativo. Est\u00e1 muito claro que a Federa\u00e7\u00e3o brasileira precisa discutir, depois de passar este problema que estamos vivendo, a situa\u00e7\u00e3o do federalismo brasileiro. Este epis\u00f3dio est\u00e1 fazendo com que todos n\u00f3s possamos fazer uma reflex\u00e3o, pois os Estados e os Munic\u00edpios est\u00e3o cada vez mais em dificuldade fiscal e financeira, tanto \u00e9 que todas as medidas que n\u00f3s votamos, a MP 940/20, a MP 938/20 e agora o PLP 149/19, dialogam com a necessidade de socorrer Estados e Munic\u00edpios. N\u00f3s estamos falando de quase 94 bilh\u00f5es de reais que v\u00e3o entrar nos pr\u00f3ximos 6 meses para preservar a sa\u00fade fiscal e financeira de Estados e Munic\u00edpios.\r\nTudo que n\u00e3o nos mata nos fortalece, j\u00e1 dizia o fil\u00f3sofo Friedrich Nietzsche. \u00c9 importante que o Congresso Nacional possa refletir sobre este epis\u00f3dio, sobre a necessidade de um novo pacto federativo no Brasil. H\u00e1 pouco, eu falava com o Presidente Glademir Aroldi, da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, que parabeniza todos os Deputados Federais neste momento. Temos a confian\u00e7a e o apoio da CNM, sobretudo sob sua Presid\u00eancia, Presidente Rodrigo Maia, que compreende a necessidade, as dores e os sorrisos dos Munic\u00edpios do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos votaremos favoravelmente \u00e0 mat\u00e9ria. Queremos agradecer ao Relator Pedro Paulo por ter acatado as emendas de minha autoria, do Deputado J\u00falio e do Deputado Vinicius Carvalho, emendas importantes que vieram contribuir com o texto. Penso que este momento de hoje \u00e9 hist\u00f3rico para o Parlamento brasileiro e que, sem d\u00favida, ficar\u00e1 registrado na hist\u00f3ria do Pa\u00eds.\r\nPara concluir, \u00e9 importante fazer um apelo. Eu tenho visto algumas pondera\u00e7\u00f5es de que os Estados n\u00e3o podem fazer novas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, mas acredito que dever\u00edamos criar, Sr. Presidente, sob sua lideran\u00e7a, uma Comiss\u00e3o Especial, para discutirmos o tema. V.Exa. sabe que, nos \u00faltimos 5 anos, as opera\u00e7\u00f5es nos Estados diminu\u00edram consideravelmente, ou seja, cada vez mais houve perda de capacidade de investimento. Se pud\u00e9ssemos criar um grupo de trabalho para discutir com calma esse tema, eu acho que seria importante para o Brasil, porque os Estados, mesmo com o PLP 149/19, v\u00e3o precisar buscar novas fontes de financiamento.\r\nSr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. pela capacidade de di\u00e1logo, de discernimento. Eu sei que V.Exa., por ser Presidente da C\u00e2mara Federal, tem sido v\u00edtima de muitas fake news, e n\u00f3s sabemos que, numa guerra, a primeira coisa a ser atingida \u00e9 a verdade. N\u00f3s sabemos que, infelizmente, est\u00e1 faltando muita verdade neste momento de debate no Brasil.\r\nMas, como se diz muito aqui em Pernambuco, a verdade sempre vence, e o Congresso Nacional e V.Exa. est\u00e3o com a verdade. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que a sociedade brasileira est\u00e1 acompanhando o papel altivo, afirmativo e, sobretudo, importante que o Congresso Nacional tem tido neste momento. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o Congresso, a C\u00e2mara Federal, cada vez mais, vai-se reencontrar com a sociedade brasileira, porque \u00e9 nas horas dif\u00edceis que o Parlamento est\u00e1 tendo o papel de liderar a agenda econ\u00f4mica do Pa\u00eds, ajudando muito na agenda social. \r\nPor \u00faltimo, eu gostaria de parabenizar o Ministro Mandetta, que est\u00e1, neste momento, passando por uma fase de muita inconst\u00e2ncia. N\u00f3s estamos vendo muitas pessoas torcendo contra o Ministro, dizendo que ele vai ser demitido, e outras que est\u00e3o a favor, dizendo que ele est\u00e1 crescendo. Eu espero que ele possa, cada vez mais, crescer, porque est\u00e1 falando a verdade, tem a confian\u00e7a de todos n\u00f3s, est\u00e1 cumprindo um belo papel e, sem d\u00favida alguma, est\u00e1 ganhando a confian\u00e7a do povo brasileiro. Eu acho que o Ministro est\u00e1 tomando as medidas corretas, seguindo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. E \u00e9 importante que todos n\u00f3s possamos ajud\u00e1-lo para que continue a fazer o belo trabalho que vem fazendo no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \r\nPortanto, o Republicamos orienta o voto \"sim\", sob a lideran\u00e7a do L\u00edder Jhonatan. E n\u00f3s do Republicanos fechamos quest\u00e3o nesta mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Pa\u00eds, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 94, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\" \u00e0 Emenda n\u00ba 94, por entendermos que \u00e9 preciso que fa\u00e7amos um debate sobre a possibilidade do pagamento das d\u00edvidas de Munic\u00edpios e Estados atrav\u00e9s de um grupo de trabalho. Acho que temos que fazer um amplo debate sobre esse tema. Eu acho que temos um conjunto de temas que dialogam com a necessidade de flexibiliza\u00e7\u00e3o do pagamento da d\u00edvida de Estados e Munic\u00edpios.\r\nEnt\u00e3o, tendo em vista a manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator, que n\u00f3s queremos preservar o texto do Relator, votaremos \"n\u00e3o\" e aguardaremos que seja criado um grupo de trabalho, para que possamos fazer uma ampla discuss\u00e3o sobre o tema do endividamento de Estados e Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-13T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 149/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 111, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 149, de 2019, (Plano Mansueto), sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e altera\u00e7\u00e3o das Leis Complementares de n\u00bas 101, de 2000, e 156, de 2016; das Leis de n\u00bas 12.348, de 2010, e 12.649, de 2012, e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.185-35, de 2001.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu acho que o L\u00edder Baleia Rossi e o pr\u00f3prio Deputado Arthur Lira registraram que, desde o primeiro momento, n\u00e3o foi feito acordo em rela\u00e7\u00e3o a esses destaques. E, naturalmente, cada partido deliberou da forma que entendeu.\r\nN\u00f3s do Republicanos entendemos que neste momento o melhor caminho \u00e9 preservarmos o texto atual do Relator, o Deputado Pedro Paulo, que teve a capacidade de dialogar e construir com todos n\u00f3s esse alinhamento, e a maioria do Parlamento aprovou na noite de hoje.\r\nN\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\". Desde j\u00e1 entendemos a import\u00e2ncia desses destaques, os m\u00e9ritos s\u00e3o interessantes, mas eu acho que, em outro momento, vamos ter a oportunidade de fazer essas discuss\u00f5es, que ser\u00e3o ben\u00e9ficas ao final. Mas o momento agora \u00e9 de preservar o texto atual.\r\nPor isso, recomendamos o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F4%2F2020&txPagina=153&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos votaremos favoravelmente a esta MP 907, tendo em vista a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria para a economia do turismo brasileiro, esse setor que gera emprego e dialoga com mais de 52 setores.\r\nO Brasil, infelizmente, h\u00e1 mais de 15 anos convive com a m\u00e9dia de 6 milh\u00f5es de turistas por ano, enquanto a Fran\u00e7a e a Espanha, por exemplo, recebem mais de 80 milh\u00f5es de turistas. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que esta MP vai ajudar na promo\u00e7\u00e3o do turismo internacional, de que mais turistas vir\u00e3o ao Brasil, o que vai gerar emprego e renda. Esse setor representa mais de 3% do PIB e \u00e9 importante para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para o Brasil.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao ECAD, \u00e9 fundamental que tenhamos sensibilidade. Se poss\u00edvel, se n\u00e3o nesta, na MP 948, que estamos tentando construir, que votemos a inclus\u00e3o do ECAD.\r\nDe modo, Sr. Presidente, que n\u00f3s votaremos favoravelmente a esta mat\u00e9ria, entendendo a sua import\u00e2ncia para o Brasil. Como disse o ex-Ministro Marx Beltr\u00e3o, n\u00e3o haver\u00e1, ao final, nenhum preju\u00edzo para o SESC, para o Sistema S. Na minha avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haver\u00e1 dificuldade, porque na hora em que o turismo cresce, automaticamente aumentam as receitas dessas entidades.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO),  VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos vamos votar favoravelmente ao destaque do PDT. N\u00f3s somos contr\u00e1rios a qualquer aumento de imposto neste momento, sobretudo porque hoje n\u00f3s n\u00e3o temos um desenho da geografia econ\u00f4mica do Brasil, de modo que n\u00f3s votaremos favoravelmente ao destaque do PDT.\r\nAcho que n\u00f3s podemos discutir esse tema mais \u00e0 frente, at\u00e9 numa pr\u00f3pria reforma tribut\u00e1ria. Eu acho que este \u00e9 um momento ruim para aumentar impostos, para tratar desta mat\u00e9ria. \r\nOutro ponto importante \u00e9 que existem v\u00e1rios programas como, por exemplo, o Ganhe o Mundo, daqui de Pernambuco, criado pelo ex-Governador Eduardo Campos, que d\u00e1 oportunidade \u00e0s crian\u00e7as da rede p\u00fablica de estudarem fora do Brasil. O pr\u00f3prio Governo financia esses alunos atrav\u00e9s de bolsas, ou seja, mandando recursos mensalmente. Ent\u00e3o, n\u00f3s n\u00e3o podemos aumentar impostos e prejudicar programas como esse que existe em Pernambuco, entre outros de outros Estados. Eu acho que n\u00f3s devemos discutir esse tema mais \u00e0 frente, e n\u00e3o nesta MP.\r\n\u00c9 por isso que, parabenizando o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo e o L\u00edder Wolney Queiroz pela sensibilidade que tiveram nesse tema t\u00e3o importante, n\u00f3s votaremos favoravelmente ao destaque do PDT, para n\u00e3o aumentar impostos, neste momento, no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=107&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-27T18:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 8/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO),VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nESCLARECIMENTO, MESA DIRETORA, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, APRECIA\u00c7\u00c3O, DESTAQUE, MPV 907/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba do projeto de lei de convers\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 11.371, de 2006, e 12.249, de 2010, com vista ao estabelecimento das al\u00edquotas do imposto sobre a renda incidentes nas opera\u00e7\u00f5es especificadas; a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.825, de 1999, 11.356, de 2006, e 12.462, de 2011; a institui\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o Internacional do Turismo - EMBRATUR; a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Brasileiro de Turismo - EMBRATUR; e a revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.181, de 1991. Indaga\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia sobre a aprecia\u00e7\u00e3o dos Requerimentos de Destaques de n\u00bas 3 e 10,",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s votaremos favoravelmente ao texto do Relator, o querido Deputado Newton Cardoso Jr. S.Exa. teve a capacidade de fazer um belo trabalho ao longo dos debates, ouvindo toda a sociedade, todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o popular e entidades, e construiu um texto muito importante para que possamos avan\u00e7ar no papel institucional da EMBRATUR.\r\nEsse destaque fica sem sentido ao perder o principal pilar da MP, que \u00e9, sem d\u00favida alguma, a cria\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia da EMBRATUR, que ter\u00e1 um papel fundamental em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do Brasil, n\u00e3o s\u00f3 internacional.\r\nEu defendo que, no futuro, a pr\u00f3pria EMBRATUR possa divulgar o turismo interno, para que o brasileiro viaje pelo Pa\u00eds. Eu acho que precisamos investir cada vez mais na promo\u00e7\u00e3o dos destinos brasileiros.\r\nQuero, Sr. Presidente, para concluir, fazer uma quest\u00e3o de ordem em rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3ximos Destaques n\u00bas 3 e 10, tendo em vista que me parece ser o mesmo objeto. Eu n\u00e3o sei qual deles V.Exa. deve retirar de pauta, para que n\u00f3s possamos apreci\u00e1-lo. Essa \u00e9 a consulta que fa\u00e7o a V.Exa., que neste momento preside a sess\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O Republicanos vota \"sim\", n\u00e3o \u00e9 isso?\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Votamos \"sim\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O Republicanos vota \"sim\".\r\nA Mesa vai analisar a quest\u00e3o de ordem de V.Exa. Ap\u00f3s o fim das orienta\u00e7\u00f5es, n\u00f3s nos manifestaremos.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - Obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O PARCELADA, VOTA\u00c7\u00c3O POR ARTIGO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 COVID-19,  RECURSOS FINANCEIROS, ESTADO (ENTE FEDERADO), MUNIC\u00cdPIO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PEDRO PAULO, RELATOR, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o da propositura artigo por artigo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero louvar a iniciativa de V.Exa., que, desde o primeiro momento, teve a capacidade de construir uma proposta com os Governadores, com os Deputados, com o COMSEFAZ - Comit\u00ea dos Secret\u00e1rios de Fazenda dos Estados e do Distrito Federal, com a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, com a Frente Municipalista Nacional.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 preciso que o Brasil fa\u00e7a justi\u00e7a a V.Exa. porque toda a discuss\u00e3o inicial desta proposta partiu da lideran\u00e7a de V.Exa.\r\nEu acho que n\u00f3s chegamos a um bom termo, ao ponto de equil\u00edbrio. Neste momento, mesmo com as diferen\u00e7as, mesmo com as diverg\u00eancias, esta proposta que foi aprovada no Senado vai ajudar e muito os Governadores e Prefeitos de todo o Brasil.\r\nEu acho que o nosso amigo Relator Pedro Paulo teve um papel extremamente importante, assim como V.Exa. e todos os L\u00edderes, sobretudo na constru\u00e7\u00e3o coletiva que foi feita ao longo desse processo.\r\n\u00c9 um momento de muita preocupa\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 preciso que n\u00f3s estejamos unidos, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, para ajudar os Governadores e Prefeitos de todo o Brasil.\r\nO PLP do Senador Davi \u00e9 importante, apesar das diferen\u00e7as que temos em rela\u00e7\u00e3o ao texto. Por exemplo, eu preferia o texto da C\u00e2mara, mas, tendo em vista o car\u00e1ter emergencial da mat\u00e9ria, \u00e9 fundamental que n\u00f3s avancemos ao longo do dia de hoje.\r\nN\u00f3s dos Republicanos votaremos favoravelmente ao m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Agora votaremos \"n\u00e3o\" ao requerimento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-05T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), LIBERA\u00c7\u00c3O, BANCADA PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 113, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, referente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s do Republicanos, depois de fazermos um debate interno, vamos liberar a bancada.\r\nEu acho, Sr. Presidente, que \u00e9 importante, passado esse processo todo, trazer a discuss\u00e3o do novo pacto federativo para o Brasil. Mais do que nunca, estamos vendo o testemunho das fragilidades dos Estados e dos Munic\u00edpios, sobretudo neste momento da pandemia. H\u00e1 depend\u00eancia dos Estados e Munic\u00edpios com rela\u00e7\u00e3o ao Governo Federal no sentido de receber ajuda para combater a COVID e para sobreviver, do ponto de vista econ\u00f4mico e fiscal. Eu acho que o debate do novo pacto federativo, passando esse processo, tem que entrar na ordem do dia do Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s liberamos a bancada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2020&txPagina=295&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SEGUNDO TURNO, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, vamos dar o voto \"sim\" a uma mat\u00e9ria j\u00e1 extremamente debatida no Parlamento brasileiro, fundamental para este momento de crise econ\u00f4mica que n\u00f3s estamos vivendo no combate \u00e0 COVID-19. Isso dialoga com as pautas importantes que n\u00f3s estamos votando na C\u00e2mara Federal.\r\nSob a lideran\u00e7a de V.Exa., Presidente, o Congresso, sobretudo a C\u00e2mara, avan\u00e7a em temas importantes que t\u00eam ajudado o Brasil neste momento extremamente desafiador que n\u00f3s estamos vivendo.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s do Republicanos orientamos o voto \"sim\". Parabenizo o Deputado Hugo Motta, do nosso partido, que fez um belo trabalho, dialogando com o Governo, com todos os Deputados, com as Lideran\u00e7as e com todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o popular.\r\nVotamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T14:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o do art. 7\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, relativa ao estabelecimento do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es, para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, n\u00f3s votaremos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do nobre Relator, o Deputado Hugo Motta, que fez um belo trabalho \u00e0 frente da relatoria da PEC 10.\r\n\u00c9 importante registrar que o Congresso Nacional n\u00e3o est\u00e1 dando nenhum cheque em branco ao Banco Central. \u00c9 importante frisar que no art. 7\u00ba, \u00a7 3\u00ba, claramente se observa a obrigatoriedade de, a cada 30 dias, o Presidente do Banco Central, de forma transparente, prestar contas das suas a\u00e7\u00f5es, das suas decis\u00f5es e de todas as observa\u00e7\u00f5es que fizer ao longo do processo. Ou seja, ele fica obrigado a ir ao Congresso Nacional prestar esclarecimentos sobre movimenta\u00e7\u00f5es, sobre as suas decis\u00f5es \u00e0 frente do Banco Central e sobre as poss\u00edveis compras de t\u00edtulos que ser\u00e3o feitas ao longo desse processo, da crise que n\u00f3s estamos vivenciando. N\u00e3o \u00e9 um cheque em branco. Pelo contr\u00e1rio. N\u00f3s vamos acompanhar, monitorar as decis\u00f5es do Presidente do Banco Central.\r\nN\u00f3s votamos pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 7\u00ba, do texto do 2\u00ba turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a nossa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, entendendo que \u00e9 um ponto de equil\u00edbrio encontrado pelo nobre Relator, o Deputado Hugo Motta. \r\nN\u00f3s estamos seguros de que, tendo em vista o \u00a73\u00ba do art. 7\u00ba, que obriga o Banco Central, o Presidente, a prestar contas mensalmente ao Congresso Nacional, n\u00e3o vai haver risco algum de n\u00f3s fazermos compra de t\u00edtulos podres, sobretudo pelo que foi colocado em rela\u00e7\u00e3o ao BB-. Pelo menos uma das institui\u00e7\u00f5es financeiras vai ter que dar as garantias. Ou seja, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, essa preocupa\u00e7\u00e3o levantada pelo NOVO n\u00e3o afeta o Banco Central, e n\u00e3o h\u00e1 risco algum quanto a comprarmos t\u00edtulos podres. Ent\u00e3o, o texto do Relator \u00e9 o ideal.\r\nPor isso, n\u00f3s votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-06T17:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO,  REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o acima do m\u00ednimo obrigat\u00f3rio estabelecido em lei ou no estatuto social vigente na data de entrada em vigor desta Emenda Constitucional,  constante no inciso I, art. 8\u00ba, da reda\u00e7\u00e3o do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Regime Extraordin\u00e1rio Fiscal, Financeiro e de Contrata\u00e7\u00f5es para o enfrentamento de calamidade p\u00fablica nacional decorrente de pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, fa\u00e7o minhas as palavras do Deputado Samuel Moreira, um amigo que constru\u00ed a\u00ed no Parlamento. Mando um abra\u00e7o a todos. Em breve todos n\u00f3s estaremos juntos.\r\nN\u00f3s do Republicanos vamos encaminhar o voto \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto do Relator Hugo Motta.\r\nDepois dessas medidas que votamos ao longo desses 40 dias, \u00e9 importante que possamos fazer uma reflex\u00e3o sobre os pr\u00f3ximos passos. Votamos o PLP 39, a MP 938, o aux\u00edlio emergencial; estamos falando de um impacto no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de mais de 200 bilh\u00f5es de reais. Quando analisamos o Or\u00e7amento da Uni\u00e3o, que \u00e9 em torno de 1,4 trilh\u00e3o de reais, ficam apenas 130 bilh\u00f5es para despesas discricion\u00e1rias. Ou seja, todo o investimento que estava desenhado para 2020 foi embora em face dessas medidas que tinham que ser tomadas para o combate ao coronav\u00edrus e para a manuten\u00e7\u00e3o da ajuda aos Estados e Munic\u00edpios.\r\nPresidente, acho muito importante aproveitarmos esse momento de unidade que vive o Parlamento. Desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil, n\u00e3o vivemos um momento de tanta unidade e de solidariedade no Parlamento brasileiro. Nesses 40 dias n\u00f3s avan\u00e7amos, mas precisamos, nos pr\u00f3ximos 45 dias, pensar no que vamos fazer para ajudar ainda mais Estados e Munic\u00edpios do Pa\u00eds.\r\nOrientamos o voto \"sim\".\r\nAgrade\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F5%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEMOCRACIA, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DEFESA, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nJAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, GEST\u00c3O, PARLAMENTO, POSI\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.\r\nCRISE SANIT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nREFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pelo discurso proferido em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da democracia. Necessidade de di\u00e1logo do Presidente Jair Bolsonaro com o Parlamento brasileiro e institui\u00e7\u00f5es republicanas. Gravidade das crises econ\u00f4mica, social e sanit\u00e1ria reinantes no Pa\u00eds. Quadro de inseguran\u00e7a institucional vigente no Brasil. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa. Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero, primeiro, aproveitar a oportunidade para parabenizar V.Exa. - eu n\u00e3o tive oportunidade de falar na semana passada - pela responsabilidade c\u00edvica com o Brasil, pelo belo pronunciamento que fez em defesa da Constitui\u00e7\u00e3o e, sobretudo, das institui\u00e7\u00f5es do Pa\u00eds. Isso mostra a experi\u00eancia que V.Exa. acumulou ao longo da sua vida p\u00fablica e como Presidente de uma das Casas do Parlamento. E eu penso que, mais do que nunca, \u00e9 hora de responsabilidade c\u00edvica com o Pa\u00eds.\r\nEu quero usar os 2 minutos e meio da Lideran\u00e7a dos Republicanos para dizer que estou, cada vez mais, convencido de que o Presidente Bolsonaro n\u00e3o vai conseguir governar o Brasil, se n\u00e3o tiver capacidade de dialogar com o Parlamento e com as institui\u00e7\u00f5es.\r\nO Brasil vive um dos momentos mais dif\u00edceis da sua hist\u00f3ria, do ponto de vista econ\u00f4mico, do ponto de vista social e, sobretudo, do ponto de vista sanit\u00e1rio. H\u00e1 um combo de dificuldades formado. E, se n\u00e3o houver serenidade, equil\u00edbrio e responsabilidade, infelizmente, este Pa\u00eds vai terminar o ano numa situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica.\r\nV.Exa. fez uma fala nessa dire\u00e7\u00e3o. E \u00e9 preciso que o Presidente siga esse desprendimento de V.Exa. para dialogar com o Brasil e com as institui\u00e7\u00f5es.\r\nPresidente, eu estou muito preocupado com o Pa\u00eds. N\u00f3s terminamos o \u00faltimo ano com a perspectiva de crescimento de 2,5% do PIB brasileiro neste ano, com um d\u00e9ficit na ordem de 129 bilh\u00f5es de reais e recupera\u00e7\u00e3o do investimento p\u00fablico, mas, hoje, o que se tem \u00e9 um quadro completamente adverso. E os sinais j\u00e1 apontam que a crise poder\u00e1 ser pior que a de 2015 e 2016 e talvez pior que a de 1929. O quadro que se desenha \u00e9 o de uma queda de 5,5% ou mais no PIB e um d\u00e9ficit na ordem de mais de 600 bilh\u00f5es de reais. Este \u00e9 o combo de dificuldades que est\u00e1 formado: crise sanit\u00e1ria, crise econ\u00f4mica e, agora, crise institucional, muitas vezes estimulada pelo Presidente Bolsonaro. \r\nUma das marcas do nosso Pa\u00eds sempre foi a da inseguran\u00e7a jur\u00eddica, e hoje n\u00f3s temos a inseguran\u00e7a institucional no Brasil.\r\nO mercado internacional, o setor produtivo est\u00e1 muito preocupado com a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil. E \u00e9 por isso que n\u00f3s temos que serenar os \u00e2nimos e ajudar a agenda do Brasil: a agenda econ\u00f4mica; a agenda da Previd\u00eancia, cuja reforma V.Exa. liderou no ano passado - a Fran\u00e7a, h\u00e1 3 anos, tenta votar uma reforma da Previd\u00eancia e at\u00e9 agora n\u00e3o avan\u00e7ou -; a agenda da reforma tribut\u00e1ria, que precisa avan\u00e7ar - o Governo, infelizmente, ainda n\u00e3o encaminhou para c\u00e1 a sua proposta de reforma tribut\u00e1ria -; e a agenda da reforma administrativa, que est\u00e1 avan\u00e7ando internamente na Casa, j\u00e1 que o Governo tamb\u00e9m ainda n\u00e3o apresentou sua proposta.\r\n\u00c9 preciso que, ap\u00f3s a crise sanit\u00e1ria, a equipe econ\u00f4mica apresente a agenda econ\u00f4mica que o pr\u00f3prio Governo defende, n\u00e3o o Plano Pr\u00f3-Brasil. \u00c9 importante a volta do investimento p\u00fablico, \u00e9 fundamental, mas n\u00e3o basta s\u00f3 o investimento p\u00fablico. \u00c9 preciso avan\u00e7ar na agenda das reformas, na retomada do crescimento e, sobretudo, no respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, para o Brasil avan\u00e7ar.\r\nQuero dizer, Presidente, que n\u00f3s do Republicanos votaremos a favor desta mat\u00e9ria, uma mat\u00e9ria justa, solid\u00e1ria, correta. Eu entendo que as m\u00e3es t\u00eam papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o da cidadania, sobretudo como chefes de fam\u00edlia. A Deputada L\u00eddice da Mata citou alguns dados do IBGE. Hoje, mais de 80% das fam\u00edlias s\u00e3o chefiadas pelas mulheres. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental esse aporte que ser\u00e1 feito atrav\u00e9s do aux\u00edlio emergencial. Atualmente, mais de 12 milh\u00f5es de m\u00e3es de fam\u00edlia assumem a responsabilidade de chefiar a sua fam\u00edlia.\r\n\u00c9 preciso que, neste momento de crise, o Governo Federal e o Congresso Nacional possam dar essa ajuda \u00e0s m\u00e3es, que precisam mais do que nunca da aten\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro.\r\nPresidente, quero parabeniz\u00e1-lo pela coragem e pela corre\u00e7\u00e3o. Eu aprendi na vida, l\u00e1 no Nordeste, que a verdade sempre vence. Eu tenho certeza de que V.Exa. est\u00e1 do lado da verdade. Este \u00e9 o Congresso mais reformista desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. A hist\u00f3ria h\u00e1 de julgar V.Exa.\r\nAcho que o que devemos fazer agora \u00e9 decantar e ajudar o Brasil neste momento dif\u00edcil. \u00c9 o apelo que fa\u00e7o. N\u00f3s do Republicanos estamos dispostos, mais do que nunca, a ajudar o Brasil.\r\nParab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=60&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-09T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1411/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCONGRESSO NACIONAL, DEBATE, RENDA B\u00c1SICA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.411, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o aos profissionais de sa\u00fade da dedu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto de Renda de Pessoa F\u00edsica, constante na Lei n\u00ba 9.250, de 1995, da aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, adquiridos entre 26 de fevereiro de 2020 at\u00e9 o fim da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no limite m\u00e1ximo individual de R$ 3.500,00 (tr\u00eas mil e quinhentos reais). Prioridade do Congresso Nacional na discuss\u00e3o da proposta de cria\u00e7\u00e3o de renda b\u00e1sica destinada \u00e0s popula\u00e7\u00f5es carentes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos vamos orientar \"n\u00e3o\".\r\nDesde j\u00e1 queremos nos associar a todo o Congresso Nacional, que est\u00e1 ajudando na constru\u00e7\u00e3o do projeto da renda b\u00e1sica. Sem d\u00favida alguma, essa \u00e9 uma pauta extremamente importante para o Pa\u00eds.\r\nO Bolsa Fam\u00edlia j\u00e1 cumpre fundamental papel social na sociedade brasileira, mas acho que precisamos dar um passo \u00e0 frente e avan\u00e7armos numa pauta cidad\u00e3, como \u00e9 essa da renda b\u00e1sica. Esse \u00e9 um projeto que une o nosso partido. Precisamos tratar desse tema com seriedade, com responsabilidade fiscal. Ele \u00e9 fundamental, sobretudo, para podermos ajudar milh\u00f5es e milh\u00f5es de fam\u00edlias brasileiras que, infelizmente, n\u00e3o t\u00eam a possibilidade de se manter, de ter emprego e renda.\r\nPor isso, precisamos priorizar, numa ampla discuss\u00e3o do Congresso Nacional, do Governo Federal, da sociedade civil organizada, o projeto sobre renda b\u00e1sica.\r\nN\u00f3s orientamos \"n\u00e3o\", Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, MESA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, VALIDA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O NOMINL, MPV 932/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REDU\u00c7\u00c3O, AL\u00cdQUOTA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O SOCIAL, SERVI\u00c7O SOCIAL AUT\u00d4NOMO, EMPRESA, FINANCIAMENTO, SISTEMA S.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de n\u00e3o valida\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o nominal da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 932, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos especificados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Pedindo desculpas ao Deputado Diego, fa\u00e7o um apelo \u00e0 Mesa Diretora, a V.Exa. Hoje estamos com um novo sistema, que precisou ser atualizado, e muitos Parlamentares n\u00e3o votaram na MP 932, a do Sistema S, que tanto debatemos. Ent\u00e3o, o apelo que eu fa\u00e7o, j\u00e1 que houve praticamente um entendimento majorit\u00e1rio na Casa, \u00e9 para que n\u00e3o haja valida\u00e7\u00e3o da nominal ou que quem n\u00e3o conseguiu votar possa registrar que votou com o partido. Enfim, pe\u00e7o que n\u00e3o haja dificuldade para o Parlamentar que infelizmente n\u00e3o p\u00f4de votar.\r\nComo a senhora \u00e9 uma democrata, como a senhora entende a dificuldade que houve, fa\u00e7o este apelo em nome dos Republicanos e de muitos partidos da Casa.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Silvio, eu vou registrar o seu pedido, mas vou respond\u00ea-lo daqui a pouco, porque quem estava \u00e0 frente naquele momento era o Deputado Rodrigo Maia, nosso Presidente.\r\nEu n\u00e3o vejo muito problema, mas eu vou consult\u00e1-lo e, logo depois, farei o registro p\u00fablico da resposta. \r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - Como os trabalhos seguem de forma tranquila, fa\u00e7o este apelo.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Sim, mas \u00e9 uma decis\u00e3o da Mesa e, at\u00e9 por \u00e9tica, como era o Deputado Rodrigo Maia quem estava aqui naquele momento, vou fazer essa consulta.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - Perfeito.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F6%2F2020&txPagina=113&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-01T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PRIMEIRO TURNO, PEC 18/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 18, de 2020, a respeito do adiamento das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, em decorr\u00eancia das medidas de enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu quero parabenizar o Congresso Nacional pela constru\u00e7\u00e3o coletiva feita ao longo dos \u00faltimos dias.\r\nEu penso que um dos principais pilares da democracia \u00e9 o di\u00e1logo e o respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. O di\u00e1logo com o Ministro Barroso e o di\u00e1logo de V.Exa. com o Presidente do Senado Davi Alcolumbre foram muito positivos para que ao longo da noite de hoje pud\u00e9ssemos chegar a um entendimento e votar o adiamento das elei\u00e7\u00f5es, depois de ouvir a classe m\u00e9dica, assim como o Presidente do Tribunal Superior Eleitoral.\r\nQuero parabenizar o Presidente Marcos Pereira em nome de todos os Presidentes de partido, que trabalharam ao lado de todos os L\u00edderes na constru\u00e7\u00e3o coletiva que foi feita.\r\nO Republicanos fecha quest\u00e3o em torno dessa mat\u00e9ria e vota pelo adiamento das elei\u00e7\u00f5es, desde j\u00e1 parabenizando o L\u00edder e Relator Jhonatan pela capacidade de di\u00e1logo com todos os L\u00edderes, construindo o entendimento necess\u00e1rio para que esta mat\u00e9ria seja aprovada na noite de hoje e, com isso, tenhamos a responsabilidade c\u00edvica de adiar as elei\u00e7\u00f5es por um per\u00edodo curto, mas importante neste momento de crise sanit\u00e1ria que o Brasil est\u00e1 vivendo.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\", com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F7%2F2020&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EXPEDITO NETTO, DEPUTADO FEDERAL, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELEI\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO).\r\nISNALDO BULH\u00d5ES, EX-PREFEITO, SANTANA DO IPANEMA (AL), HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apoio do REPUBLICANOS \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Expedito Netto para o cargo de 3\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de observ\u00e2ncia, pelos Parlamentares, de 1 (um) minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao Prefeito Isnaldo Bulh\u00f5es, do Munic\u00edpio de Santana do Ipanema, Estado de Alagoas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em primeiro lugar, n\u00f3s do REPUBLICANOS queremos nos solidarizar e dizer que o nosso partido est\u00e1 fechado com o nosso amigo Expedito Netto, que n\u00e3o tenho d\u00favida de que vai cumprir um belo papel neste restante de mandato da Mesa Diretora.\r\nN\u00f3s do REPUBLICANOS votaremos favoravelmente ao nome dele para poder ajudar V.Exa. a conduzir os trabalhos da Mesa Diretora deste Parlamento.\r\nEm segundo lugar, Presidente, eu queria fazer um pedido a V.Exa.: 1 minuto de sil\u00eancio pelo falecimento do Prefeito de Santana do Ipanema, Isnaldo Bulh\u00f5es, ex-Deputado Estadual, Presidente do Tribunal de Contas do Estado de Alagoas e pai do nosso amigo Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr.\r\nEle nos deixou nesta madrugada. Por isso, eu quero me solidarizar com o amigo Deputado Isnaldo. Muita gente diz que a pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 lugar de construir amigos, do que eu discordo, porque acho que a pol\u00edtica \u00e9 sim um lugar para construir amigos, e o Deputado Isnaldo \u00e9 um companheiro e amigo que eu constru\u00ed neste Parlamento.\r\nQuero me solidarizar com toda a fam\u00edlia dele. O nosso ex-Prefeito, ex-Deputado, ex-Conselheiro Isnaldo Bulh\u00f5es vai deixar saudades no cora\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s e sobretudo no do povo de Alagoas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=29&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), APOIO POL\u00cdTICO, ELEI\u00c7\u00c3O, PAUL\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), ALAGOAS, QUARTO SUPLENTE DE SECRET\u00c1RIO DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apoio do Republicanos \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do Deputado Paul\u00e3o para o cargo de 4\u00ba Suplente da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, refor\u00e7o que o Republicanos est\u00e1 fechado com o nosso amigo, o Deputado Paul\u00e3o, do PT. \r\nO Deputado Paul\u00e3o \u00e9 pernambucano, da cidade do Recife, mas foi adotado pelo povo de Alagoas. \u00c9 um belo quadro que o Partido dos Trabalhadores neste momento sugere para a aprecia\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que S.Exa. vai cumprir um papel importante na Mesa Diretora. \r\nN\u00f3s votaremos favoravelmente \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do nosso amigo Paul\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=34&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-08T20:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE ACESSO A CR\u00c9DITO, MINIST\u00c9RIO DA ECONOMIA, PEQUENA EMPRESA, M\u00c9DIA EMPRESA, CRISE ECON\u00d4MICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELAT\u00d3RIO (PROCESSO LEGISLATIVO), EFRAIM FILHO, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e da altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020. Excel\u00eancia do parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o pelo Relator Efraim Filho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito bom v\u00ea-lo presidindo o Parlamento na noite de hoje. \r\nEu quero parabenizar o nobre Deputado Efraim Filho pelo belo relat\u00f3rio que apresenta, um relat\u00f3rio que dialoga com o sentimento do Parlamento brasileiro, que dialoga com o sentimento do setor produtivo. \u00c9 percept\u00edvel o esfor\u00e7o que ele fez ao longo desses \u00faltimos dias para dialogar com todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o popular, com o setor produtivo, com a equipe econ\u00f4mica. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que a MP 975 ter\u00e1 papel fundamental para ativar a economia, sobretudo para preservar o emprego e a renda.\r\nEu quero, Deputado Efraim, parabeniz\u00e1-lo pelo relat\u00f3rio competente. Tenho certeza de que o simbolismo dessa medida provis\u00f3ria vai servir como norte para n\u00f3s avan\u00e7armos na agenda do Brasil, valorizando o setor produtivo. Eu digo sempre que defendo os programas sociais. Eu defendo o Bolsa Fam\u00edlia, o PROUNI, o PRONATEC, o Minha Casa, Minha Vida, mas o maior programa social do Brasil s\u00e3o o emprego e a renda. E tenho certeza de que essa medida vai estimular o emprego e a renda no Brasil.\r\nParab\u00e9ns a V.Exa.!\r\nAgrade\u00e7o a compreens\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA, SENADO FEDERAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o das Emendas do Senado Federal de n\u00bas 1 e 2, com parecer favor\u00e1vel, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, acerca de pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade contaminados por coronav\u00edrus no atendimento direto a pacientes, extensiva ao c\u00f4njuge/companheiro, aos dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, s\u00f3 a t\u00edtulo de esclarecimento, lembro o que diz Nizan Guanaes: \"O importante n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o que se diz, \u00e9 o que as pessoas entendem\". \u00c9 importante esclarecer que n\u00f3s somos favor\u00e1veis ao profissional da sa\u00fade, mas \u00e9 importante deixar claro que queremos manter a nossa posi\u00e7\u00e3o de votar aquilo que n\u00f3s aprovamos aqui na C\u00e2mara Federal. Portanto, a nossa posi\u00e7\u00e3o, como a da maioria dos partidos, \u00e9 a de preservar o texto que foi aprovado na C\u00e2mara Federal, defendendo os m\u00e9dicos de todo o Brasil.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - O problema, Deputado, \u00e9 que o Senado votou por unanimidade, e \u00e9 sempre a C\u00e2mara que tem que barrar as complementa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o feitas no Senado. \u00c9 por isso que eu fico preocupado. Acho que o Governo tem que ter a mesma retid\u00e3o l\u00e1 e a mesma retid\u00e3o aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - Perfeito, concordo integralmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-14T17:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE COLETIVO, TRANSPORTE P\u00daBLICO, FINANCIAMENTO, FAVOR\u00c1VEL, MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, DISCURSO PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Marcelo Ramos pelo discurso proferido em defesa do sistema de transporte coletivo urbano. Necessidade de busca de fontes de financiamento do setor.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos queremos nos associar \u00e0 fala do amigo Deputado Marcelo Ramos. Essa preocupa\u00e7\u00e3o com a mobilidade urbana e com o transporte coletivo tem que entrar na ordem do dia do Pa\u00eds.\r\nHoje h\u00e1 claramente uma falta de financiamento para o transporte p\u00fablico no Brasil, n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista do metr\u00f4, que \u00e9 um modelo de transporte importante para o Pa\u00eds, sobretudo o transporte de massas, mas principalmente do ponto de vista do transporte feito por \u00f4nibus, que \u00e9 fundamental para as grandes cidades do Brasil.\r\nQuando pegamos o retrato atual da mobilidade no mundo - nos Estados Unidos e, sobretudo, na Europa -, vemos que h\u00e1 por parte do governo um financiamento que ajuda no subs\u00eddio \u00e0s empresas, para que ofere\u00e7am um transporte p\u00fablico de melhor qualidade, muitas vezes baixando o pre\u00e7o da tarifa para melhor atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar o Deputado Marcelo Ramos. Em nome do partido, quero nos colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, por entendermos que este tema \u00e9 fundamental para o Pa\u00eds e tem que entrar na ordem do dia do Congresso Nacional.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2020&txPagina=111&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CLEBER VERDE, DEPUTADO FEDERAL, PAIS, FALECIMENTO, HOMIC\u00cdDIO, MARANH\u00c3O, P\u00caSAMES.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Solidariedade ao Deputado Cleber Verde, em nome dos Republicanos, diante do assassinato dos seus pais, no Estado do Maranh\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, eu queria, em nome da bancada do Republicanos e em nome da Executiva Nacional do partido, representada aqui na pessoa do Presidente Nacional Marcos Pereira, 1\u00ba Vice-Presidente desta Casa, solidarizar-me com o amigo e companheiro de bancada Deputado Federal Cleber Verde, que, ontem, infelizmente, teve seus pais assassinados no Estado do Maranh\u00e3o. A bancada ficou perplexa, consternada com este momento dif\u00edcil por que passa o nosso amigo.\r\nN\u00f3s queremos nos solidarizar com o Deputado Cleber Verde e pedir que todas as autoridades ajudem no processo de investiga\u00e7\u00e3o para que, ao final, os culpados sejam penalizados. Sabemos o momento extremamente dif\u00edcil por que o Deputado Cleber Verde est\u00e1 passando, um momento de dor e de dificuldades, ent\u00e3o n\u00f3s que fazemos o partido n\u00e3o poder\u00edamos deixar de nos solidarizar com esse amigo, que, infelizmente, est\u00e1 passando por este momento dif\u00edcil.\r\nNa pessoa do Deputado Federal Cleber Verde, abra\u00e7amos toda a fam\u00edlia.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-15T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARECER TERMINATIVO, COMISS\u00c3O DE FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O (CFT), EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2801/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 2.801, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento da natureza alimentar do benef\u00edcio emergencial, e \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da penhora ou bloqueio para o pagamento de d\u00edvidas ou presta\u00e7\u00f5es, bem como de benef\u00edcios sociais, salvo em caso de pens\u00e3o aliment\u00edcia, na forma especificada.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, todos n\u00f3s entendemos o m\u00e9rito e a import\u00e2ncia do que foi apresentado pelo PT. Todos n\u00f3s defendemos a manuten\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial, mas \u00e9 preciso que n\u00f3s tenhamos responsabilidade fiscal. A emenda que foi apresentada pelo Partido dos Trabalhadores n\u00e3o aponta fonte de financiamento para a amplia\u00e7\u00e3o desse programa por todo o per\u00edodo da pandemia da COVID.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 importante que tenhamos responsabilidade nesse momento. Defendemos o aux\u00edlio emergencial, mas \u00e9 importante que, na hora em que acabar a pandemia, daqui a 2 meses, fa\u00e7amos uma nova discuss\u00e3o sobre o aux\u00edlio emergencial com a \u00e1rea econ\u00f4mica e com os partidos, para ajudarmos o povo brasileiro.\r\nN\u00f3s votaremos \"n\u00e3o\" ao destaque apresentado pelo PT.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2020&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T12:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 45/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ALTERA\u00c7\u00c3O, SISTEMA TRIBUT\u00c1RIO NACIONAL, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, RETOMADA, COMISS\u00c3O ESPECIAL, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGA, RENDA B\u00c1SICA, REFORMA ADMINISTRATIVA, REVIS\u00c3O, PACTO FEDERATIVO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Retomada dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 45, de 2019, sobre a reformula\u00e7\u00e3o do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional. Necessidade de avan\u00e7o da agenda nacional de desenvolvimento econ\u00f4mico. Import\u00e2ncia da implanta\u00e7\u00e3o de programa de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Pa\u00eds. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa e de revis\u00e3o do pacto federativo. Convite ao Ministro da Economia, Paulo Guedes, de comparecimento \u00e0 Casa para apresenta\u00e7\u00e3o da proposta governamental de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Marcos Pereira, Sras. e Srs. Deputados, hoje \u00e9 um momento importante da C\u00e2mara dos Deputados, porque, na manh\u00e3 de hoje, sob a lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s reinstalamos os trabalhos da Comiss\u00e3o da Reforma Tribut\u00e1ria, que, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental para a economia do nosso Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s sabemos que desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 este \u00e9 o Congresso mais reformista desses \u00faltimos 30 anos. Em pouco mais de 8 meses, o Congresso Nacional entregou a reforma da Previd\u00eancia com a pot\u00eancia fiscal da ordem de mais de 800 bilh\u00f5es de reais, enquanto pa\u00edses como a Fran\u00e7a h\u00e1 3 anos, 4 anos tentam avan\u00e7ar na reforma da Previd\u00eancia.\r\nParalelamente, votamos projetos e medidas muito importantes para a economia do Brasil, tais como cess\u00e3o onerosa, medidas credit\u00edcias, marco legal do saneamento, entre outros temas que foram muito relevantes para ajudar na preserva\u00e7\u00e3o do emprego e da renda da popula\u00e7\u00e3o.\r\nSabemos que, quando iniciamos o ano, a perspectiva do Pa\u00eds era que ir\u00edamos crescer em torno de 2% do PIB.\r\nE, com o coronav\u00edrus, esse quadro mudou completamente. O d\u00e9ficit prim\u00e1rio estimado para o ano estava na ordem de 1,8% do PIB, ou 118 bilh\u00f5es de reais. Hoje, o nosso d\u00e9ficit j\u00e1 est\u00e1 em 12% do PIB, com previs\u00e3o de atingir 20%, o que significa mais de 918 bilh\u00f5es de reais. Se n\u00f3s juntarmos a d\u00edvida, o nosso d\u00e9ficit j\u00e1 passa de 1,1 trilh\u00e3o de reais. Quando n\u00f3s analisamos a carga tribut\u00e1ria, o Brasil tem hoje carga tribut\u00e1ria de 33% do PIB, enquanto os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina t\u00eam carga tribut\u00e1ria m\u00e9dia de 23% do PIB.\r\nN\u00f3s precisamos avan\u00e7ar na agenda do crescimento econ\u00f4mico. Eu defendo, Deputada Perp\u00e9tua, os programas sociais do Brasil. Eu defendo o Bolsa Fam\u00edlia; o PROUNI; o PRONATEC; o Minha Casa, Minha Vida; o Luz Para Todos. Todos s\u00e3o programas fundamentais. Mas, na minha avalia\u00e7\u00e3o, o maior programa social do Brasil \u00e9 o emprego e a renda. E n\u00f3s s\u00f3 vamos avan\u00e7ar na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda se avan\u00e7armos na Agenda Brasil, com a reforma tribut\u00e1ria, a reforma administrativa e o novo pacto federativo, entre outras medidas.\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o fato de que, enquanto o Brasil vai gastar este ano 12% do PIB com o d\u00e9ficit p\u00fablico, vai investir menos de 1% do PIB, infelizmente, tendo em vista que as nossas despesas discricion\u00e1rias n\u00e3o chegam a 100 bilh\u00f5es de reais. Ent\u00e3o, \u00e9 fundamental que n\u00f3s avancemos na reforma tribut\u00e1ria.\r\nN\u00f3s do Republicanos encaminhamos, na manh\u00e3 de hoje, ao Presidente Hildo Rocha e ao Relator Aguinaldo Ribeiro uma indica\u00e7\u00e3o de convite ao Ministro Paulo Guedes para que, depois de nos enviar a proposta de reforma, ele venha \u00e0 C\u00e2mara Federal apresent\u00e1-la, porque h\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o a PEC 45/19, do Deputado Baleia; a PEC 110/19, do Senado Federal; e chegar\u00e1 \u00e0 Casa a PEC do Governo Federal. Esse n\u00e3o \u00e9 um tema do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um tema do Pa\u00eds. E \u00e9 por isso que n\u00f3s precisamos de unidade para construir a melhor reforma poss\u00edvel.\r\nSabemos que temos um grande desafio na reforma tribut\u00e1ria: pensar no setor terci\u00e1rio, o setor de servi\u00e7os, que hoje representa mais de 70% da economia das principais cidades do Brasil. E \u00e9 fundamental que na reforma tenhamos um olhar para o empreendedor individual, para o pequeno e o microempres\u00e1rio, um olhar para o setor de servi\u00e7os, porque, hoje, n\u00f3s vivemos claramente, Deputado Alexandre, um manic\u00f4mio tribut\u00e1rio, que gera burocracia, que gera inseguran\u00e7a jur\u00eddica, que n\u00e3o cria um bom ambiente de neg\u00f3cios para o investidor nacional ou internacional. E mais do que isso: h\u00e1 27 legisla\u00e7\u00f5es de ICMS, mais de 200 legisla\u00e7\u00f5es de ISS, entre outros impostos que, de certa forma, prejudicam a retomada do crescimento da economia.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 fundamental que, sob a lideran\u00e7a do Presidente Rodrigo Maia, n\u00f3s possamos avan\u00e7ar nesse tema, para que, mais uma vez, o Congresso Nacional d\u00ea uma resposta \u00e0 sociedade brasileira para fazer com que o Brasil volte a crescer.\r\nEsta vai ser a pior d\u00e9cada da hist\u00f3ria do Brasil em termos de crescimento. O Pa\u00eds n\u00e3o atingir\u00e1 nem 1% do PIB de m\u00e9dia de crescimento nos \u00faltimos 10 anos. E n\u00f3s s\u00f3 teremos crescimento com o ajuste fiscal, preservando o teto de gastos e buscando o ajuste atrav\u00e9s da reforma tribut\u00e1ria, atrav\u00e9s da reforma administrativa, entre outras medidas que nos permitam buscar a retomada do investimento p\u00fablico, a retomada do debate das privatiza\u00e7\u00f5es...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Eu a pe\u00e7o a V.Exa. que conclua, Deputado.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - ...e da desestatiza\u00e7\u00e3o e, sobretudo, a retomada do investimento na infraestrutura no Pa\u00eds: portos, aeroportos, rodovias, estradas. S\u00f3 dessa forma n\u00f3s vamos estimular o crescimento econ\u00f4mico.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, ADIAMENTO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, este projeto do nobre Deputado Wellington Roberto trata da amplia\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, que \u00e9 um instrumento fundamental para o desenvolvimento do Nordeste e do Norte. A CODEVASF tem um papel muito importante na ativa\u00e7\u00e3o da economia do Nordeste e do Norte do Brasil.\r\nN\u00f3s tivemos a oportunidade de dialogar com o Governo, que entende a import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria. Conversamos com o Presidente do Senado, Davi Alcolumbre, que tamb\u00e9m \u00e9 defensor dessa mat\u00e9ria. Conversamos com o Ministro Rog\u00e9rio Marinho, que apoia essa amplia\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF. Conversamos com v\u00e1rios atores do pr\u00f3prio Governo. Na minha avalia\u00e7\u00e3o, este projeto \u00e9 fundamental para o desenvolvimento regional.\r\nO nosso relat\u00f3rio foi entregue, mas, se houver alguma dificuldade, n\u00f3s n\u00e3o vamos fazer disso um cavalo de batalha. N\u00f3s queremos construir este projeto de forma coletiva, com a participa\u00e7\u00e3o de todos, naturalmente respeitando o papel democr\u00e1tico da avalia\u00e7\u00e3o e da posi\u00e7\u00e3o de cada um.\r\nEste projeto amplia a atua\u00e7\u00e3o no Estado da Para\u00edba, onde a CODEVASF n\u00e3o atua, e no Estado do Rio Grande do Norte, onde a CODEVASF tamb\u00e9m n\u00e3o tem atua\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, amplia a atua\u00e7\u00e3o nos Estados de Pernambuco, Cear\u00e1, Piau\u00ed e Amap\u00e1. \u00c9 uma mat\u00e9ria, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, importante.\r\nEntretanto, Sr. Presidente, se o Plen\u00e1rio e os L\u00edderes n\u00e3o se sentirem confort\u00e1veis para fazer essa discuss\u00e3o, eu me sinto muito \u00e0 vontade para, na pr\u00f3xima segunda-feira, se poss\u00edvel, antes de votarmos o FUNDEB, votar essa mat\u00e9ria. Naturalmente, a decis\u00e3o cabe \u00e0 Presid\u00eancia, cabe a V.Exa. A decis\u00e3o que for tomada pela Mesa, sob sua lideran\u00e7a, n\u00f3s iremos acatar sem nenhuma dificuldade. \r\nSe houver qualquer d\u00favida ou interroga\u00e7\u00e3o por parte de qualquer Parlamentar, eu estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar na discuss\u00e3o desse relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-16T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o, no dia 27 de julho de 2020, do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero dizer que, da nossa parte, n\u00e3o h\u00e1 dificuldade. Naturalmente, n\u00f3s gostar\u00edamos de votar o quanto antes esta mat\u00e9ria, mas respeitamos a decis\u00e3o da Mesa.\r\nEu queria fazer um apelo, como tamb\u00e9m fez o Deputado Marcelo Ramos, para que, na segunda-feira, dia 27, de fato n\u00f3s avancemos nesta mat\u00e9ria, que \u00e9 t\u00e3o importante para o Pa\u00eds.\r\nJ\u00e1 h\u00e1 praticamente um acordo com a maioria daqueles com quem n\u00f3s conversamos ao longo da semana, mas eu quero me colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Parlamento para esclarecer qualquer d\u00favida e qualquer observa\u00e7\u00e3o, a fim de construirmos um di\u00e1logo ao longo da pr\u00f3xima semana, entendendo a import\u00e2ncia do projeto do Deputado Wellington Roberto, que tem um papel importante neste Parlamento.\r\nObrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F7%2F2020&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 735/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FEIRANTE, AGRICULTOR FAMILIAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, APROVA\u00c7\u00c3O, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), Z\u00c9 SILVA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nMPV 986/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ALDIR BLANC, CRIT\u00c9RIO, UNI\u00c3O, REPASSE, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, CULTURA NACIONAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, ATIVIDADE CULTURAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), JOS\u00c9 GUIMAR\u00c3ES, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos Deputados Z\u00e9 Silva e Jos\u00e9 Guimar\u00e3es relatores, respectivamente, do Projeto de Lei n\u00ba 735, de 2020, a respeito da concess\u00e3o de abono pecuni\u00e1rio a feirantes e agricultores familiares, em isolamento social ou quarentena decorrente da pandemia de coronav\u00edrus, consoante \u00e0 Lei n\u00ba 13.979, de 2020; e da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 986 de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.017, de 2020, com vista ao estabelecimento da forma de repasse pela Uni\u00e3o, dos valores aplicados pelos Poderes Executivos locais em a\u00e7\u00f5es emergenciais de apoio ao setor cultural, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e as regras para a restitui\u00e7\u00e3o ou a suplementa\u00e7\u00e3o dos valores por meio de outras fontes pr\u00f3prias de recursos pelos Estados, Munic\u00edpios ou o Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em um registro r\u00e1pido, quero parabenizar o Deputado Enio Verri, que fez um belo relat\u00f3rio em defesa do trabalhador rural, do agricultor, na pen\u00faltima mat\u00e9ria.\r\nEu sou neto de um cortador de cana e conhe\u00e7o as dores e os sorrisos do homem do campo.\r\nEnt\u00e3o, todas as mat\u00e9rias que dialoguem com a necessidade do homem do campo, sem d\u00favida alguma, s\u00e3o uma pauta que vai nos unir no Parlamento.\r\nN\u00f3s do Republicanos, desde o primeiro momento, defendemos o relat\u00f3rio por entendermos que esse aux\u00edlio ser\u00e1 fundamental para milh\u00f5es de brasileiros, de trabalhadores, de homens do campo, que enfrentam muitas dificuldades para sobreviver, sobretudo neste momento de crise econ\u00f4mica e de crise sanit\u00e1ria que estamos vivendo. Esse \u00e9 um belo gesto que o Parlamento, mais uma vez, faz ao povo brasileiro.\r\nEnt\u00e3o, quero parabenizar o Deputado Enio Verri e todos os Deputados que contribu\u00edram com essa mat\u00e9ria.\r\nParabenizo o Relator, o Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, por essa mat\u00e9ria importante. Isso mostra que, cada vez mais, o Congresso Nacional, sobretudo a C\u00e2mara, est\u00e1 se reencontrando com a sociedade ao votar mat\u00e9rias que, sem d\u00favida alguma, v\u00e3o ativar a economia e melhorar a qualidade de vida do povo brasileiro.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, VOTA\u00c7\u00c3O, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF. Import\u00e2ncia de amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de abrang\u00eancia da companhia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero s\u00f3 fazer uma observa\u00e7\u00e3o: esse projeto n\u00e3o ter\u00e1 impacto financeiro, na forma que n\u00f3s o estamos votando na noite de hoje. Naturalmente, ao longo do Or\u00e7amento de 2021, eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que as bancadas do Norte e do Nordeste v\u00e3o ter um olhar importante para as a\u00e7\u00f5es da CODEVASF no Nordeste.\r\nA CODEVASF hoje \u00e9 um instrumento importante de constru\u00e7\u00e3o de cidadania no Nordeste e no Norte. \u00c9 fundamental para ajudar na economia local, sobretudo nas bacias hidrogr\u00e1ficas, o pequeno produtor rural, o homem do campo. \u00c9 um instrumento que tem ajudado bastante a agricultura familiar no Nordeste. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos ampliando a atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF no Nordeste e em parte do Norte.\r\nEu estou pronto para emitir o nosso parecer, para, a partir da\u00ed, votarmos o m\u00e9rito do nosso relat\u00f3rio, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - O \u00f3rg\u00e3o j\u00e1 existe, Deputado Hildo Rocha, \u00e9 a CODEVASF.\r\nSr. Presidente, primeiro, muito boa noite a todos e a todas!\r\nEu quero colocar que este projeto, desde o primeiro momento, foi constru\u00eddo com v\u00e1rios Parlamentares do Norte e do Nordeste, que deram uma bela contribui\u00e7\u00e3o ao longo dessa discuss\u00e3o do projeto encaminhado pelo autor da mat\u00e9ria, o Deputado Wellington Roberto.\r\nN\u00f3s tivemos a participa\u00e7\u00e3o ativa dos Deputados Elmar Nascimento, Paulo Azi, da Bahia, Afonso Florence, do PT, Benes Leoc\u00e1dio, do Rio Grande do Norte; toda a unidade do Rio Grande do Norte, da Para\u00edba, da Bahia e de muitos outros Estados nos ajudaram nessa constru\u00e7\u00e3o. Foi uma constru\u00e7\u00e3o feita com a participa\u00e7\u00e3o de Parlamentares de v\u00e1rios Estados do Brasil.\r\nSr. Presidente, o nosso sentimento - e vamos oferecer posteriormente o nosso relat\u00f3rio - \u00e9 que este projeto autoriza a nova circunscri\u00e7\u00e3o da CODEVASF, amplia a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, e \u00e0 medida que os programas forem se ampliando, o pr\u00f3prio Governo tem a compreens\u00e3o, Deputado Hildo Rocha, de que vai ser preciso no futuro ampliar os investimentos da CODEVASF em infraestrutura. Isso \u00e9 natural. A CODEVASF \u00e9 fundamental para o desenvolvimento do Nordeste e do Norte do Brasil.\r\nPasso \u00e0 leitura do relat\u00f3rio.\r\n\"Parecer proferido em Plen\u00e1rio pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nProjeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019. \r\n(Apensado: PL n\u00ba 10.756, de 2018.)\r\nAltera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, para incluir a Bacia do Rio Araguari e demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba (CODEVASF).\r\nAutor: Senador Davi Alcolumbre\r\nRelator: Deputado Silvio Costa Filho\r\nI - Relat\u00f3rio.\r\nO projeto de lei em ep\u00edgrafe modifica a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco, para incluir a Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Araguari e demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF.\r\nEncontra-se apensado o Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018, do Deputado Wellington Roberto, que tamb\u00e9m prop\u00f5e a amplia\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, mediante a inclus\u00e3o dos Estados da Para\u00edba e do Rio Grande do Norte.\r\nNas respectivas justifica\u00e7\u00f5es, os autores mencionam a abrang\u00eancia da CODEVASF quando da sua funda\u00e7\u00e3o e das sucessivas incorpora\u00e7\u00f5es que se seguiram. De fato, atualmente, a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o compreende as 'bacias hidrogr\u00e1ficas dos rios S\u00e3o Francisco, Parna\u00edba, Itapecuru, Mearim, Vaza-Barris, Para\u00edba, Munda\u00fa, Jequi\u00e1, Tocantins, Munim, Gurupi, Turia\u00e7u, Pericum\u00e3, Una, Real, Itapicuru e Paragua\u00e7u, nos Estados de Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia, Minas Gerais, Goi\u00e1s, Piau\u00ed, Maranh\u00e3o, Cear\u00e1, Mato Grosso, Par\u00e1, Tocantins e no Distrito Federal, bem como as demais bacias hidrogr\u00e1ficas e litor\u00e2neas dos Estados de Alagoas, Maranh\u00e3o e Sergipe', tal como disposto na Lei n\u00ba 13.702, de 2018.\r\nOs autores argumentam tamb\u00e9m que as inclus\u00f5es propostas permitiriam n\u00e3o apenas o aproveitamento racional dos recursos h\u00eddricos aduzidos para os Estados, como tamb\u00e9m a utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e de a\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas dos impactos ambientais derivados do mau uso do solo e dos recursos h\u00eddricos.\r\nSujeitas inicialmente \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o conclusiva pelas Comiss\u00f5es e ao regime de tramita\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, as mat\u00e9rias foram distribu\u00eddas \u00e0s Comiss\u00f5es de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\nA Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, em 14/10/2019, aprovou, com substitutivo, o Projeto de Lei n\u00ba 10.756/2018, nos termos do bem lan\u00e7ado parecer do Deputado Marcelo Ramos. O referido Substitutivo ampliou a \u00e1rea de abrang\u00eancia da CODEVASF de modo a alcan\u00e7ar a altera\u00e7\u00e3o promovida pela Lei n\u00ba 13.702, de 6 de agosto de 2018, al\u00e9m de novas amplia\u00e7\u00f5es. Com a modifica\u00e7\u00e3o aprovada, o art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 2\u00b0. A CODEVASF ter\u00e1 sede e foro no Distrito Federal e atua\u00e7\u00e3o nas bacias hidrogr\u00e1ficas dos Rios S\u00e3o Francisco, Parna\u00edba, Itapecuru, Mearim, Gurupi, Turia\u00e7u, Pericum\u00e3, Una, Real, Itapicuru e Paragua\u00e7u, nos estados de Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia, Minas Gerais, Goi\u00e1s, Piau\u00ed, Maranh\u00e3o, Cear\u00e1, Mato Grosso, Par\u00e1, Tocantins, Distrito Federal, nas bacias hidrogr\u00e1ficas dos Estados da Para\u00edba e Rio Grande do Norte, bem como nas demais bacias hidrogr\u00e1ficas e litor\u00e2neas dos Estados de Alagoas, Maranh\u00e3o e Sergipe, e poder\u00e1 instalar e manter no Pa\u00eds \u00f3rg\u00e3os e setores de opera\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o.\" (NR)\r\n\u00c9 necess\u00e1rio registrar, por fim, que, embora tenha sido apresentado parecer junto \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania tamb\u00e9m pelo Deputado Marcelo Ramos, o documento n\u00e3o chegou a ser apreciado naquele colegiado. Assim, a mat\u00e9ria encontra-se pendente de exame quanto \u00e0 sua constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nCom a aprova\u00e7\u00e3o do requerimento do Deputado Wellington Roberto para a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria em regime de urg\u00eancia, a compet\u00eancia foi transferida ao Plen\u00e1rio, ao qual caber\u00e1 tamb\u00e9m apreciar os aspectos a cargo da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - VOTO DO RELATOR.\r\nCumpre que a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania se pronuncie sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa dos Projetos de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, e n\u00ba 10.756, de 2018, bem como do Substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, segundo o que disp\u00f5e o art. 32, IV, \"a\", do Regimento Interno.\r\nAs proposi\u00e7\u00f5es atendem aos requisitos formais relativos \u00e0 compet\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA Uni\u00e3o tem compet\u00eancia para organizar os seus servi\u00e7os e criar suas empresas p\u00fablicas, na forma do art. 37, \u00a7 8\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Assim, a mat\u00e9ria tamb\u00e9m \u00e9 atribu\u00edda ao Congresso Nacional, nos termos do caput do art. 48 da Constitui\u00e7\u00e3o, que lhe acomete dispor sobre as mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. Ademais, n\u00e3o estando gravada com cl\u00e1usula de exclusividade de iniciativa, a mat\u00e9ria admite a deflagra\u00e7\u00e3o do processo legislativo por qualquer membro ou Comiss\u00e3o desta Casa.\r\nVale destacar, a prop\u00f3sito, que a provid\u00eancia aviada nas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es ora examinadas n\u00e3o altera a estrutura de funcionamento da CODEVASF e nem modifica as suas atribui\u00e7\u00f5es, cuidando unicamente de incluir novas bacias hidrogr\u00e1ficas em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, restando mantidas e sem altera\u00e7\u00f5es as mesmas compet\u00eancias da empresa p\u00fablica. Desse modo, n\u00e3o h\u00e1 que se falar em viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes e reserva de administra\u00e7\u00e3o. Ressalte-se que mesmo o trecho final do art. 2\u00ba, que diz respeito \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es da CODEVASF nos Estados, vige desde 1974, na reda\u00e7\u00e3o original da lei, que por sua vez foi de iniciativa do Poder Executivo.\r\nNo que diz respeito \u00e0 constitucionalidade material, as proposi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m n\u00e3o encontram obst\u00e1culo, restando obedecidos os princ\u00edpios e regras substanciais da Carta Pol\u00edtica. Igualmente, no que concerne \u00e0 juridicidade, n\u00e3o se vislumbra ofensa aos princ\u00edpios gerais do direito que informam o sistema jur\u00eddico p\u00e1trio, tampouco aos princ\u00edpios e normas gerais contidos nas leis ordin\u00e1rias e complementares nacionais. Eis por que as proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o jur\u00eddicas.\r\nPor fim, no que respeita \u00e0 t\u00e9cnica legislativa e reda\u00e7\u00e3o, as proposi\u00e7\u00f5es observaram os par\u00e2metros da Lei Complementar n\u00ba 95, de 26 de fevereiro de 1998.\r\nPelo exposto, manifestamos o nosso voto no sentido da constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, do apensado Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018, e do Substitutivo aprovado pela Comiss\u00e3o aprovado pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia ao PL n\u00ba 10.756, de 2018.\"\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=98&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-20T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4731/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, INCLUS\u00c3O, BACIA HIDROGR\u00c1FICA, RIO CAPIBARIBE (HIDROGRAFIA) (PE), PERNAMBUCO, \u00c1REA, ATUA\u00c7\u00c3O, COMPANHIA DE DESENVOLVIMENTO DOS VALES DO S\u00c3O FRANCISCO E DO PARNA\u00cdBA (CODEVASF), DESENVOLVIMENTO REGIONAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 4, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, com vista \u00e0 inclus\u00e3o da Bacia do Rio Araguari e das demais bacias dos Estados do Amap\u00e1, do Amazonas e do Par\u00e1 na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba - CODEVASF.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 importante registrar que a maioria das manifesta\u00e7\u00f5es que n\u00f3s ouvimos ao longo da noite de hoje foi em prol do interesse da amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, diante do entendimento de que a CODEVASF hoje \u00e9 um instrumento fundamental para o desenvolvimento regional.\r\nQuem conhece o Norte e o Nordeste entende as dores e os sorrisos destas regi\u00f5es e compreende a import\u00e2ncia da CODEVASF para nossas bacias e nossos rios e para o desenvolvimento regional, visando \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do homem do campo, \u00e0s a\u00e7\u00f5es por hora/m\u00e1quina, bem como \u00e0s a\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o do nosso meio ambiente, cuidando e preservando os rios e as bacias de todo o Nordeste e de parte do Norte, diante do papel social que cumpre a CODEVASF.\r\nO pr\u00f3prio Ministro Rog\u00e9rio Marinho, do Rio Grande do Norte, Estado que, depois de aprovado este relat\u00f3rio, poder\u00e1 ter a atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, entende a import\u00e2ncia desta para o Nordeste, tanto \u00e9 verdade que apoiou, desde o primeiro momento, a inclus\u00e3o do Rio Grande do Norte e da Para\u00edba, entre outros Estados.\r\nPor que n\u00f3s estamos dizendo isso? Porque, no nosso projeto, \u00e9 importante que fique claro, n\u00f3s n\u00e3o estamos criando despesa nem estamos gerando obrigatoriedade para que o Governo tenha que investir de todo jeito. N\u00e3o. Em nenhum momento, n\u00f3s estamos fazendo isso.\r\nO projeto do Deputado Wellington Roberto, projeto do qual sou Relator, autoriza a possibilidade de as a\u00e7\u00f5es da CODEVASF serem feitas nestes novos Estados e nestas novas regi\u00f5es. Se houver o recurso, \u00f3timo, ser\u00e1 atendido. Caso n\u00e3o haja recurso, n\u00e3o ser\u00e1 atendido, como acontece hoje. O que n\u00f3s observamos, por parte do Governo e da maioria das bancadas deste Parlamento, \u00e9 que todos querem fortalecer a atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF para o desenvolvimento regional do Brasil.\r\nDeste modo, n\u00f3s entendemos que o projeto do Deputado Wellington Roberto \u00e9 fundamental para avan\u00e7armos no processo de inclus\u00e3o social, visando ao desenvolvimento regional.\r\nPasso \u00e0 leitura do relat\u00f3rio, Sr. Presidente.\r\n\"I - Relat\u00f3rio\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas as emendas de Plen\u00e1rio a seguir mencionadas.\r\nAo Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019:\r\n- A Emenda n\u00ba 1, dos Deputados Diego Andrade e Z\u00e9 Silva, para incluir as Bacias dos Rios Araguari, Jequitinhonha e Mucuri e os Munic\u00edpios da regi\u00e3o do Alto Rio Pardo, em Minas Gerais.\r\n- A Emenda n\u00ba 2, do Deputado Enio Verri, que retorna a Bacia do Rio Gurupi, nos Estados do Maranh\u00e3o e do Par\u00e1, ao texto do art. 2\u00ba.\r\n- A Emenda n\u00ba 3, do Deputado Afonso Florence, que altera a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, para incluir a Bacia do Rio de Contas, do Estado da Bahia, na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba (CODEVASF).\r\n- A Emenda n\u00ba 4, dos Deputados Enio Verri e Afonso Florence, inclui a Bacia do Rio Jacu\u00edpe, no Estado da Bahia.\r\nAo Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018:\r\n- A Emenda n\u00ba 1, do Deputado Paulo Azi, que altera a proposi\u00e7\u00e3o para ajust\u00e1-la \u00e0 reda\u00e7\u00e3o vigente da Lei n\u00ba 6.088, de 1974, uma vez que ela foi alterada durante o per\u00edodo de tramita\u00e7\u00e3o daquela proposi\u00e7\u00e3o.\r\nII - Voto do Relator\r\nAp\u00f3s examinar as Emendas n\u00bas 1, 2, 3 e 4 ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, e a Emenda n\u00ba 1 ao Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018, e de estabelecer amplo di\u00e1logo com as Lideran\u00e7as partid\u00e1rias nesta Casa, entendemos cab\u00edveis as seguintes considera\u00e7\u00f5es.\r\nOs Deputados Diego Andrade e Z\u00e9 Silva ressaltam regi\u00f5es do Estado de Minas Gerais cont\u00edguas \u00e0 Bacia do Rio S\u00e3o Francisco que merecem ser inclu\u00eddas, a exemplo da amplia\u00e7\u00e3o proposta para o Estado da Bahia, hoje apenas parcialmente contemplado na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF.\"\r\n\u00c9 importante registrar, Sr. Presidente, que n\u00f3s temos o apoio de toda a bancada do Estado da Bahia, que, desde o primeiro momento, defendeu a amplia\u00e7\u00e3o da CODEVASF no Estado da Bahia, com a participa\u00e7\u00e3o do Deputado Paulo Azi e at\u00e9 mesmo do Deputado Elmar Nascimento.\r\n\"O Deputado Enio Verri devolve ao art. 2\u00ba da Lei 6.088, de 1974, a Bacia do Rio Gurupi e faz outras altera\u00e7\u00f5es de reda\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o Deputado Afonso Florence prop\u00f5e incluir a Bacia do Rio de Contas, do Estado da Bahia, na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF. A emenda conjunta dos nobres colegas, que busca incluir o Rio Jacu\u00edpe, j\u00e1 est\u00e1 contemplada, ao inserirmos todas as bacias hidrogr\u00e1ficas da Bahia.\r\nO Deputado Paulo Azi, representante da Bahia, fez relevante observa\u00e7\u00e3o, pois diversas bacias hidrogr\u00e1ficas de seu Estado j\u00e1 constam na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, desde a reda\u00e7\u00e3o dada ao art. 2\u00ba pela Lei n\u00ba 13.702, de 2018. Esta atualiza\u00e7\u00e3o da lei de cria\u00e7\u00e3o da CODEVASF deve ser contemplada no parecer a ser proferido.\r\nAtendendo \u00e0 remessa do Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, do Senador Davi Alcolumbre, provocando a apensa\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018, j\u00e1 apreciado pela Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, julgamos oportuno alterar a reda\u00e7\u00e3o proposta pelo substitutivo da CINDRA, para a inclus\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas do Amap\u00e1 na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da companhia, tal como proposto. O Estado, que faz fronteira com o Par\u00e1, j\u00e1 abrangido na atual \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, seria beneficiado de modo especial pelas diversas linhas de atua\u00e7\u00e3o da companhia.\r\nComo bem lembra o ilustre autor, o Estado disp\u00f5e de significativa malha h\u00eddrica, que se encontra amea\u00e7ada, entretanto, por atividades como a ocupa\u00e7\u00e3o irregular das cabeceiras; desmatamentos e queimadas; o lan\u00e7amento de efluentes dom\u00e9sticos e industriais; a atividade de minera\u00e7\u00e3o e capta\u00e7\u00f5es irregulares. A necessidade de aproveitamento racional desta potencialidade ficou ainda mais evidente na seca de 2012 a 2015, a mais severa j\u00e1 registrada no Estado, que chegou a afetar a oferta de \u00e1gua na Capital e em outros Munic\u00edpios, como aqueles atendidos pelo Rio Tartarugalzinho. \u00c9 patente, assim, a conveni\u00eancia de se levar at\u00e9 esta \u00e1rea iniciativas de revitaliza\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas e de oferta de \u00e1gua, em que a CODEVASF j\u00e1 demonstrou, ao longo de sua hist\u00f3ria, sua extraordin\u00e1ria expertise. N\u00e3o nos pareceu conveniente, entretanto, estender mais a oeste a atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, a todo o Estado do Amazonas. \r\n\u00c9 importante registrar que n\u00f3s n\u00e3o estamos ampliando, como foi colocado, a atua\u00e7\u00e3o para o Estado do Amaz\u00f4nia.\r\nA sua vast\u00edssima extens\u00e3o territorial - 1,57 milh\u00e3o de quil\u00f4metros quadrados, maior que a do Amap\u00e1 e a do Par\u00e1 somadas - bem como a dist\u00e2ncia at\u00e9 as bacias hidrogr\u00e1ficas j\u00e1 atendidas pela CODEVASF fariam a amplia\u00e7\u00e3o demandar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e humanos e adicionais de tal monta, que tornaria imposs\u00edvel a amplia\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF.\r\nTamb\u00e9m levamos em considera\u00e7\u00e3o o Projeto de Lei n\u00ba 3.580, de 2020, do Deputado Benes Leoc\u00e1dio, que inclui o Rio Grande do Norte e a Para\u00edba na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF. N\u00e3o houve, ainda, decis\u00e3o do Requerimento n\u00ba 1.844, de 2020, mas a apensa\u00e7\u00e3o seria a consequ\u00eancia natural. Preferimos, desde j\u00e1, contemplar esta proposi\u00e7\u00e3o do Deputado Benes Leoc\u00e1dio, n\u00e3o somente por considera\u00e7\u00e3o ao autor, mas at\u00e9 mesmo por economia do processo legislativo.\r\nConsideramos, ainda, a pondera\u00e7\u00e3o do L\u00edder do Governo nesta Casa, o Deputado Vitor Hugo, de que a maior parte do Estado de Goi\u00e1s se encontra hoje na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da CODEVASF, com 136 Munic\u00edpios, e cremos ser conveniente n\u00e3o excluir os demais.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional e Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3 e 4 ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, na forma da subemenda substitutiva global, em anexo, que contempla tamb\u00e9m o Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018, o substitutivo a ele apresentado na CINDRA, sua Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, al\u00e9m de contemplar, parcialmente, o pr\u00f3prio Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019.\r\nNo \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, entendemos que as Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3 e 4 ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, e a Emenda n\u00ba 1 ao Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018, atendem aos requisitos da constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nPor fim, a subemenda substitutiva global aprovada pela CINDRA tamb\u00e9m atende aos requisitos de constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa.\r\nAnte o exposto, manifestamos nosso voto pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1, 2, 3 e 4 ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, e da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 ao Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018, bem como da subemenda substitutiva global da CINDRA.\r\nNo m\u00e9rito, por fim, somos pela aprova\u00e7\u00e3o das Emendas n\u00bas 1, 2, 3 e 4 ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019, e da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 ao Projeto de Lei n\u00ba 10.756, de 2018, tudo na forma da subemenda substitutiva global.\"\r\nO SR. HILDO ROCHA (Bloco/MDB - MA) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma considera\u00e7\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Deixe-o concluir, Deputado, e V.Exa. depois ter\u00e1 a palavra.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - Fa\u00e7o quest\u00e3o de ouvir V.Exa., Deputado. Antes, eu gostaria de finalizar a leitura do relat\u00f3rio, na parte referente \u00e0 subemenda substitutiva global ao Projeto de Lei n\u00ba 4.731, de 2019.\r\n\"Modifica a Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, que disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Companhia de Desenvolvimento do Vale do S\u00e3o Francisco - CODEVASF, para incluir as bacias hidrogr\u00e1ficas localizadas nos Estados de Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia, Para\u00edba, Rio Grande do Norte, Piau\u00ed, Maranh\u00e3o, Cear\u00e1 e Amap\u00e1 em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia.\r\nO Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba O art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.088, de 16 de julho de 1974, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nArt. 2\u00ba A CODEVASF ter\u00e1 sede e foro no Distrito Federal e atua\u00e7\u00e3o nos vales dos Rios S\u00e3o Francisco, Parna\u00edba, Itapecuru, Mearim, Vaza-Barris, Para\u00edba, Munda\u00fa, Jequi\u00e1, Tocantins, Munim, Gurupi, Turia\u00e7u e Pericum\u00e3, Una, Real, Itapecuru, Paragua\u00e7u, Araguari, Jequitinhonha, Mucuri e de Contas, nos Estados de Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia, Minas Gerais, Goi\u00e1s, Piau\u00ed,\r\nMaranh\u00e3o, Cear\u00e1, Mato Grosso, Par\u00e1, Tocantins e no Distrito Federal, bem como nas bacias hidrogr\u00e1ficas continentais ou litor\u00e2neas que abrangem a integralidade dos Estados de Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Bahia, Para\u00edba, Rio Grande do Norte, Piau\u00ed, Maranh\u00e3o, Cear\u00e1, Goi\u00e1s e Amap\u00e1 e dos Munic\u00edpios da regi\u00e3o do Alto do Rio Pardo em Minas Gerais - conforme apelo da ampla maioria da bancada de Minas Gerais, que \u00e9 um Estado que precisa, mais do que nunca, desse bra\u00e7o operacional da CODEVASF -, e poder\u00e1, havendo pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria - repetindo, e poder\u00e1, havendo pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria -, instalar e manter no Pa\u00eds \u00f3rg\u00e3os e setores de opera\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o.\r\nPresidente, a t\u00edtulo de esclarecimento, \u00e9 importante registrar esta observa\u00e7\u00e3o no nosso relat\u00f3rio: em nenhum momento estamos criando despesas; estamos deixando que seja facultativa a possibilidade de investimentos do Governo Federal nas respectivas regi\u00f5es. Isso n\u00e3o compete a todos n\u00f3s. N\u00e3o podemos criar \u00f3rg\u00e3os. N\u00e3o estamos criando a CODEVASF de Minas. N\u00e3o estamos criando a CODEVASF da Para\u00edba. Claramente, estamos ampliando o leque de atua\u00e7\u00e3o para que possamos, dentro do poss\u00edvel e da possibilidade or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o, atender a esses Estados que elencamos no nosso relat\u00f3rio.\r\nConcluindo, quero pedir o apoio da C\u00e2mara Federal para que votemos essa mat\u00e9ria e, a partir da\u00ed, quem sabe, possamos criar no futuro, quando caberia a decis\u00e3o do Governo, uma CODEVASF para as Regi\u00f5es Norte e Sul, porque \u00e9 importante instrumento para o desenvolvimento regional do Pa\u00eds, posto que essas obras s\u00e3o relevantes para ativar a economia e gerar emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nObrigado, Presidente, pela compreens\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F7%2F2020&txPagina=110&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, UNI\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS ESTADOS E DO DISTRITO FEDERAL (FPE), FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), REDU\u00c7\u00c3O, ARRECADA\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, CRISE ECON\u00d4MICA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RETIRADA, TRANSPORTE COLETIVO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Expectativa quanto \u00e0 retirada, pelo Relator Hildo Rocha, do dispositivo pertinente ao transporte coletivo constante no bojo da Medida  Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fabica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19. Import\u00e2ncia da  aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria para os Estados e Munic\u00edpios brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu falei h\u00e1 pouco com o Relator, o Deputado Hildo. Tendo em vista a import\u00e2ncia da MP 938 para os Estados e os Munic\u00edpios, n\u00f3s fizemos um apelo a S.Exa. para que tire esses 4 bilh\u00f5es do transporte.\r\nSabemos que a quest\u00e3o \u00e9 importante, mas neste momento toda a nossa energia tem que ser para ajudar os Estados e os Munic\u00edpios. Parece-me que o Relator Hildo compreendeu a nossa preocupa\u00e7\u00e3o e vai tirar.\r\nEu queria, Deputado Hildo...",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TRANSPORTE P\u00daBLICO COLETIVO, AUMENTO, REPASSE, RECURSOS, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Compromisso do Republicanos de vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre o repasse de recursos para o setor de transportes dos Estados e Munic\u00edpios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero acrescentar \u00e0 fala do nosso L\u00edder Jhonatan de Jesus que estamos retirando isso e assumindo um compromisso. Ao lado do Deputado Hugo Motta e de toda a bancada do Republicanos, ao lado do Deputado Carl\u00e3o, construiremos o compromisso de votar na pr\u00f3xima semana esse projeto de lei, que \u00e9 fundamental para o Brasil. Hoje \u00e9 um gesto que o Parlamento faz aos Estados e Munic\u00edpios, e na pr\u00f3xima semana n\u00f3s votaremos essa mat\u00e9ria. Queremos assumir esse compromisso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-22T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 26/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 938/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 26, de 2020, oferecido pela Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 938, de 2020, relativa \u00e0 concess\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de apoio financeiro aos entes federativos contemplados com recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados - FPE, e do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM, para mitiga\u00e7\u00e3o das dificuldades financeiras decorrentes do estado de calamidade p\u00fablica, reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica provocada pela Covid-19, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos defendemos a agenda municipalista, sobretudo, o novo pacto federativo, que \u00e9 fundamental para os Estados e os Munic\u00edpios.\r\nEu acho que essa epidemia do coronav\u00edrus est\u00e1 provando ao Congresso e ao Brasil a necessidade de n\u00f3s fazermos o novo pacto federativo, porque cada vez mais a depend\u00eancia dos Estados e dos Munic\u00edpios \u00e9 maior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o. E hoje n\u00f3s, na C\u00e2mara Federal, estamos votando mais repasses na ordem de 6 bilh\u00f5es de reais, sendo 3 bilh\u00f5es de reais para Estados e 3 bilh\u00f5es de reais para Munic\u00edpios. Isso vai ajudar - e muito - Estados e Munic\u00edpios a manterem a sua folha de pagamento em dia e a continuarem provendo os programas sociais.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar o Deputado Hildo Rocha, a Frente Nacional dos Prefeitos, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, que puderam, desde o primeiro momento, ajudar na constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio. E \u00e9 fundamental que essa mat\u00e9ria seja aprovada, para podermos ajudar o Brasil.\r\nVotamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F7%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6407/2013, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.407 de 2013, acerca das medidas de fomento \u00e0 ind\u00fastria de g\u00e1s natural; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.909, de 2009.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos encaminharemos o voto \"sim\" por entender que o novo marco do g\u00e1s \u00e9 fundamental para a ind\u00fastria brasileira. \r\n\u00c9 muito importante que possamos reduzir o pre\u00e7o do g\u00e1s, dar um choque de energia barata, para estimular a entrada de novos investimentos no Brasil.\r\nN\u00f3s estamos falando de investimentos da ordem de mais de 40 bilh\u00f5es de reais, e a expectativa \u00e9 que possa haver uma redu\u00e7\u00e3o em torno de 30% a 40% no custo da energia, o que sem d\u00favida vai estimular a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Brasil.\r\nN\u00f3s do Republicanos votaremos favoravelmente \u00e0 urg\u00eancia, para que possamos apreciar o quanto antes essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=64&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 11, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos votaremos \"sim\" ao texto do Relator, Deputado Felipe Carreras, que teve a oportunidade de constru\u00ed-lo dialogando com toda a sociedade civil organizada, com os L\u00edderes, tentando buscar o melhor texto poss\u00edvel.\r\nEu acho que esse entendimento foi positivo para o Parlamento, tendo em vista que n\u00f3s constru\u00edmos a unidade, e, sem d\u00favida alguma, vai ajudar um setor t\u00e3o importante para a economia brasileira, sobretudo, para a economia do Nordeste. O turismo representa mais de 20% da economia do Nordeste, e n\u00f3s precisamos ajudar o setor neste momento desafiador por que passa.\r\nQuero parabenizar V.Exa. pela constru\u00e7\u00e3o que fez ao longo desse per\u00edodo em rela\u00e7\u00e3o a esta mat\u00e9ria.\r\nVotamos \"sim\" ao texto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso IV, do art. 2\u00ba, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, relativa \u00e0s medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio, com vista \u00e0 sua preval\u00eancia sobre o mesmo dispositivo do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, depois de ouvir as pondera\u00e7\u00f5es do Deputado Arnaldo Jardim, do Deputado Samuel Moreira e de companheiros do PT, o nosso partido vai liberar a bancada, tendo em vista que esta \u00e9 uma discuss\u00e3o que precisa ser aprofundada. A nossa ideia \u00e9 liberar a bancada. O meu sentimento \u00e9 que a maioria vai acompanhar o destaque e votar \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=319&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PROCEDIMENTO, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, ATIVIDADE PORTU\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, MPV 941/2020, MPV 946/2020.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Conveni\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, acerca das medidas tempor\u00e1rias de enfrentamento da pandemia da Covid-19 no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio; bem como das Medidas Provis\u00f3rias de n\u00bas 941 e 946, de 2020, no caso de convoca\u00e7\u00e3o, pela Presid\u00eancia, de sess\u00e3o extraordin\u00e1ria para o dia 30 de julho de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero falar sobre uma quest\u00e3o procedimental. \r\nO compromisso com os L\u00edderes e com os Parlamentares \u00e9 que s\u00f3 haveria sess\u00f5es ao longo do dia de hoje. Ainda temos que votar a MP 941 e a MP 946, e \u00e9 muito pouco prov\u00e1vel que as votemos ao longo da noite de hoje e da madrugada. \r\nMinha indaga\u00e7\u00e3o \u00e9 se amanh\u00e3 vai haver sess\u00e3o ou n\u00e3o, se V.Exa. vai convocar sess\u00e3o. Caso V.Exa. a convoque, eu acho que o correto seria deixar essa mat\u00e9ria para amanh\u00e3. Podemos votar os destaques ainda hoje, se for o caso, e deixar\u00edamos as demais MPs para amanh\u00e3. \r\nN\u00e3o sei qual \u00e9 a decis\u00e3o da Mesa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=366&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-04T14:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, DEUZINHO FILHO, DEPUTADO FEDERAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CAUCAIA (CE), VEREADOR.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas ao Deputado Deuzinho Filho.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro quero parabenizar, em nome da bancada dos Republicanos, o Deputado Deuzinho Filho, que foi Vereador, por alguns mandatos, em Caucaia.\r\nEle \u00e9 uma refer\u00eancia para todos n\u00f3s. \u00c9 um Parlamentar que tem compromisso e comprometimento com o Estado do Cear\u00e1. E para n\u00f3s do Republicanos \u00e9 muito importante t\u00ea-lo no partido, porque ele tem esp\u00edrito p\u00fablico e \u00e9 uma refer\u00eancia para o Cear\u00e1. Ele \u00e9 educador, professor, conhece as dores e os sorrisos do Estado do Cear\u00e1, mas, acima de tudo, \u00e9 um homem que tem compromisso com o povo brasileiro. Existe uma m\u00fasica do grupo Cidade Negra que diz: \"Voc\u00ea n\u00e3o sabe o quanto eu caminhei pra chegar at\u00e9 aqui\". E hoje, nesta estada na C\u00e2mara Federal, ele t\u00e3o bem representa a sua fam\u00edlia, o seu povo e aqueles que, desde o primeiro momento, acreditaram no trabalho que realiza.\r\nSeja bem-vindo! V.Exa. faz parte dos Republicanos e hoje V.Exa. orgulha o Cear\u00e1 como Deputado Federal. Parab\u00e9ns!\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-05T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 3364/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o de requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia urgent\u00edssima do Projeto de Lei n\u00ba 3.364, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Regime Especial de Emerg\u00eancia para o Transporte Coletivo Urbano e Metropolitano de Passageiros - REMETUP, diante da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, vou encaminhar pelo Republicanos.\r\nN\u00f3s encaminharemos o voto \"sim\", por entendermos que o setor de transportes vem passando por um momento muito dif\u00edcil. \u00c9 importante que o Congresso Nacional, ao lado do Governo Federal, possa ajudar esse setor t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s encaminharemos o voto \"sim\" \u00e0 urg\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F8%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-12T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REALIZA\u00c7\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 17/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 17, de 2020, sobre a abertura do Or\u00e7amento Fiscal da Uni\u00e3o em favor dos Minist\u00e9rios da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa, do cr\u00e9dito suplementar no valor de R$ 615.996.235,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Todos n\u00f3s sabemos o esfor\u00e7o que S.Exa. tem feito para tratar da reforma tribut\u00e1ria. O Deputado tem permanentemente estado com v\u00e1rios segmentos da sociedade brasileira, com os quais tem discutido o tema da reforma tribut\u00e1ria, que \u00e9 fundamental para o Brasil, e pediu que n\u00f3s fiz\u00e9ssemos o encaminhamento, mantendo o acordo, votando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-29T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 40/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 987/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, MAIORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL, ANDR\u00c9 DE PAULA, RELATOR, MARCOS PEREIRA, DEPUTADO FEDERAL, EX-MINISTRO DE ESTADO, PROGRAMA ROTA 2030 _ MOBILIDADE E LOG\u00cdSTICA, IND\u00daSTRIA AUTOMOTIVA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Marcos Pereira, pela concess\u00e3o de incentivos ao setor automotivo nacional durante a sua gest\u00e3o \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Andr\u00e9 de Paula, Relator da mat\u00e9ria. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 3\u00ba do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 40, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 987, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 9.440, de 1997; 9.826, de 1999; e 7.827, de 1989, com vista \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o de incentivos fiscais para o desenvolvimento regional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero desde j\u00e1 parabenizar V.Exa. Enquanto Ministro do Desenvolvimento Econ\u00f4mico, do MDIC, V.Exa. teve um papel muito importante na agenda do setor automotivo nacional, atrav\u00e9s do Programa Rota 2030. Isso p\u00f4de estimular e muito a economia dos Estados brasileiros, sobretudo dos Estados onde o setor automotivo tem um papel importante.\r\nEu tamb\u00e9m quero parabenizar o Deputado Andr\u00e9 de Paula, nosso conterr\u00e2neo, que p\u00f4de apresentar um belo relat\u00f3rio, que dialoga com a necessidade do Pa\u00eds, sobretudo do Nordeste brasileiro. N\u00f3s temos at\u00e9 2030 a perspectiva de receber mais de 7,5 bilh\u00f5es de reais de investimentos para aquela regi\u00e3o. S\u00f3 em Pernambuco, por exemplo, hoje o setor automotivo representa mais de 8% do PIB, e isso tem crescido cada vez mais e ajudado a retomada do crescimento econ\u00f4mico, da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nEu penso que o setor automotivo \u00e9 uma pauta que precisa unir o Brasil, para que o Brasil volte a crescer e gerar oportunidades para toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\n\tN\u00f3s da Maioria votamos \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F9%2F2020&txPagina=106&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO, REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA, DEBATE, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, BRUNO DANTAS, MINISTRO DO TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O, REUNI\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da reuni\u00e3o de debate entre o Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, Bruno Dantas, o Ministro da Economia, Paulo Guedes, o Presidente Rodrigo Maia e Parlamentares para o avan\u00e7o da agenda de desenvolvimento socioecon\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer na tarde de hoje um registro, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, importante. Ontem foi um dia especial, tendo em vista que \u00e0 noite o Ministro Bruno Dantas, do TCU, teve a oportunidade de organizar um jantar que contou com a presen\u00e7a do Ministro Paulo Guedes, do Presidente Rodrigo Maia e de alguns Senadores e Deputados. Foi um encontro importante para o Brasil.\r\nNo nosso entendimento, hoje, mais do que nunca, n\u00f3s vivemos um momento em que precisamos de unidade para fazer com que o Pa\u00eds avance sua agenda. Precisamos avan\u00e7ar na reforma tribut\u00e1ria, na reforma administrativa, e discutir com toda a sociedade o novo pacto federativo, a formata\u00e7\u00e3o de um novo federalismo para o Brasil, em que Estados e Munic\u00edpios possam se fortalecer cada vez mais. Precisamos, sem d\u00favida alguma, do aux\u00edlio emergencial, do Programa Renda Brasil, ou Bolsa Fam\u00edlia 2.0, como alguns chamam. \r\nNeste momento, o importante \u00e9 nos despirmos de todas as vaidades e, naturalmente, das nossas posi\u00e7\u00f5es muitas vezes de tensionamento, para ajudarmos a decantar, a baixar os \u00e2nimos, e, assim, construirmos solu\u00e7\u00f5es de forma coletiva. \r\nO Brasil vive um momento de muita preocupa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, ali\u00e1s, n\u00e3o s\u00f3 o Brasil, mas tamb\u00e9m todo o mundo. N\u00f3s iniciamos o ano na perspectiva de o Pa\u00eds ter um d\u00e9ficit prim\u00e1rio na ordem de 120 bilh\u00f5es, mas estamos terminando o ano na perspectiva de este valor ser de mais de 800 bilh\u00f5es. N\u00f3s t\u00ednhamos a expectativa de ter, em despesas discricion\u00e1rias, aproximadamente 120 bilh\u00f5es de reais, o que, sabemos, \u00e9 muito pouco, mas, praticamente por causa da nossa atual situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, muito pouco foi investido. \r\nO quadro que se avizinha para o in\u00edcio de 2021 \u00e9 dram\u00e1tico. Hoje 52 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o no aux\u00edlio emergencial. Mesmo que o Governo crie o Renda Brasil, vai atender a pouco mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros e, assim, em janeiro, n\u00f3s teremos mais de 30 milh\u00f5es de brasileiros sem emprego e sem o aux\u00edlio, o que pode gerar um impacto perverso na economia. Por isso, precisamos avan\u00e7ar na agenda de desenvolvimento do nosso Pa\u00eds. \r\nFoi fundamental, portanto, o encontro realizado na noite de ontem para fazermos com que o Pa\u00eds e o Congresso avancem na agenda de que precisamos. Eu sempre digo que sou um defensor dos programas sociais brasileiros: eu defendo o Bolsa Fam\u00edlia, o PROUNI, o PRONATEC, o Luz para Todos. Todos os programas s\u00e3o importantes, mas o maior programa social do Brasil \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o. \r\n\u00c9 por isso que n\u00f3s precisamos, mais do que nunca, estimular o crescimento da economia no nosso Pa\u00eds. No entanto, n\u00f3s s\u00f3 teremos o crescimento da economia se fizermos o dever de casa - o ajuste fiscal -, para recuperar a capacidade de investimento do Brasil. N\u00f3s queremos fazer investimentos nos portos, nos aeroportos e nas rodovias e avan\u00e7ar na agenda das privatiza\u00e7\u00f5es, para que o Brasil volte a crescer e gerar emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nQuero registrar que n\u00f3s do Republicanos aplaudimos o encontro realizado na noite de ontem e esperamos que ele, de fato, ajude o Brasil a alcan\u00e7ar a paz pol\u00edtica e a paz institucional, fazendo com que o Pa\u00eds avance.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=33&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-10-06T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "POL\u00cdTICA, ARTICULA\u00c7\u00c3O, BRUNO DANTAS, MINISTRO DO TRIBUNAL DE CONTAS DA UNI\u00c3O, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Legitimidade da reuni\u00e3o convocada pelo Ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o - TCU, Bruno Dantas, para tratativas de assuntos de relevante interesse do Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputado Glauber Braga, primeiro, V.Exa. \u00e9 um democrata, e eu acho que \u00e9 leg\u00edtimo, neste momento, independentemente da rela\u00e7\u00e3o institucional, n\u00f3s termos construtores de pontes, e n\u00e3o dinamitadores. O Brasil precisa de pessoas que ajudem o Pa\u00eds. \r\n\u00c9 por isso que eu louvo a iniciativa do nosso Ministro Bruno Dantas, do TCU, e a de todos aqueles que queiram ajudar o Brasil neste momento desafiador.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F10%2F2020&txPagina=35&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 996/2020, MEDIDA PROVISORIA, PROGRAMA CASA VERDE E AMARELA, DEFESA, NOVO REGIME FISCAL, POLITICA SOCIAL, REFORMA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 996, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Casa Verde e Amarela, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria para fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas rural e urbana. Expectativa quanto \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de agenda de vota\u00e7\u00f5es pelo pelos L\u00edderes partid\u00e1rios no Congresso Nacional. Import\u00e2ncia de preserva\u00e7\u00e3o do teto de gastos pelo Governo Federal. Apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de programas sociais. Import\u00e2ncia do di\u00e1logo do Presidente da Rep\u00fablica com o Congresso Nacional e institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas. Implementa\u00e7\u00e3o da agenda de reformas constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcel, primeiro, eu quero lhe agradecer. O nosso L\u00edder Vinicius Carvalho vai encaminhar \"sim\" a essa solicita\u00e7\u00e3o.\r\nAcho que hoje \u00e9 um dia muito importante para o Parlamento brasileiro, porque n\u00f3s estamos votando a MP 996, relativa ao Programa Casa Verde e Amarela, fundamental para a economia brasileira. Sem d\u00favida alguma, esse programa \u00e9 oriundo do Minha Casa, Minha Vida, um dos maiores programas sociais que foram criados no Brasil nestes \u00faltimos anos, e ele avan\u00e7a, ele autoriza a reforma, ele autoriza a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, mas, o mais importante, ele amplia a possibilidade da constru\u00e7\u00e3o de nova unidades habitacionais para atender a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nSem d\u00favida alguma, a casa pr\u00f3pria \u00e9 um sonho de milh\u00f5es e milh\u00f5es de brasileiros, e hoje o Parlamento brasileiro est\u00e1 votando esta medida provis\u00f3ria, com o excelente texto do Relator, o amigo e Deputado do MDB Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. Ele teve um papel importante na constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, dialogando com a C\u00e2mara Brasileira da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o - CBIC, dialogando com o setor da constru\u00e7\u00e3o civil, que \u00e9 um setor fundamental para a economia brasileira, um setor que representa mais de 5% do PIB do Brasil, um setor que gera mais de 13 milh\u00f5es de empregos, um setor que representa mais de 15% da economia em mais de 21 Estados do Brasil. Com a amplia\u00e7\u00e3o deste programa que estamos votando no dia de hoje, sem d\u00favida alguma, vamos estimular ainda mais o setor da constru\u00e7\u00e3o civil, que gera emprego e gera renda para o Brasil.\r\nEste ano, apesar de toda a dificuldade, apesar de ter sido um ano de crise econ\u00f4mica, um ano de crise sanit\u00e1ria, n\u00f3s vendemos, segundo Pedro Guimar\u00e3es, Presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, mais habita\u00e7\u00f5es do Programa Minha Casa, Minha Vida do que no ano de 2019. Isso \u00e9 muito importante. Acho que, com a redu\u00e7\u00e3o na taxa de juros, n\u00e3o vale mais a pena deixar dinheiro na poupan\u00e7a, no famoso para\u00edso dos rentistas. Com o Brasil come\u00e7ando a entrar no padr\u00e3o da economia mundial, a popula\u00e7\u00e3o brasileira vai querer investir cada vez mais na constru\u00e7\u00e3o civil, n\u00e3o s\u00f3 no Minha Casa, Minha Vida, mas sobretudo em novas unidades habitacionais, em compra de casas, em compra de apartamentos, o que vai, sem d\u00favida alguma, gerar emprego e renda para o Pa\u00eds.\r\nDeputado Marcel, que preside esta sess\u00e3o, penso que \u00e9 fundamental que os L\u00edderes do Congresso Nacional se sentem \u00e0 mesa nos pr\u00f3ximos dias para apresentar uma agenda de vota\u00e7\u00e3o para o Brasil. Recentemente, o Presidente do Banco Central, Roberto Campos, apresentou um artigo muito l\u00facido no jornal O Estado de S.Paulo, mostrando a necessidade da busca de credibilidade. O Brasil, neste momento, precisa dar um sinal de credibilidade institucional para poder avan\u00e7ar na reforma tribut\u00e1ria, na reforma administrativa, no novo pacto federativo, na Lei de Licita\u00e7\u00f5es, na Lei do G\u00e1s, na agenda das privatiza\u00e7\u00f5es, e poder ter em 2021 um ano, de fato, de retomada da economia brasileira.\r\nN\u00f3s iniciamos o ano com a perspectiva de o Brasil crescer 2,5% e com d\u00e9ficit da ordem de 120 bilh\u00f5es de reais. Infelizmente, fomos surpreendidos com a COVID e estamos terminando o ano com uma queda no PIB de cerca de 5%, um resultado at\u00e9 melhor do que o que o mercado estimava, que era uma queda de 9%, e um d\u00e9ficit da ordem de 800 bilh\u00f5es de reais. \r\nMas, com todas essas dificuldades, o nosso grande desafio \u00e9 preservar o teto, \u00e9 fazer com que possamos manter os programas sociais funcionando e retomar o investimento ao longo do ano de 2021. Vamos trabalhar para que, quando formos votar o Or\u00e7amento, ampliemos ao m\u00e1ximo os investimentos em portos, aeroportos, rodovias, estradas, infraestrutura. Esse \u00e9 o nosso desejo. Sabemos que temos muito poucas despesas discricion\u00e1rias, pouco mais de 100 bilh\u00f5es de reais, mas precisamos discutir junto ao Governo Federal como buscar recursos para ampliar investimentos nessas \u00e1reas. Eu digo sempre que sou um defensor dos programas sociais, mas o maior programa social do Brasil s\u00e3o o emprego e a renda.\r\nEnt\u00e3o, o Brasil nunca precisou tanto do Parlamento brasileiro como precisa neste momento. N\u00f3s temos, desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o Congresso, sobretudo a C\u00e2mara, mais reformista da hist\u00f3ria. E \u00e9 preciso que aparemos as arestas, as brigas. \r\nEspero que o Presidente Bolsonaro tenha compreendido o seu papel institucional nestes \u00faltimos 2 anos, que em 2021 tenhamos um novo Presidente, um Presidente que dialogue mais com o Congresso, com as institui\u00e7\u00f5es no Brasil, e que, de fato, fa\u00e7amos valer as agendas de que o Brasil precisa: a agenda das reformas e a agenda da retomada da credibilidade, em que n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar.\r\nDeputado Marcel, quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m todos os L\u00edderes que est\u00e3o apoiando esta mat\u00e9ria, que \u00e9 t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nQuero tamb\u00e9m, em nome de todos os Ministros, parabenizar o Ministro Rog\u00e9rio Marinho, que foi um ator importante na constru\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARLOS EDUARDO CADOCA, EX-DEPUTADO FEDERAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA. \r\nELOGIO, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 133/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, NI\u00c3O, COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, PERDA, RECEITA, ISEN\u00c7\u00c3O TRIBUT\u00c1RIA, EMPRESA, EXPORTA\u00c7\u00c3O, IMPOSTO SOBRE OPERA\u00c7\u00d5ES RELATIVAS \u00c0 CIRCULA\u00c7\u00c3O DE MERCADORIAS E SOBRE PRESTA\u00c7\u00d5ES DE SERVI\u00c7OS DE TRANSPORTE INTERESTADUAL E INTERMUNICIPAL E DE COMUNICA\u00c7\u00c3O (ICMS), TRIBUTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Homenagem p\u00f3stuma ao ex-Deputado Federal Carlos Eduardo Cadoca. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado;  a declara\u00e7\u00e3o como atendida a regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba do art. 91 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Luis Miranda, primeiro, eu quero lamentar, em nome da bancada de Pernambuco - e o Deputado Augusto Coutinho j\u00e1 o fez no in\u00edcio da tarde -, o falecimento do ex-Deputado Federal Carlos Eduardo Cadoca. \r\nCadoca foi Deputado Federal, Deputado Estadual, Vereador do Recife, Secret\u00e1rio de Estado, Secret\u00e1rio de Turismo, Cultura e Desenvolvimento Econ\u00f4mico, e um amigo do povo de Pernambuco. Sempre trabalhou no Congresso Nacional em defesa do povo do nosso Estado. \r\nEu quero lamentar, em meu nome, em nome da minha fam\u00edlia e em nome do povo de Pernambuco, o seu falecimento no dia de ontem. Nosso Estado est\u00e1 muito triste com o falecimento do nosso amigo Cadoca.\r\nE quero, Deputado Luis Miranda, desde j\u00e1, em nome da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, parabenizar o Parlamento brasileiro por ter aprovado na noite de hoje a Lei Kandir, que \u00e9 fundamental para o fortalecimento dos Estados e Munic\u00edpios. Essa pauta dialoga com o novo pacto federativo, entendendo a necessidade do fortalecimento dos Estados e Munic\u00edpios. Nestes pr\u00f3ximos 18 anos, quase 60 bilh\u00f5es de reais de recursos novos v\u00e3o ingressar nas contas dos Munic\u00edpios, nas Prefeituras, e dos Estados. \r\nEu digo sempre que o futuro do Brasil n\u00e3o est\u00e1 apenas aqui em Bras\u00edlia, est\u00e1 sobretudo nos nossos Munic\u00edpios, at\u00e9 porque ali \u00e9 onde est\u00e3o os problemas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o, da seguran\u00e7a cidad\u00e3, da mobilidade urbana e da infraestrutura. Na hora em que novas receitas chegarem a essas cidades, eu n\u00e3o tenho d\u00favida, Presidente Luis, de que os Prefeitos e os gestores v\u00e3o poder fazer mais investimentos nos programas sociais, investir em infraestrutura e gerar emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Congresso Nacional est\u00e1 de parab\u00e9ns pela aprova\u00e7\u00e3o da Lei Kandir, assim como o Senador Wellington Fagundes, a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios e o Parlamento brasileiro, que, depois de anos, avan\u00e7a numa pauta fundamental para a Federa\u00e7\u00e3o brasileira!\r\nMuito obrigado pela compreens\u00e3o, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=169&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 391/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, RECURSOS, FUNDO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS (FPM), PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o  n\u00ba  391, de 2017, sobre a altera\u00e7\u00e3o o art. 159 da Carta Magna, com vista ao disciplinamento da distribui\u00e7\u00e3o, pela Uni\u00e3o, de recursos do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios - FPM.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, ao longo desses \u00faltimos 2 anos, V.Exa., como Presidente do Parlamento, tem trabalhado bastante para ajudar a pauta municipalista brasileira. V.Exa. defende o novo pacto federativo, o novo federalismo e entende a necessidade de n\u00f3s buscarmos novas fontes de receita para ajudar os Munic\u00edpios do Brasil.\r\nEu digo sempre, Deputado Alessandro Molon, que o futuro do Brasil n\u00e3o apenas est\u00e1 aqui em Bras\u00edlia, mas est\u00e1 sobretudo nos Estados e nos Munic\u00edpios. \u00c9 nos Munic\u00edpios que a popula\u00e7\u00e3o vive e \u00e9 nos Munic\u00edpios onde est\u00e3o as nossas maiores car\u00eancias sociais - de mobilidade, de saneamento, da falta de creche, da falta de qualidade na sa\u00fade. E \u00e9 fundamental que possamos buscar novas receitas para os Munic\u00edpios.\r\n\u00c9 por isso que fa\u00e7o um apelo a V.Exa.: que ainda na pr\u00f3xima semana possamos votar a PEC 391, que \u00e9 a PEC do 1% do FPM, para que possamos gerar, para os anos de 2021 e 2022, mais de 2 bilh\u00f5es de reais para ajudar os Munic\u00edpios brasileiros.\r\nEu queria fazer um apelo aos L\u00edderes desta Casa, como Presidente da Frente Parlamentar Mista em Defesa do Pacto Federativo, em nome da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios e da Frente Nacional de Prefeitos: que possamos votar o segundo turno da PEC na pr\u00f3xima semana, j\u00e1 que o primeiro turno foi votado no ano passado. Passou este ano, e n\u00e3o a votamos. Eu queria fazer o apelo para votarmos essa PEC 391 na pr\u00f3xima semana, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=159&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 10/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 1066/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 4253/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Votos de feliz Natal e pr\u00f3spero Ano Novo aos Parlamentares, aos servidores da Casa e ao povo brasileiro. Relev\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o, pelo Poder Legislativo, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, a chamada PEC do Or\u00e7amento de Guerra, sobre a institui\u00e7\u00e3o do regime extraordin\u00e1rio fiscal, financeiro e de contrata\u00e7\u00f5es para enfrentamento da calamidade p\u00fablica nacional decorrente da epidemia de coronav\u00edrus; do Projeto de Lei n\u00ba 1.066, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19; do Projeto de Lei n\u00ba 4.253, de 2020, acerca do estabelecimento das normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contratos para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios; e do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, a respeito da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Queda do Produto Interno Bruto - PIB brasileiro, abaixo das previs\u00f5es do mercado. Necessidade de retomada a Agenda Brasil para a realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa, e consequente desenvolvimento econ\u00f4mico com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, na pessoa de V.Exa., eu quero desejar a todos, desde j\u00e1, um feliz Natal, um feliz Ano-Novo, um ano de muita paz e um 2021 de muita esperan\u00e7a no cora\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.\r\nEu acho que, ao longo do ano de 2020, com toda a dificuldade, o Congresso Nacional p\u00f4de cumprir um papel importante para a agenda brasileira. Votamos o \"or\u00e7amento de guerra\", o aux\u00edlio emergencial, a Lei das Licita\u00e7\u00f5es, a regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB, o marco legal do saneamento, entre outras a\u00e7\u00f5es que ajudaram bastante a economia do Brasil.\r\nPor conta da COVID, o mercado precificava uma queda de quase 9% do nosso PIB. E estamos terminando o ano com uma queda de menos de 5%, mas precisamos, ao longo de 2021, avan\u00e7ar mais do que nunca na retomada da Agenda Brasil para fazer com que votemos a reforma administrativa, a reforma tribut\u00e1ria, e que possamos avan\u00e7ar no desenvolvimento econ\u00f4mico e na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nEnt\u00e3o, eu quero desejar, em nome do Dr. Leonardo, servidor da Casa, um feliz Ano-Novo a todo o Parlamento brasileiro e a todos os servidores que fazem o Congresso Nacional do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de aprova\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero, primeiro, louvar o esfor\u00e7o de V.Exa. para n\u00f3s podermos, de forma coletiva e democr\u00e1tica, votar a urg\u00eancia do PL 19, t\u00e3o importante, na nossa avalia\u00e7\u00e3o, para o Brasil.\r\nRespondendo ao nosso amigo que nos antecedeu, do PDT, registro que esta mat\u00e9ria j\u00e1 tramita aqui na Casa desde a d\u00e9cada de 90. Esta discuss\u00e3o sobre a autonomia do Banco Central iniciou ainda na gesta\u00e7\u00e3o do Plano Real, ou seja, entre 1993 e 1994. J\u00e1 se v\u00e3o 27 anos debatendo a autonomia do Banco Central, e at\u00e9 hoje nada foi feito. N\u00f3s precisamos dar esse sinal importante ao mundo. Pa\u00edses como os Estados Unidos, o Jap\u00e3o, a Espanha, o Chile, a Alemanha e a Inglaterra j\u00e1 t\u00eam um Banco Central aut\u00f4nomo. Para que o Brasil ganhe cada vez mais credibilidade internacional e para que o Banco Central n\u00e3o fique dependendo do Governo de plant\u00e3o, \u00e9 fundamental que o Banco Central passe a ter uma pol\u00edtica de Estado, e n\u00e3o de governo. \u00c9 por isso que n\u00f3s precisamos preservar a boa governan\u00e7a monet\u00e1ria. \r\nFa\u00e7o aqui um apelo para n\u00f3s votarmos essa urg\u00eancia, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-09T18:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROPOSI\u00c7AO LEGISLATIVA}), PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), DIRETORIA COLEGIADA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MANDATO, REQUISITO, NOMEA\u00c7\u00c3O, DEMISS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Deputado Arthur Lira, inicialmente, desde j\u00e1, eu quero parabenizar V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos na tarde de hoje. De forma democr\u00e1tica, V.Exa. est\u00e1 ouvindo o Governo, ouvindo a Oposi\u00e7\u00e3o e, naturalmente, tentando construir as pontes necess\u00e1rias para fazer com que o Brasil possa avan\u00e7ar, sobretudo, na Agenda Brasil, essa agenda que dialoga com a necessidade da reforma administrativa, da reforma tribut\u00e1ria, do novo pacto federativo, dos aux\u00edlios e das medidas credit\u00edcias que n\u00f3s temos que adotar em m\u00e9dio e em longo prazo para que o Brasil fortale\u00e7a a sua economia nos pr\u00f3ximos anos.\r\nPara n\u00f3s termos uma melhora na nossa economia e para que n\u00f3s tenhamos uma melhor governan\u00e7a monet\u00e1ria, \u00e9 fundamental que possamos viabilizar a autonomia do Banco Central. E eu estou tendo o privil\u00e9gio de poder relatar essa mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nEu quero, desde j\u00e1, saudar o meu amigo Deputado Celso Maldaner, que tem esp\u00edrito p\u00fablico, que tem conhecimento de causa, que sempre defendeu aqui, dentro do Parlamento, a autonomia do Banco Central. Quero dizer, Deputado Celso, que este relat\u00f3rio e o voto que estamos apresentando na noite de hoje dialogam com o sentimento de muitos e muitos Parlamentares que, desde o primeiro momento, v\u00eam discutindo essa mat\u00e9ria no Parlamento brasileiro.\r\n\u00c9 importante registrar que a autonomia do Banco Central vem sendo discutida, como falei agora h\u00e1 pouco, desde 1993, 1994, no in\u00edcio do Plano Real. Passaram-se 27 anos, quase 30 anos, e at\u00e9 agora, Deputado Evair, n\u00f3s n\u00e3o tivemos autonomia do Banco Central. Faltou, sem d\u00favida alguma, vontade pol\u00edtica para que pud\u00e9ssemos avan\u00e7ar nessa pauta t\u00e3o importante para o Brasil.\r\nQuero registrar que tive o privil\u00e9gio, desde a \u00faltima quinta-feira, de conversar com v\u00e1rios Parlamentares aqui na C\u00e2mara Federal. E, na tarde de ontem, tive a oportunidade de conversar com o Ministro Paulo Guedes e com o Presidente do Banco Central, que entenderam que o nosso relat\u00f3rio era o melhor caminho para n\u00f3s podermos avan\u00e7ar na autonomia do Banco Central. Sentei com eles, discuti artigo por artigo, apresentei o nosso relat\u00f3rio, e n\u00f3s tivemos a concord\u00e2ncia do Minist\u00e9rio da Economia e do Presidente do Banco Central.\r\nPor que eu estou colocando isso? Porque, desde o primeiro momento, n\u00f3s estamos tentando construir o melhor relat\u00f3rio poss\u00edvel, de maneira democr\u00e1tica, ouvindo todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o popular, ouvindo os entes, para que n\u00f3s, na noite de hoje, possamos votar e aprovar a autonomia do Banco Central. \r\nN\u00f3s temos o PL 200. N\u00f3s temos o PL 112, que n\u00f3s apensamos ao nosso projeto. N\u00f3s n\u00e3o apensamos o PL 200 porque haveria falhas do ponto de vista processual. Mas tenha a certeza, Deputado Celso, que o m\u00e9rito, ao final, vai na mesma dire\u00e7\u00e3o, que \u00e9 n\u00f3s podermos fazer a autonomia do Banco Central.\r\nTodos sabem que, nas principais democracias e nas principais economias desenvolvidas, h\u00e1 um Banco Central aut\u00f4nomo. Nos Estados Unidos, no Jap\u00e3o, no M\u00e9xico, na Fran\u00e7a, na Alemanha, na It\u00e1lia, no Chile, em todos esses pa\u00edses h\u00e1 a autonomia do Banco Central. Isso vai dar ao Pa\u00eds um novo padr\u00e3o de governan\u00e7a monet\u00e1ria. Isso \u00e9 um sinal fundamental ao mercado internacional, porque, na hora em que o Banco Central passa a ser aut\u00f4nomo, a sinaliza\u00e7\u00e3o internacional \u00e9 que n\u00f3s estamos melhorando as ferramentas da nossa economia.\r\nTenho plena convic\u00e7\u00e3o de que, na hora em que n\u00f3s aprovarmos a autonomia, n\u00f3s vamos melhorar a nossa nota de cr\u00e9dito internacional. Isso vai fazer com que o Brasil tenha outra imagem aos olhos dos investidores, sobretudo uma imagem de seguran\u00e7a jur\u00eddica, de previsibilidade monet\u00e1ria. Isso \u00e9 fundamental para fazermos investidores internacionais e at\u00e9 nacionais investirem no Brasil com mais seguran\u00e7a.\r\nO mundo tem hoje mais de 13 trilh\u00f5es de d\u00f3lares \u00e0 procura de investimentos, e o Brasil \u00e9 uma janela de oportunidades para se investir em portos, aeroportos, rodovias, estaleiros, saneamento, petr\u00f3leo e g\u00e1s. Eu tenho certeza de que, com o Banco Central aut\u00f4nomo, isso vai fortalecer a economia do nosso Pa\u00eds.\r\n\u00c9 importante registrar que \u00e9 muito c\u00f4modo para o Presidente da Rep\u00fablica, Deputado Hiran, um Presidente do Banco Central que ele pode mexer, resolver com uma declara\u00e7\u00e3o ou com um of\u00edcio. O Banco Central n\u00e3o pode ter uma pol\u00edtica de governo, tem que ter uma pol\u00edtica de Estado. \u00c9 por isso que n\u00f3s estamos defendendo a autonomia do Banco Central.\r\nO Banco Central e a pol\u00edtica monet\u00e1ria n\u00e3o podem estar ao bel-prazer do Ministro da Economia.\r\n\u00c9 preciso reconhecer que o Ministro Paulo Guedes, diferente de outros Ministros, est\u00e1 abrindo m\u00e3o do poder, est\u00e1 abrindo m\u00e3o do Banco Central, que tem hoje autonomia. Ele est\u00e1 fazendo esse gesto porque ele sabe que, na hora em que tivermos um Banco Central aut\u00f4nomo, vamos ter outros ganhos positivos para o Brasil, sem precisar que o Ministro da Economia possa ter inger\u00eancia na institui\u00e7\u00e3o.\r\nCom a autonomia do Banco Central, deixa de haver inger\u00eancia pol\u00edtica. Ele vai ser liderado por t\u00e9cnicos, por profissionais credenciados, capazes de fazer a boa governan\u00e7a monet\u00e1ria.\r\nPara n\u00e3o ler todo o parecer, at\u00e9 porque, desde a \u00faltima sexta-feira, sob a sua lideran\u00e7a, Presidente Arthur, pensando no princ\u00edpio da previsibilidade, apresentamos o nosso parecer, para que todos os Deputados pudessem tomar conhecimento, eu quero ler o nosso voto j\u00e1 desde o m\u00e9rito.\r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Sr. Presidente...\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Quest\u00e3o de ordem, Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel! O Relator est\u00e1 lendo o voto, Deputada Erika Kokay. Com orador na tribuna, V.Exas., por favor, dever\u00e3o aguardar.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Assegure-me a quest\u00e3o de ordem, Presidente.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE) - Passo \u00e0 leitura.\r\n\"Estamos vivenciando um momento de grande import\u00e2ncia para a economia do Pa\u00eds, que verifica profunda mudan\u00e7a, adequando o arcabou\u00e7o normativo e institucional em favor de um ambiente de neg\u00f3cios favor\u00e1vel a quem realmente produz e gera substanciais riquezas que alavancam nossa economia.\r\nSejam trabalhadores, sejam empres\u00e1rios, sejam consumidores, todos se beneficiam da liberdade de contratar, da clareza de regras e de mais previsibilidade, seguran\u00e7a jur\u00eddica e desej\u00e1vel equidade nas rela\u00e7\u00f5es contratuais.\"\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Sr. Presidente, quest\u00e3o de ordem.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE) - Sr. Presidente, h\u00e1 um orador na tribuna lendo o relat\u00f3rio.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Deputada Erika, V.Exa. sabe como se comportar em uma sess\u00e3o. H\u00e1 um Relator lendo o seu voto.\r\nA SRA. ERIKA KOKAY (PT - DF) - Eu sei, Presidente. Eu preciso fazer uma quest\u00e3o de ordem antes da leitura do parecer.\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. Bloco/PP - AL) - Depois da leitura do parecer V.Exa. poder\u00e1 fazer a quest\u00e3o de ordem, Deputada. \r\nO SR. IVAN VALENTE (PSOL - SP) - Presidente...\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE) - \"\u00c9 sob esta perspectiva que vemos o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, que oferece maior previsibilidade, clareza de regras e seguran\u00e7a jur\u00eddica.\r\nNo entanto, antes de entrar nos detalhes atinentes ao PLP 19/19, quero tecer brev\u00edssimos coment\u00e1rios ao momento pelo qual passamos.\r\nEstamos em meio a uma fenomenal crise de sa\u00fade p\u00fablica e tamb\u00e9m, como decorr\u00eancia, econ\u00f4mica, que afeta praticamente todos os habitantes do planeta.\r\nEsta crise nos conduziu a um senso de urg\u00eancia nunca antes visto, agregado ao dever de cuidado que o ser humano deve ter para com seus pares e, sobretudo, o Estado para com seus cidad\u00e3os.\r\nPor conta disso, estamos todos envolvidos neste nobre esp\u00edrito de, em lugar de nos preocuparmos exclusivamente com nossos pr\u00f3prios interesses, ampliarmos nosso olhar para minimizar os impactos que a atual crise trar\u00e1 para toda a sociedade brasileira.\r\nDito isso, o que esta Casa deve fazer neste momento t\u00e3o crucial para nossa sociedade e nossa economia \u00e9 apreciar o PLP 19/19, com a preocupa\u00e7\u00e3o maior de permitir um cen\u00e1rio de menor impacto e danos mais reduzidos para a vida dos cidad\u00e3os e das empresas brasileiras.\r\nAo longo de todo o ano passado, ap\u00f3s aprovarmos nesta Casa in\u00fameros projetos que favoreceram a vida de milh\u00f5es de brasileiras e brasileiros, sem os quais muitos dos nossos irm\u00e3os teriam sofrido ainda mais pelos danos causados pelo detest\u00e1vel v\u00edrus, geramos um quadro fiscal extremamente dif\u00edcil de equacionar.\r\nNosso n\u00edvel de endividamento encontra-se bastante alto, e nos cabe, neste momento, contribuir para tentar solucionar ou reduzir ao m\u00e1ximo os impactos que podem advir de um n\u00edvel t\u00e3o elevado de endividamento.\r\nNeste dif\u00edcil cen\u00e1rio, cuidar do quadro institucional de nossa economia configura-se como de fundamental import\u00e2ncia para a minora\u00e7\u00e3o dos efeitos do lado financeiro desta grave crise.\"\r\nPresidente, Deputado Celso, \u00e9 importante registrar que n\u00f3s constru\u00edmos o nosso relat\u00f3rio mantendo os mesmos pilares do que foi constru\u00eddo no Senado Federal. O objeto prim\u00e1rio, que \u00e9 o principal foco do Banco Central, \u00e9 manter permanentemente o controle inflacion\u00e1rio do nosso Pa\u00eds. Portanto, o papel prim\u00e1rio, o papel central do Banco Central \u00e9 manter claramente o controle inflacion\u00e1rio.\r\nCriamos os objetivos secund\u00e1rios: primeiro, melhorar a governan\u00e7a do Banco Central e, paralelamente, melhorar a governan\u00e7a monet\u00e1ria; fazer com que o Banco Central possa ter sensibilidade com a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda no Brasil; fazer a adequa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds aos padr\u00f5es nacionais e internacionais; ter uma preocupa\u00e7\u00e3o cambial.\r\nO nosso relat\u00f3rio vai nessa dire\u00e7\u00e3o, Presidente. N\u00f3s entendemos que, em defesa do cidad\u00e3o, o Banco Central precisa ter preocupa\u00e7\u00e3o com o pleno emprego e precisa ter um olhar para as taxas de juros, que devem ser sempre diminu\u00eddas e equilibradas conforme nossa economia. E precisamos melhorar e fomentar a nossa adequa\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente do Banco Central ser\u00e1 indicado por S.Exa. o Presidente da Rep\u00fablica e sabatinado no Senado Federal. Depois da sabatina, ele ter\u00e1 um mandato de 4 anos. Da mesma forma, os outros oito diretores ser\u00e3o indicados pelo Presidente da Rep\u00fablica, sabatinados pelo Senado Federal e ter\u00e3o mandatos de 4 anos.\r\nO fato \u00e9 que conseguimos, em nosso relat\u00f3rio, fazer com que, obrigatoriamente, o Presidente do Banco Central tenha que vir ao Congresso Nacional, todo semestre, para prestar contas da sua pol\u00edtica monet\u00e1ria. \r\nSegundo, n\u00f3s estamos apostando no princ\u00edpio da previsibilidade. Deputado Celso, como V.Exa. sabe, com o nosso parecer, com aquilo que vimos discutindo, j\u00e1 a partir do pr\u00f3ximo Governo, o pr\u00f3ximo Presidente da Rep\u00fablica vai ter que conviver por 2 anos com o Presidente do Banco Central do Governo anterior, e assim ser\u00e1 sequencialmente. Por qu\u00ea? Porque isso vai dar previsibilidade. Isso vai permitir planejamento estrat\u00e9gico, para que o Brasil possa ter, cada vez mais, regras claras, seguran\u00e7a jur\u00eddica e volte a crescer, gerando emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o nosso relat\u00f3rio mant\u00e9m os mesmos pilares estabelecidos no Senado Federal. N\u00f3s estamos apensando ao PLP 19/19 o Projeto de Lei Complementar n\u00ba 112. \r\nQuero agradecer ao nobre amigo Deputado Celso Maldaner e aos muitos companheiros que contribu\u00edram para a constru\u00e7\u00e3o deste relat\u00f3rio; \u00e0 C\u00e2mara Federal; a todos os servidores que nos ajudaram, para que, na noite de hoje, depois de 27 anos, pud\u00e9ssemos apreciar esta mat\u00e9ria, Presidente, sob sua lideran\u00e7a, por meio de uma decis\u00e3o pol\u00edtica acertada de mostrar que o nosso foco tem que ser n\u00e3o o social, mas a economia. \r\nTenho muita convic\u00e7\u00e3o de que esse gesto de hoje ter\u00e1 um simbolismo muito importante no mercado nacional e no mercado internacional. \u00c9 por isso, Sr. Presidente, que nosso parecer \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, como fiz quest\u00e3o de registrar no nosso relat\u00f3rio.\r\nN\u00f3s votamos \"sim\" \u00e0 autonomia do Banco Central.\r\nDesde j\u00e1, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., L\u00edder do PMDB, e todos os L\u00edderes presentes, pedimos o voto, o apoio a esta mat\u00e9ria. Ela n\u00e3o \u00e9 do Governo Jair Bolsonaro, \u00e9 do Brasil. Por isso, precisamos votar na noite de hoje a autonomia do Banco Central.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F2%2F2021&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O NOMINAL, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de vota\u00e7\u00e3o nominal do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Agradecimento \u00e0 bancada do Cidadania, especialmente ao Deputado Arnaldo Jardim, pelo apoio \u00e0 autonomia do Banco Central do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos orienta o voto \"n\u00e3o\".\r\nDesde j\u00e1, eu quero saudar o Deputado Arnaldo Jardim, um defensor, sobretudo, da autonomia do Banco Central. Tenha a certeza de que os objetivos que n\u00f3s buscamos foram na dire\u00e7\u00e3o de termos um Banco Central aut\u00f4nomo e independente, um Banco Central que, de fato, cumpra seu papel prim\u00e1rio, ou seja, controlar a infla\u00e7\u00e3o e manter o equil\u00edbrio das taxas de juros.\r\nEu digo sempre, Presidente, que o maior aliado da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda s\u00e3o os juros baixos. Quando temos juros baixos, Domingos, o setor produtivo tende a investir para gerar emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o. \r\nQuero agradecer a toda a bancada do Cidadania nesta Casa.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=41&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, REJEI\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN).",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 a 39, oferecidas ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero, desde j\u00e1, em meu nome e em nome de todos os que nos ajudaram na constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio, agradecer a contribui\u00e7\u00e3o deste Parlamento.\r\nQuero agradecer a todos os Deputados e Deputadas que nos ajudaram na constru\u00e7\u00e3o do nosso relat\u00f3rio sobre a autonomia do Banco Central, projeto que n\u00f3s vimos discutindo h\u00e1 mais de 27 anos. \u00c9 um tema que est\u00e1 na ordem do dia do Brasil, que est\u00e1 na ordem do dia da agenda mundial.\r\nPor isso, \u00e9 fundamental que, na tarde de hoje, o Parlamento brasileiro, depois de 27 anos, sob a Presid\u00eancia do Deputado Arthur Lira, com o apoiamento da maioria das Lideran\u00e7as, possa votar essa mat\u00e9ria, que vai dar ao Brasil um novo padr\u00e3o de governan\u00e7a monet\u00e1ria, que vai dar um sinal muito importante ao mercado internacional. Isso far\u00e1 com que o Brasil melhore a sua imagem internacional e, mais do que nunca, far\u00e1 com que investidores possam analisar o Brasil como uma janela de oportunidades, Deputado Gustinho Ribeiro. Isso far\u00e1 com que tenhamos investimentos em portos, em aeroportos, em rodovias, em estradas, para que o Brasil possa, cada vez mais, fortalecer a sua economia, dar seguran\u00e7a internacional aos investidores, consolidar a sua governan\u00e7a monet\u00e1ria, e assim n\u00f3s possamos estruturar a nossa gest\u00e3o econ\u00f4mica.\r\nSr. Presidente, eu quero, para concluir, ler o nosso relat\u00f3rio, que mant\u00e9m o texto original que apresentamos na \u00faltima ter\u00e7a-feira.\r\nQuero tamb\u00e9m, desde j\u00e1, agradecer \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o, que p\u00f4de dar sugest\u00f5es, que p\u00f4de contribuir com a discuss\u00e3o, e dizer que s\u00e3o da democracia o contradit\u00f3rio e o debate das ideias.\r\n\"1. Relat\u00f3rio.\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas 39 emendas de Plen\u00e1rio.\r\nRessalte-se que as Emendas n\u00bas 20, 34 e 35 n\u00e3o obtiveram o apoiamento regimental previsto no art. 120, \u00a7 4\u00ba, do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o nos manifestaremos sobre elas neste parecer.\r\n2. Voto do Relator.\r\nAp\u00f3s amplo di\u00e1logo com diversos L\u00edderes partid\u00e1rios, entendemos que as emendas apresentadas n\u00e3o atendem aos objetivos da maioria de prover o aprimoramento institucional do Pa\u00eds, raz\u00e3o pela qual, no m\u00e9rito, rejeitarei todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\"\r\n\u00c9 fundamental que n\u00f3s possamos estabelecer de forma muito transparente a posi\u00e7\u00e3o do nosso voto.\r\n\"Conclus\u00e3o do voto.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s nos manifestamos no sentido de que todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental s\u00e3o de car\u00e1ter meramente normativo, n\u00e3o apresentando, portanto, implica\u00e7\u00e3o sobre o aumento de despesas e/ou a redu\u00e7\u00e3o de receitas p\u00fablicas.\r\nNo m\u00e9rito, votamos pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa de todas as emendas de Plen\u00e1rio com apoiamento regimental.\"\r\nSr. Presidente, o nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas, mantendo o m\u00e9rito do Senado Federal, para que possamos votar essa mat\u00e9ria na tarde de hoje, aprovar a autonomia do Banco Central e fazer com que o Brasil ganhe um novo padr\u00e3o de governan\u00e7a, uma boa gest\u00e3o monet\u00e1ria, uma independ\u00eancia fundamental, e assim fortalecermos, cada vez mais, a nossa democracia e os nossos pilares econ\u00f4micos.\r\nO nosso John Keynes tem uma frase muito importante: \"Cultivar novas ideias n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil. Dif\u00edcil \u00e9 livrar-se das velhas\".\r\nPor isso, a autonomia do Banco Central \u00e9 fundamental para a consolida\u00e7\u00e3o dos instrumentos e das bases econ\u00f4micas do nosso Brasil.\r\nO nosso voto \u00e9 pela rejei\u00e7\u00e3o de todas as emendas.\r\nE pe\u00e7o, desde j\u00e1, o voto, o apoiamento e a confian\u00e7a no nosso relat\u00f3rio pela autonomia do Banco Central.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, DESIGNA\u00c7\u00c3O, RELATOR, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela designa\u00e7\u00e3o do orador para Relator do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Agradecimento ao Plen\u00e1rio pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Import\u00e2ncia do avan\u00e7o na Agenda Brasil e na realiza\u00e7\u00e3o de investimentos em fontes geradoras de emprego e renda. Defesa de realiza\u00e7\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa e da promo\u00e7\u00e3o de novo pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero agradecer a V.Exa. a confian\u00e7a que recebi para relatar essa mat\u00e9ria. Quero agradecer ao meu L\u00edder, Deputado Hugo Motta, e agradecer ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados, que de forma democr\u00e1tica aprovou a autonomia do Banco Central, com mais de 330 votos, ou seja, foram 339 votos que legitimaram a autonomia do Banco Central do Brasil. Portanto, parabenizo V.Exa.!\r\nNa \u00faltima sexta-feira, n\u00f3s tivemos a oportunidade de apresentar o relat\u00f3rio, com o intuito de dar a todo o Parlamento a possibilidade de se debru\u00e7ar sobre essa mat\u00e9ria. Dialogamos com o Banco Central, dialogamos com o Ministro Paulo Guedes, dialogamos com a Oposi\u00e7\u00e3o, dialogamos com v\u00e1rios L\u00edderes partid\u00e1rios, para, ao final, construirmos o melhor texto poss\u00edvel.\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que o sinal dado hoje pelo Parlamento \u00e0 sociedade \u00e9 que estamos no caminho certo. Vamos avan\u00e7ar na agenda Brasil, vamos avan\u00e7ar com a agenda das reformas. E a autonomia do Banco Central dar\u00e1 melhor governan\u00e7a monet\u00e1ria e dar\u00e1 previsibilidade \u00e0 economia do Brasil. Mais do que isso, Sr. Presidente, tenha certeza de que o maior gerador de emprego no Brasil \u00e9 a infla\u00e7\u00e3o baixa e tamb\u00e9m, sem d\u00favida alguma, os juros baixos, porque, na hora em que os juros est\u00e3o baixos, aquele que est\u00e1 querendo empreender no Brasil vai voltar a investir, para gerar emprego e renda. \r\nH\u00e1 outra coisa. Nesses \u00faltimos 15 anos, Deputado Pedro, o Brasil se acostumou a ser o para\u00edso dos rentistas. Era vantagem ter dinheiro no banco, mas, na hora em que os juros est\u00e3o baixos, n\u00e3o vale a pena ter dinheiro no banco. Aquele rentista que est\u00e1 l\u00e1 vai ter que pegar o dinheiro e investir em uma padaria, em uma farm\u00e1cia, em um mercadinho. Vai fazer investimentos na agricultura, vai fazer investimentos na constru\u00e7\u00e3o civil e vai fazer com que a economia brasileira rode, gerando emprego e renda para o Brasil.\r\nEu digo sempre que eu sou um defensor dos programas sociais, mas o maior programa social do Brasil, Deputado Wolney Queiroz, \u00e9 o emprego e a renda. E a autonomia do Banco Central vai dar ao Brasil, sem d\u00favida alguma, perspectiva econ\u00f4mica e um direcionamento para o bom sinal internacional de que n\u00f3s estamos entrando em uma boa governan\u00e7a internacional de autonomia de gest\u00e3o monet\u00e1ria. Eu tenho certeza de que o mercado internacional amanh\u00e3 j\u00e1 vai olhar o Brasil com outros olhos, at\u00e9 porque passamos 27 anos- 27 anos! - para aprovar uma mat\u00e9ria como essa. Quanto n\u00f3s perdemos, nesses \u00faltimos anos, por inger\u00eancias de governo do Banco Central! \r\nAgora, mais do que nunca, \u00e9 uma vit\u00f3ria do Parlamento, \u00e9 uma vit\u00f3ria do Brasil. E eu tenho a certeza de que V.Exa. tem, Deputado Arthur Lira - e estamos sob a lideran\u00e7a de V. Exa. -, mais do que nunca, compromisso com a retomada do crescimento do Brasil. Espero que, a partir de hoje, avancemos na reforma administrativa, na reforma tribut\u00e1ria e no novo pacto federativo, e que construamos um novo amanh\u00e3 para o povo brasileiro. \r\nParab\u00e9ns a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=100&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), PARECER, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio acerca de t\u00f3picos do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, encaminho pelo Republicanos, mas eu queria, como Relator da mat\u00e9ria, fazer uma observa\u00e7\u00e3o importante.\r\nN\u00f3s dividimos o nosso relat\u00f3rio e tratamos primeiro do objetivo prim\u00e1rio do Banco Central, o de zelar e assegurar o controle da infla\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a prioridade. E, al\u00e9m disso, tratamos de mais quatro objetivos: a boa governan\u00e7a monet\u00e1ria, o controle permanente da flutua\u00e7\u00e3o cambial, a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda - o olhar para o est\u00edmulo ao emprego - e a internacionaliza\u00e7\u00e3o, ou seja, o Banco Central passa a ter uma agenda globalizada no mercado internacional. Mas n\u00f3s n\u00e3o criamos nenhum crit\u00e9rio de meta de emprego, de forma que o Banco Central tenha que gerar emprego. N\u00e3o \u00e9 isso. O Banco Central tem que ter a sensibilidade e a preocupa\u00e7\u00e3o de manter o emprego no Brasil, porque, Deputado Gilberto - V.Exa. est\u00e1 presidindo a sess\u00e3o e \u00e9 uma refer\u00eancia desta Casa -, na hora em que se tem uma taxa de juros baixa, a pessoa que tem dinheiro no banco, o para\u00edso dos rentistas, tira esse dinheiro do banco e vai investir no com\u00e9rcio, na infraestrutura, na pecu\u00e1ria, no mercadinho, vai abrir um sal\u00e3o de beleza, vai abrir uma padaria. Com isso, ele vai estimular o emprego e a renda no Brasil. Ent\u00e3o, foi essa preocupa\u00e7\u00e3o social que inserimos no texto.\r\nEu quero agradecer \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o o apoio a este nosso artigo, que a pr\u00f3pria Oposi\u00e7\u00e3o defende. Eu agrade\u00e7o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=122&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL, CRITICA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Contesta\u00e7\u00e3o ao pronunciamento do Deputado Orlando Silva. Desrespeito do Parlamentar para com o orador.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Primeiro, eu pe\u00e7o ao Deputado Orlando que me respeite. Se h\u00e1 algu\u00e9m aqui que tratou o Parlamento de forma democr\u00e1tica, respeitando o contradit\u00f3rio e a Oposi\u00e7\u00e3o fui eu.\r\nO que eu disse foi que agradecia \u00e0 Oposi\u00e7\u00e3o - o que \u00e9 verdade, est\u00e1 no painel - porque ela est\u00e3o votando a favor do destaque que n\u00f3s defendemos no nosso relat\u00f3rio, que \u00e9 diferente da posi\u00e7\u00e3o do NOVO. Ent\u00e3o, eu quero que isso fique claro. E pe\u00e7o que meu amigo pessoal me respeite porque, porque, em nenhum momento, n\u00f3s viemos aqui tratar com galhofa, fazer gra\u00e7a no Parlamento. \r\nE ele tem que respeitar a democracia. Se a Oposi\u00e7\u00e3o respeita a democracia, se ele que veio da UNE e respeita a democracia, ele tem respeitar a vontade dos 339 Deputados que votaram a favor do Brasil.\r\nTenho muito respeito pela Esquerda. E n\u00f3s sabemos que a Dilma defendia a autonomia do Banco Central. N\u00f3s sabemos que o Lula chamou para o Banco Central Henrique Meirelles, do PSDB. N\u00f3s sabemos a interfer\u00eancia do Tombini, com a taxa SELIC de 14%, enquanto o mundo ganhava dinheiro nos bancos, no para\u00edso dos rentistas.\r\nQuer debater, vamos debater, sem populismo, sem demagogia e pensando no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 28, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos vota \"n\u00e3o\".\r\nRegistro que, historicamente, a pol\u00edtica do Banco Central \u00e9 sempre ter em m\u00e9dia 50% do seu quadro de servidores de carreira. Todos os servidores que est\u00e3o l\u00e1 no Banco Central sabem disso. \r\nEu acho que essa sugest\u00e3o do Deputado Danilo Cabral pode ser at\u00e9 avaliada mais \u00e0 frente. Eu acho que \u00e9 um bom debate, que precisa ser feito internamente. Mas, quando consultamos a \u00e1rea t\u00e9cnica do pr\u00f3prio banco, muitos sugeriram n\u00e3o mexermos nisso agora. Posteriormente, pode ser que o pr\u00f3prio banco encaminhe algo nessa dire\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria s\u00f3 fazer esse esclarecimento ao nobre L\u00edder Danilo Cabral.\r\nEncaminhamos \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), REQUERIMENTO DE DESTAQUE, VOTO CONTRARIO, RESPEITO, ORLANDO SILVA, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Agradecimento a Parlamentares pelo voto contr\u00e1rio a requerimentos de destaques oferecidos ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Preserva\u00e7\u00e3o da amizade do orador com o Deputado Orlando Silva, a despeito de excesso ocorrido durante debate no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, enquanto estamos em vota\u00e7\u00e3o - V.Exa. n\u00e3o estava presidindo -, eu quero, desde j\u00e1, agradecer o apoiamento para derrubar os destaques.\r\nPor\u00e9m, eu quero fazer um registro em rela\u00e7\u00e3o a um embate democr\u00e1tico que houve entre mim e o meu amigo Orlando Silva. Quero, publicamente, lembrar o excesso, completamente desnecess\u00e1rio, que houve nesse enfrentamento, at\u00e9 porque, se h\u00e1 um amigo que eu constru\u00ed aqui em Bras\u00edlia \u00e9 o Deputado Orlando Silva, uma refer\u00eancia para todos n\u00f3s, algu\u00e9m que sempre participou das lutas libert\u00e1rias, um defensor da democracia, que tem esp\u00edrito p\u00fablico.\r\nQuero fazer, publicamente, este registro, porque eu acho que \u00e0s vezes, no calor dos debates, n\u00f3s acabamos nos exaltando. Eu quero, portanto, dar este testemunho da nossa rela\u00e7\u00e3o.\r\nTenho certeza de que em alguns temas vamos divergir e, em outros, vamos convergir. O que importa \u00e9 preservarmos nossa amizade e nossas convic\u00e7\u00f5es em defesa do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJO\u00c3O CAMPOS, PREFEITO, RECIFE (PE), C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 16, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Presen\u00e7a no plen\u00e1rio do ex-Deputado Federal e atual Prefeito Municipal de Recife, Jo\u00e3o Campos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos votamos \"n\u00e3o\", para que possamos avan\u00e7ar na manuten\u00e7\u00e3o do texto aprovado por 339 Parlamentares - portanto, com o apoio majorit\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados - em defesa da autonomia do Banco Central. \r\nQuero aproveitar para registrar a presen\u00e7a do ex-Deputado Federal e atual Prefeito de Recife, Jo\u00e3o Campos, que sempre vem visitar o nosso Parlamento. Ele \u00e9 um amigo nosso, tem grande esp\u00edrito p\u00fablico e est\u00e1 fazendo um belo trabalho na cidade de Recife.\r\nSeja bem-vindo, Jo\u00e3o!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=210&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MARCELO RAMOS, DEPUTADO FEDERAL, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 19/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, BANCO CENTRAL DO BRASIL (BACEN), AUTONOMIA, INDEPEND\u00caNCIA,  APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCONGRESSO NACIONAL, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente em exerc\u00edcio, Deputado Marcelo Ramos, pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos no plen\u00e1rio. Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira e aos demais Parlamentares pela vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 19, de 2019, sobre a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do Banco Central do Brasil, a sua autonomia, a nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Presidente e Diretores da institui\u00e7\u00e3o. Confian\u00e7a no avan\u00e7o da agenda das reformas constitucionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Marcelo Ramos, quero dizer da alegria de poder v\u00ea-lo presidindo a sess\u00e3o na noite de hoje. Quero parabeniz\u00e1-lo pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nQuero parabenizar o Presidente Arthur Lira, que, desde o primeiro momento, tratou este tema com muita objetividade, transpar\u00eancia e previsibilidade. Desde a \u00faltima sexta-feira, j\u00e1 havia sido apresentado o relat\u00f3rio ao Parlamento, para que todos os Deputados pudessem se debru\u00e7ar sobre a mat\u00e9ria.\r\nTivemos a oportunidade, como j\u00e1 disse algumas vezes, de dialogar com o Governo, dialogar com o Banco Central, dialogar com v\u00e1rios Deputados Federais.\r\nPor interm\u00e9dio do meu amigo Deputado Cac\u00e1 Le\u00e3o, L\u00edder do PP, que tem feito um belo trabalho no Parlamento brasileiro, quero agradecer a todos os companheiros que nos ajudaram nesta constru\u00e7\u00e3o, nesta vit\u00f3ria, que tenho certeza de que \u00e9 vit\u00f3ria da afirma\u00e7\u00e3o do Parlamento brasileiro, que, por 302 votos, deu, depois de 27 anos, autonomia ao Banco Central. Isso vai trazer previsibilidade, governan\u00e7a monet\u00e1ria, seguran\u00e7a jur\u00eddica. \r\nTenho muita confian\u00e7a, Presidente Marcelo, de que vamos avan\u00e7ar na agenda das reformas de que o Brasil precisa. H\u00e1 um dado que me chamou a aten\u00e7\u00e3o e que preciso registrar. O painel registrado hoje de 302 votos significa que o Congresso Nacional \u00e9 um Congresso Nacional reformista, ou seja, n\u00f3s temos voto para aprovar as reformas de que o Brasil precisa para voltar a crescer, gerando emprego e renda.(Palmas.)\r\nParab\u00e9ns!\r\nE quero agradecer a todos os servidores que nos ajudaram nesta constru\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns ao Parlamento brasileiro!\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, AUTORIZA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO, COMISS\u00c3O, PANDEMIA, CORONAVIRUS, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA CAMARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Arthur Lira pela decis\u00e3o de retomada dos trabalhos presencias na C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, em nome do Republicanos, sob a Lideran\u00e7a do Deputado Hugo Motta, desde j\u00e1 eu queria parabenizar a iniciativa da Mesa Diretora, sob a Lideran\u00e7a do Presidente Arthur Lira, de ter tomado essa decis\u00e3o assertiva de podermos retomar os trabalhos presenciais aqui na C\u00e2mara Federal. Essa \u00e9 uma decis\u00e3o correta, uma decis\u00e3o que vai fazer com que voltemos ao funcionamento, \u00e9 claro, seguindo as organiza\u00e7\u00f5es e as orienta\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. N\u00e3o tenho d\u00favida de que isso seja fundamental para o Parlamento. N\u00f3s precisamos estar juntos, dialogando e construindo consensos, para que possamos avan\u00e7ar na Agenda Brasil, fazendo com que tenhamos o olhar para a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria da COVID-19 e, ao mesmo tempo, o olhar para o desenvolvimento. A retomada dos trabalhos \u00e9 um sinal muito importante que o Congresso d\u00e1 ao Brasil.\r\nQuero dizer da alegria, Deputado Fernando Rodolfo, de ver V.Exa. presidindo esta Casa. V.Exa. \u00e9 um amigo l\u00e1 de Pernambuco e vem fazendo um belo trabalho aqui na C\u00e2mara Federal.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, RENATA ABREU, RELATOR, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), TURISMO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira pelo empenho na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos, para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiramente, eu quero parabenizar V.Exa. por haver pautado esta mat\u00e9ria t\u00e3o importante para o Pa\u00eds. Isso mostra a sua sensibilidade com a economia do turismo, que gera mais de 3 milh\u00f5es de empregos diretos no Brasil e representa mais de 6% do PIB do Pa\u00eds.\r\nEm nome de todos os pernambucanos que acompanharam a sua luta, meu amigo Deputado Federal Felipe Carreras, autor da mat\u00e9ria, quero parabeniz\u00e1-lo pela constru\u00e7\u00e3o de \u00e1rea permanente que V.Exa. fez ao longo desse processo, dialogando com o Presidente da Rep\u00fablica, com o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, com v\u00e1rios L\u00edderes e com todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o popular. Eu quero parabeniz\u00e1-lo pela compet\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o coletiva que V.Exa. fez em rela\u00e7\u00e3o ao projeto, que foi coroado como o belo relat\u00f3rio da competente Deputada Renata Abreu.\r\nQuem ganha com isso \u00e9 o Brasil, \u00e9 a economia do turismo e os milhares de empregos de pais e m\u00e3es de fam\u00edlia que, neste momento, est\u00e3o apreensivos com a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo aos Parlamentares de vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s do Republicanos queremos votar o segundo turno desta mat\u00e9ria, inclusive o m\u00e9rito, na noite de hoje. Toda a bancada est\u00e1 mobilizada e empenhada. N\u00f3s fechamos quest\u00e3o.\r\nEsta mat\u00e9ria \u00e9 importante para o Brasil. Sabemos das dificuldades econ\u00f4micas e sociais que n\u00f3s estamos enfrentando, mas a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil \u00e9 grav\u00edssima. Se esta PEC Emergencial n\u00e3o for aprovada, vamos ter, sem d\u00favida alguma, aumento da taxa de juros, aumento do c\u00e2mbio, aumento do Risco Brasil, fuga de capital estrangeiro, e, ao final, a grande afetada \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o, com o aumento da infla\u00e7\u00e3o. N\u00e3o queremos ver novamente esse filme, que n\u00f3s j\u00e1 vimos em d\u00e9cadas passadas.\r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo neste momento: n\u00e3o \u00e9 hora de tratar de elei\u00e7\u00e3o; \u00e9 hora de tratar sobretudo das pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 preciso ter responsabilidade com o Brasil, \u00e9 preciso mostrar que a realidade que n\u00f3s estamos vivendo \u00e9 uma das mais dram\u00e1ticas desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. N\u00f3s tivemos uma d\u00e9cada perdida, em que menos crescemos na hist\u00f3ria do Brasil, e o momento \u00e9 muito dif\u00edcil, do ponto de vista de aumento de desemprego e crise sanit\u00e1ria. Para sair disso, precisamos votar esta mat\u00e9ria.\r\nEu acho que \u00e9 fundamental responsabilidade c\u00edvica neste momento. Em 2022 trataremos do processo eleitoral. N\u00e3o \u00e9 hora de pensar em elei\u00e7\u00e3o, como eu disse, e sim no futuro do Brasil, porque o nosso Risco Pa\u00eds \u00e9 muito alto. Temos que pensar n\u00e3o apenas na situa\u00e7\u00e3o do mercado, no risco, mas tamb\u00e9m no supermercado, na feira do brasileiro. E, quando n\u00e3o votamos esta PEC, fazemos com que cada vez mais o poder de compra do brasileiro diminua.\r\nEnt\u00e3o, o apelo que eu fa\u00e7o \u00e9 que, de fato, votemos toda esta mat\u00e9ria ao longo da noite de hoje.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=231&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDSON FACHIN, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL, ANULA\u00c7\u00c3O , CONDENA\u00c7\u00c3O,   LUIZ IN\u00c1CIO LULA DA SILVA, EX-PRESIDENTE DA REPUBLICA,OPERA\u00c7\u00c3O LAVA JATO, ELOGIO.\r\nRETOMADA, CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o ao Deputado Marcelo Ramos. Acerto da decis\u00e3o do Ministro do Supremo Tribunal Federal, Edson Fachin, de anula\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es impostas ao ex-Presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero desde j\u00e1 aproveitar a oportunidade para saudar o Deputado Marcelo Ramos, que tem atuado de forma coerente neste Parlamento, sobretudo defendendo aquilo em que acredita.\r\nH\u00e1 um ditado l\u00e1 no Nordeste - e eu dialogo permanentemente com ele - que diz: \"A verdade sempre vence\". E eu tenho certeza de que n\u00f3s estamos do lado certo na hist\u00f3ria e que, ao final, a verdade vai prevalecer. \r\nN\u00f3s temos responsabilidade c\u00edvica com o Pa\u00eds. Alguns, l\u00e1 atr\u00e1s, votaram contra o Plano Real, que foi importante para a estabilidade econ\u00f4mica; votaram contra a Lei de Responsabilidade Fiscal, t\u00e3o importante para o Pa\u00eds; enfim, um conjunto de agendas econ\u00f4micas que n\u00f3s acompanhamos. \r\nOntem eu registrei no Twitter a minha felicidade com a decis\u00e3o que foi tomada e que deixou o Presidente Lula eleg\u00edvel. Penso que foi uma decis\u00e3o acertada do ponto de vista das jurisprud\u00eancias estabelecidas no Supremo Tribunal Federal. Entretanto, para se construir o futuro, \u00e9 preciso haver di\u00e1logo e repensar a agenda Brasil, porque, se ficarmos presos \u00e0 agenda do passado, tenho certeza de que n\u00e3o teremos avan\u00e7os, pois o que estamos vendo s\u00e3o discursos que n\u00e3o condizem com a realidade do Brasil. \r\nE n\u00f3s estamos, Deputado Marcelo, estamos preocupados com a responsabilidade c\u00edvica do Pa\u00eds neste momento, preocupados com a infla\u00e7\u00e3o, com a estabilidade econ\u00f4mica, com a retomada do crescimento econ\u00f4mico e, sobretudo, com a preserva\u00e7\u00e3o da retomada do crescimento do Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu quero parabenizar V.Exa., que hoje \u00e9 um ativo do Parlamento brasileiro. Parab\u00e9ns!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-16T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4476/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, MARCO REGULATORIO, G\u00c1S NATURAL, DEFESA, REAJUSTE, PRE\u00c7O, COMBUST\u00cdVEL, PETR\u00d3LEO BRASILEIRO (PETROBRAS).",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 4.476, de 2020, (n\u00ba 6.407-B, de 2013, na C\u00e2mara dos Deputados), acerca do estabelecimento do marco regulat\u00f3rio do g\u00e1s natural. Encaminhamento \u00e0 Presid\u00eancia e \u00e0 Comiss\u00e3o de Minas e Energia de requerimento de convoca\u00e7\u00e3o do Presidente da empresa Petr\u00f3leo Brasileiro S/A - PETROBRAS, para esclarecimento \u00e0 Casa das raz\u00f5es de reajustes nos pre\u00e7os de combust\u00edveis e da desvaloriza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es da estatal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria, primeiramente, parabenizar o Relator da mat\u00e9ria, Deputado Laercio Oliveira. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o marco legal do g\u00e1s ser\u00e1 fundamental para o Brasil, tendo em vista que se espera a gera\u00e7\u00e3o de mais de 4 milh\u00f5es de empregos por conta da agenda do g\u00e1s natural no Brasil.\r\nParalelamente, Presidente, \u00e9 importante ressaltar que essa lei vai na mesma dire\u00e7\u00e3o da Lei n \u00ba 11.909/09, que foi l\u00e1 atr\u00e1s aprovada, encaminhada pelo Presidente Lula. Ou seja, essa lei que o Deputado Laercio t\u00e3o bem trabalhou visa aprimorar, regular, simplificar, quebrar o monop\u00f3lio e melhorar a governan\u00e7a da situa\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural no Brasil.\r\nAgora, t\u00e3o importante quanto votarmos a lei do g\u00e1s natural \u00e9 n\u00f3s discutirmos o papel institucional da PETROBRAS no Brasil. De posse disso, Deputado Marcelo, estou encaminhando a V.Exa. e ao Presidente Edio Lopes, da Comiss\u00e3o de Minas e Energia, proposta para que possamos convidar o Presidente da PETROBRAS para vir ao Congresso Nacional, \u00e0 C\u00e2mara Federal. Por qu\u00ea? Porque com a mudan\u00e7a do Presidente da PETROBRAS, da forma como foi feita pelo Presidente da Rep\u00fablica, na segunda-feira anterior \u00e0 mudan\u00e7a, o pre\u00e7o da gasolina aumentou. Paralelamente, a PETROBRAS derreteu mais de 100 milh\u00f5es de investimentos e perdeu 100 bilh\u00f5es em a\u00e7\u00f5es.\r\nEu queria, Presidente, contar com V.Exa. para fazermos essa ampla mobiliza\u00e7\u00e3o para uma audi\u00eancia p\u00fablica com o Presidente da PETROBRAS.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F3%2F2021&txPagina=123&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CRISE SANIT\u00c1RIA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CRISE ECON\u00d4MICA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Votos de sucesso ao Senador Rodrigo Pacheco, novo Presidente do Congresso Nacional e do Senado Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, nesta primeira sess\u00e3o do ano em que V.Exa. preside os trabalhos na C\u00e2mara Federal, sua antiga Casa, quero desejar-lhe boa sorte nesta nova miss\u00e3o \u00e0 frente do Senado Federal e do Congresso Nacional.\r\nV.Exa. hoje \u00e9 um ativo do Parlamento brasileiro, e \u00e9 muito importante ter esse di\u00e1logo permanente de V.Exa. com o Presidente Arthur Lira. Tenho certeza de que, na hora em que temos essa intera\u00e7\u00e3o, esse dialogo permanente, esse di\u00e1logo com todos os canais de participa\u00e7\u00e3o popular, ao final quem ganha \u00e9 o povo brasileiro.\r\n\tEnt\u00e3o, quero desejar boa sorte. Venha sempre \u00e0 C\u00e2mara Federal para, de forma coletiva, ajudarmos o Brasil neste momento de crise sanit\u00e1ria e de crise econ\u00f4mica. Boa sorte a V.Exa. e obrigado por sempre representar o Parlamento brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-23T21:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "COMBATE, PANDEMIA, CORONAVIRUS, PODERES DA UNI\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Expectativa quanto ao resultado da reuni\u00e3o dos Presidentes dos Poderes da Rep\u00fablica, para discuss\u00e3o de medidas de enfrentamento da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu serei muito breve. Quero s\u00f3 fazer um apelo ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica e, naturalmente, ao Presidente Arthur Lira e ao Presidente do Senado, o Senador Rodrigo Pacheco.\r\nEst\u00e1 programada para amanh\u00e3 uma reuni\u00e3o entre os Poderes Legislativo, Judici\u00e1rio e Executivo, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e alguns Governadores envolvidos nessa pauta. Esperamos que amanh\u00e3 seja apresentado algo ao Brasil de forma objetiva e concreta. Estamos vivendo um momento dram\u00e1tico de crise sanit\u00e1ria e de crise econ\u00f4mica. Eu espero que este n\u00e3o seja apenas um ato institucional, mas que saiamos com a carta program\u00e1tica para o Brasil, com um calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o e com uma agenda para a retomada do crescimento no Pa\u00eds. \r\nEra o registro que eu queria fazer na noite de hoje, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=24%2F3%2F2021&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-07T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA, REFORMA ADMINISTRATIVA (2020), PACTO FEDERATIVO, ECONOMIA, DEBATE. \r\nC\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, COMBATE, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Casa de discuss\u00e3o das reformas tribut\u00e1ria e administrativa e do novo pacto federativo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu queria fazer um apelo que acho importante.\r\nN\u00f3s estamos focados neste momento, e n\u00e3o poderia ser diferente, na agenda do debate das vacina\u00e7\u00f5es. N\u00f3s temos votado um conjunto de mat\u00e9rias para estimular a compra de vacinas no Brasil e a\u00e7\u00f5es de combate ao coronav\u00edrus. Estamos vivendo a maior crise sanit\u00e1ria da hist\u00f3ria do Brasil. Mas \u00e9 muito importante que o Congresso Nacional tamb\u00e9m foque a agenda econ\u00f4mica deste ano de 2021.\r\nN\u00f3s precisamos discutir as reformas tribut\u00e1ria e administrativa e o pacto federativo. N\u00f3s estamos com o Or\u00e7amento parado h\u00e1 mais de 4 meses, e temos um pa\u00eds na expectativa do que vai fazer o Congresso Nacional, que precisa receber sinais de como agir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 agenda econ\u00f4mica do Parlamento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Eduardo Bismarck. PDT - CE) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado. A sess\u00e3o est\u00e1 se encerrando.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE) - O apelo que fa\u00e7o, Presidente, \u00e9 que n\u00f3s possamos reunir os L\u00edderes, o Parlamento, e avan\u00e7ar na agenda econ\u00f4mica do Brasil, porque n\u00f3s temos um quadro de 14,3 milh\u00f5es de desempregados, temos as menores despesas discricion\u00e1rias nos \u00faltimos 20 anos, temos o aumento da infla\u00e7\u00e3o e a perda do poder de compra dos brasileiros. Se n\u00e3o tivermos medidas que estimulem a gera\u00e7\u00e3o de empregos e o crescimento, n\u00f3s vamos ter uma situa\u00e7\u00e3o muito mais dif\u00edcil do que a que estamos vivendo. \r\nEu acho que \u00e9 preciso serenidade e equil\u00edbrio. N\u00f3s precisamos estar unidos, em prol de uma agenda que avance uma pauta que dialogue com o setor produtivo nacional, estimulando o crescimento e, automaticamente, a gera\u00e7\u00e3o de empregos e de renda no Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F4%2F2021&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 2462/1991, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO), VOTO CONTR\u00c1RIO MARGARETE COELHO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RELATOR,  CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta  do Projeto de Lei n\u00ba 2.462, de 1991, sobre acr\u00e9scimo do T\u00edtulo XII na Parte Especial do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), relativo aos crimes contra o Estado Democr\u00e1tico de Direito; e revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 7.170, de 1983 (Lei de Seguran\u00e7a Nacional), e dispositivo do Decreto-Lei n\u00ba 3.688, 1941 (Lei das Contraven\u00e7\u00f5es Penais). Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Margarete Coelho relatora da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o Republicanos vota \"n\u00e3o\" \u00e0 retirada de pauta.\r\nDesde j\u00e1 queremos parabenizar a competente Deputada Margarete Coelho, que tem feito um belo trabalho para o Congresso Nacional e, sobretudo, para a sociedade. Quero parabeniz\u00e1-la publicamente pelo esp\u00edrito p\u00fablico e pelo compromisso com o fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA CONSTITUCIONAL, PEC EMERGENCIAL, DEBATE, INCENTIVO FISCAL, COMISS\u00c3O ESPECIAL, CRIA\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do texto permanente da Constitui\u00e7\u00e3o e o Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para a disposi\u00e7\u00e3o sobre medidas permanentes e emergenciais de controle do crescimento das despesas obrigat\u00f3rias e de reequil\u00edbrio fiscal no \u00e2mbito dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o (PEC Emergencial). Prazo estabelecido na mat\u00e9ria de seis meses para encaminhamento ao Congresso Nacional, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de plano de redu\u00e7\u00e3o gradual de incentivos e benef\u00edcios federais de natureza tribut\u00e1ria, acompanhado das correspondentes proposi\u00e7\u00f5es legislativas. Pedido ao Presidente de cria\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Especial, destinada \u00e0 discuss\u00e3o dos incentivos fiscais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero fazer desde j\u00e1 um registro que, na minha avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 muito importante. Sobre o tema, cabe ao Parlamento brasileiro uma reflex\u00e3o. \r\nN\u00f3s votamos, no in\u00edcio do ano, a PEC que se tornou a Emenda Constitucional n\u00ba 109, a famosa PEC Emergencial. No art. 4\u00ba dessa PEC, ficou deliberado - e isso foi sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica - que discutir\u00edamos, nos pr\u00f3ximos 6 meses, todos os incentivos fiscais federais no Brasil.\r\nO Brasil, Sr. Presidente, d\u00e1 algo da ordem de 330 bilh\u00f5es de reais de incentivos. Se considerarmos os \u00faltimos 10 anos, n\u00f3s estamos falando de quase um or\u00e7amento anual: foram dados mais de 3 trilh\u00f5es e 300 bilh\u00f5es de reais de incentivos fiscais no Brasil. \r\nO que eu quero na tarde de hoje, Sr. Presidente, \u00e9 fazer \u00e9 um apelo a V.Exa. para que possamos criar uma Comiss\u00e3o Especial para discutir esse tema nesta Casa, com a sociedade, com diversos setores, com o Minist\u00e9rio da Economia, com todos os agentes que v\u00e3o deliberar sobre os incentivos fiscais no Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos que muitos incentivos foram importantes para a economia brasileira, como o ao setor automotivo. Mas, infelizmente, tamb\u00e9m h\u00e1 muitos incentivos dados que n\u00e3o tiveram impacto na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPresidente Arthur Lira, pelo que foi promulgado pelo Presidente da Rep\u00fablica, o Governo tem at\u00e9 o dia 15 de setembro para apresentar todo um plano de redu\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria no Brasil. Quer queiram, quer n\u00e3o, isso pode ter impacto em setores, que, se o plano n\u00e3o for feito da forma correta, podem ser prejudicados.\r\nDiante disso, o apelo que eu fa\u00e7o, Presidente Arthur Lira, \u00e9 que V.Exa. possa fazer uma reflex\u00e3o para n\u00f3s criarmos uma Comiss\u00e3o Especial na Casa e deliberarmos sobre todos os incentivos fiscais que foram concedidos nos \u00faltimos anos e o que o Governo, Deputado Paulo Teixeira, est\u00e1 imaginando para a frente. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar 100% nas m\u00e3os do Governo, sem passar pelo Congresso, como vai se dar o corte em alguns incentivos fiscais no Brasil.\r\nN\u00f3s sabemos que \u00e9 fundamental que a C\u00e2mara Federal delibere sobre este tema. Eu entendo que houve um erro na origem: n\u00e3o era para o Governo ter acabado com o Minist\u00e9rio do Planejamento, n\u00e3o era para o Governo ter acabado com o MDIC e com o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Econ\u00f4mico, porque est\u00e1 muito claro que est\u00e1 faltando uma pol\u00edtica de industrializa\u00e7\u00e3o no Brasil. Como n\u00e3o temos este Minist\u00e9rio, hoje n\u00f3s n\u00e3o podemos dar um tiro no escuro, sem saber, Presidente, que incentivos ser\u00e3o cortados, porque muitos setores, se n\u00e3o for feita a coisa correta, ser\u00e3o prejudicados.\r\nPresidente, V.Exa. compreende a economia brasileira. N\u00f3s vamos discutir a reforma tribut\u00e1ria, mas t\u00e3o importante e fundamental como discutir a reforma tribut\u00e1ria neste Parlamento, Deputado Molon, \u00e9 discutir os incentivos federais que foram concedidos nos \u00faltimos anos e como vai se dar, at\u00e9 o dia 15 de setembro, o corte de incentivos pelo Governo Federal. \r\n\u00c9 preciso que o Governo apresente a este Parlamento - precisamos chamar o Governo \u00e0 Casa - como vai deliberar setor por setor, segmento por segmento, crit\u00e9rio por crit\u00e9rio, Deputado Isnaldo, porque n\u00e3o se pode cortar por cortar. O setor que gerou emprego e que cresceu tem que receber incentivos, tem que ter apoio.\r\nPresidente, para concluir, eu gostaria de ler o art. 4\u00ba, em rela\u00e7\u00e3o ao que n\u00f3s votamos. O art. 4\u00ba \u00e9 muito claro: \"O Presidente da Rep\u00fablica deve encaminhar ao Congresso Nacional, em at\u00e9 6 (seis) meses ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o desta emenda constitucional, plano de redu\u00e7\u00e3o gradual de incentivos e benef\u00edcios federais de natureza tribut\u00e1ria, acompanhado das correspondentes proposi\u00e7\u00f5es legislativas (...)\".\r\nEu acho que esta Casa e todos os L\u00edderes precisam fazer uma reflex\u00e3o, porque o corte de incentivos pode prejudicar muitos Estados da Federa\u00e7\u00e3o brasileira. \r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SILVIO COSTA FILHO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, DEFESA, MUNICIPIO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, REPARCELAMENTO.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Atua\u00e7\u00e3o parlamentar do orador em defesa do municipalismo. Dificuldades financeiras enfrentadas pelas municipalidades brasileiras. Perda, pelos Munic\u00edpios, da capacidade de investimentos em infraestrutura e programas sociais. Apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o sobre o reparcelamento de d\u00edvidas previdenci\u00e1rias municipais em 240 meses.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente Marcelo Ramos, primeiro, quero dizer da alegria de v\u00ea-lo presidir a sess\u00e3o na tarde de hoje, sobretudo para votarmos mat\u00e9rias t\u00e3o importantes para o Pa\u00eds. \r\nTodos sabem, Deputado Sanderson, que, desde o primeiro momento em que n\u00f3s assumimos o mandato como Deputado Federal - e eu tenho o privil\u00e9gio de estar presidindo a Frente Parlamentar Mista em Defesa do Pacto Federativo -, eu tenho pautado o nosso mandato pela defesa do municipalismo brasileiro. Eu tenho dito sempre que o futuro do Brasil n\u00e3o est\u00e1 apenas aqui em Bras\u00edlia, est\u00e1, sobretudo, nos Estados e nos Munic\u00edpios, at\u00e9 porque os Munic\u00edpios s\u00e3o onde a nossa popula\u00e7\u00e3o vive e onde est\u00e3o as maiores car\u00eancias sociais - h\u00e1 o problema da creche, da falta de hospital, da falta de atendimento ao agricultor, entre outras car\u00eancias de infraestrutura que os Munic\u00edpios brasileiros sofrem. \r\nN\u00f3s sabemos que, desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, houve um conjunto de mudan\u00e7as no arcabou\u00e7o financeiro e fiscal dos Munic\u00edpios do Brasil. Antes da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, 60% do que se arrecadava no Brasil ficavam nas m\u00e3os de Estados e Munic\u00edpios, e 40% ficavam nas m\u00e3os da Uni\u00e3o. Passaram-se 30 anos, e o que aconteceu? Hoje existe grande concentra\u00e7\u00e3o de receita nas m\u00e3os da Uni\u00e3o: 60% dos recursos ficam com o Governo Federal, e pouco mais de 40% ficam com Estados e Munic\u00edpios. \r\nAcontece que a situa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios \u00e9 cada vez mais dram\u00e1tica. Infelizmente as cidades perderam, Presidente Marcelo Ramos, a capacidade de investimento e dependem, cada vez mais, da Uni\u00e3o, que procuram com o famoso pires nas m\u00e3os.\r\nMais do que isso, Deputado Paulo, al\u00e9m de os Munic\u00edpios terem perdido a capacidade de fazer investimentos em infraestrutura e nos programas sociais, n\u00f3s estamos vivendo uma situa\u00e7\u00e3o fiscal dram\u00e1tica. Mais de 60% dos Munic\u00edpios no Brasil - mais de 60% deles! - n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar a sua Previd\u00eancia, nem o d\u00e9bito anterior existente nem a previd\u00eancia mensal. Mais de 60% est\u00e3o com muita dificuldade de pagar a Previd\u00eancia. Algumas cidades j\u00e1 come\u00e7am a n\u00e3o pagar, e isso gera preju\u00edzo para os servidores, gera preju\u00edzo para os aposentados. Todos os pequenos recursos que os Munic\u00edpios ainda det\u00eam est\u00e3o ficando comprometidos com a sua d\u00edvida com a Previd\u00eancia.\r\nEu estava lendo um relat\u00f3rio do Minist\u00e9rio da Economia que mostra o que os Munic\u00edpios devem, a conta do rombo da Previd\u00eancia, e s\u00f3 de d\u00edvida h\u00e1 algo na ordem de mais de 100 bilh\u00f5es de reais.\r\n\u00c9 fundamental que esta Casa trate de forma respons\u00e1vel um tema t\u00e3o s\u00e9rio para o Pa\u00eds. \r\nPor isso, Presidente Marcelo Ramos, eu quero contar com o apoio de V.Exa. e de todos os Deputados que est\u00e3o neste momento no plen\u00e1rio e os que est\u00e3o assistindo \u00e0 sess\u00e3o. N\u00f3s temos o apoio da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios, presidida por Haroldo Naves, da Frente Nacional de Prefeitos, de muitos membros do Minist\u00e9rio da Economia.\r\nPresidente Marcelo Ramos, eu gostaria de contar com a contribui\u00e7\u00e3o de V.Exa. Na manh\u00e3 de hoje, n\u00f3s demos entrada numa PEC que amplia para 240 meses o reparcelamento da Previd\u00eancia. Hoje s\u00e3o em 60 meses. Portanto, estamos solicitando o reparcelamento para 240 meses para que os Munic\u00edpios do Brasil tenham um f\u00f4lego fiscal. N\u00f3s acrescentamos, no art. 15 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, esse parcelamento de 240 meses, s\u00f3 no ano de 2021. Eu tenho muita convic\u00e7\u00e3o de que, se o Ministro Paulo Guedes, se os atores da economia, da Receita Federal e n\u00f3s fizermos um amplo debate no Congresso Nacional, os grandes beneficiados ser\u00e3o os Munic\u00edpios do Brasil. Mais de 1 mil e 500 Munic\u00edpios hoje n\u00e3o conseguem sequer pagar a sua folha de pessoal, al\u00e9m de terem esgotado completamente a sua capacidade de investimento e de infraestrutura. \r\nSr. Presidente, eu tenho muita convic\u00e7\u00e3o, como Presidente da Frente Parlamentar Mista, como ex-Vereador do Recife, exerci por tr\u00eas vezes um mandato de Deputado Estadual, como municipalista que sou, de que essa pauta \u00e9 fundamental, e o Congresso Nacional precisa debru\u00e7ar-se sobre ela com responsabilidade. Essa n\u00e3o \u00e9 uma pauta do Governo nem da Oposi\u00e7\u00e3o. O grande entendimento que devemos construir, e o nosso partido, neste momento, \u00e9 para os Munic\u00edpios do Brasil. \r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tica, Presidente Marcelo Ramos! Todos sabem que a situa\u00e7\u00e3o das cidades de m\u00e9dio e pequeno porte hoje \u00e9 muito dif\u00edcil. Os Prefeitos e Prefeitas de todo o Brasil precisam n\u00e3o s\u00f3 de apoio, mas do compromisso e do comprometimento da C\u00e2mara Federal para que, de maneira unida, de maneira coletiva, sobretudo numa constru\u00e7\u00e3o coletiva, n\u00f3s possamos avan\u00e7ar nessa PEC do reparcelamento dos 240 meses s\u00f3 para o ano de 2021. Tenho muita convic\u00e7\u00e3o de que essa, sim, ser\u00e1 uma pauta fundamental para o ajuste fiscal dos Munic\u00edpios e para o reequil\u00edbrio das contas p\u00fablicas.\r\nEu digo sempre que eu sou um defensor dos programas sociais no Brasil, mas o maior programa social \u00e9 o emprego e a renda. E neste momento, na medida em que os Munic\u00edpios recuperam a sua capacidade de investimento, n\u00f3s vamos gerar emprego e renda na ponta e melhorar a qualidade de vida do povo brasileiro. \r\nMuito obrigado, Presidente Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO TRABALHADOR RURAL, HOMENAGEM.\r\nDEFESA, PEC 15/2021, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS (ADCT), CRIT\u00c9RIO, MUNIC\u00cdPIO, PARCELAMENTO, D\u00c9BITO PREVIDENCI\u00c1RIO, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos trabalhadores rurais brasileiros. Pedido aos Parlamentares de apoiamento \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2021, a respeito do parcelamento, em 240 meses, de d\u00e9bitos previdenci\u00e1rios das municipalidades brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente quero dizer da alegria de v\u00ea-lo presidindo, na tarde de hoje, esta sess\u00e3o.\r\nEm primeiro lugar, quero parabenizar todos os trabalhadores rurais do Brasil, em nome do meu av\u00f4, Severino Costa, que foi trabalhador rural, cortador de cana, e tem origem no setor sucroenerg\u00e9tico. Em seu nome, eu quero saudar todas as trabalhadoras e todos os trabalhadores do campo, num dia t\u00e3o especial.\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo a todos os Deputados aqui da Casa, independentemente de serem da base do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o: n\u00f3s protocolamos, na \u00faltima quinta-feira, uma emenda que trata do reparcelamento para 240 meses da previd\u00eancia dos Munic\u00edpios. V.Exa. sabe que infelizmente a situa\u00e7\u00e3o financeira e fiscal dos Munic\u00edpios do Brasil \u00e9 dram\u00e1tica. Infelizmente, cada vez menos sobra dinheiro para investimentos, os Prefeitos est\u00e3o com o pires na m\u00e3o, com muita dificuldade para pagar a folha dos servidores, com dificuldade para pagar a previd\u00eancia do Munic\u00edpio e, al\u00e9m disso, os Munic\u00edpios est\u00e3o perdendo cada vez mais a sua capacidade de investimento - investimento em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura. \r\n\u00c9 fundamental, neste momento, o Congresso Nacional se debru\u00e7ar sobre essa PEC que trata do reparcelamento das d\u00edvidas previdenci\u00e1rias em 240 meses, que tem o apoio da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, a CNM, e da Frente Nacional de Prefeitos, a FNP, porque, dessa forma, n\u00f3s vamos ajudar na sa\u00fade fiscal dos Munic\u00edpios, v\u00e3o sobrar mais recursos para investimentos, e na previsibilidade. N\u00f3s vamos ajudar sobretudo os Prefeitos, que, neste momento, precisam ter um m\u00ednimo de tranquilidade para poder imprimir a sua gest\u00e3o.\r\nAssim, Presidente, eu fa\u00e7o um apelo a todos os Deputados da Casa para que assinem essa PEC, para que, a partir da\u00ed, n\u00f3s possamos vot\u00e1-la na CCJC, instalar a Comiss\u00e3o Especial e aprovar o reparcelamento de 240 meses, a fim de ajudar os Prefeitos e as Prefeitas de todo o Brasil. Vamos formar uma comiss\u00e3o para visitar o Sr. Paulo Guedes, Ministro da Economia.\r\nEssa PEC j\u00e1 vem sendo discutida com o Dr. Bruno Bianco, do Minist\u00e9rio da Economia, mas eu tenho certeza de que, ao fim, o Congresso Nacional far\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nPresidente, \u00e9 por isso que pe\u00e7o o apoio de V.Exa. e de todos os nossos pares para que assinem essa PEC, em apoio aos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (Bloco/REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiramente quero dizer da alegria de v\u00ea-lo presidindo, na tarde de hoje, esta sess\u00e3o.\r\nEm primeiro lugar, quero parabenizar todos os trabalhadores rurais do Brasil, em nome do meu av\u00f4, Severino Costa, que foi trabalhador rural, cortador de cana, e tem origem no setor sucroenerg\u00e9tico. Em seu nome, eu quero saudar todas as trabalhadoras e todos os trabalhadores do campo, num dia t\u00e3o especial.\r\nEm segundo lugar, Sr. Presidente, eu quero fazer um apelo a todos os Deputados aqui da Casa, independentemente de serem da base do Governo ou da Oposi\u00e7\u00e3o: n\u00f3s protocolamos, na \u00faltima quinta-feira, uma emenda que trata do reparcelamento para 240 meses da previd\u00eancia dos Munic\u00edpios. V.Exa. sabe que infelizmente a situa\u00e7\u00e3o financeira e fiscal dos Munic\u00edpios do Brasil \u00e9 dram\u00e1tica. Infelizmente, cada vez menos sobra dinheiro para investimentos, os Prefeitos est\u00e3o com o pires na m\u00e3o, com muita dificuldade para pagar a folha dos servidores, com dificuldade para pagar a previd\u00eancia do Munic\u00edpio e, al\u00e9m disso, os Munic\u00edpios est\u00e3o perdendo cada vez mais a sua capacidade de investimento  investimento em sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura. \r\n\u00c9 fundamental, neste momento, o Congresso Nacional se debru\u00e7ar sobre essa PEC que trata do reparcelamento das d\u00edvidas previdenci\u00e1rias em 240 meses, que tem o apoio da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios, a CNM, e da Frente Nacional de Prefeitos, a FNP, porque, dessa forma, n\u00f3s vamos ajudar na sa\u00fade fiscal dos Munic\u00edpios, v\u00e3o sobrar mais recursos para investimentos, e na previsibilidade. N\u00f3s vamos ajudar sobretudo os Prefeitos, que, neste momento, precisam ter um m\u00ednimo de tranquilidade para poder imprimir a sua gest\u00e3o.\r\nAssim, Presidente, eu fa\u00e7o um apelo a todos os Deputados da Casa para que assinem essa PEC, para que, a partir da\u00ed, n\u00f3s possamos vot\u00e1-la na CCJC, instalar a Comiss\u00e3o Especial e aprovar o reparcelamento de 240 meses, a fim de ajudar os Prefeitos e as Prefeitas de todo o Brasil. Vamos formar uma comiss\u00e3o para visitar o Sr. Paulo Guedes, Ministro da Economia.\r\nEssa PEC j\u00e1 vem sendo discutida com o Dr. Bruno Bianco, do Minist\u00e9rio da Economia, mas eu tenho certeza de que, ao fim, o Congresso Nacional far\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nPresidente, \u00e9 por isso que pe\u00e7o o apoio de V.Exa. e de todos os nossos pares para que assinem essa PEC, em apoio aos Munic\u00edpios.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 10887/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REPUBLICANOS (PARTIDO POL\u00cdTICO). VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 10.887, de 2018, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.429, de 1992, relativa \u00e0 improbidade administrativa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00f3s, do Republicanos, encaminhamos o voto \"sim\".\r\nDesde j\u00e1, em nome da bancada, quero parabenizar o Relator desta mat\u00e9ria, o Deputado Zarattini, que h\u00e1 mais de 1 ano vem debatendo este tema, dialogando com todas as bancadas, com todos os L\u00edderes, com todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o popular, entidades, institui\u00e7\u00f5es. Sem d\u00favida alguma, fez um excelente relat\u00f3rio que vai aprimorar o projeto, fazer justi\u00e7a \u00e0 nova lei de improbidade, que, penso eu, ser\u00e1 aprovada pelo Plen\u00e1rio do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-03T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "JOAQUIM FRANCISCO, EX-GOVERNADOR, PERNAMBUCO, FALECIMENTO, HOMENAGEM  P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Falecimento do ex-Governador do Estado de Pernambuco, Joaquim Francisco. Manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade aos seus familiares.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, hoje \u00e9 um dia muito triste para o Estado de Pernambuco porque acabamos de receber a not\u00edcia do falecimento do ex-Governador do Estado de Pernambuco, ex-Prefeito do Recife por duas vezes, Deputado Federal constituinte, Joaquim Francisco.\r\nToda a bancada pernambucana se solidariza com toda a fam\u00edlia do nosso amigo Joaquim, que, n\u00e3o tenho d\u00favida, vai deixar saudade no cora\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.\r\nEm meu nome, em nome do Republicanos, de todos que fazem o MUP Pernambuco, dos Prefeitos do nosso Estado, solidarizamo-nos com toda a fam\u00edlia do ex-Governador, com a ex-Primeira-Dama Silvia Cavalcanti.\r\nEu tamb\u00e9m me solidarizo com todos os seus filhos e familiares.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-10T22:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DECLARA\u00c7\u00c3O DE VOTO, CONTR\u00c1RIO, PEC 135/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, ELEI\u00c7\u00d5ES.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto pela rejei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 135, de 2019, sobre a obrigatoriedade de emiss\u00e3o de c\u00e9dulas f\u00edsicas de vota\u00e7\u00e3o em elei\u00e7\u00f5es, plebiscitos e referendos (voto impresso).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, quero s\u00f3 fazer um registro. \r\nEu tive a oportunidade de votar \"n\u00e3o\" ao voto impresso, sobretudo em respeito \u00e0 democracia e em respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. Esta data vai ficar marcada na hist\u00f3ria da C\u00e2mara como um dia, infelizmente, muito ruim para o Parlamento brasileiro. Enquanto o Brasil tem, infelizmente, mais de 15 milh\u00f5es de desempregados, aumento da infla\u00e7\u00e3o, aumento da taxa de juros, com a situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica que n\u00f3s estamos vivendo, do ponto de vista social, em que as pessoas est\u00e3o passando fome, o Parlamento est\u00e1 gastando energia com tema t\u00e3o contraproducente para o Brasil. \r\nN\u00f3s votamos \"n\u00e3o\" ao voto impresso por entender que n\u00f3s temos, sem d\u00favida alguma, o melhor modelo do mundo, o modelo correto, transparente. Infelizmente querem politizar um tema...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, DISTRIT\u00c3O, SISTEMA ELEITORAL MAJORIT\u00c1RIO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, ELEI\u00c7\u00c3O PROPORCIONAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), RENATA ABREU, DEPUTADA FEDERAL, RELATORIA, VOTO, COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O, LEITURA, SUGEST\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Sugest\u00e3o \u00e0 Relatora Renata Abreu de leitura da complementa\u00e7\u00e3o de voto ao parecer oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2011, a respeito da inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e da altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu quero fazer uma sugest\u00e3o: n\u00f3s ouvir\u00edamos neste momento a nobre Relatora, a Deputada Renata Abreu, que teve a oportunidade de dialogar com todos os L\u00edderes, respeitando a democracia do Plen\u00e1rio. Ela diria o que imagina at\u00e9 sobre a complementa\u00e7\u00e3o de voto, sobre o seu relat\u00f3rio final. Ela ser\u00e1 a porta-voz do entendimento do Parlamento.\r\n\u00c9 a sugest\u00e3o que fa\u00e7o a V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T23:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, ACORDO, RETOMADA, COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O. \r\nPL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FEDERA\u00c7\u00c3O DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Confian\u00e7a na decis\u00e3o da Casa pela retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, primeiro eu quero, desde j\u00e1, parabenizar o Parlamento brasileiro, onde a maioria dos Deputados, distribu\u00eddos entre esquerda, direita e centro, teve a capacidade de construir um entendimento na noite de hoje. Eu tenho certeza de que a maioria do Parlamento vai validar a volta das coliga\u00e7\u00f5es, por entender que \u00e9 um sistema eleitoral que ser\u00e1 imperativo nas elei\u00e7\u00f5es de 2022.\r\nParabenizo a Relatora da mat\u00e9ria, a Deputada Renata Abreu, que teve a capacidade de dialogar com todos, de discutir a mat\u00e9ria, e n\u00f3s chegamos a um denominador que construiu maioria no Parlamento. \r\nEu acho que isso, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, Presidenta do PT e Deputada Gleisi Hoffmann, L\u00edder Alessandro Molon, Deputado Tadeu Alencar, meu amigo Deputado Danilo Cabral, \u00e9 da ess\u00eancia da democracia. Quanto mais estivermos unidos, construindo entendimentos nesta Casa, eu tenho certeza de que mais o Brasil vai avan\u00e7ar.\r\nQuero, Presidente, fazer um apelo. Eu tenho o privil\u00e9gio de ser o Relator da mat\u00e9ria sobre a federa\u00e7\u00e3o dos partidos. Amanh\u00e3, vamos votar a mat\u00e9ria, em segundo turno, e queria fazer um apelo ao Presidente Arthur, a V.Exa. e \u00e0 Mesa: que, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o, em segundo turno, da reforma eleitoral, possamos votar...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-11T23:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2522/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, FEDERA\u00c7\u00c3O DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS, VOTA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCOLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA, SISTEMA ELEITORAL PROPORCIONAL, PEC 125/2011, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, sobre a institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos. Confian\u00e7a na decis\u00e3o da Casa pela retomada das coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. h\u00e1 pouco n\u00e3o me deu um pouco mais de tempo para que eu conclu\u00edsse o pronunciamento, e eu quero fazer um apelo para que, depois que n\u00f3s votarmos amanh\u00e3, em segundo turno, L\u00edder Renildo Calheiros, a reforma eleitoral, possamos, Presidente Andr\u00e9 Fufuca, votar a mat\u00e9ria sobre federa\u00e7\u00e3o de partidos, para amanh\u00e3 mesmo concluirmos a reforma eleitoral aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEu tenho certeza de que, por ampla maioria, a C\u00e2mara vai validar a volta das coliga\u00e7\u00f5es. E eu espero que o Senado Federal respeite o Parlamento e respeite a decis\u00e3o da ampla maioria dos Deputados Federais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o art. 6\u00ba do substitutivo oferecido \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 125, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, e a altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para fins de reforma pol\u00edtico-eleitoral. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia de adiamento da vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidenta, mantendo o acordo da noite de ontem, n\u00f3s do Republicanos votaremos \"n\u00e3o\" a essa mat\u00e9ria.\r\nDesde j\u00e1, quero fazer um apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios e ao Presidente Arthur Lira para que possamos deixar para votar s\u00f3 na pr\u00f3xima semana a reforma tribut\u00e1ria.\r\nEu n\u00e3o conhe\u00e7o setor da economia brasileira que tenha procurado a mim ou a algum Parlamentar defendendo o texto atual. \u00c9 importante que o Relator, Deputado Celso Sabino, possa divulgar o relat\u00f3rio final a este Parlamento para podermos nos debru\u00e7ar sobre ele, ouvir a sociedade, ouvir os setores e fazer esse debate t\u00e3o importante da reforma tribut\u00e1ria, o qual j\u00e1 estamos fazendo h\u00e1 alguns anos.\r\nSabemos da necessidade da reforma tribut\u00e1ria para o Brasil, mas fa\u00e7o esse apelo na manh\u00e3 de hoje para que essa mat\u00e9ria fique para a pr\u00f3xima semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T11:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Falta de ambiente pol\u00edtico para a vota\u00e7\u00e3o da proposta de reforma tribut\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, V.Exa. j\u00e1 deu a resposta ao responder ao Deputado Bohn Gass, mas o sentimento que eu percebo na Casa \u00e9 o de que n\u00e3o h\u00e1 ambiente para se votar a tribut\u00e1ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada do Requerimento de Destaque n\u00ba 4, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.045, de 2021, sobre o novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e da Renda; as medidas complementares para o enfrentamento das consequ\u00eancias da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da Covid-19, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho; o Programa Primeira Oportunidade e Reinser\u00e7\u00e3o no Emprego - PRIORE; o Regime Especial de Trabalho Incentivado, Qualifica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva - REQUIP; o Programa Nacional de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Social Volunt\u00e1rio; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, eu estava falando com o Relator da mat\u00e9ria, o Deputado Christino Aureo. O Destaque n\u00ba 4, que foi apresentado pelo Republicanos, \u00e9 id\u00eantico ao Destaque n\u00ba 1, ou seja, est\u00e1 prejudicado. Ent\u00e3o, considerando essa quest\u00e3o procedimental, queremos retir\u00e1-lo, para podermos avan\u00e7ar nesta pauta.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, eu quero agradecer a V.Exa., desde j\u00e1, a compreens\u00e3o. E, desde j\u00e1, agrade\u00e7o tamb\u00e9m a contribui\u00e7\u00e3o de muitos partidos que, ao longo da discuss\u00e3o desta proposta, tiveram a oportunidade de construir conosco, de forma coletiva, o melhor texto e o melhor relat\u00f3rio, para que pud\u00e9ssemos aprovar na tarde de hoje, penso eu, mat\u00e9ria muito importante para o fortalecimento da democracia brasileira. \r\nSeguindo a orienta\u00e7\u00e3o de V.Exa., n\u00f3s vamos direto ao voto. \r\n\"II - Voto\r\nNos \u00faltimos anos, foram aprovadas reformas na Constitui\u00e7\u00e3o e nas legisla\u00e7\u00f5es eleitoral e partid\u00e1ria com o intuito de aprimorar e reduzir o conjunto de partidos pol\u00edticos. A cria\u00e7\u00e3o da federa\u00e7\u00e3o proposta nas proposi\u00e7\u00f5es em an\u00e1lise caminha na mesma dire\u00e7\u00e3o. A federa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma nova forma de organiza\u00e7\u00e3o interpartid\u00e1ria, capaz de diminuir o n\u00famero efetivo de partidos com atua\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio pol\u00edtico nacional.\r\nOs partidos que se organizam em federa\u00e7\u00e3o constituem programa, estatuto e dire\u00e7\u00e3o comuns. Diferentemente das coliga\u00e7\u00f5es eleitorais, as federa\u00e7\u00f5es n\u00e3o encerram o seu funcionamento com o t\u00e9rmino do pleito eleitoral. Funcionam, em todos os seus aspectos, como um s\u00f3 partido\" - e dessa forma ter\u00e3o atua\u00e7\u00e3o dentro do pr\u00f3prio Legislativo -, \"participam dos diversos pleitos que ocorrem durante a sua viv\u00eancia, como uma s\u00f3 agremia\u00e7\u00e3o, inclusive no que se refere a escolha e registro de candidatos para as elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias e proporcionais, arrecada\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de recursos em campanhas eleitorais, propaganda eleitoral, contagem de votos, obten\u00e7\u00e3o de cadeiras, presta\u00e7\u00e3o de contas, convoca\u00e7\u00e3o de suplentes (...). Como um s\u00f3 partido, participam do rateio dos recursos p\u00fablicos relativos ao funcionamento dos partidos e do financiamento eleitoral.\r\nA federa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma forma artificial de aglutina\u00e7\u00e3o. Somente podem participar de uma federa\u00e7\u00e3o partidos com registro definitivo. Constitu\u00edda, a federa\u00e7\u00e3o torna-se um s\u00f3 partido, para todas as normas que regem o funcionamento parlamentar e a fidelidade partid\u00e1ria. Os partidos que a integram preservam a sua identidade e a sua autonomia. Sob essa forma de atua\u00e7\u00e3o, os partidos devem permanecer por no m\u00ednimo 4 anos, o per\u00edodo de uma Legislatura inteira.\r\nH\u00e1 outro diferencial importante, que vale a pena ressaltar: a federa\u00e7\u00e3o \u00e9 nacional, o que coaduna com uma das exig\u00eancias constitucionais para os partidos pol\u00edticos. As coliga\u00e7\u00f5es eleitorais t\u00eam restri\u00e7\u00e3o \u00e0 circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral - nacional, estadual ou municipal - para qual foi formada. E, ainda, encerram-se t\u00e3o logo termine o pleito.\r\n(...)\"\r\nSr. Presidente, eu quero poder avan\u00e7ar do ponto de vista procedimental, at\u00e9 porque a quest\u00e3o da federa\u00e7\u00e3o \u00e9 um tema que praticamente une este Parlamento. Eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que, com a federa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de haver a tend\u00eancia de diminuir o n\u00famero de partidos, ser\u00e3o fortalecidas as coliga\u00e7\u00f5es proporcionais, que foram aprovadas por este Parlamento. N\u00f3s estamos dando aos partidos pol\u00edticos a oportunidade de, se quiserem, juntarem-se e unirem um conte\u00fado program\u00e1tico e ideol\u00f3gico, de unirem o Fundo Eleitoral e, a partir da\u00ed, de discutirem uma pol\u00edtica nacional que dialogue com a agenda Brasil, mas tamb\u00e9m com os problemas de cada Munic\u00edpio. Isso \u00e9 uma forma moderna, inteligente, avan\u00e7ada, que fortalece a democracia brasileira. \r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que, com o modelo da federa\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 foi aprovado no Senado Federal, n\u00f3s vamos na dire\u00e7\u00e3o correta de enxugar o n\u00famero de partidos, fortalecer a agenda program\u00e1tica e estimular os debates nos partidos. Eu acho que n\u00f3s tendemos, nesta pr\u00f3xima d\u00e9cada, a ter a unifica\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, a uni\u00e3o de grandes partidos e a uni\u00e3o de pequenos e m\u00e9dios partidos no Brasil. Isto \u00e9, sem d\u00favida alguma, um sinal de amadurecimento da democracia e de fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias.\r\nO Fundo Eleitoral ser\u00e1 tamb\u00e9m compartilhado. Haver\u00e1 a fidelidade partid\u00e1ria pelos 4 anos. E um dado importante, Deputada Alice Portugal, \u00e9 que ter\u00e1 vida existencial nos 4 anos de mandatos parlamentares ou executivos. \r\nPortanto, Sr. Presidente, eu n\u00e3o quero me alongar muito, at\u00e9 porque esse debate j\u00e1 foi feito amplamente aqui no Parlamento brasileiro. A mat\u00e9ria n\u00e3o tem nenhum v\u00edcio de inconstitucionalidade, \u00e9 mat\u00e9ria constitucional, Governadora Benedita da Silva. E eu tenho certeza de que esse \u00e9 um avan\u00e7o para o Parlamento brasileiro. \r\nAl\u00e9m disso, eu quero desde j\u00e1, em nome do Republicanos, em nome do meu L\u00edder Deputado Hugo Motta, prestar uma homenagem. \u00c0s vezes, partidos podem at\u00e9 ter tamanho, mas muitas vezes lhes falta qualidade no conte\u00fado: debatem pouco a agenda program\u00e1tica. De certa forma, todos n\u00f3s merecemos homenagear o PCdoB. E quero homenage\u00e1-lo na pessoa do meu amigo, do meu L\u00edder Renildo Calheiros!(Palmas.)\r\nEu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o PCdoB \u00e9 parte dessa constru\u00e7\u00e3o coletiva. Al\u00e9m de contribuir com a sua hist\u00f3ria, com a hist\u00f3ria que o PCdoB acumulou ao longo da sua vida p\u00fablica, da luta libert\u00e1ria, da luta pela democracia, eu n\u00e3o tenho d\u00favida de que o PCdoB hoje contribui efetivamente para a democracia brasileira e para o fortalecimento do Parlamento. \r\nEm sua pessoa, L\u00edder Renildo Calheiros, eu quero parabenizar a todos pela constru\u00e7\u00e3o coletiva que foi feita com o PCdoB, com o PT, com o Republicanos, com o PP, com todos os partidos desta Casa, sob a lideran\u00e7a do Presidente Arthur Lira. Com essa federa\u00e7\u00e3o, quem ganha, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, \u00e9 a democracia brasileira! \r\nNosso parecer, Sr. Presidente - n\u00e3o quero alongar-me muito -, \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.\r\nE quero fazer um apelo, um apelo a todos os partidos, um apelo aos 513 Deputados: que n\u00f3s possamos aprovar esta mat\u00e9ria na tarde de hoje.\r\nDesde j\u00e1, Sr. Presidente, informo que n\u00f3s fizemos algumas adequa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a algumas emendas. Quero, desde j\u00e1, fazer tamb\u00e9m o registro.\r\n \"(...) Para sanar v\u00edcio, a express\u00e3o 'preordenada' contida na reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 7\u00b0 do art. 11-A, contido no art. 1\u00b0 do PL 2.522/15 (...)\". Esse foi um pequeno ajuste formal que n\u00f3s fizemos. \r\n\"(...) Emenda de reda\u00e7\u00e3o. Para sanar v\u00edcio, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 express\u00e3o 'majorit\u00e1rio' contida na reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 9\u00b0 do art. 11-A, contido no art. 1\u00b0 do PL 2.522/15 (...)\". Tamb\u00e9m \u00e9 um ajuste formal.\r\nS\u00e3o essas as duas emendas que acrescentamos e aprimoramos no nosso relat\u00f3rio. S\u00e3o, de fato, emendas que t\u00eam muito mais cunho redacional, para ajustar o texto, Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, que a maioria deste Parlamento deseja.\r\nQuero, desde j\u00e1, fazer um pedido a todos, L\u00edder Isnaldo Bulh\u00f5es Jr., L\u00edder Gil e todos os demais amigos aqui presentes. Esta n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria de governo ou de oposi\u00e7\u00e3o, Deputado Bohn Gass, esta n\u00e3o \u00e9 uma bandeira de esquerda, de direita ou de centro: esta \u00e9 uma bandeira do Brasil. Na tarde de hoje, a todo o Parlamento brasileiro pe\u00e7o que vote na federa\u00e7\u00e3o, porque ser\u00e1 um avan\u00e7o para o fortalecimento democr\u00e1tico e para as futuras gera\u00e7\u00f5es, que acreditam que s\u00f3 atrav\u00e9s da pol\u00edtica n\u00f3s podemos construir cidadania.\r\nConcluo parabenizando, em nome de todos, a nossa Presidente Nacional do PCdoB e Vice-Governadora de Pernambuco, Luciana Santos, por sua hist\u00f3ria e por seu esfor\u00e7o. S.Exa. se faz presente.\r\nQuero, Governadora, parabeniz\u00e1-la por essa luta e pela capacidade, que V.Exa. teve, de dialogar com todos os Presidentes de partido no \u00e2mbito nacional!\r\nSr. Presidente, o nosso parecer \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.(Palmas.)\r\n\r\nPARECER ESCRITO ENCAMINHADO \u00c0 MESA PELO SR. DEPUTADO SILVIO COSTA FILHO.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-12T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o do parecer oferecido pelo orador ao Projeto de Lei n\u00ba 2.522, de 2015, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.096, de 1995, (Lei dos Partidos Pol\u00edticos), e da Lei n\u00ba 9.504, de 1997, (Lei das Elei\u00e7\u00f5es), com vista \u00e0 institui\u00e7\u00e3o das federa\u00e7\u00f5es de partidos pol\u00edticos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero publicamente agradecer a confian\u00e7a que recebemos do Parlamento ao nosso relat\u00f3rio. A maioria da C\u00e2mara Federal validou o nosso relat\u00f3rio, sobretudo para implementar no Brasil a federa\u00e7\u00e3o, que, n\u00e3o tenho d\u00favida, ser\u00e1 um avan\u00e7o e ser\u00e1 fundamental para o fortalecimento da democracia.\r\nQuero agradecer ao meu L\u00edder, o Deputado Hugo Motta, que me deu o privil\u00e9gio de relatar esta mat\u00e9ria, com a qual n\u00f3s vamos construir cada vez mais o fortalecimento da democracia, das institui\u00e7\u00f5es e dos partidos pol\u00edticos no Brasil.\r\n\u00c9 importante agora que o Senado Federal tenha compreens\u00e3o e respeite aquilo que foi encaminhado ontem pela maioria do Parlamento. \u00c9 importante que o Senado Federal, na pr\u00f3xima semana, j\u00e1 comece a deliberar sobre a volta das coliga\u00e7\u00f5es no Brasil, para que n\u00f3s limpemos essa pauta e avancemos nas reformas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente Arthur Lira, se existe algu\u00e9m nesta Casa que defende a pauta municipalista, esse algu\u00e9m sou eu. E acho que n\u00e3o podemos misturar uma reforma tribut\u00e1ria t\u00e3o importante para o Brasil, para dar contrapartidas aos Munic\u00edpios e ter o apoio de parte dos Prefeitos e Prefeitas. \r\nV.Exa. conhece como poucos o sentimento do Plen\u00e1rio desta Casa. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que \u00e9 o Presidente. Mas eu n\u00e3o conhe\u00e7o ningu\u00e9m que defende essa reforma tribut\u00e1ria. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado. J\u00e1 havia orienta\u00e7\u00e3o do seu partido.\r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - Presidente, eu n\u00e3o conhe\u00e7o ningu\u00e9m que esteja defendendo essa reforma. \r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Eu conhe\u00e7o quem a est\u00e1 defendendo. \r\nO SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE) - Eu fa\u00e7o um apelo a V.Exa. para que n\u00f3s possamos...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-08-17T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": null,
        "nomeDeputado": "Silvio Costa Filho",
        "sumario": null,
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SILVIO COSTA FILHO (REPUBLICANOS - PE. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero s\u00f3 parabenizar, em nome do Republicanos, pelo gesto o nobre Relator, o nosso Deputado Celso Sabino.\r\n\u00c9 importante reconhecer todo o esfor\u00e7o que ele fez ao longo do processo, dialogando com todos os canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o, com o mercado, com a sociedade, mas eu acho que o Parlamento, na noite de hoje, d\u00e1 um sinal de que este texto precisa ser mais bem discutido. N\u00f3s observamos o total desprendimento do Relator para que possamos nos aprofundar nessa discuss\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu quero, Relator Celso Sabino, parabenizar V.Exa. Acho que precisamos ampliar cada vez mais o di\u00e1logo.\r\nE, sob a sua Presid\u00eancia, Presidente, eu tenho certeza de que vamos, ao final, construir uma reforma tribut\u00e1ria, um texto que seja fundamental para o Brasil avan\u00e7ar.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F8%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]