[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-19T11:38",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, MULHER, MEDALHA MIETTA SANTIAGO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nMULHER, DEFESA, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos partiipantes na sess\u00e3o solene. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s agraciadas com a Medalha Mietta Santiago, institu\u00edda pela C\u00e2mara dos Deputados para valoriza\u00e7\u00e3o de iniciativas em prol das mulheres. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s Deputadas envolvidas com a causa feminina.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PR - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todos e todas. Parab\u00e9ns a cada uma das agraciadas.\r\nVou falar um pouco sobre a import\u00e2ncia desse pr\u00eamio, embora isso j\u00e1 tenha sido reproduzido por meio da pesquisa de cada uma das agraciadas e por todas as pessoas que comp\u00f5em esta Casa. O Pr\u00eamio Mietta Santiago mostra a todos n\u00f3s que, muitas vezes, n\u00e3o \u00e9 suficiente defendermos ideias e que precisamos ter instrumento e usar a pol\u00edtica como ferramenta p\u00fablica de transforma\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 aqui, nesta Casa, que vamos dar luzes aos trabalhos que cada um faz em cada rinc\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\n\u00c9 aqui que podemos, de forma suprapartid\u00e1ria, defender o que entendemos que nos \u00e9 comum, como costumamos dizer na bancada feminina. E o que nos \u00e9 comum? Muitas vezes, as pessoas perguntam: \"Qual \u00e9 a pauta feminina? A pauta feminina ser\u00e1 discutir sa\u00fade? A pauta feminina \u00e9 discutir sistema vi\u00e1rio? A pauta feminina \u00e9 discutir economia? Educa\u00e7\u00e3o?\" Sim! A pauta feminina s\u00e3o todas as pautas. E o que d\u00e1 colorido a essa bancada? O que d\u00e1 o timbre que a diferencia? Quando se trata de direitos humanos, n\u00e3o temos cor ideol\u00f3gica. Quando se trata de inclus\u00e3o, de defender os acessos desiguais, para que as pessoas possam se tornar iguais, nessa hora, as mulheres que trazem em seu corpo o \u00fatero como s\u00edmbolo da vida e da temporariedade da vida, elas n\u00e3o t\u00eam cor partid\u00e1ria, elas t\u00eam a veem\u00eancia e a paix\u00e3o da defesa pela dignidade da vida, pela dignidade da pessoa que tem o direito de poder pensar diferente e n\u00e3o ter que apanhar por isso. \r\nCada vez que pensamos no Pr\u00eamio Mietta Santiago, n\u00e3o nos preocupamos com os direitos da mulher no combate a essa viol\u00eancia que assola o Pa\u00eds, porque h\u00e1 30 anos, o maior recorte constitucional, feito na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, foi colocar um artigo dizendo que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. E at\u00e9 hoje nos perguntamos: ser\u00e1? Ser\u00e1 que a mulher est\u00e1 tendo a mesma condi\u00e7\u00e3o de ir e vir sem ter que pensar em pol\u00edtica p\u00fablica de querer colocar um vag\u00e3o rosa, como se precis\u00e1ssemos de uma prote\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o f\u00edsico? Ou temos que dizer, Deputada Yeda, que essa mulher tem o direito de ir em qualquer vag\u00e3o, porque \u00e9 seu direito constitucional?\r\n\u00c9 um direito tamb\u00e9m, como j\u00e1 foi chamado a aten\u00e7\u00e3o, poder ter avan\u00e7o nas \u00e1reas exatas. Tenho orgulho de a D\u00e9bora ter sido agraciada com a medalha platina, porque insistimos em mostrar o trabalho da pesquisa. No ano passado, a nossa Celina ganhou um pr\u00eamio porque conseguiu fazer a associa\u00e7\u00e3o do zika v\u00edrus \u00e0 microcefalia. S\u00e3o avan\u00e7os que impactam diretamente na vida das pessoas. \r\nAo ver um pr\u00eamio como o que foi destinado a Marielle, Deputada Tal\u00edria, quero repetir aqui a pergunta que muitos me fazem: \"Por que a Marielle?\" Parece que a Deputada Yeda adivinhava as minhas palavras, quando eu as falava do seu lado, Tal\u00edria. Quando temos uma pessoa que representa vozes na sociedade, como Ceci Cunha e Marielle, n\u00e3o podemos calar essa voz, porque um pa\u00eds democr\u00e1tico, com institui\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas, consolidadas, tem que punir implacavelmente cada vez que calam essa voz. A democracia n\u00e3o \u00e9 resultado do consenso. A democracia \u00e9 resultado do dissenso. Eu n\u00e3o posso deixar uma sociedade aceitar que tem algu\u00e9m que pense diferente de mim morta. Nessa hora, temos que ser implac\u00e1veis, porque ao apurarmos os respons\u00e1veis por cada um dos assassinatos, estamos dizendo \u00e0 sociedade que este Pa\u00eds tem democracia consolidada e que este Pa\u00eds tem que respeitar as diferen\u00e7as. \u00c9 direito de cada um de n\u00f3s lutarmos por essa bandeira. \r\nEu queria parabenizar a Deputada Luisa Canziani e agradecer-lhe. Temos duas Lu\u00edsas nesta Casa, a mais nova e a mais experiente, que s\u00e3o Luisa Canziani e Luiza Erundina. S\u00e3o dois pilares as nossas Lu\u00edsas. A Luisa Canziani acaba de assumir a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher. Ela \u00e9 uma jovem, e quando olhamos para ela pensamos no futuro deste Pa\u00eds. \r\nEu tamb\u00e9m queria parabenizar a Deputada Leandre pelo trabalho que faz \u00e0 frente da Procuradoria. E a Professora Dorinha. Parabenizo e cumprimento todos os funcion\u00e1rios da Secretaria da Mulher, que s\u00e3o respons\u00e1veis, nos bastidores, por todo esse arcabou\u00e7o. \r\nMeu bom-dia vai para cada uma de voc\u00eas. O Pr\u00eamio Mietta procura, nesta Casa, que \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da sociedade, dar luz ao trabalho que solitariamente cada uma de voc\u00eas faz. N\u00f3s fazemos trabalhos incr\u00edveis que ficam como po\u00e7a d'\u00e1gua. Sempre digo, Deputada Erika, que o Pr\u00eamio Mietta oportuniza fazer um tra\u00e7ado entre esses trabalhos das diversas \u00e1reas, para que esse trabalho possa dar for\u00e7a de rio e desaguar no mar de transforma\u00e7\u00e3o em um pa\u00eds onde haja equidade e respeito, onde se mostra o belo, o poss\u00edvel. \r\nVoc\u00eas hoje est\u00e3o representando o nosso Pa\u00eds! Voc\u00eas hoje est\u00e3o tendo a oportunidade de dizer: \"Eu n\u00e3o me enverguei. Qualquer que seja a bandeira, estou indo al\u00e9m, porque acredito nisso\". Voc\u00eas est\u00e3o dando um testemunho de f\u00e9 pela transitoriedade da vida, porque cada uma de voc\u00eas tem absoluta convic\u00e7\u00e3o, como eu tenho, de que n\u00e3o sabemos por quanto tempo estaremos vivos, mas enquanto vivos estivermos temos que nos fortalecer com a nossa f\u00e9 e trabalho na transforma\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, pensando no futuro das nossas crian\u00e7as. \r\nParab\u00e9ns! Bom dia a todos!\r\nParab\u00e9ns, Deputada Yeda, Deputada Tal\u00edria, Deputada Tereza Nelma, Deputada Erika Kokay, que representam essa bancada que teve o maior crescimento da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, porque soube trabalhar suprapartidariamente e teve a possibilidade de ter recursos diferenciados e tempo de televis\u00e3o diferenciado. Costumamos dizer que mulher s\u00f3 precisa ter voz e o m\u00ednimo de oportunidade que ela chega l\u00e1. E essa bancada j\u00e1 faz hist\u00f3ria neste Pa\u00eds como a maior bancada j\u00e1 existente.\r\nObrigada. (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "CHUVA, DESASTRE AMBIENTAL, RIO DE JANEIRO (ESTADO).\r\nDENISE PIRES DE CARVALHO, PESQUISADORA, REITOR, UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO (UFRJ), ELEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Trag\u00e9dia ocorrido no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, em decorr\u00eancia das chuvas intensas. Regozijo com a elei\u00e7\u00e3o da pesquisadora Denise Pires de Carvalho para o cargo de Reitora da Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PR - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nVenho a esta tribuna para fazer dois registros, um com muita alegria, e outro que nos causa muita tristeza, algo que est\u00e1 acontecendo no nosso Estado, Deputada Benedita da Silva, no Rio de Janeiro, com tantas chuvas, tantas mortes. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica a que vive o Rio de Janeiro.\r\nMas o motivo do meu registro tamb\u00e9m \u00e9 da alegria de vermos, Deputada Benedita da Silva, a primeira mulher eleita reitora da Universidade Federal do Rio de Janeiro, a Denise, uma pesquisadora. Em 100 anos de exist\u00eancia, Deputada Luiza Erundina, \u00e9 a primeira vez que uma reitora ganha, em primeiro turno, na Universidade Federal. Esperamos, sim, com muita veem\u00eancia, que o Presidente Jair Bolsonaro possa escolh\u00ea-la na lista tr\u00edplice, porque \u00e9 um marco para o Pa\u00eds, \u00e9 um marco para a universidade ter a Denise primeira reitora da Universidade Federal do Rio de Janeiro, em 100 anos de exist\u00eancia.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=81&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "CRISE ECON\u00d4MICA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), DEBATE. \r\nBANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nCENTRO CULTURAL BANCO DO BRASIL (CCBB), ATIVIDADE CULTURAL, VISITANTE.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Crise econ\u00f4mica reinante no Pa\u00eds. Necessidade de reflex\u00e3o dos Parlamentares sobre a reforma da Previd\u00eancia Social e o controle de gastos p\u00fablicos. Defesa de discuss\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica brasileira. Uni\u00e3o da bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Mat\u00e9ria jornal\u00edstica sobre o fluxo de visitas ao Centro Cultural do Banco do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PR - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nObrigada, Deputado Julio Cesar Ribeiro. Todas as vezes que encontramos V.Exa., vemos que o cavalheirismo, a delicadeza, a sutileza n\u00e3o est\u00e1 perdida. Agrade\u00e7o a oportunidade de poder falar antes de V.Exa. \r\nSubo a esta tribuna, Deputado Evair Vieira de Melo e Deputado Julio Cesar Ribeiro, porque estamos num momento em que este Parlamento precisa ter muita aten\u00e7\u00e3o na sua miss\u00e3o institucional. N\u00f3s estamos vivendo um momento em que o Brasil caminha para a polariza\u00e7\u00e3o, uma polariza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel, que n\u00e3o permite o cinza: ou \u00e9 preta ou \u00e9 branca. Ela n\u00e3o permite a diversidade de pensamentos, apenas adjetiva e julga.\r\nN\u00f3s n\u00e3o queremos um Brasil polarizado. N\u00f3s queremos um Brasil que gere sonhos, para que os nossos filhos permane\u00e7am na nossa P\u00e1tria e n\u00e3o enxerguem como oportunidade de trabalho a sa\u00edda para outro pa\u00eds, porque faltam condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas no nosso. \r\nN\u00f3s estamos vivendo um momento de crise econ\u00f4mica sem precedente. Precisamos ter maturidade para trabalhar nos assuntos econ\u00f4micos que nortear\u00e3o o desenvolvimento deste Pa\u00eds. Somos locat\u00e1rios desta terra e somos detentores das vozes da sociedade, vozes que se preocupam, sim, com o momento em que se discute a reforma da Previd\u00eancia, porque h\u00e1 camadas que n\u00e3o existiam h\u00e1 at\u00e9 pouco tempo. Brincamos que s\u00e3o os \"nem, nem\" da Previd\u00eancia, pessoas com mais de 55 anos que contribu\u00edram, por exemplo, por mais de 20 anos, e n\u00e3o est\u00e3o conseguindo emprego nem oportunidade de contribuir por mais 10 anos, para que se aposentem.\r\nPrecisamos refletir, sim, sobre a reforma da Previd\u00eancia e o controle do gastos. Precisamos nos deter sobre a d\u00edvida interna bruta, precisamos discuti-la. Precisamos reassumir o nosso papel institucional de Parlamento, superarmos as nossas diverg\u00eancias e colocarmos em foco o Brasil.\r\nComo coordenadora que sempre fui da bancada feminina, hoje sob a coordena\u00e7\u00e3o da nossa Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, posso dizer que temos uma imagem muito bonita, marcada pela \u00faltima Legislatura e j\u00e1 presente na pr\u00f3xima, que \u00e9 a unidade da nossa bancada, que age de forma suprapartid\u00e1ria, quando a defesa \u00e9 da crian\u00e7a e da mulher. Portanto, subo a esta tribuna para fazer esta reflex\u00e3o.\r\nPor outro lado, Sr. Presidente, registro tamb\u00e9m que \u00e9 orgulho nosso vermos mat\u00e9ria que saiu hoje no jornal, que noticia que o Centro Cultural do Banco do Brasil \u00e9 um dos espa\u00e7os culturais mais visitados no Pa\u00eds, de que se tem conhecimento.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o que seja registrada no programa A Voz do Brasil esta minha fala, como reflex\u00e3o acerca da sociedade, a qual representamos neste Parlamento. Precisamos ter temperan\u00e7a, precisamos pensar na passagem da vida e ter muita maturidade para conduzirmos este Pa\u00eds para um pauta do desenvolvimento, com muito respeito \u00e0s diferen\u00e7as.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "ASSOCIA\u00c7\u00c3O CIVIL, EMPRESA, VENDA DIRETA, DEBATE, PARTICIPA\u00c7\u00c3O, MULHER, REFORMA TRABALHISTA, SETOR PRODUTIVO, EMPREENDEDORISMO, TRABALHO A DIST\u00c2NCIA, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o da oradora em encontro promovido pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Vendas Diretas - ABEVD, em S\u00e3o Paulo, Estado de S\u00e3o Paulo. Import\u00e2ncia do apoio do Parlamento brasileiro ao setor de vendas diretas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PR - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Charles Fernandes, \u00e9 um registro breve o que fa\u00e7o desta tribuna. Participei na manh\u00e3 de hoje de um debate com um setor de alta produtividade do Pa\u00eds, no encontro da ABEVD - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Vendas Diretas. \r\nQuando se pensa em venda direta, est\u00e1-se falando de 4 milh\u00f5es de pessoas. Quando se pensa em sa\u00eddas para a crise econ\u00f4mica, \u00e9 preciso colocar o dinheiro para circular. Nesse segmento, as mulheres fazem o dinheiro circular, n\u00e3o s\u00f3 como consumidoras, mas tamb\u00e9m como m\u00e3o de obra. N\u00f3s temos que perceber a import\u00e2ncia da venda direta e tirar esse olhar de que esse segmento \u00e9 adequando simplesmente para as mulheres terem o seu ganho no dia a dia. \r\nSubo a esta tribuna para dizer que este \u00e9 um momento de grande reflex\u00e3o para o setor produtivo, diante da necessidade de separarmos o produto, na forma da sua tributa\u00e7\u00e3o, como oferta de servi\u00e7os. Com a reforma trabalhista, n\u00f3s j\u00e1 flexibilizamos muitas profiss\u00f5es, inclusive as exercidas em home office.\r\nTemos que nos adequar \u00e0 realidade. N\u00f3s precisamos, nesta Casa, olhar para aquele ou aquela profissional da venda direta e fazermos as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para ajudarmos a desenvolver, induzir e potencializar esse segmento. S\u00e3o pessoas - mulheres na sua maioria, aproximadamente 70% - que n\u00e3o est\u00e3o fazendo bico, s\u00e3o empreendedoras, est\u00e3o empreendendo da forma que, naquele momento da sua vida, melhor se encaixa. Muitas vezes, \u00e9 por estar com filho pequeno; muitas vezes, \u00e9 por se tratar de pessoa com limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas. Este Parlamento precisa ter um olhar para esse setor produtivo que faz girar a economia neste Pa\u00eds na venda de porta em porta, na venda direta e por telefone.\r\nEnt\u00e3o, Presidente Kim Kataguiri, era s\u00f3 esse registro que eu queria fazer, porque hoje de manh\u00e3, em S\u00e3o Paulo, tivemos um grande encontro de empresas, como Avon, Herbalife, Natura e tantos outras que fazem girar a economia com a venda direta.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, MULHER, PARTIDO DA SOCIAL DEMOCRACIA BRASILEIRA (PSDB), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nMULHER, DEFESA, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nYEDA CRUSIUS, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Transcurso do 20\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do PSDB-Mulher. Homenagem \u00e0 Deputada Yeda Crusius.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Obviamente me causou muito orgulho presidir e abrir esta sess\u00e3o, por v\u00e1rios motivos. O primeiro deles \u00e9 para ver germinada uma ideia que eu vivi de perto. Muitas de voc\u00eas talvez n\u00e3o saibam, mas eu compus um dos primeiros quadros do PSDB Mulher. Naquela \u00e9poca eram Yeda Crusius, Marisa Serrano - est\u00e1 lembrada, Yeda? - Vilma Motta, l\u00e1 nos prim\u00f3rdios, l\u00e1 nos prim\u00f3rdios (palmas), num recorte de uma bandeira que eu acredito que tem muito a ver com as garantias dos direitos sociais e individuais dos seres humanos, sejam eles homens ou mulheres.\r\nMuitas vezes, Deputado Domingos, as pessoas me perguntam qual \u00e9 a pauta feminina. Afinal, o que \u00e9 a pauta feminina? A pauta feminina \u00e9 economia, \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 sa\u00fade. Mas o que nos torna fortes, inflex\u00edveis, imbat\u00edveis e suprapartid\u00e1rias, Solange, \u00e9 quando est\u00e3o envolvidos os direitos humanos. Os direitos humanos \u00e9 que resguardam a dignidade dos nossos filhos, em qualquer um dos seus temas: na pedofilia, no direito de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. O que nos une \u00e9 a garantia assegurada na Constitui\u00e7\u00e3o que diz que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. E at\u00e9 hoje n\u00f3s estamos promovendo leis para mostrar essa desigualdade.\r\nO que nos move e nos une \u00e9 a paix\u00e3o - apesar de termos dupla, tripla jornada - de sabermos que a pol\u00edtica \u00e9 ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o. E, se tivermos de ter a quarta e a quinta jornada, n\u00f3s as teremos para que possamos decidir o destino da Na\u00e7\u00e3o onde n\u00f3s vivemos, da cidade onde n\u00f3s vivemos.\r\nE \u00e9 por isso que eu estou muito feliz de estar abrindo esta sess\u00e3o, porque estou diante de mulheres e homens que acreditam que a transforma\u00e7\u00e3o n\u00e3o se dar\u00e1 pelas armas, mas, sim, por um movimento pac\u00edfico, por uma pol\u00edtica clara, que assegura o direito de ir e vir de cada uma de n\u00f3s.\r\nEstou muito feliz por assistir, Geovania, aos 20 anos dessa c\u00e9lula. E eu observava, Yeda, agora, na nossa elei\u00e7\u00e3o passada, algo que eu quero falar para voc\u00eas. Durante a campanha eleitoral, com todo tumulto que foi provocado na quest\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o das cotas, eu e a Yeda larg\u00e1vamos muitas vezes a nossa campanha para vir discutir com os Ministros, com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, para assegurar essas ferramentas que s\u00e3o fundamentais para dar acesso \u00e0s mulheres. Eu costumo brincar que, do r\u00e1dio antigo \u00e0 hashtag, o que a mulher precisa ter \u00e9 voz e oportunidade igual. N\u00f3s n\u00e3o tivemos nem prazo, Geovania, de filiar mulher nenhuma, eram s\u00f3 as militantes, eram s\u00f3 as militantes. E um pouquinho de nada de recurso fez a maior revolu\u00e7\u00e3o desta Casa. Qual foi a revolu\u00e7\u00e3o? O maior aumento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legislatura passada, que foi de 51%. E isso \u00e9 s\u00f3 uma pequena revolu\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s temos um compromisso l\u00e1 na ponta.\r\nEu queria, Tereza, antes de passar a Presid\u00eancia para voc\u00eas, deixar o meu testemunho de mulher cidad\u00e3.\r\nQuando eu olho esse universo de pessoas que largam seus afazeres para contribuir com um pouco de si nessa transforma\u00e7\u00e3o, isso muito me dignifica, muito me emociona.\r\nFa\u00e7o uma homenagem para a Yeda, que me conheceu em 2000. N\u00f3s estamos em 2019, portanto, h\u00e1 19 anos. A Yeda me descobriu fazendo um movimento de mulheres em apoio \u00e0 minha candidatura a Prefeita l\u00e1 na cidade de Niter\u00f3i. Ela tamb\u00e9m estava candidata \u00e0 Prefeitura. Ela n\u00e3o mediu esfor\u00e7os. Largou a sua campanha e foi para l\u00e1 imprimir o seu prest\u00edgio, a sua luta e a sua viv\u00eancia numa menina que tinha acabado de sair, ali, Yeda, no sentido pol\u00edtico, para a sua primeira disputa eleitoral. E t\u00e3o menina que eu nem sabia das ferramentas com as quais eu estava lidando. Militante, sim, desde a minha primeira turma de gin\u00e1sio, de faculdade. Militante a vida inteira, mas, enquanto candidata, era ali que eu debutava, Tereza. E a Yeda Crusius largou o Rio Grande do Sul e foi para o Rio de Janeiro pedir votos em Niter\u00f3i. Nisso ficou a marca da sororidade pol\u00edtica, Yeda. Voc\u00ea \u00e9 grande, voc\u00ea \u00e9 digna! (Palmas.)\r\nEu quero compartilhar isso para dizer que o tempo passa, mas a marca est\u00e1 feita. Todo mundo sabe que hoje eu sou a primeira mulher 1\u00aa Secret\u00e1ria na hist\u00f3ria desta Casa. E eu comecei a campanha com muita gente dizendo: \"Que besteira, mulher n\u00e3o vota em mulher, mulher tem ci\u00fame de mulher\". E eu dizia: \"As mulheres ser\u00e3o a base da transforma\u00e7\u00e3o\". E eu tive as 77 mulheres, sem olhar a cor do partido, militando como se fosse em campanha pr\u00f3pria, pedindo voto, se envolvendo. A Tereza, que eu tinha acabado de conhecer, j\u00e1 vestiu a camiseta, deixou a bolsa com a filha, que est\u00e1 aqui, que eu vi agora h\u00e1 pouco, com o marido, e falou: \"Voc\u00eas v\u00e3o seguindo que eu tenho uma luta pela frente\".\r\nE eu estou aqui pela sororidade feminina, pelo apoio dos homens cidad\u00e3os desta Casa que entenderam que estava na hora de romper uma hist\u00f3ria. (Palmas) Acreditem, aquela sororidade, Yeda, de 2000, se reproduziu em 2019. E \u00e9 isso que precisamos contagiar.\r\nQuero deixar o meu abra\u00e7o especial a estas Deputadas guerreiras, amigas. As mulheres, cada uma com a sua hist\u00f3ria, sabem as dores, Sandra, que deixam em casa, os afazeres que deixam em casa, porque elas empregam um pouco de si nessa luta por igualdade.\r\nVou encerrar fazendo sempre uma lembran\u00e7a que \u00e9 fundamental na nossa vida: pol\u00edtica vem da palavra polis, que significa cidade. Que cidade eu quero ter? Em que cidade eu quero morar?\r\nQue cidade eu quero deixar? Porque a \u00fanica certeza que n\u00f3s temos nesta vida \u00e9 que n\u00f3s vamos morrer um dia. Mas justamente essa certeza faz com que em cada dia da nossa vida n\u00f3s possamos colocar, seja no voluntariado, seja na nossa profiss\u00e3o, seja na luta pelos nossos ideais, a veia do que acreditamos de melhor.\r\nE a mulher traz isso na sua marca porque quando tudo est\u00e1 ruim numa casa, Deputada Geovania, ela coloca um sorris\u00e3o, ela vai vender doce, ela vai costurar para fora, ela vira enfermeira de marido, ela coloca o r\u00e1dio e canta. Depois ela pode at\u00e9, Mara, virar dondoca, mas, naquele momento, ningu\u00e9m \u00e9 mais firme que ela.\r\nE o Pa\u00eds precisa de mulheres como voc\u00eas, o Pa\u00eds precisa mudar sua realidade. E essa realidade s\u00f3 vai mudar quando n\u00f3s tivermos homens e mulheres iguais em direitos e deveres, em oportunidades nas nossas futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nUma boa tarde a todos. Parab\u00e9ns pela iniciativa desta sess\u00e3o solene. Quero dar um abra\u00e7o especial tamb\u00e9m e registrar a presen\u00e7a do Deputado Lucas, do Rio Grande do Sul; Domingos, eu j\u00e1 falei; Vanderlei Macris; Deputado Nilson Pinto; Celso Sabino - cad\u00ea o Celso? -, do Par\u00e1; Rodrigo Cunha, nosso Senador. Queria registrar tamb\u00e9m a presen\u00e7a do Jo\u00e3o Henrique, Deputado Estadual da Para\u00edba, esposo da nossa Deputada Edna; e a presen\u00e7a do Lucas Pinheiro, representante do Minist\u00e9rio da Mulher. (Palmas)\r\nEsta \u00e9 uma grande cerim\u00f4nia. Que o Brasil possa estar assistindo em cada rinc\u00e3o deste Pa\u00eds o que voc\u00eas fazem como pr\u00e1tica do dia a dia. Cumprimento o Deputado Daniel, da TV do Rio Grande do Sul, que acaba de chegar.\r\nPasso neste momento a Presid\u00eancia para a segunda mulher que comp\u00f5e esta Mesa. Fazia parte do nosso planejamento n\u00e3o deixar menos do que duas mulheres na Mesa, para que pud\u00e9ssemos tomar decis\u00f5es. Ent\u00e3o, Deputada Geovania, V.Exa. muito nos orgulha em cada sess\u00e3o que preside.\r\nE que voc\u00eas tenham, Tereza, um dia de reflex\u00e3o para contaminar tantas outras mulheres. Agora eu estou escutando aqui nos bastidores - e isso faz parte da sororidade e generosidade feminina, independente da posi\u00e7\u00e3o que cada uma ocupa -, a Geovania me dizer: \"Est\u00e1 na hora de revezarmos\". Ent\u00e3o eu quero convidar a Deputada Tereza Nelma para conduzir os trabalhos nesta Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F5%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, BATALHA NAVAL DO RIACHUELO (1865).\r\nMARINHA DO BRASIL, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares e aos convidados presentes. Transcurso de anivers\u00e1rio da Batalha Naval do Riachuelo - 11 de junho,  Data Magna da Marinha do Brasil.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Presidente - e na pessoa de V.Exa., que conduz a Casa neste momento, cumprimento meus Pares que se fazem presentes -; bom dia, Almirante Ilques, na pessoa de quem cumprimento todos que representam a Marinha do Brasil.\r\nEu n\u00e3o poderia deixar de vir at\u00e9 aqui, porque, sempre que posso, estou ao lado dessa entidade que me orgulha muito: a Marinha do Brasil. E eu queria vir aqui, Almirante, para lhe dar um abra\u00e7o e, por seu interm\u00e9dio, em todos os que comp\u00f5em os quadros da Marinha. \r\nEu n\u00e3o vou falar dos dados hist\u00f3ricos que a Marinha j\u00e1 tem como legado na pr\u00f3pria hist\u00f3ria do Pa\u00eds, por meio das suas batalhas, como o Deputado Arlindo Chinaglia agora citava, mas eu quero falar de uma Marinha que me encheu de orgulho quando cheguei ao Parlamento. Encheu-me de orgulho porque, como Deputada, n\u00f3s come\u00e7amos a olhar essa Marinha que j\u00e1 olhava para o futuro com a constru\u00e7\u00e3o do seu submarino nuclear; essa Marinha que hoje est\u00e1 \u00e0 frente de tantas pesquisas que comp\u00f5em a log\u00edstica do Programa Ant\u00e1rtico Brasileiro e que, este ano, firmou um compromisso de pesquisas junto \u00e0 FIOCRUZ, no nosso Estado; que tem o desafio de construir mais cinco submarinos e de avan\u00e7ar numa troca tecnol\u00f3gica nacional e internacional, para fazer a prote\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o;\r\nessa Marinha que n\u00e3o s\u00f3 comemora a sua hist\u00f3ria pelos seus feitos na defesa do Pa\u00eds, mas que, em nome da defesa do Pa\u00eds, se esfor\u00e7a, estuda e quer ser vanguarda. \r\n\u00c9 por isso que eu estou aqui nesta manh\u00e3. Larguei todos os compromissos, porque eu n\u00e3o poderia deixar de subir \u00e0 tribuna para, como brasileira e como Parlamentar, reafirmar o meu orgulho de ter a Marinha, neste Pa\u00eds, como organismo de defesa, de pesquisa e de troca tecnol\u00f3gica.\r\nEu estou aqui, Almirante Ilques, para aproveitar este momento de celebra\u00e7\u00e3o, de anivers\u00e1rio - e n\u00f3s costumamos brincar dizendo que o anivers\u00e1rio de cada um de n\u00f3s \u00e9 a hora em que n\u00f3s fazemos uma reflex\u00e3o do dom da vida. Quando n\u00f3s seres humanos celebramos o nosso anivers\u00e1rio, n\u00f3s fazemos um compromisso com a nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. Da mesma forma, quando uma entidade re\u00fane tantos quadros para demonstrar o seu trabalho, ao longo da sua exist\u00eancia, tamb\u00e9m \u00e9 o momento em que ela reafirma que n\u00e3o ser\u00e1 uma entidade que vai fazer parte, por exemplo, de uma estrela no c\u00e9u de v\u00e1rias estatais que foram embora, mas ela veio para c\u00e1 para reafirmar, cheia de orgulho, a import\u00e2ncia da sua exist\u00eancia e do seu esfor\u00e7o c\u00edvico.\r\nEnt\u00e3o, eu estou aqui para abra\u00e7ar a Marinha do Brasil e dizer que, sim, a hist\u00f3ria j\u00e1 demonstrou o quanto voc\u00eas nos enchem de orgulho, mas tamb\u00e9m, como Deputada, para dizer que o meu mandato est\u00e1 ao lado dos grandes desafios que voc\u00eas ainda t\u00eam pela frente.\r\nParab\u00e9ns \u00e0 Marinha do Brasil! Contem conosco!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-19T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ALEXANDRE FROTA, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, RETRATA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, ELOGIO.\r\nCOMBATE, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, FAM\u00cdLIA, EDUCA\u00c7\u00c3O, APOIO POL\u00cdTICO.\r\nMARTA VIEIRA DA SILVA, JOGADORA DE FUTEBOL, PREMIA\u00c7\u00c3O, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, LOTERIA ESPORTIVA, MULHER, ESPORTE, DIREITO \u00c0 IGUALDADE, FUTEBOL FEMININO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Elogio ao Presidente em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputado Alexandre Frota, pelo pedido de desculpas por ato cometido no plen\u00e1rio. Combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Elogio \u00e0 jogadora da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol, Marta Vieira da Silva. Defesa de financiamento do futebol feminino.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde! \r\nSr. Presidente, Deputado Alexandre Frota, V.Exa. tem me surpreendido a cada dia. Come\u00e7o minha fala tecendo elogios a V.Exa., que vem crescendo, somando, agregando conte\u00fado n\u00e3o s\u00f3 de vida, mas tamb\u00e9m da compreens\u00e3o do esp\u00edrito deste Plen\u00e1rio.\r\nEu digo isso e cito, Deputado Alexandre Frota, j\u00e1 como exemplo um epis\u00f3dio que n\u00f3s estamos vivendo num momento de muita polariza\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, um momento que n\u00e3o \u00e9 bom para ningu\u00e9m, porque a polariza\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite o racioc\u00ednio, ela nos leva muitas vezes a rotular: eu tenho que estar na Direita ou na Esquerda, ou eu sou branco ou sou preto. O que temos como diferencial humano, Deputado Alexandre Frota, \u00e9 justamente a capacidade de, mesmo na diversidade, capturar experi\u00eancia que \u00e0s vezes uma outra pessoa tem, podendo agregar valores \u00e0s nossas cren\u00e7as e aos nossos ideais.\r\nV.Exa. representou isso h\u00e1 pouco tempo num epis\u00f3dio que aconteceu e mobilizou toda a bancada feminina. V.Exa. foi muito grande quando, de p\u00fablico, em plen\u00e1rio, pediu desculpas por um ato e um gesto, ao mesmo tempo em que promoveu uma ponte de humanidade. Quisera eu que todas as pessoas tivessem a coragem de falar \"eu amo\", \"eu reconhe\u00e7o\", porque n\u00f3s ser\u00edamos muito melhores. \u00c9 muito mais f\u00e1cil o ser humano falar do que n\u00e3o gosta, porque muitas vezes n\u00f3s n\u00e3o temos v\u00ednculo. D\u00f3i muito mais em n\u00f3s as coisas que v\u00eam das pessoas em quem mais acreditamos. Por qu\u00ea? Porque temos um v\u00ednculo afetivo. Quando um pessoa faz o que V.Exa. fez h\u00e1 pouco tempo, um gesto significativo, com pedido de desculpas, passa uma seguran\u00e7a, porque est\u00e1 em si a valoriza\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter humano, do racioc\u00ednio humano.\r\nEu come\u00e7o a minha fala, aproveitando que V.Exa. est\u00e1 presidindo os trabalhos no Plen\u00e1rio, deixando tamb\u00e9m claro e p\u00fablico o quanto a bancada feminina se sensibilizou, porque n\u00f3s da bancada defendemos muito o respeito \u00e0 dignidade principalmente da mulher, que hoje est\u00e1 em quinto lugar no mundo em viol\u00eancia dom\u00e9stica. Muitas vezes este Plen\u00e1rio est\u00e1 aqui discutindo viol\u00eancia no Pa\u00eds, o caso do adolescente que, cada vez mais jovem, est\u00e1 envolvido com o crime, mas esquece que s\u00e3o nos mil primeiros dias de forma\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a e na primeira inf\u00e2ncia - est\u00e1 aqui a ci\u00eancia para mostrar a plasticidade do c\u00e9rebro - que a viol\u00eancia dom\u00e9stica a que ela assiste todos os dias vai moldar o seu car\u00e1ter agressivo.\r\nEnt\u00e3o, quando n\u00f3s estamos falando da defesa da sociedade, de diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, temos que pensar em duas coisas: a prote\u00e7\u00e3o, sim, e o combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. Isso passa pela m\u00e3e, passa pela mulher, isso passa pela prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. Em segundo momento, passa pela educa\u00e7\u00e3o, a qual temos que promover.\r\nDeputado Alexandre Frota, fiz a minha fala ser dividida em dois momentos. No primeiro momento, eu n\u00e3o resisti e essa reflex\u00e3o sobre quando pensamos na viol\u00eancia. Mas uso esta tribuna tamb\u00e9m para falar da alegria de ter a Marta, uma jogadora de futebol brasileira, sendo considerada a maior artilheira n\u00e3o do Pa\u00eds, mas do mundo, entre homens e mulheres.\r\nEu lembro, Deputado Alexandre Frota, quando a bancada feminina discutia a quest\u00e3o das raspadinhas, que n\u00f3s defend\u00edamos o olhar da mulher no esporte. Est\u00e1vamos aqui neste plen\u00e1rio em 2015 ajudando a renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida dos clubes de futebol, que \u00e9 uma paix\u00e3o nacional. A bancada feminina estava aqui defendendo que deveria ter um quantitativo de pelo menos 3% desse resultado da loteria para investimento no sub-13 das meninas, no sub-15.\r\nVeja V.Exa. que a Marta chegou l\u00e1 sem patroc\u00ednio. Na chuteira, ela tinha apenas duas listras: azul e rosa, mostrando a equidade de g\u00eanero que temos que defender, os direitos iguais entre homens e mulheres que est\u00e3o preceituados na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que diz que homens e mulheres devem ser iguais em direitos e deveres.\r\nE n\u00f3s s\u00f3 vemos est\u00edmulo de financiamento para o futebol masculino. Vejam que orgulho! Ela chegou l\u00e1. Ela n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a maior artilheira mulher, ela \u00e9 a maior artilheira entre homens e mulheres!\r\nEu gostaria, sim, de come\u00e7ar a aclam\u00e1-la, porque eu espero que o Brasil v\u00e1 para a final no futebol feminino. Eu espero que, nessa final, todas as empresas possam parar naquele momento para assistir ao futebol feminino, porque n\u00f3s estamos assistindo a talentos brasileiros, a talentos que transformam vidas, porque o esporte, assim como a cultura e a educa\u00e7\u00e3o, transforma vidas.\r\nEu subo a esta tribuna para dizer do esfor\u00e7o da bancada feminina, da sua luta pelo investimento, pelo financiamento de todas as modalidades do esporte de igual forma entre homens e mulheres.\r\nPe\u00e7o que seja registrado no programa A Voz do Brasil o orgulho nacional em termos a Marta, a nossa maior artilheira mundial entre homens e mulheres.\r\nMuito obrigada, Deputado Alexandre Frota.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F6%2F2019&txPagina=54&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-03T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUICIONAL, EXTENS\u00c3O, MILITAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), TERRIT\u00d3RIO, ACUMULA\u00c7\u00c3O DE CARGOS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 101, de 2019, acerca de extens\u00e3o aos militares dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios do direito \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ) - Procedo \u00e0 leitura:\r\nEmenda Constitucional n\u00ba 101\r\nAcrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 42 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estender aos militares dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios o direito \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos prevista no art. 37, inciso XVI.\r\nAs Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, nos termos do \u00a7 3\u00ba do art. 60 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, promulgam a seguinte Emenda ao texto constitucional:\r\nArt. 1\u00ba. O art. 42 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal passa a vigorar acrescido do seguinte \u00a7 3\u00ba:\r\n\"Art. 42................................................................................................................................................................................................\r\n\u00a7 3\u00ba Aplica-se aos militares dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios o disposto no art. 37, inciso XVI, com preval\u00eancia na atividade militar.\"\r\nArt. 2\u00ba. Esta Emenda Constitucional entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nBras\u00edlia, 3 de julho de 2019.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=4%2F7%2F2019&txPagina=13&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-03T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUICIONAL, EXTENS\u00c3O, MILITAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), TERRIT\u00d3RIO, ACUMULA\u00c7\u00c3O DE CARGOS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 101, de 2019, acerca de extens\u00e3o aos militares dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios do direito \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nBom dia a todas e todos. \r\nSerei breve, Sr. Presidente. Primeiro, quero lhe agradecer as palavras de carinho na constitui\u00e7\u00e3o desta Mesa, o que nos d\u00e1 a demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o somos o poder, n\u00f3s passamos pelo poder na sua forma acolhedora de ser, n\u00e3o s\u00f3 comigo, mas tamb\u00e9m com todos os seus pares. As pessoas que ascendem a um cargo p\u00fablico t\u00eam uma responsabilidade muito grande, porque, a partir dessa assun\u00e7\u00e3o, elas t\u00eam que ser refer\u00eancias humanas de generosidade. N\u00e3o basta estarem l\u00e1. Elas t\u00eam que ser transformadoras. Dessa forma, eu cumprimento V.Exa., em nome de todos os meus pares.\r\nA minha fala come\u00e7a se dirigindo ao Deputado Alberto Fraga. V.Exa. falou com muita sabedoria quando disse que um projeto de lei \u00e9 como um filho que o Parlamentar acompanha. V.Exa. n\u00e3o est\u00e1 infelizmente no Parlamento, mas nem por isso deixou de acompanhar o nascimento e o crescimento desse filho. V.Exa. foi a voz, dentre tantas vozes que n\u00f3s temos, que trouxe luz para a categoria dos militares, para os bombeiros. Enquanto representante da popula\u00e7\u00e3o sempre teve esse tema na sua base. Mesmo n\u00e3o estando entre n\u00f3s nesta Legislatura, V.Exa. n\u00e3o abandonou a causa e n\u00e3o deixou de lutar nem por um segundo para que este momento fosse consagrado. Parab\u00e9ns, Deputado Alberto Fraga!\r\nQuero tamb\u00e9m dizer que o Parlamento deve ser timoneiro das mudan\u00e7as, mas muitas vezes isso n\u00e3o acontece. No entanto, a pr\u00e1tica do dia a dia faz com que n\u00f3s Parlamentares possamos n\u00e3o s\u00f3 fazer emendas como esta, como tamb\u00e9m dar luz a pr\u00e1ticas que j\u00e1 acontecem e que n\u00e3o t\u00eam que tirar o brilho de um dever constitucional de todos n\u00f3s, que \u00e9 dar dignidade humana - e a primeira delas \u00e9 o direito \u00e0 vida, o direito de ir e vir; a segunda delas com certeza \u00e9 a nobreza do trabalho.\r\nTrazer a luta da regulamenta\u00e7\u00e3o, da flexibiliza\u00e7\u00e3o e da acumula\u00e7\u00e3o dessa categoria, como tantas outras, nada mais \u00e9 do que o reconhecimento que acontece j\u00e1 na pr\u00e1tica, Deputado M\u00e1rio, e que este Parlamento agora materializa por mudan\u00e7a constitucional. N\u00f3s precisamos, sim, cada vez mais, lutar pelo direito \u00e0 vida para melhorar a condi\u00e7\u00e3o digna do trabalho.\r\nEssas s\u00e3o as minhas palavras. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Alberto Fraga! Parab\u00e9ns \u00e0 categoria, que neste momento simboliza tantas outras que n\u00e3o baixaram a cabe\u00e7a e lutaram por algo que \u00e9 digno: a acumula\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, dois vetores que transformam este Pa\u00eds! Parab\u00e9ns a todos por este dia!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=4%2F7%2F2019&txPagina=18&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMA 5/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, apresentada \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma da Previd\u00eancia Social.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho defender a Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, porque ela foi constru\u00edda com o acordo do Governo, no sentido de corrigirmos algumas distor\u00e7\u00f5es. A primeira delas, quando conseguimos definir os 15 anos, tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para come\u00e7ar a contagem para a mulher no corpo do c\u00e1lculo, na verdade, se dava a partir dos 20 anos. Portanto, n\u00e3o havia coer\u00eancia, o que gerava um preju\u00edzo imenso \u00e0s mulheres.\r\nO segundo item fazia uma corre\u00e7\u00e3o no que chamamos de aux\u00edlio-maternidade e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, que \u00e9 muito mais ampla. A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade est\u00e1 falando da m\u00e3e adotante. Portanto, ela traz garantias, tamb\u00e9m.\r\nUma terceira corre\u00e7\u00e3o, necess\u00e1ria, era justamente na pens\u00e3o por morte, em que o texto original se baseava na renda familiar, e n\u00f3s colocamos que seja a renda do c\u00f4njuge de pelo menos um sal\u00e1rio m\u00ednimo.\r\nA bancada feminina, com todos os L\u00edderes, e eu quer\u00edamos fazer um registro ao Pastor Silas, \u00e0 bancada evang\u00e9lica, pelo esfor\u00e7o que constru\u00edmos em todo este texto. Nunca foi importante para n\u00f3s que fosse a primeira, a segunda ou a terceira, porque esta \u00e9 uma regra regimental.\r\nEntendemos a quest\u00e3o que envolve o destaque do PCdoB, mas a bancada feminina entende que esta \u00e9 uma mat\u00e9ria fundamental para reparar os danos e que palavra dada tem que ser cumprida. N\u00e3o \u00e9 decis\u00e3o da bancada feminina a ordem de vota\u00e7\u00e3o. N\u00f3s cumprimos o Regimento como ele se apresenta.\r\nDesta forma, n\u00f3s n\u00e3o podemos mudar nossa posi\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio, pe\u00e7o a cada L\u00edder que encaminhe \"sim\" \u00e0 Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, que corrige a prote\u00e7\u00e3o da mulher na sua maternidade, a pens\u00e3o por morte e, principalmente, os 15 anos m\u00ednimos, o que gerou uma grande discuss\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso, Sr. Presidente, que eu pe\u00e7o aos meus pares Deputados e Deputadas que, independentemente das suas bandeiras partid\u00e1rias, votem a favor da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5.\r\nAproveito a ocasi\u00e3o para fazer um registro sobre a unidade da bancada feminina, no sentido de alinharmos o melhor texto. Registro, tamb\u00e9m, que o Governo se sentou conosco e construiu este acordo, junto com todos os L\u00edderes dos partidos.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-11T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, PREJUDICIALIDADE, EMA 11/2019, EMENDA AGLUTINATIVA, PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Retifica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da Presid\u00eancia sobre quest\u00e3o de ordem da Deputada Maria do Ros\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - A t\u00edtulo de esclarecimento, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, eu vou fazer uma retifica\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00f3 um momentinho, Deputada Erika Kokay, eu sei que V.Exa. tem uma quest\u00e3o de ordem.\r\nNo que tange \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da Emenda Aglutinativa n\u00ba 5, eu informei que a 6, a 7 e a 11 seguiriam, mas a 6 n\u00e3o segue, porque ela \u00e9 id\u00eantica. Ent\u00e3o, v\u00e3o seguir apenas a 7 e a 11.\r\nTem a palavra para uma quest\u00e3o de ordem a Deputada Erika Kokay.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F7%2F2019&txPagina=83&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUCA\u00c7\u00c3O, VALORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o pela Casa de mat\u00e9ria de interesse dos professores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu pedi a palavra para fazer uma reflex\u00e3o em cima de uma frase de Cora Coralina, que diz: \"Feliz \u00e9 aquele que transfere o que sabe e aprende o que ensina\".\r\nO que esta Casa faz neste momento, de forma suprapartid\u00e1ria, \u00e9 um gesto de reconhecimento ao professor, que trabalha junto com a fam\u00edlia na lapida\u00e7\u00e3o do ser humano, na transforma\u00e7\u00e3o dos valores. Esta Casa termina, nesta vota\u00e7\u00e3o, com um gesto \u00edmpar a uma mat\u00e9ria que tem sido muito \u00e1rdua, em que todos n\u00f3s temos que dar a vacina para fazer o Brasil crescer. Mas, no momento em que se fala de educa\u00e7\u00e3o, este Plen\u00e1rio para e faz uma homenagem \u00e0quele que, junto com a fam\u00edlia, constr\u00f3i valores por esta Na\u00e7\u00e3o.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=185&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-15T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, FEMINIC\u00cdDIO, AN\u00c1LISE, JORNAL DA BAND, JORNALISMO.\r\nD\u00c9BORA GAROFALO, PROFESSORA, PR\u00caMIO, HOMENAGEM.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de  feminic\u00eddios ocorridos no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia do combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. Outorga de pr\u00eamio internacional \u00e0 professora brasileira D\u00e9bora Garofalo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente. \u00c9 uma honra estar aqui nesta sess\u00e3o de segunda-feira. Boa tarde ao Deputado Diego Garcia e a todos os funcion\u00e1rios que est\u00e3o aqui na retaguarda, nos bastidores da C\u00e2mara.\r\nNesta segunda-feira, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer uma reflex\u00e3o sobre dois assuntos que considero de suma import\u00e2ncia. O primeiro tem a ver com uma s\u00e9rie que est\u00e1 passando no Jornal da Band e que trata da viol\u00eancia dom\u00e9stica. O nome da s\u00e9rie \u00e9 V\u00edtimas do \u00f3dio. Ela trata das pessoas que sobrevivem a ataques b\u00e1rbaros. E n\u00f3s estamos falando de crimes que nem podemos imaginar que em pleno ano de 2019 um ser humano consiga cometer. Na semana passada, vi o caso de um homem que deu uma dentada no nariz da sua companheira e arrancou o nariz dela. E b\u00e1rbaros atacam pais e m\u00e3es.\r\nTemos falado de viol\u00eancia na sociedade porque o Brasil est\u00e1 muito violento. No Brasil ainda hoje se matam muitos jovens de comunidades, jovens da sociedade. E eu fico me perguntando: \"Ser\u00e1 que n\u00f3s estamos tratando da causa de forma correta ou estamos apenas agindo nas consequ\u00eancias?\" Todos os dias eu me pergunto: \"Como deve ficar a estrutura emocional de uma crian\u00e7a que assiste diariamente a uma viol\u00eancia dentro da sua casa?\"\r\nN\u00f3s que somos da Frente Parlamentar da Primeira Inf\u00e2ncia sabemos o que isso provoca em uma crian\u00e7a no seu per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o, nos mil primeiros dias, quando as sinapses cerebrais podem atuar de forma positiva, potencializando vocabul\u00e1rios, potencializando habilidades profissionais, mas, de igual forma, essas sinapses cerebrais podem plasmar viol\u00eancia, agressividade. E como exigir de um adolescente que v\u00ea diariamente crimes e viol\u00eancia dentro de casa que ele tenha complac\u00eancia na hora de um assalto?\r\nN\u00f3s precisamos pensar na seguran\u00e7a, mas come\u00e7ando dentro de casa, tratando dessa viol\u00eancia velada que est\u00e1 assolando o Brasil. N\u00f3s precisamos entender que, para tratar de viol\u00eancia, o primeiro passo \u00e9 cuidar da viol\u00eancia dom\u00e9stica. N\u00e3o podemos continuar nos esquecendo do que est\u00e1 se passando. O Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds do mundo em feminic\u00eddio. S\u00e3o 13 mulheres mortas por dia. E, quando se chega ao feminic\u00eddio, \u00e9 porque a viol\u00eancia de forma geral \u00e9 enorme. Precisamos refletir, e muito, sobre isso.\r\nMas eu tamb\u00e9m quero trazer um contraponto, Deputado Fel\u00edcio Later\u00e7a, e falar n\u00e3o s\u00f3 da viol\u00eancia. Quero falar sobre a professora brasileira que ganhou um pr\u00eamio, entre mais de 10 mil inscritos, de 179 Pa\u00edses. Com material do lixo, reciclado, ela come\u00e7ou a dar aulas de rob\u00f3tica, capacitando alunos, e ganhou um pr\u00eamio internacional. E, hoje, no Estado de S\u00e3o Paulo, por exemplo, onde j\u00e1 \u00e9 obrigat\u00f3ria a aula de rob\u00f3tica nas escolas municipais, a Profa. D\u00e9bora Garofalo \u00e9 uma grande refer\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o precisamos de muito. N\u00f3s precisamos \u00e9 de criatividade e de comprometimento na modelagem do car\u00e1ter do ser humano. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a base de tudo. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 que nos ajuda, junto com a fam\u00edlia, na lapida\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter humano.\r\nQue Brasil n\u00f3s estamos querendo? E n\u00f3s que estamos na pol\u00edtica temos que lembrar o tempo todo de que a palavra \"pol\u00edtica\" vem da palavra \"polis\", que significa cidade. Que cidade eu quero ter? Que cidade eu quero deixar como legado? Eu n\u00e3o abro m\u00e3o de dizer que a cidade que eu quero deixar \u00e9 aquela que respeita a crian\u00e7a, respeita o idoso, respeita o direito de ir e vir de homens e mulheres, um Brasil constru\u00eddo n\u00e3o na base da for\u00e7a, mas na base da educa\u00e7\u00e3o.\r\nEu subo a esta tribuna para fazer esta reflex\u00e3o: tratar da viol\u00eancia come\u00e7a dentro de casa; a constru\u00e7\u00e3o do ser humano come\u00e7a dentro de casa e na escola. Esse \u00e9 o Brasil que eu quero, esse \u00e9 o Brasil que eu espero e, enquanto eu estiver como Deputada, eu n\u00e3o abro m\u00e3o de defender esses princ\u00edpios.\r\nEu gostaria de pedir que este pronunciamento fosse registrado no programa A Voz do Brasil, para que, em todos os rinc\u00f5es deste Pa\u00eds, as pessoas denunciem o menor sinal de viol\u00eancia. N\u00e3o podemos mais continuar com essa pr\u00e1tica. Muitas vezes, eu ainda escuto, Deputado Later\u00e7a, as pessoas dizerem que em briga de marido e mulher n\u00e3o se mete a colher. Mete-se, sim. N\u00f3s temos que defender a fam\u00edlia. N\u00f3s n\u00e3o podemos mais conviver com essa agressividade que est\u00e1 levando a uma gera\u00e7\u00e3o que esqueceu a hierarquia: a hierarquia do pai e da m\u00e3e, a hierarquia dos professores e a hierarquia laboral. N\u00f3s precisamos cuidar da crian\u00e7a desde o seu nascimento em um ambiente saud\u00e1vel e depois colocar aquela pitada que faz toda a diferen\u00e7a, a pitada da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2019&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-29T11:41",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, ANIVERS\u00c1RIO, LEI MARIA DA PENHA, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MESA DIRETORA. \r\nIGUALDADE ENTRE OS SEXOS, MECADO DE TRABALHO, SAL\u00c1RIO.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Dietora dos trabalhos. Transcurso do 13\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, a Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Agradecimento aos participantes na sess\u00e3o solene.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Esta Sess\u00e3o Solene \u00e9 em comemora\u00e7\u00e3o ao 13\u00ba anivers\u00e1rio da Lei Maria da Penha e foi requerida pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.\r\nConvido para compor a Mesa, e pe\u00e7o que fique ao meu lado, o Deputado Christino Aureo, porque, quando se fala em Maria da Penha, n\u00f3s come\u00e7amos a pensar, Deputada \u00c1urea, que \u00e9 muito importante enxergarmos homens e mulheres lado a lado lutando por um Brasil mais justo, e um Brasil mais justo \u00e9, justamente, respeitar a dignidade da mulher. \r\nQuero convidar tamb\u00e9m, com muito carinho, a Deputada Jandira Feghali, que foi a Relatora da lei e que \u00e9 uma refer\u00eancia e uma inspira\u00e7\u00e3o nessa luta para todas n\u00f3s; e a Deputada \u00c1urea Carolina - eu sei que V.Exa. vai ter um compromisso agora, mas n\u00f3s come\u00e7ar\u00edamos, para registro da abertura, com a presen\u00e7a de V.Exa. aqui \u00e0 mesa, ao lado da Deputada Jandira.\r\nQuero convidar ainda a Deputada Erika Kokay.\r\nEu agrade\u00e7o a presen\u00e7a de v\u00e1rias autoridades e convido tamb\u00e9m para compor a Mesa neste momento a Sra. Joana Chagas, Gerente de Programas da ONU Mulheres; a Sra. Rita Lima, Coordenadora da Comiss\u00e3o da Mulher da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Defensoras e Defensores P\u00fablicos; e a Sra. Myllena Calasans, que representa o Comit\u00ea Latino-Americano e do Caribe para a Defesa dos Direitos da Mulher.\r\nQueria registrar a presen\u00e7a da Deputada Fl\u00e1via Arruda, que hoje preside, aqui na Casa, uma Frente Parlamentar de luta na defesa da dignidade da mulher. \r\nDeputada Fl\u00e1via, eu vou j\u00e1 vou passar a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos \u00e0 Deputada Jandira, e V.Exa., automaticamente, vem para c\u00e1. V.Exa. tem abrilhantado muito neste momento, agregando valores. \r\nEra o nosso sonho de luta, Deputada Jandira, que neste Parlamento houvesse mais mulheres, mas n\u00e3o mulheres quaisquer, e sim mulheres com conte\u00fado de luta. E a Deputada Fl\u00e1via Arruda e tantas outras, nesta legislatura, fizeram, Deputado Christino, o maior salto da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, representando os nossos sonhos de um Parlamento mais equilibrado nessa quest\u00e3o de g\u00eanero, entre homens e mulheres.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o esta abertura nesta data que \u00e9 t\u00e3o importante para n\u00f3s, quando o Brasil se coloca chamando a aten\u00e7\u00e3o para esse recorte constitucional que \u00e9 o art. 5\u00ba, que deixou claro que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. Mas, infelizmente, continuamos nos perguntando: ser\u00e1? Ser\u00e1 que uma mulher tem direito de ir e vir como um homem, sem ser importunada no \u00f4nibus? Ser\u00e1, Deputada Erika, que uma mulher pode pensar diferente e n\u00e3o ter que apanhar por isso?\r\nSer\u00e1, Deputada \u00c1urea, que ela tem as mesmas oportunidades salariais e, embora com qualifica\u00e7\u00e3o igual, na pir\u00e2mide de poder das empresas, do Parlamento, nas decis\u00f5es, elas ocupam esse espa\u00e7o?\r\nEssas perguntas foram movimentando toda a sociedade, os homens cidad\u00e3os e as mulheres, que decidiram, sim, dar voz a isso. E a partir dessas perguntas, muitas leis foram aprimoradas. A Constitui\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a nossa Carta Magna, em 1988, dizia que n\u00e3o era suficiente estabelecer que todos n\u00f3s \u00e9ramos iguais perante a lei, e passou a deixar claro que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e em deveres. Mas foi preciso que houvesse leis como a do feminic\u00eddio para mostrar que uma mulher n\u00e3o \u00e9 posse de ningu\u00e9m; como a Lei Maria da Penha, para mostrar o que estava acontecendo nos bastidores dos lares, no interior do lares.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para falar de seguran\u00e7a p\u00fablica se n\u00e3o entendermos que \u00e9 nos primeiros mil dias da forma\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a... E aqui ao meu lado est\u00e1 uma mulher gr\u00e1vida, orgulho nosso - temos tr\u00eas Parlamentares gr\u00e1vidas, Deputada Jandira, nesta legislatura, j\u00e1 no primeiro ano. Se queremos resguardar o direito do cidad\u00e3o, n\u00e3o podemos falar em combate \u00e0 viol\u00eancia se n\u00e3o pensarmos que o Brasil \u00e9 o quinto lugar em viol\u00eancia dom\u00e9stica. Aquela crian\u00e7a que assiste, todo dia, aquela m\u00e3e apanhar ser\u00e1 um marido que vai reproduzir o modelo. Ele poder\u00e1 estar na viol\u00eancia da rua e n\u00e3o ter\u00e1 complac\u00eancia. Ent\u00e3o, falar de seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 come\u00e7ar a falar de combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica, em que o Brasil ocupa o quinto lugar. \r\nEu passo a Presid\u00eancia, neste momento, \u00e0 Deputada Jandira Feghali - eu fiz quest\u00e3o de abrir esta solenidade - ao mesmo tempo em que chamo a Deputada Fl\u00e1via Arruda para compor esta Mesa.(Palmas.)\r\nA Deputada Jandira foi a Relatora da Lei Maria da Penha, uma das vozes que nos inspiraram muito. Particularmente, eu falava para a Deputada Jandira, quando aqui cheguei, Deputado Christino, como \u00e9 bom ver uma mulher que defende os seus direitos por conte\u00fado regimental. Ela foi a Relatora da Lei Maria da Penha, lei que \u00e9 reconhecida internacionalmente e que hoje acolhe, com bastante diferencial, todas essas coisas que a modernidade imp\u00f5e, como as amea\u00e7as virtuais, a quest\u00e3o da deep web, nessa integralidade. \r\nEnt\u00e3o, eu passo a Presid\u00eancia, neste momento, para a Deputada Jandira Feghali, com todas as honras a ela, mulher que me antecedeu e que foi Relatora dessa lei que nos traz tanto orgulho. Ao mesmo tempo, Deputada Fl\u00e1via, eu queria que V.Exa. se sentasse aqui e, junto com ela e com esta bancada, pudesse conduzir esta sess\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "DIPLOMA MULHER-CIDAD\u00c3 CARLOTA PEREIRA DE QUEIR\u00d3S, COMISS\u00c3O DE DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER (CMULHER), PREMIA\u00c7\u00c3O, MARTA VIEIRA DA SILVA, JOGADORA DE FUTEBOL, FUTEBOL FEMININO, INCENTIVO, ESPORTE FEMININO, CONFEDERA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE FUTEBOL (CBF).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Concess\u00e3o, pela Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher, do Diploma Mulher-Cidad\u00e3 Carlota Pereira de Queir\u00f3s \u00e0 jogadora de futebol Marta Vieira da Silva. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, na legislatura anterior, da proposta de destina\u00e7\u00e3o ao esporte feminino de percentual de recursos oriundos de modalidade lot\u00e9rica. Capacita\u00e7\u00e3o de \u00e1rbitras pela Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol - CBF.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu queria apenas registrar neste Plen\u00e1rio que n\u00f3s acabamos de realizar uma sess\u00e3o na Comiss\u00e3o da Mulher, onde fomos premiar mulheres que t\u00eam servi\u00e7os prestados neste Pa\u00eds. Refiro-me ao Pr\u00eamio Carlota, o Diploma Mulher-Cidad\u00e3 Carlota Pereira de Queir\u00f3s. Eu sai de l\u00e1 muito feliz, porque foi agraciado o nome que indiquei, o da jogadora Marta, da nossa Marta, uma mulher que venceu muitas barreiras, com 14 anos no futebol!\r\nN\u00f3s travamos uma luta enorme para estimular as mulheres em todas as pr\u00e1ticas e nas realiza\u00e7\u00f5es de todos os seus sonhos. Marta \u00e9 uma mulher que ocupa uma cadeira na ONU, como Embaixadora, uma mulher que \u00e9 artilheira do Brasil em campeonatos, entre homens e mulheres, e mesmo assim traz a simbologia da desigualdade salarial. Por esse motivo, no \u00faltimo campeonato, Marta se recusou a receber um patroc\u00ednio menor do que o que os homens recebem e colocando o protesto na sua chuteira. Por isso, vim t\u00e3o feliz da Comiss\u00e3o, por saber que a nossa Marta, a nossa refer\u00eancia no futebol feminino deste Pa\u00eds, a nossa atleta, acaba de ser agraciada com mais esse t\u00edtulo na sua hist\u00f3ria!\r\nQuero dizer que este Plen\u00e1rio, Sr. Presidente, na Legislatura passada, aprovou na discuss\u00e3o das raspadinhas um percentual de 3% para incentivo ao esporte feminino no Sub-13 e no Sub-15. Al\u00e9m disso, atrav\u00e9s de um movimento que, infelizmente, foi de puni\u00e7\u00e3o do Brasil em rela\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ter \u00e1rbitras mulheres, agora a nossa CBF - Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol est\u00e1 capacitando algumas mulheres.\r\nEu queria fazer este registro. Pe\u00e7o que seja divulgada no programa A Voz do Brasil a emo\u00e7\u00e3o desta Deputada ao ver o nome de sua indicada ser agraciado, ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o feita h\u00e1 poucos instantes. E Marta estar\u00e1 neste plen\u00e1rio para receber o t\u00edtulo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-12T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, ANO, TOLER\u00c2NCIA. \r\nTOLER\u00c2NCIA, MIGRA\u00c7\u00c3O, BRASIL, DIVERSIDADE.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es aos integrantes da Mesa Diretora dos trabalhos e aos demais participantes na sess\u00e3o solene. Transcurso do Ano da Toler\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Roberto de Lucena.\r\nEu gostaria de parabeniz\u00e1-lo por esta sess\u00e3o. Eu n\u00e3o poderia me furtar a vir dar uma palavra numa sess\u00e3o que faz uma reflex\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia neste momento para o nosso Pa\u00eds e demais pa\u00edses. \r\nNa pessoa de V.Exa., cumprimento toda a Mesa, os juristas, evang\u00e9licos, o representante da Embaixada dos Emirados \u00c1rabes, o Presidente da CREDN, Deputado Eduardo Bolsonaro, o Deputado S\u00f3stenes Cavalcante. Abdelrahman, obrigada pela visita \u00e0 Primeira-Secretaria.\r\nO tema de hoje tem que ser di\u00e1rio, quando falamos da modelagem do car\u00e1ter humano. A palavra de ordem \u00e9 toler\u00e2ncia. Sabemos muito bem que a polariza\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos leva a lugar nenhum, porque ela induz o pensamento, ela nos restringe e julga. Quando se fala em migra\u00e7\u00e3o, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que, desde os seus primeiros momentos, foi acolhedor, seja na migra\u00e7\u00e3o italiana ou na japonesa, em S\u00e3o Paulo. Enfim, em todas. O Brasil \u00e9 acolhedor. \r\nA palavra toler\u00e2ncia, que nos chama \u00e0 reflex\u00e3o, Deputado Roberto de Lucena, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a transforma\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o, para aprendermos sobre o contradit\u00f3rio e a diversidade de pensamento. S\u00f3 se constr\u00f3i uma na\u00e7\u00e3o forte se entendermos que o ponto de vista do outro, que muitas vezes pode ser divergente das minhas convic\u00e7\u00f5es, pode trazer uma v\u00edrgula e aprimorar o processo. N\u00e3o enxergo nenhum lugar de maior representatividade que o pr\u00f3prio Parlamento.\r\nParlamento vem da palavra parlare, falar. E falar nos remete a saber ouvir. V.Exa. foi muito inspirador ao promover essa reflex\u00e3o no Brasil, um pa\u00eds tolerante, que procura definir pol\u00edticas p\u00fablicas de respeito \u00e0s religi\u00f5es e ra\u00e7as, que \u00e9 acolhedor na sua natureza e que est\u00e1 sempre aberto a trocas de experi\u00eancias pelas boas pr\u00e1ticas. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Roberto de Lucena, por este momento de reflex\u00e3o e de inspira\u00e7\u00e3o para os jovens que ser\u00e3o os futuros condutores desta Na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 pensamento e constru\u00e7\u00e3o se n\u00e3o estiver associada a isso tudo a palavra toler\u00e2ncia, que deve nos nortear e nos remeter ao princ\u00edpio do respeito ao indiv\u00edduo.\r\nA toler\u00e2ncia nos norteia e nos induz ao respeito \u00e0 dignidade humana. \r\nV.Exa. sabe dos compromissos que tenho, mas eu n\u00e3o poderia deixar de passar por aqui para dizer que V.Exa. pode contar com esta Deputada na luta permanente em defesa da dignidade do cidad\u00e3o e da cidad\u00e3 deste Pa\u00eds, na constru\u00e7\u00e3o de uma Na\u00e7\u00e3o forte que, desde os seus primeiros dias de nascimento, deu a marca da toler\u00e2ncia no acolhimento do estrangeiro e das diversas religi\u00f5es. E n\u00f3s Parlamentares n\u00e3o abriremos m\u00e3o da toler\u00e2ncia no processo de constru\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 461/2017, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PADR\u00c3O NACIONAL, IMPOSTO SOBRE SERVI\u00c7O DE QUALQUER NATUREZA (ISS), SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE PADR\u00c3O UNIFICADO, MUNIC\u00cdPIO, CONTRIBUINTE, COMPET\u00caNCIA, TRIBUTA\u00c7\u00c3O, RECOLHIMENTO, LOCAL, COMPRA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 461, de 2017, sobre o padr\u00e3o nacional de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, incidente sobre os servi\u00e7os descritos nos subitens 4.22, 4.23, 5.09, 10.04, 15.01 e 15.09 da lista de servi\u00e7os anexa \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 116, de 2003.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, enquanto o Deputado dirige-se \u00e0 tribuna para fazer a defesa, eu queria fazer o registro da import\u00e2ncia dessa mat\u00e9ria. N\u00f3s - eu, o Deputado Hildo e o Deputado Rubens Bueno - somos municipalistas e autores dessa emenda.\r\nNo local da compra, do gasto, \u00e9 que tem de se recolher esse imposto. Esse projeto \u00e9 de suma import\u00e2ncia, para que o imposto fique no Munic\u00edpio, no Munic\u00edpio que investe, que tem o com\u00e9rcio. Esse imposto visa ao desenvolvimento de cada um dos Munic\u00edpios. N\u00e3o \u00e9 justo que um Munic\u00edpio apenas receba o imposto sobre toda a despesa do Pa\u00eds.\r\nEssa \u00e9 uma mat\u00e9ria de suma import\u00e2ncia. N\u00f3s que somos municipalistas devemos envidar total esfor\u00e7o para que esse dinheiro chegue a cada Munic\u00edpio brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=249&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T13:33",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, MUSEU NACIONAL (BRASIL).\r\nSERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PUBLICA\u00c7\u00c3O, EDI\u00c7\u00c3O, LIVRO, CULTURA (ARTES), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Elogio a servidores pela defesa da cultura e da edi\u00e7\u00e3o de livros da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Cacau, eu estava trocando o seu nome, at\u00e9 ontem, por Lucas. Eu n\u00e3o sei por que eu achava que voc\u00ea estava com cara de Lucas, mas eu acho que o apelido vai facilitar para mim e para voc\u00ea.\r\nEu quero dizer que voc\u00ea me contaminou, desde a reuni\u00e3o de ontem, pela sua paix\u00e3o pela cultura, e esse sentimento acaba contaminando as publica\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos. \u00c9 por isso que n\u00f3s ficamos divididos ao homenagear os setores. Eu queria dar o tom dessa reuni\u00e3o, com a paix\u00e3o de voc\u00eas pela defesa da cultura e da edi\u00e7\u00e3o dos livros da C\u00e2mara, que nos s\u00e3o t\u00e3o caros. \r\nEnt\u00e3o, aqui, todos os funcion\u00e1rios - todos - est\u00e3o representados por esse brilhinho que voc\u00eas dois trazem no olhar com a defesa desse m\u00e9rito que \u00e9 cuidar do tema da cultura e do tema que n\u00e3o deixa de ser cultura liter\u00e1ria.\r\nAgora eu vou falar, Deputada Benedita.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T13:33",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, MUSEU NACIONAL (BRASIL), INC\u00caNDIO, HOSPITAL, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA,  ALTERA\u00c7\u00c3O, LEGISLA\u00c7\u00c3O, CONSERVA\u00c7\u00c3O, MANUTEN\u00c7\u00c3O, CULTURA (ARTES), CENTEN\u00c1RIO, UNIVERSIDADE FEDERAL DO RIO DE JANEIRO (UFRJ), SEGURO, RECONSTRU\u00c7\u00c3O.\r\nSORAYA SANTOS, BENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Contentamento com a aposi\u00e7\u00e3o de fotografia da Deputada Benedida da Silva na sede Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU. Homenagem ao Museu Nacional, sediado no Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro. Inspe\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas antigas.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Minha Presidente Benedita da Silva, Deputada que sempre nos inspira por sua hist\u00f3ria, Deputada Constituinte, primeira mulher negra a ser Governadora de Estado, que n\u00e3o abre m\u00e3o dos seus valores. \r\nEu queria compartilhar com voc\u00eas um acontecimento. Assim que eu cheguei a esta Casa, Deputado Rubens, eu coordenei a bancada feminina e fui \u00e0 ONU para um debate sobre mulheres rurais. Eu cheguei, naquele momento, \u00e0 sede da ONU e dei de cara com o retrato da nossa Deputada Benedita, e nem ela sabia disso. L\u00e1, eu tirei uma foto e disse: Que orgulho deste Parlamento que tem pessoas que nos inspiram. \u00c9 por isso que eu estou muito feliz, justamente porque, neste momento, estou sendo substitu\u00edda por V.Exa. numa sess\u00e3o com um tema que lhe \u00e9 caro hoje, Presidente da nossa Comiss\u00e3o de Cultura.\r\nEu queria dizer da alegria de estar celebrando esta data e registrar que esta cerim\u00f4nia nem de longe foi programada porque ocorreu o inc\u00eandio, Thereza, n\u00e3o foi. Ela foi programada desde o ano passado, quando n\u00f3s est\u00e1vamos pensando nos 200 anos da Rep\u00fablica. N\u00f3s est\u00e1vamos fazendo, Deputado Rubens, uma exposi\u00e7\u00e3o de D. Jo\u00e3o VI, idealizador do Museu Nacional. \r\nLogo depois, n\u00f3s fizemos uma exposi\u00e7\u00e3o da Leopoldina, uma mulher de vanguarda que marcou v\u00e1rios epis\u00f3dios, como eu vou falar aqui, da nossa hist\u00f3ria. E n\u00f3s est\u00e1vamos, naquele momento, refletindo na import\u00e2ncia do museu mais antigo que n\u00f3s temos no Pa\u00eds, que \u00e9 o Museu Nacional, que agasalhou toda uma produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. \r\nEu me lembro que, quando est\u00e1vamos falando da Leopoldina, Alexander, n\u00f3s fal\u00e1vamos que essa mulher era t\u00e3o revolucion\u00e1ria - imaginem! - que ela mudou o nome dela por amor. Ela n\u00e3o se chamava Maria Leopoldina. Ela mudou o nome porque ela chegou ao Brasil e percebeu que as mulheres tinham o nome de Maria, e ela escolheu mudar o nome. S\u00f3 cento e setenta e tantos anos depois o Brasil produziu uma legisla\u00e7\u00e3o que aceitava a mudan\u00e7a de nome, se fosse vexat\u00f3rio - se fosse vexat\u00f3rio. Vejam essa mulher de vanguarda, ela mudou o nome. Ela falou: \"Eu quero me chamar Maria Leopoldina em homenagem a este Pa\u00eds\". Essa mulher trouxe, na sua comitiva, por exemplo, muitos cientistas, e com foco na ci\u00eancia, na bot\u00e2nica, todo o acervo do Museu Nacional, que tamb\u00e9m soube compartilhar com a \u00c1ustria. O principal museu da \u00c1ustria traz muitos acervos que sa\u00edram do Brasil, muitas plantas. A bot\u00e2nica foi inspirada nessa mulher, que, ali\u00e1s, impaciente, como todas n\u00f3s somos, nem aguentou o marido chegar em casa e ela mesma emancipou o Brasil. Ela n\u00e3o queria ter d\u00favida. Ent\u00e3o, ela foi a primeira dirigente deste Pa\u00eds, porque foi a partir daquele ato que essa mulher emancipou o Brasil, que se tornou este pa\u00eds t\u00e3o apaixonante.\r\nEnt\u00e3o, j\u00e1 estava prevista, Deputado Chico Alencar, essa exposi\u00e7\u00e3o, porque n\u00f3s temos que olhar para a hist\u00f3ria o tempo todo e nos inspirar na hist\u00f3ria e nas dificuldades. E o que aconteceu no meio desse percurso? Esse inc\u00eandio que machucou muito todos n\u00f3s.\r\nMas somos brasileiros. No hino que cantamos h\u00e1 uma frase que nos norteia: os brasileiros n\u00e3o fogem \u00e0 luta. O museu traz, sim, uma simbologia de lutas e tamb\u00e9m uma simbologia que \u00e9 necess\u00e1ria para a reflex\u00e3o neste Parlamento. A simbologia de luta est\u00e1 l\u00e1 na exposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 no corredor, que \u00e9 justamente o cr\u00e2nio da Luzia, sobrevivente do inc\u00eandio - o cr\u00e2nio da mulher mais antiga sobreviveu ao inc\u00eandio -, que, a partir das cinzas do museu, foi reconstru\u00eddo para ficar como a marca, Deputada Tal\u00edria, de que assim como sobreviveu ao inc\u00eandio, n\u00f3s sobreviveremos tamb\u00e9m no Museu Nacional. \u00c9 por isso que o museu vive. Ele vive porque norteia a hist\u00f3ria, ele nos inspira na ci\u00eancia. \r\nPor isso a import\u00e2ncia, Deputada Benedita, deste evento, porque ele traz essas inspira\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m nos traz algumas reflex\u00f5es, reflex\u00f5es, por exemplo, do que n\u00f3s precisamos fazer. Ser\u00e1 que precisamos avan\u00e7ar em legisla\u00e7\u00f5es para que possam os \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos nos dizer de quanto em quanto tempo n\u00f3s temos que rever geradores, as instala\u00e7\u00f5es? Todo mundo sabe que a constru\u00e7\u00e3o de uma casa tem prazo de validade. N\u00f3s precisamos de crit\u00e9rios. E nem sempre, quando vamos fazer mudan\u00e7a, sabemos que h\u00e1 a obrigatoriedade de rever certos pontos. \r\nEu estava vendo, semana passada, com muita tristeza - e esta reflex\u00e3o se soma \u00e0 do museu -, o Hospital Badim, no Rio de Janeiro. Eu fa\u00e7o uma pergunta. Sobre uma casa, o INMETRO nos diz que, a cada 5 anos, temos que rever as instala\u00e7\u00f5es. De quanto em quanto tempo eu tenho que rever as instala\u00e7\u00f5es, obrigatoriamente, desses pr\u00e9dios mais antigos? Se eu penso em hospital, por exemplo, com certeza, n\u00e3o preciso nem de lei para saber que os CTIs t\u00eam que ficar no primeiro e no segundo andar. No Hospital Badim, ainda estava no \u00faltimo andar, e o deslocamento das pessoas foi muito mais dif\u00edcil.\r\nN\u00f3s precisamos aproveitar este momento para saber como o Parlamento pode ajudar na revis\u00e3o da pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o, com est\u00edmulo, para que n\u00e3o tenhamos perdas como essa, porque esse \u00e9 o nosso papel. Somos uma bancada muito comprometida com essa cultura e estamos focadas suprapartidariamente na defesa, sim, das emendas que possam ajudar a socorrer neste momento. Mas n\u00e3o adianta s\u00f3 essa ajuda. Adianta, sim, que tenhamos norte, que cada projeto que venha, principalmente de pr\u00e9dios antigos, tenha alguns aspectos na sua planta.\r\nEu queria cumprimentar a Denise. A UFRJ tamb\u00e9m \u00e9 a nossa universidade mais antiga e tem a Minerva, s\u00edmbolo de uma mulher, \u00e0 sua frente. Ano que vem, vai ser comemorado o centen\u00e1rio dessa universidade t\u00e3o antiga. N\u00f3s precisamos praticamente de 100 anos para ter uma mulher \u00e0 frente da universidade. E eu tamb\u00e9m trago essas reflex\u00f5es, Denise, porque parece que a mulher assume num momento t\u00e3o cr\u00edtico - t\u00e3o cr\u00edtico -, de ter que fazer economia or\u00e7ament\u00e1ria, ter que remodelar a gest\u00e3o, alinhar com a crise econ\u00f4mica. Parece que a Minerva pensou assim: \"N\u00e3o tem jeito. Para atravessar uma crise desse tamanho, tem que se colocar uma mulher \u00e0 frente da universidade\". Com isso, eu quero cumprimentar voc\u00ea e dizer que n\u00f3s estamos ao seu lado. Sim, educa\u00e7\u00e3o e cultura d\u00e3o o tom.\r\nE, Alexander, \u00e9 preciso transformar toda essa paix\u00e3o com o novo modelo de gest\u00e3o que foi votado nesta Casa, com as parcerias, com as reflex\u00f5es que eu tenho certeza de que o Deputado Lucas, se estiver aqui, vai citar. \u00c9 a quest\u00e3o do seguro. \u00c9 pensar nessa obrigatoriedade de seguro. S\u00e3o temas que n\u00f3s precisamos, Deputado Rubens, refletir. \r\nPortanto, o Museu Nacional vive, est\u00e1 vivo n\u00e3o s\u00f3 no seu conte\u00fado, mas principalmente no aspecto da reconstru\u00e7\u00e3o, que tem que n\u00e3o s\u00f3 nortear a institui\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m nos inspirar at\u00e9 na nossa vida pessoal, sair como f\u00eanix dessa hist\u00f3ria, inspirando os outros que est\u00e3o passando por acidentes t\u00e3o terr\u00edveis. Essas inspira\u00e7\u00f5es nos remetem, no Legislativo, a procurar modelar e ver de que forma podemos induzir um processo de garantia maior. Volto a dizer que garantia n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 ter recursos financeiros. Garantia \u00e9 chamar os \u00f3rg\u00e3os para que eles possam nos dizer: \"Eu n\u00e3o posso pensar em fazer reforma se eu n\u00e3o tiver essa garantia de revis\u00e3o de alguns aspectos de seguran\u00e7a, para que n\u00e3o tenhamos perda\".\r\nCom muito orgulho, eu estou aqui falando pelo Parlamento nesta sess\u00e3o, mas sei que isso contamina todos os Estados, porque eu tenho certeza de que o problema do Museu Nacional est\u00e1 trazendo reflex\u00f5es para os outros museus que existem no Pa\u00eds, e \u00e9 isso que faz desta cerim\u00f4nia uma cerim\u00f4nia especial. Ela faz parte da comemora\u00e7\u00e3o dos 200 anos, ela traz a bandeira da resist\u00eancia, da sobreviv\u00eancia, do surgimento como f\u00eanix dessas cinzas, mas tamb\u00e9m traz uma nova reflex\u00e3o, como trouxe, a partir do inc\u00eandio, o que esta Casa votou: mudan\u00e7a de governan\u00e7a, para que n\u00e3o tenhamos perda nesse museu, que, como tantos outros, simboliza e nos indica toda a nossa hist\u00f3ria. \r\nParab\u00e9ns ao Museu Nacional!\r\nParab\u00e9ns a voc\u00eas tr\u00eas que est\u00e3o representando toda a entidade, Denise, Thereza e Alexander! Saibam que o desafio de voc\u00eas n\u00e3o \u00e9 pequeno, mas o que voc\u00eas v\u00e3o fazer a partir desse inc\u00eandio, com certeza, vai inspirar os outros museus deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-26T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, PROMULGA\u00c7\u00c3O, EMENDA CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC 98/2019, PROPOSTA DE EMENDA CONSTITUCIONAL, PACTO FEDERATIVO, UNI\u00c3O, COMPARTILHAMENTO, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, RECURSOS, LEIL\u00c3O, CAMADA PR\u00c9-SAL, REGIME DE CESS\u00c3O ONEROSA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 102, de 2019, sobre altera\u00e7\u00e3o dos arts. 20 e 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do art. 107 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (a chamada PEC da cess\u00e3o onerosa).",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ) - Emenda Constitucional n\u00ba 102, de 2019, que \"d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, altera o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o art. 107 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias\".\r\nIndago ao Presidente Davi Alcolumbre se h\u00e1 necessidade da leitura de todo o texto ou s\u00f3 da ementa.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Basta a ementa.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ) - Ent\u00e3o, est\u00e1 lida. \r\nCom muito orgulho, aproveito este momento para parabenizar o Brasil por ter \u00e0 frente deste Poder do Congresso Nacional dois Presidentes, o Presidente Rodrigo Maia, da C\u00e2mara dos Deputados, e V.Exa., Presidente Davi Alcolumbre. Vejo nas palavras dos dois um conceito que o brasileiro tem que ter cada vez mais, o de que o poder p\u00fablico pode apenas ser indutor ou apoiador do desenvolvimento. Este ato e esta emenda, neste momento, quando faz a limita\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico para custeio, aponta o verdadeiro papel do poder p\u00fablico, que \u00e9 o de ser indutor do desenvolvimento real deste Pa\u00eds. \r\nEst\u00e3o de parab\u00e9ns as duas Casas, representadas nas figuras de duas pessoas que est\u00e3o revolucionando este Parlamento e nele deixando um marco, o Deputado Rodrigo Maia e o Senador Davi Alcolumbre.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=12&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, MOVIMENTO MULHERES MUNICIPALISTAS, BANCADA FEMININA, SERVIDOR P\u00daBLICO, PRIMEIRA_SECRETARIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PREFEITA, PODER EXECUTIVO, MULHER, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, DEPUTADA ESTADUAL, CONFEDERA\u00c7\u00c3O NACIONAL DE MUNIC\u00cdPIOS (CNM).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Uni\u00e3o da bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o das mulheres na pol\u00edtica. Homenagem ao Movimento Mulheres Municipalistas.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todas e todos.\r\nPrimeiro, eu quero agradecer muito pela unidade da bancada feminina. Tania, voc\u00ea n\u00e3o imagina como essa bancada \u00e9 suprapartid\u00e1ria, como ela se junta. Ao mesmo tempo, fa\u00e7o o registro da import\u00e2ncia do recorte da mulher na pol\u00edtica, porque temos o compromisso de derrubar o jarg\u00e3o que diz que a mulher n\u00e3o gosta de pol\u00edtica. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. N\u00f3s sempre dissemos, Leda, que a mulher n\u00e3o quer ser trampolim de candidatura masculina.\r\nTamb\u00e9m queria agradecer, por conta dessa unidade, Dorinha, a todos os funcion\u00e1rios da 1\u00aa Secretaria, do plen\u00e1rio, a todos os que se envolvem para que eventos como este aconte\u00e7am de forma muito emblem\u00e1tica. (Palmas.)\r\nE ainda quero agradecer a voc\u00ea, Miguelina, que tinha o F\u00f3rum de Mulheres de Partidos na semana anterior e trocou o movimento numa demonstra\u00e7\u00e3o de que o F\u00f3rum tem que caminhar lado a lado com a Casa Legislativa, para que possamos medir a efic\u00e1cia desses resultados. \r\nQuando a Dalva falava comigo do Movimento Mulheres Municipalistas, Dorinha, eu achei incr\u00edvel, incr\u00edvel!\r\n\u00c9 incr\u00edvel o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil tirar as prefeitas dos seus lugares para virem a uma cerim\u00f4nia, por isso agrade\u00e7o pela presen\u00e7a de cada uma que saiu do seu espa\u00e7o. Ningu\u00e9m veio para c\u00e1 s\u00f3 para correr pelos Minist\u00e9rios. Elas vieram com o compromisso de mostrar a unidade, a import\u00e2ncia de dar luz \u00e0 gest\u00e3o das mulheres neste Pa\u00eds.\r\nO Movimento Mulheres Municipalistas veio com o compromisso de come\u00e7ar a desenhar o Movimento das Mulheres no Executivo. E, logo nos primeiros anos, o que percebemos? Que as mulheres prefeitas est\u00e3o muito mais, Deputada Yeda Crusius, nos Munic\u00edpios mais carentes. \u00c9 um instinto natural da mulher, vejam voc\u00eas: pol\u00edtica vem de polis; polis significa cidade, cidade em que eu quero viver. Que cidade eu quero deixar para os meus filhos e netos? E, quando vemos uma cidade com uma enorme dificuldade, a mulher se coloca e diz: \"Vou ser prefeita porque eu vou mudar o lugar em que eu vivo, porque ele pode ser melhor do que est\u00e1\". Esse \u00e9 o sentimento das prefeitas! (Palmas.) \r\nE \u00e9 por isso que temos que celebrar esse movimento, minha eterna Ministra Luciana L\u00f3ssio - sempre costumo fazer esse registro, e n\u00e3o s\u00f3 Ministra, mas tamb\u00e9m advogada brilhante e mulher cidad\u00e3. Ela defende um Pa\u00eds mais justo, mais equilibrado, e, para que um pa\u00eds tenha justi\u00e7a social, tenha democracia consolidada, \u00e9 necess\u00e1rio que o pa\u00eds fa\u00e7a um esfor\u00e7o para colocar mais mulheres na pol\u00edtica. Todos os pa\u00edses de democracia consolidada t\u00eam mulheres na pol\u00edtica. Voc\u00eas s\u00e3o testemunhas do quanto fazem o trabalho com amor e compet\u00eancia.\r\nSei que muitas prefeitas n\u00e3o puderam estar aqui, mas as que est\u00e3o aqui representam todo esse movimento. Por isso eu agrade\u00e7o. Por isso, Tania, veja a import\u00e2ncia do movimento que voc\u00ea preside.\r\nEu me lembro do primeiro encontro na CNM. Foi logo depois do almo\u00e7o a nossa fala. Este ano, j\u00e1 foi no painel principal, j\u00e1 chegou com for\u00e7a debatendo cada problema. N\u00f3s temos que estar lado a lado com as Deputadas Estaduais. Elas j\u00e1 est\u00e3o presentes na pessoa da Deputada que veio de Minas Gerais; da Paula Tringuel\u00ea, que veio de Guapimirim, no Rio de Janeiro, e das vereadoras que puderam estar aqui, porque n\u00f3s temos que ter um movimento para dar luz e for\u00e7a \u00e0s mulheres deste Pa\u00eds. \r\nEnt\u00e3o, minha palavra \u00e9 de agradecimento neste momento. \r\nQuero dizer que eu acredito na pol\u00edtica. Como voc\u00eas, entendo que n\u00f3s temos uma \u00fanica certeza nesta vida, que \u00e9 estar de passagem. Entendo que somos locat\u00e1rios dessa terra pela nossa pr\u00f3pria natureza. E, quando eu falo em natureza, estou me referindo ao nosso \u00fatero, estou me referindo ao sentido da vida, ao combust\u00edvel que move a mulher. \r\nN\u00f3s precisamos mostrar resultados, n\u00f3s precisamos trazer mais mulheres para a pol\u00edtica. N\u00e3o \u00e9 mulher para ser trampolim, nem para ser laranja. A mulher tem a bandeira da sa\u00fade, da economia, da educa\u00e7\u00e3o, de todas as \u00e1reas. H\u00e1 uma \u00fanica certeza que todos t\u00eam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres: quando se fala de direitos humanos, n\u00f3s n\u00e3o temos partido para defender o idoso, a crian\u00e7a e a dignidade da pessoa humana.\r\nParab\u00e9ns! Parab\u00e9ns, Tania! Viva o Movimento Mulheres Municipalistas! \r\nN\u00e3o adianta votarmos mat\u00e9rias sem entender que \u00e9 \u00e0 ponta que a pol\u00edtica precisa chegar.\r\nVamos melhorar os processos, vamos descentralizar, vamos defender os Munic\u00edpios e vamos gerar estat\u00edsticas para mostrar que uma mulher prefeita, uma mulher vereadora, uma mulher no Legislativo, seja na Assembleia ou na C\u00e2mara, tem um olhar transformador.\r\nViva o Movimento Mulheres Municipalistas! Contem conosco. (Palmas.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-30T09:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O, COORDENADORA-GERAL DOS DIREITOS DA MULHER.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Elogio \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Concederei a palavra neste momento \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, mas antes quero falar da Dorinha como Parlamentar. \r\nMuito preocupada com o FUNDEB, falava agora h\u00e1 pouco com a Dalva sobre educa\u00e7\u00e3o e dizia o seguinte: \"Eu n\u00e3o me preocupo, porque, em se tratando de educa\u00e7\u00e3o, as principais mat\u00e9rias est\u00e3o nas m\u00e3os dessa mulher, que eu sonho um dia seja Ministra da Educa\u00e7\u00e3o\". (Palmas.) Setenta por cento do corpo educacional pertencem \u00e0s mulheres. E a dificuldade, Gorete, que n\u00f3s temos de eleger uma Ministra \u00e9 um absurdo. Ent\u00e3o, eu sou uma pessoa que fa\u00e7o campanha permanente pelo compromisso que ela tem como Parlamentar. Tenho orgulho de t\u00ea-la agora como nossa coordenadora. \r\nEsse \u00e9 um assunto que para n\u00f3s \u00e9 muito caro, porque, se estamos falando da dignidade da pessoa, n\u00f3s estamos falando de forma\u00e7\u00e3o. Se estamos falando de pa\u00eds, n\u00f3s estamos falando de educa\u00e7\u00e3o. Se estamos pensando em avan\u00e7o, n\u00f3s estamos falando de educa\u00e7\u00e3o. E n\u00f3s temos no Parlamento brasileiro essa pessoa que hoje nos coordena, n\u00e3o \u00e9, Ros\u00e2ngela? A Professora Dorinha, a quem eu passo a palavra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=31%2F10%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T09:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, SERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados. Composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora dos trabalhos. Agradecimento \u00e0 equipe da oradora na Primeira-Secretaria da Casa.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Esta sess\u00e3o solene \u00e9 em homenagem aos Servidores da C\u00e2mara dos Deputados, requerida pela 1\u00aa Secretaria.\r\nQuebrando um pouquinho o protocolo, confesso a voc\u00eas que, na rotina, no dia a dia das nossas atividades como Parlamentar, \u00e0s vezes, n\u00e3o enxergamos o tamanho e a grandeza da retaguarda que n\u00f3s temos. Quando assumi a 1\u00aa Secretaria, a primeira coisa que senti foi a pujan\u00e7a, o compromisso, a qualidade dos servidores. A\u00ed n\u00f3s decidimos instituir esse pr\u00eamio, alinhado com o controle interno, Diretor-Geral. Enfim, voc\u00eas v\u00e3o perceber tudo isso durante a sess\u00e3o.\r\nEu convido, para compor a Mesa, o Sr. Sergio Sampaio, Diretor-Geral da C\u00e2mara dos Deputados (palmas); o Sr. Jo\u00e3o Luiz Pereira Marciano, Secret\u00e1rio de Controle Interno da C\u00e2mara dos Deputados, que tenho muito orgulho de ter conhecido pela forma t\u00e3o correta com que trabalha (palmas); o Sr. Luiz Vicente da Costa Braga, Chefe do Servi\u00e7o de Sustentabilidade da C\u00e2mara dos Deputados. (Palmas.)\r\nComo sempre fa\u00e7o, eu gostaria de agradecer pelo apoio fundamental da minha equipe da 1\u00aa Secretaria na pessoa de Andreia e Cristiano, respons\u00e1veis diretos, junto com nossas queridas Patr\u00edcia e Sandra, que ficaram na retaguarda, na vibra\u00e7\u00e3o, no cuidado de cada detalhe para que este evento acontecesse, e a unidade com que os funcion\u00e1rios da 1\u00aa Secretaria v\u00eam desempenhando suas fun\u00e7\u00f5es.\r\nConvido a todos para, de p\u00e9, ouvirmos o Hino Nacional, para nossa alegria, interpretado pelo coral da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T09:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, SERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM, DIA DO SERVIDOR P\u00daBLICO.\r\nLEITURA, DISCURSO PARLAMENTAR, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.\r\nCONCURSO DE BOAS PR\u00c1TICAS DE GEST\u00c3O, PREMIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO DESTAQUE GEST\u00c3O SUSTENT\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente Rodrigo Maia, em homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Passo a ler pronunciamento que me foi encaminhado pelo Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, nos seguintes termos:\r\n\"Senhoras e Senhores, sa\u00fado os presentes a esta sess\u00e3o solene, que tem dois objetivos: primeiro, homenagear os servidores da C\u00e2mara dos Deputados pela passagem do Dia do Servidor P\u00fablico; e segundo, premiar os vencedores do 1\u00b0 Concurso de Boas Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e os vencedores do Pr\u00eamio Destaque Gest\u00e3o Sustent\u00e1vel na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nDirijo um cumprimento especial \u00e0 Deputada Soraya Santos pela iniciativa de propor o evento que nos oferece a oportunidade de reconhecer o apoio prestado pelos servidores desta Casa aos trabalhos do Parlamento. Dedicados a uma vasta gama de atividades, os servidores contribuem com o nosso esfor\u00e7o di\u00e1rio de conferir efic\u00e1cia cada vez maior a processos como a elabora\u00e7\u00e3o de leis, a vota\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento e o atendimento ao cidad\u00e3o, entre tantos outros.\r\nNo sentido de conferir efetividade ainda maior a esse trabalho, a 1\u00aa Secretaria lan\u00e7ou um conjunto de metas estrat\u00e9gicas, que visam promover a\u00e7\u00f5es de moderniza\u00e7\u00e3o institucional. E, de modo a estimular o engajamento dos servidores nessas a\u00e7\u00f5es, lan\u00e7ou as duas premia\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o entregues a partir de agora.\r\nEntre os vencedores, nas diversas categorias, encontram-se \u00f3timos exemplos de pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de risco, de fortalecimento de controles internos, de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, de racionaliza\u00e7\u00e3o do consumo de \u00e1gua e energia, de gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e muitos outros que atestam o comprometimento dos servidores com as diretrizes adotadas pela C\u00e2mara dos Deputados.\r\nParab\u00e9ns, portanto, ao conjunto dos servidores da C\u00e2mara dos Deputados pela passagem do Dia do Servidor P\u00fablico e, em especial, aos premiados no 1\u00ba Concurso de Boas Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados e no Pr\u00eamio Destaque Gest\u00e3o Sustent\u00e1vel na C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado.\"",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T09:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, SERVIDOR P\u00daBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, HOMENAGEM.\r\nDIA DO SERVIDOR P\u00daBLICO.\r\nECONOMIA, \u00c1GUA, DIRETORIA-GERAL (DG). SERVI\u00c7O DE SUSTENTABILIDADE.\r\nOUTUBRO ROSA, MAMOGRAFIA BILATERAL, CADEIRANTE, LEI FEDERAL, BANCADA FEMININA.\r\nCONCURSO DE BOAS PR\u00c1TICAS DE GEST\u00c3O, PREMIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO DESTAQUE GEST\u00c3O SUSTENT\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Homenagem aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu fico imaginando, Egio, se tivesse preparado discurso. (Risos.)\r\nEu queria tamb\u00e9m fazer um agradecimento especial ao sindicato dos servidores, pois n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que se une \u00e0s iniciativas da 1\u00aa Secretaria quando o assunto \u00e9 qualifica\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio dos servidores desta Casa.\r\nEu queria falar um porquinho desse pr\u00eamio. Assim que cheguei \u00e0 1\u00aa Secretaria, como disse, h\u00e1 pouco, comecei a entender melhor a qualidade desses bastidores, porque n\u00f3s somos muitos servidores. A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 enorme. E, no nosso dia a dia, n\u00e3o h\u00e1 carrasco maior do nosso olhar do que a rotina. Dizemos: \"Amanh\u00e3, eu vou mudar\". Eu n\u00e3o consigo sequer olhar a linha dos 3 metros, tamanha as preocupa\u00e7\u00f5es, principalmente nos atuais momentos.\r\nComo 1\u00aa Secret\u00e1ria, comecei a percorrer a Casa e fiz quest\u00e3o de conhecer seus setores. N\u00e3o conhe\u00e7o todos, mas dei de cara com esta p\u00e9rola: Marciano. Quando cheguei a sua sala - sem marcar, Sergio, porque sou de invadir o espa\u00e7o -, vi aquele mapa de monitoramento, de crit\u00e9rios, de qualidade, de preocupa\u00e7\u00e3o com a transpar\u00eancia. Eu disse: \"que presente. Que presente! Que comprometimento!\"\r\nN\u00f3s falamos do servidor p\u00fablico, Sergio, mas, al\u00e9m de estar no servi\u00e7o p\u00fablico, h\u00e1 algo que \u00e9 da exist\u00eancia. Eu me lembro de uma cena de uma pessoa que n\u00e3o tinha os bra\u00e7os, numa cerim\u00f4nia no M\u00e9xico, tocando viol\u00e3o, com os p\u00e9s, para o Papa. Ele contava um pouco da sua vida e de como chegou a tocar viol\u00e3o, e de, al\u00e9m de tocar viol\u00e3o t\u00e3o bem, ter sido destacado para uma cerim\u00f4nia daquela magnitude. Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam ideia do que esse menino passou na sua inf\u00e2ncia para chegar l\u00e1, com a aus\u00eancia dos seus membros. Ele come\u00e7ou a falar de f\u00e9, de exist\u00eancia, da temporariedade da vida. Ele fez uma pergunta: \"se eu cheguei aqui sem as m\u00e3os, eu me pergunto a tantos jovens que se matam, tantas pessoas que desperdi\u00e7am seu tempo: o que n\u00f3s estamos fazendo com nossas m\u00e3os?\"\r\nO dom do trabalho \u00e9 incr\u00edvel, se observarmos para o que acontece nas vidas das pessoas ao lado. O servi\u00e7o p\u00fablico, como qualquer servi\u00e7o, mas especialmente o servidor p\u00fablico tem que ter a consci\u00eancia muito maior de que n\u00e3o tem um \u00fanico patr\u00e3o, como bem disse Egio. A sociedade que se movimenta \u00e9 o maior cliente e, ao mesmo tempo, o maior patr\u00e3o que n\u00f3s temos. \u00c9 a eles que n\u00f3s devemos o resultado das nossas a\u00e7\u00f5es.\r\nQuando vi um corpo de trabalhadores t\u00e3o qualificado, com tantos projetos e tantas iniciativas, eu disse: \"espere a\u00ed! Quando foi que o Plen\u00e1rio desta Casa parou para mostrar ao Brasil os bastidores?\" Est\u00e1 na hora de comemorar e celebrar, porque o que \u00e9 bonito temos que mostrar. Da\u00ed esta minha vontade de estimular este pr\u00eamio, que, n\u00e3o tem n\u00edvel hier\u00e1rquico, porque est\u00e1 muito associado a uma decis\u00e3o de foro \u00edntimo, Deputado Mauro. \u00c9 uma decis\u00e3o de foro \u00edntimo. Ningu\u00e9m vai colocar a faca no pesco\u00e7o.\r\nN\u00f3s nem imagin\u00e1vamos, Marciano, naquele momento, que tiv\u00e9ssemos tantas iniciativas. E, mais, a Casa, ultimamente, est\u00e1 fervendo com v\u00e1rios projetos que v\u00e3o se instalar muito em breve, mas que n\u00e3o puderam entrar na disputa porque j\u00e1 tinham que estar em execu\u00e7\u00e3o. Se pensarmos, Sergio, que daqui a 1 m\u00eas vamos testar o QR code na entrada da C\u00e2mara, \u00e9 uma tremenda revolu\u00e7\u00e3o quando pensamos em receber as pessoas aqui na Casa. Mas esse projeto n\u00e3o p\u00f4de entrar na disputa, porque ele n\u00e3o est\u00e1 implantado. N\u00f3s quer\u00edamos evidenciar as pr\u00e1ticas, as pr\u00e1ticas de quem n\u00e3o foi obrigado por chefe nenhum, mas por quem tem compromisso com o resultado e que, num conjunto de pessoas, no seu dia a dia, resolveu espontaneamente colocar em pr\u00e1tica.\r\nQuando falamos de economia de \u00e1gua, \u00e9 um grande exemplo ver os servidores comprometidos com essa economia. N\u00e3o h\u00e1 hierarquia. N\u00e3o se faz economia energ\u00e9tica por determina\u00e7\u00e3o, Sergio, \u00e9 por escolha, escolha pessoal, na compreens\u00e3o de que n\u00f3s somos locat\u00e1rios desta Terra. E \u00e9 essa consci\u00eancia de que n\u00f3s temos que cuidar desse patrim\u00f4nio que n\u00f3s vamos deixar para nossos filhos e netos faz com que digamos: \"ai, vai me dar um pouquinho mais de trabalho, mas eu vou fazer\".\r\nE h\u00e1 vibra\u00e7\u00e3o quando vemos o resultado. Eu fiquei apaixonada, literalmente, porque acredito piamente numa mensagem e numa pr\u00e1tica. Primeiro, temos que planejar as a\u00e7\u00f5es. Esse \u00e9 um crit\u00e9rio de gest\u00e3o. N\u00e3o acredito que possamos ter resultados sem planejamento, Sergio. N\u00e3o h\u00e1 resultados se n\u00e3o medirmos cada coisa, porque \u00e9 medindo que percebemos esse resultado, que quantificamos esse resultado.\r\nVimos, a um tempo atr\u00e1s, um servidor da NASA limpando o ch\u00e3o, e uma pessoa perguntou para ele: \"O que voc\u00ea est\u00e1 fazendo aqui?\" Ele n\u00e3o pensou duas vezes: \"Eu estou ajudando o homem a ir \u00e0 Lua\". E o que n\u00f3s estamos fazendo aqui? Garantindo um dos pilares da democracia, garantindo qualidade de leis com os olhares, com a experi\u00eancia, com o conhecimento dos consultores, com a t\u00e9cnica, a regra e a implementa\u00e7\u00e3o. Esse apoio nos bastidores \u00e9 indutor do processo seguido pelo Parlamentar, que \u00e9 o ouvido e a representa\u00e7\u00e3o da sociedade democr\u00e1tica. O que n\u00f3s estamos fazendo aqui? Garantindo que essas leis tragam um Brasil mais justo.\r\nPol\u00edtica vem de polis, que significa cidade. Em que cidade n\u00f3s queremos viver? Que modelo de pa\u00eds n\u00f3s queremos ter? A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 um desses pilares fortes e precisa ter um corpo t\u00e9cnico que seja desafiado a cada dia, para perceber a mudan\u00e7a e a exig\u00eancia da sociedade. Por isso precisamos ter transpar\u00eancia nos processos. Temos que prestar contas. Se promovemos leis para que a sociedade mude, a Casa de Leis tem que ter essas leis aplicadas aqui. \u00c9 o papel do EcoC\u00e2mara.\r\nEu me lembro, Sergio, de quando n\u00f3s da bancada feminina pautamos um projeto que obrigava todo mam\u00f3grafo p\u00fablico... Isso tem apenas 3 anos e meio. As cadeirantes do Pa\u00eds, com todo o movimento que se fazia de iluminar os pr\u00e9dios p\u00fablicos com rosa no Outubro Rosa, campanha para que as mulheres fizessem mamografia... At\u00e9 3 anos e meio atr\u00e1s, as cadeirantes n\u00e3o faziam mamografia por um simples fato: a altura do mam\u00f3grafo n\u00e3o reduzia.\r\nN\u00f3s instamos a administra\u00e7\u00e3o para que a Casa que promove a lei na ponta tivesse essa lei aplicada. Isso \u00e9 gest\u00e3o! N\u00f3s tivemos oportunidade, como Deputada, de estar no DEMED - Departamento M\u00e9dico inaugurando o mam\u00f3grafo com redu\u00e7\u00e3o de altura.\r\nEsse tem que ser o olhar dos servidores. Voc\u00eas nos d\u00e3o muito orgulho, mas n\u00f3s precisamos provocar o tempo todo esse processo de moderniza\u00e7\u00e3o. Mudan\u00e7a n\u00e3o se faz com caneta, mudan\u00e7a se faz com inspira\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que eu digo sempre que n\u00e3o se troca anel de prata por bronze, troca-se por ouro. E como \u00e9 essa troca? Quando olho para o lado, vejo uma boa pr\u00e1tica e digo assim: \"se est\u00e1 dando certo para ela, porque que eu vou insistir em fazer com mais dificuldade?\"\r\nCom essas palavras, eu quero parabenizar cada um que inscreveu projeto, sem saber qual seria o resultado. Voc\u00eas falaram em nome de todos. Que alegria voc\u00eas me deram! Que orgulho voc\u00eas me deram, Sergio, quando eu encontrava nos bastidores pessoas pedindo voto para o tal pr\u00eamio n\u00famero 1, seja de sustentabilidade ou n\u00e3o! Foi incr\u00edvel! Eles vibravam. Em cada foto l\u00e1 colocada, eu via a vibra\u00e7\u00e3o de cada um e a alegria de ter feito parte do primeiro pr\u00eamio de sustentabilidade, do primeiro pr\u00eamio de gest\u00e3o desta Casa. Essa comiss\u00e3o julgadora vai ter trabalho no ano que vem. Vai ter trabalho ano que vem!\r\nEu j\u00e1 fiquei tocada e ansiosa, Marciano, para chegar este dia e anunciar o resultado, com a alegria de ser provocada por cada um. Meu Deus, eu n\u00e3o tenho d\u00favida do que ser\u00e1 o pr\u00eamio ano que vem! Mas, sem margem de d\u00favida, sabemos que o primeiro \u00e9 o marco de um ciclo.\r\nParab\u00e9ns aos guerreiros e guerreiras que tiveram a coragem de colocar seu trabalho na bandeja para que seus pares o julgassem. Foi isto que voc\u00eas fizeram: \"Este \u00e9 meu trabalho, julguem o resultado!\" Isso \u00e9 gente de coragem, que n\u00e3o tem medo de nada, Sergio. N\u00e3o tem medo de transforma\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem medo de julgamento, porque sabe que pode at\u00e9 fazer melhor. E naquele momento est\u00e1 apresentando o melhor projeto que teve condi\u00e7\u00e3o de fazer.\r\nParab\u00e9ns a cada um.(Palmas.)\r\nEu queria agradecer ao coral. Fiquei surpresa quando fui vendo quem o compunha. Que incr\u00edvel! \u00c9 muito importante esse entrosamento. \u00c9 muito importante ver que o coral tamb\u00e9m, como n\u00f3s acreditamos, n\u00e3o tem hierarquia, tem voca\u00e7\u00e3o, tem entrega.\r\nEu n\u00e3o vou me alongar, porque realmente esse pr\u00eamio mexeu com todas as minhas convic\u00e7\u00f5es.\r\nEu quero mencionar o privil\u00e9gio de ter a equipe que eu tenho na 1\u00aa Secretaria, na entrega dos pr\u00eamios no final. Pe\u00e7o a Cristiano e \u00e0 Andrea que fa\u00e7am a entrega do certificado. Quero agradecer: aqui cheguei em 2015 e tive o privil\u00e9gio de ser Presidente da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as, eu tive uma retaguarda \u00edmpar; fui Coordenadora da bancada feminina, eu tive uma retaguarda \u00edmpar; na elabora\u00e7\u00e3o dos meus projetos, eu tive cuidado e zelo de todos os consultores. Quando tenho que presidir a sess\u00e3o, que retaguarda e que seguran\u00e7a em cada embate, em cada enfrentamento! Como 1\u00aa Secret\u00e1ria, quero dizer que voc\u00eas me enchem de alegria.\r\nFeliz Dia dos Servidores!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ENTREGA, PREMIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos trabalhos exercidos pelos servidores p\u00fablicos. Convite ao Mestre de Cerim\u00f4nias, Jairo Brod, para chamada e entrega de pr\u00eamios aos vencedores do 1\u00ba Concurso de Boas Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o e do Pr\u00eamio Destaque Gest\u00e3o Sustent\u00e1vel.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Vou convidar agora o cerimonial, que vai fazer a leitura e a chamada dos agraciados.\r\nAntes, eu gostaria de fazer um esclarecimento. E isto \u00e9 o que move esse pr\u00eamio. N\u00f3s temos que aproveitar todas as oportunidades, Marciano, para come\u00e7ar a disseminar conceitos. Servidor vem da palavra \"servir\", \u00e9 o que serve. Servidor p\u00fablico \u00e9 aquele - como n\u00f3s j\u00e1 falamos - que n\u00e3o tem um patr\u00e3o. O patr\u00e3o dele \u00e9 a sociedade. \r\nN\u00f3s n\u00e3o os distinguimos, em hip\u00f3tese alguma, quando falamos da miss\u00e3o institucional da C\u00e2mara dos Deputados, qual \u00e9 a modalidade desse servidor, se \u00e9 terceirizado ou n\u00e3o. O exemplo que dei agora h\u00e1 pouco da NASA, Sergio, foi justamente esse. \r\nQuando n\u00f3s pensamos em educa\u00e7\u00e3o na escola, a educa\u00e7\u00e3o se faz na pessoa que recebe a crian\u00e7a no port\u00e3o. O servidor p\u00fablico que n\u00f3s estamos homenageando \u00e9 o conjunto de pessoas que trabalham em prol da nossa miss\u00e3o, que \u00e9 o fortalecimento da democracia e o aprimoramento das legisla\u00e7\u00f5es que representam este Pa\u00eds t\u00e3o desigual em suas caracter\u00edsticas.\r\nN\u00e3o fazemos distin\u00e7\u00e3o de ponta a ponta, seja Deputado, seja assessor de gabinete, seja a pessoa que est\u00e1 ali nos recepcionando na entrada, enfim, se um falhar, n\u00f3s todos falharemos. N\u00e3o h\u00e1 hierarquia quando se fala em miss\u00e3o institucional. N\u00e3o h\u00e1 hierarquia quando se fala em escolha pessoal. O pr\u00eamio \u00e9 de todos n\u00f3s, porque, quando acertamos a Casa acertou e fez uma boa entrega ao Brasil. Quando erramos, todos n\u00f3s erramos juntos. \u00c9 por isso que este dia precisa ser celebrado, porque \u00e9 um dia em que, atrav\u00e9s da C\u00e2mara dos Deputados, que \u00e9 a Casa da popula\u00e7\u00e3o brasileira, podemos homenagear todos os servidores deste Pa\u00eds e mostrar o que acontece nesta Casa, que \u00e9 um pilar da democracia. \r\nLeonardo, o Egio representou muito bem todos voc\u00eas, com certeza, mas eu n\u00e3o vou sossegar enquanto n\u00e3o te ouvir falar sobre essa retaguarda antes de o cerimonial anunciar o pr\u00eamio. \r\nEnquanto o Leonardo se dirige \u00e0 tribuna - sei que voc\u00eas ficam incomodados com isso -, queria confessar uma coisa, Sergio. Quando pensamos no pr\u00eamio, n\u00f3s erramos em alguns aspectos. Queria declarar o erro, para aprimorarmos no ano que vem. N\u00f3s recebemos, Sergio, projetos de dois gabinetes: do gabinete do Deputado Vav\u00e1 Martins e do gabinete da Deputada Caroline de Toni. Eles se esfor\u00e7aram e apresentaram projetos de inova\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o t\u00ednhamos par\u00e2metros, mas eu queria fazer esse registro. Assim aconteceu com a Lideran\u00e7a do PSD, que, enquanto conjunto legislativo, apresentou um projeto.\r\nNa pr\u00f3xima premia\u00e7\u00e3o, no pr\u00f3ximo ano, n\u00f3s estaremos inserindo mais esses pilares. Vamos colocar os gabinetes para disputar, vamos colocar as Lideran\u00e7as para disputar. Qualquer gota de inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 uma gota que faz o efeito domin\u00f3 da transforma\u00e7\u00e3o, da melhoria de processos.\r\nAgora eu quero ouvir o nosso Leonardo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ENTREGA, PREMIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Entrega de trof\u00e9us a servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu vou para o lado do Cerimonial para fazer a entrega desses dois trof\u00e9us, Sergio. Voc\u00ea estar\u00e1 ao meu lado na entrega de um; e, no outro, quero convidar a Andrea e o Cristiano, representando a 1\u00aa Secretaria, para fazer a entrega.\r\nQuero dizer que essa foi uma surpresa que fazia parte do pr\u00eamio. Todas as boas pr\u00e1ticas e todos os crit\u00e9rios foram definidos por comiss\u00e3o. Ent\u00e3o, os 12 agraciados foram resultado de uma equipe t\u00e9cnica que aplicou, regimentalmente, os crit\u00e9rios do pr\u00eamio. Mas esses dois pr\u00eamios foram resultado de vota\u00e7\u00e3o direta de cada servidor. Ent\u00e3o, esses dois trof\u00e9us foram justamente aqueles que os servidores da Casa perceberam como de grande benef\u00edcio na vida deles. Eu queria fazer essa coloca\u00e7\u00e3o para dizer qual foi o crit\u00e9rio que se utilizou para chegou ao primeiro resultado entre os dois pilares.\r\nEu fiquei vibrando muito, Sergio, porque percebi, semana passada, a euforia de v\u00e1rios funcion\u00e1rios: \"Voc\u00ea j\u00e1 votou? Vota naquele, que \u00e9 meu\". E essa campanha mexe muito com a vida do Parlamentar, porque n\u00f3s sabemos o valor de um voto direto, que foi representado tamb\u00e9m aqui no pr\u00eamio, porque a nossa miss\u00e3o atende o voto direto da representa\u00e7\u00e3o da sociedade, e n\u00f3s quer\u00edamos fazer essa brincadeira.\r\nEnt\u00e3o, esses dois trof\u00e9us que ser\u00e3o dados foram resultado do voto direto dos servidores da Casa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-31T11:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, SERVIDOR PUBLICO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento aos servidores da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. PL - RJ) - Eu que agrade\u00e7o. Agrade\u00e7o por esta manh\u00e3 de reflex\u00e3o.\r\nN\u00f3s passamos, Sergio, muitas vezes, mais tempo no trabalho do que com a nossa fam\u00edlia. O trabalho, na verdade, \u00e9 a nossa segunda fam\u00edlia, e ele tem que compensar. Compensar significa dizer que vale a pena estar trabalhando e abrir m\u00e3o dos momentos em que se queria estar com as pessoas que tanto amamos, que fazem parte do nosso n\u00facleo familiar. E essa compensa\u00e7\u00e3o, esse combust\u00edvel, \u00e9 quando n\u00f3s vemos o resultado aplicado na nossa miss\u00e3o de existir.\r\nPor isso que eu dou muito valor \u00e0s pessoas que n\u00e3o passam por essa vida \u00e0 toa. Eu sempre fa\u00e7o a reflex\u00e3o da Madre Teresa de Calcut\u00e1, que dizia: \"Deus, n\u00e3o permita que as pessoas que passem pela minha vida saiam piores\". O simples bom dia, o simples olhar e gesto faz toda a diferen\u00e7a na nossa constru\u00e7\u00e3o, na nossa miss\u00e3o individual.\r\nEu queria agradecer de verdade a todo o corpo desta Casa na figura dos dois Diretores centrais. Quero agradecer ao Sergio, porque diretamente est\u00e1 relacionado \u00e0 miss\u00e3o da 1\u00aa Secretaria. Quero agradecer a compreens\u00e3o, pois \u00e9 a primeira vez que esta Casa tem uma 1\u00aa Secret\u00e1ria mulher. E mulher, quando coloca uma coisa na cabe\u00e7a, Sergio, perturba, perturba, mas ela quer a transforma\u00e7\u00e3o. E eu agrade\u00e7o por t\u00ea-lo como Diretor. Eu o conhecia h\u00e1 mais de 15 anos, defendendo a C\u00e2mara dos Deputados, quando eu n\u00e3o era Deputada. E eu estou tendo a oportunidade de estar como 1\u00aa Secret\u00e1ria ao seu lado, quando retorno \u00e0 Casa.\r\nNa compreens\u00e3o de que esse perfume de mulher, muitas vezes, desarruma, mas desarruma porque ela tem uma ansiedade enorme de trazer resultados, por essa convic\u00e7\u00e3o pessoal que tem de que n\u00f3s estamos de passagem, queria cumprimentar todos os servidores que comp\u00f5em o pilar da sua Diretoria.\r\nDe igual forma, Leonardo, todos os servidores que comp\u00f5em a Mesa, que fazem parte de outro pilar - um pilar essencial, que \u00e9 a transpar\u00eancia, \u00e9 o resultado, \u00e9 a coisa certa que \u00e9 colocada diariamente, quando n\u00f3s defendemos um projeto de lei para que ele saia dentro de uma legalidade, porque, afinal de contas, esta Casa \u00e9 a Casa que promove legisla\u00e7\u00f5es que v\u00e3o impactar -, realmente, voc\u00eas tornam meu dia muito melhor. Mas n\u00e3o \u00e9 este dia, \u00e9 o meu dia a dia, enquanto Deputada.\r\nEncerro as palavras cumprimentando os estudantes que est\u00e3o fazendo parte dessa visita guiada aqui na C\u00e2mara, com uma frase do Mahatma Gandhi. Parab\u00e9ns aos estudantes, futuro deste Pa\u00eds!\r\nMahatma Gandhi tem uma frase que considero muito especial. Ele faz a seguinte reflex\u00e3o: \"Plenamente livre \u00e9 quem voluntariamente se escraviza\". Esta frase tem muito a ver com o trabalho de cada um dos senhores e senhoras. Esta frase tem muito a ver com os gigantes que se colocaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, numa disputa t\u00e3o significativa que est\u00e1 marcando a hist\u00f3ria deste Parlamento.\r\nMuito obrigada a cada um de voc\u00eas. Em especial, n\u00e3o posso deixar de falar da fam\u00edlia da 1\u00aa Secretaria.\r\nUm beijo no cora\u00e7\u00e3o de cada um.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-06T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "HOMENAGEM, SESS\u00c3O SOLENE, IGREJA CAT\u00d3LICA, PAR\u00c1 (ESTADO), JOAQUIM PASSARINHO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Deputado Joaquim Passarinho e aos demais integrantes da Mesa Diretora dos trabalhos. Homenagem \u00e0 Nossa Senhora de Nazar\u00e9, Padroeira do Estado do Par\u00e1.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Deputado Joaquim Passarinho. Toda vez que chega esta data t\u00e3o esperada aqui na C\u00e2mara dos Deputados, eu me lembro que foi em 2015, ano em que V.Exa. chegou a esta Casa, que pela primeira vez n\u00f3s tivemos a oportunidade de entrar com Nossa Senhora de Nazar\u00e9.\r\nCumprimento V.Exa. e tamb\u00e9m toda a Mesa e parabenizo-o pela sabedoria de ter uma mulher ao seu lado, porque \u00e9 isso que Maria nos traz: o sentido da vida. \u00c9 no \u00fatero que se comp\u00f5e toda a nossa biologia. As mulheres trazem no seu ventre n\u00e3o s\u00f3 o significado da vida, mas tamb\u00e9m o sentido da fam\u00edlia, dos valores.\r\nQuando n\u00f3s pensamos em Nossa Senhora de Nazar\u00e9, ficamos imaginando sempre, nos nossos momentos de luta, o olhar de Maria, que, mesmo vendo seu filho ir para o calv\u00e1rio, tinha a convic\u00e7\u00e3o de que seu olhar tinha de ser firme para que seu filho se inspirasse na confian\u00e7a, na certeza de que ele n\u00e3o estava passando por aquilo sozinho. Esse \u00e9 o sentido das mulheres. Esse \u00e9 o sentido da fam\u00edlia cuja c\u00e9lula tem no seu n\u00facleo esses valores.\r\nV. Exa., Deputado Joaquim Passarinho, incorpora muito isto: valores, fam\u00edlia. Quando eu olho para a nossa N\u00e1dia - a quem eu aprendi a amar tanto e toda a sua fam\u00edlia -, vejo que V.Exa. agrega isso ao seu mandato. E foi muito importante, e continua sendo, fazer pequenas paradas, mas paradas que nos fazem refletir nesta Casa, que \u00e9 do povo, esse sentido da vida.\r\nEu me lembro, Deputado Joaquim Passarinho - falava isso na semana passada -, quando o Papa chegou ao M\u00e9xico e uma pessoa sem dois bra\u00e7os e duas pernas foi fazer uma apresenta\u00e7\u00e3o no viol\u00e3o para ele. E ele falava um pouco da sua inf\u00e2ncia. E, ao tocar para o Papa, conseguindo executar aquela can\u00e7\u00e3o, ele fez apenas uma pergunta para todos n\u00f3s: \"Eu n\u00e3o tenho os bra\u00e7os e consegui chegar aqui tocando viol\u00e3o, que era o meu sonho, para o Santo Padre. E eu pergunto a voc\u00eas: o que voc\u00eas est\u00e3o fazendo com as suas m\u00e3os?\"\r\nTrazer essa reflex\u00e3o atrav\u00e9s de Nossa Senhora \u00e9 um privil\u00e9gio de pessoas como V.Exa., que entende o trip\u00e9 da vida, que \u00e9 composto da fam\u00edlia, dos educadores e das religi\u00f5es. Esses tr\u00eas segmentos n\u00e3o podem desistir nunca da modelagem das pessoas. Se a pol\u00edtica \u00e9 capenga, n\u00f3s precisamos aprimorar os valores para que ela se torne forte.\r\nQuando se juntam fam\u00edlia, f\u00e9 e a Casa do Povo, n\u00f3s estamos dizendo que n\u00e3o estamos desistindo da luta por um Brasil melhor, um Brasil mais justo, que tenha um olhar na inclus\u00e3o, na dignidade da pessoa humana.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Joaquim Passarinho. Pe\u00e7o que Nossa Senhora de Nazar\u00e9 nos guarde em seu ventre e que nos fa\u00e7a sermos paridos por ela naquele olhar inabal\u00e1vel da n\u00e3o desist\u00eancia. A mulher tem o olhar da n\u00e3o desist\u00eancia. E ela nos convoca o tempo todo para guerrearmos - respeitando as diferen\u00e7as ideol\u00f3gicas, porque, afinal, somos humanos e o que nos difere dos mam\u00edferos \u00e9 o pensamento -, respeitarmos as diferen\u00e7as e n\u00e3o flexibilizarmos na luta e na defesa da dignidade humana.\r\nParab\u00e9ns mais um vez. Eu me emociono a cada vez que ela entra aqui. (Palmas)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-25T13:26",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, DIA INTERNACIONAL, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, BANCADA FEMININA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, LEI DO FEMINIC\u00cdDIO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, LEI FEDERAL, DIREITOS HUMANOS, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, TRATAMENTO PSICOL\u00d3GICO, AGRESSOR,  IMPORTUNA\u00c7\u00c3O SEXUAL, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, PORNOGRAFIA DE VINGAN\u00c7A, COMISS\u00c3O EXTERNA, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, LEI MARIA DA PENHA, PR\u00d3TESE MAM\u00c1RIA, MAMOGRAFIA BILATERAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, USO DE ALGEMA, PRESA PARTURIENTE, DELEGACIA DA MULHER, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O DE G\u00caNERO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia e aos demais integrantes da Mesa Diretora dos trabalhos. Transcurso do Dia Internacional de Combate \u00e0 Viol\u00eancia Contra a Mulher. Import\u00e2ncia da Lei Maria da Penha, destinada ao combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa, na Legislatura anterior, de proposta de combate ao crime de feminic\u00eddio. Escalada de homic\u00eddios de mulheres no Brasil. Import\u00e2ncia de cumprimento do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a respeito da igualdade entre homens e mulheres em direitos e deveres. Uni\u00e3o da bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Realiza\u00e7\u00e3o do Movimento 16 Dias de Ativismo pelo Fim da Viol\u00eancia Contra as Mulheres. Necessidade de avan\u00e7o no combate \u00e0 pedofilia infantil. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Arruda, Coodenadadora da Comiss\u00e3o Externa sobre Viol\u00eancia Dom\u00e9stica Contra a Mulher.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia a todas e todos.\r\nEu queria come\u00e7ar cumprimentando o Presidente Rodrigo Maia, que fez quest\u00e3o de, com sua presen\u00e7a aqui, dar o sentido de import\u00e2ncia que este tema tem para este Parlamento, n\u00e3o s\u00f3 como homem, mas tamb\u00e9m pelos avan\u00e7os legislativos na promo\u00e7\u00e3o e na necessidade, Deputada Fl\u00e1via Arruda, de, verdadeiramente, colocarmos p\u00e1 de cal nesse desespero que assola o Brasil.\r\nQuero, Deputada Fl\u00e1via, na pessoa de V.Exa., cumprimentar toda a Mesa. Parabenizo V.Exa., porque, assim que chegou a Bras\u00edlia, V.Exa. assumiu a Frente Parlamentar e a Comiss\u00e3o Externa, para que se pudesse detectar o que est\u00e1 acontecendo com o Brasil diante de tanta viol\u00eancia contra a mulher. A miss\u00e3o de V.Exa., junto com seus pares, foi justamente a de quantificar e dar luz a uma verdadeira epidemia que vem acontecendo no Brasil, Deputada Sh\u00e9ridan.\r\nE quero falar aqui n\u00e3o s\u00f3 como Deputada, mas tamb\u00e9m em nome de toda a bancada feminina desta Casa, bancada feminina que n\u00e3o tem partido quando o assunto \u00e9 dignidade da mulher e da pessoa humana. N\u00f3s n\u00e3o temos partido. N\u00f3s temos unidade e somos uma bancada feminina muito aguerrida.\r\nQuando n\u00f3s falamos de viol\u00eancia contra a mulher, Deputada Fl\u00e1via, n\u00f3s costumamos provocar a bancada da bala. O que adianta discutirmos seguran\u00e7a p\u00fablica se n\u00e3o tivermos um olhar para o n\u00famero de mulheres que sofrem viol\u00eancia dom\u00e9stica caladas? Somos o quinto pa\u00eds no mundo em n\u00famero de mulheres que apanham na calada da noite - o quinto pa\u00eds no mundo.\r\nO que esperar, no futuro, daquela crian\u00e7a - sabemos que a forma\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro se d\u00e1 nos primeiros mil dias de vida - que viu sua m\u00e3e apanhar dia e noite calada?\r\nEnt\u00e3o, quando falamos de seguran\u00e7a p\u00fablica, Deputado Marcelo, Deputado Bosco, n\u00f3s temos que colocar a viol\u00eancia dom\u00e9stica como item n\u00ba 1. Mas, quando falamos de viol\u00eancia - e temos, sim, muito o que comemorar com a Lei Maria da Penha -, n\u00f3s temos que focar nas outras viol\u00eancias que tamb\u00e9m sofrem as mulheres. E \u00e9 por isso que foi important\u00edssimo, Deputada Sh\u00e9ridan, na legislatura passada, votarmos a Lei do Feminic\u00eddio. N\u00f3s quer\u00edamos saber, no Brasil, quantas mulheres eram mortas por latroc\u00ednio, que pode acontecer com homens e mulheres, e quantas eram mortas pela condi\u00e7\u00e3o de ser mulher, pela defini\u00e7\u00e3o da escolha do seu pensamento.\r\nPasmem! Essa lei foi votada em 2015, tem apenas 5 anos, e os n\u00fameros nos mostram, no Atlas da Viol\u00eancia, que 13 mulheres s\u00e3o mortas por dia. Mulheres, como homens, s\u00e3o mam\u00edferos, mas o que nos diferencia dos animais \u00e9 o pensamento. E dessa mulher est\u00e1 sendo tirado o seu direito de escolha, de escolher se quer continuar casada ou n\u00e3o, se quer estar com aquele companheiro ou n\u00e3o. Est\u00e1 sendo tirado dela o seu direito de pensamento. \r\nS\u00e3o 31 anos de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, que diz que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. E n\u00f3s nos perguntamos, todo dia, aqui neste plen\u00e1rio: ser\u00e1? Ser\u00e1 que a mulher tem tido o direito de pensar diferente sem apanhar, Deputada Fl\u00e1via? Ser\u00e1 que essa mulher est\u00e1 tendo o direito de pegar a condu\u00e7\u00e3o para ir trabalhar sem ser importunada? Ser\u00e1 que essa mulher est\u00e1 tendo a oportunidade de se qualificar e ganhar sal\u00e1rios iguais? N\u00e3o!\r\nN\u00f3s percebemos que h\u00e1 66% de mulheres ocupando os bancos universit\u00e1rios. No entanto, quando falamos da curva de decis\u00e3o e de poder, elas n\u00e3o representam nem 30%. Se pensarmos nas CEOs que existem no Brasil, s\u00e3o s\u00f3 4,5%. N\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 quest\u00e3o de impedir essa mulher de chegar l\u00e1. Viol\u00eancia maior ainda sofre essa mulher quando pensamos na pol\u00edtica, porque existe uma parede invis\u00edvel que impede essas mulheres de chegarem l\u00e1. E \u00e9 na pol\u00edtica que voc\u00ea transforma. Precisamos romper essa parede invis\u00edvel e colocar a mulher no poder. E n\u00e3o \u00e9 uma guerra de sexos, \u00e9 porque ela tem o olhar diferente. \r\nPensemos, Deputada Sh\u00e9ridan, no tanto de leis que n\u00f3s votamos s\u00f3 na legislatura passada. As mulheres cadeirantes, apesar de toda a campanha para a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, n\u00e3o tinham acesso \u00e0 mamografia pelo simples fato de o mam\u00f3grafo n\u00e3o reduzir a altura, e n\u00f3s fizemos uma lei. Fizemos tamb\u00e9m uma lei que proibiu o uso de algemas em mulheres na hora do parto. N\u00f3s fizemos uma lei que garantia pr\u00f3tese mam\u00e1ria para as duas mamas, porque, quando uma mulher tinha c\u00e2ncer de mama, ela recebia apenas uma pr\u00f3tese e ficava com a marca da diferen\u00e7a. Se essa mulher ganhava uma, que passasse a ganhar as duas, porque a autoestima \u00e9 a base da dignidade. \r\nQue conversa \u00e9 essa? N\u00f3s precisamos ter o olhar da mulher sobre as leis que podem, sim, transformar este Pa\u00eds. Pol\u00edtica vem de polis, que significa cidade. Em que modelo de cidade eu quero viver? E se o Brasil est\u00e1 comprometido com a justi\u00e7a social, a mulher tem que estar em todos os n\u00edveis de poder, porque sen\u00e3o a lei \u00e9 capenga. E \u00e9 por isso que a bancada feminina, Deputada Fl\u00e1via Arruda, d\u00e1 o seu exemplo, sendo suprapartid\u00e1ria quando o assunto \u00e9 direitos humanos.\r\nO tema das mulheres n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, \u00e1rea financeira. Ela se une como um todo pelo compromisso que tem com a vida, pela preserva\u00e7\u00e3o da dignidade humana, na defesa do idoso, na defesa da crian\u00e7a e no combate a essa viol\u00eancia absurda contra a mulher. Eu duvido que o homem cidad\u00e3o - e o desafio - queira ver a sua filha sendo espancada, a sua m\u00e3e sendo violentada. \r\nQue Brasil n\u00f3s queremos? N\u00f3s queremos um Brasil que cumpra a Constitui\u00e7\u00e3o, e isso n\u00e3o \u00e9 um favor. Est\u00e1 l\u00e1 a cl\u00e1usula p\u00e9trea, Deputado Marcelo, no art. 5\u00ba, que diz que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. \r\nTemos que fazer, Deputada Fl\u00e1via, cerim\u00f4nias como esta para chamar aten\u00e7\u00e3o a essa viol\u00eancia, viol\u00eancia psicol\u00f3gica, viol\u00eancia f\u00edsica, viol\u00eancia de impedimento de chegar \u00e0 pol\u00edtica, viol\u00eancia que tira da mulher o direito \u00e0 sua dignidade. O feminic\u00eddio \u00e9 consequ\u00eancia, o feminic\u00eddio nos assusta. Mas chega! N\u00f3s temos que come\u00e7ar a refletir em tantas pol\u00edticas que estamos promovendo que acabam excluindo as mulheres. \r\nEu vejo a turma da DEAM aqui reunida. A primeira delegacia da mulher foi criada em S\u00e3o Paulo, mas esse movimento come\u00e7ou no meu Estado, pelo n\u00e3o conformismo das mulheres no caso de Doca Street. No caso de Doca Street, as mulheres se colocaram: n\u00e3o, n\u00e3o tem mais justificativa por forte emo\u00e7\u00e3o. N\u00e3o! Forte emo\u00e7\u00e3o se resolve com raz\u00e3o, n\u00e3o com tiro, n\u00e3o com faca. \u00c9 dessa forma!(Palmas.)\r\nSe somos seres humanos, n\u00f3s temos que convencer com a raz\u00e3o, n\u00e3o com a for\u00e7a. \u00c9 por isso que n\u00f3s temos que trazer para a luz essas quest\u00f5es. Mulher tem que romper v\u00e1rios preconceitos. N\u00f3s dizemos, culturalmente, que, em briga de marido e mulher, n\u00e3o se bota a colher. Coloca a colher, m\u00e3o, pontap\u00e9 na porta!(Palmas.)\r\nTemos que defender as mulheres! Isso \u00e9 assunto de todos - isso \u00e9 assunto de todos! -, isso \u00e9 assunto das fam\u00edlias. Mulher tem compromisso com a vida, porque o \u00fatero est\u00e1 dentro dela. Se este Brasil est\u00e1 doente, temos que colocar as mulheres com o olhar nas decis\u00f5es deste Pa\u00eds, para que acabe essa viol\u00eancia com que tem sido tratada.\r\nN\u00f3s temos que pensar, sim, em quantas mortes ocorrem. Parab\u00e9ns, Deputada Fl\u00e1via! Que orgulho ver V.Exa., l\u00e1 no gramado, chamando a aten\u00e7\u00e3o para tantas cruzes, s\u00f3 deste ano!(Palmas.)\r\nN\u00f3s n\u00e3o vamos ficar na estat\u00edstica! N\u00f3s n\u00e3o vamos ficar caladas!\r\nEu quero dar parab\u00e9ns aos homens que est\u00e3o ao lado das mulheres nesta causa, porque, como disse o Deputado Marcelo, o homem verdadeiro, o Homem com \"H\" mai\u00fasculo nunca vai aceitar essa viol\u00eancia e essa afronta \u00e0 dignidade humana - nunca vai aceitar. E n\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar, Deputada Fl\u00e1via. Falo aqui em nome da bancada feminina. Estamos unidas por um Brasil que precisa avan\u00e7ar. \r\nGabriele, l\u00e1 no meu Estado, eles fizeram um vag\u00e3o rosa para que as mulheres possam andar. Eu digo: \u00e9 necess\u00e1rio? \u00c9. Mas a mulher n\u00e3o quer vag\u00e3o rosa, ela quer ir e vir em qualquer vag\u00e3o e ser respeitada. \u00c9 isso que n\u00f3s queremos.(Palmas.)\r\nN\u00f3s queremos come\u00e7ar a discutir a pol\u00edtica p\u00fablica, Deputada Fl\u00e1via e Deputada Sh\u00e9ridan, que inverte a nossa dignidade. N\u00f3s n\u00e3o queremos Casa Abrigo para as mulheres. Porque ela \u00e9 violentada, \u00e9 ela que sai, carrega os filhos. Quem tem que sair \u00e9 o agressor! Ele \u00e9 que tem que sair! \u00c9 ele que tem que sair! N\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o queremos esse homem na cadeia, n\u00e3o.\r\nQueremos v\u00ea-lo trabalhando com tornozeleira no p\u00e9, porque ele tem que sustentar o filho que ele colocou no mundo.\r\n\u00c9 ele quem tem que se reunir com o psic\u00f3logo, porque, se eu retiro a mulher de dentro de casa, ele vai arranjar outra mulher e ainda vai repetir a viol\u00eancia. Ele precisa ser tratado. N\u00f3s temos que come\u00e7ar a inverter essa ordem.\r\nVamos discutir neste ano avan\u00e7os legislativos, sim, metodologias. Quando vemos uma mulher no ch\u00e3o, esse corpo est\u00e1 estendido e com v\u00e1rios ind\u00edcios de viol\u00eancia. H\u00e1 perfura\u00e7\u00f5es nos seus \u00f3rg\u00e3os. Est\u00e1 l\u00e1. Vamos marcar esse protocolo. Vamos descobrir, porque todo feminic\u00eddio tem um protocolo. Infelizmente essa estat\u00edstica ainda n\u00e3o representa a realidade dos feminic\u00eddios deste Pa\u00eds.\r\nN\u00f3s estamos aqui pela bancada feminina e comprometidas com esse protocolo. Comprometidas, sim, em buscar solu\u00e7\u00f5es para que essa tutela e essa prote\u00e7\u00e3o, t\u00e3o necess\u00e1rias \u00e0s mulheres, n\u00e3o fa\u00e7am delas mais uma v\u00edtima, mais uma v\u00edtima.\r\nN\u00f3s temos que pensar no tratamento psicol\u00f3gico desse homem, porque isso \u00e9 uma quest\u00e3o cultural. E cultura se muda com tratamento.\r\nDeputada Fl\u00e1via Arruda, V.Exa. tem meu respeito por abrir este plen\u00e1rio e este Parlamento no primeiro dia que representa os 16 dias de ativismo no combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. E a melhor forma de combater \u00e9 fazendo eventos, unindo esfor\u00e7os, somando e multiplicando-se com todos os \u00f3rg\u00e3os, assim como eu vi V.Exa. trazer delegacia, Justi\u00e7a, Parlamento, representantes da sociedade civil. Todos, Marcela, de m\u00e3os dadas. Todos de m\u00e3os dadas para que respeitemos a dignidade da pessoa humana. N\u00e3o \u00e9 um favor que estamos fazendo.\r\nA diferen\u00e7a da assist\u00eancia social para os direitos humanos \u00e9 muito simples. Assist\u00eancia social \u00e9 quando a pessoa n\u00e3o tem condi\u00e7\u00e3o nenhuma e, \u00e0s vezes, \u00e9 preciso dar uma cesta b\u00e1sica para aliment\u00e1-la. Mas viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 afronto direto \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 dignidade humana. \u00c9 o meu direito de cidad\u00e3 que precisa ser respeitado.\r\nE \u00e9 por isso que n\u00f3s j\u00e1 tipificamos tamb\u00e9m a importuna\u00e7\u00e3o. Importunou a mulher, vai para a cadeia! Tem que aprender a respeitar o direito de ir e vir das mulheres. Essa mulher vai trabalhar com amargura, porque precisa daquela condu\u00e7\u00e3o para ir ao seu trabalho. Ela tem medo porque sabe que, no dia seguinte, ela pode ser agredida de outra forma. E o pai e a m\u00e3e que sabem que sua filha precisa ir \u00e0 escola, mas est\u00e1 sendo importunada, incomodada dentro da condu\u00e7\u00e3o? \u00c9 direito da mulher ir e vir.\r\nVamos acordar tamb\u00e9m para o que est\u00e1 acontecendo na Internet. O n\u00famero de suic\u00eddios, o n\u00famero de meninas molestadas \u00e9 grande. Estamos vivendo uma verdadeira fase de amea\u00e7a virtual. Essas meninas acabam se matando, porque muitas vezes, por conta do revenge sex - cenas que s\u00e3o filmadas por seus parceiros -, elas n\u00e3o d\u00e3o conta da press\u00e3o e acabam se matando.\r\nVejam o n\u00famero de meninas de 13, 14 anos que est\u00e3o sendo violentadas e estupradas. Precisamos acordar para esse tema porque isso \u00e9 outra forma de viol\u00eancia. Como tamb\u00e9m precisamos avan\u00e7ar no combate \u00e0 pedofilia infantil, que j\u00e1 virou uma epidemia.\r\nQuero dizer com isso que as mulheres t\u00eam que ter muita autoestima, porque mulher n\u00e3o abaixa a cabe\u00e7a. E agrade\u00e7o \u00e0s mulheres do passado que romperam esses obst\u00e1culos, que nos fizeram chegar aqui. O nosso dever, como locat\u00e1rios desta terra, \u00e9 nos unirmos e n\u00e3o permitirmos que uma \u00fanica mulher possa levar um tapa apenas por defender a sua ideia ou decidir se quer ou n\u00e3o quer. Feminic\u00eddio \u00e9 consequ\u00eancia.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Fl\u00e1via Arruda! Que orgulho n\u00f3s da bancada feminina temos de V.Exa. Parab\u00e9ns, Deputada!(Palmas.)\r\nParab\u00e9ns por nos representar nesta Comiss\u00e3o Externa sobre Viol\u00eancia Dom\u00e9stica contra a Mulher, trazendo esses n\u00fameros que s\u00e3o alarmantes. O n\u00famero n\u00e3o quer dizer partido ou posi\u00e7\u00e3o. N\u00famero \u00e9 n\u00famero, e os n\u00fameros que V.Exa. traz, com todo esse trabalho, mostram a epidemia que assola este Brasil.\r\nViva o Brasil! Por um Brasil mais justo, que respeite a dignidade da mulher e o seu direito de ir e vir.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F11%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 863/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO BRASILEIRO DE AERON\u00c1UTICA, EXPLORA\u00c7\u00c3O, SERVI\u00c7OS A\u00c9REOS P\u00daBLICOS, EMPRESA ESTRANGEIRA, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, VETO 20/2019, VETO PARCIAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Protesto contra a manuten\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 20, de 2019, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 12, de 2019, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 863, de 2018, sobre a abertura do setor a\u00e9reo ao capital estrangeiro, relativamente ao dispositivo contr\u00e1rio \u00e0 cobran\u00e7a de bagagem pelas empresas a\u00e9reas. Solicita\u00e7\u00e3o aos L\u00edderes governistas e ao Governo Federal de provid\u00eancias a respeito dos pre\u00e7os abusivos de passagens a\u00e9reas praticados no Pa\u00eds. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta de projeto de decreto legislativo a respeito do tema.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s estamos no dia 9 de dezembro, e esta Casa n\u00e3o conseguiu, infelizmente, derrubar o veto do Presidente Jair Bolsonaro, no que tange \u00e0 cobran\u00e7a da mala. Por pouqu\u00edssimos votos, n\u00e3o conseguimos derrubar esse veto t\u00e3o prejudicial \u00e0 sociedade brasileira.\r\nMas foi feito o compromisso de que, se at\u00e9 dezembro, Deputada Bia, as passagens de avi\u00e3o n\u00e3o barateassem, n\u00f3s trar\u00edamos para c\u00e1 um PDL e voltar\u00edamos \u00e0 cobran\u00e7a.\r\nN\u00f3s estamos no dia 9 de dezembro, e at\u00e9 hoje \u00e9 um esc\u00e2ndalo o pre\u00e7o das passagens. Hoje mesmo eu consultei pre\u00e7o de passagem para o Rio de Janeiro, Deputado Wellington, para sexta-feira, e vi que um trecho Bras\u00edlia-Rio custa 4 mil reais. \u00c9 uma vergonha! Consultamos passagens para Roraima, com o Deputado Edio. Est\u00e1 mais barata uma passagem para Miami do que uma para Roraima.\r\nSr. Presidente, eu pe\u00e7o a V.Exa., aos L\u00edderes do Governo e ao Governo Bolsonaro, que firmou compromisso com esta Casa de que o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas baratearia, quero deixar registrado, que tomem provid\u00eancias, porque o pre\u00e7o das passagens \u00e9 abusivo. Isso n\u00e3o pode continuar.\r\nGostaria que V.Exa. trouxesse essa proposta do PDL, Sr. Presidente, para finalmente darmos uma resposta ao Brasil, que n\u00e3o consegue continuar pagando pre\u00e7os t\u00e3o abusivos.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-09T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "ARTISTA, MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL (MEI), AN\u00c1LISE, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Jair Bolsonaro pelo recuo na exclus\u00e3o de educadores, artistas e esteticistas da categoria de Microempreendedor Individual - MEI.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu queria cumprimentar, neste momento, o Presidente Bolsonaro por ter voltado atr\u00e1s naquele absurdo de cassar os microempreendedores deste Pa\u00eds, os esteticistas, os profissionais de educa\u00e7\u00e3o.\r\nQuero cumprimentar igualmente V.Exa., que, no mesmo momento em que viu essa aberra\u00e7\u00e3o acontecer no Pa\u00eds, em entrevista, se posicionou, dizendo que, se n\u00e3o voltassem atr\u00e1s, o Senado e a C\u00e2mara responderiam.\r\nO microempreendedor neste Pa\u00eds sai da informalidade. A entrevista de V.Exa. deu serenidade aos setores. Esta Casa votou, por exemplo, a Lei do Sal\u00e3o-Parceiro, que retirou da informalidade muitos cabeleireiros, muitas manicures e muitos esteticistas. N\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos ter um decreto que retirasse a possibilidade da dignidade profissional do professor de ingl\u00eas, do profissional da cultura, do profissional esteticista.\r\nEnt\u00e3o, eu quero cumprimentar o Presidente Bolsonaro, que voltou atr\u00e1s nas suas declara\u00e7\u00f5es, e registrar o orgulho que tenho deste Parlamento, representado por V.Exa., que soube se posicionar e tranquilizar esses milhares de profissionais, microempreendedores, que giram a economia deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2019&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-10T22:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DAVI ALCOLUMBRE, PRESIDENTE, SENADO FEDERAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia da atua\u00e7\u00e3o do Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, e do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Deputado Rodrigo Maia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu gostaria de encerrar esta noite parabenizando V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos e fazendo um registro, o mesmo que fiz ontem para o Presidente Rodrigo Maia, sobre a situa\u00e7\u00e3o do MEI, do Microempreendedor Individual. Houve um equ\u00edvoco naquele decreto, que j\u00e1 foi reconsiderado pelo Presidente.\r\nQueria me dirigir a V.Exa., Presidente Davi Alcolumbre, para destacar a tranquilidade e a seguran\u00e7a que este Parlamento passou para a sociedade, por meio do posicionamento de V.Exa., que se comprometeu, na vota\u00e7\u00e3o de ter\u00e7a-feira, e do Presidente Rodrigo Maia, na quarta-feira. Seria um erro deixar de considerar como microempreendedores deste Pa\u00eds esteticistas, professores, agentes da cultura.\r\nEnt\u00e3o, eu queria fazer este registro porque \u00e9 muito importante que a sociedade se sinta segura. Com uma condu\u00e7\u00e3o equilibrada e serena desse processo, a palavra de V.Exa., como Presidente do Senado, e a palavra do Deputado Rodrigo Maia, como Presidente da C\u00e2mara, deram serenidade aos milhares de profissionais microempreendedores que sa\u00edram da informalidade e agora giram a economia deste Pa\u00eds. Atrav\u00e9s da postura de V.Exas. o Congresso d\u00e1 uma resposta direta \u00e0 sociedade.\r\nA minha palavra aqui \u00e9 para cumprimentar V.Exa., que, mesmo distante, respondeu de imediato. Eu recebi, como Parlamentar, diversas mensagens que quero compartilhar com V.Exa., assim como fiz com o Presidente Rodrigo Maia.\r\nParab\u00e9ns e obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=12%2F12%2F2019&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-03T15:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA, MENSAGEM DO PODER EXECUTIVO, SESS\u00c3O LEGISLATIVA ORDIN\u00c1RIA, LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Leitura da Mensagem do Presidente Jair Bolsonaro ao Congresso Nacional, ao ensejo da inaugura\u00e7\u00e3o dos trabalhos da 2\u00aa Sess\u00e3o Legislativa Ordin\u00e1ria da 56\u00aa Legislatura.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ) - Ao cumprimentar o Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, cumprimento todos os Senadores.\r\nAo cumprimentar o meu Presidente, o Deputado Rodrigo Maia, cumprimento todos os nossos pares da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nMinistro Dias Toffoli, ao cumpriment\u00e1-lo, cumprimento um Poder muito especial para este Pa\u00eds, o Poder Judici\u00e1rio.\r\nAo cumprimentar o Ministro Onyx Lorenzoni, cumprimento todos os que comp\u00f5em o terceiro Poder, o Poder Executivo, que aqui se faz representar.\r\nAo cumprimentar o nosso Procurador Augusto Aras, cumprimento todos os operadores do direito, t\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das leis que s\u00e3o elaboradas nesta Casa.\r\nFa\u00e7o agora a leitura das palavras do Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.\r\nSenhoras e Senhores Congressistas,\r\nPrimeiro, quero agradecer a Deus por estar vivo; segundo, agradecer ao povo brasileiro pelo mandato a mim confiado, o qual estou honrando com muita lealdade e verdade.\r\nNesta Mensagem, depois de um ano de Governo, temos orgulho de apresentar um novo Brasil.\r\nA capacidade produtiva e de iniciativa do povo brasileiro estava sendo limitada, constituindo-se em um s\u00e9rio perigo para o Pa\u00eds, e isso deveria ser enfrentado com coragem, esfor\u00e7o e dinamismo.\r\nA partir da vit\u00f3ria nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, come\u00e7amos a pavimentar o nosso caminho da prosperidade e o Pa\u00eds come\u00e7ou a trilhar o caminho da liberdade e a ganhar proje\u00e7\u00e3o mundial.\r\nNecessit\u00e1vamos reduzir o Estado gigantesco, lento, burocr\u00e1tico e oneroso para os cidad\u00e3os pagadores de impostos, combater a corrup\u00e7\u00e3o, a viol\u00eancia, reerguer a economia e valorizar a fam\u00edlia, a base da nossa sociedade.\r\nIniciamos diminuindo o tamanho da m\u00e1quina p\u00fablica, reduzindo o n\u00famero de Minist\u00e9rios de 29 para 22.\r\nPassamos a atuar em defesa dos interesses do Pa\u00eds, apresentando uma mensagem firme e verdadeira ao mundo, constru\u00edda a partir dos pilares que sustentam a ordem econ\u00f4mica e social, sempre levando em considera\u00e7\u00e3o os anseios e ideais do nosso povo.\r\nNo passado, o Brasil foi distanciado das grandes pot\u00eancias mundiais e dos centros tecnol\u00f3gicos. Tivemos independ\u00eancia e disposi\u00e7\u00e3o para levar adiante uma proposta de mais liberdade para o Pa\u00eds.\r\nRealizamos miss\u00f5es amplamente frut\u00edferas, mantivemos di\u00e1logos produtivos com diversos pa\u00edses e avan\u00e7amos em quest\u00f5es fundamentais para a reinser\u00e7\u00e3o do Brasil no mundo, visando \u00e0 prosperidade do Pa\u00eds e do povo brasileiro. O vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixou de existir em nossas rela\u00e7\u00f5es com o exterior. O mundo voltou a confiar no Brasil.\r\nEm um ano de governo, n\u00f3s avan\u00e7amos em importantes acordos que v\u00e3o intensificar e simplificar as trocas comerciais e investimentos com o mundo. Enquanto Presidente da Na\u00e7\u00e3o, o nosso desejo \u00e9 o de realizar boas parcerias para o Brasil, por meio das quais teremos melhores condi\u00e7\u00f5es para agregar valor, de forma sustent\u00e1vel, aos nossos recursos naturais.\r\nEm 2020, temos a oportunidade de continuar o processo de acess\u00e3o do Brasil \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Essa acess\u00e3o contribuir\u00e1 para a melhoria da efici\u00eancia dos gastos do Estado e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade, simplifica\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, desenvolvimento da infraestrutura e fortalecimento da produtividade, melhoria do ambiente de neg\u00f3cios, aumento do investimento em pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o, apoio ao ingresso dos trabalhadores na economia formal, fornecimento de educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade em todos os n\u00edveis, redu\u00e7\u00e3o da pobreza, fortalecimento das a\u00e7\u00f5es voltadas ao combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de desigualdades e promo\u00e7\u00e3o da sustentabilidade ambiental.\r\nDaremos ainda mais \u00eanfase aos esfor\u00e7os para aumentar os nossos fluxos globais de com\u00e9rcio e investimentos, promovendo a renova\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e em busca de parcerias estrat\u00e9gicas com todos os pa\u00edses que tenham interesse em trabalhar pela paz, liberdade e prosperidade.\r\nNosso Governo est\u00e1 promovendo uma s\u00e9rie de realiza\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 est\u00e3o trazendo benef\u00edcios, tanto para a sociedade quanto para os investidores e o setor empresarial no Brasil.\r\nNossa taxa b\u00e1sica de juros (Selic) est\u00e1 em n\u00edveis m\u00ednimos hist\u00f3ricos, a infla\u00e7\u00e3o sob controle, a Bolsa bateu sucessivos recordes e o risco-Brasil diminuiu significativamente. Com respeito ao nosso povo, faremos muito mais pelo Pa\u00eds.\r\nOs n\u00fameros mostram, ainda, que caminhamos para um ambiente f\u00e9rtil de emprego e prosperidade. Melhoramos o ambiente de neg\u00f3cios proporcionando mais oportunidades para que os empreendedores prosperem; com isso, j\u00e1 come\u00e7amos a melhorar a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nPara proporcionar infraestrutura integrada e confi\u00e1vel para a mobilidade segura e eficiente de pessoas e bens, com vistas ao aumento da competitividade nacional e \u00e0 retomada do crescimento econ\u00f4mico brasileiro, o Governo atuou em quase 300 projetos considerados prioridade nacional nos setores de transportes, energia el\u00e9trica, petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, parques nacionais, defesa, seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, telecomunica\u00e7\u00f5es, desenvolvimento regional, licenciamento ambiental e desestatiza\u00e7\u00f5es de empresas p\u00fablicas. Esse conjunto abrange um potencial de mais de R$ 900 bilh\u00f5es em investimentos a serem realizados durante os per\u00edodos dos contratos nos pr\u00f3ximos 30 anos.\r\nPela primeira vez em duas d\u00e9cadas, pequenos, m\u00e9dios e grandes produtores rurais voltaram a trabalhar juntos. Unificamos no Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento todas as pol\u00edticas voltadas para as demandas do agro e do setor rural. Tivemos produ\u00e7\u00f5es recordes, fechamos diversos acordos e abrimos novos mercados para os produtos brasileiros.\r\nPara 2020, propomos fomentar e incentivar o potencial econ\u00f4mico do meio ambiente, al\u00e9m de promover oportunidades de neg\u00f3cios sustent\u00e1veis.\r\nO Brasil avan\u00e7ou n\u00e3o apenas no \u00e2mbito econ\u00f4mico. Tornou-se um pa\u00eds mais fraterno, que cuida dos brasileiros e de qualquer pessoa presente no territ\u00f3rio nacional. Devemos destacar o Programa Nacional de Incentivo ao Voluntariado, o P\u00e1tria Volunt\u00e1ria, que tem por ess\u00eancia fomentar a pr\u00e1tica do voluntariado como um ato de humanidade, cidadania e amor ao pr\u00f3ximo.\r\nEm 2019, milhares de pessoas viram-se obrigadas a deixar a Venezuela e a adentrar em nosso Pa\u00eds, em um \u00eaxodo de grandes propor\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica Latina. Mesmo em um contexto de restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, trabalhamos para oferecer condi\u00e7\u00f5es dignas e esperan\u00e7a para iniciar uma nova vida.\r\nEm 2020, temos como objetivo continuar melhorando nossas pol\u00edticas p\u00fablicas para todos. \u00c9 imperioso garantir educa\u00e7\u00e3o de qualidade e forma\u00e7\u00e3o suficiente para a popula\u00e7\u00e3o brasileira exercer a cidadania e alcan\u00e7ar o pleno potencial de liberdade. \u00c9 urgente melhorar o acesso e a qualidade \u00e0 sa\u00fade e a efici\u00eancia na gest\u00e3o de servi\u00e7os e recursos.\r\nAumentar a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 um grande desafio e uma meta do nosso Governo. A viol\u00eancia e a impunidade assolavam o povo brasileiro. Em 2019, o Brasil reduziu de forma expressiva a viol\u00eancia. Permanecemos desconstruindo a invers\u00e3o de valores que h\u00e1 muito imperou em nosso Pa\u00eds para devolver, de vez, a paz aos brasileiros.\r\nA aprova\u00e7\u00e3o da Nova Previd\u00eancia foi um sinal mais do que claro de que o Brasil est\u00e1 no caminho certo e de que existe um entrosamento entre os Poderes em prol do Brasil.\r\nOutros projetos em tramita\u00e7\u00e3o em nosso Parlamento, ao longo deste ano de 2020, precisam da devida aprecia\u00e7\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, de modo que o Estado atenda \u00e0s leg\u00edtimas aspira\u00e7\u00f5es da sociedade brasileira, registrando marcos hist\u00f3ricos de conquistas, dentre os quais podemos citar o projeto da reforma tribut\u00e1ria, do Contribuinte Legal, do Programa Verde-Amarelo, da independ\u00eancia do Banco Central, da privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras, do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, do Novo Marco Legal do Saneamento e do Plano Mais Brasil, composto pelas PECs Emergencial, do Pacto Federativo e dos Fundos P\u00fablicos.\r\nSabemos que a miss\u00e3o \u00e9 \u00e1rdua, mas com dedica\u00e7\u00e3o, responsabilidade, esp\u00edrito p\u00fablico e com a uni\u00e3o atingiremos nosso objetivo, que \u00e9 construir um Brasil grande e mais justo para todos. E essa constru\u00e7\u00e3o passa necessariamente pelo nosso Parlamento.\r\nO Brasil j\u00e1 mudou. E agradecemos imensamente ao Congresso Nacional por construir conosco este novo momento. Um momento de muitos resultados positivos e de esperan\u00e7a para nossa Na\u00e7\u00e3o.\r\nEm 2020, continuaremos trabalhando em prol do nosso Brasil e da nossa democracia. Esperamos e confiamos que a voz da popula\u00e7\u00e3o brasileira seja ecoada no Congresso e que seus anseios prevale\u00e7am, acima de tudo.\r\nAo entregar esta Mensagem \u00e0s senhoras e aos senhores parlamentares, e, assim, \u00e0 sociedade, deixamos a certeza de que, juntos, estamos criando as condi\u00e7\u00f5es para colocar o Brasil no lugar de destaque que ele merece. Temos o dever de garantir um futuro melhor para nossos filhos e nossos netos, honrando as futuras gera\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigado!\r\nJair Messias Bolsonaro\r\nPresidente da Rep\u00fablica",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=4%2F2%2F2020&txPagina=7&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-19T17:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O ESPECIAL, VIOL\u00caNCIA OBST\u00c9TRICA, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia pela cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do aumento de den\u00fancias de viol\u00eancia obst\u00e9trica e a alta taxa de morte materna no Brasil. Apreens\u00e3o com o elevado n\u00edvel de viol\u00eancia dom\u00e9stica no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, agrade\u00e7o a meus pares por terem me permitido, neste momento, fazer uso da palavra.\r\nSr. Presidente, n\u00e3o poderia sair daqui sem fazer um registro de agradecimento ao Presidente Rodrigo Maia, que hoje instaurou uma Comiss\u00e3o Especial para apurar viol\u00eancia obst\u00e9trica. Os indicadores nos causam preocupa\u00e7\u00e3o, pois, muitas crian\u00e7as est\u00e3o nascendo com achatamento no cr\u00e2nio. \r\nN\u00f3s queremos buscar, nesta Comiss\u00e3o Especial, os melhores modelos, como houve na cidade do Cear\u00e1, onde a redu\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia obst\u00e9trica foi enorme. Essa Comiss\u00e3o visa tratar de proposituras legislativas. Ao mesmo tempo, quero agradecer aos meus pares, pois inicialmente a nossa ideia era de instalar uma CPI. N\u00f3s colhemos, no mesmo dia, mais de 200 assinaturas, o que mostra que esse \u00e9 o interesse de todos os homens e de todas as mulheres que comp\u00f5em este Parlamento.\r\nAqui fica o registro de agradecimento a essa a\u00e7\u00e3o que eu tenho certeza de que vai viabilizar o melhor atendimento ao sistema que visa acolher essas crian\u00e7as cidad\u00e3s, na hora do seu nascimento.\r\nAgrade\u00e7o aos oradores que me antecederam.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer um alerta: m\u00eas de mar\u00e7o est\u00e1 chegando e teremos oportunidade de falar sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica, que atinge n\u00edveis epid\u00eamicos.\r\nDeputado Pompeo de Mattos, h\u00e1 um registro absurdo: as mulheres apanham mais \u00e0s quartas-feiras e aos domingos. \u00c9 preciso que a popula\u00e7\u00e3o se apodere desses dados porque isso est\u00e1 associado \u00e0 bebida. Quero fazer esse registro e conclamar os clubes de futebol para neste m\u00eas de mar\u00e7o todos juntos entrarem na campanha de combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulher. Temos que ir juntos. Vamos juntos.\r\nN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil nem \u00e9 poss\u00edvel mais, Deputada Benedita da Silva, o Brasil ter indicadores t\u00e3o altos de feminic\u00eddio. O Brasil ocupa o quinto lugar no ranking de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Sabendo que o esporte \u00e9 uma grande ferramenta de inclus\u00e3o, que os dados de viol\u00eancia est\u00e3o alinhados, registrados muito mais nas quartas-feiras e domingos, queremos conclamar as torcidas, brasileiros e brasileiras, times de futebol, para que possamos nos unir, numa campanha, e diminuir a viol\u00eancia.\r\nSr. Presidente, muito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F2%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 55/2020, VETO TOTAL, PL 3055/1997, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI ORG\u00c2NICA DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.\r\nIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, COMBATE, CLUBE ESPORTIVO, FUTEBOL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es a Senadores e L\u00edderes partid\u00e1rios pela obstru\u00e7\u00e3o das vota\u00e7\u00f5es do Veto Total n\u00ba 55, de 2019,  aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 55, de 1996, do Senado Federal, (n\u00ba 3.055, 1997, na C\u00e2mara dos Deputados), sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.742, de 1993 (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social), com vista \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o do limite de renda familiar per capita  para fins de concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. Apelo aos clubes de futebol e aos cidad\u00e3os brasileiros de ades\u00e3o \u00e0 campanha contra a viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Davi.\r\nQueria cumprimentar e agradecer, neste momento, aos Senadores ausentes e aos L\u00edderes que encaminharam pela obstru\u00e7\u00e3o nessa mat\u00e9ria.\r\nMas eu n\u00e3o gostaria de sair desta sess\u00e3o do Congresso Nacional sem chamar a aten\u00e7\u00e3o de todos os Parlamentares homens e mulheres, Senadores e Senadoras, Deputados e Deputados, porque ou eles s\u00e3o mulheres ou s\u00e3o filhos de mulheres, e n\u00f3s representamos a Na\u00e7\u00e3o brasileira. Estamos em pleno mar\u00e7o, m\u00eas em que se reflete sobre a conquista do voto feminino e se fazem discuss\u00f5es sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica, da qual o Brasil tem \u00edndices epid\u00eamicos.\r\nEu queria fazer uma chamada de aten\u00e7\u00e3o porque as mulheres que sofrem viol\u00eancia dom\u00e9stica apanham muito mais \u00e0s quartas-feiras e aos domingos. Queria conclamar os clubes de futebol deste Pa\u00eds para que possam aderir a uma campanha que nasce aqui, agora, com os homens cidad\u00e3os e com a bancada feminina.\r\nVamos juntos virar esse jogo, o que significa dizer \"n\u00e3o\" \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica. Eu duvido que o homem tenha criado uma filha, Senadora Mara Gabrilli, para apanhar de seu marido; eu duvido que o pai queira ver uma situa\u00e7\u00e3o dessas.\r\nN\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos, Sr. Presidente, encerrar a sess\u00e3o de hoje sem fazer uma reflex\u00e3o em defesa da dignidade da mulher, que n\u00e3o pode ser usada como argumento contradit\u00f3rio em qualquer luta, seja ela na posi\u00e7\u00e3o que for, misturar a intimidade dela com a luta do seu trabalho. N\u00e3o podemos mais querer atacar o homem usando a imagem da sua mulher. N\u00f3s temos que dar um basta, e este basta \u00e9 aqui.\r\nQueria cumprimentar todos os Deputados e Senadores que sempre estiveram ao nosso lado nessa luta, mas n\u00f3s precisamos invadir os est\u00e1dios de futebol. Vamos juntos virar esse jogo! O Brasil n\u00e3o pode mais estar em quinto lugar no mundo em viol\u00eancia dom\u00e9stica, com 13 feminic\u00eddios por dia.\r\nSr. Presidente, eu parabenizo V.Exa. pela conduta exemplar, como sempre o faz, mas temas como o do BPC merecem a nossa aten\u00e7\u00e3o e o nosso cuidado.\r\nParab\u00e9ns, portanto, aos Senadores que aqui n\u00e3o vieram votar nesta noite e aos L\u00edderes que resolveram obstruir a vota\u00e7\u00e3o em nome da dignidade das pessoas que t\u00eam necessidade de receber esse benef\u00edcio sem sacrificar a fam\u00edlia.\r\nMuito obrigada.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Com a palavra a \u00faltima oradora inscrita, Deputada Fernanda Melchionna, L\u00edder do PSOL.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Presidente, Presidente, Presidente, por favor, eu cometi uma falha.\r\nO SR. FERNANDA MELCHIONNA (PSOL - RS) - Obrigada, Presidente Davi Alcolumbre.\r\nO SR. JOS\u00c9 NELTO (PODE - GO) - Presidente Davi Alcolumbre...\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Com a palavra a Deputada Fernanda.\r\nO SR. FERNANDA MELCHIONNA (PSOL - RS) - Eu quero pedir a aten\u00e7\u00e3o dos Parlamentares. Sei que h\u00e1 v\u00e1rios inscritos...\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Deputada Fernanda, eu cometi uma falha. Eu preciso restituir uma passagem para o Deputado Fausto Pinato. A\u00ed eu concluirei, passando a palavra para V.Exa.\r\nPor favor, Sr. Presidente, permita-me passar a palavra ao Deputado Fausto Pinato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=206&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-04T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CRIAN\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Necessidade de aprova\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de pauta a favor da \u00e1rea social, dos direitos humanos e de combate \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres no Pa\u00eds. Elabora\u00e7\u00e3o de projeto de lei coibitivo da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra crian\u00e7as.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu entendi que o Deputado Fausto Pinato ia colocar toda a veem\u00eancia das suas palavras numa coisa epid\u00eamica que est\u00e1 acontecendo no Pa\u00eds.\r\nPrimeiro, eu quero dizer, Senadora Mara Gabrilli, que V.Exa. \u00e9 um orgulho para este Parlamento. Ningu\u00e9m melhor do que V.Exa. para defender um tema t\u00e3o caro para todos n\u00f3s. Poucos s\u00e3o os Parlamentos do mundo que t\u00eam uma Senadora - e foi Deputada tamb\u00e9m - para defender e representar essa categoria, que muitas vezes \u00e9 an\u00f4nima.\r\nQuando abri espa\u00e7o para o Deputado Fausto Pinato, eu queria ouvir um homem com essa veem\u00eancia dizer \"Basta de viol\u00eancia contra a mulher!\" na primeira sess\u00e3o de orgulho do Congresso.\r\nO Congresso n\u00e3o tem negado luta para defender a economia do Pa\u00eds, para defender um Brasil com outras caracter\u00edsticas. Mas n\u00e3o adianta s\u00f3 discutir pauta econ\u00f4mica se n\u00e3o olharmos a pauta social, a pauta dos direitos humanos. N\u00e3o adianta falar que vamos respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o, quando nos esquecemos do art. 5\u00ba, que fala que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres; quando, em vez de se discutir o contradit\u00f3rio de ideias, usa-se a figura do ataque \u00edntimo a uma mulher, ataque \u00e0 esposa de um Parlamentar ou ataque \u00e0 esposa de um Presidente. N\u00e3o se pode mais fazer isso, Sr. Presidente! Temos que enfrentar as ideias pelas ideias, respeitando as nossas diferen\u00e7as. N\u00e3o podemos mais nos calar diante de indicadores t\u00e3o altos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, que nos envergonham como quinto pa\u00eds em viol\u00eancia dom\u00e9stica. No Pa\u00eds, matam-se 13 mulheres por feminic\u00eddio a cada dia.\r\nSr. Presidente, sei que V.Exa. \u00e9 um pai exemplar, porque eu o conhe\u00e7o e sei o que pensa sua esposa. Quero lhe dizer, com esse sentimento, que mulher n\u00e3o defende marido se ele a envergonha como homem, como pai e como profissional. A sua esposa enche a boca para falar de V.Exa.\r\nPor isso, eu n\u00e3o podia permitir que se terminasse a primeira sess\u00e3o do Congresso, no m\u00eas de mar\u00e7o, sem chamar aten\u00e7\u00e3o dos nossos pares. N\u00e3o basta ser Parlamentar mulher, porque cada homem que representa este Pa\u00eds tamb\u00e9m nasceu de uma mulher.\r\nEu duvido, pela pauta que volta e meia aprovamos neste Congresso, C\u00e2mara e Senado, que um homem n\u00e3o esteja do nosso lado para aprovar projetos, como aconteceu no passado, proibindo uso de algemas de mulheres na hora do parto, exigindo que tiv\u00e9ssemos mam\u00f3grafo com redu\u00e7\u00e3o de altura, porque as mulheres cadeirantes do Pa\u00eds n\u00e3o tinham direito a fazer mamografia, porque n\u00e3o descia a altura do aparelho.\r\nO que falar do projeto sobre ecocardiograma fetal, de autoria do Senador Weverton? O que falar da inclus\u00e3o dos adolescentes que abandonam escola? Todos esses projetos foram poss\u00edveis porque havia homens que entenderam que tinham que defender o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 por isso que quero conclamar a todos os homens e mulheres que representam este Pa\u00eds para n\u00e3o permitirem mais isso. N\u00f3s temos que virar esse jogo. Coloquem na p\u00e1gina de voc\u00eas #vamosviraressejogo.\r\nQuem ama o filho respeita a m\u00e3e! Quem ama o filho respeita a m\u00e3e! N\u00f3s somos refer\u00eancias e n\u00e3o podemos mais ficar vendo esse tipo de linguajar nesta Casa que representa o Pa\u00eds. N\u00e3o podemos mais conter a nossa indigna\u00e7\u00e3o ao ver diariamente mulheres sendo mortas a facadas na frente de seus filhos.\r\nPresidente, agrade\u00e7o o tempo que V.Exa. me retoma.\r\nEsperei at\u00e9 o \u00faltimo assunto ser votado, porque n\u00f3s temos regras neste Parlamento. Mas, como \u00fanica mulher que comp\u00f5e a Mesa do Congresso, sem consultar qualquer Parlamentar, Senadora ou Deputada, eu n\u00e3o podia me calar na representa\u00e7\u00e3o da voz dos homens e das mulheres que respeitam a fam\u00edlia, que \u00e9 a base de tudo. A fam\u00edlia \u00e9 o equil\u00edbrio da pessoa.\r\nO que adianta defendermos a primeira inf\u00e2ncia, Deputado Osmar Terra, se sabemos que o c\u00e9rebro registra as agress\u00f5es? O que esperar da Frente Parlamentar que defende a primeira inf\u00e2ncia se nos silenciarmos diante da crian\u00e7a que v\u00ea a sua m\u00e3e apanhar dia e noite? Por isso sofri muito com a n\u00e3o derrubada do veto ao projeto da Deputada Gleisi, porque ali ela s\u00f3 pedia que ficasse crime inconstitucional.\r\nAssumo um compromisso p\u00fablico. Vamos fazer, por iniciativa coletiva da bancada feminina, um projeto de lei para dar ferramentas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, porque aquele pai e aquela m\u00e3e que agridem a crian\u00e7a n\u00e3o v\u00e3o denunciar o crime que eles pr\u00f3prios cometeram. N\u00f3s temos que proteger as crian\u00e7as, que s\u00e3o o futuro deste Pa\u00eds.\r\nEu duvido, Sr. Presidente, que os homens que eu conhe\u00e7o nesta Casa, que defendem a fam\u00edlia, que defendem a vida, v\u00e3o se calar diante de pautas como essa.\r\nEu quero pedir a todos os Parlamentares que adotem #vamosviraressejogo.\r\nN\u00f3s vamos invadir, neste m\u00eas de mar\u00e7o, Sr. Presidente, os est\u00e1dios de futebol. N\u00f3s sabemos, por registros, que as mulheres apanham mais \u00e0s quartas-feiras e aos domingos. Isso n\u00e3o \u00e9 por causa de jogo. Isso \u00e9 por causa de bebida. N\u00f3s tamb\u00e9m temos que chamar as torcidas que amam o futebol para dar um basta nisso.\r\nMuito obrigada pelo tempo que me reconduz, Presidente.\r\nN\u00f3s e V.Exa., como pai, como homem, como cidad\u00e3o e como a maior autoridade deste Poder Legislativo, n\u00e3o pod\u00edamos nos silenciar diante da primeira sess\u00e3o do Congresso no m\u00eas de mar\u00e7o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F3%2F2020&txPagina=207&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-05T11:51",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "DISCURSO PARLAMENTAR, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SESS\u00c3O SOLENE, DIA DA CONQUISTA DO VOTO FEMININO NO BRASIL, HOMENAGEM, MULHER, BANCADA FEMININA, CARLOTA PEREIRA DE QUEIR\u00d3S, BERTHA LUTZ, ROSANGELA GOMES, BENEDITA DA SILVA, DEPUTADA FEDERAL, DIREITO DE VOTO, FEMINISMO, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, DIREITO DE SUFR\u00c1GIO, MILIT\u00c2NCIA POL\u00cdTICA, DIA INTERNACIONAL DA MULHER.\r\nATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, USO DE ALGEMA, PARTURIENTE, PRESA GESTANTE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, EQUIPAMENTO, SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), TRATAMENTO M\u00c9DICO, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER, \u00daTERO, C\u00c2NCER DE MAMA, GRAVIDEZ NA ADOLESC\u00caNCIA, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA, INCLUS\u00c3O SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Leitura do discurso encaminhado pelo Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, a respeito do transcurso do Dia da Conquista do Voto Feminino Brasil. Sauda\u00e7\u00f5es aos Parlamentares presentes na sess\u00e3o solene. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da mulher na pol\u00edtica e nos espa\u00e7os de poder. Significado da celebra\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Mulher. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio das mulheres brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Sras. e Srs. Deputados, senhores convidados, passo a ler pronunciamento que me foi encaminhado pelo Exmo. Sr. Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, nos seguintes termos:\r\n\"Senhoras e Senhores, antes de tudo, os cumprimentos da Presid\u00eancia \u00e0 nobre Deputada Rosangela Gomes pela iniciativa desta sess\u00e3o. \r\nLembrar, na C\u00e2mara dos Deputados, o dia 5 de mar\u00e7o, Dia da Conquista do Voto Feminino, \u00e9 uma forma de homenagear a mulher brasileira, reconhecendo a forma apaixonada com que tem lutado por suas bandeiras. Isso, com certeza, torna suas vit\u00f3rias mais importantes e mais dignas do apre\u00e7o da sociedade. \r\nAs mulheres constituem 51,7% da popula\u00e7\u00e3o, de acordo com dados da PNAD Cont\u00ednua, a Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2018 (os homens representam 48,3%). A C\u00e2mara dos Deputados - e eu, pessoalmente - inclui-se entre aqueles que veem na figura feminina, mais do que n\u00fameros, a grande for\u00e7a qualitativa que representa. \r\nNa presente legislatura, a bancada feminina na Casa saltou de 51 para 77 integrantes. \u00c9 um recorde, que vejo com satisfa\u00e7\u00e3o, mesmo sabendo que estamos ainda distantes da equidade. \r\nAs nobres Deputadas Federais s\u00e3o o pouco que tem feito a diferen\u00e7a. Todas, sem exce\u00e7\u00e3o, t\u00eam-se mostrado for\u00e7as combativas, presen\u00e7as ass\u00edduas na discuss\u00e3o de temas importantes, sens\u00edveis no trato dos mais \u00e1rduos deles e incans\u00e1veis no exemplo que d\u00e3o a outras mulheres, para que tamb\u00e9m ingressem na vida p\u00fablica. \r\nOs embates pelo voto feminino configuram uma bela hist\u00f3ria que, iniciada na primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XX, durou at\u00e9 24 de fevereiro de 1932, quando foi assegurado, finalmente.\r\nA luta remete, em \u00faltima an\u00e1lise, \u00e0 luta por liberdade e democracia. Enfatizo aqui a palavra \"luta\", a fim de que se reponha a verdade e se desmitifique a ideia de que o direito das mulheres ao sufr\u00e1gio resultou de uma concess\u00e3o arbitr\u00e1ria dos governantes - e, portanto, dos homens -, quando se tratou de um processo. E, como tal, cheio de avan\u00e7os e recuos, resist\u00eancias e contra-ataques. \r\nEm 1910, o Pa\u00eds era bafejado por ventos que vinham de fora. O movimento sufragista ganhava for\u00e7a no mundo. \r\nAs lideran\u00e7as femininas brasileiras se fortaleceram na defesa do voto das mulheres e na abertura dos cargos p\u00fablicos a todos os brasileiros, indistintamente, como instrumento de inclus\u00e3o daqueles que, independentemente do g\u00eanero, viviam na periferia dos direitos pr\u00f3prios da cidadania. \r\nA esses primeiros movimentos seguiram-se outros, ao longo dos anos seguintes, visando j\u00e1 n\u00e3o apenas ao direito ao voto, mas tamb\u00e9m \u00e0 igualdade pol\u00edtica. Era preciso chegar at\u00e9 as esferas de elabora\u00e7\u00e3o das leis. \r\nNa hist\u00f3rica data de 13 de mar\u00e7o de 1934, uma voz feminina se fez ouvir, pela primeira vez, no plen\u00e1rio do Pal\u00e1cio Tiradentes, sede da C\u00e2mara dos Deputados e dos trabalhos da Assembleia Constituinte. Era a voz de Carlota Pereira de Queir\u00f3s, m\u00e9dica paulista que, eleita pelo voto popular, tornara-se a primeira Deputada Federal, no Brasil. \r\nEm 1936, Bertha Lutz viria a ocupar outra cadeira, tamb\u00e9m como Deputada Federal, em virtude do falecimento do titular do mandato do qual era suplente. \r\nJ\u00e1 n\u00e3o era, portanto, uma voz solit\u00e1ria, mas duas vozes a trazerem para dentro do Parlamento n\u00e3o s\u00f3 as pautas do movimento feminista, mas temas, entre outros, relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica. Depois daquelas, viriam, ao longo do tempo, outras mulheres, que imprimiriam aos respectivos mandatos - ou fora deles - o seu idealismo, energia, engajamento e persist\u00eancia. \r\nAs mulheres foram no passado e continuar\u00e3o sendo grandes propulsoras de mudan\u00e7as, para fazer de n\u00f3s, brasileiras e brasileiros, mulheres e homens, pessoas mais justas e mais aptas ao exerc\u00edcio da cidadania. Juntos - e somente juntos - seremos donos de nosso pr\u00f3prio destino enquanto Na\u00e7\u00e3o. \r\nMeus parab\u00e9ns a todas quantas d\u00e3o seguimento \u00e0 luta daquelas pioneiras. \r\nEspeciais sauda\u00e7\u00f5es pelo Dia da Conquista do Voto Feminino. \r\nMuito obrigado.\"(Palmas.)\r\nEu gostaria de cumprimentar todos os Deputados e Deputadas que est\u00e3o presentes. Deixo tamb\u00e9m meu carinho ao Senador Pedro Correa, que saiu da outra Casa Legislativa para vir abrilhantar esta cerim\u00f4nia.\r\nEu queria cumprimentar todas as mulheres que, direta ou indiretamente, fazem parte dessa corrente do bem por um Brasil mais justo e militante na pol\u00edtica. \r\nCumprimento todas as mulheres e homens que, enquanto representantes de espa\u00e7o de poder, defendem o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, Deputada Rosangela Gomes, que diz que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. N\u00f3s que militamos, principalmente, na pol\u00edtica e nos espa\u00e7os de poder, sabemos que, apesar da distante equidade que ainda temos da coloca\u00e7\u00e3o das mulheres em cargo de poder, resistimos para defender, com um olhar feminino em complementa\u00e7\u00e3o ao olhar masculino, o que entendemos ser um Brasil mais justo.\r\nDeputada Rosangela, por onde passo as pessoas me perguntam: \"Afinal, o que \u00e9 essa pauta feminina?\" N\u00e3o me canso de dizer que a pauta feminina s\u00e3o todas as pautas da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade, da economia. \r\nO que nos une de forma t\u00e3o apaixonada? Isso est\u00e1 relacionado a um privil\u00e9gio que Deus nos deu: o dom de poder conceder a vida, atrav\u00e9s do \u00fatero. Quando falamos de direitos humanos, de cidadania, do idoso, de inclus\u00e3o, do direito de todos n\u00f3s irmos e virmos sem sermos atacadas, quando falamos do direito das mulheres em ocupar espa\u00e7o de poder, porque t\u00eam a mesma qualifica\u00e7\u00e3o, nessa hora, n\u00e3o temos cor partid\u00e1ria, temos a defesa do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o. \u00c9 essa a pauta feminina que nos move e nos faz, Deputada Rosangela, quebrar todos os paradigmas. \r\nO Presidente Rodrigo Maia lembrava o sufr\u00e1gio. Ben\u00e9, voc\u00ea foi a nossa Constituinte t\u00e3o especial! Eu me lembro de que, quando cheguei ao Parlamento, Deputada Bia Kicis, e fiz a primeira viagem \u00e0 ONU, eu dei de cara com o retrato da Benedita da Silva - e ela nem sabia - numa exposi\u00e7\u00e3o da ONU, fazendo refer\u00eancia a uma Parlamentar mulher. De l\u00e1, liguei: \"Que orgulho, Benedita! Que orgulho!\" (Palmas.) Que orgulho chegar a um encontro da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas e ver l\u00e1 o retrato de uma mulher negra, de periferia, primeira Governadora, primeira Senadora, mulher da Constituinte, que hoje abrilhanta, com a sua trajet\u00f3ria, a C\u00e2mara dos Deputados. Quero dizer que essa luta \u00e9 de todas n\u00f3s!\r\nParabenizo, Deputada Rosangela, sua milit\u00e2ncia quando vejo a fam\u00edlia feminina do PR, do PRB, do Republicanos! Que coisa linda ver essa produ\u00e7\u00e3o em cada Estado. \u00c9 lindo ver o Deputado Jo\u00e3o Campos e o Deputado Mauro aqui, ao seu lado, tendo voc\u00ea como timoneira, Presidente do Republicanos Nacional. E s\u00f3 \u00e9 Presidente Nacional quem agrega. E s\u00f3 agrega quem resolve colocar em pr\u00e1tica uma frase de Mahatma Gandhi: \"Plenamente livre \u00e9 quem voluntariamente se escraviza\". Estamos de passagem por essa vida e, enquanto vivos estivermos, temos que fazer diferen\u00e7a. Plenamente livre \u00e9 quem arrega\u00e7a as mangas para traduzir que a palavra \"pol\u00edtica\", que foi distorcida por tanto tempo, n\u00e3o nos cala, porque somos mulheres. \r\n\"Pol\u00edtica\" vem de polis, que significa cidade. Em que modelo de cidade, Deputada Carmen Zanotto, queremos viver? Que modelo de cidade queremos deixar como legado para nossos filhos e netos? Leiam cidade como Estado e Pa\u00eds tamb\u00e9m. N\u00f3s que entendemos, que escolhemos o lugar de viver, que nascemos neste Pa\u00eds, Deputada Maria Rosas, n\u00e3o nos calaremos enquanto n\u00e3o encontrarmos o Brasil em que acreditamos, o Estado que queremos ver e o Munic\u00edpio desenvolvido. Isso \u00e9 pol\u00edtica! E para isso tem que ter coragem, tem que mostrar a hist\u00f3ria de vida e falar para as pessoas: \"Est\u00e1 aqui a minha hist\u00f3ria. N\u00e3o vou baixar a cabe\u00e7a enquanto eu n\u00e3o fizer diferen\u00e7a\". \r\nEu tenho um respeito profundo por quem milita na pol\u00edtica. Eu milito com orgulho. Chego em casa e olho meus filhos nos olhos com a certeza de que n\u00e3o fiz tudo que eu gostaria de fazer, mas que fiz tudo que eu podia, a cada dia, para que o meu Pa\u00eds seja um Brasil melhor.\r\nPor isso, quero cumprimentar V.Exa., Deputada Rosangela. \r\nChegamos ao m\u00eas de mar\u00e7o e muitas pessoas pensam que este m\u00eas \u00e9 para celebrar o Dia da Mulher e dar a ela uma flor, enquanto outras pessoas perguntam: \"Por que estamos celebrando o Dia Internacional da Mulher e n\u00e3o temos o dia do homem?\" Pois eu sonho com um Brasil que n\u00e3o tenha que comemorar mais esse dia, porque nesse dia n\u00f3s teremos igualdade de direitos. Nesse dia, teremos igualdade. Essa \u00e9 a uma data c\u00edvica para todos os homens cidad\u00e3os e para todas as mulheres cidad\u00e3s. \u00c9 uma data que nos remete \u00e0 luta das mulheres que foram queimadas vivas numa f\u00e1brica porque reivindicavam igualdade de jornada de trabalho. \r\nQuando se fala no sufr\u00e1gio, h\u00e1 uma frase que n\u00e3o quer calar e que tem de estar todos os dias em nossas cabeceiras. Quando perguntavam a essas sufragistas, h\u00e1 100 anos, Deputada Rosangela, se elas queriam fazer baderna e arrua\u00e7a, cada vez que elas eram perseguidas e presas, elas falavam: \"N\u00f3s n\u00e3o queremos desobedecer \u00e0 lei. N\u00f3s queremos mudar a lei\". E elas mudaram a lei! E hoje as mulheres t\u00eam direito ao voto. Assim como elas, n\u00e3o vamos parar enquanto esse art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o for respeitado. Para isso, Deputada Rosangela, temos que ter mais mulheres na pol\u00edtica. Temos que fazer uma milit\u00e2ncia permanente. Somos muito poucas ainda. Fazemos diferen\u00e7a, mas o Brasil tem tr\u00eas Estados que nem sequer possuem uma Deputada Federal para represent\u00e1-los. Temos mais de 1.900 Munic\u00edpios neste Pa\u00eds sem nenhuma Vereadora. Como ter o olhar do contradit\u00f3rio? O Pa\u00eds s\u00f3 ser\u00e1 justo se tivermos o homem colocando a sua experi\u00eancia ao lado da mulher e suas viv\u00eancias. \r\nAntes de passar a Presid\u00eancia, com toda justi\u00e7a, para V.Exa., Deputada Rosangela, termino dizendo que, na legislatura passada, votamos o maior conjunto de legisla\u00e7\u00f5es das mulheres e tivemos os homens ao nosso lado. Isso n\u00e3o \u00e9 uma guerra de sexos. \r\nVotamos mat\u00e9rias que tratavam da dignidade da pessoa, como a proibi\u00e7\u00e3o de uso de algemas em mulheres na hora do parto. Eu me lembro, Deputado Jo\u00e3o Campos, do choque que tiveram v\u00e1rios Parlamentares que n\u00e3o sabiam que, h\u00e1 3 anos e meio, mulheres, na hora de dar \u00e0 luz, ainda usavam algemas. Como defender a primeira inf\u00e2ncia? Aprovamos tamb\u00e9m o mam\u00f3grafo com redu\u00e7\u00e3o de altura, porque as mulheres cadeirantes n\u00e3o podiam fazer mamografia, pois o mam\u00f3grafo n\u00e3o baixava. \r\nConseguimos um olhar voltado para as adolescentes. Senador Pedro, t\u00e3o defensor da educa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 uma estat\u00edstica que comprova que 80% das adolescentes que tinham filhos abandonavam a escola porque n\u00e3o tinham nem sequer acolhimento para amamenta\u00e7\u00e3o. \"N\u00e3o! N\u00e3o queremos essa adolescente.\" Embora ela tenha tido um filho precocemente, ela n\u00e3o tem que abandonar a educa\u00e7\u00e3o para poder ser m\u00e3e. N\u00f3s temos o dever de melhorar a legisla\u00e7\u00e3o, adequar o ensino a dist\u00e2ncia e n\u00e3o perder essa cidad\u00e3, que tem o direito pleno de estudar e sustentar sua casa.\r\nDeputada Rosangela, encerro minhas palavras, parabenizando V.Exa. e colocando-me como soldada, como sempre fui nessa luta. Conte comigo para todos os movimentos que forem necess\u00e1rios para trazer justi\u00e7a social para este Pa\u00eds. \r\nEu s\u00f3 acredito em economia desenvolvida se caminharmos juntos com a dignidade humana. O Brasil que eu enxergo \u00e9 o Brasil da inclus\u00e3o, que tem um olhar diferenciado, porque o art. 5\u00ba nos obriga a isso. Minha Ben\u00e9, o art. 5\u00ba nos obriga a dizer que pol\u00edtica p\u00fablica deve ter o olhar diferenciado, para que todos n\u00f3s sejamos iguais. Eu n\u00e3o preciso de uma rampa para acessar um cinema porque n\u00e3o uso cadeira de rodas. O olhar diferenciado \u00e9 para fazer a inclus\u00e3o de todo brasileiro e de toda brasileira, que t\u00eam o direito pleno \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e desenvolvimento. \r\nMuito obrigada. \r\nNeste momento, passo a palavra e a Presid\u00eancia \u00e0 Deputada Rosangela Gomes, com toda honraria. Pe\u00e7o uma salva de palmas para essa Deputada, que, quando chegou aqui, em 2015, Deputada Bia e Deputada Carmen Zanotto, encarou, como primeiro trabalho, a relatoria da CPI que tratava dos jovens negros assassinados neste Pa\u00eds. E, em seu primeiro ano, inclusive, ela aprovou a sua primeira lei.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F3%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T19:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PROVID\u00caNCIAS.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, CONGRESSO NACIONAL, FUNCIONAMENTO, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia pela declara\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao fechamento do Congresso Nacional. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de proposi\u00e7\u00f5es destinadas ao combate \u00e0 crise gerada pela pandemia do coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, subo \u00e0 tribuna, primeiro, para cumprimentar V.Exa., autoridade m\u00e1xima desta Casa, pelo tom de serenidade, pela frase dita em uma entrevista: \"Este Parlamento n\u00e3o fechar\u00e1\".\r\nEssa frase, t\u00e3o impactante, eu n\u00e3o poderia deixar de repetir aqui. Muitas vezes eu escuto as pessoas falarem \"o Governo, o Governo\". Quem \u00e9 o Governo? O Governo \u00e9 composto de tr\u00eas Poderes: Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, cada um com sua compet\u00eancia.\r\nMuitas vezes, Deputado Mauro, as pessoas perguntam: \"O Congresso est\u00e1 funcionando, com todos os cuidados?\" Ele n\u00e3o poderia fechar, porque o Governo n\u00e3o pode nesta hora faltar \u00e0 sociedade brasileira.\r\n\u00c9 o Executivo, Presidente, obviamente, que vai dar as determina\u00e7\u00f5es, pelo seu pr\u00f3prio papel de definir as pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas no Pa\u00eds. Da\u00ed a import\u00e2ncia de este Parlamento estar aqui hoje votando, liberando todas as quest\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, para que possa dar suporte \u00e0s a\u00e7\u00f5es do Executivo.\r\nA frase de V.Exa., a presen\u00e7a harm\u00f4nica, a demonstra\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 colocada de lado qualquer diverg\u00eancia ideol\u00f3gica, a harmonia e a responsabilidade que esta Casa est\u00e1 demonstrando \u00e0 sociedade s\u00e3o uma manifesta\u00e7\u00e3o, acima de tudo, Presidente, de responsabilidade e cumprimento do dever. N\u00f3s fazemos parte do trip\u00e9 do Governo.\r\nFiz quest\u00e3o de vir aqui para registrar essa frase de V.Exa. Confesso que foi a frase que mais reverberou em todos os grupos dos quais eu fa\u00e7o parte nas redes sociais, com a seguran\u00e7a e a altivez de dizer que este Parlamento n\u00e3o fechar\u00e1 e n\u00e3o se furtar\u00e1 ao trabalho. Como diz o nosso Hino Nacional, n\u00e3o fugiremos \u00e0 nossa luta e \u00e0 nossa responsabilidade.\r\nAqui fica, portanto, o nosso agradecimento ao L\u00edder maior, na figura de V.Exa.\r\nToda a Casa, nos seus bastidores, por meio dos seus funcion\u00e1rios, est\u00e1 fazendo a sua parte, buscando minimizar a entrada das pessoas que aqui circulam. Muitas vezes, as pessoas n\u00e3o percebem essa dimens\u00e3o, mas a C\u00e2mara dos Deputados chega a ter pico de circula\u00e7\u00e3o de quase 30 mil pessoas, n\u00famero maior do que o da popula\u00e7\u00e3o de muitos Munic\u00edpios. Aqui n\u00f3s tivemos a coragem de minimizar esses impactos, de colocar os funcion\u00e1rios em casa, as pessoas que correm mais risco, de fazer rotatividade.\r\nTodas as medidas foram tomadas, Presidente, sob a sua dire\u00e7\u00e3o. Digo, com muita responsabilidade, que este Parlamento est\u00e1 aberto, sim, para cumprir seu papel como um dos que comp\u00f5em a figura do Governo.\r\nEstamos aqui de prontid\u00e3o para aguardar as decis\u00f5es do Executivo, que tem na figura do Presidente o seu respons\u00e1vel m\u00e1ximo. E ele vai dizer o que espera que seja resolvido, como Presidente eleito, num momento de pandemia jamais visto no Pa\u00eds.\r\nE esta Casa, como bem disse V.Exa., estar\u00e1 aberta, cumprindo seu papel - de forma remota ou presencial, mas cumprindo seu papel -, para que possamos minimizar os impactos na sociedade e atravessar esse desafio de um Pa\u00eds que tem dimens\u00f5es continentais.\r\nMuitas vezes eu olho para o lado, Presidente, e fico imaginando que isso est\u00e1 acontecendo na It\u00e1lia, depois na Espanha. Ora, o tamanho de cada um desses pa\u00edses \u00e9 o tamanho de um Estado brasileiro. Ent\u00e3o n\u00f3s teremos efeitos e evolu\u00e7\u00f5es diferentes. E esta Casa estar\u00e1 aqui, pronta para amparar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, como sua leg\u00edtima representante, e para minimizar os impactos de toda essa crise.\r\nAgrade\u00e7o a palavra, Presidente. Eu n\u00e3o poderia, como Parlamentar, deixar de registrar o meu orgulho de ter V.Exa., com tamanha responsabilidade, guiando este Parlamento para que ele cumpra o seu papel.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-25T21:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 786/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, SISTEMA DE DELIBERA\u00c7\u00c3O REMOTA (SDR), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Presidente Rodrigo Maia realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o hist\u00f3rica da C\u00e2mara dos Deputados. Sauda\u00e7\u00f5es a servidores da Casa. Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 786, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.947, de 2009, com vista \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios adquiridos com recursos do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE aos pais ou respons\u00e1veis de estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, queria come\u00e7ar cumprimentando V.Exa., que, ao realizar esta sess\u00e3o hist\u00f3rica, d\u00e1 uma demonstra\u00e7\u00e3o que corrobora sua fala de que este Parlamento n\u00e3o fechar\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, e estar\u00e1 sempre aberto para votar todas as mat\u00e9rias importantes e, assim, cumprir o papel que lhe cabe.\r\nSr. Presidente, num segundo momento, gostaria de cumprimentar todo o corpo de funcion\u00e1rios desta Casa, na figura do nosso Diretor S\u00e9rgio Sampaio, do Leonardo da SGM, do Sebasti\u00e3o da DITEC, bem como todos os assessores de todos os partidos. Mando meu abra\u00e7o especial aos nossos assessores do PL, que, ali\u00e1s, foi o primeiro partido a registrar presen\u00e7a no plen\u00e1rio na data de hoje.\r\nEstamos diante de mat\u00e9ria muito importante. Quero falar da forma como ela foi constru\u00edda, pela iniciativa n\u00e3o s\u00f3 do Deputado Hildo Rocha, mas tamb\u00e9m da Deputada Professora Dorinha, que promove uma amplia\u00e7\u00e3o. Esta amplia\u00e7\u00e3o se d\u00e1 na medida em que n\u00f3s n\u00e3o estamos tutelando a forma como cada ente vai lidar com esta verba do PNAE: ele pode dar o alimento em forma de cart\u00e3o, em forma do Bolsa Fam\u00edlia. Principalmente o alimento estocado, em rela\u00e7\u00e3o ao qual havia uma cl\u00e1usula restritiva, agora poder\u00e1 ser entregue \u00e0s fam\u00edlias. Quando falamos de educa\u00e7\u00e3o, estamos falando tamb\u00e9m de alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nO Relator Z\u00e9 Silva est\u00e1 de parab\u00e9ns por acolher estas emendas, porque podemos garantir n\u00e3o apenas a cadeia produtiva, mas tamb\u00e9m os 30% da agricultura familiar, o que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. \r\nEu sou uma pessoa que acredita que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o ponto de transforma\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Sem alimenta\u00e7\u00e3o, nada disso \u00e9 poss\u00edvel. Portanto, cumprimento todos os Parlamentares e todas as Parlamentares por tratarem, no primeiro item desta sess\u00e3o, de um tema relacionado \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente. Mais uma vez, cumprimento V.Exa. por dirigir esta sess\u00e3o hist\u00f3rica e cumprir sua palavra de que este Parlamento jamais se fechar\u00e1.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F3%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-26T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nEDUARDO BARBOSA, MARCELO ARO, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Elogio aos Deputados Eduardo Barbosa e Marcelo Aro, respectivamente, autor e relator da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria, nesta tarde de hoje, de iniciar a minha fala parabenizando pela iniciativa o Deputado Eduardo Barbosa, pela apresenta\u00e7\u00e3o deste projeto. Esclare\u00e7o que n\u00e3o \u00e9 um projeto de agora, apresentado durante a crise do coronav\u00edrus. \u00c9 um projeto de 2017. Portanto, de muito antes do corte de renda. Este \u00e9 um projeto de suma import\u00e2ncia, porque trata de uma camada vulner\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o - n\u00f3s estamos falando aqui de idosos que recebem menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, de idosos vulner\u00e1veis, al\u00e9m de deficientes e de mulheres que s\u00e3o arrimo de fam\u00edlia.\r\nSob essa \u00f3tica, Sr. Presidente, eu gostaria, neste momento, de parabenizar pelo relat\u00f3rio o Deputado Marcelo Aro, porque ele trouxe especificidades. Quando n\u00f3s falamos de vulnerabilidade, temos que lembrar que um parapl\u00e9gico que mora, por exemplo, na Zona Sul do Rio de Janeiro tem uma vulnerabilidade muito diferente da vulnerabilidade de um parapl\u00e9gico que est\u00e1 numa favela. Da mesma forma, um idoso que mora com sete ou oito pessoas numa casa tem vulnerabilidade diferente da de um idoso que tem a oportunidade de morar numa resid\u00eancia melhor. N\u00f3s precisamos, sim, tratar das especificidades.\r\nO art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, Sr. Presidente, \u00e9 muito claro quando chama a aten\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s pessoas p\u00fablicas. Temos que ter ferramentas e a coragem de fazer pol\u00edticas p\u00fablicas para tratar de forma diferente os desiguais. Muitas vezes, Sr. Presidente, essa desigualdade n\u00e3o est\u00e1 no fato de um poder andar, e o outro n\u00e3o poder andar. Temos que ter um olhar, como foi colocado no relat\u00f3rio do Deputado Marcelo Aro, para aquele que, no seu bairro, na sua moradia, n\u00e3o tem transporte e muitas vezes n\u00e3o tem acesso ao b\u00e1sico. Este Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada faz esse recorte, a partir do parecer do Relator.\r\nQueria tamb\u00e9m parabenizar o Deputado Marcelo Aro porque faz um recorte em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres que s\u00e3o chefes de fam\u00edlia. Eu n\u00e3o sei se V.Exa. sabe, Sr. Presidente, mas a estat\u00edstica de mulheres que s\u00e3o abandonadas quando t\u00eam um filho deficiente \u00e9 da ordem de 70%. Al\u00e9m dos cuidados da casa, muitas vezes elas t\u00eam que vender doces e outros produtos porque n\u00e3o podem sair de casa para trabalhar. S\u00e3o elas as que mais sofrem, e neste momento se permitiu que se partisse de um patamar de mil reais.\r\nPortanto, \u00e9 um projeto de grande emo\u00e7\u00e3o, porque foi com grande emo\u00e7\u00e3o que o Congresso deliberou a derrubada do veto, porque \u00e9 um assunto que atinge na veia quem defende a pauta humanit\u00e1ria.\r\nEu queria parabenizar o Deputado Orlando Silva, que fez um movimento em rela\u00e7\u00e3o a esse tema junto ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Seria inadmiss\u00edvel o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o dar liminar para impedir isso. E o Deputado Marcelo Aro teve o cuidado, na Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, de tamb\u00e9m alinhar o projeto com o decreto. Este \u00e9 um projeto absolutamente necess\u00e1rio, pela emerg\u00eancia, e est\u00e1 absolutamente adequado na quest\u00e3o financeira.\r\nN\u00f3s temos que oferecer, de forma orquestrada, o m\u00ednimo a essa popula\u00e7\u00e3o mais carente e mais vulner\u00e1vel que, na crise do coronav\u00edrus, Sr. Presidente, est\u00e1 sendo mais atingida, como o grande foco, por ser popula\u00e7\u00e3o de risco. Quero parabenizar V.Exa. por pautar esse projeto. Estamos olhando para essa popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, que \u00e9 vulner\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 por sua condi\u00e7\u00e3o, na quest\u00e3o de emprego, mas tamb\u00e9m por ser o foco do ataque do coronav\u00edrus.\r\n\tO PL vota \"sim\" e parabeniza mais uma vez pela iniciativa o Deputado Eduardo Barbosa, bem como parabeniza o Deputado Marcelo Aro e lhe agradece por ter colocado especificidades no parecer, para destacar que a vulnerabilidade tem crit\u00e9rios pr\u00f3prios.\r\n\tTermino, Sr. Presidente, lembrando que seu pai, quando era Prefeito do Rio de Janeiro, como gestor, fazia com que n\u00f3s tiv\u00e9ssemos um olhar para a favela. Ele tinha um conceito de bairro, ele n\u00e3o tinha aquele conceito de ruas diametralmente opostas, entre verticaliza\u00e7\u00e3o e horizontalidade. Ele falava que a favela \u00e9 um bairro que precisa de tratamento especial, porque o desenho urbano dela se parece com o de uma cidade moura. Eu nunca me esqueci disso. Rendo neste momento uma homenagem ao seu pai, que contribuiu para melhorar o meu olhar, quando penso num tratamento diferenciado aos vulner\u00e1veis.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2020&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-31T22:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CORONAV\u00cdRUS, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, AN\u00c1LISE.\r\nPL 9236/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), TRABALHO INFORMAL, CORONAV\u00cdRUS, SAN\u00c7\u00c3O PRESIDENCIAL, NECESSIDADE, PAULO GUEDES, MINISTRO DE ESTADO DA ECONOMIA, REP\u00daDIO.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, RECURSOS FINANCEIROS, PROVID\u00caNCIAS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Celeridade da Casa na vota\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de prote\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira contra a pandemia de coronav\u00edrus. Escalada da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra as mulheres no Estado do Rio de Janeiro e no Pa\u00eds. Rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Ministro da Economia, Paulo Guedes, a respeito do pagamento de aux\u00edlio pecuni\u00e1rio a trabalhadores em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade diante da Covid-19, preconizado no  Projeto de Lei n\u00ba 9.236, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o do \u00a7 11 e inser\u00e7\u00e3o dos \u00a7\u00a7 12, 13, 14 e 15 no art. 20 da Lei n\u00ba 8.742, de 1993, com vista ao estabelecimento dos par\u00e2metros adicionais de caracteriza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, para fins de elegibilidade ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, pela pessoa com defici\u00eancia ou idosa. Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do chamado or\u00e7amento de guerra contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, vamos selecionar e tamb\u00e9m dar celeridade \u00e0s pautas que V.Exa. traz em favor da sociedade brasileira nessa guerra contra o COVID-19, como a oferta de um colch\u00e3o econ\u00f4mico para suportar este momento t\u00e3o tr\u00e1gico. \r\nHoje \u00e9 o \u00faltimo dia do m\u00eas de mar\u00e7o, e eu n\u00e3o poderia deixar de usar o tempo da bancada feminina para registrar uma grande preocupa\u00e7\u00e3o: o aumento da viol\u00eancia dom\u00e9stica. S\u00f3 em nosso Estado, Presidente, n\u00f3s tivemos o registro do aumento de mais de 50% desse indicador. E n\u00f3s destacamos esse assunto por qu\u00ea? Porque em nosso Estado, Presidente, o registro do boletim de ocorr\u00eancia foi adaptado e aceito da forma como temos trabalhado na C\u00e2mara: no formato on-line. Verificamos que h\u00e1 muita crian\u00e7a, muita fam\u00edlia, muita mulher sofrendo no momento e que, como todos t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de estar em casa, ficam impedidos de fazer o registro. Ent\u00e3o, esta fala vem para chamar a aten\u00e7\u00e3o de cada Governador e de cada Secretaria de Estado, no sentido de que permitam esses registros on-line de viol\u00eancia contra crian\u00e7as e mulheres, dando-lhes voz.\r\nPor outro lado, Presidente, eu quero fazer um protesto. N\u00e3o foram corretas as palavras do Ministro Paulo Guedes com rela\u00e7\u00e3o a este Parlamento e, principalmente, a V.Exa. O Parlamento cumpriu a sua parte nesse colch\u00e3o econ\u00f4mico, estipulando um valor m\u00ednimo - m\u00ednimo! --, uma renda emergencial. E n\u00f3s estamos falando de pessoas deficientes, de idosos, de trabalhadores da economia informal, das mulheres que s\u00e3o arrimo de fam\u00edlia. Ent\u00e3o, isso n\u00e3o foi correto, porque, antes de votarmos essa mat\u00e9ria, com toda a cautela que V.Exa. sempre teve, n\u00f3s quebramos a regra de ouro, n\u00f3s demos um cheque em branco. \u00c9 por isso que urge votarmos uma mat\u00e9ria separando os or\u00e7amentos, um or\u00e7amento que envolve essa guerra ao COVID-19, que \u00e9 uma guerra mundial, e o or\u00e7amento desta C\u00e2mara. \r\nGostaria de, neste registro, Sr. Presidente, reproduzir as palavras da jornalista Andr\u00e9ia Sadi, a quem cumprimento, para as quais eu chamo a aten\u00e7\u00e3o de V.Exa. e desta Casa. Vou ler o seu coment\u00e1rio do plant\u00e3o: \"Os Deputados, t\u00e3o malfalados por muitos, s\u00e3o os verdadeiros respons\u00e1veis por esse suporte econ\u00f4mico\". \r\nDe fato, o Parlamento n\u00e3o est\u00e1 fugindo \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, que o Ministro Paulo Guedes entenda que este Parlamento est\u00e1 dando todo o suporte econ\u00f4mico, com todas as medidas e cautelas, guiado por V.Exa.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2020&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-09T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 675/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DO CADASTRO POSITIVO, DISPOSI\u00c7\u00c3O TRANSIT\u00d3RIA, PROIBI\u00c7\u00c3O, PER\u00cdODO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, INSER\u00c7\u00c3O, BANCO DE DADOS, INFORMA\u00c7\u00c3O, INADIMPLEMENTO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, CONGRATUALA\u00c7\u00c3O, JOICE HASSELMANN, AUTOR, JULIAN LEMOS, ACOLHIMENTO, APENSA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, FL\u00c1VIA ARRUDA, AUTOR,",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020, sobre a suspens\u00e3o retroativa e o impedimento de novas inscri\u00e7\u00f5es nos cadastros de empresas de an\u00e1lises e informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es de cr\u00e9dito, durante o estado de calamidade p\u00fablica decretado em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Sr. Presidente! Boa tarde a todos!\r\nEu quero come\u00e7ar cumprimentando a Deputada Joice Hasselmann pela feliz iniciativa.\r\nEu vou corroborar as palavras da Deputada Fl\u00e1via, cujo projeto foi acolhido neste pleito. \r\nEste \u00e9 um tema muito importante, porque n\u00f3s estamos tirando a condi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de pessoas que sempre preservaram e prezaram pelo seu nome. N\u00f3s estamos falando de uma camada da popula\u00e7\u00e3o que precisa muito deste apoio, que \u00e9 o apoio para a sua dignidade. Ent\u00e3o, quero parabenizar o Relator tamb\u00e9m! \r\nFiz uma emenda que n\u00e3o foi apreciada neste primeiro momento, mas quero chamar a aten\u00e7\u00e3o para esta emenda, que tamb\u00e9m trata das empresas que, ainda que n\u00e3o sejam pequenas, tiveram o seu neg\u00f3cio impedido por for\u00e7a de decreto. \r\nQuantas lojas, Presidente, est\u00e3o fechadas porque o shopping n\u00e3o pode abrir, n\u00e3o pode receber pessoas? Elas tamb\u00e9m n\u00e3o podem ter negativados os seus nomes. E elas v\u00e3o precisar muito de apoio. \r\nNeste primeiro momento, esse projeto olhou para as pessoas f\u00edsicas, aquelas que, como bem disse a Deputada Fl\u00e1via, precisam defender o nome delas, porque \u00e9 com isso que elas t\u00eam condi\u00e7\u00e3o de sair desta crise. Ent\u00e3o, este n\u00e3o \u00e9 o momento de falar de cadastro positivo. Est\u00e1 muito enganado quem defende o cadastro positivo nesta hora em que as pessoas est\u00e3o sendo afetadas, e n\u00e3o por culpa delas, mas por culpa de uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 do Brasil, \u00e9 uma pandemia que n\u00f3s nunca vivenciamos. O que n\u00f3s temos que fazer \u00e9 preservar a integridade dessas pessoas, o nome delas. \r\nEu quero parabenizar todas as autoras por esta iniciativa. Mas precisamos, ainda que na forma de outro projeto, pensar nas empresas que geram empregos, que tamb\u00e9m n\u00e3o poder\u00e3o estar com seus nomes negativados, porque est\u00e3o impedidas de exercer os seus trabalhos.\r\nMais uma vez quero parabenizar, porque este \u00e9 um projeto de suma import\u00e2ncia, em nome do PL, esta grande Deputada Fl\u00e1via Arruda, que soube pensar nesta pessoa, atrav\u00e9s deste projeto, e na Deputada Joice, que soube, com sua generosidade, abra\u00e7ar todas as iniciativas desta Casa.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o, porque logo me surpreendeu, para as tr\u00eas mulheres que vi aqui defendendo o projeto, a Deputada Joice, a Deputada Cassol e a Deputada Fl\u00e1via. Vejam que, quando se fala na dignidade humana, as mulheres logo pulam neste Pa\u00eds, esta Bancada Feminina que tanto nos d\u00e1 orgulho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2020&txPagina=144&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T16:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, CEZINHA DA MADUREIRA, DEPUTADO FEDERAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, T\u00c9CNICO AGR\u00cdCOLA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, MANICURE, PEDICURE, SAL\u00c3O-PARCEIRO, CABELEIREIRO, PROFISSIONAL, VENDA DIRETA, ESTETICISTA, CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL (CEF), MOTORISTA DE APLICATIVO, APOIO POL\u00cdTICO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Empenho da dire\u00e7\u00e3o da Caixa Econ\u00f4mica Federal na libera\u00e7\u00e3o do acesso de trabalhadores informais e fam\u00edlias carentes ao aux\u00edlio pecuni\u00e1rio emergencial.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero parabenizar V.Exa. por ter pautado um projeto de suma import\u00e2ncia. Esta Casa tem dado respostas imediatas fazendo um colch\u00e3o econ\u00f4mico t\u00e3o necess\u00e1rio.\r\nEu gostaria de cumprimentar tamb\u00e9m o autor da mat\u00e9ria, o Senador Esperidi\u00e3o Amin, e especialmente o Deputado Cezinha de Madureira, que amplia o leque para contemplar n\u00e3o s\u00f3 pescadores e marisqueiras. Quando se o projeto d\u00e1 \u00e0 mulher que \u00e9 m\u00e3e o direito de receber, ele lan\u00e7a um olhar tamb\u00e9m para a m\u00e3e solteira menor de 18 anos, que tamb\u00e9m tem responsabilidade.\r\nDa mesma forma, ele faz um recorte para trazer novamente \u00e0 tona um assunto que nos \u00e9 muito caro, o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada. Esta Casa j\u00e1 votou essa mat\u00e9ria, n\u00f3s derrubamos o veto do Presidente. H\u00e1 pouco tempo, votamos o projeto do Deputado Eduardo Barbosa, que tamb\u00e9m foi vetado. No caso das pessoas que recebem o BPC, n\u00f3s estamos falando de um recorte individual de 250 reais. N\u00f3s estamos atingindo as pessoas que mais precisam, as pessoas da terceira idade, as pessoas deficientes.\r\nEnt\u00e3o, eu quero cumprimentar V.Exa., por trazer esta mat\u00e9ria \u00e0 tona, e ao Deputado Cezinha de Madureira, por acolher o pleito de ampliar o leque de beneficiados. Muito embora se pense apenas em manicure e pedicure quando se pensa no setor de beleza, o fato \u00e9 que ele engloba uma rede produtiva enorme - um quinto da m\u00e3o de obra do Pa\u00eds \u00e9 contratada diretamente por esse setor.\r\nEle acolhe n\u00e3o s\u00f3 manicures e pedicures, mas tamb\u00e9m cabeleireiros e todos os profissionais da Lei do Sal\u00e3o Parceiro, Presidente, que foi uma lei votada na legislatura passada e que d\u00e1 a microempreendedores numa legisla\u00e7\u00e3o \u00fanica. O Deputado Cezinha de Madureira teve a sensibilidade de estender a ajuda a todos os profissionais desse setor, cada vez mais especializados.\r\nAgrade\u00e7o tamb\u00e9m porque foi motivo de emenda de autoria minha, do Deputado Ricardo Izar, da Deputada Margarete Coelho, do Deputado Vicentinho J\u00fanior, da Deputada Sh\u00e9ridan incluir os profissionais que representam 4 milh\u00f5es de pessoas no Pa\u00eds, que s\u00e3o os operadores de venda direta - e aproveito para mandar um abra\u00e7o a essa categoria que fomenta nossa economia na pessoa da Adriana.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer ao Deputado por deixar muito claro que o Bolsa Fam\u00edlia n\u00e3o exclui o recebimento desse aux\u00edlio emergencial; quer dizer, ele est\u00e1 ampliando a renda m\u00ednima. O Deputado Cezinha de Madureira tamb\u00e9m olhou para as esteticistas. Muitas vezes, elas s\u00e3o aut\u00f4nomas, microempreendedoras ou sequer s\u00e3o formais.\r\nN\u00e3o poderia ainda, Presidente, deixar de agradecer tamb\u00e9m \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica, na pessoa do seu Presidente, Pedro Guimar\u00e3es, o esfor\u00e7o que tem feito. Como disse o Deputado Lafayette de Andrada, muitos j\u00e1 receberam, mas h\u00e1 dificuldades tecnol\u00f3gicas para chegar aos informais, que constam da nossa emenda e que precisam de movimentos sociais de ajuda. Quem sabe as pessoas pudessem ajudar esses trabalhadores a fazer sua inscri\u00e7\u00e3o. A Caixa Econ\u00f4mica depende da DATAPREV, e muitos desses informais n\u00e3o est\u00e3o sequer cadastradas. Precisamos fazer um movimento para ajud\u00e1-los, que muitos ainda n\u00e3o puderam receber.\r\nDito isso, Sr. Presidente, eu quero parabenizar, mais uma vez, o Deputado Cezinha de Madureira por ter acolhido todas essas categorias, com tamb\u00e9m taxistas, motoristas de UBER e tantas outras que fomentam nossa economia.\r\nO encaminhamento da mat\u00e9ria em nome do partido ser\u00e1 feito pelo Deputado Raimundo Costa. Assim, aproveito agora dizer que falo tamb\u00e9m em nome do Deputado Vicentinho J\u00fanior e da pr\u00f3pria Deputada Fl\u00e1via Arruda. Agrade\u00e7o ao nosso L\u00edder Wellington Roberto, que me permitiu fazer uso da palavra neste momento, e ao Deputado Marcelo Ramos. As emendas que n\u00f3s assinamos (falha na transmiss\u00e3o) Deputado Weliton, de Minas Gerais, foram 100% agasalhadas por este grande Parlamentar de grande sensibilidade: ao Deputado Cezinha de Madureira o meu reconhecimento e gratid\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CEZINHA DE MADUREIRA, DEPUTADO FEDERAL, RELATOR, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, BENEF\u00cdCIO PREVIDENCI\u00c1RIO, BOLSA FAMILIA, IDOSO, PESCADOR ARTESANAL, AGRICULTOR FAMILIAR, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, CORONAV\u00cdRUS, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), AMPLIA\u00c7\u00c3O, BENEFICI\u00c1RIO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, TRABALHADOR, VENDA DIRETA, PROFISSIONAL, SAL\u00c3O DE BELEZA, SAL\u00c3O-PARCEIRO.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, EDUCA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, PLATAFORMA DIGITAL, PR\u00c9-ESCOLA, ALUNO.\r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento ao Relator Cezinha de Madureira pelo acatamento da Emenda n\u00ba 55 e pela inclus\u00e3o de novas categorias no texto do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Necessidade de ado\u00e7\u00e3o, pela Casa, de a\u00e7\u00f5es em prol das escolas e dos professores brasileiros. Elogio ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero mais uma vez agradecer ao Deputado Cezinha por ter acolhido a Emenda n\u00ba 55, que \u00e9 de autoria minha, do Deputado Ricardo Izar, da Deputada Margarete Coelho, do Deputado Vicentinho J\u00fanior, da Deputada Sh\u00e9ridan e do Deputado Weliton Prado. \u00c9 uma emenda muito importante a partir da qual, dentro do campo de amplia\u00e7\u00e3o, s\u00e3o agasalhadas as pessoas que trabalham com venda direta, que representam 4 milh\u00f5es de trabalhadores neste Pa\u00eds, e tamb\u00e9m os profissionais da beleza, n\u00e3o se restringindo apenas a manicures e pedicures, j\u00e1 que \u00e9 um setor que tem muitas atividades. Tamb\u00e9m est\u00e1 amparado a partir deste relat\u00f3rio esse setor de microempreendedores abarcados pela Lei do Sal\u00e3o Parceiro, uma lei pioneira que n\u00f3s votamos na legislatura passada.\r\nEu queria tamb\u00e9m agradecer ao Deputado Cezinha por amparar os ambulantes, a classe art\u00edstica, as esteticistas, que tamb\u00e9m s\u00e3o outras categorias de fomento econ\u00f4mico no Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, este \u00e9 um relat\u00f3rio que faz justi\u00e7a ao ampliar as categorias, o que n\u00e3o tinha ficado claro no relat\u00f3rio inicial, e pe\u00e7o que ele seja votado com a velocidade que a C\u00e2mara tem imprimido. Eu sei que V.Exa. combinou que amanh\u00e3 ele ser\u00e1 votado novamente no Senado, mas vai aqui, Sr. Presidente, o pedido para que essa mat\u00e9ria n\u00e3o seja objeto de veto mais uma vez, principalmente quando n\u00f3s falamos de BPC.\r\nAproveitando o tempo de L\u00edder do nosso partido, eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o e pedir a V.Exa. que, como Presidente, possa reunir os Deputados, a fim de que saia da nossa Casa uma iniciativa com um olhar sobre a educa\u00e7\u00e3o.\r\nA educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sofrendo, como tantos outros setores. Mas, quando n\u00f3s falamos de professores, n\u00f3s estamos falando de uma m\u00e3o de obra qualificada, em cuja forma\u00e7\u00e3o muito se investiu. N\u00f3s estamos falando que n\u00e3o \u00e9 suficiente votarmos a mudan\u00e7a de 200 dias letivos para 200 horas-aulas, utilizando uma plataforma digital, uma vez que nem todas as unidades est\u00e3o preparadas para o ensino digital, bem como os alunos que, pela aus\u00eancia dessa pr\u00e1tica, muitas vezes n\u00e3o t\u00eam a concentra\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. Precisamos dar socorro \u00e0s escolas que est\u00e3o fechando as portas, quando pensamos, por exemplo, no pr\u00e9-escolar.\r\nSr. Presidente, V.Exa. tem sido o timoneiro em muitas a\u00e7\u00f5es para segurar a economia deste Pa\u00eds e, de igual forma, em a\u00e7\u00f5es que n\u00f3s temos votado com prioridade para salvar vidas. Por isso, quero pedir a V.Exa., Presidente Rodrigo Maia, que possa reunir os talentos desta Casa para pensarmos no setor da educa\u00e7\u00e3o.\r\nMais uma vez, eu quero parabenizar V.Exa. e lhe agradecer por este tempo de Lideran\u00e7a, deixando tamb\u00e9m o registro de felicita\u00e7\u00e3o pelo dever cumprido ao nosso Ministro Mandetta, ex-Parlamentar da nossa Casa, e rogando que o novo Ministro nos guie no caminho cient\u00edfico, para que possamos salvar vidas.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, esta \u00e9 a fala do tempo do nosso PL, parabenizando, mais uma vez, a iniciativa do Deputado Cezinha de Madureira, e rogando para que nada seja vetado.\r\nPresidente Rodrigo Maia, que nosso pr\u00f3ximo passo possa ser o olhar para a educa\u00e7\u00e3o!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL),VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba do texto original do Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave durante a pandemia da Covid-19, para a sua inclus\u00e3o no Substitutivo oferecido pelo Relator da proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Todos conhecem a minha posi\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, o famoso BPC. Entendi completamente o alerta que V.Exa. fez a respeito da quest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Espero que muito em breve possamos resolv\u00ea-la, porque se trata de uma popula\u00e7\u00e3o que tanto precisa disso.\r\nO meu partido, Sr. Presidente, na sua maioria, quer o voto \"n\u00e3o\". Estou aqui para encaminhar o voto de todo o meu partido, que respeita a posi\u00e7\u00e3o da maioria.\r\nEnt\u00e3o, o PL orienta o voto \"n\u00e3o\" a esse destaque.\r\nApesar disso, eu espero que, muito em breve, possamos resolver essa quest\u00e3o das pessoas que tanto precisam do BPC.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Obrigado, Deputada. Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, depois que passar esse momento mais agudo da crise, para construirmos uma solu\u00e7\u00e3o. Sei que V.Exa. est\u00e1 trabalhando nesse tema, inclusive ajudou no comando da derrubada do veto. De fato, esse tema \u00e9 urgente, e precisamos encontrar os caminhos dentro do que manda a Constitui\u00e7\u00e3o, para que isso n\u00e3o seja sempre vetado.\r\nTem a palavra o Deputado Darci de Matos, para orientar pelo PSD.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=125&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T20:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA,  REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 32, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PL orienta o voto \"sim\" e faz um registro: n\u00e3o podemos deixar de socorrer as pessoas de boa-f\u00e9 pelas exce\u00e7\u00f5es, as fraudes, porque fraude, como crime, tem que ser apurada e tem que ser punida. \r\nA verdade \u00e9 que milhares de pessoas neste Pa\u00eds t\u00eam documenta\u00e7\u00e3o ainda a ser resolvida, mas essas pessoas est\u00e3o passando necessidade. Ent\u00e3o, esta \u00e9 uma medida necess\u00e1ria, emergencial, diante de uma pandemia sem precedentes, de dimens\u00f5es internacionais. Temos que socorrer as pessoas, e n\u00e3o abrir m\u00e3o de apurar as poss\u00edveis fraudes, identificar as pessoas que n\u00e3o agem com boa-f\u00e9 e l\u00e1 na frente punir essas pessoas.\r\nO PL orienta o voto \"sim\", deixando claro que temos que socorrer as pessoas e tomar as medidas necess\u00e1rias na \u00e1rea da sa\u00fade agora, neste momento, principalmente na econ\u00f4mica, e parar de legislar pensando que algu\u00e9m pode fazer mal. N\u00e3o! Temos que pensar no brasileiro e na brasileira que precisam de ajuda e ter a capacidade de punir aqueles espertalh\u00f5es e aqueles fraudadores l\u00e1 na frente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 873/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nLUIZ HENRIQUE MANDETTA, EX-MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO. \r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, DEFESA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CONGRESSO NACIONAL,",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 43, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 873, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista \u00e0 mudan\u00e7a nas regras do aux\u00edlio emergencial; \u00e0 veda\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios e assistenciais concedidos aos idosos, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com enfermidade grave, durante a pandemia da Covid-19. Agradecimento ao Ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, pelos trabalhos realizados de combate ao coronav\u00edrus. Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pela vota\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da sociedade brasileira. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o, pelo Congresso Nacional, de mat\u00e9rias de amparo \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de baixo poder aquisitivo contra a crise gerada pela pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL entende, Sr. Presidente, que esta quest\u00e3o j\u00e1 foi sanada pelo destaque anterior. Portanto, orienta o voto \"n\u00e3o\", uma vez que j\u00e1 votamos o atendimento \u00e0s pessoas sem a necessidade de regulariza\u00e7\u00e3o do CPF.\r\nEu queria, neste momento, fazer um registro de agradecimento ao Ministro Mandetta pelo trabalho que desenvolveu at\u00e9 aqui. Seguindo as palavras dele, desejo sorte \u00e0 equipe que est\u00e1 entrando. N\u00e3o \u00e9 o momento de criar mais confus\u00e3o. \r\nEu quero dizer ao Presidente Rodrigo Maia que me senti amplamente representada por ele. Quando n\u00f3s falamos em governo, temos que lembrar que o Governo \u00e9 composto por um trip\u00e9: o Legislativo, o Judici\u00e1rio e o Executivo. Este trip\u00e9 tem que estar em perfeita harmonia, principalmente neste momento em que todos n\u00f3s priorizamos a vida das pessoas.\r\nPortanto, quero parabenizar o Presidente Rodrigo Maia, que representou muito bem o Parlamento, que tem votado diariamente. N\u00f3s votamos n\u00e3o apenas na segunda-feira, mas tamb\u00e9m na ter\u00e7a-feira, quando, por mais de 12 horas, votamos mat\u00e9rias de iniciativa do Executivo, para darmos um suporte \u00e0 sociedade. Nosso foco tem que ser a defesa da vida, da economia e a sobreviv\u00eancia das pessoas. Infelizmente, este epis\u00f3dio aconteceu no meio desta vota\u00e7\u00e3o.\r\nDesta forma, quero dizer que o Parlamento continuar\u00e1 cumprindo o seu papel. Ele n\u00e3o vai medir esfor\u00e7os para socorrer a sociedade brasileira, porque n\u00f3s somos os ouvidos e a voz da sociedade.\r\nSr. Presidente, volto a dizer que este \u00e9 o momento de defender a vida, \u00e9 o momento de socorrer economicamente os mais necessitados. Eu precisava fazer este registro. \r\nComo mulher, pe\u00e7o calma. \u00c9 o momento de calma! N\u00e3o adianta essa guerra pol\u00edtica para mudar o foco. O foco \u00e9 a defesa do cidad\u00e3o brasileiro. O foco \u00e9 salvar vidas, olhar o tempo todo o que est\u00e1 acontecendo, mas n\u00e3o apenas no Brasil. Esta guerra n\u00e3o \u00e9 apenas do Brasil. Essa guerra \u00e9 de todos os pa\u00edses. N\u00f3s estamos vivendo um momento de pandemia internacional jamais vivido. Portanto, menos guerra e mais amor. \u00c9 o momento de lutarmos juntos numa s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o. \r\nOs brasileiros podem ter a certeza de que o Parlamento estar\u00e1 aberto 24 horas para votarmos e darmos respostas \u00e0s emerg\u00eancias jamais vividas e jamais vistas. N\u00e3o ser\u00e3o quest\u00f5es inferiores, que provocam atritos, que v\u00e3o tirar a boa energia do que est\u00e1 acontecendo, diante das manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade neste Pa\u00eds e de responsabilidade dos Poderes. Os Poderes est\u00e3o atuando plenamente.\r\nPortanto, como Deputada desta Casa, quero ratificar o compromisso de todos n\u00f3s de sermos os ouvidos e a voz da sociedade.\r\nQuero dizer ao Presidente Rodrigo Maia que me sinto representada por ele, por sua serenidade e sensatez, e ao Ministro Mandetta que ele cumpriu o seu papel. Como homem p\u00fablico, ele sabe que n\u00f3s estamos nos cargos apenas de passagem. Agrade\u00e7o, como cidad\u00e3, ao Ministro Mandetta por todo o esfor\u00e7o e pelo esfor\u00e7o da sua equipe, haja vista que trabalharam diuturnamente na defesa das pessoas e na tentativa de fazer com que os hospitais tivessem a estrutura necess\u00e1ria para assegurar e socorrer as pessoas neste momento de tanta inseguran\u00e7a.\r\nQuero dizer ao novo Ministro que conte com este Parlamento, porque estamos juntos nesta luta.\r\nSr. Presidente, pe\u00e7o desculpas, se me excedi, mas n\u00f3s precisamos fazer esta chamada c\u00edvica, como conhecemos no nosso Hino Nacional. A C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o fugir\u00e1, nenhum brasileiro fugir\u00e1 \u00e0 luta. Quando eu falo isso, falo do Parlamento, do Judici\u00e1rio, dos t\u00e9cnicos, dos servidores p\u00fablicos, das pessoas que est\u00e3o na ponta, dando continuidade aos movimentos de solidariedade.\r\nEste \u00e9 um momento que jamais vivemos. N\u00f3s temos que dar o exemplo de responsabilidade e de uni\u00e3o a todas as gera\u00e7\u00f5es, em defesa da vida e da sobreviv\u00eancia.\r\nPortanto, o PL vota \"n\u00e3o\" a esta mat\u00e9ria, porque j\u00e1 votou na anterior.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=156&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-16T22:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, CADASTRAMENTO, FRAUDE, PREOCUPA\u00c7\u00c3O.\r\nCONGRESSO NACIONAL, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA.\r\nCORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE.\r\nNELSON TEICH, MINISTRO DE ESTADO DA SA\u00daDE, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Alerta sobre a facilita\u00e7\u00e3o de fraudes com a descentraliza\u00e7\u00e3o do cadastramento para acesso ao aux\u00edlio financeiro emergencial concedido a trabalhadores informais, aut\u00f4nomos e fam\u00edlias carentes. Contentamento da oradora com o pronunciamento do Presidente Rodrigo Maia, em defesa do Congresso Nacional e da sociedade brasileira. Votos de sucesso ao novo Ministro da Sa\u00fade, Nelson Teich.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Abrir o cadastramento para outras entidades pode facilitar, e muito, a fraude, embora entendamos a dificuldade de muitos na aplica\u00e7\u00e3o desse acesso. H\u00e1 pessoas que t\u00eam muita dificuldade de acesso. Por isso, n\u00e3o se pode abrir o cadastramento para entidade que n\u00e3o seja um \u00f3rg\u00e3o oficial.\r\nMas eu quero aproveitar o ensejo - j\u00e1 me manifestei aqui - para dizer que n\u00f3s da bancada do PL nos sentimos absolutamente representados por V.Exa. na sua fala, agora h\u00e1 pouco, ratificando a posi\u00e7\u00e3o deste Parlamento, que est\u00e1 em defesa da sociedade, seja nos aspectos da sa\u00fade, seja nos aspectos da economia.\r\nEu quero dizer que este \u00e9 o momento de termos cada vez mais foco, a nossa inimiga \u00e9 a COVID. Senti-me amplamente representada e orgulhosa das suas palavras em defesa da atua\u00e7\u00e3o deste Parlamento.\r\nQuando falamos de Governo, segundo a defini\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, ele \u00e9 composto de tr\u00eas pilares: Judici\u00e1rio, Legislativo e Executivo. O Legislativo n\u00e3o tem negado esfor\u00e7os. Dois dias atr\u00e1s, V.Exa. ficou mais de 12 horas junto conosco votando mat\u00e9rias de iniciativa do Governo. Estaremos a postos para tudo isso.\r\nPresidente Rodrigo Maia, eu me senti muito serena. O nosso foco \u00e9 dizer aos brasileiros que, apesar da saudade do Ministro Mandetta, agradecemos o trabalho que ele fez e, igual a ele, desejamos que o novo Ministro tenha sucesso na sua atividade.\r\nO nosso intuito \u00e9 ter foco: foco na defesa da vida, foco na defesa da sobreviv\u00eancia humana.\r\nParab\u00e9ns, Presidente!\r\nObrigada por nos representar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2020&txPagina=172&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiramente, gostaria de cumprimentar V.Exa. por colocar em pauta esta mat\u00e9ria hoje, 28 de abril, um bom dia para lembrarmos a frase pronunciada por Nelson Mandela de que podemos mudar o mundo. Ao pautar esta mat\u00e9ria, V.Exa. d\u00e1 o tom da import\u00e2ncia com que enxerga o papel da educa\u00e7\u00e3o como alavanca para o desenvolvimento do Pa\u00eds.\r\nO PL, obviamente, vota \"sim\" a esta urg\u00eancia.  \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=59&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, INCLUS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLENARIO, PL 1O79/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para inclus\u00e3o, onde couber, do art. 12 da Emenda n\u00ba 22, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PL tem um forte compromisso com a educa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, uma vez que j\u00e1 foram concedidas a suspens\u00e3o de pagamento e a possibilidade de renegocia\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anistia, n\u00f3s mudamos o encaminhamento para \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=62&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL)), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, SESS\u00c3O DELIBERATIVA, VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, ESCOLA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o Fica o Poder Executivo autorizado a suspender por 6 meses a cobran\u00e7a das parcelas de amortiza\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas provenientes do programa FIES, no per\u00edodo de restri\u00e7\u00e3o \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, emerg\u00eancia e/ou calamidade provocados pela pandemia da Covid-19, contida na Emenda n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Defesa de convoca\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da pauta educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Juscelino Filho, \u00e9 um prazer v\u00ea-lo \u00e0 frente dos trabalhos nesta tarde, no Dia da Educa\u00e7\u00e3o. Quero agradecer ao Deputado Wellington, nosso L\u00edder, e em especial ao Deputado Marcelo Ramos, nosso Deputado que est\u00e1 a\u00ed em Bras\u00edlia nos representando. A bancada do PL, nosso partido, que \u00e9 muito comprometida com o tema da educa\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o a essa emenda, muito embora entendamos que a prorroga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 s\u00f3 de 2 meses, vai orientar \"n\u00e3o\".\r\nMas quer\u00edamos aproveitar esse tempo, Sr. Presidente, para reiterar o pedido para que possamos ter uma sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um setor que est\u00e1 sendo muito atingido. N\u00f3s temos mat\u00e9rias como o FUNDEB; n\u00f3s precisamos socorrer as escolas, que j\u00e1 t\u00eam uma inadimpl\u00eancia de mais de 40%. Estamos falando e olhando pelo olhar do pai e da m\u00e3e que n\u00e3o est\u00e3o conseguindo pagar as mensalidades, mas temos que olhar tamb\u00e9m para as escolas. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o vetor de transforma\u00e7\u00e3o da nossa sociedade.\r\nO PL neste tema encaminha \"n\u00e3o\", mas reiteramos o compromisso que o Partido Liberal tem com esse tema.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=96&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nCONGRATULA\u00c7\u00c3O, RODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, CALEND\u00c1RIO, EXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 21, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Apelo \u00e0 Presid\u00eancia por convoca\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o exclusiva para vota\u00e7\u00e3o da pauta educacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, n\u00f3s entendemos a dificuldade econ\u00f4mica, que j\u00e1 vinha sendo enfrentada pelos estudantes, mas, assim como fizemos com o Or\u00e7amento, temos que ter a responsabilidade de separar tudo aquilo que estamos gastando, e votando, e permitindo, durante este momento de pandemia. Ent\u00e3o, o PL, que \u00e9 um partido que tem como um dos seus pilares a educa\u00e7\u00e3o, vai votar \"n\u00e3o\", conforme o acordo feito sobre o texto do Relator.\r\nAproveito para cumprimentar V.Exa., Sr. Presidente. Sei que V.Exa. tem na sua forma\u00e7\u00e3o um entendimento muito firme, inabal\u00e1vel do valor da educa\u00e7\u00e3o e que nesta data j\u00e1 assume o compromisso de, em maio pelo menos, tirar um dia para votarmos o FUNDEB, para sustarmos o calend\u00e1rio do ENEM e votarmos outras mat\u00e9rias para socorrer esse segmento que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o Pa\u00eds. Ent\u00e3o, eu rogo a V.Exa. que, no m\u00eas de maio, convoque uma sess\u00e3o s\u00f3 para tratar de projetos que cuidem da educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=117&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-04-28T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1079/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.\r\nPEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), VOTA\u00c7\u00c3O.\r\nEXAME NACIONAL DO ENSINO M\u00c9DIO (ENEM), SUSPENS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 20, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020, sobre a suspens\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de benefici\u00e1rios do Fundo de Financiamento Estudantil - FIES, durante estado de calamidade p\u00fablica. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de aprecia\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es da \u00e1rea educacional, ao ensejo da vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Defesa de suspens\u00e3o do calend\u00e1rio do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio - ENEM. Sauda\u00e7\u00f5es aos educadores brasileiros, ao ensejo do transcurso do Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o. Sauda\u00e7\u00e3o ao movimento educacional cenecista.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria que fosse agregado o tempo da Lideran\u00e7a, o qual vou compartilhar com o Deputado Marcelo Ramos.\r\nMais uma vez quero agradecer-lhe por me permitir fazer este encaminhamento, em nome do Partido Liberal, a respeito de mat\u00e9ria t\u00e3o sens\u00edvel, que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. Mesmo estando presente em plen\u00e1rio, o Deputado Marcelo gentilmente me permitiu fazer o encaminhamento.\r\nNo que tange a esse item, o PL encaminha \"n\u00e3o\"...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. Bloco/DEM - RJ) - Prorrogo a sess\u00e3o.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - O PL vota conforme o acordo que foi feito relativamente ao texto do Relator, seguindo entendimento j\u00e1 previamente especificado.\r\n\tQueria aproveitar este tempo de L\u00edder, Sr. Presidente, para agradecer mais uma vez a V.Exa. a sensibilidade quanto ao tema da educa\u00e7\u00e3o e refor\u00e7ar o pedido para, no dia em que formos votar o FUNDEB, agregarmos outros projetos voltados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuitos profissionais est\u00e3o sendo mandados embora. Vemos isso quando olhamos o que est\u00e1 acontecendo n\u00e3o s\u00f3 no ensino p\u00fablico mas tamb\u00e9m no ensino particular. Quando falamos de educa\u00e7\u00e3o, estamos falando de forma\u00e7\u00e3o. Muitos professores pelo Brasil afora t\u00eam contratos prec\u00e1rios e n\u00e3o se ajustam a determinadas regras.\r\n\u00c9 importante tamb\u00e9m, Sr. Presidente, suspendermos o calend\u00e1rio do ENEM, que \u00e9 uma ferramenta muito importante.\r\nAproveito a oportunidade, no Dia Mundial da Educa\u00e7\u00e3o, para cumprimentar com muito carinho todos os que se dedicam a esse tema. Pelas ferramentas que nos s\u00e3o disponibilizadas, mais uma vez entendemos o papel dos educadores nesse processo. Se quisermos entender qualquer mat\u00e9ria, podemos consultar o Google, podemos ser os melhores especialistas em mec\u00e2nica ou em eletricidade. Mas quando entra o educador? Ele entra na hora de mostrar que educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 instru\u00e7\u00e3o, \u00e9 tamb\u00e9m orienta\u00e7\u00e3o a respeito de valores, \u00e9 balizamento moral e \u00e9tico, \u00e9 forma\u00e7\u00e3o cultural. Da\u00ed a import\u00e2ncia desse tema.\r\nMando um abra\u00e7o especial ao movimento cenecista da educa\u00e7\u00e3o, primeiro movimento comunit\u00e1rio do Pa\u00eds. A CNEC, Sr. Presidente, foi respons\u00e1vel pela interioriza\u00e7\u00e3o do ensino de 2\u00ba grau em todo o Pa\u00eds. \u00c0 \u00e9poca em que Marco Maciel era Vice-Presidente da Rep\u00fablica, dois ter\u00e7os do Congresso eram ex-alunos da CNEC.\r\nDeixo o meu abra\u00e7o e compartilho este tempo, por direito, com o Deputado Marcelo Ramos, que muito nos dignifica ao responder por toda a bancada neste per\u00edodo de coronav\u00edrus. O Deputado tem feito um esfor\u00e7o em nosso nome, est\u00e1 indo e voltando de Manaus, est\u00e1 a\u00ed presente para responder pela nossa bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F4%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA,  PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, Deputado Marcos Pereira, boa tarde. \u00c9 um prazer falar com V.Exa.\r\nSr. Presidente, quero, primeiro, parabenizar o Deputado Enrico Misasi, que nos brinda com a sua natureza constitucionalista nesse relat\u00f3rio, que foi brilhante, um projeto de autoria do Senador Antonio Anastasia.\r\nMas entend\u00edamos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que poder\u00edamos contribuir preenchendo algumas lacunas no texto. Por isso, a Deputada Margarete Coelho e eu fizemos cinco emendas, as quais n\u00f3s concordamos em retirar para dar celeridade e cumprir esse acordo.\r\nO Ministro Dias Toffoli tem se mostrado muito preocupado, sempre antevendo situa\u00e7\u00f5es - uma das situa\u00e7\u00f5es que mais preocupa \u00e9 o congestionamento com a tutela jur\u00eddica t\u00e3o necess\u00e1ria -, e faz uma proposta, que \u00e9 amplamente acolhida, no sentido de descongestionar essa rela\u00e7\u00e3o.\r\nEntendemos tamb\u00e9m que - no relat\u00f3rio ele deixa claro - essa garantia vai ser no per\u00edodo da COVID, porque n\u00f3s estamos mexendo com rela\u00e7\u00f5es de direito privado, motivo pelo qual, al\u00e9m retirarmos os destaques, n\u00f3s do PL encaminhamos \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 53, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - \u00c9 \"sim\" ao texto original. N\u00e3o tem sentido n\u00f3s estarmos tutelando uma rela\u00e7\u00e3o que deve ocorrer entre as partes. \u00c9 \u00f3bvio que o mercado vai se organizar. \r\nN\u00e3o pode simplesmente deduzir que a pessoa n\u00e3o est\u00e1 pagando necessariamente porque teve um rompimento ou uma queda de arrecada\u00e7\u00e3o. As partes t\u00eam que se organizar, e n\u00e3o podemos entrar nesse n\u00edvel. Este \u00e9 o primeiro aspecto.\r\nO segundo aspecto \u00e9 que n\u00f3s tamb\u00e9m, Sr. Presidente, abrimos m\u00e3o das emendas que apresentamos - eram cinco as emendas - para que pud\u00e9ssemos dar celeridade a este processo.\r\nVotamos \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Enrico Misasi.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - E \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia.) - E \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=140&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 44, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Associa\u00e7\u00e3o ao Pedido da Deputada Maria do Ros\u00e1rio de vota\u00e7\u00e3o, pela Casa, do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, a respeito da garantia de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica previstas na Lei 11.340 de 2006 - Lei Maria da Penha, e no C\u00f3digo Penal durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979 de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PL vota \"n\u00e3o\" ao destaque e \"sim\" ao texto.\r\nQuero reiterar o pedido da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, pedindo que seja votada a urg\u00eancia dessa mat\u00e9ria que \u00e9 t\u00e3o importante para as fam\u00edlias, dado o aumento dos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-14T21:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 1179/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 17\u00ba, constante do substitutivo apresentado ao Projeto de Lei n\u00ba 1.179, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter transit\u00f3rio e emergencial para a regula\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas de direito privado, diante da pandemia de coronav\u00edrus, e a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.709, de 2018. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de inclus\u00e3o na pauta do Requerimento n\u00ba 575, de 2020, para aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, a respeito da garantia de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica previstas na Lei 11.340 de 2006 - Lei Maria da Penha, e no C\u00f3digo Penal durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979 de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Participa\u00e7\u00e3o por videoconfer\u00eancia. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, de igual forma, o PL vota \"sim\", porque vota com o Relator, vota \"n\u00e3o\" \u00e0 emenda supressiva.\r\nReiteramos o pedido feito h\u00e1 pouco por v\u00e1rias Deputadas. Apesar do cansa\u00e7o de V.Exa., clamamos que seja votada ainda na noite de hoje a urg\u00eancia para o Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, de autoria de v\u00e1rias Deputadas Federais, o qual visa \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias. N\u00e3o estamos falando s\u00f3 de viol\u00eancia contra a mulher, mas tamb\u00e9m contra crian\u00e7as e idosos.\r\nPortanto, o PL vota \"sim\", com o Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F5%2F2020&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T17:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Fred Costa, Relator da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente.\r\nPrimeiro, eu gostaria de agradecer a V.Exa. por ter pautado esse projeto, que \u00e9 de suma import\u00e2ncia.\r\nQuero parabenizar o Deputado Fred Costa pelo relat\u00f3rio, que, al\u00e9m de apontar uma preocupa\u00e7\u00e3o muito grande com as pessoas que t\u00eam doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas progressivas, como Parkinson, ELA, Alzheimer, bem como as que t\u00eam l\u00fapus, Sr. Presidente, foi al\u00e9m. S.Exa. chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que essas pessoas, cujas doen\u00e7as dificilmente t\u00eam cura, sequer deveriam estar obrigadas a isso, independentemente da pandemia.\r\nEnt\u00e3o, eu queria muito agradecer a parceria dos Deputados Ricardo Izar, Margarete Coelho, Weliton Prado, por estarmos juntos como autores nessa luta em defesa de pessoas t\u00e3o vulner\u00e1veis, neste momento de pandemia, para comparecerem \u00e0 per\u00edcia.\r\nChamo a aten\u00e7\u00e3o principalmente para a dificuldade que os portadores de l\u00fapus est\u00e3o tendo para adquirir a cloroquina. Para eles, esse rem\u00e9dio \u00e9 vital.\r\nObrigada, Sr. Presidente.\r\nO PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=99&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 1\u00ba, da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, muito embora seja louv\u00e1vel o destaque do PT, que quer ampliar esse benef\u00edcio tamb\u00e9m para as pessoas que s\u00e3o aposentadas por incapacidade ou invalidez, o PL vai orientar \"n\u00e3o\", ficando com o voto do Relator, o Deputado Fred Costa, ao qual mais uma vez, como uma das autoras desse projeto, eu quero agradecer e parabenizar pelo relat\u00f3rio. Quero tamb\u00e9m agradecer a boa vontade do Relator, que ouviu todos os segmentos em rela\u00e7\u00e3o a essas doen\u00e7as cr\u00f4nicas degenerativas ou progressivas. \r\n\u00c9 um relat\u00f3rio robusto, que atendeu amplamente a sua finalidade. \r\nEnt\u00e3o, o PL vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nGIL VIANNA, EX-DEPUTADO ESTADUAL, HOMENAGEM P\u00d3STUMA, FALECIMENTO, V\u00cdTIMA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o que tenham fibromialgia, doen\u00e7as cr\u00f4nicas progressivas degenerativas ou que reduzam a imunidade, na forma do Regulamento, constante no art. 3\u00ba-A, introduzido na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, pelo art. 1\u00ba, do substitutivo oferecido pelo Relator ao Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Falecimento do Deputado Estadual do Rio de Janeiro, Gil Vianna, em decorr\u00eancia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PL vota \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Fred Costa. Mais uma vez, eu quero parabeniz\u00e1-lo. Entendo o sentido da emenda apresentada pelo PT, mas, neste momento, o relat\u00f3rio do Deputado cumpre o seu papel.\r\nSr. Presidente, queria aproveitar este tempo tamb\u00e9m para agradecer ao Deputado Ricardo Izar e \u00e0 Deputada Margarete Coelho a parceria na autoria desse projeto, que vai, sim, ajudar muitas pessoas que t\u00eam dificuldade inclusive de locomo\u00e7\u00e3o e est\u00e3o vulner\u00e1veis neste momento.\r\nComo ponto final, Sr. Presidente, queria dar um abra\u00e7o na fam\u00edlia do Deputado Estadual Gil Vianna, do nosso Estado do Rio de Janeiro, que faleceu ontem por COVID-19. Ao mesmo tempo em que dou um abra\u00e7o nos familiares dele, abra\u00e7o tamb\u00e9m os familiares - as m\u00e3es, os pais, os irm\u00e3os, os filhos - das demais pessoas que est\u00e3o morrendo neste Pa\u00eds nesta crise de sa\u00fade sem precedentes.\r\nObrigada, Sr. Presidente.\r\nO PL vota \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Fred Costa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-20T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nPL 2048/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, SUSPENS\u00c3O, CONVOCA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O, CONDI\u00c7\u00c3O, PESSOA, DOEN\u00c7A DE ALZHEIMER, DOEN\u00c7A DE PARKINSON, MANUTEN\u00c7\u00c3O, DOEN\u00c7A DEGENERATIVA, MANUTEN\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, AUX\u00cdLIO-DOEN\u00c7A, DECORR\u00caNCIA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, VITOR HUGO, DEPUTADO FEDERAL, L\u00cdDER DO GOVERNO, PER\u00cdCIA M\u00c9DICA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 2\u00ba da Emenda n\u00ba 1, apresentada ao  Projeto de Lei n\u00ba 2.048, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei \u00ba 13.979, de 2020, com vista \u00e0 suspens\u00e3o de convoca\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es exigidas para a concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a; da aposentadoria por incapacidade permanente e da pens\u00e3o por morte. Concord\u00e2ncia com o posicionamento do L\u00edder do Governo na Casa, Deputado Vitor  Hugo, a respeito da vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PL tamb\u00e9m entende que essa mat\u00e9ria \u00e9 estranha ao texto. Portanto, vota \"n\u00e3o\".\r\nEu queria aproveitar, j\u00e1 que o Deputado Vitor Hugo, L\u00edder do Governo, chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que esse projeto poderia ter sido resolvido por portaria, para dizer que eu concordo com S.Exa. \r\nEssa pandemia est\u00e1 trazendo v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es para as quais o Congresso est\u00e1 dando solu\u00e7\u00f5es. N\u00f3s poder\u00edamos tamb\u00e9m, dentro do pr\u00f3prio escopo do relat\u00f3rio do Deputado Fred, pedir ao Deputado Vitor Hugo que essas pessoas que hoje n\u00f3s estamos suspendendo, em sua maioria, n\u00e3o deveriam sequer voltar para a per\u00edcia, porque infelizmente \u00e9 baixa a chance de cura dessas pessoas. E uma vez passada a pandemia, Sr. Presidente, eles poderiam pelo menos cuidar dessas pessoas dando uma solu\u00e7\u00e3o definitiva.\r\nObrigada mais uma vez, Sr. Presidente, por ter pautado essa mat\u00e9ria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2020&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLN 8/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDECIS\u00c3O JUDICIAL, ROSA WEBER, MINISTRA DO TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL, COTA, G\u00caNERO, PARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER, \u00d3RG\u00c3O PARTID\u00c1RIO, PARTIDO POL\u00cdTICO, ELEI\u00c7\u00d5ES, BANCADA FEMININA, CANDIDATURA, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, \u00cdNDIO, NEGROS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROCESSO LEGISLATIVO, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 8, de 2020, acerca da abertura aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni\u00e3o, em favor de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo, de Encargos Financeiros da Uni\u00e3o, de Transfer\u00eancias a Estados, ao Distrito Federal e Munic\u00edpios e de Opera\u00e7\u00f5es Oficiais de Cr\u00e9dito, de suplementa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 343.623.574.293,00, para refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es constantes da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente. Acerto da decis\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral, favor\u00e1vel \u00e0 destina\u00e7\u00e3o  de 30% dos recursos do Fundo Especial de Financiamento de Campanha \u00e0s candidaturas femininas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PL encaminha \"sim\", parabenizando o Senador Marcos Rog\u00e9rio pela sensibilidade de n\u00e3o fazer modifica\u00e7\u00f5es, exceto aquelas que foram encaminhadas pelos pr\u00f3prios gestores. O PL vota favoravelmente ao relat\u00f3rio.\r\nSr. Presidente, pedi o tempo de L\u00edder porque n\u00e3o poderia deixar de registrar mais uma decis\u00e3o hist\u00f3rica e acertada da Corte do TSE, tomada no momento em que a Ministra Rosa Weber proferiu seu voto, que, tenho certeza, vai fazer diferen\u00e7a na vida pol\u00edtica das mulheres no Pa\u00eds. Mais uma barreira invis\u00edvel est\u00e1 sendo vencida.\r\nHoje, h\u00e1 a recomenda\u00e7\u00e3o de que 30% dos partidos tenham mulheres \u00e0 frente de seus diret\u00f3rios, mas n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar. O Brasil ainda ocupa posi\u00e7\u00f5es muito rasas na representa\u00e7\u00e3o feminina, e aumentar essa participa\u00e7\u00e3o deve ser um esfor\u00e7o coletivo, por meio de pol\u00edticas afirmativas para que o Brasil possa ter mais equil\u00edbrio e justi\u00e7a social.\r\n\u00c9 a soma do olhar dos homens e das mulheres que consegue promover modifica\u00e7\u00f5es e representatividade, como indica o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEsta medida, com certeza, h\u00e1 de ser hist\u00f3rica, como hist\u00f3rica foi a decis\u00e3o dos investimentos em candidaturas femininas, que, numa \u00fanica elei\u00e7\u00e3o, promoveu um aumento de 51% da bancada feminina.\r\nEnt\u00e3o eu n\u00e3o poderia, Sr. Presidente, fazer uso da palavra sem parabenizar o TSE, que est\u00e1 com o firme prop\u00f3sito de fazer chegar a democratiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es, de fazer chegar a justi\u00e7a social atrav\u00e9s de uma ampla representa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira, que \u00e9 composta em 51% por mulheres.\r\nAtrav\u00e9s dos recursos, Sr. Presidente, n\u00f3s passamos a ter a primeira mulher \u00edndia no Parlamento. N\u00f3s tivemos representantes da popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, aumentamos o n\u00famero de mulheres negras no Parlamento. Ainda \u00e9 muito pouco, mas n\u00f3s estamos tirando pedras e pedras. \r\nE a fala do Ministro Barroso deixou muito claro que, a partir da sua posse, estaria seguindo nesse rumo, buscando um Brasil mais democr\u00e1tico e mais representativo.\r\nSr. Presidente, gostaria de fazer este registro de alegria, porque \u00e9 uma segunda decis\u00e3o hist\u00f3rica. O Brasil h\u00e1 de ter, com certeza, representantes mulheres em todos os Munic\u00edpios. Infelizmente n\u00f3s temos mais de 1.900 Munic\u00edpios sem uma \u00fanica representa\u00e7\u00e3o feminina. Ainda h\u00e1 no Parlamento tr\u00eas Estados que n\u00e3o t\u00eam uma representa\u00e7\u00e3o feminina. E como falar de uma lei que possa ter essa amplitude se n\u00e3o h\u00e1 o olhar das mulheres que nos representam para falar n\u00e3o s\u00f3 da viol\u00eancia dom\u00e9stica como tamb\u00e9m de pequenas legisla\u00e7\u00f5es que fizeram uma mudan\u00e7a hist\u00f3rica no Parlamento? Cito a lei do feminic\u00eddio, que, infelizmente, mostra, atrav\u00e9s de dados reais, estat\u00edsticos, que 13 mulheres s\u00e3o mortas, por dia, no Pa\u00eds. Como falar de igualdade salarial, da ascens\u00e3o das mulheres? Quantas leis n\u00f3s votamos na \u00faltima legislatura que promoveram essas modifica\u00e7\u00f5es estruturantes! N\u00f3s precisamos relembrar a cada dia que n\u00e3o tivemos um \u00fanico Parlamentar homem contra essas mat\u00e9rias. N\u00f3s \u00e9ramos minoria e tivemos apoio. E houve mais: a indigna\u00e7\u00e3o de muitos Parlamentares que n\u00e3o sabiam, por exemplo, que, at\u00e9 4 anos atr\u00e1s, mulheres apenadas, ao terem filhos, eram algemadas; mulheres tinham c\u00e2ncer de mama e uma \u00fanica pr\u00f3tese para a mama doente, deixando deformado o pr\u00f3prio corpo. N\u00f3s temos que falar de dignidade. O que falar da For\u00e7as Armadas, Sr. Presidente, que impediam a ascens\u00e3o das mulheres? E com essa modifica\u00e7\u00e3o legal, hoje n\u00f3s temos em Resende duas turmas de mulheres pilotos de ca\u00e7a, j\u00e1 temos duas Almirantes da Marinha. Esse olhar feminino que se soma ao olhar masculino \u00e9 que vai fazer diferen\u00e7a na sociedade. \r\nN\u00f3s devemos ter, sim, pol\u00edticas afirmativas, e eu espero que o Parlamento continue no rumo de quebrar essa barreira invis\u00edvel que impede as mulheres de chegarem aonde elas querem.\r\nRatifico a posi\u00e7\u00e3o do partido, o PL encaminha \"sim\" \u00e0 mat\u00e9ria.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=28%2F5%2F2020&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais da sa\u00fade incapacitados permanentemente para o trabalho, em face da contamina\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus durante as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 doen\u00e7a, bem como aos seus c\u00f4njuges ou companheiros, aos seus dependentes e herdeiros, em caso de \u00f3bito; e sobre a altera\u00e7\u00e3o da  Lei n\u00ba 605, de 1949, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, com muita alegria, o PL orienta \"sim\" a esta mat\u00e9ria, que \u00e9 um reconhecimento justo a esses guerreiros. E um dos projetos apensados \u00e9 de minha autoria e da Deputada Fl\u00e1via Arruda.\r\nEu queria, Sr. Presidente, agradecer muito pelo relat\u00f3rio e pelo substitutivo ao Deputado Mauro Nazif, porque ele foi al\u00e9m. Ele percebeu que, infelizmente, n\u00e3o poderia ser pens\u00e3o, ent\u00e3o transformou em indeniza\u00e7\u00e3o. Este Pa\u00eds e esta Casa t\u00eam de ser un\u00e2nimes em reconhecer aqueles que est\u00e3o no front, Sr. Presidente.\r\nQueria agradecer tamb\u00e9m ao Relator a informa\u00e7\u00e3o de que 80% dos profissionais da sa\u00fade s\u00e3o mulheres e que 80% dessas mulheres est\u00e3o no front. N\u00f3s temos de dar seguran\u00e7a a cada uma delas.\r\nQueria agradecer ainda \u00e0 Deputada Fernanda Melchionna, que soube compartilhar com toda a bancada feminina - essa \u00e9 a maneira como n\u00f3s agimos - de forma suprapartid\u00e1ria.\r\nRogo a todos os L\u00edderes, em especial ao Deputado Paulo Ganime, que manifestou d\u00favidas internas do partido, que orientem para esta Casa vote de forma un\u00e2nime para dar \u00e0queles que podem vir a \u00f3bito no trabalho para salvar as nossas vidas serenidade e uma garantia m\u00ednima a seus familiares.\r\nO PL, com muito orgulho, encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1291/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, A\u00c7\u00d5ES, COMBATE, PREVEN\u00c7\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, PER\u00cdODO, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA , CORONAV\u00cdRUS, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, FLAVIA MORAIS, RELATORA. \r\nROSA WEBER, MINISTRA, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), VOTO FAVOR\u00c1VEL, PARTIDO POL\u00cdTICO, DESTINA\u00c7\u00c3O, PERCENTUAL, FUNDO ESPECIAL DE FINANCIAMENTO DE CAMPANHA (FEFC), PROPAGANDA, CAMPANHA ELEITORAL, CANDIDATO A CARGO ELETIVO, MULHER.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 1.291, de 2020, acerca da defini\u00e7\u00e3o como essenciais de servi\u00e7os e atividades abrangidos pelo inciso II, \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, do Decreto n\u00ba 10.282, de 2020, relacionados \u00e0s mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar, aos casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra idosos, crian\u00e7as ou adolescentes; e do estabelecimento da forma de cumprimento de medidas de combate e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar previstas na Lei n\u00ba 11.340, de 2006 (Lei Maria da Penha), e no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940 (C\u00f3digo Penal), durante a vig\u00eancia da Lei n\u00b0 13.979, de 2020, ou durante a declara\u00e7\u00e3o de estado de emerg\u00eancia de car\u00e1ter humanit\u00e1rio e sanit\u00e1rio no territ\u00f3rio nacional. Elogio \u00e0 Deputada Fl\u00e1via Morais pelo parecer oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o. Car\u00e1ter hist\u00f3rico do voto da Ministra Rosa Weber, do Tribunal Superior Eleitoral, a favor da destina\u00e7\u00e3o, pelos partidos pol\u00edticos, de pelo menos 30% do Fundo Especial de Financiamento de Campanha e do tempo de propaganda gratuita para candidaturas femininas.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu imagino! Sei que V.Exa. est\u00e1 \u00e0 frente da sess\u00e3o do Congresso Nacional e da sess\u00e3o da C\u00e2mara desde esta manh\u00e3 at\u00e9 agora. Mas eu n\u00e3o poderia deixar de ter reservado o tempo do PL para este momento.\r\nQueria come\u00e7ar parabenizando a Deputada Fl\u00e1via pelo relat\u00f3rio. A Deputada Fl\u00e1via Morais, com essa capacidade que tem de conciliar, com esse seu jeito de buscar o essencial, acolheu um tema que tamb\u00e9m \u00e9 muito importante para n\u00f3s neste projeto, que s\u00e3o as crian\u00e7as e os idosos.\r\nDeputado Marcos Pereira, este projeto \u00e9, sim, uma resposta direta, na veia, quando as pessoas falam da fam\u00edlia e perguntam: \"Afinal, o que move essa bancada feminina?\". A bancada feminina, Deputado Marcos Pereira, pode defender a \u00e1rea econ\u00f4mica, a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea da sa\u00fade, mas, quando envolve direitos humanos, a dignidade da pessoa humana, ela n\u00e3o tem \"p\" de partido, ela tem \"p\" de pessoa, e ela se une. E este \u00e9 um grande momento dessa bancada feminina, capitaneado por este projeto da Deputada Maria do Ros\u00e1rio, essa mulher gigante na defesa dos direitos humanos, a quem n\u00f3s todas agradecemos a generosidade de nos permitir a coautoria, como uma grande demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o temos partido. \r\nN\u00f3s temos que defender o que assegura o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, que diz que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. N\u00f3s nos perguntamos o tempo todo: ser\u00e1? Ser\u00e1 que uma mulher tem o direito de ir e vir sem ser importunada, Deputado Marcos Pereira? Ser\u00e1 que uma mulher pode terminar um relacionamento sem levar um tiro? Ser\u00e1 que ela pode pensar de forma diferente e n\u00e3o ter que apanhar? \u00c9 nessa hora que os homens e as mulheres t\u00eam que se unir para fazer a defesa dessa dignidade. \u00c9 por isso que este projeto \u00e9 mais um dos emblem\u00e1ticos, Deputado Marcos Pereira, mostrando a for\u00e7a e a uni\u00e3o da bancada feminina.\r\nEu queria muito parabenizar tamb\u00e9m nossa Coordenadora, a Deputada Professora Dorinha, que n\u00e3o flexibiliza, n\u00e3o tangencia na defesa das nossas pautas. Parab\u00e9ns, Deputada Dorinha! Vejo que V.Exa. est\u00e1 sendo substitu\u00edda pela Deputada Fernanda Melchionna. Que bacana participar deste momento, Deputada Fernanda, tendo V.Exa. \u00e0 frente do conjunto e do encaminhamento deste projeto, que materializa, como o seu h\u00e1 pouco materializou, essa uni\u00e3o, essa for\u00e7a da bancada.\r\nEu vou compartilhar o meu tempo de L\u00edder com a Deputada Fl\u00e1via Arruda, que \u00e9 Presidente da frente parlamentar que trata da viol\u00eancia contra a mulher. Eu n\u00e3o poderia deixar de registrar e insistir que este projeto tem no seu espoco ferramentas novas. Ele trata de direitos que j\u00e1 est\u00e3o assegurados, assim como est\u00e3o assegurados os direitos das mulheres na Constitui\u00e7\u00e3o, mas, infelizmente, todos os dias, quando nos perguntamos se elas est\u00e3o tendo a sua vida respeitada, vemos que n\u00e3o. Portanto, temos que promover a\u00e7\u00f5es, criar legisla\u00e7\u00f5es e fiscalizar.\r\nEste projeto materializa, Deputada Maria do Ros\u00e1rio, essa generosidade sua com a bancada, essa for\u00e7a, e mostra que, sim, precisamos ter a\u00e7\u00f5es.\r\nNo Estado do Rio de Janeiro, por exemplo, tivemos neste momento do coronav\u00edrus mais de 50% de aumento nos registros de viol\u00eancia contra a mulher. E qual foi a pergunta que n\u00f3s nos fizemos de imediato? Aqui no Rio n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos um sistema de boletim on-line. Entretanto, como muito bem pontuou a Deputada Maria do Ros\u00e1rio, n\u00e3o adianta o registro, n\u00f3s temos que ter a vis\u00e3o de uma rede de prote\u00e7\u00e3o a essa mulher. Todo o sistema tem que funcionar.\r\nE este projeto \u00e9 mais um passo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de ferramentas para defender a dignidade dessa mulher.\r\nEu vou pedir, Deputada Fernanda, passando automaticamente a palavra para a Deputada Fl\u00e1via Arruda, que me permita terminar o tempo de L\u00edder parabenizando, vibrando por este dia hist\u00f3rico. Por que \u00e9 hist\u00f3rico? Porque in\u00fameros projetos foram compartilhados pelas Deputadas, encaminhados pelas Deputadas, com vozes materializadas pelas Deputadas, mostrando a for\u00e7a da bancada feminina, que aumentou em 51% e est\u00e1 dando uma resposta direta, n\u00e3o s\u00f3 com a sua uni\u00e3o, mas com a defesa que faz da sociedade.\r\nN\u00f3s vimos, h\u00e1 pouco, a primeira mulher ind\u00edgena eleita. Imaginem a felicidade da Deputada Professora Rosa Neide, que tem, na sua luta, a defesa dos povos ind\u00edgenas, ao ver a primeira mulher ind\u00edgena sendo sua Relatora. Isso \u00e9 um orgulho para o Brasil. Isso mostra a necessidade de avan\u00e7armos e buscarmos a paridade.\r\nPor \u00faltimo, mais uma vez, insisto em demonstrar a nossa gratid\u00e3o pelo voto hist\u00f3rico da Ministra Rosa Weber na sess\u00e3o de segunda-feira, quando garantiu, com a unanimidade de seus pares, 30% de mulheres no comando dos partidos, o que possibilitar\u00e1 vencermos, aos poucos, as barreiras invis\u00edveis que impedem a mulher de chegar l\u00e1.\r\nDeputada Fl\u00e1via Arruda, j\u00e1 est\u00e1 a postos? Passo o bast\u00e3o para V.Exa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=157&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19. Apelo ao Relator Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. por acatamento da Emenda n\u00ba 13 oferecida \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, esta \u00e9 uma mat\u00e9ria que urge, sim, neste momento de pandemia. Urge, sim, dar socorro \u00e0s entidades empresariais, aos empres\u00e1rios. N\u00f3s introduzimos em 2004 a figura da concordata, da negocia\u00e7\u00e3o.\r\nQuero cumprimentar o Deputado Isnaldo pelo brilhante relat\u00f3rio e trabalho que foi feito. Por\u00e9m, Sr. Presidente, apresentei uma emenda, e por isso eu entendo o clamor do Deputado Evair.\r\nFala-se de cooperativas rurais, mas tamb\u00e9m h\u00e1 as entidades filantr\u00f3picas, sem fins lucrativos, sejam elas confessionais, sejam elas comunit\u00e1rias. Na verdade, o STJ j\u00e1 tem decis\u00e3o sobre o tema desde 2019, tanto que n\u00f3s apresentamos uma emenda para que fosse acolhida no texto tamb\u00e9m a negocia\u00e7\u00e3o, em forma de concordata, para essas entidades filantr\u00f3picas, que tantos servi\u00e7os prestam ao Pa\u00eds na \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social. Chamo aten\u00e7\u00e3o para a mat\u00e9ria porque assim j\u00e1 tem interpretado o STJ. Ent\u00e3o, neste momento de crise econ\u00f4mica sem precedente neste Pa\u00eds, n\u00f3s temos que fazer uma corre\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 era necess\u00e1ria sem crise, estendendo a possibilidade desse acordo, dessa concordata a essas entidades que t\u00eam papel fundamental nos Munic\u00edpios, no Pa\u00eds.\r\nEssa \u00e9 a minha discuss\u00e3o, o meu encaminhamento. O PL vai votar com o Relator, que fez um brilhante trabalho. Mas eu queria, Sr. Presidente, neste momento, chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que n\u00f3s n\u00e3o podemos deixar fecharem as portas dessas entidades, ainda mais sendo elas da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social. Elas est\u00e3o sendo atingidas em cheio e precisam, sim, estar amparadas pela negocia\u00e7\u00e3o. \r\nReitero que isso j\u00e1 \u00e9 um pensamento do STJ, que assim decidiu, por exemplo, em 2019, para a Casa de Portugal, uma entidade de sa\u00fade antiga, para a Faculdade C\u00e2ndido Mendes e para v\u00e1rias entidades, cooperativas rurais. \r\nEnt\u00e3o, fa\u00e7o um apelo ao Relator para que ele acolha a nossa Emenda de n\u00ba 13, para estender essa possibilidade de negocia\u00e7\u00e3o \u00e0s entidades filantr\u00f3picas deste Pa\u00eds e corrigir a quest\u00e3o finalmente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=182&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSULTA, RELATOR, COOPERATIVA AGR\u00cdCOLA, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Consulta ao Relator Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. sobre a inclus\u00e3o de entidades filantr\u00f3picas no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de tirar uma d\u00favida.\r\nVi que o Deputado Isnaldo acatou a quest\u00e3o das cooperativas rurais, que est\u00e1 dentro da mesma linha de defesa que fizemos baseada nas decis\u00f5es do STJ. Eu indago ao Relator se ele tamb\u00e9m acatou as entidades filantr\u00f3picas, aquelas entidades das \u00e1reas da sa\u00fade, da assist\u00eancia e da educa\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos, como as entidades confessionais e comunit\u00e1rias.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Tem a palavra o Relator.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL) - A princ\u00edpio, Presidente e Deputada Soraya, o acordo feito e constru\u00eddo com os L\u00edderes foi para acatar esse trecho que li h\u00e1 pouco. Eu n\u00e3o recebi aqui a proposta do entendimento para que fosse feita essa inclus\u00e3o.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Deputado Isnaldo, eu vi que V.Exa. fez um ajuste em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cooperativas rurais em virtude de uma indaga\u00e7\u00e3o feita pelo L\u00edder do nosso PPS.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL) - Sim. Exatamente.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Eu suscitei, na mesma hora, que, desde 2019, o STJ j\u00e1 tem se mostrado a favor de ampliar essa negocia\u00e7\u00e3o, esse pedido de concordata para as cooperativas rurais, mas que, tamb\u00e9m em 2019, ele deu decis\u00f5es no mesmo sentido para a Casa de Portugal, uma entidade de sa\u00fade filantr\u00f3pica, e a Universidade C\u00e2ndido Mendes.\r\nComo V.Exa. se manifestou agora no sentido de acolhimento das cooperativas, foi esse o motivo da minha pergunta.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL) - Vou apenas consultar os Srs. L\u00edderes para responder a V.Exa. daqui a pouco.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Deputado Isnaldo Bulh\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSULTA, RELATOR, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Consulta ao Relator Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. sobre a inclus\u00e3o de entidades sem fins lucrativos no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Estou, sim, Sr. Presidente. Estou acompanhando atentamente a sess\u00e3o.\r\nO Deputado Isnaldo nos ligou, mas eu gostaria, Sr. Presidente, que ele citasse, destacasse a parte do relat\u00f3rio em que est\u00e1 dito que as entidades sem fins lucrativos dessas tr\u00eas \u00e1reas t\u00e3o importantes - assist\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o e, principalmente, sa\u00fade, que, neste momento de epidemia, t\u00eam um impacto t\u00e3o grande na vida econ\u00f4mica deste Pa\u00eds - est\u00e3o contempladas nessa negocia\u00e7\u00e3o.\r\nSe isso estiver claro no texto, n\u00f3s retiramos o destaque. Ent\u00e3o eu gostaria de pedir ao Deputado Isnaldo que, neste momento, lesse a parte do texto que assegura que est\u00e3o sendo contempladas essas entidades, volto a dizer, t\u00e3o necess\u00e1rias, uma vez que at\u00e9 o STJ j\u00e1 tem decidido nesse sentido.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Com a palavra o Relator, para esclarecimento \u00e0 Deputada Soraya.\r\nO SR. ISNALDO BULH\u00d5ES JR. (Bloco/MDB - AL. Sem revis\u00e3o do orador.) - Deputada Soraya, diz o \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba:\r\nArt. 2\u00ba............................................................................................................................................................\r\n\u00a7 1\u00ba Para os fins do disposto neste Cap\u00edtulo, considera-se agente econ\u00f4mico qualquer pessoa jur\u00eddica - n\u00f3s mudamos - e produtor rural que exer\u00e7a ou tenha por objetivo exerc\u00edcio de atividade econ\u00f4mica, independentemente da natureza empresarial de sua atividade.\r\nEnt\u00e3o, as institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas que t\u00eam as suas inscri\u00e7\u00f5es ativas se enquadram a\u00ed, enquadram-se, digamos assim, no conceito de agente econ\u00f4mico.\r\n\u00c9 apenas isso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVOR\u00c1VEL.\r\nENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, SA\u00daDE, EDUCA\u00c7\u00c3O, ASSIST\u00caNCIA SOCIAL, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Reitera\u00e7\u00e3o do pedido ao Relator Isnaldo Bulh\u00f5es Jr. de inclus\u00e3o da express\u00e3o atividades econ\u00f4micas ou com sem fins lucrativos e entidades rurais, no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 preciso esclarecer que o nosso destaque em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emenda \u00e9 justamente porque, quando se fala em atividade econ\u00f4mica, n\u00e3o est\u00e1 claro que est\u00e3o inclu\u00eddas essas entidades, que n\u00e3o t\u00eam fins lucrativos, da\u00ed a sua natureza filantr\u00f3pica. Elas n\u00e3o se ajustam nessas atividades econ\u00f4micas, porque elas n\u00e3o s\u00e3o atividades econ\u00f4micas. Elas s\u00e3o atividades sem fins lucrativos.\r\nEu gostaria de reiterar ao Relator pedido para que colocasse, num ajuste de texto, a express\u00e3o: \"atividades econ\u00f4micas com ou sem fins lucrativos e entidades rurais\".\r\nA nossa preocupa\u00e7\u00e3o de destacar essa emenda \u00e9 para deixar claro, de forma inequ\u00edvoca, que, nesta pandemia, tamb\u00e9m passam por crise econ\u00f4mica essas entidades. Este momento econ\u00f4mico que n\u00f3s estamos vivendo n\u00e3o tem precedentes no Pa\u00eds.\r\nQuando falamos de entidades econ\u00f4micas, n\u00e3o fica claro para o legislador que as entidades filantr\u00f3picas, que t\u00eam natureza de n\u00e3o ter fins lucrativos, est\u00e3o agasalhadas.\r\nDa mesma forma que o Relator fez um ajuste no texto para incluir as cooperativas rurais, ele poderia tamb\u00e9m colocar \"atividades econ\u00f4micas com ou sem fins lucrativos\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputada Soraya. Eu compreendo a apreens\u00e3o, a insist\u00eancia de V.Exa., mas eu quero avan\u00e7ar. O Relator j\u00e1 respondeu. Se esse ponto n\u00e3o for contemplado agora, pode ser trabalhado no Senado, porque n\u00e3o h\u00e1 mais condi\u00e7\u00e3o de ficar debatendo.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Sr. Presidente, eu gostaria de insistir, porque, j\u00e1 que n\u00e3o est\u00e1 contemplado, eu estou fazendo a defesa...\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Eu n\u00e3o sei se est\u00e1 contemplado.\r\nEst\u00e1 contemplado ou n\u00e3o est\u00e1, Deputado?(Pausa.)\r\nO Deputado est\u00e1 dizendo que est\u00e1 contemplado, Deputada.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Sim, mas a\u00ed eu estou querendo votar o destaque, Presidente.\r\nEu fiz uma pergunta para deixar claro no texto. Se temos d\u00favida nesse texto, o que estamos querendo \u00e9 fazer a defesa desta emenda proposta e colocar para vota\u00e7\u00e3o esse destaque, um destaque em que fazemos uma defesa dessas entidades, que t\u00eam um papel fundamental na sociedade.\r\nVeja, Sr. Presidente, que estamos falando de entidades da \u00e1rea da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Deputada Soraya, n\u00f3s estamos votando exatamente o destaque. \u00c9 o que n\u00f3s estamos fazendo agora.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Ent\u00e3o n\u00f3s temos que fazer o encaminhamento pelos partidos. N\u00e3o \u00e9 isso?\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Eu ia botar \"n\u00e3o\" para todo o mundo. Quem votasse \"sim\" se manifestaria. A\u00ed n\u00f3s vamos ver como vai ficar o painel.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-21T22:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REJEI\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, ENTIDADE FILANTR\u00d3PICA, PL 1397/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGRA DE TRANSI\u00c7\u00c3O, CAR\u00c1TER TEMPOR\u00c1RIO, PREVEN\u00c7\u00c3O, CRISE ECON\u00d4MICO-FINANCEIRA, AGENTE ECON\u00d4MICO, PESSOA F\u00cdSICA, PESSOA JUR\u00cdDICA, VIG\u00caNCIA, ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DISCIPLINAMENTO, SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 INSOLV\u00caNCIA, SUSPENS\u00c3O LEGAL, PROCEDIMENTO, NEGOCIA\u00c7\u00c3O PREVENTIVA, RECUPERA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL, ALTERA\u00c7\u00c3O, SENADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com a rejei\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 13, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 1.397, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de medidas emergenciais mediante altera\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, de dispositivos da Lei n\u00ba 11.101, de 2005, com validade at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou durante a vig\u00eancia do Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020, relativo ao estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu s\u00f3 queria fazer um registro. Eu n\u00e3o vou ter recurso. Eu queria chamar a aten\u00e7\u00e3o para essa \u00faltima vota\u00e7\u00e3o da emenda que apresentei destacada e lastimar, porque eu fiz o somat\u00f3rio dos partidos no painel. O PP acompanhou, o PL, o PT, os partidos de esquerda, o PDT. E n\u00f3s temos absoluta convic\u00e7\u00e3o de que da leitura do painel n\u00f3s ter\u00edamos conseguido aprovar, sim, esse destaque, da mesma forma que se fosse para vota\u00e7\u00e3o nominal.\r\nV.Exa. n\u00e3o entendeu assim. N\u00f3s vamos continuar nessa linha de defender essas entidades de forma muito clara. Por isso, eu n\u00e3o vou fazer nenhum recurso, porque entendo - e estou acompanhando V.Exa. desde a manh\u00e3, que est\u00e1 presidindo o Congresso - que essa vota\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, \u00e9 uma exaust\u00e3o. Mas eu quero que V.Exa. entenda a nossa dificuldade de trabalhar remotamente. E muitas vezes d\u00e1 tempo para chegar o L\u00edder, como estava chegando agora o L\u00edder de Governo, porque \u00e9 uma mat\u00e9ria tratada desde a semana passada.\r\nEnt\u00e3o, eu espero que n\u00f3s possamos fazer essa corre\u00e7\u00e3o l\u00e1 no Senado. O que n\u00f3s temos pedido \u00e9 apenas um ajuste de palavras. J\u00e1 foi mat\u00e9ria vencida na C\u00e2mara. Mas eu n\u00e3o poderia, Sr. Presidente, porque o dia de hoje foi t\u00e3o emblem\u00e1tico - e V.Exa. \u00e9 uma pessoa que culminou e coroou todo o movimento das mulheres, inclusive com o seu apoio no \u00faltimo projeto -, deixar de registrar que nesse ponto as entidades filantr\u00f3picas deste Pa\u00eds est\u00e3o muito inseguras com rela\u00e7\u00e3o a esse texto. E quando falamos da sa\u00fade, n\u00f3s n\u00e3o estamos falando de atividade econ\u00f4mica. N\u00f3s estamos falando de salvar vidas. E eu quero dizer que essas entidades de sa\u00fade tamb\u00e9m est\u00e3o passando por crise. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio esse ajuste.\r\nEu quero deixar registrado que n\u00f3s vamos trabalhar intensamente no Senado e lastimar esse \u00faltimo epis\u00f3dio no dia de hoje, Sr. Presidente.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado, Deputada Soraya.\r\nEu j\u00e1 enviei um WhatsApp a V.Exa. dizendo que apoiei a sua emenda, falei com o Relator, e que vou apoiar no Senado para que l\u00e1 consigamos ter essa vit\u00f3ria. E, conversando com os dois Senadores do meu partido e outros Senadores que eu conhe\u00e7o e s\u00e3o meus amigos, a mat\u00e9ria seguramente voltar\u00e1 para c\u00e1. E n\u00f3s vamos corrigir o que V.Exa. entende ser um erro.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2020&txPagina=213&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-26T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 1075/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nRODRIGO MAIA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PRONUNCIAMENTO PARLAMENTAR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO, BENEDITA DA SILVA, JANDIRA FEGHALI, ALINE, DEPUTADA FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Aplausos ao Presidente Rodrigo Maia pelo pronunciamento sobre a responsabilidade do Parlamento brasileiro diante da pandemia de coronav\u00edrus.  Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020, acerca das a\u00e7\u00f5es emergenciais para o setor cultural, adotadas durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, com muita alegria, eu queria primeiro cumprimentar V.Exa., por sua fala na abertura desta sess\u00e3o.\r\nV.Exa. nos representou a todos e representou o momento de responsabilidade deste Parlamento, numa crise sem precedentes neste Pa\u00eds.\r\nQueria cumprimentar a todos os autores, em especial a Deputada Benedita da Silva e a Deputada Aline, que p\u00f4de compartilhar a autoria de um desses projetos, que \u00e9 o 1.089, do qual eu fa\u00e7o parte, como um dos autores. Em especial, queria cumprimentar, pela constru\u00e7\u00e3o que fez nesse processo, a Deputada Jandira. Apesar do isolamento, a Deputada conseguiu mobilizar todo o setor de cultura, fazendo-se representar em todas as regi\u00f5es deste Pa\u00eds. Ela conseguiu colocar o tom da responsabilidade fiscal e teve a capacidade tamb\u00e9m de construir um di\u00e1logo com todos os partidos. Para a minha alegria, o PL \u00e9 um desses partidos que ratificam sua posi\u00e7\u00e3o de defesa da cultura, setor t\u00e3o achatado por este isolamento social.\r\nO PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F5%2F2020&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE  BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o da subemenda substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial mencionado do art. 2\u00ba do referido diploma legal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Boa tarde, Presidente. Mais uma vez parabenizo V.Exa. pela sua linha de conduta em defesa da democracia do Pa\u00eds.\r\nEu queria encaminhar pelo PL, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, na vota\u00e7\u00e3o deste tema, que visa a corrigir algumas lacunas em rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial. Parabenizo n\u00e3o s\u00f3 os autores, na pessoa da Deputada Fernanda Melchionna e do Deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, mas tamb\u00e9m a Relatora, que, como Coordenadora da nossa bancada, t\u00e3o logo saiu o aux\u00edlio emergencial, come\u00e7ou a ser demanda, pela les\u00e3o patrimonial que vinham sofrendo as mulheres. Muitas vezes os homens registravam os CPFs de seus filhos sem nem estarem com a guarda dessas crian\u00e7as.\r\nEnt\u00e3o, fez bem o Presidente Bolsonaro quando vetou essa quest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos homens chefes de fam\u00edlia, preservando as meninas adolescentes, mas este projeto vem corrigir de vez essa d\u00favida jur\u00eddica.\r\nPortanto, o aux\u00edlio emergencial ficar\u00e1 com as mulheres, mas os homens n\u00e3o ser\u00e3o exclu\u00eddos se comprovarem que s\u00e3o eles os respons\u00e1veis pela guarda.\r\nParab\u00e9ns aos autores, mais uma vez. Parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Professora Dorinha.\r\nCom muita satisfa\u00e7\u00e3o, na defesa das fam\u00edlias brasileiras, o PL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2020&txPagina=61&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 323, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, a respeito das medidas trabalhistas de enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, desculpe-me! Eu estava l\u00e1 embaixo resolvendo um problema administrativo.\r\nMas esse destaque, Sr. Presidente, \u00e9 para fazer apenas uma corre\u00e7\u00e3o. E eu pe\u00e7o a aten\u00e7\u00e3o dos nossos pares.\r\nNo texto original, foi suspenso o pagamento das parcelas trabalhistas j\u00e1 pactuadas, condicionando-se a data por for\u00e7a do decreto legislativo, o decreto da pandemia. Por\u00e9m, o Supremo j\u00e1 decidiu que a abertura da atividade econ\u00f4mica \u00e9 uma decis\u00e3o local de cada Prefeito. \r\nEnt\u00e3o, o que n\u00f3s estamos defendendo \u00e9 que, uma vez suspenso, ele seja modificado: retira-se a refer\u00eancia ao decreto da pandemia e permanece que fica suspenso enquanto a atividade econ\u00f4mica estiver fechada por for\u00e7a do poder p\u00fablico, seja ele local ou n\u00e3o. N\u00e3o teria sentido fazer a suspens\u00e3o daquele pagamento, porque termina a vig\u00eancia do decreto agora, no dia 22 deste m\u00eas, e a pessoa n\u00e3o est\u00e1 podendo ainda abrir as portas. \r\nEnt\u00e3o, ele condiciona \u00e0 atividade econ\u00f4mica, enquanto fechada por for\u00e7a do poder p\u00fablico, essa parcela j\u00e1 pactuada, que fica suspensa para que ele tenha a oportunidade de voltar a trabalhar e honrar os compromissos firmados. \r\nEste \u00e9 o Destaque n\u00ba 13, para o qual eu gostaria de pedir o apoio dos meus pares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=271&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-17T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE COMISS\u00c3O, SUSPENS\u00c3O, ACORDO TRABALHISTA, PROTESTO DE T\u00cdTULO, MPV 927/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CALAMIDADE P\u00daBLICA, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO TRABALHO, RELA\u00c7\u00d5ES TRABALHISTAS, PRESERVA\u00c7\u00c3O, EMPREGO, CRISE ECON\u00d4MICA, MERCADO DE TRABALHO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Complementa\u00e7\u00e3o do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 323, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 927, de 2020, acerca de medidas trabalhistas destinadas ao enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus (Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, apenas para corroborar com a ideia, gostaria de dizer que \u00e9 muito importante, quando votamos uma mat\u00e9ria, termos a seguran\u00e7a e a serenidade do princ\u00edpio da boa-f\u00e9.\r\nA pessoa n\u00e3o est\u00e1 deixando de pagar aquela parcela porque quer; essa pessoa est\u00e1 impedida, por uma determina\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, de faz\u00ea-lo. Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 correto que uma pessoa que j\u00e1 est\u00e1 tendo a ren\u00fancia do seu trabalho, a ren\u00fancia do seu dia a dia, ainda seja execrada como se fosse um mau pagador. N\u00e3o haveria sentido que a suspens\u00e3o fosse apenas pelo prazo do decreto, uma vez que j\u00e1 est\u00e1 claro que essa decis\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia dos Prefeitos e dos Governadores.\r\nEu queria fazer essa complementa\u00e7\u00e3o e, desde j\u00e1, agrade\u00e7o a cada um dos Deputados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2020&txPagina=276&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRUTALA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, PROFESSORA DORINHA SEABRA RESENDE, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, REUNI\u00c3O, ANDR\u00c9 MENDON\u00c7A, MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA., DEBATE,  DEFESA, CRIAN\u00c7A, IDOSO, MULHER, PORTARIA, PROTOCOLO, FEMINIC\u00cdDIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Resende pela condu\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o com o Ministro da Justi\u00e7a, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, destinada ao debate de assuntos pertinentes \u00e0s crian\u00e7as, \u00e0s mulheres e aos idosos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, coordenadora da bancada feminina, Deputada Professora Dorinha, n\u00e3o me canso de dizer que V.Exa. \u00e9 uma das maiores autoridades neste Parlamento quando o assunto \u00e9 educa\u00e7\u00e3o.\r\nMas eu queria apenas fazer um registro, inclusive em nome da bancada feminina, ao cumpriment\u00e1-la e parabeniz\u00e1-la pela condu\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o que tivemos h\u00e1 pouco no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. \u00c9 muito importante ver a unidade da nossa bancada, Deputada Carmen Zanotto, quando n\u00f3s tratamos de assuntos que envolvem a dignidade humana, principalmente no que tange \u00e0s crian\u00e7as, aos idosos e \u00e0 mulher.\r\nV.Exa., Presidente, promoveu uma reuni\u00e3o muito especial junto ao Ministro Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, quero fazer este reconhecimento p\u00fablico, com a preocupa\u00e7\u00e3o a respeito de uma portaria editada e que trata de protocolo de feminic\u00eddio. \r\nAqui fica o meu registro sobre a lideran\u00e7a de V.Exa., mas tamb\u00e9m a postura do Ministro Andr\u00e9, que, \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a - Pasta t\u00e3o importante quando falamos do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, quando falamos da dignidade da pessoa -, colocou uma equipe de trabalho, Deputada Professora Dorinha, sob a sua coordena\u00e7\u00e3o e de todo o corpo t\u00e9cnico, para que o Brasil possa avan\u00e7ar a passos largos na defesa e prote\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias.\r\nEnt\u00e3o, minha palavra \u00e9 para fazer um registro p\u00fablico da condu\u00e7\u00e3o de V.Exa. num tema que nos une a todas, a bancada feminina, quando nos referimos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da mulher, da fam\u00edlia, da crian\u00e7a e do idoso, principalmente, no que tange \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0s injusti\u00e7as sofridas.\r\nFa\u00e7o, portanto, um agradecimento a V.Exa., pela conduta, e um agradecimento ao Ministro Andr\u00e9, pela postura, que, t\u00e3o logo sentiu a afli\u00e7\u00e3o da bancada feminina, realizou uma reuni\u00e3o com todo o corpo t\u00e9cnico. E tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que n\u00f3s vamos avan\u00e7ar, sim, nesse protocolo, tirando todas as ang\u00fastias que nos afligiam.\r\nMuito obrigada, Deputada Professora Dorinha.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=164&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-30T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA, MPV 934/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, CONGRATULA\u00c7\u00c3O, LUISA CANZIANI, RELATORA, ACOLHIMENTO, EMENDA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Registro de voto dos Deputados Bosco Costa, Magda Mofatto e Christiane de Souza Yared. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda Substitutiva oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o Mista \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 934, de 2020, sobre o estabelecimento de normas excepcionais relativas ao ano letivo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e do ensino superior, decorrentes das medidas de enfrentamento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica constantes na Lei n\u00ba 13.979, de 2020, ressalvados os destaques. Agradecimento \u00e0 Relatora Luisa Canziani pelo acatamento das Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 15 e 138 de autoria, respectivamente, da oradora e da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, primeiro, gostaria de fazer um registro. A Deputada Magda Mofatto, a Deputada Christiane de Souza Yared e o Deputado Bosco Costa votaram com o partido nas \u00faltimas vota\u00e7\u00f5es. Eles tiveram um problema de conex\u00e3o.\r\nO PL encaminha \"sim\" e aproveita para parabenizar pelo relat\u00f3rio a Deputada Luisa Canziani, a quem agradecemos por ter acolhido no seu relat\u00f3rio a Emenda n\u00ba 138, de minha autoria, em que chamo a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de se computarem as horas do ensino a dist\u00e2ncia naquela carga hor\u00e1ria exigida. N\u00e3o \u00e9 um tema f\u00e1cil. N\u00f3s precisamos descentralizar - e o relat\u00f3rio trata dessa quest\u00e3o, da descentraliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m -, para que cada escola possa ver como vai tratar do que \u00e9 poss\u00edvel ser aproveitado em termos de conte\u00fado de cada mat\u00e9ria.\r\nEnt\u00e3o, o PL encaminha \"sim\", mais uma vez parabenizando-lhe, Deputada Dorinha, pelo acolhimento da Emenda n\u00ba 15, de autoria de V.Exa., dada a necessidade de incorporar essa categoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T15:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA,  PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 975/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 975, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Programa Emergencial de Acesso a Cr\u00e9dito; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 12.087, de 2009, e 13.999, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL encaminha o voto \"sim\", Sr. Presidente.\r\nAproveito a oportunidade para parabenizar o Deputado Efraim Filho pelo relat\u00f3rio.\r\nEste Parlamento tem amadurecido toda uma sequ\u00eancia de iniciativas necess\u00e1rias para avan\u00e7armos no combate \u00e0 pandemia. Primeiro, foi a comida na mesa do trabalhador atrav\u00e9s do aux\u00edlio emergencial e, agora, se faz uma reflex\u00e3o muito bem pontuada pelo Deputado no sentido de que a retomada econ\u00f4mica s\u00f3 vai se dar se n\u00f3s assegurarmos as atividades econ\u00f4micas.\r\nDessa forma, o relat\u00f3rio apresentado traz um suporte para atravessarmos este momento e tornarmos o cr\u00e9dito acess\u00edvel, com mais agilidade e com muito mais efic\u00e1cia.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Efraim Filho! N\u00f3s estamos juntos na defesa da abertura e da manuten\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas e da gera\u00e7\u00e3o de empregos.\r\nO PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nPL 1444/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, MEDIDA DE SEGURAN\u00c7A, CAR\u00c1TER EXCEPCIONAL, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.\r\nNOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), OFENSA, PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Defesa de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o dos Projetos de Lei de n\u00bas 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus, e 1.444, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 13.979 e 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas excepcionais de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher e seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus. Inadmissibilidade de ataques de disseminadores de fake news a Parlamentares na discuss\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu quero, neste tempo de Lideran\u00e7a, deixar algo claro. Quero repor a verdade que envolve estes dois projetos: n\u00e3o s\u00f3 o PL 1.444/20, mas tamb\u00e9m o PL 1.552/20, da bancada feminina. \r\nEspecialmente, aproveito para agradecer a V.Exa. pela condu\u00e7\u00e3o deste tema, porque o Parlamento precisa, Sr. Presidente, tratar os assuntos de forma a preservar o debate claro, transparente, com os objetivos que se prop\u00f5em. O que vimos percebendo no Parlamento - e da\u00ed esta minha fala - \u00e9, muitas vezes, algo diferente. O desacordo na maneira de enxergar os temas n\u00e3o pode ser respaldado por fake news ou ataques a pessoas f\u00edsicas deste Parlamento. A democracia \u00e9 resultado da dissens\u00e3o entre os olhares.\r\nDe que tratam esses dois projetos? S\u00e3o projetos - \u00e9 por isso que precisamos restabelecer a verdade - que tratam deste momento da pandemia especificamente.\r\nFalando do 1.552, que foi t\u00e3o debatido, ele trata do aumento da viol\u00eancia contra a mulher, das agress\u00f5es que elas sofrem justamente por o agressor estar dentro de casa e todo mundo estar em isolamento social. Os dados est\u00e3o a\u00ed expostos. H\u00e1 aumento do n\u00famero de mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, do n\u00famero de crian\u00e7as v\u00edtimas n\u00e3o s\u00f3 de viol\u00eancia, mas tamb\u00e9m de pedofilia e do n\u00famero de idosos sendo atacados.\r\nN\u00f3s n\u00e3o estamos neste momento, Sr. Presidente, criando nada novo. A Lei Maria da Penha est\u00e1 a\u00ed. Ela \u00e9 robusta e d\u00e1 sistema. Ent\u00e3o, do que tratam esses projetos? Eles tratam de garantir, or\u00e7amentariamente, suporte a essa pol\u00edtica, porque n\u00f3s do Parlamento demos um cheque em branco para que se d\u00ea vas\u00e3o ao atendimento que j\u00e1 est\u00e1 previsto em lei. \r\nA lei diz o qu\u00ea? O agressor deve sair da casa. Se o agressor sair de casa, \u00f3timo; se ele n\u00e3o sair, permanecer na casa, \u00e9 preciso que se use o dinheiro do Fundo de Seguran\u00e7a P\u00fablica, os 5%, e quem vai usar \u00e9 justamente o Executivo.\r\nO texto foi constru\u00eddo com a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos, com todo o bom senso e com a previs\u00e3o de que tais recursos ser\u00e3o utilizados de forma tempor\u00e1ria. N\u00e3o \u00e9 interesse da bancada feminina desconstruir a Lei Maria da Penha, mas precisamos dar \u00e0s pol\u00edticas um suporte econ\u00f4mico neste momento de pandemia, Sr. Presidente. \r\n\u00c9 por isso que somos contra quaisquer discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas que envolvam temas que n\u00e3o fazem parte desta discuss\u00e3o. Muitas Deputadas foram atacadas neste final de semana, sob a alega\u00e7\u00e3o de que estavam trazendo para a pauta da Casa temas como o aborto. Mas aborto \u00e9 mat\u00e9ria estranha a esses projetos. \r\nQuero aqui falar, como Deputada, que tenho orgulho da bancada feminina. Quando se trata de defesa da vida, defesa da fam\u00edlia, defesa da dignidade humana, ou seja, defesa do que est\u00e1 previsto no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s agimos de forma suprapartid\u00e1ria. \r\nO Deputado Samuel Moreira est\u00e1 certo: o projeto foi acordado em Col\u00e9gio de L\u00edderes. N\u00e3o estamos entendendo certas discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas e ataques aos nossos pares. Isso n\u00e3o \u00e9 correto. \r\nA C\u00e2mara dos Deputados tem que agir corretamente na defesa do tema de que estamos tratando. Do que estamos tratando? De uma abertura na legisla\u00e7\u00e3o para que, or\u00e7amentariamente, neste tempo de pandemia, em um momento de cobertor curto, o Governo, a crit\u00e9rio dele, possa fazer uso de 5% do Fundo de Seguran\u00e7a P\u00fablica para acolher as mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia, Sr. Presidente.\r\nEstou muito indignada com o que venho percebendo em rela\u00e7\u00e3o aos vis ataques desferidos contra a bancada feminina. Quero ratificar que n\u00e3o h\u00e1 discuss\u00e3o sobre aborto, porque aborto n\u00e3o faz parte desta mat\u00e9ria. \r\nA C\u00e2mara, que votou o \"or\u00e7amento de guerra\", dando um cheque em branco para o Governo, agora pode socorrer essas mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia. Houve um aumento das agress\u00f5es, em alguns Estados, de mais de 200%. Portanto, esperamos, neste momento de pandemia - e unicamente neste momento -, que o Governo possa dar suporte econ\u00f4mico a essas fam\u00edlias. \r\nN\u00f3s que defendemos a vida, a dignidade da vida e a dignidade da fam\u00edlia somos a favor dessas duas mat\u00e9rias. Foi por isso, Sr. Presidente, que solicitei o tempo de L\u00edder para falar neste momento. Estamos falando de dois projetos.\r\nHoje cedo liguei para V.Exa. e disse que estava muito feliz por ser V.Exa. o condutor desta sess\u00e3o, em raz\u00e3o do cuidado que V.Exa. teve de buscar, atrav\u00e9s do Deputado Eli Borges e da Deputada Rosangela Gomes, uma forma de assegurar o que est\u00e1vamos tratando. O que n\u00e3o vamos permitir \u00e9 que nenhum desses Deputados seja atacado na Internet, a exemplo do que aconteceu com a Deputada Rosangela Gomes, alvo de fake news que diziam que ela estava tratando de uma mat\u00e9ria que n\u00e3o existe no relat\u00f3rio. Isso, sim, \u00e9 mat\u00e9ria estranha. \r\nN\u00f3s vamos votar e encaminhar \"sim\" a esta mat\u00e9ria, chamando a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que \u00e9 muito grave permitirmos que segmentos, ou Deputados, ou Deputadas tragam assuntos alheios aos que estamos discutindo para confundir a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO fato \u00e9 que a bancada feminina, junto com este Parlamento, deu um cheque em branco para que este Governo possa suportar o que a pandemia trouxe como gastos extras, e esses projetos tratam apenas de subsidiar isso. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 impacto econ\u00f4mico. N\u00f3s garantimos, atrav\u00e9s do art. 11 do PL 1.552, um lugar onde o Governo pode buscar recursos neste momento de pandemia.\r\nN\u00f3s n\u00e3o permitiremos que essas mat\u00e9rias, que nos movem no sentido de defender a m\u00e3e, a mulher e a fam\u00edlia, fiquem contaminadas por uma discuss\u00e3o que n\u00e3o faz parte desse tema, uma discuss\u00e3o alheia a essas mat\u00e9rias.\r\nVolto a insistir, Sr. Presidente: eu tenho muito orgulho de fazer parte de uma bancada que \u00e9 heterog\u00eanea nas suas ideias, que sabe fazer suas discuss\u00f5es ideol\u00f3gicas em plen\u00e1rio, mas que se junta suprapartidariamente - junto com v\u00e1rios Deputados, que s\u00e3o cidad\u00e3os - na defesa das fam\u00edlias. \u00c9 por isso que eu trago esta fala, este desabafo. N\u00f3s, como autoridades da C\u00e2mara, n\u00e3o podemos mais permitir que qualquer membro da Casa seja atacado por fake news na discuss\u00e3o de mat\u00e9rias. O campo de discuss\u00e3o se d\u00e1 em plen\u00e1rio.\r\nEnt\u00e3o, t\u00eam aqui a minha solidariedade as Deputadas que foram atacadas. Elas foram atacadas em temas que para elas s\u00e3o muito caros, como no caso da Deputada Rosangela Gomes, que eu citei agora h\u00e1 pouco, uma grande defensora das suas convic\u00e7\u00f5es religiosas, uma mulher de hist\u00f3ria \u00edmpar, de quem n\u00f3s temos muito orgulho. N\u00f3s n\u00e3o permitiremos que sequer uma delas seja atacada por mentiras e inverdades. O Parlamento n\u00e3o vai abaixar a cabe\u00e7a para essas mentiras. O Parlamento vai enfrentar essas quest\u00f5es.\r\nFalando isso, Sr. Presidente Marcos Pereira, eu lhe agrade\u00e7o, porque, quando abriu a sess\u00e3o, V.Exa. j\u00e1 colocou de imediato que \u00edamos enfrentar o tema, porque isso \u00e9 certeza, primeiro, da democracia e, segundo, de que essa pauta foi constru\u00edda por todos os partidos. Precisamos acabar com as fake news. As fake news n\u00e3o pressionar\u00e3o nenhum Parlamentar desta Casa.\r\nVolto a dizer: esta mat\u00e9ria \u00e9 para quem acredita na fam\u00edlia, na prote\u00e7\u00e3o da mulher, na prote\u00e7\u00e3o da dignidade humana, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=151&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-09T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARLAMENTO, DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, ELCIONE BARBALHO, EX-PROCURADORA DA MULHER, RELATORA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 1552/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MEDIDA DE EMERG\u00caNCIA, PROTE\u00c7\u00c3O, MULHER, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, ISOLAMENTO SOCIAL, QUARENTENA (SA\u00daDE), CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, ABRIGAMENTO, LEI MARIA DA PENHA, ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL, FUNDO NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA (FNSP).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos L\u00edderes partid\u00e1rios, \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende e a Deputada Elcione Barbalho, Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 1.552, de 2020, acerca das medidas de prote\u00e7\u00e3o das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, durante o estado de calamidade p\u00fablica com efeitos at\u00e9 31 de dezembro de 2020, ou na vig\u00eancia das medidas de quarentena e restri\u00e7\u00f5es de atividades no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria primeiro cumprimentar a Relatora, Deputada Elcione Barbalho. Ela foi a primeira Procuradora da Mulher da C\u00e2mara dos Deputados, que teve um trabalho incr\u00edvel na cria\u00e7\u00e3o de um segmento muito importante, que era para trazer o olhar feminino sobre todas as mat\u00e9rias. Ningu\u00e9m melhor do que ela para ser, neste momento, a Relatora desta mat\u00e9ria.\r\nEu queria cumprimentar V.Exa. e, em seu nome, cumprimentar todos os L\u00edderes, que entenderam o escopo do projeto no sentido da defesa da vida.\r\nQuero cumprimentar tamb\u00e9m o orgulho da nossa bancada feminina, na pessoa da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, pela capacidade de articula\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 um tema muito caro para quem defende a fam\u00edlia, muito caro para quem defende a dignidade humana.\r\nFicou claro, no relat\u00f3rio, que n\u00e3o h\u00e1 impacto econ\u00f4mico. Se n\u00e3o fosse pela rejei\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias, n\u00f3s estar\u00edamos, sim, pedindo \u00e0 Mesa que retirasse de of\u00edcio temas como esse do aborto, que n\u00e3o fazem parte do texto legal. A Lei Maria da Penha j\u00e1 \u00e9 uma lei de refer\u00eancia internacional, e a \u00fanica coisa que se faz neste projeto - e \u00e9 bom que isso esteja claro - \u00e9 oferecer ferramentas ao Governo para tratar do aumento de casos por for\u00e7a da pandemia.\r\nEste Parlamento se colocou ao lado do Governo, suprapartidariamente, dando um cheque em branco para que ele pudesse ajudar as fam\u00edlias brasileiras no momento da pandemia, seja nos aspectos econ\u00f4micos, seja no suporte \u00e0 sa\u00fade, seja nos aspectos da defesa da vida dessa mulher que est\u00e1 sendo violentada a cada dia com o isolamento social. O aumento dos casos, Sr. Presidente, representa mais de 200%.\r\nEnt\u00e3o eu queria, na pessoa de V.Exa., com quem inclusive falei de manh\u00e3, agradecer por estar presidindo a sess\u00e3o neste momento. Isso \u00e9 um grande atestado do alinhamento suprapartid\u00e1rio sobre este tema.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcos Pereira. REPUBLICANOS - SP) - Obrigado.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - V.Exa. \u00e9 um grande defensor das fam\u00edlias brasileiras.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL, RELATORIA, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PARTIDO LIBERAL (PL), POSI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Apoio do PL ao parecer oferecido pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, ao cumpriment\u00e1-lo, por ser V.Exa. a autoridade m\u00e1xima nesta Casa, cumprimento todas as Deputadas e todos os Deputados. O momento que estamos vivendo hoje no plen\u00e1rio traz \u00e0 tona muitas das nossas escolhas do dia a dia. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil estar na pol\u00edtica. A palavra pol\u00edtica vem de polis, termo grego que significa \"cidade\". Que modelo de cidade ou de pa\u00eds eu quero construir para meus filhos, para meus netos, a partir do entendimento de que estamos aqui apenas de passagem?\r\nNeste momento, n\u00f3s deixamos de lado todo o cansa\u00e7o, todas as viagens, as idas e vindas, a concilia\u00e7\u00e3o entre as atividades do lar e as atividades profissionais e nossa miss\u00e3o p\u00fablica, que \u00e9 estar aqui presente. Neste momento, n\u00f3s agradecemos muito.\r\nEu come\u00e7o agradecendo ao meu Estado Rio de Janeiro por eu poder estar Deputada, por eu poder vivenciar um dia hist\u00f3rico, dia em que este Parlamento d\u00e1 uma resposta direta, de forma suprapartid\u00e1ria. Ao constitucionalizar o FUNDEB, fundo de apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, esta Casa firma um compromisso com a Lei Maior, compromisso de quem acredita na educa\u00e7\u00e3o como ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o, de quem acredita na educa\u00e7\u00e3o como direito constitucional, e n\u00e3o como um favor.\r\nNeste momento, quero fazer um misto de fala. Vou falar pela Lideran\u00e7a do meu partido, que tem a educa\u00e7\u00e3o como um dos seus pilares. \u00c1lvaro Valle sempre trazia a educa\u00e7\u00e3o para o campo das discuss\u00f5es p\u00fablicas. \r\nEu quero come\u00e7ar minha fala cumprimentando e parabenizando a Deputada Professora Dorinha. Deputada Dorinha, \u00e9 um orgulho t\u00ea-la neste Parlamento! Gandhi sempre disse que a verdade \u00e9 dura como um diamante e delicada como a flor do pessegueiro. Assim \u00e9 a Deputada Professora Dorinha.\r\nDeputado Hiran, a Deputada Dorinha, com um jeitinho sereno de falar, baseada em conte\u00fado, n\u00e3o abriu m\u00e3o, milimetricamente, do pilar que a trouxe aqui: seu compromisso com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nSeu relat\u00f3rio, Deputada Professora Dorinha, traz v\u00e1rios recortes. E \u00e9 muito bom ser coordenada por V.Exa., neste momento, na bancada feminina, bancada que eu tamb\u00e9m quero cumprimentar.\r\nDeputada Perp\u00e9tua, a bancada feminina sempre atua em bloco, de forma suprapartid\u00e1ria, quando falamos de um direito b\u00e1sico como a dignidade humana.\r\nDeputada Professora Dorinha, seu nome est\u00e1 t\u00e3o conhecido neste Pa\u00eds como o termo FUNDEB! Ontem eu brincava com a Deputada Perp\u00e9tua e dizia que alguns achavam que a Deputada Professora Dorinha era de esquerda. Ela respondia que n\u00e3o \u00e9 de esquerda, nem de centro, nem de direita: ela \u00e9 do partido da educa\u00e7\u00e3o. Quem \u00e9 do partido da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 comprometido com o relat\u00f3rio.\r\nEste relat\u00f3rio, Deputada Professora Dorinha, d\u00e1 o primeiro passo ao destinar recurso para a primeira inf\u00e2ncia.\r\nDeputada Leandre e Deputada Paula Belmonte, \u00e9 a primeira inf\u00e2ncia que nos traz a esta discuss\u00e3o. A creche surgiu no Brasil para que se pudesse conciliar o direito das m\u00e3es de trabalhar, e a neuroci\u00eancia comprovou que as sinapses cerebrais eram uma janela de oportunidades. Assim, passa a ser um direito obrigat\u00f3rio da crian\u00e7a ter as melhores compet\u00eancias, as melhores pr\u00e1ticas, o melhor desenvolvimento. O relat\u00f3rio da Deputada Dorinha, que, em primeiro lugar, constitucionaliza o FUNDEB, coloca, em segundo lugar, a primeira inf\u00e2ncia dentro da educa\u00e7\u00e3o, para que possamos, sim, aplicar o que a Constitui\u00e7\u00e3o j\u00e1 estabelece: o direito do indiv\u00edduo ao seu desenvolvimento pleno no aprendizado.\r\nQue orgulho, Professora Dorinha! Quantas vezes eu a vi e \u00e0 sua m\u00e3e passar uma situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade muito dif\u00edcil, mas, mesmo assim, vinham a Bras\u00edlia\tpela educa\u00e7\u00e3o! Portanto, eu n\u00e3o poderia deixar de cumpriment\u00e1-la. \r\nFeliz aquele que transfere o que sabe e aprende o que ensina. Este Parlamento est\u00e1 exercendo esta miss\u00e3o, da qual falava Cora Coralina. \r\nEu quero agradecer a todos os L\u00edderes, em especial, obviamente, ao L\u00edder do meu partido, que me deu voz no seu tempo de Lideran\u00e7a, permitindo-me o encaminhamento. Diante das duras discuss\u00f5es travadas, falou mais alto a voz, como disse, de \u00c1lvaro Valle. \r\nA Deputada Professora Dorinha construiu o relat\u00f3rio a muitas m\u00e3os, ouvindo a sociedade e o sindicato. Este relat\u00f3rio n\u00e3o pertence mais a partido nenhum, n\u00e3o pertence mais \u00e0 Professora Dorinha. Ela passou a ser a representante e a voz de todos os sindicatos educacionais de todas as correntes e de todos aqueles que acreditam na educa\u00e7\u00e3o. Todos os dias n\u00f3s diz\u00edamos que n\u00e3o aguent\u00e1vamos mais pedidos para votar o FUNDEB, para votar o relat\u00f3rio da Professora Dorinha. A sociedade se mobilizou.\r\nEu quero, meu Presidente Rodrigo Maia, fazer um registro a V.Exa., n\u00e3o s\u00f3 por sua lideran\u00e7a, mas tamb\u00e9m pela capacidade de construir acordos. Eu confesso que, em junho, eu j\u00e1 estava nervosa, porque a vota\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria era muito importante. Eu sabia do seu compromisso, isso est\u00e1 na veia da sua fam\u00edlia, como est\u00e1 na minha. Se h\u00e1 uma marca na sua gest\u00e3o, entre tantas outras, eu lhe garanto que a primeira \u00e9 o apoio que todos os professores t\u00eam no seu nome. \r\nEu tenho a educa\u00e7\u00e3o marcada na hist\u00f3ria da minha vida, mas, confesso, j\u00e1 estava angustiada. O relat\u00f3rio \u00e9 de 2015. Que li\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a e de constru\u00e7\u00e3o! Este Parlamento, a despeito de todas as crises e sistemas que tem enfrentado, mostra, nas fases mais simples ou turbulentas, para a sociedade a import\u00e2ncia de um parlamento que sabe construir. Parlar significa falar. Democracia vem do contradit\u00f3rio. E este Parlamento, por meio de V.Exa., d\u00e1 esta demonstra\u00e7\u00e3o.\r\nEu estou aqui para dizer que o PL apoia plenamente o relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha, que assim ficou conhecido, com todas as correntes desta grande campanha.\r\nQuero tamb\u00e9m reiterar meu orgulho, Presidente Rodrigo Maia. Eu tenho que fazer este registro, porque quem encabe\u00e7a esta PEC, Deputado Silvinho, \u00e9 uma mulher: a Relatora \u00e9 uma mulher. A bancada feminina, mais uma vez, d\u00e1 o timbre necess\u00e1rio \u00e0 luta pela educa\u00e7\u00e3o, como \u00e0 assist\u00eancia. \r\nEu gostaria de fazer um pedido a V.Exa., Sr. Presidente. N\u00f3s temos que desafiar as mulheres nas quest\u00f5es ambientais e nas quest\u00f5es tribut\u00e1rias. Eu confesso uma coisa: n\u00f3s podemos dar trabalho, mas, por onde estas Deputadas passam, nos seus partidos e, principalmente, sob suas lideran\u00e7as, elas deixam a marca do timbre social, o timbre que nos move. As Deputadas se movem por causas, e estas causas est\u00e3o impregnadas no dia de hoje.\r\nParab\u00e9ns, Professora Dorinha!\r\nParab\u00e9ns, Brasil!\r\nParab\u00e9ns, Parlamento brasileiro!\r\nParab\u00e9ns a todos os L\u00edderes!\r\nHoje n\u00f3s n\u00e3o votaremos a favor de um relat\u00f3rio. N\u00f3s estamos deixando claro, na Constitui\u00e7\u00e3o, na nossa Carta Magna, que n\u00e3o vamos sossegar enquanto algum brasileiro n\u00e3o tiver acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\nAo Deputado Fernando Rodolfo deixo a possibilidade de, no tempo da Lideran\u00e7a, fazer alguma complementa\u00e7\u00e3o ou de encaminhar pelo partido. \r\nMuito obrigada, mais uma vez, Deputado Wellington, por meio do Deputado Alexandre Valle.\r\nAgrade\u00e7o, mais uma vez, a oportunidade de dizer \"sim\".\r\nN\u00f3s votamos com o FUNDEB. N\u00f3s votamos com a educa\u00e7\u00e3o.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=88&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-21T22:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO LIBERAL (PL), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do \u00a7 7\u00ba, art. 5\u00ba, do texto do segundo turno da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15, de 2015, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Declara\u00e7\u00e3o de voto da oradora e da Deputada Fl\u00e1via Arruda, a favor da aprova\u00e7\u00e3o do parecer apresentado \u00e0 mat\u00e9ria pela Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Deputada Tabata, o PL vai liberar a bancada, mas n\u00f3s gostar\u00edamos de registrar o nosso voto.\r\nEu voto a favor do relat\u00f3rio da Deputada Dorinha. Portanto, rejeito esta proposta do NOVO. N\u00f3s votamos com o sentimento do \u00c1lvaro Valle, um dos fundadores do nosso partido, que tem a educa\u00e7\u00e3o como um dos seus pilares.\r\nNesta noite hist\u00f3rica vence a educa\u00e7\u00e3o, vencem os profissionais que entendem que o cidad\u00e3o, desde o seu nascimento, tem direito \u00e0 melhor forma\u00e7\u00e3o, direito que est\u00e1 t\u00e3o marcado neste momento de pandemia, em que a r\u00e9gua acentuou muito mais a desigualdade.\r\nEste relat\u00f3rio, que \u00e9 hist\u00f3rico, resgata a primeira inf\u00e2ncia, com a comprova\u00e7\u00e3o da neuroci\u00eancia de que as habilidades do ser humano precisam ser desenvolvidas desde o nascimento. \u00c9 nessa educa\u00e7\u00e3o que o PL acredita. \u00c9 essa a educa\u00e7\u00e3o que o PL defende: a do relat\u00f3rio da Deputada Professora Dorinha.\r\nO PL libera a bancada, mas eu registro o meu voto e o voto da Deputada Fl\u00e1via Arruda, que est\u00e1 aqui ao meu lado, vibrando por esta noite hist\u00f3rica.\r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F7%2F2020&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 948/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nLUIZ MOTTA, DEPUTADO FEDERAL, AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, JUSTIFICATIVA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 948, de 2020, acerca do cancelamento de servi\u00e7os, reservas e eventos dos setores de turismo e cultura, em face do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020; e da emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da pandemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro gostaria de justificar a aus\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o do Deputado Luiz Carlos Motta. S.Exa. teve um problema no sistema do Infoleg.\r\nEm segundo lugar, gostaria de dizer que este \u00e9 um tema delicado e muito importante, porque o setor de turismo, gerador de empregos e economia no Pa\u00eds, est\u00e1 sendo extremamente afetado - \u00e9 um dos mais afetados nesta pandemia.\r\nO encontro do equil\u00edbrio entre o consumidor e a prote\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio setor foi muito bem dosado no relat\u00f3rio.\r\nPor isso, o PL encaminha \"n\u00e3o\", acompanhando o voto do Relator.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nJUSTIFICATIVA, AUS\u00caNCIA (PROCESSO LEGISLATIVO), VOTA\u00c7\u00c3O, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Justificativa da aus\u00eancia dos Deputados Fernando Rodolfo, Paulo Freire Costa, Paulo Marinho Jr, Christiane de Souza Yared, Capit\u00e3o F\u00e1bio Abreu, Marcelo Ramos, Jos\u00e9 Rocha e Cristiano Vale. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.\r\nOrienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da discuss\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, antes de mais nada, queria justificar a aus\u00eancia de vota\u00e7\u00e3o dos Deputados Fernando Rodolfo, Paulo Freire Costa, Paulo Marinho Jr, Christiane de Souza Yared, Capit\u00e3o F\u00e1bio Abreu, Marcelo Ramos, Jos\u00e9 Rocha, Cristiano Vale.\r\nO PL quer votar esta medida provis\u00f3ria importante para a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores dos setores portu\u00e1rio e aeroportu\u00e1rio, que s\u00e3o setores de extrema import\u00e2ncia para a atividade econ\u00f4mica. Ent\u00e3o, o PL orienta \"n\u00e3o\" ao adiamento, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-07-29T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA DISCUSS\u00c3O, MPV 945/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento, por duas sess\u00f5es, da vota\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 945, de 2020, sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas tempor\u00e1rias no \u00e2mbito do setor portu\u00e1rio diante da pandemia de coronav\u00edrus; e a cess\u00e3o de p\u00e1tios sob a administra\u00e7\u00e3o militar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 um prazer falar com V.Exa. e v\u00ea-lo na Presid\u00eancia dos trabalhos.\r\nO PL orienta \"n\u00e3o\", quer discutir esta mat\u00e9ria importante, que trata da prote\u00e7\u00e3o aos trabalhadores da atividade aeroportu\u00e1ria, essencial para o desenvolvimento da economia. O PL quer votar esta mat\u00e9ria.\r\n\"N\u00e3o\" ao adiamento.\r\nO SR. PRESIDENTE (Jo\u00e3o Roma. REPUBLICANOS - BA) - Muito obrigado, minha querid\u00edssima Deputada Soraya Santos, Secret\u00e1ria desta Casa. Com pouco tempo, a saudade j\u00e1 \u00e9 muito grande. Precisamos retomar o conv\u00edvio aqui na C\u00e2mara dos Deputados.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Com certeza.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F7%2F2020&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O CONJUNTA, HOMENAGEM, CONGRESSO NACIONAL, PROMULGA\u00c7\u00c3O, PEC 15/2015, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), CAR\u00c1TER PERMANENTE, TEXTO CONSTITUCIONAL, REVOGA\u00c7\u00c3O, DISPOSITIVO, ATO DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES CONSTITUCIONAIS TRANSIT\u00d3RIAS, EMENDA CONSTITUCIONAL, REMUNERA\u00c7\u00c3O, PROFESSOR, PRIMEIRA INF\u00c2NCIA, CRECHE, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROFESSORA DORINHA, DEPUTADA FEDERAL, FL\u00c1VIO ARNS, SENADOR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente do Congresso Nacional, Senador Davi Alcolumbre, aos Senadores, e \u00e0s Deputadas Professora Dorinha Seabra Rezende e Raquel Muniz. Import\u00e2ncia da promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 108, de 2020, sobre a transforma\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, em instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente Davi Alcolumbre, ao cumpriment\u00e1-lo, eu quero cumprimentar todos os legisladores, as Sras. Senadoras e os Srs. Senadores, e ao cumprimentar a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, eu quero cumprimentar todas as Sras. Deputadas e os Srs. Deputados.\r\n\u00c9 uma enorme emo\u00e7\u00e3o participar desta sess\u00e3o! Senador Weverton, corri muito para que eu pudesse chegar a tempo para esta sess\u00e3o hist\u00f3rica. Quando falamos de educa\u00e7\u00e3o, n\u00f3s a entendemos como base de tudo.\r\nCumprimento a nossa Deputada Raquel Muniz, autora principal desta PEC, e digo que n\u00e3o poder\u00edamos ter tido, Senador Davi Alcolumbre, um casamento melhor n\u00e3o s\u00f3 para a C\u00e2mara dos Deputados, como tamb\u00e9m para o Senado Federal na figura dos dois Relatores. Quando falamos de educa\u00e7\u00e3o no Parlamento, posso assegurar que a Deputada Professora Dorinha \u00e9 hoje a maior autoridade neste tema. E, ao chegar a mat\u00e9ria aqui no Senado, V.Exa., com toda sabedoria, escolhe como Relator o Senador Fl\u00e1vio Arns, que, al\u00e9m de educador, teve sua vida dedicada a v\u00e1rias entidades filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias e confessionais deste Brasil que, antes do FUNDEB, foram respons\u00e1veis pela interioriza\u00e7\u00e3o do ensino do segundo grau. \r\nCom esta PEC, al\u00e9m de hoje constitucionalizarmos esse tema, trazemos esse vi\u00e9s. \u00c9 o vi\u00e9s do resgate daquelas entidades que foram sim respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. Lembro-me de que, quando Marco Maciel era Vice-Presidente da Rep\u00fablica, dois ter\u00e7os deste Parlamento era formado por ex-alunos dessas escolas comunit\u00e1rias e filantr\u00f3picas.\r\nO que a Deputada Professora Dorinha e o Senador Fl\u00e1vio Arns fizeram em seus relat\u00f3rios?\r\nEles deram um aumento significativo de 70% ao sal\u00e1rio dos professores. Eles trouxeram para a Constitui\u00e7\u00e3o um conceito de fundamental import\u00e2ncia, que \u00e9 o entendimento de que a educa\u00e7\u00e3o come\u00e7a na primeira inf\u00e2ncia. E, a partir de agora, o FUNDEB vai poder olhar para a forma\u00e7\u00e3o dessas crian\u00e7as. A creche, Senador Davi Alcolumbre, come\u00e7ou no Brasil com um conceito muito voltado para permitir que as mulheres trabalhassem fora, era o conceito do cuidado das crian\u00e7as que ficavam em casa. \r\nA neuroci\u00eancia demonstra o quanto as sinapses cerebrais s\u00e3o impactadas a partir dos conte\u00fados apresentados \u00e0s crian\u00e7as desde a primeira inf\u00e2ncia. E a Deputada Professora Dorinha traz nesta PEC esse resgate, mostrando que \u00e9 direito do cidad\u00e3o o ensino desde a primeira inf\u00e2ncia. A creche faz parte da forma\u00e7\u00e3o.\r\nEu queria usar a palavra para dizer da minha honra de poder, como 1\u00aa Secret\u00e1ria, ter assinado nesta sess\u00e3o t\u00e3o hist\u00f3rica, com certeza, o maior projeto educacional: esta PEC que promulgamos agora.\r\nParab\u00e9ns ao Parlamento, que neste ano, como sempre, tem dado respostas diretas \u00e0 sociedade. Esta \u00e9 mais uma das respostas que n\u00f3s damos. Mesmo em vota\u00e7\u00e3o remota, este Parlamento n\u00e3o fugiu \u00e0 responsabilidade. E, ao chegar esta mat\u00e9ria aqui ao Senado, ela \u00e9 aprovada por unanimidade, consolidando esse olhar para a educa\u00e7\u00e3o.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Professora Dorinha! Parab\u00e9ns, Senador Fl\u00e1vio Arns! Por interm\u00e9dio de V.Exas., eu quero agradecer e parabenizar todos os Parlamentares, que, com pandemia ou sem pandemia, n\u00e3o deixaram de dar respostas diretas \u00e0 sociedade, dada a import\u00e2ncia do tema educa\u00e7\u00e3o e do que acontece com o ser humano, com o cidad\u00e3o a partir do acesso que tem a ela. N\u00f3s modificamos vidas. Damos oportunidades. Obrigada! \r\nParab\u00e9ns, Senador Davi Alcolumbre! Parab\u00e9ns por sua condu\u00e7\u00e3o, parab\u00e9ns pela parceria que este Senado tem com a C\u00e2mara dos Deputados e vice-versa. Esta foi uma resposta direta: a educa\u00e7\u00e3o come\u00e7a na primeira inf\u00e2ncia. \r\nViva a promulga\u00e7\u00e3o desta PEC que d\u00e1 respostas ao Brasil!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Veto Total n\u00ba 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial disposto no art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 13.982, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de pedir, em nome da bancada feminina, que retiremos esse veto da vota\u00e7\u00e3o de hoje e que possamos traz\u00ea-lo para a pr\u00f3xima sess\u00e3o.\r\nO SR. PRESIDENTE (Davi Alcolumbre. DEM - AP) - Eu recebi um apelo de v\u00e1rias Deputadas, L\u00edder Eduardo Gomes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 retirada de pauta desse veto nesta sess\u00e3o, porque \u00e9 mat\u00e9ria que diz respeito diretamente \u00e0 bancada feminina e \u00e0s mulheres do Brasil. \r\nComo Presidente, eu posso retir\u00e1-lo de pauta, mas queria ouvir V.Exa.\r\nO SR. EDUARDO GOMES (MDB - TO. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, concordo, mas pe\u00e7o a anu\u00eancia dos L\u00edderes. Al\u00e9m de ser justo, informo - e disse isso agora h\u00e1 pouco \u00e0 Deputada Dorinha e estou falando para a 1\u00aa Secret\u00e1ria Soraya, Secret\u00e1ria do Congresso Nacional - que, na pr\u00f3xima reuni\u00e3o preparat\u00f3ria que faremos, na v\u00e9spera do dia 18, vamos solicitar assento na reuni\u00e3o do Congresso. Pe\u00e7o ao Dr. Bandeira, j\u00e1 que \u00e9 regimental na C\u00e2mara o acesso da L\u00edder da bancada feminina na reuni\u00e3o de L\u00edderes, que possamos abrir tamb\u00e9m essa oportunidade no Col\u00e9gio de L\u00edderes do Congresso Nacional.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Obrigada, Senador Eduardo Gomes. Eu n\u00e3o esperava outra atitude a n\u00e3o ser essa de V.Exa.\r\nRegimentalmente, Presidente, na C\u00e2mara, a bancada feminina tem assento no Col\u00e9gio de L\u00edderes, motivo pelo qual estamos pedindo a retirada, porque n\u00e3o discutimos a mat\u00e9ria, que estava indo diretamente. \r\nQueria agradecer a V.Exa. o gesto. Vamos trazer esse assunto na pr\u00f3xima reuni\u00e3o.\r\nJ\u00e1 que fizemos esse pedido e h\u00e1 acordo, quero abusar um pouco mais da Presid\u00eancia para pedir uns minutinhos e falar em nome da bancada feminina, com o tempo de Lideran\u00e7a.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CL\u00c1UDIO GAST\u00c3O DA ROSA FILHO, ADVOGADO, COMPORTAMENTO, JULGAMENTO,  ANDR\u00c9 DE CAMARGO ARANHA, EMPRES\u00c1RIO, ESTUPRO, MARIANA FERRER, BLOGUEIRO, REPUDIO, VIOL\u00caNCIA INSTITUCIONAL, AGENTE P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Rep\u00fadio \u00e0 conduta do advogado Cl\u00e1udio Gast\u00e3o da Rosa Filho, durante a audi\u00eancia de julgamento do empres\u00e1rio Andr\u00e9 de Camargo Aranha, acusado de estupro da blogueira Mariana Ferrer. Apresenta\u00e7\u00e3o de projeto de lei sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de viol\u00eancia institucional praticado por agente p\u00fablico.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o que me traz a esta tribuna \u00e9 um caso revoltante, que mexeu com homens e mulheres deste Pa\u00eds, o caso Mariana Ferrer.\r\n\u00c9 revoltante porque um advogado, um homem, tratou de forma repugnante uma mulher. \u00c9 revoltante porque houve omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, houve omiss\u00e3o do operador de direito, atrav\u00e9s do juiz, que se calou diante de tais fatos.\r\nEu quero parabenizar o CNJ, que ontem mesmo abriu um processo para apura\u00e7\u00e3o desses detalhes. J\u00e1 tive not\u00edcia de que o CNMP tamb\u00e9m est\u00e1 adotando esse procedimento.\r\nQuero parabenizar o Ministro Gilmar Mendes, que deixou muito claro que a Justi\u00e7a deve ser acolhedora quando pessoas v\u00e3o se socorrer dela.\r\nO caso Mariana Ferrer abre as paredes, atrav\u00e9s de audi\u00eancia p\u00fablica divulgada pela pr\u00f3pria v\u00edtima, para evidenciar a condi\u00e7\u00e3o de tantas outras mulheres que passam por situa\u00e7\u00f5es semelhantes em delegacias ou em audi\u00eancias sigilosas. O caso Mariana Ferrer n\u00e3o ser\u00e1 algo em v\u00e3o. Vai permitir que outras tenham voz e se d\u00ea um basta a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 apresentamos um projeto de lei que trata de viol\u00eancia institucional, Sr. Presidente. Esperamos que seja aprovado nas duas Casas. O caso Mariana Ferrer nos remete a essas pessoas que usurpam de sua fun\u00e7\u00e3o. Deveriam estar protegendo a sociedade de injusti\u00e7as, e est\u00e3o ocupando cargos para praticar tamanho abuso de poder. Espero ver aprovado nas duas Casas, Sr. Presidente, esse projeto, que trata de viol\u00eancia institucional, cuja tipifica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 fazer com que pessoas que agem dessa maneira percam o cargo.\r\nEssas pessoas n\u00e3o merecem falar em nome de uma institui\u00e7\u00e3o t\u00e3o s\u00e9ria como o Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o merecem falar em nome de uma institui\u00e7\u00e3o t\u00e3o s\u00e9ria como o sistema de Justi\u00e7a. Essas pessoas precisam ser banidas do cargo que ocupam. Neste momento, com esse caso, muito nos envergonham.\r\nEu gostaria, Sr. Presidente, de compartilhar esta fala com as Deputadas que est\u00e3o neste plen\u00e1rio, e essa \u00e9 uma causa n\u00e3o s\u00f3 das mulheres, \u00e9 uma causa de homens e mulheres de bem neste Pa\u00eds. Estou falando em nome da bancada feminina e j\u00e1 come\u00e7o fazendo o compartilhamento com a Deputada Margarete Coelho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=74&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-11-04T14:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "JULGAMENTO,  ESTUPRO, MARIANA FERRER, BLOGUEIRO, PUNI\u00c7\u00c3O, AGENTE PUBLICO, CONSELHO NACIONAL DE JUSTI\u00c7A (CNJ), SENADO FEDERAL, CONSELHO NACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO (CNMP), ORDEM DOS ADVOGADOS DO BRASIL (OAB).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Pedido ao Presidente do Congresso Nacional para solita\u00e7\u00e3o ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a  - CNJ, ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP e \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, de acompanhamento do caso de estupro da blogueira Mariana Ferrer.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para discursar. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, vou concluir. Primeiro, agrade\u00e7o a V.Exa., que \u00e9 um homem muito sens\u00edvel \u00e0 defesa da dignidade humana, seja de homem, seja de mulher.\r\nN\u00f3s estamos falando aqui de duas a\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 da revolta que nos causa a forma de tratamento que foi dada \u00e0 Mariana. E a segunda \u00e9 da viol\u00eancia e a necessidade de prote\u00e7\u00e3o institucional.\r\nSr. Presidente, eu gostaria de rogar a V.Exa. que pudesse oficiar, em nome do Congresso Nacional, ao CNJ, ao CNMP, \u00e0 OAB, porque queremos acompanhar de perto esse caso, inclusive indicando Senadoras e Deputadas. Queremos v\u00ea-lo, sim, punido exemplarmente, em nome das institui\u00e7\u00f5es.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente, por este momento de quebra de protocolo numa sess\u00e3o t\u00e3o importante do Congresso. Mas este caso requer dizer n\u00e3o! N\u00e3o vamos nos calar! Este caso vai quebrar as paredes invis\u00edveis que ainda assolam essa viol\u00eancia que \u00e9 inconstitucional, indigna e revoltante neste Pa\u00eds!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=5%2F11%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-03T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELEI\u00c7\u00c3O MUNICIPAL, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, AGRESS\u00c3O, DISCURSO PARLAMENTAR, OFENSA, CANDIDATA, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA FEMININA, MULHER, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), MARIANA FERRER, BLOGUEIRA, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA SEXUAL, VIOL\u00caNCIA INSTITUCIONAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de agress\u00f5es contra mulheres nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020. Indigna\u00e7\u00e3o da oradora com as ofensas verbais desferidas por Parlamentar contra Deputadas no plen\u00e1rio da Casa. Expectativa quanto \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o, por parte dos \u00f3rg\u00e3os competentes, a respeito da omiss\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de Juiz de Direito sobre os ataques perpetrados contra a jovem influencer Mariana Ferrer, pelos advogados de defesa do seu estuprador.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente Marcel van Hattem, nobres colegas Deputados e Deputadas, subo a esta tribuna na condi\u00e7\u00e3o de Deputada da bancada feminina, com o respeito que eu tenho por esta Casa, para falar de algo que aconteceu nesta tarde.\r\n Nessas elei\u00e7\u00f5es, Sr. Presidente, n\u00f3s vivenciamos no Brasil uma coisa jamais vista: a agress\u00e3o \u00e0s mulheres no processo eleitoral. Esse fato fez com que o Presidente do Tribunal Superior Eleitoral viesse a p\u00fablico relatar essa agress\u00e3o jamais vista. \r\nEsta \u00e9 uma Casa de respeito. Infelizmente, um colega que eu respeito muito, uma pessoa muito querida, hoje levantou palavras e apelidos para se dirigir \u00e0s Deputadas desta Casa, qualificando-as de hist\u00e9ricas. Eu quero fazer um registro p\u00fablico de indigna\u00e7\u00e3o. \r\nQuando n\u00f3s queremos no Parlamento discordar das ideias, \u00e9 claro, Deputada Fernanda, que n\u00f3s devemos faz\u00ea-lo, porque a democracia se faz justamente pelo contradit\u00f3rio das ideias. Mas, quando vemos algu\u00e9m, seja homem, seja mulher, sendo agredido no lado pessoal, n\u00f3s n\u00e3o podemos nos calar. Eu n\u00e3o vejo aqui, neste Parlamento, um homem, quando se levanta na tribuna, ser agredido pelo seu aspecto f\u00edsico, pela sua conduta, assim como n\u00e3o vi isso acontecer em momento algum nas elei\u00e7\u00f5es deste ano. Mas, quando discordam de mulheres, muitas vezes o que vem \u00e0 tona s\u00e3o agress\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao seu comportamento, apelidos pejorativos, e n\u00f3s n\u00e3o vamos nos calar.\r\n Subo a esta tribuna no espa\u00e7o da bancada feminina, que n\u00e3o vai silenciar em momento algum, seja nesta tarde, seja em outra, diante de um apelido que nos envergonha como representantes da sociedade. Ent\u00e3o, a nossa presen\u00e7a nesta tribuna, Deputado Marcel, \u00e9 justamente para que seja registrado o rep\u00fadio total a essas palavras e para engrossar as fileiras de quem pediu a retirada de uma palavra vexat\u00f3ria das notas taquigr\u00e1ficas.\r\nA palavra \"parlamento\" vem do verbo \"parlar\", que significa \"falar\", vem da capacidade de usar a intelig\u00eancia para contrapor ideias e teses.\r\nEu espero que os homens desta Casa e essas mulheres, enquanto estiverem presentes a qualquer sess\u00e3o, em qualquer tempo, em qualquer discuss\u00e3o, possam sempre se levantar, repudiar e repreender qualquer palavra que possa qualificar ou desqualificar uma mulher, na circunst\u00e2ncia que for.\r\nVimos, h\u00e1 pouco tempo, Deputado Evair Vieira de Melo, uma mulher na sociedade tentar se socorrer da Justi\u00e7a - falo de Mariana Ferrer. Em vez de agasalh\u00e1-la, o Minist\u00e9rio P\u00fablico silenciou, o juiz da cidade silenciou, vendo os ataques pessoais que essa menina estava sofrendo atrav\u00e9s dos advogados. Esperamos que a OAB se posicione, que o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico apure o caso em investiga\u00e7\u00e3o, assim como o CNJ.\r\nDa mesma forma que n\u00f3s cobramos essa corre\u00e7\u00e3o de atitude de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o, em qualquer espa\u00e7o, de empresas p\u00fablicas ou de empresas privadas, este Parlamento n\u00e3o pode se calar quando ouvir um colega chamar de hist\u00e9rica uma mulher. N\u00e3o pode! N\u00f3s n\u00e3o aceitamos isso. N\u00f3s repreendemos essa atitude com veem\u00eancia!\r\nDeputado Marcel van Hattem, agrade\u00e7o a oportunidade de falar no tempo de Lideran\u00e7a. Agrade\u00e7o a V.Exa. por estar contribuindo e conduzindo esta sess\u00e3o.\r\nEspero que possa sair no programa A Voz do Brasil a voz das mulheres desta Casa, junto com a voz dos homens cidad\u00e3os, porque o homem cidad\u00e3o n\u00e3o criou filha para apanhar, n\u00e3o criou filha para ser assassinada por ideias, n\u00e3o criou filha para ser contraditada de forma pejorativa. N\u00e3o \u00e9 aqui, na Casa do Povo, que n\u00f3s vamos nos calar.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F12%2F2020&txPagina=168&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-09T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER,  VOTA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, BANCADA FEMININA",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "An\u00fancio de vota\u00e7\u00e3o pela Casa de conjunto de proposi\u00e7\u00f5es de interesse da bancada feminina. Alinhamento do PL com a pauta feminina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero apenas cumprimentar V.Exa. nesta sess\u00e3o hist\u00f3rica de hoje.\r\nQuando V.Exa. citava um dos projetos da Bancada Feminina, eu fiz um sinal para V.Exa. porque estamos fazendo justi\u00e7a ao dar o nome de Tereza de Benguela a um corredor desta Casa. Naquele momento, eu comemorava esse alinhamento: primeiro, um homem presidindo a sess\u00e3o e anunciando a vota\u00e7\u00e3o de 11 projetos de iniciativa da bancada feminina, exatamente neste per\u00edodo de ativismo, num pa\u00eds como o Brasil, que, infelizmente, ainda \u00e9 o quinto pa\u00eds do mundo no ranking de viol\u00eancia contra a mulher. \r\nE ressalto a capacidade que este Parlamento tem, inclusive, de trazer algumas novas modalidades de tipifica\u00e7\u00e3o penal, como foi feito em 2015, Sr. Presidente, na discuss\u00e3o sobre feminic\u00eddio, quando muitas pessoas achavam que esse tipo j\u00e1 estava amparado pelo C\u00f3digo Penal. E n\u00f3s, Deputada Erika Kokay, quer\u00edamos estabelecer a diferen\u00e7a entre o homic\u00eddio de uma mulher v\u00edtima de latroc\u00ednio, por exemplo, e a morte de uma mulher pelo simples fato de exercer uma escolha.\r\nVem a Bancada Feminina agora, Sr. Presidente, trazer projetos como, por exemplo, o da viol\u00eancia institucional, o qual queremos ver defendido e aprovado aqui. Cito o caso da Mariana Ferrer como exemplo, uma mulher que, ao se socorrer das institui\u00e7\u00f5es, foi revitimizada. Esse \u00e9 um tema urgente no Parlamento brasileiro, e n\u00f3s o estamos trazendo ao debate.\r\nEstamos trazendo tamb\u00e9m nomes para espa\u00e7os desta Casa, que deve ter mulheres entre suas refer\u00eancias, e uma delas \u00e9 Tereza de Benguela.\r\nSr. Presidente, agrade\u00e7o a V.Exa. a condu\u00e7\u00e3o c\u00e9lere desse processo. Aproveito para dizer esperamos que, amanh\u00e3, na vota\u00e7\u00e3o desses projetos, tenhamos igualmente homens e mulheres, cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, defendendo que o Brasil d\u00ea um basta nessa viol\u00eancia. Nenhum homem criou filha, Sr. Presidente, para apanhar de marido ou de namorado; nenhum cidad\u00e3o criou filha para estudar e n\u00e3o ter igualdade de condi\u00e7\u00f5es no mercado de trabalho. Portanto, agrade\u00e7o a V.Exa. a condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos. \r\nE eu n\u00e3o poderia deixar, neste momento, de fazer uso da palavra para dizer que o Partido Liberal est\u00e1 100% alinhado com essa pauta.\r\nCumprimento a nossa Coordenadora, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que tem sido uma refer\u00eancia, mostrando que a pauta feminina est\u00e1 alinhada com o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que garante taxativamente que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. \r\nEnquanto o Brasil continuar se perguntando: \"Ser\u00e1 que, de verdade, homens e mulheres t\u00eam a mesma condi\u00e7\u00e3o de ir e vir sem serem importunados? Ser\u00e1 que as mulheres t\u00eam a mesma condi\u00e7\u00e3o dos homens de fazerem suas escolhas sem apanhar?\" Enquanto o Brasil se questionar o tempo todo quanto ao cumprimento do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estaremos firmes na luta pela efetiva\u00e7\u00e3o de um direito j\u00e1 assegurado \u00e0s mulheres desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\r\nDeputada Professora Dorinha Seabra Rezende, parab\u00e9ns pela sele\u00e7\u00e3o dos projetos. Sinto orgulho de ter V.Exa. como nossa Coordenadora. E quero dizer que n\u00f3s queremos as mulheres relatando projetos de envergadura nacional, dentro da \u00e1rea financeira, dentro da \u00e1rea educacional, como V.Exa. fez. Queremos tamb\u00e9m ter homens que se levantem para defender os projetos da Bancada Feminina como Relatores, como homens que se colocam na sociedade para dar um basta a essa inconstitucionalidade que \u00e9 o desrespeito \u00e0 dignidade da mulher.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F12%2F2020&txPagina=133&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Defesa de acatamento dos requerimentos de destaques de n\u00bas 7 e 10 e de rejei\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque n\u00ba 5, oferecidos ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer um esclarecimento. \r\nA Emenda n\u00ba 5 trata de uma mat\u00e9ria muito semelhante \u00e0 apresentada na Emenda n\u00ba 10. A diferen\u00e7a entre elas \u00e9 que a Emenda n\u00ba 5, que j\u00e1 est\u00e1 destacada, \u00e9 mais abrangente, e havia um acordo com o Governo de colocarmos uma trava e regulamentarmos alguns aspectos. Ent\u00e3o, ao pedirmos que apreciemos essas mat\u00e9rias, tamb\u00e9m chamamos a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, se n\u00e3o forem apreciadas, n\u00e3o nos restar\u00e1 outro caminho a n\u00e3o ser apoiar a Emenda n\u00ba 5. Ent\u00e3o, eu insisto com a Deputada Alice Portugal nesse ponto e agrade\u00e7o aos demais L\u00edderes que se manifestaram. Acho muito importante que possamos tratar da Emenda n\u00ba 7 e da Emenda n\u00ba 10.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Deixe-me entender...\r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - Qual \u00e9 o conte\u00fado da emenda, queria Deputada Soraya Santos? N\u00f3s n\u00e3o temos o texto.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - O texto est\u00e1 dispon\u00edvel, Deputada Alice Portugal. \r\nA SRA. ALICE PORTUGAL (PCdoB - BA) - \u00c9 o trabalho remoto. Estou aqui procurando.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - \u00c9 exatamente o mesmo texto que est\u00e1 destacado na Emenda n\u00ba 5. A diferen\u00e7a \u00e9 que a Emenda n\u00ba 5 \u00e9 abrangente. Na nossa emenda, n\u00f3s colocamos um limite de 10% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o desses recursos. Colocamos condicionantes no uso desses recursos para entidades filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias e confessionais deste Pa\u00eds. A diferen\u00e7a \u00e9 que, se n\u00e3o tivermos possibilidade de discutir da forma pactuada, votaremos naturalmente na Emenda n\u00ba 5, que trata de forma muito mais abrangente sobre o mesmo tema.\r\nO segundo ponto que eu gostaria de destacar, Deputada, \u00e9 que, desde a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB, esses dois pontos ficar\u00e3o pendentes, como foi o caso da Emenda n\u00ba 7, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s APAEs e \u00e0 inclus\u00e3o no ensino. Por isso, rogo a cada um dos senhores, sob o aspecto democr\u00e1tico, que possamos discutir esses dois itens.\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - O que n\u00f3s estamos propondo, ent\u00e3o, al\u00e9m de acatar o destaque, \u00e9 o acordo de que o Destaque n\u00ba 5, que \u00e9 mais amplo que o Destaque n\u00ba 10, seja rejeitado.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Se n\u00f3s acatarmos...\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Para que os partidos de esquerda se interessem em acatar o seu destaque, Deputada, tem que haver a garantia de que o Destaque n\u00ba 5, que \u00e9 mais amplo, n\u00e3o tenha o apoio do Plen\u00e1rio, porque \u00e9 melhor um risco menor do que um risco maior. Eu, pelo menos, penso assim. N\u00e3o sei se estou certo.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Deputado Rodrigo, o acordo que o nosso bloco fez foi em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 10, muito embora - e posso falar por mim, posso falar pelo Deputado Tiago - defend\u00eassemos que n\u00e3o houvesse trava nenhuma. Mas fomos vencidos em um acordo. Ent\u00e3o, uma vez acolhido o Destaque n\u00ba 10, no encaminhamento, o PL vai encaminhar pela negativa do Destaque n\u00ba 5, a partir do momento em que houver um acordo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 10. \u00c9 esse o esclarecimento que eu gostaria de fazer. \r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 7, Sr. Presidente, a mat\u00e9ria tamb\u00e9m envolve a quest\u00e3o da inclus\u00e3o. Respeitamos o ponto de vista que foi adotado pelo Relator, mas entendemos que n\u00f3s n\u00e3o podemos tutelar as escolhas dos pais no que tange ao ensino inclusivo. Cada um conhece a sua realidade, cada um conhece as suas dificuldades. Ent\u00e3o, n\u00f3s apoiamos integralmente... Foi at\u00e9 uma iniciativa do Senador Fl\u00e1vio Arns. E esse \u00e9 um destaque de autoria do Deputado Eduardo Barbosa, uma das maiores autoridades de inclus\u00e3o neste Parlamento. Tamb\u00e9m gostar\u00edamos de ter essa emenda destacada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERTADOR (PL) (1945), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Conclama\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio e \u00e0 base governista de apoiamento ao requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 5, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Protesto contra o n\u00e3o acolhimento da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, subo a esta tribuna primeiro para dizer que, neste momento, o PL gostaria de estar votando a Emenda n\u00ba 10.\r\nA Emenda n\u00ba 10 foi fruto de um acordo feito, sim, para acolher as entidades que foram precursoras no ensino de segundo grau de todo este Pa\u00eds. As entidades filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias e confessionais representaram, ao longo de muitos anos, toda a interioriza\u00e7\u00e3o do ensino de segundo grau.\r\nSr. Presidente, a CNEC - Campanha Nacional de Escolas da Comunidade \u00e9 uma entidade que existe h\u00e1 79 anos. O que falar da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o ou da sa\u00fade, se n\u00f3s n\u00e3o pensarmos nas santas casas, nas entidades que tamb\u00e9m interiorizaram toda essa atividade?\r\nDissemos ao Governo - eu como pessoa, como cidad\u00e3 e professora tamb\u00e9m que sou - que gostar\u00edamos de votar uma emenda mais ampla, como \u00e9 a Emenda n\u00ba 5, mas que n\u00f3s colocar\u00edamos uma trava de 10%. N\u00f3s n\u00e3o podemos tutelar as rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem em cada Munic\u00edpio. Cada Munic\u00edpio sabe a sua realidade.\r\nPor muitos anos, o que n\u00f3s vimos na educa\u00e7\u00e3o foi apenas uma conta matem\u00e1tica que considerava o n\u00famero de alunos em sala de aula versus a verba do FUNDEB. Se olharmos a curva do investimento na educa\u00e7\u00e3o e a compararmos com a curva da queda nos resultados, n\u00f3s vamos ver a falta que faz o est\u00edmulo, a conviv\u00eancia com entidades hist\u00f3ricas, como os maristas, os salesianos e tantas outras, ou as escolas de cooperativas que atendem a determinada realidade.\r\nEu conhe\u00e7o muitas realidades brasileiras. J\u00e1 viajei por todo este Pa\u00eds em raz\u00e3o do Todos pela Educa\u00e7\u00e3o e encontrei entidades filantr\u00f3picas que eram a \u00fanica fonte de ensino em tr\u00eas comunidades ind\u00edgenas. E eu fico me questionando sobre qual \u00e9 a dificuldade para avan\u00e7armos, ampliarmos e legitimarmos uma coisa que j\u00e1 est\u00e1 estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o, em seu art. 213.\r\nO art. 213 nivela as escolas filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias e confessionais com as escolas p\u00fablicas. No art. 213, a Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 focada de tal forma no desenvolvimento da crian\u00e7a como garantia e dever do Estado que ela chega a ter, nesse mesmo dispositivo, a previs\u00e3o de que, quando n\u00e3o houver nenhuma escola ou houver aus\u00eancia de vagas, a crian\u00e7a nem sequer pode abrir m\u00e3o desse ensino, podendo o poder p\u00fablico, a\u00ed sim, contratar a escola privada. \r\nMas o que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer? O que n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer \u00e9 permitir que os brasileiros e as brasileiras deixem de acessar um direito que j\u00e1 est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o, no art. 213. N\u00f3s n\u00e3o podemos tutelar a escolha dos pais, por exemplo, pelo ensino de inclus\u00e3o de uma APAE em detrimento de uma escola p\u00fablica, porque eles sabem da sua realidade. Quando se trata de autismo, muitas vezes n\u00e3o \u00e9 que a escola p\u00fablica n\u00e3o deva ter alunos autistas - sim, ela deve, pois \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o constitucional -, mas, \u00e0s vezes, naquela realidade l\u00e1 na ponta, existe uma escola filantr\u00f3pica especializada. E o que o pai e a m\u00e3e querem? Querem o que \u00e9 melhor para o seu filho. \r\nN\u00e3o pode esta Casa deixar de votar pela conviv\u00eancia harm\u00f4nica entre estas duas institui\u00e7\u00f5es. A escola p\u00fablica, que est\u00e1 prevista no caput do art. 213, deve estar alinhada com as escolas filantr\u00f3picas, confessionais e comunit\u00e1rias. \r\nAgrade\u00e7o ao Presidente Rodrigo Maia, que insistiu num acordo para se poder acolher o destaque da Emenda n\u00ba 10, que criava regras claras, numa proporcionalidade de conviv\u00eancia entre essas entidades e o ensino p\u00fablico, porque ali n\u00f3s t\u00ednhamos colocado uma trava de 10%. N\u00e3o resta outra oportunidade nem outra maneira sen\u00e3o tomarmos um de dois caminhos. O primeiro caminho \u00e9 votarmos \"sim\" a esta emenda, que n\u00e3o cria travas de conviv\u00eancia, para que possamos trabalhar essas travas quando a mat\u00e9ria for para o Senado. O segundo caminho \u00e9 trabalharmos com o Governo para que se edite uma medida provis\u00f3ria e se acabe de vez com essa discrimina\u00e7\u00e3o, garantindo o melhor ensino para os nossos filhos.\r\nQuero dizer que muito se mediu na r\u00e9gua o setor p\u00fablico, que tem como dever induzir o processo de melhoria ou apoiar as iniciativas focadas apenas num item dos quatro es, o que representa a economicidade. Mas isso est\u00e1 longe da realidade. Quando falamos de dinheiro p\u00fablico, n\u00f3s precisamos aplicar a efetividade, a efic\u00e1cia, a efici\u00eancia e, como quarto item, a economicidade. N\u00e3o podemos neste Parlamento ficar preocupados \u00fanica e exclusivamente com n\u00fameros. N\u00f3s temos o dever, seja nesta mat\u00e9ria, seja em qualquer outra, de nos questionarmos: ser\u00e1 que o esfor\u00e7o p\u00fablico est\u00e1 sendo suficiente para gerar o resultado que n\u00f3s queremos, que \u00e9 o ensino de qualidade para os nossos filhos? Ser\u00e1? Ser\u00e1 que n\u00f3s vamos fazer conta num\u00e9rica sem fazer avalia\u00e7\u00e3o de resultados?\r\nEssas entidades, volto a dizer, foram precursoras da educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds.\r\nEu me lembro bem da \u00e9poca em que Marco Maciel era Vice-Presidente da Rep\u00fablica: dois ter\u00e7os deste Parlamento eram ex-alunos cenecistas, porque a CNEC foi uma das entidades que levaram a interioriza\u00e7\u00e3o do ensino de segundo grau a todo o Brasil.\r\nQuando ouvimos o Deputado Pompeo de Mattos falando do orgulho que tem por ter passado, em sua hist\u00f3ria acad\u00eamica, por essas entidades, estamos medindo o resultado da forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o. Eu sou fruto de escola p\u00fablica de ponta a ponta. S\u00f3 houve um per\u00edodo na minha vida que passei numa entidade filantr\u00f3pica, que foi a dos Salesianos. Foram essas escolas p\u00fablicas e entidades filantr\u00f3picas que permearam a minha vida e me tornaram o que eu sou, porque a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 como uma luz que transforma a nossa vida. \r\nN\u00f3s temos que ser veementes, r\u00edgidos e inflex\u00edveis quando falamos de resultado da aplica\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico. E eu n\u00e3o acredito em resultado que n\u00e3o tenha todos esses agentes, todas essas entidades reunidas, todas elas com compromisso at\u00e9 com o m\u00e9rito, medindo o resultado acad\u00eamico de cada escola. H\u00e1 uma larga escala. Sim, todos que recebem um \u00fanico centavo p\u00fablico devem ter provas merit\u00f3rias regulamentadas pelo MEC.\r\nEu quero falar em nome do PL encaminhando a favor desta emenda, porque n\u00e3o resta outro caminho que n\u00e3o seja votar, muito embora n\u00e3o haja previs\u00e3o de travas, e pedir que o Senado cumpra, finalmente, o acordo firmado, colocando os limites preestabelecidos com toda a base do Governo. Se assim n\u00e3o for, j\u00e1 deixo aqui clara a minha posi\u00e7\u00e3o de trabalhar para que possamos editar uma medida provis\u00f3ria. N\u00e3o posso imaginar este Parlamento votando para economia do dinheiro p\u00fablico nesta discuss\u00e3o, considerando a situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria que t\u00eam hoje os profissionais da educa\u00e7\u00e3o em muitos Munic\u00edpios por j\u00e1 ter se estourado o teto de custeio e o que est\u00e1 acontecendo pelo Pa\u00eds afora: a contrata\u00e7\u00e3o por hora, sem nenhum v\u00ednculo, de muitos professores.\r\nN\u00f3s temos que melhorar a situa\u00e7\u00e3o desses profissionais da educa\u00e7\u00e3o, que hoje \u00e9 prec\u00e1ria. N\u00f3s temos que promover a conviv\u00eancia dessas entidades, porque, muitas vezes, sai mais barato fazer a contrata\u00e7\u00e3o de uma vaga de um ensino de refer\u00eancia do que ficar insistindo s\u00f3 numa tecla. N\u00f3s n\u00e3o podemos tutelar as escolhas em nome dos Prefeitos ou em nome dos pais.\r\nPor isso, eu rogo a toda a base do Governo que apoie esta emenda, que \u00e9 a \u00fanica que est\u00e1 tratando neste momento dessas entidades, que s\u00e3o, assim como foram na \u00e1rea da sa\u00fade, precursoras de todo esse suporte. Pe\u00e7o mais uma vez ao Plen\u00e1rio que apoie esta emenda, assumindo o compromisso de estabelecermos travas no Senado. \r\nEste \u00e9 o voto do PL.\r\nRegistro meu protesto pelo n\u00e3o acolhimento da Emenda n\u00ba 10, agradecendo a V.Exa., Presidente, que tentou esse acordo, mostrando inclusive que era muito mais vantajoso fazer a vota\u00e7\u00e3o de algo que j\u00e1 estava preestabelecido. Mas, em n\u00e3o havendo acordo, n\u00f3s encaminhamos a favor desta emenda. Mesmo sabendo que \u00e9 muito dif\u00edcil para quem \u00e9 da educa\u00e7\u00e3o votar uma regra dessas sem travas, eu rogo a todas as pessoas envolvidas com este tema que votem desta forma, com este compromisso, para que n\u00f3s n\u00e3o tenhamos que trabalhar para que este assunto seja pautado na forma de uma medida provis\u00f3ria.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ESCLARECIMENTO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de esclarecimento sobre a prejudicialidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10 pela Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 6, oferecidas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Precisamos esclarecer uma informa\u00e7\u00e3o que nos chegou.\r\nN\u00f3s temos um acordo que gira em torno da Emenda n\u00ba 10, motivo pelo qual ela foi substitu\u00edda. \r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - Exatamente.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - N\u00e3o temos problema nenhum com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 6, mas acabamos de receber uma informa\u00e7\u00e3o da Mesa de que essa emenda, se aprovada, prejudica a Emenda n\u00ba 10, e o nosso acordo \u00e9 firmado em cima da Emenda n\u00ba 10. \r\nEu gostaria que V.Exa. declarasse se a Emenda n\u00ba 6 prejudica ou n\u00e3o a Emenda n\u00ba 10, porque, se prejudicar, n\u00f3s j\u00e1 estamos mudando o nosso posicionamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda n\u00ba 6.\r\nO SR. PRESIDENTE (Professor Israel Batista. PV - DF) - S\u00f3 um momentinho, por favor.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Ent\u00e3o, gostaria de pedir a V.Exa. para sustar um pouquinho a sess\u00e3o, por 5 minutinhos, at\u00e9 termos essa informa\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 40, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero apenas agradecer a V.Exa.\r\nN\u00e3o se trata de um tema simples. Essas modifica\u00e7\u00f5es que fazemos neste momento t\u00eam impacto direto e consequ\u00eancias, e n\u00f3s estamos falando de um tema fundamental, a educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que estou sempre agradecendo a todos os L\u00edderes.\r\nH\u00e1 a compreens\u00e3o de que temos de votar, sim, mas, em momentos de d\u00favida, n\u00f3s temos de sobrestar a vota\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o a V.Exa. esse sobrestamento.\r\n\tQuero ratificar: uma vez que a Mesa nos informa que a Emenda n\u00ba 6 n\u00e3o prejudica a de n\u00ba 10, o PL mant\u00e9m a posi\u00e7\u00e3o, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=234&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T19:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, subo novamente a esta tribuna para defender o que fiz agora h\u00e1 pouco.\r\nO que foi votado na PEC do FUNDEB, brilhantemente relatada pela Deputada Professora Dorinha, \u00e9 amplamente acompanhado neste Pa\u00eds pelos defensores do resultado acad\u00eamico dos nossos alunos e alunas, um resultado que qualquer pai ou qualquer fam\u00edlia espera de seus filhos e que est\u00e1 previsto no art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nE o que diz o art. 213? J\u00e1 no caput, ele nivela e diz que o Estado tem que garantir a forma\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o de seus filhos, seja em escolas p\u00fablicas, filantr\u00f3picas, confessionais ou comunit\u00e1rias. Diz mais esse art. 213, Deputado General Peternelli: que, se numa localidade houver aus\u00eancia de vaga, pode o gestor p\u00fablico at\u00e9 contratar - a\u00ed, sim - aquela vaga numa escola privada. A \u00fanica coisa que n\u00e3o se pode fazer \u00e9 negar educa\u00e7\u00e3o a esse jovem.\r\nEsse destaque que apresentamos trata da harmonia, da conviv\u00eancia natural dessas entidades educacionais que s\u00e3o precursoras do ensino de segundo grau em todo o Pa\u00eds e tamb\u00e9m chegam \u00e0 ponta, aonde infelizmente muitas vezes o ensino p\u00fablico regular n\u00e3o chega. Elas chegam \u00e0s \u00e1reas rurais, atrav\u00e9s de v\u00e1rias entidades educacionais que t\u00eam grade pr\u00f3pria. Elas chegam ao ensino inclusivo, para que os pais possam decidir muitas vezes o que \u00e9 melhor para eles, amparados por uma dessas escolas que apresentam melhores resultados educacionais \u00e0quela crian\u00e7a, \u00e0quele jovem, \u00e0quela menina que tem necessidades especiais.\r\nO que n\u00e3o pode \u00e9 o Parlamento votar uma em detrimento da outra, porque isso, Sr. Presidente, \u00e9 tutelar uma escolha individual, \u00e9 tutelar uma decis\u00e3o que cabe ao gestor municipal, \u00e9 tutelar e excluir as possibilidades a que tem direito cada crian\u00e7a que nasce neste Pa\u00eds, que \u00e9 o sagrado direito ao conhecimento.\r\nO FUNDEB com essa \u00f3tica foi constru\u00eddo por meio de um grande acordo com o Governo. Vamos medir esses resultados. O FUNDEB j\u00e1 tem 70% preservados para a \u00e1rea de pessoal, 15% para a \u00e1rea de investimento. Estamos falando dos 15% restantes, para os quais estamos colocando um teto de 10% sobre esse or\u00e7amento para que possamos oferecer e agasalhar essas entidades e essas rela\u00e7\u00f5es deste Brasil que \u00e9 t\u00e3o desigual, que tem bols\u00f5es tecnol\u00f3gicos e bols\u00f5es de ensino que ainda n\u00e3o tiveram, infelizmente, sequer condi\u00e7\u00f5es de ter instrumentos de Internet, de qualifica\u00e7\u00e3o adequada. Claramente, houve um aumento desses indicadores no Pa\u00eds por for\u00e7a da COVID. Se havia desigualdade na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, a COVID mostrou o quanto n\u00f3s temos que nos esfor\u00e7ar para garantir ensino de qualidade.\r\nN\u00e3o podemos mais medir esfor\u00e7os no investimento pensando s\u00f3 em dinheiro. N\u00f3s temos obriga\u00e7\u00e3o de defender que o investimento p\u00fablico passe, sim, pela economicidade, mas essa economicidade h\u00e1 de ser medida n\u00e3o pelo n\u00famero frio, mas, sim, pelo conte\u00fado acad\u00eamico, com medi\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia, da efici\u00eancia e da efetividade que esperamos.\r\nN\u00e3o d\u00e1 para jogarmos dinheiro p\u00fablico fora, j\u00e1 que o cobertor \u00e9 p\u00fablico. Queremos medir a economicidade desse dinheiro na prova final, mediante o aproveitamento escolar. N\u00f3s n\u00e3o fazemos educa\u00e7\u00e3o construindo escolas ou salas de aula. N\u00f3s constru\u00edmos educa\u00e7\u00e3o medindo resultados.\r\nPor isso, essa emenda foi defendida pelo meu partido junto \u00e0 base do Governo. N\u00f3s defendemos, sim, essa trava de 10%. Criamos regras para que essas escolas possam entrar no sistema de educa\u00e7\u00e3o com essa distribui\u00e7\u00e3o. Ao final, as escolas devem participar da prova, porque toda escola p\u00fablica ou toda escola que recebe verba p\u00fablica precisa medir seus resultados para que tenhamos par\u00e2metros.\r\nDepois, com esse dado hist\u00f3rico, podemos afirmar, afinal, o que \u00e9 economicidade. Para a mulher que \u00e9 m\u00e3e e av\u00f3, economicidade do dinheiro p\u00fablico \u00e9 o resultado acad\u00eamico de um Brasil que precisa avan\u00e7ar.\r\nPor isso eu pe\u00e7o a todos que acompanhem e apoiem esta emenda.\r\nMuito obrigada!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-10T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), FELIPE RIGONI, RELATOR, ELOGIO, RECURSOS,  EDUCA\u00c7\u00c3O PRIVADA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do Deputado Felipe Rigoni, Relator do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Esclarecimento sobre a emenda apresentada pela oradora \u00e0 propositura, com vista \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para o financiamento de institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias e confessionais de ensino.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Primeiro, quero parabenizar o Deputado Felipe Rigoni. \r\nN\u00e3o concordamos, Deputado, apesar de todo o seu esfor\u00e7o e do brilhante relat\u00f3rio que V.Exa. fez. Contudo, isto aqui \u00e9 um parlamento. \"Parlamento\" vem do verbo \"parlar\", ou seja, \"falar\", do contradit\u00f3rio de ideias. Causa-me muita estranheza ouvir Parlamentares que acham que n\u00e3o \u00e9 um dever de of\u00edcio nosso defender pontos de vista diferentes. E \u00e9 tamb\u00e9m dever de of\u00edcio nosso defender essas ideias. \u00c9 o que fa\u00e7o, ressalvando o relat\u00f3rio no seu escopo e usando da palavra e da representa\u00e7\u00e3o que a sociedade nos conferiu para fazer emendas a este projeto. \r\nPortanto, Deputado Felipe Rigoni, sei o quanto V.Exa. se esfor\u00e7ou. Cumpriu a sua palavra e trabalhou o melhor projeto poss\u00edvel, dentro da sua \u00f3tica sobre o tema.\r\nContudo, eu sou Parlamentar, fui eleita como todos os demais. Por isso, eu fiz essa emenda. Ent\u00e3o, essa emenda n\u00e3o \u00e9 de acordo com o Relator Felipe Rigoni. \u00c9 preciso fazer essa corre\u00e7\u00e3o, Deputado Danilo Forte - e eu agrade\u00e7o a V.Exa. neste momento, pois o interrompi - para que fique bem claro: \u00e9 um dever de of\u00edcio nosso emendarmos o projeto tantas vezes quantas forem necess\u00e1rias, para que n\u00e3o deixemos ningu\u00e9m para tr\u00e1s. Este \u00e9 um tema em que est\u00e1vamos, sob a minha \u00f3tica e a de outros Parlamentares, buscando deixar pessoas para tr\u00e1s. \r\nPor isso, eu quero parabenizar, Deputado Felipe Rigoni, todo o seu trabalho, mas eu declaro aqui - e por isto fui autora desta emenda, com o apoiamento de meus pares - que defendo um ponto de vista, para que esse projeto, na sua regulamenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cometa tamanha injusti\u00e7a. Eu quero deixar muito claro que essa emenda, enviada pelo meu partido, visa, sim, medir o resultado de qualidade e defender o que sempre aconteceu neste Pa\u00eds: escolas p\u00fablicas de excel\u00eancia, convivendo com entidades filantr\u00f3picas, comunit\u00e1rias e confessionais de qualidade. O que n\u00f3s n\u00e3o queremos neste Parlamento nem no Brasil, Sr. Presidente, \u00e9 que qualquer um desses ensinos, seja p\u00fablico, seja filantr\u00f3pico, tenha m\u00e1 qualidade. De que todos n\u00f3s estamos falando? N\u00e3o estamos defendendo estruturas, n\u00e3o estamos defendendo corpora\u00e7\u00f5es, mas defendendo a \u00fanica corpora\u00e7\u00e3o de que podemos falar: educa\u00e7\u00e3o de qualidade para cada um dos brasileiros e das brasileiras.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F12%2F2020&txPagina=258&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFERIMENTO, QUEST\u00c3O DE ORDEM, PARTIDO NOVO (NOVO), RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, PLN 29/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, CR\u00c9DITO SUPLEMENTAR, ACORDO, BANCADA PARLAMENTAR, PARTIDO POL\u00cdTICO, DELIBERA\u00c7\u00c3O, INVERS\u00c3O DE PAUTA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Informa\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio sobre a retirada de pauta do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 29, de 2020, no caso de n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de acordo para a sua vota\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "FALA DO PRESIDENTE OU NO EXERC\u00cdCIO DA PRESID\u00caNCIA",
        "transcricao": "A SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - S\u00f3 um momento, Deputado Arnaldo. A Presid\u00eancia vai deliberar sobre a argui\u00e7\u00e3o do Partido Novo.\r\nDe fato, o Regimento \u00e9 claro quanto ao encaminhamento do Partido Novo. O que esta Presid\u00eancia pode fazer \u00e9 inverter a ordem, para saber se h\u00e1 concord\u00e2ncia dos partidos. Em n\u00e3o havendo, eu retiro de of\u00edcio o PLN 29, porque o Regimento \u00e9 muito claro em rela\u00e7\u00e3o ao tempo. Tamb\u00e9m poderemos fazer o esfor\u00e7o, Deputado Cac\u00e1, de votar o PLN seguinte.\r\nEsta Presid\u00eancia decide, portanto, inverter a chamada do PLN e tamb\u00e9m ratificar a posi\u00e7\u00e3o do NOVO - o Regimento \u00e9 claro, n\u00e3o permite interpreta\u00e7\u00e3o diferente -, dando oportunidade para que haja acordo entre todos os partidos. Se n\u00e3o houver, eu j\u00e1 decido antecipadamente pela retirada do PLN 29.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T17:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, EMENDA, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, RECURSOS P\u00daBLICOS, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, ESCOLA PRIVADA, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, TIAGO MITRAUD, DEPUTADO FEDERAL, PARTIDO NOVO (NOVO), CONSTITUCIONALIDADE, ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE PAIS E AMIGOS DOS EXCEPCIONAIS (APAE), ASSOCIA\u00c7\u00c3O PESTALOZZI, IGREJA CAT\u00d3LICA, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, FELIPE RIGONI, RELATOR, PARTIDO LIBERAL (PL), SINDICATO, INTERIORIZA\u00c7\u00c3O, ENSINO M\u00c9DIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia da aprova\u00e7\u00e3o do Substitutivo do Senado Federal ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB. Constitucionalidade da destina\u00e7\u00e3o de recursos do FUNDEB para entidades educacionais filantr\u00f3picas e confessionais. Apoio do PL ao texto principal do Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sra. Presidente.\r\nEu subo a esta tribuna com uma alegria muito grande para celebrar este novo passo que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do FUNDEB. O lado triste - \u00e9 preciso que se resgate a verdade neste plen\u00e1rio - \u00e9 que houve uma campanha muito deformada, como se estiv\u00e9ssemos defendendo dinheiro p\u00fablico para entidades privadas. N\u00f3s n\u00e3o est\u00e1vamos tratando, em momento algum, de entidade privada.\r\nQuero parabenizar o Deputado Tiago Mitraud, que mant\u00e9m o destaque. Ele faz um recorte de que se estendam os conv\u00eanios do ensino infantil j\u00e1 devidamente aprovados e utilizados no FUNDEB, no ensino fundamental, \u00e0s entidades filantr\u00f3picas e confessionais deste Pa\u00eds, na propor\u00e7\u00e3o de 10%. \r\nAs entidades confessionais e filantr\u00f3picas, Deputada Joice Hasselmann, s\u00e3o respons\u00e1veis pela interioriza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio em todo o Brasil e convivem harmonicamente com o setor p\u00fablico. Est\u00e1 ali. \u00c9 preciso que este Plen\u00e1rio resgate a verdade, constante do caput do art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que nivela a todos - setor p\u00fablico, entidades filantr\u00f3picas sem fins lucrativos e entidades privadas sem fins lucrativos -, para reconhecer o trabalho que as escolas maristas, salesianas, de campanhas comunit\u00e1rias, evang\u00e9licas prestaram ao longo dos anos neste Pa\u00eds. \r\nN\u00e3o \u00e9 verdade que este Plen\u00e1rio discutia colocar dinheiro em iniciativa privada!\r\nA segunda quest\u00e3o que precisa ser resgatada diz respeito \u00e0 inconstitucionalidade da mat\u00e9ria. Se inconstitucional fosse, n\u00e3o poder\u00edamos estar aprovando o conv\u00eanio com as mesmas entidades no ensino infantil, o que consta do relat\u00f3rio, porque a Constitui\u00e7\u00e3o diz: pode ou n\u00e3o pode. E, se pode para o ensino infantil, Deputado Kim Kataguiri, obviamente, pode para o ensino fundamental.\r\nEnt\u00e3o, eu subo a esta tribuna para fazer refer\u00eancia a essas entidades, que atuam n\u00e3o s\u00f3 na educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na sa\u00fade e na assist\u00eancia social. Quando falamos em sa\u00fade e, em especial, na sua interioriza\u00e7\u00e3o, temos que lembrar das Santas Casas. Quando falamos em ensino m\u00e9dio, temos que lembrar que os prefeitos n\u00e3o cuidavam desse segmento de ensino, mas apenas do ensino fundamental, e foram elas as respons\u00e1veis por esse segmento de ensino.\r\nAl\u00e9m disso, Deputado Tiago Mitraud, quando falamos em dinheiro p\u00fablico, \u00e9 importante que saibamos que ele n\u00e3o pode ser medido por uma r\u00e9gua; que n\u00e3o podemos apenas considerar dois mais dois. Essa \u00e9 uma vis\u00e3o bitolada e distorcida. O que n\u00f3s, cidad\u00e3os brasileiros, temos que medir sempre \u00e9 o que estamos fazendo com o dinheiro p\u00fablico. O dinheiro p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 medido por n\u00fameros, n\u00e3o \u00e9 medido pela economicidade; ele tem que ser medido pela efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade. O dinheiro p\u00fablico precisa, Deputada Joice, \u00e9 de ter dados comparativos, nessa conviv\u00eancia harm\u00f4nica, e, ao final, n\u00f3s precisamos verificar quantas crian\u00e7as ainda est\u00e3o fora de sala de aula e poderiam n\u00e3o estar, se fossem atendidas por essas entidades conveniadas, em especial agora, na pandemia, pois essas escolas j\u00e1 t\u00eam plataformas de EAD e poderiam estar colocando alunos em sala de aula.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no seu art. 213, \u00e9 muito clara, Deputado Luiz Lima. Ela diz at\u00e9 que a obriga\u00e7\u00e3o do Estado com a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 tal que, se n\u00e3o houver vaga no setor p\u00fablico - est\u00e1 l\u00e1, no \u00a7 1\u00ba do art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal -, pode-se, sim, contratar uma escola privada.\r\n\u00c9 nosso dever levar a verdade para a popula\u00e7\u00e3o brasileira. Este Plen\u00e1rio estendeu o ensino fundamental a um limite de 10% porque votou pelo aumento de recursos para a educa\u00e7\u00e3o, recursos esses que, pelo FUNDEB, j\u00e1 t\u00eam, no teto, 70% garantidos para m\u00e3o de obra e 15%, para investimentos. Estamos, portanto, falando de 10% sobre os 15% que restaram.\r\nEsta Casa n\u00e3o pode entrar na guerra ideol\u00f3gica. Esta Casa, em momento, algum parou para discutir o conte\u00fado que essas crian\u00e7as est\u00e3o recebendo. Esta Casa tem que mostrar a conviv\u00eancia harm\u00f4nica que houve, durante a forma\u00e7\u00e3o de todo o processo da educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds, entre o setor p\u00fablico e o setor de assist\u00eancia e de educa\u00e7\u00e3o filantr\u00f3picas.\r\nEstudei toda a vida em escola p\u00fablica. S\u00f3 passei um per\u00edodo como aluna dos Salesianos. Terminei minha forma\u00e7\u00e3o numa universidade tamb\u00e9m p\u00fablica. Eu sou de fam\u00edlia de educadores. Sou professora. Defendo a educa\u00e7\u00e3o. Mas, acima de tudo, acho que n\u00f3s precisamos, diante de toda essa discuss\u00e3o, resgatar a verdade, porque a experi\u00eancia que eu tive com os Salesianos \u00e9 a experi\u00eancia que eu gostaria que todos tivessem. \r\nNingu\u00e9m diz que vai migrar da escola p\u00fablica para as filantr\u00f3picas ou confessionais. Elas se organizam - repito: elas se organizam! -, at\u00e9 porque, devido \u00e0 exist\u00eancia de muitos mau gestores municipais, muitas entidades nem sequer querem receber. \r\nDa mesma forma, n\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar de fora do texto do FUNDEB as APAEs e as Pestalozzi. Gra\u00e7as a Deus, o Senado reparou isso, resgatando, nesse ponto, todo o trabalho que elas fazem. \r\n\u00c9 decis\u00e3o dos pais a escolha do que \u00e9 melhor para seus filhos, quando eles t\u00eam necessidades especiais. N\u00e3o poder\u00edamos obrig\u00e1-los a receber assist\u00eancia da escola municipal. Quem sabe o que \u00e9 melhor para o filho \u00e9 a fam\u00edlia. Muitas vezes, tem-se uma escola especializada em autismo, e a fam\u00edlia entende que ela \u00e9 muito melhor para o seu filho. \r\nN\u00f3s temos que parar de tutelar as rela\u00e7\u00f5es. Temos que parar de vez! N\u00f3s temos que deixar as rela\u00e7\u00f5es se estabelecerem em cada Munic\u00edpio, em cada localidade, e, a partir dessas rela\u00e7\u00f5es, medir o resultado de conte\u00fado nesses alunos, nessas crian\u00e7as, que t\u00eam o direito constitucional de ter o que \u00e9 o melhor.\r\nFa\u00e7o um agradecimento a todo o movimento cat\u00f3lico, que est\u00e1, h\u00e1 3 dias, reclamando em r\u00e1dios e por meio de cartas, porque est\u00e1 indignado por terem sido as entidades religiosas taxadas como entidades privadas, que n\u00e3o s\u00e3o. \u00c9 como se n\u00f3s, Deputada Paula, estiv\u00e9ssemos aqui dizendo que elas n\u00e3o t\u00eam nenhum trabalho de assist\u00eancia social. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade! D. Orani, D. Carlos, D. Tarc\u00edsio, todos eles se movimentaram para dizer que estavam indignados - indignados! - ao ouvir que Parlamentares estavam dizendo, nesta Casa, que a educa\u00e7\u00e3o que eles prestam era privada e que eles nem sequer faziam assist\u00eancia social. \r\nSubo, portanto, a esta tribuna para resgatar a verdade e falar da qualidade do ensino que prestam essas entidades, que sempre conviveram com o setor p\u00fablico.\r\nNosso partido votou \"sim\" ao relat\u00f3rio do Deputado Rigoni, e o relat\u00f3rio que veio do Senado resgatou um ponto que, para mim, particularmente, \u00e9 muito importante. Falo da quest\u00e3o das APAEs, o ensino das crian\u00e7as com necessidades especiais, que soberano \u00e9, de modo que n\u00f3s n\u00e3o devemos fazer escolhas em nome das fam\u00edlias. \r\nPor isso, o PL votou \"sim\" ao texto principal. Entendeu o movimento dos sindicatos, que se mobilizaram para defender a tese deles, e at\u00e9 os parabeniza por isso. Mas eu quero dizer que n\u00e3o posso, por movimento de rob\u00f4 ou n\u00e3o, de sindicato ou n\u00e3o, aceitar como verdade o que n\u00e3o \u00e9 real. N\u00e3o \u00e9 verdade que este Plen\u00e1rio defendia dinheiro p\u00fablico para escola privada. Trat\u00e1vamos de escolas confessionais, comunit\u00e1rias e filantr\u00f3picas sem fins lucrativos.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Tabata Amaral. PDT - SP) - Pe\u00e7o que V.Exa. conclua, Deputada.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - S\u00f3 um momento, Deputada Tabata, por favor.\r\nTrat\u00e1vamos, repito, de escolas sem fins lucrativos, escolas que foram respons\u00e1veis pela interioriza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio, Deputado Kim Kataguiri, em todo o Pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 verdade! N\u00e3o \u00e9 verdade! Por isso, eu n\u00e3o poderia me calar.\r\nQuero parabenizar o Deputado Felipe Rigoni e os movimentos cat\u00f3licos, mas n\u00e3o posso aceitar o que est\u00e1 sendo dito como verdade. \r\nParab\u00e9ns aos cat\u00f3licos deste Pa\u00eds que pertencem a essas entidades, que tamb\u00e9m n\u00e3o baixaram sua cabe\u00e7a e que t\u00eam muito orgulho da educa\u00e7\u00e3o que prestam em cada rinc\u00e3o deste Pa\u00eds!\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, no Substitutivo do Senado Federal, da al\u00ednea f, inciso I, \u00a7 3\u00ba, art. 7\u00ba, do texto da C\u00e2mara dos Deputados ao Projeto de Lei n\u00ba 4.372, de 2020, sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL, Sr. Presidente, encaminha \"n\u00e3o\", e, ao encaminhar \"n\u00e3o\", faz uma homenagem a entidades filantr\u00f3picas, confessionais e comunit\u00e1rias, atestando o papel que desempenham na interioriza\u00e7\u00e3o do ensino no Brasil. Tamb\u00e9m encaminhamos \"n\u00e3o\" para que as pessoas conhe\u00e7am quais s\u00e3o os Parlamentares desta Casa que n\u00e3o acreditam no ensino confessional, no ensino comunit\u00e1rio, porque n\u00e3o reconhecem o que eles constru\u00edram na educa\u00e7\u00e3o.\r\nEncaminhamos \"n\u00e3o\" para restabelecer a verdade quanto ao uso do dinheiro p\u00fablico, que deve ser aplicado tanto nas escolas p\u00fablicas, Sr. Presidente, como nessas entidades t\u00e3o apregoados no art. 213 da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nVamos votar \"n\u00e3o\", Sr. Presidente. E os movimentos maristas, salesianos, das entidades de excel\u00eancia, poder\u00e3o conhecer quais Deputados n\u00e3o acreditam e n\u00e3o atestam o seu trabalho.\r\nO PL encaminha \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PRECONCEITO, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO CONFESSIONAL, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO FILANTR\u00d3PICA, INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO COMUNIT\u00c1RIA, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, SENADO FEDERAL, PL 4372/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), FUNDO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E DE VALORIZA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O (FUNDEB), EVAS\u00c3O ESCOLAR, ESCOLA P\u00daBLICA, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Discrimina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o reconhecimento do papel fundamental desenvolvido pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais filantr\u00f3picas, confessionais e comunit\u00e1rias no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, \u00e9 muito interessante a palavra que est\u00e1 sendo discutida aqui: \"preconceito\". \r\nRealmente, eu concordo com o Deputado Alessandro Molon, pois n\u00e3o se trata de preconceito, mas de um conceito formado, um conceito formado de discrimina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o reconhecimento do papel fundamental que as entidades filantr\u00f3picas, confessionais e comunit\u00e1rias desempenham na educa\u00e7\u00e3o deste Pa\u00eds. Trata-se de um conceito formado por aqueles que est\u00e3o votando \"sim\" neste momento para que o sistema Marista e o sistema das escolas comunit\u00e1rias conhe\u00e7am os traidores dessas entidades que foram precursoras do segundo grau no Brasil.\r\n\u00c9 importante dizer que esse conceito formado est\u00e1 utilizando uma r\u00e9gua que n\u00e3o oportuniza ao aluno o direito de escolher o que \u00e9 melhor para si e o melhor ensino. Hoje, Sr. Presidente, temos 60% de alunos abandonando escolas no segundo grau nas escolas p\u00fablicas.\r\nPortanto, realmente, n\u00e3o \u00e9 preconceito, mas conceito firmado, conceito claro de quem trai a hist\u00f3ria das entidades p\u00fablicas filantr\u00f3picas e sem fins lucrativos, que oferecem gratuitamente esse servi\u00e7o de excel\u00eancia a essa crian\u00e7a que tem o direito \u00e0 melhor forma\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=158&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-10T17:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO, ACORDO, DEFINA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nMESA DIRETORA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MEMBROS, DEPUTADA FEDERAL, MULHER.\r\nFL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, ELEI\u00c7\u00c3O, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Arthur Lira por sua elei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Casa. Regozijo com a participa\u00e7\u00e3o de Deputadas nas decis\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados. Car\u00e1ter hist\u00f3rico da elei\u00e7\u00e3o da Deputada Fl\u00e1via Arruda para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria, primeiro, de cumpriment\u00e1-lo pela sua elei\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, que representou um sentimento de descentraliza\u00e7\u00e3o que havia entre os Parlamentares, com pautas previs\u00edveis. Parabenizo-o n\u00e3o s\u00f3 pela forma democr\u00e1tica, mas pelo tipo de conte\u00fado de pauta trazido logo na primeira semana.\r\nEu n\u00e3o poderia, Sr. Presidente, deixar de registrar um fato hist\u00f3rico - ali\u00e1s, dois fatos hist\u00f3ricos. Na elei\u00e7\u00e3o na qual levamos o seu nome \u00e0 Presid\u00eancia, esta Casa deu um exemplo de representatividade para a sociedade brasileira.\r\nO Parlamento deve ser a casa da representatividade. E, pela primeira vez na hist\u00f3ria deste Pa\u00eds, n\u00f3s temos tr\u00eas mulheres ao seu lado nas decis\u00f5es da Mesa, com a primeira Deputada negra na Mesa Diretora, e isso n\u00e3o \u00e9 pouca coisa, Sr. Presidente.\r\nHoje se faz mais uma vez hist\u00f3ria, quando V.Exa. - que j\u00e1 defendia isso como L\u00edder do bloco - p\u00f4de indicar a Deputada Fl\u00e1via Arruda como a primeira Deputada a presidir a Comiss\u00e3o mais importante do Congresso, colocando em pr\u00e1tica um pleito de muito tempo.\r\nAs mulheres n\u00e3o podem estar restritas a pautas simplesmente de viol\u00eancia contra a mulher, as quais nos dignifica defender, assim como nos dignifica defender o ser humano, o idoso, a crian\u00e7a. Mas mulheres t\u00eam que se fazer representar em todas as Comiss\u00f5es, seja a tribut\u00e1ria, seja a da Constitui\u00e7\u00e3o, seja na pauta da sa\u00fade ou da educa\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, o dia de hoje \u00e9 hist\u00f3rico, pois est\u00e1 eleita a Deputada Fl\u00e1via Arruda, do meu partido, que dignificar\u00e1 muito, com certeza, o Parlamento, sendo a primeira mulher Deputada a presidir a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento.\r\nEu queria cumpriment\u00e1-lo, porque foi V.Exa. que levantou essa bandeira, enquanto Presidente do bloco. E imagino a sua felicidade hoje, como Presidente, de poder vivenciar este dia hist\u00f3rico.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F2%2F2021&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PRC 6/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 14, de 2020, para autoriza\u00e7\u00e3o do funcionamento das Comiss\u00f5es durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, de igual forma, gostaria de registrar a posi\u00e7\u00e3o do nosso partido, votando \"n\u00e3o\" a esse tema.\r\nA C\u00e2mara dos Deputados tem dado demonstra\u00e7\u00e3o disso, como fez em 2020 todo, priorizando mat\u00e9rias relacionadas ao coronav\u00edrus.\r\nA C\u00e2mara tamb\u00e9m deu demonstra\u00e7\u00e3o de como foi o trabalho executado brilhantemente pela Comiss\u00e3o formada por m\u00e9dicos, pessoas e Parlamentares da \u00e1rea da sa\u00fade, funcionando o tempo todo, apontando as prioridades para este Plen\u00e1rio, que n\u00e3o se recusou e votou de forma c\u00e9lere. Por\u00e9m, o Pa\u00eds n\u00e3o pode parar.\r\nDe igual forma, Sr. Presidente, posso falar com muita serenidade, pois estive nos dois bi\u00eanios passados \u00e0 frente da 1\u00aa Secretaria, que na C\u00e2mara todos os plen\u00e1rios est\u00e3o prontos, sim, para tratarmos de todas as mat\u00e9rias relacionadas \u00e0s necessidades do Pa\u00eds, al\u00e9m da COVID.\r\n\u00c9 claro que, na reuni\u00e3o do Col\u00e9gio de L\u00edderes, que se d\u00e1 semanalmente, os temas da COVID ser\u00e3o priorizados naturalmente, quando for de interesse da sociedade. O que n\u00e3o se pode, Sr. Presidente, \u00e9 tratar de um dispositivo desses vedando qualquer outro assunto que n\u00e3o esteja relacionado \u00e0 COVID. O Pa\u00eds n\u00e3o pode parar.\r\nN\u00f3s j\u00e1 fizemos o sacrif\u00edcio, e n\u00e3o s\u00f3 setorial, n\u00f3s nos reinventamos na forma de trabalho, mas o Pa\u00eds carece de defender e debater v\u00e1rios outros temas.\r\nRepito: \u00e9 claro que, com a maturidade deste Plen\u00e1rio, eu n\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que assuntos relacionados \u00e0 COVID ser\u00e3o priorizados j\u00e1 no Col\u00e9gio de L\u00edderes. O que n\u00e3o se pode \u00e9 impedir que, de forma h\u00edbrida, este Plen\u00e1rio e as Comiss\u00f5es, al\u00e9m de tratar dos temas ligados \u00e0 COVID, comecem a tratar de outros temas t\u00e3o necess\u00e1rios para o desenvolvimento econ\u00f4mico deste Pa\u00eds.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=91&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, EMENDA, PL 25/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, CRIME CONTRA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, CRIME CONTRA A SA\u00daDE P\u00daBLICA, TIPICIDADE PENAL, INFRA\u00c7\u00c3O DE MEDIDA DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, PECULATO DE VACINAS, BENS MEDICINAIS OU TERAP\u00caUTICOS, CORRUP\u00c7\u00c3O EM PLANOS DE IMUNIZA\u00c7\u00c3O, RECLUS\u00c3O, MULTA, MEDIDAS PARA ENFRENTAMENTO DA EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL DECORRENTE DO CORONAV\u00cdRUS RESPONS\u00c1VEL PELO SURTO DE 2019, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de emendas apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 25, de 2021, sobre a inser\u00e7\u00e3o dos arts. 268-A, 312-A e 317-A no Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), para tipifica\u00e7\u00e3o das condutas de infra\u00e7\u00e3o de medida de imuniza\u00e7\u00e3o, de peculato de vacinas, bens medicinais ou terap\u00eauticos, bem como de corrup\u00e7\u00e3o em planos de imuniza\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma proposta e contar com o apoio de todos aqui.\r\nEsse projeto que est\u00e1 sendo votado entra em conflito com o projeto anterior. E n\u00e3o adianta, neste momento, discutirmos essas emendas. Eu gostaria de pedir a V.Exa. se poderia retir\u00e1-las, nesse momento, do projeto, para que ele voltasse com as devidas corre\u00e7\u00f5es dentro do destaque que est\u00e1 sendo acolhido, de modo que n\u00e3o haja conflito entre os dois processos.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - N\u00f3s j\u00e1 votamos a mat\u00e9ria. N\u00e3o temos como votar de novo a mat\u00e9ria. O problema agora s\u00e3o s\u00f3 os destaques.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - \u00c9 a retirada do destaque, Presidente. \u00c9 a retirada do destaque!\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Ah, desculpe-me, Deputada. Eu entendi que era a retirada da vota\u00e7\u00e3o.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ) - N\u00e3o, \u00e9 do destaque, porque podemos fazer um acordo no Senado...\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - Para o PL 27.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - O.k.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - ...para fazer o ajuste.\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. Bloco/PL - AM) - Desculpe-me, Deputada Soraya. Eu entendi errado o pedido de V.Exa.; e a assessoria, tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-02-11T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00d3DIGO ELEITORAL (1965), ATUALIZA\u00c7\u00c3O, GRUPO DE TRABALHO, CRIA\u00c7\u00c3O, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira pela cria\u00e7\u00e3o de grupo de trabalho destinado \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria de, neste momento, fazer um agradecimento ao Deputado Arthur Lira, Presidente desta Casa, que atendeu a um pedido nosso no sentido de criar um grupo de trabalho para que pud\u00e9ssemos trazer para 2021 o C\u00f3digo Eleitoral, que foi criado em 1965.\r\nEsse \u00e9 um trabalho que vai ser muito importante, vai normatizar todos os segmentos da Justi\u00e7a Eleitoral. Esse grupo de trabalho que foi implementado e indicado hoje pelo Presidente trar\u00e1 resposta, no prazo m\u00e1ximo de 60 dias. Precisamos para ontem atualizar o C\u00f3digo Eleitoral.\r\nQuero anunciar que a Relatora ser\u00e1 a Deputada Margarete Coelho, o que nos d\u00e1 muita alegria. Essa mulher tem doutorado em Direito Eleitoral e \u00e9 uma bel\u00edssima representante dos quadros desta Casa, que dignifica n\u00e3o s\u00f3 o Parlamento, mas em especial tamb\u00e9m a bancada feminina.\r\nA instala\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 daqui a pouco, \u00e0s 15 horas, e essa ser\u00e1 mais uma entrega fundamental que a C\u00e2mara dos Deputados far\u00e1 para o Pa\u00eds.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2021&txPagina=141&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T16:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, APOIO POL\u00cdTICO, FELIPE CARRERAS, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5638/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA EMERGENCIAL DE RETOMADA DO SETOR DE EVENTOS (PERSE), TURISMO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, RIO DE JANEIRO (ESTADO), ECONOMIA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Relev\u00e2ncia dos setores de turismo e de eventos para a economia do Estado do Rio de Janeiro. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar em prol do desenvolvimento das \u00e1reas de eventos, conven\u00e7\u00f5es e turismo. Congratula\u00e7\u00f5es ao Deputado Felipe Carreras, autor do Projeto de Lei n\u00ba 5.638, de 2020, sobre as a\u00e7\u00f5es emergenciais e tempor\u00e1rias destinadas ao setor de eventos para compensa\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes das medidas de combate \u00e0 epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Muito rapidamente, Sr. Presidente, de igual forma, porque o Estado do Rio de Janeiro tem neste tema, Deputado Felipe Carreras, um tema que impacta diretamente na economia. Penso que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o socorro que n\u00f3s temos que ter. N\u00f3s temos que perceber que a clandestinidade dos eventos que n\u00e3o est\u00e3o sendo regulamentados por for\u00e7a da pandemia aumenta demais o risco.\r\nEnt\u00e3o, quero me solidarizar com o tema e dizer que nosso mandato est\u00e1 enfileirado, Deputado Felipe Carreras, nesta causa, que \u00e9 a causa do vetor econ\u00f4mico e do desenvolvimento tur\u00edstico e econ\u00f4mico, atrav\u00e9s do setor de eventos e conven\u00e7\u00f5es, que tanto gera empregos e desenvolvimento econ\u00f4mico para o Pa\u00eds.\r\nParab\u00e9ns, Deputado Felipe Carreras, por liderar esse processo na C\u00e2mara. Estamos juntos nesta causa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=86&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-03T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "TIA ERON, DEPUTADA FEDERAL, MANDATO PARLAMENTAR, SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Manifesta\u00e7\u00e3o de boas-vindas \u00e0 Deputada Tia Eron, ao ensejo da reassun\u00e7\u00e3o do mandato parlamentar.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom retorno!\r\nSr. Presidente, eu falo em nome da bancada feminina, mas tenho certeza de que as Deputadas que est\u00e3o aqui v\u00e3o querer tamb\u00e9m receber, com todo o carinho, essa Deputada, que volta a Casa, Deputado Cac\u00e1, fazendo a Bahia mais feliz, com mais representatividade. E quero dizer que houve um crescimento da representa\u00e7\u00e3o da bancada feminina nesta legislatura. \r\nSeja bem-vinda, Deputada Tia Eron! Esta bancada a recebe com muita alegria, com muita saudade, porque sabe n\u00e3o s\u00f3 do trabalho de V.Exa., mas tamb\u00e9m das bandeiras que sempre defendeu na representa\u00e7\u00e3o do olhar feminino no Parlamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F3%2F2021&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, FL\u00c1VIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, IGUALDADE ENTRE OS SEXOS, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), HOMENAGEM.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 1006/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Fl\u00e1via Arruda. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao n\u00e3o atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.006, de 2020, sobre o aumento da margem de cr\u00e9dito consignado dos titulares de benef\u00edcios de aposentadoria e pens\u00e3o, mantidos pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, durante a epidemia de coronav\u00edrus. Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Import\u00e2ncia da renova\u00e7\u00e3o do compromisso de luta pela igualdade de g\u00eanero. Ocupa\u00e7\u00e3o, pelo Brasil, do 5\u00ba lugar no ranking mundial de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Sauda\u00e7\u00e3o especial \u00e0s profissionais da sa\u00fade atuantes na linha de frente de combate \u00e0 Covid-19, \u00e0s Parlamentares e \u00e0s professoras brasileiras. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa de proposi\u00e7\u00f5es de amparo \u00e0s mulheres. Participa\u00e7\u00e3o feminina na composi\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Deputada Fl\u00e1via Arruda, que neste ano tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel por um marco hist\u00f3rico: \u00e9 a primeira Deputada a presidir a maior Comiss\u00e3o do Congresso Nacional, a Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. Isso \u00e9 um marco hist\u00f3rico.\r\nSra. Presidente, eu oriento \"sim\" e gostaria de dizer que a orienta\u00e7\u00e3o pode ser, daqui em diante, em conjunto com o bloco.\r\nMas eu n\u00e3o poderia me furtar a usar, neste momento, o microfone, tendo em vista esta data que para n\u00f3s mulheres \u00e9 muito c\u00edvica. Muitas vezes, as pessoas nos perguntam por que h\u00e1 o Dia Internacional da Mulher, mas n\u00e3o h\u00e1 um dia internacional dos homens. Eu quero dizer a cada uma das pessoas que est\u00e3o me ouvindo que eu sonho com o dia em que o Brasil n\u00e3o tenha mais que celebrar esta data, porque justamente nessa data teremos a igualdade entre homens e mulheres, j\u00e1 preconizada no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nO dia 8 de mar\u00e7o foi marcado por um momento \u00fanico, quando 115 mulheres, dentro de uma f\u00e1brica, reivindicavam uma jornada de trabalho menor. Imaginem que elas foram trancadas nessa f\u00e1brica e morreram naquele instante. A partir de ent\u00e3o, o mundo inteiro adotou essa data como um marco para tratarmos das diferen\u00e7as que ainda resistem na sociedade, n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos das mulheres. Portanto, o dia 8 de mar\u00e7o \u00e9 uma data para celebrar os avan\u00e7os que tivemos, mas tamb\u00e9m \u00e9 a hora de renovar o compromisso com a luta pela igualdade.\r\nHomens e mulheres deste Pa\u00eds devem se perguntar todos os dias se a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 trouxe essa isonomia entre homens e mulheres. Em um de seus artigos, a Constitui\u00e7\u00e3o diz que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres, mas at\u00e9 hoje n\u00f3s nos perguntamos: ser\u00e1?\r\nSer\u00e1 que uma mulher pode pensar diferente e n\u00e3o apanhar por isso? Ser\u00e1 que essa mulher pode terminar um relacionamento sem sofrer feminic\u00eddio, que tem um dado alarmante neste Brasil, que tem ainda a marca do quinto lugar em viol\u00eancia dom\u00e9stica? Ser\u00e1 que essa mulher pode ir e vir sem ser importunada numa condu\u00e7\u00e3o? Esse \"ser\u00e1\" \u00e9 que move as pessoas, os cidad\u00e3os. Seja homem, seja mulher, ningu\u00e9m quer ver uma filha sendo violentada pelo simples fato de ser mulher.\r\nEstamos, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, em quinto lugar no mundo em viol\u00eancia dom\u00e9stica. Precisamos enfrentar e corrigir as desigualdades, seja no campo do trabalho, seja no campo da sa\u00fade. Precisamos olhar para a viol\u00eancia obst\u00e9trica. Precisamos romper a parede de vidro que ainda resiste e impede as mulheres de chegarem ao Parlamento.\r\nDeputada Dorinha, quando olhamos o resultado do trabalho das mulheres neste Parlamento, vemos que, quanto mais mulheres h\u00e1 neste Parlamento, mais mat\u00e9rias de direitos humanos s\u00e3o votadas. As pessoas vivem perguntando: \"Afinal, qual \u00e9 a pauta feminina?\" A pauta feminina \u00e9 trazer o seu olhar sobre a economia, o seu olhar sobre a educa\u00e7\u00e3o, o seu olhar sobre a sa\u00fade, o seu olhar sobre qualquer outra \u00e1rea. Mas o que nos une, suprapartidariamente, s\u00e3o as pautas que tratam da dignidade humana. \r\nEu estava aqui pensando, Deputada Dorinha, naquele movimento que fez com que as mulheres fossem mortas numa f\u00e1brica, quando reivindicavam uma diminui\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho porque acumulavam outra jornada familiar. Esta pandemia trouxe essa evid\u00eancia. O que est\u00e1 acontecendo com as m\u00e3es que t\u00eam filhos pequenos e trabalham em home office? Elas est\u00e3o tendo que ser professoras das crian\u00e7as, que tamb\u00e9m est\u00e3o em o ensino a dist\u00e2ncia. Elas est\u00e3o sobrecarregadas no servi\u00e7o de casa, porque ainda \u00e9 absolutamente dividida de forma desigual essa responsabilidade, essa dupla jornada, essa tripla jornada das mulheres que s\u00e3o enfermeiras dos seus parentes: maridos, filhos, pais. Essa jornada se evidencia. De 1800 para 2021, apesar de tantos anos, n\u00f3s ainda estamos enfrentando essa dupla jornada de forma muito pesada.\r\nEu queria deixar um abra\u00e7o especial \u00e0s mulheres que est\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade, que est\u00e3o no front, \u00e0s m\u00e9dicas. Hoje \u00e9 majorit\u00e1ria, na \u00e1rea de enfermagem, a presen\u00e7a de mulheres. Um abra\u00e7o para as professoras, que, na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o mais de 70% e est\u00e3o tendo que se reinventar, com o ensino a dist\u00e2ncia, para diminuir esse recorte educacional. \r\nDeixo aqui um abra\u00e7o especial \u00e0s minhas companheiras de Parlamento, de qualquer partido, porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil estar na pol\u00edtica. Na pol\u00edtica, voc\u00ea j\u00e1 tem uma cobran\u00e7a de final de semana, uma culpa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o das tarefas dom\u00e9sticas. Mas a nossa presen\u00e7a no Parlamento faz mudar a legisla\u00e7\u00e3o, quando vemos aprovado o combate ao feminic\u00eddio, que trouxe evid\u00eancias t\u00e3o claras; quando vemos a lei que obrigou a readequa\u00e7\u00e3o dos mam\u00f3grafos, porque as cadeirantes deste Brasil n\u00e3o faziam mamografia.\r\nDeputada Fl\u00e1via Arruda, eu queria pedir a V.Exa.: eu estou usando o tempo do nosso PL, e a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende vai usar o tempo da bancada feminina.\r\nAntes de concluir, eu queria deixar um abra\u00e7o a cada mulher que se coloca na pol\u00edtica, porque as mulheres assim o fazem movidas por causas. Feliz Dia Internacional da Mulher! Obrigada a todas as mulheres que nos antecederam, como as sufragistas, que disseram, entre tantas frases e tantos gestos, que n\u00e3o queriam pregar anarquia, Deputada Fl\u00e1via. Elas queriam, na verdade, modificar a lei. E, de l\u00e1 para c\u00e1, tantas mulheres se colocaram. \r\nEu espero que n\u00f3s mulheres deste Parlamento, as mulheres do Judici\u00e1rio, as operadoras do direito possamos, assim como Ruth Ginsburg, ter um olhar de vanguarda, pensando nas futuras gera\u00e7\u00f5es, para que nossas filhas e nossas netas possam olhar apenas como um dado hist\u00f3rico essas desigualdades que n\u00f3s enfrentamos a cada dia.\r\nQuero tamb\u00e9m fazer um agradecimento p\u00fablico aos Deputados deste Parlamento, que sempre enxergam a legisla\u00e7\u00e3o pelo nosso olhar. J\u00e1 que ainda n\u00e3o somos a maioria, nem chegamos a 50%, eles caminham juntos, como homens cidad\u00e3os, para a aprova\u00e7\u00e3o dos projetos.\r\nQuero tamb\u00e9m agradecer ao Presidente Arthur Lira, que atendeu um pedido nosso: que a sess\u00e3o fosse o tempo todo presidida por uma mulher, Deputada Professora Dorinha. Nesta legislatura, eu tive a honra de ser a primeira Secret\u00e1ria desta Casa, na 1\u00aa Secretaria, com o apoio maci\u00e7o da bancada feminina, com o apoio maci\u00e7o deste Parlamento. Ao sair, ao entregar o nosso cargo, j\u00e1 que eu vim de modo avulso, s\u00f3 havia Deputados indicados para esse posto de decis\u00e3o. Tivemos agora uma virada hist\u00f3rica na Mesa Diretora. Dos sete membros, tr\u00eas s\u00e3o mulheres. Al\u00e9m disso, temos a primeira mulher negra deste Parlamento na Mesa Diretora. \r\nS\u00e3o muitas conquistas. Estou aqui para abra\u00e7ar cada uma delas. Em nome da transitoriedade da vida, da temporariedade da vida, com a certeza de que estamos de passagem e de que precisamos deixar esse legado, eu estou aqui para dizer que, enquanto viva estiver, estarei lutando pelo art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 favor nenhum, \u00e9 apenas a aplica\u00e7\u00e3o dos direitos preconizados na nossa Constitui\u00e7\u00e3o, que juramos defender, com a esperan\u00e7a de que um dia minhas filhas e minhas netas n\u00e3o precisem mais celebrar esta data, porque nesse dia n\u00f3s seremos iguais em direitos e deveres. \r\nMuito obrigada, Deputada Fl\u00e1via.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=56&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, BANCADA FEMININA, CAMARA DOS DEPUTADOS, JORNADA DE TRABALHO, PANDEMIA, CORNAVIRUS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Conquistas da bancada feminina na C\u00e2mara dos Deputados. Imposi\u00e7\u00e3o de dupla jornada \u00e0 mulher brasileira durante a epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, sabemos da import\u00e2ncia do tema que estamos votando hoje, mas n\u00e3o poder\u00edamos passar a semana de celebra\u00e7\u00e3o das conquistas das mulheres deste Pa\u00eds sem dizer que precisamos ainda olhar para o quanto n\u00f3s temos a avan\u00e7ar. \r\nPensar nos avan\u00e7os cient\u00edficos que este Pa\u00eds tem alcan\u00e7ado com tantas mulheres \u00e0 frente de pesquisas \u00e9 motivo de muito orgulho. Mas quero tamb\u00e9m fazer o registro, em termos de conquista, de que aqui neste Parlamento n\u00f3s tamb\u00e9m come\u00e7amos uma nova hist\u00f3ria. \r\nQuando olhamos para a Mesa Diretora eleita neste bi\u00eanio, vemos que, dos sete membros, tr\u00eas s\u00e3o mulheres. Temos a primeira mulher negra na hist\u00f3ria da C\u00e2mara a compor a Mesa Diretora. Isso n\u00e3o \u00e9 pouca coisa. Temos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, por indica\u00e7\u00e3o de V.Exa., a primeira mulher a presidir a maior Comiss\u00e3o do Congresso, a Deputada Fl\u00e1via Arruda. Na data de hoje, Sr. Presidente, concretizou-se uma nova conquista, quando a principal Comiss\u00e3o desta Casa Legislativa, a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, elegeu como Presidente, pela primeira vez, uma mulher. Isso tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 pouca coisa. Portanto, as mulheres nesta Casa, Sr. Presidente, t\u00eam muito a refletir e a agradecer pelos espa\u00e7os de poder, uma vez que cada uma delas que assume um cargo importante reflete o que esperamos, ou seja, um Brasil com mais justi\u00e7a social e com mais equil\u00edbrio. \r\nE \u00e9 um indicador de equil\u00edbrio e de justi\u00e7a social em qualquer pa\u00eds, Presidente Arthur Lira, o fato de haver mulheres dividindo com os homens os espa\u00e7os de comando, os espa\u00e7os de decis\u00e3o, sobretudo no Brasil, afinal, n\u00f3s n\u00e3o somos minoria na popula\u00e7\u00e3o, somos mais de 51%.\r\nTamb\u00e9m quero fazer um registro, j\u00e1 que estamos tratando do aux\u00edlio emergencial, sobre o que esta pandemia evidenciou, porque um movimento que come\u00e7ou com 115 mulheres reivindicando uma jornada justa de trabalho, mulheres que foram queimadas em raz\u00e3o desse movimento e inspiraram o 8 de Mar\u00e7o, viu neste ano de pandemia ser evidenciada a dupla jornada.\r\nEu confesso a V.Exas., Deputadas e Deputados, que vejo o esfor\u00e7o que os trabalhadores e as trabalhadoras deste Pa\u00eds est\u00e3o fazendo no home office. Mas, para as mulheres, \u00e9 home e office, porque ali est\u00e1 a profissional e tamb\u00e9m est\u00e1 a m\u00e3e. A m\u00e3e que est\u00e1 com os filhos em casa, tem que ajudar os filhos no dia a dia para que n\u00e3o percam o conte\u00fado da escola, porque nem todas est\u00e3o preparadas para o ensino a dist\u00e2ncia. E muitas m\u00e3es, quando est\u00e3o em teletrabalho, s\u00e3o interrompidas muitas vezes com a rotina de casa, em raz\u00e3o das demandas que lhe s\u00e3o dirigidas, por seu papel de m\u00e3e, de dona de casa, de mulher.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o teletrabalho, o home office avan\u00e7ou muito e fez com que n\u00f3s n\u00e3o deix\u00e1ssemos o Pa\u00eds ficar parado, mas, quando se fala de home office, isso me faz lembrar l\u00e1 de 1800, quando mulheres reivindicavam uma justa jornada, em raz\u00e3o do excesso da jornada de trabalho. Em pleno 2020 e 2021, Deputada Tal\u00edria Petrone, quando vejo V.Exa. sacudir aquela linda princesa que veio para a sua vida, vejo o esfor\u00e7o das mulheres brasileiras.\r\nEu fa\u00e7o essa reflex\u00e3o de que o home office para as mulheres neste momento significa home e office para evidenciar o quanto ainda precisamos lutar e avan\u00e7ar para termos igualdade de direitos.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AC\u00d3RD\u00c3O, INCONSTITUCIONALIDADE, LEG\u00cdTIMA DEFESA, HONRA, FEMINIC\u00cdDIO, DELEGACIA DA MULHER, MOVIMENTO SOCIAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal, de inconstitucionalidade da alega\u00e7\u00e3o de leg\u00edtima defesa da honra, nos casos de feminic\u00eddio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu gostaria apenas de fazer um registro nesta tarde. O Supremo Tribunal Federal forma maioria para considerar inconstitucional a alega\u00e7\u00e3o de leg\u00edtima defesa da honra, nos casos de feminic\u00eddio.\r\nImagine, Deputada Tal\u00edria Petrone, que o feminic\u00eddio n\u00e3o era tipificado, quando se alegava a leg\u00edtima defesa da honra. Isso come\u00e7ou, no meu Estado, o Rio de Janeiro, no caso Doca Street. As mulheres se rebelaram, no sentido de n\u00e3o aceitar a decis\u00e3o judicial, com essa alega\u00e7\u00e3o. E dali surgiu o primeiro movimento para cria\u00e7\u00e3o de uma delegacia para mulheres, l\u00e1 no Rio de Janeiro, que foi institucionalizada em S\u00e3o Paulo, pelo ent\u00e3o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, o ex-Presidente Michel Temer. \r\nVejam V.Exas. quantos anos de luta - na semana retrasada, faleceu Doca Street -, mas foi na data de hoje, que, finalmente, se colocou por terra o absurdo jur\u00eddico de justificativa de um assassinato, melhor dizendo, de um feminic\u00eddio, com a tese absurda de leg\u00edtima defesa da honra. \r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o poderia deixar de fazer esse registro p\u00fablico, ainda que tardio. Foi preciso o Parlamento votar o feminic\u00eddio, os operadores do Direito e os sistemas da Justi\u00e7a mostrarem o absurdo que era a morte de mulheres pelo simples fato de mudarem as suas escolhas. \r\nE n\u00e3o devemos permitir mais que haja alega\u00e7\u00e3o de leg\u00edtima defesa da honra para que se justifiquem e se libertem verdadeiros assassinos. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T17:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL (STF), AC\u00d3RD\u00c3O, INCONSTITUCIONALIDADE, EXCLUDENTE DE ILICITUDE, FEMINIC\u00cdDIO, BANCADA FEMININA, S\u00c9RGIO MORO, EX-MINISTRO DE ESTADO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, APOIO POL\u00cdTICO, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PAULO TEIXEIRA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, MULHER, MESA DIRETORA DA C\u00c3MARA DOS DEPUTADOS, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, DEPUTADA FEDERAL, NEGROS, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O PERMANENTE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Esclarecimento ao Deputado Paulo Teixeira sobre a declara\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federa, de inconstitucionalidade da aplica\u00e7\u00e3o da excludente de ilicitude em crimes praticados contra a mulher, sob a alega\u00e7\u00e3o de forte emo\u00e7\u00e3o. Aplausos ao Presidente Athur Lira pela participa\u00e7\u00e3o feminina na Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados. Car\u00e1ter hist\u00f3rico da elei\u00e7\u00e3o da Deputada Fl\u00e1via Arruda para a Presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Regozijo com a elei\u00e7\u00e3o de Deputadas para as Presid\u00eancias de Comiss\u00f5es Permanentes da Casa.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero novamente agradecer a S.Exa., o Deputado Paulo Teixeira, que sempre esteve ao lado dessas causas. \r\nQuero esclarecer ao Deputado que n\u00e3o h\u00e1 tramita\u00e7\u00e3o, o Supremo Tribunal Federal formou maioria, e hoje \u00e9 considerada inconstitucional qualquer tentativa de excludente de ilicitude, sob a alega\u00e7\u00e3o de forte emo\u00e7\u00e3o. \r\nDeputado, V.Exa. lembrou bem que no in\u00edcio da legislatura tivemos sim essa iniciativa. A bancada feminina foi ao encontro do ent\u00e3o Ministro Sergio Moro, pois n\u00e3o admit\u00edamos esse texto, uma vez que nos levava de volta a 1970. N\u00e3o permitir\u00edamos esse retrocesso. Havia tamb\u00e9m no texto previs\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o de pena pela utiliza\u00e7\u00e3o de armas brancas, sendo que 70% das mulheres deste Pa\u00eds s\u00e3o mortas por armas brancas, infelizmente, a facadas, na frente dos seus filhos e de sua fam\u00edlia.\r\nObrigada, Deputado, por ter sempre sido um grande defensor dessas causas. Quanto \u00e0 PEC, n\u00f3s vamos colocar todas juntas em tramita\u00e7\u00e3o, neste Parlamento, sob a batuta do nosso Presidente Arthur Lira, que tem o compromisso de n\u00e3o deixar de discutir essas quest\u00f5es.\r\nSr. Presidente, eu sei que V.Exa. quer encerrar a vota\u00e7\u00e3o, mas eu sou obrigada a fazer outro registro. A sua Presid\u00eancia est\u00e1 sendo marcada por um salto de conquistas para as mulheres. Na sua Presid\u00eancia, tr\u00eas mulheres comp\u00f5em a Mesa Diretora, entre elas est\u00e1 a primeira Deputada negra a compor a Mesa.\r\nDestaco que por sua indica\u00e7\u00e3o, enquanto era L\u00edder do bloco, e ainda n\u00e3o Presidente, a primeira mulher a presidir a principal Comiss\u00e3o do Congresso Nacional, a Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento, \u00e9 a Deputada Fl\u00e1via Arruda. Na data de hoje, trago mais um dado hist\u00f3rico. Em 2015, foi o nosso recorde de quatro mulheres presidindo Comiss\u00f5es, mas a sua gest\u00e3o acaba de gerar novo recorde.\r\nQuero parabenizar a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o; a Deputada Bia Kicis, Presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania; a Deputada Alice Portugal, Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura; a Deputada Elcione Barbalho, Presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos da Mulher; a Deputada Aline Sleutjes, Presidente da Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural; a Deputada Rejane Dias, Presidente da Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.\r\nDeputado Arthur Lira, parabenizo-o porque V.Exa. sempre defendeu que n\u00e3o se fizesse a exclus\u00e3o, que as mulheres devem ficar, lado a lado, com os Deputados, neste Parlamento, e porque sempre defendeu a ideia de que temos que discutir todos os assuntos neste Parlamento. \r\nAcho que eram motivos suficientes para interromper a apura\u00e7\u00e3o de votos. Eu queria fazer justamente este registro. Tive muito prazer de pedir a palavra a V.Exa., porque eu sabia com quem eu estava lidando.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T11:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, RODRIGO PACHECO, PRESIDENTE, CONGRESSO NACIONAL, ELEI\u00c7\u00c3O.\r\nPARTIDO LIBERAL (PL), REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, VETO 50/2020, VETO PARCIAL, PLV 32/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 983/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ASSINATURA ELETR\u00d4NICA, DOCUMENTO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA, ACORDO, DERRUBADA DE VETO, WELLINGTON ROBERTO, DEPUTADO FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es ao Senador Rodrigo Pacheco pela elei\u00e7\u00e3o ao cargo de Presidente do Senado Federal e do Congresso Nacional. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de registro de requerimento de destaque apresentado pelo PL ao Veto Parcial n\u00ba 50, de 2020, aposto ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 32, de 2020, (oriundo da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 983, 2020), acerca do uso de assinaturas eletr\u00f4nicas em intera\u00e7\u00f5es com entes p\u00fablicos, em atos de pessoas jur\u00eddicas e em quest\u00f5es de sa\u00fade e sobre as licen\u00e7as de softwares desenvolvidos por entes p\u00fablicos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, primeiro, mais uma vez, quero cumpriment\u00e1-lo pela sua elei\u00e7\u00e3o. \u00c9 um prazer t\u00ea-lo presidindo esta primeira sess\u00e3o deste bi\u00eanio.\r\nEu gostaria de fazer um registro. Muito embora o Veto n\u00ba 50 j\u00e1 esteja no acordo pela derrubada, houve um encaminhamento do PL de destaque que foi tempestivo e acolhido pela Mesa.\r\nEnt\u00e3o, eu recebi agora uma liga\u00e7\u00e3o do nosso L\u00edder, o Deputado Wellington, que pede que seja registrado que foi um pedido do PL o Destaque de n\u00b0 50, devidamente acolhido, mas que n\u00e3o constou dessa rela\u00e7\u00e3o, Presidente, como aconteceu agora com o item 2, sobre a fam\u00edlia monoparental, que vai ser no acordo derrubado, mas fazia constar dessa lista. Ent\u00e3o, a pedido do L\u00edder Wellington, eu gostaria que ficasse registrado esse pedido, muito embora ciente, porque estivemos na reuni\u00e3o de L\u00edderes do Congresso, de que o Veto n\u00ba 50 est\u00e1 com orienta\u00e7\u00e3o de derrubada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=50&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T12:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, DERRUBADA DE VETO, L\u00cdDER DO PARTIDO, VETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, INDENIZA\u00c7\u00c3O, PENS\u00c3O, MORTALIDADE.\r\nAGRADECIMENTO, EDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, CONGRESSO NACIONAL, ACORDO, DERRUBADA DE VETO, VETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19. Agradecimento ao Senador Eduardo Gomes pela celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial constante no art. 2\u00ba da referida lei.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu gostaria de fazer um registro e fazer um apelo ombro a ombro com a Deputada Fernanda Melchionna. N\u00f3s somos autoras de um projeto que n\u00e3o tem tanto impacto financeiro, mas tem um impacto fundamental no sentido do que ele prop\u00f5e. \u00c9 um projeto que desenvolvemos para indeniza\u00e7\u00e3o de pessoas que morreram na linha de frente. O que n\u00f3s estamos vivendo, Presidente, \u00e9 uma verdadeira guerra. Ent\u00e3o \u00e9 dever nosso termos, sim, uma indeniza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o vai representar a perda dessa vida, Deputado Hildo Rocha, mas que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para esses que est\u00e3o na linha de frente no combate \u00e0 pandemia. Eu queria rogar a cada L\u00edder partid\u00e1rio que pud\u00e9ssemos derrubar esse veto, Deputada Fernanda.\r\nEu quero dizer que esse \u00e9 um tema que simboliza todo esse drama que n\u00f3s, quando come\u00e7amos a viv\u00ea-lo, pens\u00e1vamos que iria durar 5 meses. N\u00f3s j\u00e1 passamos de 1 ano e teremos mais este ano em altos \u00edndices de mortalidade. Ent\u00e3o, esses profissionais que j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 mais de 1 ano - e muitos deram a vida no combate a essa pandemia sem precedentes no Brasil - precisam, sim, desse sentido de indeniza\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o vai representar o valor da vida, mas ela simboliza, sim, essa solidariedade neste momento. Por isso, Presidente, eu gostaria de pedir a cada L\u00edder partid\u00e1rio que pud\u00e9ssemos derrubar esse veto.\r\nAo mesmo tempo, Presidente, eu gostaria de agradecer ao L\u00edder do Congresso, Senador Eduardo Gomes, que tem sido \u00edmpar nessas pautas sociais. Discutimos ontem a quest\u00e3o da derrubada do veto da indeniza\u00e7\u00e3o em dobro das mulheres em fam\u00edlias monoparentais. Est\u00e1 aqui destacado que n\u00f3s fizemos o acordo do destaque, mas j\u00e1 soube por esse gigante que defende essas causas sociais, que \u00e9 o Senador Eduardo Gomes, que j\u00e1 h\u00e1 acordo para a derrubada.\r\nEnt\u00e3o queria fazer esses dois registros: um, que n\u00e3o pode este Parlamento deixar de simbolizar atrav\u00e9s de uma pequena indeniza\u00e7\u00e3o - pequena - a esses guerreiros da linha de frente da pandemia.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=55&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T13:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO PRESIDENCIAL, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nVETO 35/2021, VETO TOTAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO  EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O, SOLICITA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo dos Vetos Parciais de n\u00bas 56, de 2019; 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 48, 49, 52, 53, 54, de 2020; do Veto Total n\u00ba 55, de 2020; dos Vetos Parciais de n\u00bas 57 e 59, de 2020; e 4 e 5, de 2021. Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de retirada de pauta do Veto Total n\u00ba 35, de 2021, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, com vista ao estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial constante no art. 2\u00ba da referida lei.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, o PL vai orientar \"sim\".\r\nPor\u00e9m, eu queria pedir a V.Exa. para retirar o destaque que trata do aux\u00edlio emergencial \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental, para que possamos traz\u00ea-lo na pr\u00f3xima pauta. N\u00f3s estamos discutindo esse item com o Governo. Esse \u00e9 um veto que incide sobre uma lei que se extinguiu em dezembro, mas estamos falando dos 3 meses antecedentes.\r\nEstamos tratando tamb\u00e9m, Sr. Presidente, do pr\u00f3ximo aux\u00edlio emergencial. Sei que h\u00e1 um compromisso do Governo para que tratemos desse tema.\r\nEnt\u00e3o, o PL orienta \"sim\" em rela\u00e7\u00e3o ao acordo feito e pede a retirada desse veto, para vota\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima semana.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T14:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "VETO 48/2020, VETO PARCIAL, PL 1581/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, ACORDO, PAGAMENTO, PRECAT\u00d3RIO, DESCONTO, RECURSOS, EMERG\u00caNCIA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA DE IMPORT\u00c2NCIA INTERNACIONAL (ESPII), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DERRUBADA DE VETO, ACORDO.\r\nVETO 52/2020, VETO PARCIAL, PL 3267/2019, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO BRASILEIRO, COMPET\u00caNCIA, CONSELHO NACIONAL DE TR\u00c2NSITO (CONTRAN), DERRUBADA DE VETO, ACORDO.\r\nVETO 36/2020, VETO TOTAL, PL 1826/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA APOIO AOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE TRABALHADORES DO COMBATE AO COVID (PAPS/COVID), PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DERRUBADA DE VETO, EDUARDO GOMES, SENADOR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 48, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.581, de 2020, a respeito do disciplinamento das regras para o pagamento com desconto de precat\u00f3rios federais, e do acordo de lit\u00edgio terminativo contra a Fazenda P\u00fablica durante a epidemia de coronav\u00edrus. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 52, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de1997, (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), com vista \u00e0 mudan\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do prazo de validade de habilita\u00e7\u00f5es. Agradecimento ao Senador Eduardo Gomes e aos demais L\u00edderes partid\u00e1rios pela rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 36, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.826, de 2020, sobre o pagamento, pela Uni\u00e3o, de compensa\u00e7\u00e3o financeira aos profissionais e trabalhadores de sa\u00fade incapacitados para o trabalho em face da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Eu fiz um encaminhamento r\u00e1pido, para otimizarmos os trabalhos, mas eu n\u00e3o poderia deixar de registrar tr\u00eas temas que consideramos muito importantes no nosso partido.\r\nO primeiro \u00e9 o acordo para a derrubada do Veto 48, que trata de um tema que envolve toda a educa\u00e7\u00e3o, um interesse important\u00edssimo para esses gigantes da educa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o os professores. \r\nAl\u00e9m disso, a Deputada Christiane de Souza Yared nos traz agora uma preocupa\u00e7\u00e3o: foi inserido nesse bloco pela derrubada o veto que trata da preserva\u00e7\u00e3o dos profissionais que avaliam os motoristas no tr\u00e2nsito deste Pa\u00eds - os psic\u00f3logos, os m\u00e9dicos. N\u00f3s temos ainda indicadores b\u00e1rbaros de acidentes de tr\u00e2nsito. Precisamos melhorar o tr\u00e2nsito brasileiro. \r\nMais uma vez, quero agradecer ao Senador Eduardo Gomes e a todos os L\u00edderes pelo apoio \u00e0 derrubada do Veto n\u00ba 36, de 2020, que diz respeito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade. V.Exa., Sr. Presidente, foi sens\u00edvel e ajudou nessa constru\u00e7\u00e3o. \r\nO PL precisava registrar esses tr\u00eas pontos sobre educa\u00e7\u00e3o; cuidado com o tr\u00e2nsito, porque temos que preservar vidas; e indeniza\u00e7\u00e3o desses gigantes que est\u00e3o morrendo no combate \u00e0 COVID.\r\nFica aqui esse registro a respeito de assuntos muito importantes que foram tratados no acordo pela derrubada desses vetos. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=89&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ADIAMENTO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 4/2021, VETO PARCIAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pelo adiamento da vota\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 4, de 2021, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal e do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, eu agrade\u00e7o a V.Exa. a retirada, ali\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 a retirada, at\u00e9 por for\u00e7a de tempo, que seria um pedido nosso, a retirada do Veto n\u00ba 4, um pedido do Deputado Pedro Paulo. Sendo para a semana seguinte, daria tempo de conversarmos.\r\nFa\u00e7o aqui o registro de agradecimento e tamb\u00e9m o pedido do Deputado Pedro Paulo.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-17T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO GOMES, SENADOR, L\u00cdDER DO GOVERNO, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Elogio ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, Senador Eduardo Gomes, pelo empenho na busca de consenso para a vota\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, se V.Exa. me permite, antes de encerrar a sess\u00e3o, eu gostaria de fazer um elogio ao Senador Eduardo Gomes e me somar \u00e0s palavras do Deputado Isnaldo. Valeram as horas que ele passou na reuni\u00e3o de L\u00edderes.\r\n\u00c9 a primeira vez, desde que eu assumi o mandato, Senador Eduardo Gomes, que assisto a uma sess\u00e3o de Congresso t\u00e3o serena, com pontos bem claros.\r\nEsse \u00e9 o modelo que V.Exa. estreia como Presidente, o qual esperamos que seja repetido durante toda a gest\u00e3o.\r\nNunca tinha assistido a uma sess\u00e3o do Congresso Nacional t\u00e3o clara, com pontos discutidos pacificamente, entendendo-se o contradit\u00f3rio.\r\nPresidente Rodrigo Pacheco, V.Exa. sabe que j\u00e1 sonhei muitas vezes em v\u00ea-lo nessa cadeira, V.Exa. sabe, mas tamb\u00e9m foram horas de trabalho do Senador Eduardo Gomes nesses 2 dias de discuss\u00e3o com os L\u00edderes de cada partido. Parab\u00e9ns! Que assim seja todo o seu mandato.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=18%2F3%2F2021&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SAUDA\u00c7\u00c3O, ROSE MODESTO, TERCEIRO-SECRET\u00c1RIO, PRESID\u00caNCIA DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, MULHER, MESA DIRETORA.\r\nPARTIDO LIBERAL (PL), FAVOR\u00c1VEL, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, OBRIGATORIEDADE, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, APLICA\u00c7\u00c3O, FORMUL\u00c1RIO NACIONAL DE RISCO E PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 VIDA (FRIDA), ATENDIMENTO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Rose Modesto. Apoio do PL \u00e0 proposta da Presid\u00eancia para a vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.298, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), com vista \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, primeiro, eu gostaria, nesta manh\u00e3, de cumprimentar V.Exa. por estar \u00e0 frente da Mesa. \u00c9 um orgulho, Deputada Rose Modesto, e um marco hist\u00f3rico neste Parlamento ver tr\u00eas mulheres ocuparem a Mesa Diretora e v\u00ea-la, na sua primeira sess\u00e3o, presidir um tema que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 consulta que V.Exa. fez, plenamente o PL concorda. J\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m contra o requerimento, n\u00f3s poder\u00edamos abrir a fala no pr\u00f3prio encaminhamento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=44&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T10:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ELOGIO, RAQUEL DODGE, EX- PROCURADORA-GERAL DA REP\u00daBLICA, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PL 6298/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI MARIA DA PENHA, OBRIGATORIEDADE, \u00d3RG\u00c3O P\u00daBLICO, APLICA\u00c7\u00c3O, FORMUL\u00c1RIO NACIONAL DE RISCO E PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 VIDA (FRIDA), ATENDIMENTO, MULHER, V\u00cdTIMA, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Cria\u00e7\u00e3o do Formul\u00e1rio Nacional de Risco e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida - FRIDA na gest\u00e3o da Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, antes que V.Exa. proclame o resultado, j\u00e1 que \u00e9 consensual, gostaria de fazer um registro sobre a nossa Raquel Dodge, que foi a primeira Procuradora-Geral mulher, o de que durante a sua gest\u00e3o ela promoveu este formul\u00e1rio, num entrosamento de v\u00e1rios setores, de \u00f3rg\u00e3os da sociedade, como a C\u00e2mara, o Executivo, o CNMP, o CNJ. Os relat\u00f3rio FRIDA vem complementar as informa\u00e7\u00f5es t\u00e3o necess\u00e1rias para o combate \u00e0 viol\u00eancia, \u00e9 mais uma ferramenta. Ao fazermos a aprova\u00e7\u00e3o por unanimidade deste formul\u00e1rio, como mais uma pol\u00edtica p\u00fablica deste Pa\u00eds de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia, eu gostaria de fazer refer\u00eancia \u00e0 Procuradora Raquel Dodge.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SOLICITA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BANCADA FEMININA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Apelo \u00e0 bancada feminina por vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, de projetos de lei constantes na pauta.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, eu s\u00f3 queria fazer um pedido a todas as mulheres que est\u00e3o nesta sess\u00e3o, representando cada partido.\r\nN\u00f3s estamos votando apenas o requerimento de urg\u00eancia. N\u00f3s temos, Deputada Rose, requerimento de urg\u00eancia j\u00e1 aprovado h\u00e1 mais de 3 anos na Casa, e o projeto n\u00e3o chega a ser votado em plen\u00e1rio. Ent\u00e3o, n\u00e3o se est\u00e1 discutindo aqui o m\u00e9rito, est\u00e1 se discutindo apenas o requerimento de urg\u00eancia, dado o conte\u00fado.\r\nEu gostaria de fazer um apelo \u00e0 Deputada Perp\u00e9tua Almeida, \u00e0 Deputada Alice Portugal, \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, \u00e0 pr\u00f3pria Deputada Erika Kokay, que est\u00e1 fazendo esta reivindica\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o estamos colocando em pauta. Teremos tempo de trabalhar isso na bancada feminina. Todos os partidos t\u00eam condi\u00e7\u00e3o, sim, de encaminhar, e o pedido de urg\u00eancia para alguma mat\u00e9ria pode ser deferido, para que depois, no consenso, venha a ser votado. Ent\u00e3o, o meu pedido neste momento, Presidente, \u00e9 que possamos votar mat\u00e9ria de urg\u00eancia. Se n\u00e3o houver consenso, vamos a voto, infelizmente, porque estamos falando apenas da urg\u00eancia constitucional, n\u00e3o estamos falando de conte\u00fado. Estamos chamando a aten\u00e7\u00e3o para esses dois projetos que foram citados porque tratam de viol\u00eancia contra a mulher. Os \u00edndices do Brasil aumentaram muito com a pandemia, n\u00e3o s\u00f3 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, mas tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o aos idosos, \u00e0s crian\u00e7as, porque o agressor est\u00e1 dentro de casa. Portanto, esta \u00e9 a urg\u00eancia. Colocamos neste plen\u00e1rio temas que est\u00e3o, sim, direta ou indiretamente ligados \u00e0 quest\u00e3o da COVID. Este \u00e9 um deles. A viol\u00eancia aumentou muito e fez com que muitos projetos fossem aprovados. Deixo isso claro, Presidente.\r\nDeputada Dorinha, fa\u00e7o um apelo tamb\u00e9m a V.Exa., n\u00e3o s\u00f3 porque \u00e9 a nossa coordenadora, mas tamb\u00e9m porque vai encaminhar pelo DEM, para que possamos votar a urg\u00eancia constitucional e trazer, como sempre fizemos, a mat\u00e9ria j\u00e1 amadurecida pela pr\u00f3pria bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=47&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FAVOR\u00c1VEL, VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, FEMINIC\u00cdDIO, CRIT\u00c9RIO, AUMENTO DA PENA, LES\u00c3O CORPORAL, V\u00cdTIMA, MULHER, F\u00c1BIO TRAD, LINCOLN PORTELA, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APENSA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 517/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME, FEMINIC\u00cdDIO, MULHER, V\u00cdTIMA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Apoio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - N\u00e3o h\u00e1 acordo, Presidente. Deixe-me explicar.\r\nO Deputado F\u00e1bio Trad e o Deputado Lincoln Portela estavam preocupados com a vota\u00e7\u00e3o da urg\u00eancia deste projeto, porque nele h\u00e1 mat\u00e9ria de m\u00e9rito que esbarra em projetos de que S.Exas. tamb\u00e9m s\u00e3o autores. S\u00f3 que os projetos de que S.Exas. s\u00e3o autores, Presidente, estavam apensados a outros tantos projetos, dos quais o pr\u00f3ximo requerimento, que \u00e9 de autoria de V.Exa., fazia parte. Esta mat\u00e9ria n\u00e3o estava apensada.\r\n O que eu conversei com o Deputado F\u00e1bio \u00e9 o seguinte: n\u00f3s estamos votando o requerimento de urg\u00eancia. Se a mat\u00e9ria de m\u00e9rito - e S.Exa. diz que \u00e9 da autonomia do tipo penal do feminic\u00eddio, que tamb\u00e9m colocamos no nosso projeto - for entendida pela Mesa de reuni\u00e3o, n\u00e3o daquele bloco antigo, mas deste novo bloco, n\u00e3o h\u00e1 impedimento de votar o requerimento, pelo contr\u00e1rio, porque ele puxar\u00e1 todos os demais. Este projeto n\u00e3o est\u00e1 apensado a nenhum outro. \u00c9 esse o pedido dele.\r\nEnt\u00e3o, Presidente, n\u00e3o h\u00e1 problema nenhum em votarmos o requerimento de urg\u00eancia. H\u00e1 o nosso compromisso de olhar o conte\u00fado dos projetos do Deputado Lincoln Portela e do Deputado F\u00e1bio Trad, no sentido de que, se houver possibilidade de apensamento, conversaremos com o Presidente, e a decis\u00e3o ser\u00e1 da Mesa.\r\nN\u00f3s estamos votando um requerimento cuja decis\u00e3o da Mesa era no sentido de que ele n\u00e3o estava apensado a nenhum outro, para ficar bem claro. Eu sei que o Deputado F\u00e1bio est\u00e1 nos ouvindo, e me dirijo a S.Exa. para dizer que o projeto dele e o do Deputado Lincoln, o PL 517/19, que \u00e9 o que encabe\u00e7a, est\u00e3o apensados ao pr\u00f3ximo requerimento.\r\nSendo assim, Presidente, n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice na vota\u00e7\u00e3o deste requerimento. E pe\u00e7o a V.Exa. para proclamar o resultado.\r\nObrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=52&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T11:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFESSORA DORINHA, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA FEMININA, RENATA GIL, PRESIDENTE, ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MAGISTRADOS BRASILEIROS (AMB), MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, APOIO POL\u00cdTICO, APROVA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIT\u00c9RIO, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, CRIME.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia do Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940; bem como das Leis de n\u00bas 8.072, de 1990, e 11.340, de 2006, com vista \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, e \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o da propositura em regime de urg\u00eancia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Presidente, minha fala \u00e9 exatamente no sentido do que a Deputada Professora Dorinha falou.\r\nEsse projeto \u00e9 fruto de uma constru\u00e7\u00e3o coletiva da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros junto ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, que provocou a bancada feminina. \u00c9 uma contribui\u00e7\u00e3o encaminhada e apresentada ao Presidente Arthur Lira e ao Presidente Rodrigo Pacheco por Renata Gil, a primeira mulher ju\u00edza a presidir essa entidade - quero fazer essa ressalva -, que congrega todos os ju\u00edzes do Pa\u00eds. \r\nEsse \u00e9 um marco hist\u00f3rico. Renata Gil entende muito bem o papel de cada Poder e a interdepend\u00eancia entre eles, ou seja, a constru\u00e7\u00e3o coletiva entre os que elaboram as leis e os que as aplicam, os operadores da lei. Essa \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria viv\u00eancia, colocando nas m\u00e3os deste Parlamento um assunto grav\u00edssimo, que \u00e9 o \u00edndice de viol\u00eancia contra a mulher, os indicadores de feminic\u00eddio contra a mulher. Quer-se discutir o feminic\u00eddio, justamente em raz\u00e3o desses indicadores, como crime aut\u00f4nomo, e n\u00e3o como um agravante de homic\u00eddio, dada a urg\u00eancia que este Pa\u00eds precisa ter.\r\nEsse n\u00e3o \u00e9 um projeto simples. Por isso, s\u00e3o citados v\u00e1rios outros temas, e \u00e9 \u00f3bvio que a Relatora ter\u00e1 todo o cuidado de separar uma coisa da outra.\r\nEnt\u00e3o, minha fala era justamente, Sra. Presidente, no sentido do que a Deputada Professora Dorinha, nossa coordenadora, encaminhou, porque ela tamb\u00e9m fez parte desse grupo, representando todas n\u00f3s.\r\nEu quero agradecer mais uma vez a cada uma das L\u00edderes de partido, que entenderam que votar a urg\u00eancia n\u00e3o quer dizer a decis\u00e3o de m\u00e9rito. Essa \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva. Mas n\u00f3s temos esse tema, de grande relev\u00e2ncia, em que se discute principalmente a autonomia, um tipo penal aut\u00f4nomo do feminic\u00eddio, e n\u00e3o que o feminic\u00eddio seja agravante de outro crime.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O, DEFESA, MULHER, APROVA\u00c7\u00c3O, PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA, COMBATE, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER. \r\nPROFESSORA DORINHA SEABRA REZENDE, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA. \r\nTAQUIGRAFA, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ELOGIO. \r\nDIA INTERNACIONAL DA MULHER. \r\nREPRESENTA\u00c7\u00c3O, MULHER, PARLAMENTO. \r\nPROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIA, INTERESSE, MULHER. \r\nBRASIL, RANKING, VIOL\u00c8NCIA DOM\u00c9STICA.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, COMBATE.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Parlamento brasileiro, de proposi\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende pela coordena\u00e7\u00e3o da bancada feminina na Casa. Elogio \u00e0s taqu\u00edgrafas da C\u00e2mara dos Deputados. Necessidade de aumento da representatividade feminina no Parlamento brasileiro. Import\u00e2ncia da vota\u00e7\u00e3o de requerimentos de aprecia\u00e7\u00e3o, em regime de urg\u00eancia, de proposi\u00e7\u00f5es de interesse das mulheres. Defesa de combate efetivo ao crime de feminic\u00eddio. Classifica\u00e7\u00e3o do Brasil em 5\u00ba lugar no ranking mundial de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, estou muito feliz por v\u00ea-la sentada a essa mesa. Fico feliz quando vejo mulheres como V.Exa. em lugar de lideran\u00e7a e com destaque na atua\u00e7\u00e3o.\r\nQuero neste momento, apesar de toda a discuss\u00e3o, dizer com muita serenidade que este \u00e9 um dia que traz uma reflex\u00e3o, e este Parlamento tem procurado faz\u00ea-la em tr\u00eas datas muito significativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres, porque o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 muito claro quando diz que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres, porque, infelizmente, at\u00e9 hoje nos questionamos por que ter que comemorar o Dia Internacional da Mulher.\r\nInfelizmente, a letra da lei n\u00e3o \u00e9 realidade, quando percebemos que uma mulher n\u00e3o tem o direito de escolher muitas vezes terminar uma rela\u00e7\u00e3o sem ser morta, n\u00e3o tem o direito de ir e vir sem ser importunada. E este Parlamento tem buscado, por meio de seus membros, elaborar leis para que se possa, sim, atrav\u00e9s de puni\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es afirmativas, fazer valer a letra da lei.\r\nDeputada Professora Dorinha, eu queria me dirigir a V.Exa., que vem conduzindo a nossa bancada de uma forma muito heterog\u00eanea, para dizer que este \u00e9 mais um passo.\r\nSei do acordo com o Presidente Arthur Lira, que est\u00e1 indo al\u00e9m, porque vai permitir que nossas propostas sejam votadas n\u00e3o apenas em um dia, porque n\u00f3s n\u00e3o sofremos por apenas um dia. O compromisso \u00e9 de que o Col\u00e9gio L\u00edderes vai sempre propor mat\u00e9rias da nossa bancada, durante o ano inteiro.\r\nMas n\u00e3o deixa de ser importante registrar esse sentimento que nos causa l\u00e1stima. Muitas vezes, as pessoas me perguntam por que comemorar o Dia Internacional da Mulher. Eu digo que eu, como mulher, sonho com o dia em que n\u00e3o teremos que comemorar mais, porque, nesse dia, as mulheres estar\u00e3o estudando e tendo as mesmas condi\u00e7\u00f5es de trabalho que os homens; as mulheres estar\u00e3o fazendo as suas escolhas, e n\u00e3o haver\u00e1 indicadores de feminic\u00eddio como h\u00e1 no Brasil.\r\nEnt\u00e3o, eu queria, neste dia, particularmente, parabeniz\u00e1-la, Deputada Professora Dorinha, pelo modo como conduz a bancada. Isso me d\u00e1 muita alegria. V.Exa. foi uma pessoa que eu escolhi com muito carinho. Essa bancada vem fazendo diferen\u00e7a, e eu e tantas outras a colocamos a\u00ed onde V.Exa. est\u00e1. Eu n\u00e3o queria deixar de registrar o nosso orgulho de t\u00ea-la como Coordenadora, pelo seu trabalho, pelo seu compromisso com a pauta. Sei que n\u00e3o foi f\u00e1cil esse per\u00edodo todo, Deputada Professora Dorinha. E n\u00e3o estou fazendo despedida. Eu apenas n\u00e3o quero deixar de registrar o orgulho que temos de V.Exa.\r\nAo mesmo tempo, quero dizer para as mulheres que o setor de Taquigrafia, Deputada Tereza, trouxe este mimo para todas n\u00f3s em celebra\u00e7\u00e3o. Queria muito agradecer a voc\u00eas da taquigrafia que mais uma vez nos brindam, mostrando a fala de tantas Parlamentares. Elas ficaram l\u00e1 capturando a fala de cada uma de n\u00f3s para mostrar a import\u00e2ncia de termos mulheres no Parlamento, em espa\u00e7os de poder, porque os n\u00fameros n\u00e3o erram.\r\nDeputado Kim, quanto mais mulheres n\u00f3s temos no Parlamento, mais projetos ligados \u00e0 \u00e1rea de direitos humanos n\u00f3s temos. Isso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no Brasil, isso \u00e9 no mundo. \u00c9 por isso que as supremas cortes, \u00e9 por isso que os Parlamentos fazem um esfor\u00e7o enorme para trazer mais mulheres para os espa\u00e7os onde \u00e9 decidida a vida das pessoas. Ainda n\u00e3o temos aqui o n\u00famero de mulheres que esper\u00e1vamos ter, mas aqui est\u00e1, tenho certeza, o registro da fala das Parlamentares que comp\u00f5em esta C\u00e2mara. Ainda h\u00e1 tr\u00eas Estados que n\u00e3o t\u00eam uma representante mulher aqui. Como pode haver aus\u00eancia de representa\u00e7\u00e3o feminina, Deputada Professora Dorinha, num Estado como o Amazonas, por exemplo? Como tratar dos assuntos de pedofilia e de viol\u00eancia dom\u00e9stica?\r\nA cerim\u00f4nia de hoje, Presidente Celina Le\u00e3o, \u00e9 uma cerim\u00f4nia muito importante. Quando todos os L\u00edderes colocam as Parlamentares para fazer o encaminhamento, para colocarem o olhar delas sobre a mat\u00e9ria, n\u00e3o \u00e9 que eles n\u00e3o quisessem votar. Eles votam! N\u00e3o \u00e9 uma guerra dos sexos. Mas h\u00e1 muitos assuntos que eles n\u00e3o vivenciam. Eles n\u00e3o sabem, como espelho, o que se passa no atendimento ginecol\u00f3gico de uma mulher. Olhem o que o Brasil ainda tem que enfrentar em viol\u00eancia obst\u00e9trica. Olhem o que o Brasil tem que enfrentar nas quest\u00f5es que eu disse h\u00e1 pouco, como a pedofilia, e na a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s meninas que t\u00eam filho precocemente, mas que ainda precisam estudar e ter um ambiente agrad\u00e1vel para isso. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s.\r\nEu pedi o tempo da Lideran\u00e7a, Presidente Celina, para dizer que este \u00e9 um dia muito importante, quando vimos o revezamento de mulheres presidindo esta Casa - hoje, tr\u00eas mulheres sentaram na cadeira da Presid\u00eancia.\r\nEst\u00e1 aqui, Deputada Professora Dorinha, o registro que a Taquigrafia fez. Est\u00e1 aqui tamb\u00e9m o meu registro do orgulho e do prazer de ter votado em V.Exa. e de ver a condu\u00e7\u00e3o do seu trabalho, a sua preocupa\u00e7\u00e3o com o conte\u00fado, sendo uma voz que, como eu digo, \u00e9 uma das maiores autoridades que n\u00f3s temos aqui quando o assunto \u00e9 educa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o temos pouca representatividade, n\u00f3s temos representatividade qualitativa.\r\nQuero dizer a todos os L\u00edderes muito obrigada. Muitas vezes, n\u00f3s at\u00e9 divergimos no m\u00e9rito, mas um requerimento de urg\u00eancia n\u00e3o \u00e9 motivo de queixa. Requerimento de urg\u00eancia \u00e9 apenas para que n\u00f3s possamos acelerar e amadurecer a discuss\u00e3o.\r\nEste Parlamento, neste momento, est\u00e1 dando resposta direta \u00e0 sociedade, como nas mat\u00e9rias votadas, mesmo que n\u00e3o no seu m\u00e9rito, porque esses temas precisam ser debatidos, como a quest\u00e3o do cumprimento da pena de uma pessoa que comete feminic\u00eddio. Essa pessoa n\u00e3o pode sair livre pela porta junto com a fam\u00edlia daquela que ele matou.\r\nN\u00f3s precisamos ter um olhar mais duro sobre isso, e de forma c\u00e9lere. O Brasil n\u00e3o aguenta mais ver tantas mulheres morrendo por feminic\u00eddio. O Brasil n\u00e3o aguenta mais ocupar o quinto lugar em viol\u00eancia dom\u00e9stica no mundo. E provavelmente deve ter aumentado muito mais esse n\u00famero por for\u00e7a da pandemia, j\u00e1 que o agressor est\u00e1 dentro de casa.\r\nQuero cumprimentar cada Parlamentar e agradecer a cada L\u00edder que confiou \u00e0 bancada feminina esta pauta. Agrade\u00e7o especialmente ao Presidente Arthur Lira, que deu sequ\u00eancia a um trabalho que v\u00ednhamos fazendo com muita preocupa\u00e7\u00e3o, porque temos que votar todos os dias, sim, Deputada Professora Dorinha, votar sempre que necess\u00e1rio, porque temos que dar respostas \u00e0 sociedade. Esses s\u00e3o marcos importantes que fazem com que a sociedade reflita.\r\nEu duvido que um homem cidad\u00e3o crie uma filha para apanhar do marido. Eu duvido que um homem cidad\u00e3o queira ver a sua filha morta por uma pessoa que n\u00e3o entende os limites de cada um nas suas escolhas.\r\nEu quero repetir uma frase que nos faz refletir o tempo todo: \"51% da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o mulheres; os outros 49% s\u00e3o filhos de mulheres\". A mulher est\u00e1 ligada \u00e0 defesa da vida. A mulher est\u00e1 ligada \u00e0 espinha dorsal da exist\u00eancia.\r\nEu quero agradecer a cada L\u00edder deste Parlamento por esta sess\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 uma sess\u00e3o simples, \u00e9 uma sess\u00e3o simb\u00f3lica. Chega! Chega! N\u00f3s precisamos dar um basta!\r\nDiz o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, inciso I: \r\nArt. 5\u00ba ............................................................................................\r\nI - homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es (...).\r\nA pergunta que eu sempre fa\u00e7o \u00e9: ser\u00e1? Se assim fosse, Deputada Celina, n\u00f3s n\u00e3o estar\u00edamos aqui continuamente votando mat\u00e9rias para combater a viol\u00eancia contra a dignidade da mulher. \u00c9 por isso que este Parlamento n\u00e3o pode fugir da sua luta.\r\nGostaria de pedir que ficassem registradas no programa A Voz do Brasil esta fala e as falas das mulheres.\r\nObrigada \u00e0 Taquigrafia por esta honraria!\r\nFeliz dia da mulher, em que podemos nos unir e levantar as vozes, mostrar as nossas vozes, para dizer que aqui temos mulheres lutando por tantas outras.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-18T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MAJOR OLIMPIO, SENADOR, FALECIMENTO, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS, HOMENAGEM P\u00d3STUMA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio de observ\u00e2ncia de 1(um) minuto de sil\u00eancio em homenagem p\u00f3stuma ao Senador Major Ol\u00edmpio.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, \u00e9 muito bom v\u00ea-la sentada a essa mesa.\r\nEu sei que n\u00f3s j\u00e1 estamos encerrando a sess\u00e3o, mas eu queria contar com o apoio de V.Exa. N\u00f3s tivemos uma not\u00edcia muito triste, a do falecimento do Major Olimpio, que foi um Parlamentar que trabalhou muitos anos aqui nesta Casa e que atualmente estava no Senado. Ent\u00e3o, eu queria pedir a V.Exa. que fiz\u00e9ssemos 1 minuto de sil\u00eancio em homenagem a ele e encerr\u00e1ssemos a sess\u00e3o.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Liziane Bayer. PSB - RS) - A homenagem j\u00e1 foi feita, Deputada. N\u00f3s fizemos 1 minuto de sil\u00eancio. Nosso acordo \u00e9 que, ap\u00f3s a fala da Deputada Joenia, que tamb\u00e9m prestar\u00e1 seus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia, n\u00f3s encerraremos a sess\u00e3o.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ) - Muito obrigada.\r\nFica aqui um abra\u00e7o e o registro do nosso sentimento n\u00e3o s\u00f3 pela fam\u00edlia dele, mas por todas as fam\u00edlias que est\u00e3o tendo perdas neste momento.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2021&txPagina=176&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-25T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DA LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nFLAVIA ARRUDA, DEPUTADA FEDERAL, PRESIDENTE, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO), ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido ao Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 28, de 2020, sobre o Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o de 2021, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL, Sr. Presidente, orienta \"sim\", aproveitando para registrar a import\u00e2ncia de termos a Deputada Fl\u00e1via Arruda como Presidente dessa Comiss\u00e3o, a primeira Deputada Federal a ocupar essa posi\u00e7\u00e3o, membro do nosso partido.\r\nO PL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=26%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CARMEN ZANOTTO, DEPUTADO FEDERAL, POSSE, SECRET\u00c1RIA DE ESTADO, SA\u00daDE,  SANTA CATARINA, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Homenagem \u00e0 Deputada Carmen Zanotto, ao ensejo do seu afastamento para assun\u00e7\u00e3o da Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, depois de ouvir a fala, com a voz embargada, da Deputada Carmen Zanotto, eu quero deixar registrado que ela \u00e9 uma das mulheres excepcionais que comp\u00f5em a bancada feminina do Parlamento. Quando eu aqui cheguei, no momento em que n\u00f3s come\u00e7\u00e1vamos a tratar dos assuntos que envolviam a dignidade da pessoa humana, a dignidade da mulher, a Deputada Carmen Zanotto j\u00e1 era uma autoridade neste Parlamento, quando o assunto envolvia a sa\u00fade da mulher.\r\nA Deputada Carmen Zanotto nunca foi, Sr. Presidente, uma Deputada de Santa Catarina, ela sempre foi comprometida com melhoria da sa\u00fade do Pa\u00eds e, em especial, com muita responsabilidade, com temas que envolvem a sa\u00fade da mulher - e n\u00e3o poderia ser diferente, sendo ela uma mulher -, liderando frentes para diminuir os casos c\u00e2ncer de mama, de viol\u00eancia obst\u00e9trica.\r\nDeputada Carmen Zanotto, V.Exa. \u00e9 Vice-Presidente de uma Comiss\u00e3o muito especial criada aqui na Casa e que \u00e9 composta pelos colegas eleitos que representam a \u00e1rea da sa\u00fade. Junto com o Presidente, o Deputado Luizinho, desde o ano passado, V.Exa. n\u00e3o deu suporte s\u00f3 a Santa Catarina, mas deu suporte tamb\u00e9m a todo o Pa\u00eds, diante desse problema, pegando de frente todos os temas que envolviam a COVID e n\u00e3o mediu esfor\u00e7os para que o Brasil pudesse sair desta crise sem precedentes.\r\nDeputada Carmen Zanotto, V.Exa. vai fazer muita falta, muita falta! Mas eu entendo o chamado que o seu Estado fazendo a V.Exa., porque isso \u00e9 um chamado. Eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que, quando V.Exa. sair da Secretaria de Estado, esta crise vai ter diminu\u00eddo. \r\nNeste momento, Santa Catarina convoca V.Exa. Mas \u00e9 importante que Santa Catarina saiba, Deputada Carmen Zanotto, que, ao convocar V.Exa., est\u00e1 tirando daqui uma Deputada que faz parte do grupo de profissionais da sa\u00fade, Deputadas e Deputados eleitos que est\u00e3o lutando para diminuir esta crise sem precedentes. N\u00f3s vamos sentir muito a falta de V.Exa. \r\nFico feliz em receber a Norma. Tenho absoluta convic\u00e7\u00e3o de que, assim como todas as mulheres, Deputado Renildo, ela tem uma causa suprapartid\u00e1ria que est\u00e1 muito ligada a direitos humanos.\r\nV\u00e1 com serenidade, com a certeza do dever cumprido e com a certeza tamb\u00e9m de que trar\u00e1 todos os modelos que V.Exa. implantar \u00e0 frente da Secretaria de Sa\u00fade para iluminar outros Estados. Mas volte em breve, porque V.Exa., volto a dizer, n\u00e3o \u00e9 Deputada de Santa Catarina, \u00e9 Deputada deste Pa\u00eds e \u00e9 refer\u00eancia principalmente nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 COVID.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=225&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-31T19:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "AGRADECIMENTO, CELINA LE\u00c3O, DEPUTADA FEDERAL, RELATORA, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PACIENTE, DOEN\u00c7A CR\u00d4NICA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, HEMODI\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o pela inclus\u00e3o de portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas no parecer oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros e profissionais do transporte de cargas \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Bismarck.\r\nEu sei que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, estamos com Deputados presentes no plen\u00e1rio e Deputados \u00e0 dist\u00e2ncia, mas \u00e9 importante fazer este registro.\r\nDeputada Celina Le\u00e3o, eu gostaria de cumprimentar V.Exa. pelo brilhante relat\u00f3rio e por sua sensibilidade.\r\nHavia uma quest\u00e3o, Presidente Bismarck, que me incomodava muito. N\u00e3o fiz emenda, mas falei com a Deputada Celina, que imediatamente se prontificou a colocar no texto dela. Imaginem as pessoas que fazem hemodi\u00e1lise, que duas, tr\u00eas vezes por semana se submetem \u00e0quela m\u00e1quina, que n\u00e3o estavam sendo vacinadas porque n\u00e3o estavam ainda na faixa de idade! Vejam que absurdo! S\u00e3o pessoas que t\u00eam doen\u00e7as cr\u00f4nicas!\r\n\u00c9 l\u00f3gico que sabemos que a \u00fanica arma que temos \u00e9 a vacina. Por\u00e9m, n\u00f3s t\u00ednhamos que fazer uma prote\u00e7\u00e3o a essas pessoas que t\u00eam dificuldades maiores.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, queria apenas agradecer \u00e0 Deputada Celina Le\u00e3o, que no seu relat\u00f3rio teve esse olhar, essa sensibilidade. Agora, sim, vamos poder dar um pouco mais de tranquilidade a essas pessoas que j\u00e1 sofrem com esses acometimentos de sa\u00fade.\r\nMuito obrigada, Presidente Eduardo Bismarck.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F4%2F2021&txPagina=281&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T20:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito importante a vota\u00e7\u00e3o de hoje.\r\nO Parlamento tem dado respostas em todos os momentos, quando foi demandado que se acelerasse o processo de vota\u00e7\u00e3o, que se trouxesse vacina com reconhecimento laboratorial, das patentes reconhecidas internacionalmente. Autorizamos Prefeitos e Governadores a comprar. Ningu\u00e9m neste Parlamento, nem no Pa\u00eds, podia imaginar a dimens\u00e3o de mais de 6 meses, o que se esperava inicialmente, desta crise pand\u00eamica. N\u00f3s estamos indo para o segundo ano.\r\nEste projeto \u00e9 de suma import\u00e2ncia, Sr. Presidente, porque temos que dar vaz\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, que precisa voltar a trabalhar. Ent\u00e3o, parabenizo os empres\u00e1rios que, civicamente, prop\u00f5em-se a comprar vacinas para os seus funcion\u00e1rios e a doar quantidade igual para o SUS. Com isso, podem amenizar... Digo mais, Sr. Presidente: eu diria do SUS, porque atrav\u00e9s de qualquer ente, ele poderia ajudar inclusive o Munic\u00edpio em que aquela empresa est\u00e1 inserida.\r\nParab\u00e9ns ao Parlamento, que toma esta atitude de forma madura!\r\nPrecisamos trabalhar, precisamos resgatar a economia. Com este projeto, n\u00f3s vamos garantir que o empres\u00e1rio possa assegurar ao seu funcion\u00e1rio a seguran\u00e7a necess\u00e1ria, para o resgate da economia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=175&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-06T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "M\u00caS DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O SOBRE A DOEN\u00c7A DE PARKINSON\r\nPL 948/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DA VACINA, PESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO PRIVADO, AQUISI\u00c7\u00c3O, IMPORTA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS, DEDU\u00c7\u00c3O, DESPESA, IMPOSTO DE RENDA DAS PESSOAS JUR\u00cdDICAS (IRPJ), TRIBUTA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO FISCAL, DEFESA",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Ilumina\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados na cor vermelha, como simbologia do M\u00eas de Conscientiza\u00e7\u00e3o da Doen\u00e7a de Parkinson. Apoio do Deputado Ricardo Izar ao Projeto de Lei n\u00ba 948, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 14.125, de 2021, com vista ao estabelecimento de regras de aquisi\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00e3o de vacinas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Quero falar muito rapidamente. O Deputado Ricardo Izar est\u00e1 assistindo a V.Exa. e pediu-nos que fizesse o registro de que se inicia hoje o M\u00eas de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a Doen\u00e7a de Parkinson. Por isso vamos iluminar o pr\u00e9dio da C\u00e2mara com luz vermelha. \r\nEle deixa este registro e tamb\u00e9m pede que assinalemos a import\u00e2ncia da mat\u00e9ria que est\u00e1 sendo votada, pelo conte\u00fado c\u00edvico. Pessoas est\u00e3o comprando vacina para proteger seus funcion\u00e1rios, doando em igual quantidade para o SUS. Isso \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o c\u00edvica, ao contr\u00e1rio do que tem sido dito nesta sess\u00e3o.\r\nRegistro aqui mais uma vez o Vibrar com Parkinson, a conscientiza\u00e7\u00e3o que precisamos fazer.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F4%2F2021&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-19T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VETO 1/2021, VETO PARCIAL, PL 1013/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nVETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, CRIT\u00c9RIO, CONCESS\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, EMERG\u00caNCIA SOCIAL, APRECIA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do eto Parcial aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 1.013, de 2020, sobre a suspens\u00e3o do pagamento do parcelamento de d\u00edvidas no \u00e2mbito do Programa de Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o e de Responsabilidade Fiscal do Futebol Brasileiro - PROFU durante a vig\u00eancia de calamidade p\u00fablica nacional reconhecida pelo Congresso Nacional; e sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 9.615, de 1998, e 10.671, de 2003. Expectativa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Total n\u00ba 35, de 2020, aposto ao Projeto de Lei n\u00ba 2.508, de 2020, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.982, de 2020, para o estabelecimento de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher provedora de fam\u00edlia monoparental em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento do aux\u00edlio emergencial tratado no art. 2\u00ba.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, \u00e9 muito bom v\u00ea-lo sentado \u00e0 frente da Presid\u00eancia do Congresso Nacional. Tenho certeza de que o Amazonas est\u00e1 muito orgulhoso de V.Exa.\r\nO PL encaminha \"n\u00e3o\", pelo acordo.\r\nQuero registrar a import\u00e2ncia da reuni\u00e3o que n\u00f3s tivemos hoje com o Senador Eduardo Gomes. Falamos pela bancada feminina sobre a import\u00e2ncia de na semana que vem votarmos a derrubada do Veto n\u00ba 35.\r\nEnt\u00e3o, o PL vai encaminhar pelo acordo firmado, mas quer\u00edamos dizer da import\u00e2ncia para as fam\u00edlias monoparentais da dobra desse valor, no momento em que esse dinheiro foi fundamental na crise econ\u00f4mica instalada.\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=22%2F4%2F2021&txPagina=69&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-22T12:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1943/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.943, de 2019, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do art. 373-A da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, para estabelecimento de campanha de divulga\u00e7\u00e3o de igualdade de direitos trabalhistas entre homens e mulheres; bem como a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos educativos e informativos, nos termos exigidos pelos arts. 1\u00ba, III, 3\u00ba, I, III e IV, 5\u00ba, caput e I, 220 e 221, I e IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o PL orienta \"sim\". Este \u00e9 um projeto muito simb\u00f3lico. N\u00f3s estamos falando a\u00ed da aplica\u00e7\u00e3o do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, que trata exatamente de termos igualdade de direitos entre homens e mulheres.\r\nEste Parlamento vem avan\u00e7ando em v\u00e1rias coisas relacionadas, principalmente, ao Direito do Trabalho, porque, muitas vezes, \u00e9 a tutela do Estado que acaba criando desigualdade de oportunidades.\r\nEnt\u00e3o, eu queria parabenizar a Deputada Professora Rosa Neide pela iniciativa e a Deputada Dra. Vanda pela relatoria. Este \u00e9 um tema muito significativo e \u00e9 um tema da pauta da bancada feminina.\r\nPortanto, o PL orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F4%2F2021&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-05T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PAULO GUSTAVO, ATOR, PACIENTE CONTAMINADO, PANDEMIA, CORONAVIRUS, FALECIMENTO, LUTO OFICIAL, NITEROI (RJ), HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Consterna\u00e7\u00e3o com o falecimento do ator Paulo Gustavo em face das complica\u00e7\u00f5es decorrentes da Covid-19. Decreta\u00e7\u00e3o de luto oficial de 3 dias pela Prefeitura Municipal de Niter\u00f3i, Estado do Rio de Janeiro, em homenagem ao ator. Solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia de determina\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio da realiza\u00e7\u00e3o de 1 minuto de salva de palmas ao ator Paulo Gustavo.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Marcelo Ramos.\r\nEu subo a esta tribuna junto com meus pares e com todos os brasileiros e brasileiras consternados com a passagem de Paulo Gustavo, que \u00e9 da minha cidade, Niter\u00f3i, que declarou luto por 3 dias. \u00c0s 20 horas, n\u00f3s vamos parar, para um movimento de aplausos, para celebrar a vida dele e todo o legado cultural que ele nos deixa. Paulo Gustavo representa n\u00e3o s\u00f3 a luta de um jovem, mas tamb\u00e9m um sentimento.\r\nEu me solidarizo, como m\u00e3e, com a D. D\u00e9a. \u00c9 muito dif\u00edcil para n\u00f3s, m\u00e3es, uma situa\u00e7\u00e3o como esta, porque os filhos n\u00e3o deveriam anteceder a passagem da pr\u00f3pria exist\u00eancia.\r\nEu queria lhe pedir, Presidente, especialmente, se todos estiverem de acordo, que, \u00e0s 20 horas, quem tiver falando interrompa, e, no mesmo momento, o Brasil fa\u00e7a ecoar, com Niter\u00f3i, uma salva de palmas pela vida de Paulo Gustavo, que encarna neste momento a dor de todos n\u00f3s pela perda de tantos brasileiros e brasileiras. \r\nEu gostaria, Sr. Presidente, que V.Exa., junto com meus pares, concedesse este momento, n\u00e3o de sil\u00eancio, porque o lema de Paulo Gustavo era o de que rir \u00e9 sin\u00f4nimo de resist\u00eancia. Portanto, n\u00f3s n\u00e3o temos que fazer 1 minuto de sil\u00eancio. N\u00f3s temos que fazer 1 minuto de palmas, para celebrar a vida e o legado que ele nos deixa, materializando sua passagem num basta: basta de tantas perdas nesta pandemia!\r\nQue venha a cura, para pararmos de sentir dor!\r\nSr. Presidente, gostaria que V.Exa. concordasse com meu pedido.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F5%2F2021&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-18T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1568/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, KATIA SASTRE, RELATORA, ROSE MODESTO, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), AGRESSOR, REGIME FECHADO, AUMENTO DA PENA, FEMINIC\u00cdDIO, CELINA LE\u00c3O, PERP\u00c9TUA ALMEIDA, DEPUTADA FEDERAL, BANCADA FEMININA, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 1.568, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), e das Leis de n\u00bas 7.210, de 1984, (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), e 8.072, de 1990, para tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio como crime aut\u00f4nomo e agravamento das penas impostas ao condenado, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero apenas registrar pelo PL que o voto \u00e9 \"sim\". E registro especialmente que este \u00e9 um tema muito caro para as mulheres.\r\nParabenizo a nossa Relatora, a Deputada Policial Katia, e a Deputada Rose Modesto, pois \u00e9 muito duro para as fam\u00edlias e para as mulheres ver que um agressor sai da delegacia, n\u00e3o fica preso e ainda fica amea\u00e7ando as pessoas. Este projeto de lei corrige isso, porque o agressor ter\u00e1 que come\u00e7ar a cumprir a pena em regime fechado. \r\nO projeto tamb\u00e9m aumenta a pena e traz a autonomia, a tipifica\u00e7\u00e3o do feminic\u00eddio. O feminic\u00eddio n\u00e3o pode mais ser apenas agravante.\r\nEu queria cumprimentar a Deputada Celina, que, como nossa coordenadora tamb\u00e9m, est\u00e1 trazendo o Projeto Basta, uma iniciativa da magistratura que vai ter na relatoria a Deputada Perp\u00e9tua, para tratar desse tema que nos \u00e9 muito caro.\r\nEnt\u00e3o, Sr. Presidente, o PL j\u00e1 orientou \"sim\". Eu queria apenas ratificar a orienta\u00e7\u00e3o e cumprimentar a Deputada Rose Modesto, pela iniciativa, e a Deputada Policial Katia, pela brilhante relatoria.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-20T10:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "RALI, CARROCERIA JIPE, RIO BONITO (RJ), FAMILIA, ELOGIO.\r\nELEI\u00c7\u00c3O MAJORITARIA, MULHER, ASSEMBLEIA NACIONAL CONSTITUINTE, CHILE, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 Presidenta em exerc\u00edcio dos trabalhos, Deputada Ros\u00e2ngela Gomes. Realiza\u00e7\u00e3o de prova de rally por fam\u00edlias de jipeiros, no Munic\u00edpio de Rio Bonito, Estado do Rio de Janeiro, ao ensejo do transcurso da Semana Nacional da Fam\u00edlia. Regozijo com a elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria de mulheres para a Assembleia Constituinte do Chile.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidente.\r\nVou fazer uso da palavra bem rapidamente.\r\nN\u00e3o poderia fechar a semana em Bras\u00edlia sem, primeiro, cumprimentar V.Exa., Sra. Presidente. Que orgulho, que alegria v\u00ea-la \u00e0 frente, no comando desta sess\u00e3o, v\u00ea-la ocupar a Mesa Diretora, a primeira mulher negra Parlamentar a compor a Mesa Diretora. \u00c9 um orgulho, Deputada Rosangela, pela sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria, pelo seu mandato brilhante, v\u00ea-la presidir a Mesa neste momento. Ent\u00e3o, ficam registrados o meu carinho, a minha gratid\u00e3o e a minha admira\u00e7\u00e3o pessoal.\r\nSra. Presidente, eu queria fazer dois registros.\r\nN\u00f3s estamos na Semana da Fam\u00edlia, n\u00f3s estamos falando muito de fam\u00edlia. Eu estive, no fim de semana, no Munic\u00edpio de Rio Bonito, que V.Exa. tanto conhece, e ali, na entrega de equipamento p\u00fablico, descobri, Deputada Rosangela, um esporte inusitado praticado por um grupo de jipeiros. A exig\u00eancia \u00e9 a de que os jipes com tra\u00e7\u00e3o quatro por quatro sejam dirigidos por mulheres - os maridos ficam ao lado, dando assessoria, porque \u00e9 um esporte familiar. Imagine, Deputada Rosangela, que, num momento de pandemia, com todo mundo preso dentro de casa, ali na \u00e1rea rural de Rio Bonito as mulheres presidem os desafios de pilotar um jipe e enfrentar tantos obst\u00e1culos, no meio do pasto, passando por buracos e lama. Os filhos delas, Deputada Rosangela, ficam atr\u00e1s, utilizando startups, porque fazem parte da prova, Deputado Carlos Jordy, fazem parte da prova. Ent\u00e3o, chegava a determinado momento em que, quando surgia uma porteira, o filho tinha que subir na \u00e1rvore e... Eu fiquei encantada, porque \u00e9 muito importante entendermos que o esporte come\u00e7a a ensinar o trabalho em parceria e o valor da fam\u00edlia. A fam\u00edlia \u00e9 o n\u00facleo de uma c\u00e9lula que queremos ver reproduzido na sociedade, c\u00e9lula esta em que aprendemos a nos amar, a perdoar e a lidar com as diferen\u00e7as. Ent\u00e3o, eu queria fazer esse registro porque achei inusitado. Precisamos pensar nos valores e aprender a subir \u00e0 tribuna para falar das coisas boas que este Brasil produz e de que muitas vezes n\u00e3o sabe. Ent\u00e3o, viva esse esporte que eu encontrei no fim de semana!\r\nSra. Presidente, eu venho tamb\u00e9m trazer uma not\u00edcia muito feliz no dia de hoje. Algo acaba de ser anunciado, l\u00e1 no Chile, Deputado Jordy, onde foi feita uma pol\u00edtica de cotas no Parlamento, na qual 50% das cadeiras efetivas s\u00e3o dos homens, e 50%, das mulheres.\r\nSabe o que aconteceu, Deputado Jordy? Onze Deputadas v\u00e3o ter que ceder cadeiras para os homens. Elas foram mais votadas do que eles no voto direto.\r\n\u00c9 isso o que falamos do princ\u00edpio da igualdade. N\u00e3o consigo imaginar algu\u00e9m dizer que mulher n\u00e3o gosta de pol\u00edtica. N\u00e3o consigo imaginar um pa\u00eds que tem mais de 51% da popula\u00e7\u00e3o composta de mulheres n\u00e3o v\u00ea-las representadas no Parlamento. \u00c9 por isso que vivemos insistindo que temos de ir al\u00e9m, n\u00e3o s\u00f3 no que diz respeito a recursos ou a vagas partid\u00e1rias. N\u00f3s temos que representar o anseio da sociedade. E n\u00f3s s\u00f3 vamos conseguir isso com justi\u00e7a social, com equil\u00edbrio, estimulando as mulheres a estarem aqui e a trazerem o olhar feminino, com suas viv\u00eancias, suas demandas, Deputada Rosangela, para que agreguem valores aos homens e para que possamos fazer leis com mais equil\u00edbrio. Todo pa\u00eds que tem mais justi\u00e7a social tem maior equil\u00edbrio entre homens e mulheres. \r\nEu n\u00e3o resisti, Deputada Rosangela, a subir a esta tribuna para dizer da alegria de ver o que aconteceu no Chile, onde, n\u00e3o sendo suficientes as cadeiras efetivas, elas v\u00e3o ter que devolv\u00ea-las para eles, porque ultrapassaram, em voto, aquela representa\u00e7\u00e3o.\r\nBom dia a todos!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-25T21:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "\u00c2NGELA VILLELA, PESQUISADOR, ATUA\u00c7\u00c3O, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Elei\u00e7\u00e3o da pesquisadora brasileira \u00c2ngela Villela para a Academia Americana de Artes e Ci\u00eancias. Sauda\u00e7\u00f5es aos pesquisadores brasileiros.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um registro muito importante.\r\nA pesquisadora brasileira Angela Villela, que \u00e9 formada pela PUC do meu Estado, acaba de se tornar membro da Academia Americana de Artes e Ci\u00eancias. Ela ganha um t\u00edtulo e uma honraria que foi dada a Einstein e a Charles Darwin.\r\nEssa honraria nos remete, Sr. Presidente, neste momento, a fazer uma homenagem tamb\u00e9m aos pesquisadores deste Pa\u00eds, dos quais 45% s\u00e3o mulheres, mulheres que associaram, por exemplo, a microcefalia ao zika v\u00edrus.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 um orgulho para o Brasil ter uma cientista, uma f\u00edsica formada no meu Estado do Rio de Janeiro, que passa a ocupar uma cadeira que foi ocupada por Darwin e por Einstein.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nObrigada, Deputado Aluisio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F5%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-01T14:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EDUARDO GOMES, L\u00cdDER DO GOVERNO, ACORDO, VOTA\u00c7\u00c3O, VETO PRESIDENCIAL, BANCADA FEMININA, DERRUBADA DE VETO.\r\nVETO 35/2020, VETO TOTAL, PL 2508/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VULNERABILIDADE, DEVIDO \u00c0 PANDEMIA DA COVID-19, MULHER, HOMEM, CHEFE DE FAM\u00cdLIA, FAM\u00cdLIA MONOPARENTAL, CORONAV\u00cdRUS.\r\nVETO 10/2021, VETO TOTAL, PL 3477/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, UNI\u00c3O, GARANTIA, RECURSOS, ACESSO, INTERNET, ALUNO, PROFESSOR, EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, REDE P\u00daBLICA DE ENSINO, EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA.\r\nVETO 4/2021, VETO PARCIAL, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PLANO DE PROMO\u00c7\u00c3O DO EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, AJUSTE FISCAL, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, EQUIL\u00cdBRIO FISCAL, RESPONSABILIDADE FISCAL.\r\nVETO 14/2021, VETO TOTAL, PL 8219/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA CRIAN\u00c7A E DO ADOLESCENTE (ECA), ADO\u00c7\u00c3O (DIREITO CIVIL).\r\nVETO 16/2021, VETO PARCIAL, PLN 28/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, INSTALA\u00c7\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA DE PLANOS, OR\u00c7AMENTOS P\u00daBLICOS E FISCALIZA\u00c7\u00c3O (CMO).\r\nLU\u00cdS ROBERTO BARROSO, PRESIDENTE, TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL (TSE), LISTA TR\u00cdPLICE, INDICA\u00c7\u00c3O, MULHER, AGRADECIMENTO, MINISTRO DO SUPREMO TRIBUNAL FEDERAL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Elogio ao L\u00edder do Governo no Congresso Nacional, Senador Eduardo Gomes, pela constru\u00e7\u00e3o de acordo para a retirada do Veto Total n\u00ba 35, de 2020; do Veto Total n\u00ba 10, de 2021;do Veto Parcial n\u00ba 4, de 2021; e do Veto Total n\u00ba 14,de 2021. Aprecia\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2021. Imediata reinstala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o. Agradecimento ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, pelo encaminhamento ao Supremo Tribunal Federal de lista tr\u00edplice, composta por mulheres, para ocupa\u00e7\u00e3o do cargo de Ministro Substituto na Corte Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria fazer um registro neste momento, no plen\u00e1rio, sobre a atua\u00e7\u00e3o do Senador Eduardo Gomes na constru\u00e7\u00e3o desse acordo.\r\nO Veto n\u00ba 35, que trata do aux\u00edlio emergencial para as fam\u00edlias monoparentais, veio para a pauta mais de uma vez, e foi retirado at\u00e9 que pud\u00e9ssemos chegar a um consenso quanto \u00e0 derrubada desse veto. Isso foi fruto de uma grande articula\u00e7\u00e3o da bancada feminina junto aos L\u00edderes desta Casa.\r\nO Veto n\u00ba 10 trata da import\u00e2ncia da Internet, t\u00e3o necess\u00e1ria para o desenvolvimento dos alunos, principalmente neste per\u00edodo de pandemia.\r\nSenador Eduardo Gomes, quero dizer da alegria quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de V.Exa. Mais de uma vez retirou o Veto n\u00ba 35, sobre o aux\u00edlio emergencial. Mais de uma vez retirou o Veto n\u00ba 10, como fez agora com o Veto n\u00ba 4, o que \u00e9 t\u00e3o importante para o desenvolvimento desse Estado.\r\nFa\u00e7o o registro sobre a unidade da bancada feminina na luta para a derrubada desses vetos. Subo a esta tribuna para dizer que hoje \u00e9 um dia de vit\u00f3ria, vit\u00f3ria das grandes pautas.\r\nTrata-se ainda da retirada do Veto n\u00ba 14, sobre ado\u00e7\u00e3o. V.Exa. pediu que fosse constitu\u00edda uma comiss\u00e3o por Senadores, Deputados, Deputadas, para que pud\u00e9ssemos chegar tamb\u00e9m a um bom termo a respeito dessa quest\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o, Deputada Aline. Neste Pa\u00eds, urge que se d\u00ea celeridade a isso. Estamos falando de crian\u00e7as v\u00edtimas de viol\u00eancia, de crian\u00e7as v\u00edtimas de abuso sexual que foram retiradas das suas fam\u00edlias. Essas crian\u00e7as clamam por um lar. Com certeza, voltaremos a este plen\u00e1rio para tratarmos desse veto, o que \u00e9 de suma import\u00e2ncia.\r\nGanha o Brasil hoje ao votar tamb\u00e9m o Veto n\u00ba 16. J\u00e1 estamos chegando \u00e0 metade do ano falando sobre a execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do ano anterior. Temos que instalar com m\u00e1xima urg\u00eancia a nova Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento. O Brasil clama por tudo isso.\r\nSubo a esta tribuna para dar o grito de vit\u00f3ria quanto a essa articula\u00e7\u00e3o.\r\nAproveito a oportunidade, Sr. Presidente, para fazer outro registro. Foi encaminhada ao Supremo Tribunal Federal a lista para preenchimento da pr\u00f3xima vaga no TSE. O Ministro Barroso, num compromisso e numa articula\u00e7\u00e3o com todos os movimentos femininos deste Pa\u00eds, acatou pedido que lhe foi feito. Nenhum \u00f3rg\u00e3o deve deixar de ter uma cadeira que represente o olhar feminino. Ele encaminhou lista tr\u00edplice que indica tr\u00eas mulheres. A vota\u00e7\u00e3o acontecer\u00e1 amanh\u00e3. Esperamos que haja a confirma\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal. Foi encaminhada lista com a indica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas mulheres, para que se corrija, ao se preencher a pr\u00f3xima vaga, esta distor\u00e7\u00e3o, a de n\u00e3o haver no Tribunal Superior Eleitoral uma \u00fanica Ministra. Ser\u00e1 tamb\u00e9m uma grande vit\u00f3ria.\r\nFica registrado o nosso agradecimento n\u00e3o s\u00f3 ao Ministro Barroso, mas tamb\u00e9m a todos os Ministros do Supremo Tribunal Federal, que tem ficado lado a lado, comprometido, no sentido de que as mulheres n\u00e3o percam esses espa\u00e7os t\u00e3o necess\u00e1rios a um Brasil mais justo e mais equ\u00e2nime.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=2%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, PRESSUPOSTO CONSTITUCIONAL, MPV 1028/2021, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nSUPREMO TRIBUNAL FEDEERAL (STF), APROVA\u00c7\u00c3O, LISTA TR\u00cdPLICE, MULHER, ASSUN\u00c7\u00c3O, MINISTRO DO TRIBUNAL SUPERIOR ELEITORAL, SUBSTITUTO (ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista, quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e de sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.028, de 2021, sobre o estabelecimento de normas de facilita\u00e7\u00e3o do acesso a cr\u00e9dito e mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos econ\u00f4micos decorrentes da Covid-19; bem como a revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos das Leis de n\u00bas 8.870, de 1994, e 10.406, de 2002, (C\u00f3digo Civil). Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Supremo Tribunal Federal de lista tr\u00edplice composta por mulheres para ocupa\u00e7\u00e3o do cargo de Ministro Substituto no Tribunal Superior Eleitoral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL orienta \"sim\", Presidente.\r\nAproveito o ensejo para fazer um elogio ao compromisso que a Justi\u00e7a tem tido com o art. 5\u00b0 da Constitui\u00e7\u00e3o, segundo o qual n\u00e3o podemos permitir que haja um espa\u00e7o de decis\u00e3o que n\u00e3o seja composto por homens e mulheres.\r\nO Ministro Barroso assumiu de frente esse compromisso e enviou para o Supremo Tribunal Federal uma lista tr\u00edplice com o nome de tr\u00eas mulheres. Assim, fa\u00e7o aqui um agradecimento a cada um dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, que foram sens\u00edveis a essa causa, confirmando a indica\u00e7\u00e3o de mulheres, mostrando que esse tem que ser o olhar de cada um de n\u00f3s, seja na classe pol\u00edtica, seja no Executivo, seja no Judici\u00e1rio: homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres. \r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-02T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 741/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 741, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Coopera\u00e7\u00e3o Sinal Vermelho Contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, como medida de enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher prevista na Lei n\u00ba 11.340, de 2006, (Lei Maria da Penha), ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (Bloco/PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria, nesta noite simb\u00f3lica, fazer um registro muito importante. \u00c9 \u00f3bvio que o PL vai orientar \"sim\", junto com toda a base. Mas precisamos fazer alguns destaques neste projeto, que simboliza que quando os Poderes est\u00e3o unidos para combater o mal, muito embora sejam independentes, atrav\u00e9s dessa interdepend\u00eancia entre aquele que produz a lei e aqueles que colocam a lei em pr\u00e1tica, o resultado \u00e9 uma tutela t\u00e3o necess\u00e1ria para a sociedade.\r\nEu queria, Sr. Presidente, dizer da minha alegria em poder subscrever um projeto que veio com a experi\u00eancia dos magistrados do Brasil, na pessoa da Renata Gil.\r\nA Renata Gil \u00e9 a primeira mulher Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros. E, junto com v\u00e1rios outros ju\u00edzes e ju\u00edzas, trouxe dados num\u00e9ricos do que as mulheres vivem no dia a dia. O Brasil \u00e9 o quinto pa\u00eds em viol\u00eancia dom\u00e9stica. Por isso, precisamos desse sinal do basta.\r\nSr. Presidente, hoje mesmo, na nossa cidade, minha e da Renata Gil, houve um feminic\u00eddio, absurdo, no principal shopping de Niter\u00f3i; uma mulher foi morta a facadas. Basta! \r\nEu queria muito, Presidente, dizer da import\u00e2ncia deste projeto, da import\u00e2ncia demonstrada da unidade da bancada feminina quando o assunto \u00e9 a defesa da mulher. \u00c9 uma honra para mim subscrever um projeto que veio com essa for\u00e7a, ao lado da Deputada Margarete Coelho, ao lado da Deputada Greyce Elias, ao lado da Deputada Carla Dickson. \r\nEu queria agradecer, de p\u00fablico, a capacidade de articula\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa Coordenadora, a Deputada Celina Le\u00e3o, e, em especial, \u00e0 nossa Relatora, a Deputada Perp\u00e9tua Almeida, que traz, no seu relat\u00f3rio, exatamente o s\u00edmbolo da unidade da bancada feminina, que soube agregar valores, contornar as diferen\u00e7as para trazer um relat\u00f3rio brilhante, dessa natureza. Obrigada, Deputada Perp\u00e9tua Almeida.\r\nEsta \u00e9 uma noite muito especial, porque este projeto \u00e9 mais uma ferramenta que oferecemos ao Brasil para dar um basta nessa viol\u00eancia, na viol\u00eancia psicol\u00f3gica, no stalking, nessa absurda estat\u00edstica de mulheres que s\u00e3o v\u00edtimas diariamente de agress\u00f5es f\u00edsicas. Nenhum homem, eu tenho certeza, criou uma filha para ser agredida pelos seus pares. Eu tenho certeza disso. \r\nObrigada, Deputada Perp\u00e9tua Almeida, por este relat\u00f3rio. \r\nObrigada, Deputado Marcelo, por levantar a m\u00e3o ao lado da Renata Gil e da nossa Relatora, a Deputada Perp\u00e9tua. Como homem cidad\u00e3o, V.Exa. declara neste momento: \"Basta!\" Esses crimes n\u00e3o poder\u00e3o continuar, e no Brasil os respons\u00e1veis n\u00e3o ficar\u00e3o impunes. \r\nPresidente, eu gostaria de terminar me solidarizando com a fam\u00edlia que perdeu uma mulher v\u00edtima de feminic\u00eddio no Plaza Shopping Niter\u00f3i, na nossa cidade - um crime t\u00e3o b\u00e1rbaro! \r\nMuito obrigada, Presidente, por ter ficado at\u00e9 esta hora para votarmos este projeto na data de hoje. \r\nO PL, mais uma vez, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, DEBATE, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, VOTO IMPRESSO, COMBATE, DESINFORMA\u00c7\u00c3O, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS), SISTEMA ELEITORAL, DESIGUALDADE ENTRE OS SEXOS, ALTERA\u00c7\u00c3O, CODIGO ELEITORAL (1965).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Sauda\u00e7\u00f5es ao Presidente Arthur Lira, ao Presidente do Tribunal Superior Eleitoral, Ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, e aos demais participantes na Comiss\u00e3o Geral. Import\u00e2ncia de combate \u00e0s desigualdades de g\u00eanero nas inst\u00e2ncias de poder. Elabora\u00e7\u00e3o do novo C\u00f3digo Eleitoral brasileiro. Agradecimento ao Presidente Arthur Lira pela cria\u00e7\u00e3o de Grupo de Trabalho para exame do tema. Import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0s fake news nas elei\u00e7\u00f5es brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ) - Sr. Presidente Arthur Lira, ao cumpriment\u00e1-lo, cumprimento nossos pares aqui na Casa.\r\nMinistro Barroso, eu queria come\u00e7ar a minha fala repetindo um pouco do que disse neste Plen\u00e1rio da alegria de ver V.Exa. colocando em pr\u00e1tica aquilo que suas teses acad\u00eamicas trouxeram at\u00e9 aqui.\r\nQuando n\u00f3s falamos do art. 5\u00ba constitucional, quando se fala de representatividade democr\u00e1tica, n\u00e3o se consegue compreender no Brasil como uma maioria vira minoria no sistema eleitoral. E essa lista tr\u00edplice simboliza que, no seu \u00fanico gesto que dependia de indica\u00e7\u00e3o, pelo perfil da pr\u00f3pria vaga do Presidente do TSE, V.Exa. encaminhou uma lista tr\u00edplice de tr\u00eas mulheres advogadas eleitoralistas, num gesto de cortar na pr\u00f3pria carne. N\u00e3o podemos mais continuar tendo essa desigualdade, ao mesmo tempo em que temos que tamb\u00e9m ter todos os poderes com o olhar do contradit\u00f3rio, o olhar do homem e da mulher, porque \u00e9 dessa forma que n\u00f3s vamos conseguir diminuir essa desigualdade social.\r\n\u00c9 uma pergunta, Ministro, que n\u00e3o conseguimos entender. Como uma maioria vira uma minoria?\r\nEu queria agradecer ao Presidente Arthur Lira, porque, quando n\u00f3s provocamos por requerimento, Ministro, a cria\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho para falar do C\u00f3digo Eleitoral, era um tema que nos preocupava muito. Muitas vezes, escutamos a sociedade reclamando das resolu\u00e7\u00f5es, mas o nosso C\u00f3digo Eleitoral n\u00e3o foi sequer recepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. N\u00f3s precis\u00e1vamos trazer esse C\u00f3digo Eleitoral para 2021, n\u00f3s precis\u00e1vamos ter um C\u00f3digo de Processo Eleitoral, uniformizar as decis\u00f5es que n\u00e3o podem ser distantes entre um Munic\u00edpio e outro, Deputado A\u00e9cio. N\u00f3s precis\u00e1vamos colocar as resolu\u00e7\u00f5es nos pontos corretos. N\u00f3s precisamos tratar da dosimetria da pena. A nossa Relatora, da qual n\u00f3s nos orgulhamos muito, Deputada Margarete Coelho, com um grupo de trabalho, tem trabalhado para atualizar todo esse sistema.\r\nQueria tamb\u00e9m, de p\u00fablico, agradecer a V.Exa., ao Ministro Fachin, a todo o corpo jur\u00eddico que vem envidando esfor\u00e7os para que n\u00f3s possamos ter um c\u00f3digo que nos represente.\r\nQueria tamb\u00e9m compartilhar, Ministro, um segundo ponto, que \u00e9 a quest\u00e3o das fake news, pela velocidade com que elas fazem um estrago na representa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. E queremos sua ajuda, sim, pois estamos discutindo o sistema eleitoral. Eu tenho defendido e defendo como integrante do PL e tamb\u00e9m da bancada feminina que qualquer sistema que leve ao atraso da representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode perseverar. Mas as fake news tamb\u00e9m tiram a vontade popular, elas distorcem essa vontade. Precisamos que o TSE nos ajude a construir solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas de decis\u00f5es imediatas, quando essas fake news podem, sim, distorcer essa vontade popular por informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.\r\nEsses temas todos colocados aqui s\u00e3o muito importantes, e demoraria muito mais tempo. Mas eu quero crer que este Parlamento, como diz a nossa Relatora carinhosamente, possa produzir um material...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-09T19:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEDRO GADELHA, VEREADOR, RAMON DIAS GIDALTE, PREFEITO, CASIMIRO DE ABREU (RJ), LEANDRO PEREIRA NETO, RIO BONITO (RJ), SAUDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Presen\u00e7a no plen\u00e1rio dos Prefeitos Ramon Dias Gidalte e Leandro Pereira Neto, o Leandro Peixe, respectivamente, dos Munic\u00edpios de Casimiro de Abreu e Rio Bonito, Estado do Rio de Janeiro.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Meu Presidente, pe\u00e7o s\u00f3 um momentinho, porque eu estou tendo a alegria de receber dois Prefeitos, o Prefeito de Casimiro de Abreu, o Prefeito Ramon, e o Prefeito de Rio Bonito. Costumo dizer, Deputado Otoni, que rio para ser bonito tem que ter peixe, e Peixe \u00e9 o nome dele, do Prefeito Peixe.\r\nPe\u00e7o desculpas, mas eu queria registrar a alegria de ver pessoas saindo de seus Munic\u00edpios para vir a Bras\u00edlia, bater \u00e0 porta, para dar solu\u00e7\u00e3o aos Munic\u00edpios.\r\nO Prefeito Ramon veio acompanhado tamb\u00e9m do Vereador Pedro Gadelha. \u00c9 uma alegria receb\u00ea-los!\r\nObrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-PESQUISA-COVID-19, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, MEDICAMENTO, VACINA, EQUIPAMENTO M\u00c9DICO-HOSPITALAR, REDU\u00c7\u00c3O, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu vou direto para o voto, mas quero iniciar parabenizando pela iniciativa o Deputado Carlos Jordy. Este \u00e9 um projeto de extrema import\u00e2ncia, porque a ci\u00eancia \u00e9 vetor de desenvolvimento econ\u00f4mico deste Pa\u00eds. Neste momento de pandemia, com toda a responsabilidade econ\u00f4mica, com todas as travas necess\u00e1rias, o Deputado Carlos Jordy apresenta uma proposta espetacular como incentivo \u00e0 ci\u00eancia.\r\nVou direto para o voto, Sr. Presidente. N\u00f3s apoiamos o projeto, mas trouxemos um substitutivo, que diz o seguinte:\r\n\"(...)\r\nArt. 1\u00ba Fica institu\u00eddo o Programa Priorit\u00e1rio Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19, com aplica\u00e7\u00e3o enquanto perdurar a necessidade de pesquisas relacionadas \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o da Covid-19 em territ\u00f3rio nacional.\r\nArt. 2\u00ba O objetivo do Programa Priorit\u00e1rio Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 \u00e9 incentivar as pessoas jur\u00eddicas a utilizarem recursos pr\u00f3prios para apoio \u00e0 pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o relacionada, direta ou indiretamente, \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos da Covid-19.\r\n\u00a7 1\u00ba Por pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o, s\u00e3o entendidos os projetos que visem o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es e tecnologias para preven\u00e7\u00e3o, controle, tratamento e mitiga\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias sanit\u00e1rias da Covid-19.\r\n\u00a7 2\u00ba Os recursos dever\u00e3o ser depositados no programa de que trata o art. 1\u00ba, nos termos de regulamenta\u00e7\u00e3o a ser editada pelo Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es - MCTI.\r\n\u00a7 3\u00ba A execu\u00e7\u00e3o dos projetos dever\u00e1 ser realizada exclusivamente por Institui\u00e7\u00f5es de Ci\u00eancia e Tecnologia - ICT credenciadas junto ao MCTI, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o de que trata o \u00a7 2\u00ba do caput deste artigo.\" \r\nPortanto, sai da esfera Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e segue para o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es.\r\n\"\u00a7 4\u00ba A regulamenta\u00e7\u00e3o editada pelo MCTI dever\u00e1 estabelecer crit\u00e9rios para a concess\u00e3o, \u00e0s empresas que transferiram recursos para a pesquisa, de um selo que caracteriza sua atua\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 na mitiga\u00e7\u00e3o da Covid-19.\r\n\u00a7 5\u00ba O MCTI dever\u00e1 divulgar a rela\u00e7\u00e3o individualizada das pessoas jur\u00eddicas que aderirem ao Programa Priorit\u00e1rio Pr\u00f3-Pesquisa Covid-19 com os respectivos valores transferidos para o Programa.\" \r\n\u00c9 uma cl\u00e1usula important\u00edssima, dando total transpar\u00eancia e possibilidade de acompanhamento do investimento do dinheiro p\u00fablico.\r\n\"\u00a7 6\u00ba Para fins da execu\u00e7\u00e3o dos projetos, a Coordenadora do Programa Priorit\u00e1rio Pr\u00f3-Pesquisa Covid-19 dever\u00e1 submeter proposta de projeto em conjunto com ICT credenciada nos termos do \u00a7 3\u00ba deste artigo.\r\nArt. 3\u00ba A pessoa jur\u00eddica tributada com base no lucro real poder\u00e1 deduzir do imposto de renda devido, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, o total das doa\u00e7\u00f5es em esp\u00e9cie efetuadas ao Programa de que tratam os arts. 1\u00ba e 2\u00ba devidamente comprovadas, vedada a dedu\u00e7\u00e3o como despesa operacional.\r\n\u00a7 1\u00ba A dedu\u00e7\u00e3o a que se refere o caput deste artigo:\r\nI - n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 30% (trinta por cento) do imposto devido;\r\nII - dever\u00e1 corresponder \u00e0s doa\u00e7\u00f5es em esp\u00e9cie efetuadas dentro do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o trimestral ou anual do imposto; e\r\nIII - n\u00e3o exclui ou reduz outros benef\u00edcios ou dedu\u00e7\u00f5es em vigor.\r\n\u00a7 2\u00ba Para fins do inciso I do \u00a7 1\u00ba deste artigo, quando a pessoa jur\u00eddica de que trata o caput for da \u00e1rea de sa\u00fade ou de medicamentos, o limite ser\u00e1\" - um pouco maior - \"de 50% (cinquenta por cento) do imposto devido.\"\r\nEsse \u00e9 um gatilho de est\u00edmulo a esse setor, que deve ter em cada pa\u00eds que participa um investimento maior em pesquisa.\r\n\"Art. 4\u00ba O impacto or\u00e7ament\u00e1rio decorrente desta Lei fica limitado a:\r\nI - R$400.000.000,00 (quatrocentos milh\u00f5es de reais), no ano calend\u00e1rio de 2021\" - tendo em vista que n\u00f3s j\u00e1 estamos em junho de 2021.\r\n\"II - R$ 600.000.000,00 (seiscentos milh\u00f5es de reais), no ano calend\u00e1rio de 2022.\r\n\u00a7 1\u00ba O Poder Executivo dever\u00e1 divulgar oficialmente o momento em que os recursos depositados no programa de que trata o art. 1\u00ba alcan\u00e7arem o valor total referido nos incisos I e II do caput, deixando de produzir efeitos o art. 3\u00ba desta Lei.\r\nArt. 5\u00ba Para fins de apura\u00e7\u00e3o da Cofins e da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/Pasep, as receitas decorrentes da aliena\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias ficam sujeitas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das seguintes al\u00edquotas:\r\nI - 5% (cinco por cento), para a Cofins;\r\nII - 2% (dois por cento), para a Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/Pasep.\r\n\u00a7 1\u00ba O Poder Executivo dever\u00e1 divulgar oficialmente o momento em que os recursos arrecadados com o aumento das al\u00edquotas de que trata este artigo alcan\u00e7arem o valor total referido no art. 4\u00ba, revogando-se o caput, I e II, deste artigo, e aplicando-se o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 9.715, de 25 de novembro de 1998, e o art. 8\u00ba-B da Lei n\u00ba 9.718, de 27 de novembro de 1998.\r\n\u00a7 2\u00ba A diferen\u00e7a entre as al\u00edquotas referenciadas nos incisos I e II do caput e os valores vigentes \u00e0 data da publica\u00e7\u00e3o desta Lei corresponder\u00e1 \u00e0 medida compensat\u00f3ria relacionada ao benef\u00edcio fiscal.\r\nArt. 6\u00ba O Minist\u00e9rio da Economia e o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00f5es regulamentar\u00e3o o disposto nesta Lei, de acordo com suas \u00e1reas de compet\u00eancia.\r\nArt. 7\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, produzindo efeitos:\r\nI - em rela\u00e7\u00e3o aos arts. 3\u00ba a 5\u00ba, no primeiro dia do quarto m\u00eas subsequente ao de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nII - em rela\u00e7\u00e3o aos demais artigos, no primeiro dia do m\u00eas seguinte da data de sua publica\u00e7\u00e3o.\r\nSala das Sess\u00f5es, em 09 de junho de 2021.\"\r\nSr. Presidente, eu queria mais uma vez parabenizar a iniciativa do Deputado Carlos Jordy, que entendeu ser important\u00edssimo - e assim o \u00e9 para qualquer pa\u00eds que pensa em desenvolvimento, independentemente do tema - e urgente, neste momento, o combate \u00e0 COVID-19, com investimentos em pesquisas e na ci\u00eancia. E esse projeto traz \u00e0 tona todo esse resgate. \r\nParab\u00e9ns, Deputado Carlos Jordy! Foi uma honra poder relatar um projeto com essa magnitude.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "RETIRADA, EMENDA, PARTIDO DOS TRABALHADORES (PT), PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-PESQUISA-COVID-19.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Consulta ao PT sobre a retirada de emenda apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s 13 emendas apresentadas, eu quero agradecer a retirada de cada uma delas neste momento. Por exemplo, a emenda do PCdoB, do Deputado Renildo Calheiros, estava relacionada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e perdeu a raz\u00e3o de existir.\r\nQuero agradecer-lhe as palavras, Deputada Erika, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise desse projeto, porque, quando se limita a 30%, \u00e9 justamente disso que trata o Destaque n\u00ba 13, o mesmo destaque que limitava esse valor. Ao mesmo tempo, no relat\u00f3rio, n\u00f3s tivemos o cuidado de garantir um processo de transpar\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\nNeste momento, Sr. Presidente, eu gostaria de fazer uma indaga\u00e7\u00e3o. Tendo em vista ter sido atendido plenamente no pr\u00f3prio relat\u00f3rio o limite de 30%, gostaria de indagar ao PT se retiraria a \u00faltima emenda apresentada.\r\nSr. Presidente, todas as emendas foram retiradas, porque, no plen\u00e1rio, foram abra\u00e7adas e agasalhadas no relat\u00f3rio. A \u00fanica emenda que restou foi a do Destaque n\u00ba 13, que tamb\u00e9m j\u00e1 foi acolhido no relat\u00f3rio, quando se limitou em 30% a aplica\u00e7\u00e3o desse recurso. Inclusive, isso foi motivo de fala da Deputada Erika Kokay, quando n\u00f3s tratamos da transpar\u00eancia dos entes que v\u00e3o gozar desse benef\u00edcio e do limite de 30%.\r\nEnt\u00e3o, vale aqui a pergunta no sentido de fazer cair a \u00faltima emenda, j\u00e1 que no relat\u00f3rio ela foi contemplada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-15T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SORAYA SANTOS, RELATORA, PL 1208/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA PR\u00d3-PESQUISA-COVID-19, PESSOA JUR\u00cdDICA, APLICA\u00c7\u00c3O, RECURSOS FINANCEIROS, PESQUISA E DESENVOLVIMENTO, MEDICAMENTO, VACINA, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela indica\u00e7\u00e3o da Parlamentar para Relatora do Projeto de Lei n\u00ba 1.208, de 2021, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Programa Pr\u00f3-Pesquisa-Covid-19 durante a emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica decorrente da epidemia de coronav\u00edrus. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos membros da Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento \u00e0 Covid-19, pelo apoio \u00e0 oradora na elabora\u00e7\u00e3o do parecer apresentado \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, quero apenas agradecer a V.Exa. por ter me indicado como Relatora desta mat\u00e9ria t\u00e3o importante, t\u00e3o significativa.\r\nQuando vejo um Deputado t\u00e3o jovem como o Deputado Carlos Jordy pensar em ci\u00eancia, pesquisa, educa\u00e7\u00e3o, percebo que esse \u00e9 um sinal de que o Brasil est\u00e1 no caminho certo.\r\nAgrade\u00e7o a todos os L\u00edderes de partido todo o apoio. Mais uma vez, quanto a este projeto, agrade\u00e7o profundamente \u00e0 Comiss\u00e3o Externa de Enfrentamento da COVID, presidida pelo Deputado Luizinho, que, ao longo desta pandemia, n\u00e3o deixou de envidar esfor\u00e7os, Deputado Renildo, para trazer as mat\u00e9rias t\u00e3o necess\u00e1rias ao avan\u00e7o do combate \u00e0 COVID-19.\r\nEste \u00e9 apenas mais um projeto, mais uma ferramenta que simboliza o corpo desta Casa, que, no que toca a esta mat\u00e9ria, agiu sempre suprapartidariamente, em socorro ao cidad\u00e3o brasileiro.\r\nMuito obrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Bom dia, Sra. Presidente Deputada Rosangela Gomes. \u00c9 um orgulho enorme v\u00ea-la conduzindo esta sess\u00e3o.\r\nJ\u00e1 iniciamos com um tema que considero de suma import\u00e2ncia. Este requerimento de urg\u00eancia \u00e9 para que n\u00f3s possamos dar celeridade \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o e corrigir uma distor\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao que n\u00f3s chamamos de tutela dos direitos das pessoas com defici\u00eancia.\r\nQuando n\u00f3s falamos de Libras, Deputada Rosangela, n\u00f3s estamos falando de um tipo de linguagem. O Estado deve intervir nas decis\u00f5es que os pais n\u00e3o tomam, ou seja, o Estado atua quando h\u00e1 omiss\u00e3o dos pais, mas ele n\u00e3o pode e n\u00e3o deve tutelar as decis\u00f5es das fam\u00edlias. E esse \u00e9 um dos casos de distor\u00e7\u00f5es.\r\nSe eu quiser matricular o meu filho numa escola bil\u00edngue americana, essa escola est\u00e1 atendendo todos os requisitos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, mas eu, como m\u00e3e, sei que aquela escola tem como l\u00edngua principal a l\u00edngua inglesa. E assim poderia ser em qualquer l\u00edngua. E a escola bil\u00edngue de Libras nada mais \u00e9 do que uma op\u00e7\u00e3o que a fam\u00edlia faz para que os professores de portugu\u00eas, de geografia, de matem\u00e1tica tenham como l\u00edngua principal a Libras.\r\nEnt\u00e3o imaginem que, em nome de uma discrimina\u00e7\u00e3o, de uma segrega\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos causando h\u00e1 muito tempo, no Parlamento, al\u00e9m de uma grande distor\u00e7\u00e3o, uma invas\u00e3o sobre os direitos que essas pessoas t\u00eam de poder fazer a escolha de uma escola em que seus filhos tenham como l\u00edngua principal a Libras. Isso n\u00e3o tem nada a ver com defici\u00eancia.\r\nQuando eu presidia a Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, Deputada Rosangela, eu lembro que n\u00f3s fizemos um arranjo entre os pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa, e V.Exa. inclusive presidia a frente parlamentar. Nesse arranjo, n\u00f3s tiramos qualquer contribui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para os livros de l\u00edngua portuguesa em Libras, porque n\u00f3s j\u00e1 entend\u00edamos que se tratava de uma adequa\u00e7\u00e3o de linguagem.\r\nEnt\u00e3o, este Parlamento precisa enxergar al\u00e9m, porque, em nome de uma poss\u00edvel prote\u00e7\u00e3o, n\u00f3s estamos tirando o direito de escolha n\u00e3o s\u00f3 das fam\u00edlias, mas tamb\u00e9m o direito do aluno de poder estudar numa escola cuja l\u00edngua principal \u00e9 a Libras. \u00c9 simples assim.\r\nEste requerimento - e eu pe\u00e7o aos meus pares que possam me acompanhar nesse prop\u00f3sito - \u00e9 para darmos celeridade \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o. Quando se fala em les\u00e3o de direitos, n\u00f3s n\u00e3o temos tempo a perder. N\u00f3s iremos, com certeza, discutir este tema na Comiss\u00e3o das Pessoas com Defici\u00eancia e na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o. Este requerimento de urg\u00eancia \u00e9 para darmos celeridade neste tr\u00e2mite e darmos um basta nessa les\u00e3o de direitos. N\u00f3s n\u00e3o podemos, em nome de uma tutela, prejudicar ainda mais um direito que j\u00e1 \u00e9 assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nEu pe\u00e7o aos meus pares que possam apoiar este requerimento.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO  DE URG\u00caNCIA, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, Deputada Rosangela Gomes, eu j\u00e1 estou ressalvando, ratificando as minhas palavras pelo encaminhamento, pedindo apoio integral dos partidos, porque uma coisa que este Parlamento tem demonstrado \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o podemos continuar incidindo sobre a les\u00e3o de direitos. \r\nMuito obrigada. \r\nO PL vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEMINARIO, DEBATE, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, REJANE DIAS, ALEXANDRE PADILHA, DEPUTADO FEDERAL, ELOGIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento aos Deputados Rejane Dias e Alexandre Padilha diante da realiza\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, de semin\u00e1rio para debate do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, se V.Exa. me permite, eu falei antes de o PT fazer o encaminhamento, mas me cabe aqui fazer um registro. A Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia atualmente \u00e9 presidida pela ilustre Deputada Rejane Dias.\r\nEu quero fazer um registro no seguinte sentido: ningu\u00e9m faz parte dessa Comiss\u00e3o - e falei isso com a nossa Presidente, que muito nos dignifica -, se n\u00e3o tiver uma miss\u00e3o muito especial. N\u00f3s vamos debater a mat\u00e9ria, e ela prontamente atendeu o pedido de audi\u00eancia p\u00fablica, na verdade, vai ser um semin\u00e1rio.\r\nN\u00f3s estamos com esse requerimento. E eu quero agradecer n\u00e3o s\u00f3 a ela pela condu\u00e7\u00e3o dos trabalhos, mas tamb\u00e9m ao Deputado Alexandre Padilha, que \u00e9 uma pessoa muito comprometida com essas causas. E eu quero assegurar com este requerimento exatamente que o Congresso esteja atento \u00e0 velocidade e \u00e0 necessidade dessa demanda na repara\u00e7\u00e3o, mas, ao mesmo tempo, com o compromisso de fazer toda essa discuss\u00e3o, porque n\u00e3o \u00e9 um tema t\u00e3o simples. \r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o aqui um registro de agradecimento \u00e0 Deputada Rejane Dias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, VOTA\u00c7\u00c3O, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para disposi\u00e7\u00e3o sobre a modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, quero apenas agradecer a sensibilidade de todos os L\u00edderes. Esta discuss\u00e3o \u00e9 muito importante, e estamos muito atrasados em rela\u00e7\u00e3o a ela.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que a escola p\u00fablica tem que ser inclusiva, mas o direito de m\u00e3e ou de pai de escolher uma escola bil\u00edngue, americana, canadense ou uma de LIBRAS, n\u00e3o pode ser tutelado. Isso \u00e9 um grande avan\u00e7o, isso \u00e9 uma necessidade, e estamos atrasados.\r\nEu queria agradecer a compreens\u00e3o e contar com todas as sugest\u00f5es de todos os partidos para que possamos amadurecer essa ideia e construir o melhor texto para o bem da comunidade surda deste Pa\u00eds.\r\nMuito obrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5625/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ANEXO, LEI FEDERAL, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), INCLUS\u00c3O, META, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PROMO\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, RESID\u00caNCIA, EXTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL PARA CERTIFICA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIAS DE JOVENS E ADULTOS (ENCCEJA), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, sobre a adi\u00e7\u00e3o, \u00e0s metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, da promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, subo a esta tribuna para defender um projeto que \u00e9 mais do que necess\u00e1rio. \r\n\"O Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, de autoria da ilustre Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, pretende acrescentar a Estrat\u00e9gia 10.12 \u00e0 Meta 10 do anexo da Lei n\u00ba 13.005, de 25 de junho de 2014, que aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), a fim de promover os direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior.\r\nNa justifica\u00e7\u00e3o, a Parlamentar invoca a necessidade de que o Estado brasileiro dedique aten\u00e7\u00e3o especial ao Exame Nacional para Certifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias de Jovens e Adultos aplicado no exterior (ENCCEJA Exterior). Segundo a nobre autora\" - Deputada Professora Dorinha -, \"a inova\u00e7\u00e3o permitir\u00e1 que o Estado 'promova levantamento de dados, estudos e pesquisas capazes de orientar pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas a promover o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dos seus cidad\u00e3os que est\u00e3o residentes em outros pa\u00edses'.\r\nNesse sentido, a estrat\u00e9gia inclu\u00edda pelo projeto na Meta 10 do PNE consiste, basicamente, em: \r\na) ampliar e garantir a realiza\u00e7\u00e3o, em bases permanentes, do Exame Nacional para Certifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias de Jovens\r\ne Adultos aplicado no exterior (ENCCEJA Exterior);\r\nb) coligir anualmente dados a respeito do n\u00edvel de escolariza\u00e7\u00e3o dos brasileiros residentes no exterior;\r\nc) promover estudos e pesquisas a respeito dos direitos educacionais dos nacionais residentes no exterior, com o objetivo de promover pol\u00edticas p\u00fablicas espec\u00edficas para essa parcela dos brasileiros.\r\nDistribu\u00edda \u00e0 Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, a mat\u00e9ria foi aprovada com a emenda da Relatora (Dep. Luisa Canziani), cujo texto substitui a express\u00e3o \"Exame Nacional para Certifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias de Jovens e Adultos aplicado no exterior (ENCCEJA Exterior)\" por \"exame nacional, aplicado no exterior, destinado a certificar compet\u00eancias de jovens e adultos\".\r\nFoi aprovado requerimento de urg\u00eancia, estando a mat\u00e9ria pronta para aprecia\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio.\r\n\u00c9 o relat\u00f3rio.\r\nII - Voto da Relatora\r\nCabe \u00e0 Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania pronunciar-se sobre a constitucionalidade, juridicidade e t\u00e9cnica legislativa do projeto e da emenda apresentada na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o.\"\r\nIndo direto ao voto, Sra. Presidente, eu quero destacar que, na nossa Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, em seu art. 214, caput, e inciso II, \"(...) foi estabelecido que os objetivos mencionados ser\u00e3o alcan\u00e7ados 'por meio de a\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas' que conduzam \u00e0 'universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar'.\r\nTanto o projeto como a emenda aprovada na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o caminham nessa senda.\r\nNo que tange \u00e0 juridicidade, o exame da mat\u00e9ria \u00e9 tamb\u00e9m positivo, na medida em que as proposi\u00e7\u00f5es inovam o ordenamento jur\u00eddico e respeitam os princ\u00edpios gerais do Direito.\r\nNo que concerne \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, as proposi\u00e7\u00f5es respeitam as regras contidas na Lei Complementar n\u00ba 95, de 1998.\r\nEm face do exposto, nosso voto \u00e9 pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, e da emenda aprovada na Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o\".\r\nSra. Presidente, eu queria falar um pouco desse projeto, pela import\u00e2ncia que tem para os nossos brasileiros residentes no exterior. Muitas vezes, quando voltam para o Brasil, eles t\u00eam que come\u00e7ar tudo de novo. Esse projeto permite a dupla certifica\u00e7\u00e3o, para que o residente possa estar l\u00e1 se submetendo \u00e0s provas estipuladas pelo MEC, por ensino a dist\u00e2ncia, e as escolas nacionais possam se conveniar com escolas estrangeiras, para garantir aos nossos brasileiros o direito \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o. \r\nO Jap\u00e3o, por exemplo, tem uma grande comunidade de brasileiros que nem sequer conseguem trabalhar em outros n\u00edveis face \u00e0 aus\u00eancia de escolaridade. \r\nEnt\u00e3o, esse \u00e9 um projeto de suma necessidade, de responsabilidade do Brasil, que n\u00e3o desampara os seus, mesmo que estejam morando em outros pa\u00edses, e mais, Sra. Presidente, que faz com que possamos reunir elementos num \u00fanico banco de dados, trazendo para o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o todas essas informa\u00e7\u00f5es t\u00e3o necess\u00e1rias. \r\nBrasileiros s\u00e3o brasileiros em qualquer lugar em que se encontram, e tudo que n\u00f3s queremos \u00e9 que cada um deles possa ter aquele pilar da sua atividade primeira, que \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o. Depois da base familiar, do dom da vida, com certeza \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o que promover\u00e1 a transforma\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do Pa\u00eds, mas da dignidade da pessoa no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o. \r\nEu quero, com isso, agradecer ao Presidente Arthur Lira a oportunidade de relatar uma mat\u00e9ria que tanto mexe com as m\u00e3es e com os pais na defesa da forma\u00e7\u00e3o digna de seus filhos, corrigindo essa distor\u00e7\u00e3o. \r\nParabenizo o apoio do Itamaraty a essa mat\u00e9ria, pelas demandas que v\u00eam de fora, e a Deputada Professora Dorinha, que, com certeza, \u00e9 a maior autoridade quando o assunto \u00e9 educa\u00e7\u00e3o neste Pa\u00eds. \r\nObrigada, Sra. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T12:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5625/2016, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ANEXO, LEI FEDERAL, PLANO NACIONAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O (PNE), INCLUS\u00c3O, META, POL\u00cdTICA P\u00daBLICA, PROMO\u00c7\u00c3O, DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, BRASILEIRO, RESID\u00caNCIA, EXTERIOR, APLICA\u00c7\u00c3O, EXAME NACIONAL PARA CERTIFICA\u00c7\u00c3O DE COMPET\u00caNCIAS DE JOVENS E ADULTOS (ENCCEJA), PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0 Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada ao Projeto de Lei n\u00ba 5.625, de 2016, sobre a adi\u00e7\u00e3o, \u00e0s metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, da promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais dos brasileiros residentes no exterior.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, esta Relatora recebeu uma emenda, a Emenda n\u00ba 1 - estamos discutindo a emenda neste momento -, que visa mudar a meta. \r\nA autora inseriu a Meta 10. E h\u00e1 uma proposta em rela\u00e7\u00e3o a inserir a Estrat\u00e9gia 8.7 \u00e0 Meta 8, que, ao nosso ver, s\u00f3 amplia. \r\nConversei com a Relatora, que tamb\u00e9m percebe que n\u00e3o h\u00e1 nenhum obst\u00e1culo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria. Ent\u00e3o n\u00f3s estamos acolhendo na forma desse substitutivo essa Emenda n\u00ba 1.\r\nIndago a V.Exa. se \u00e9 necess\u00e1rio que eu fa\u00e7a a leitura dessa subemenda.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Rosangela Gomes. REPUBLICANOS - RJ) - N\u00e3o, da minha parte n\u00e3o. \r\nA SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ) - Ent\u00e3o, a s\u00edntese dessa \u00e9 a Estrat\u00e9gia 8.7, para ampliar e garantir a realiza\u00e7\u00e3o, em bases permanentes, do exame nacional aplicado no exterior, destinado a certificar compet\u00eancias de jovens e adultos, al\u00e9m de coligir anualmente dados a respeito do n\u00edvel de escolariza\u00e7\u00e3o dos brasileiros residentes no exterior, a fim de promover estudos e pesquisas a respeito dos direitos educacionais desses nossos brasileiros, com o intuito de melhorar as nossas... e promover as pol\u00edticas p\u00fablicas espec\u00edficas para o segmento. \r\nDessa forma, acolhemos integralmente a Subemenda n\u00ba 1. \r\nMais uma vez, Sra. Presidente, volto a agradecer o privil\u00e9gio de ser Relatora de uma mat\u00e9ria que considero de suma import\u00e2ncia e que vem a ser um grande reparo aos brasileiros.\r\nParabenizo, mais uma vez, a Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, que considero a maior autoridade em assuntos educacionais que n\u00f3s temos aqui no Congresso. \r\nParab\u00e9ns, Deputada Professora Dorinha! Obrigada por fazer parte da constru\u00e7\u00e3o desse relat\u00f3rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-17T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CELINA LE\u00c3O, RELATORA, PL 1011/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA, GARANTIA, VACINA\u00c7\u00c3O, MOTORISTA, TRANSPORTE DE CARGA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PACIENTE, HEMODI\u00c1LISE, ESTETICISTA, HOSPITAL, MINIST\u00c9RIO DA SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Consulta \u00e0 Relatora Celina Le\u00e3o sobre a possibilidade da inclus\u00e3o de esteticistas no texto do Projeto de Lei n\u00ba 1.011, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.259, de 2020, com vista \u00e0 garantia do acesso de caminhoneiros \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sra. Presidente, conversei com a nossa Relatora, a Deputada Celina Le\u00e3o, porque s\u00e3o coisas que nem imaginar\u00edamos que esta C\u00e2mara fosse tratar. Por exemplo, quando falamos em pessoas que frequentam hospitais e est\u00e3o ali na linha de frente, precisamos deixar claro, em lei, que pessoas que fazem hemodi\u00e1lise tr\u00eas vezes no hospital precisariam estar sendo vacinadas.\r\nNeste mesmo momento, Sra. Presidente, quero s\u00f3 levantar uma quest\u00e3o, o caso das esteticistas, que fazem muitas vezes drenagem no p\u00f3s-operat\u00f3rio, que lidam com pacientes. N\u00e3o est\u00e1 claro para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - e n\u00e3o sei se est\u00e1 claro no relat\u00f3rio - que elas tamb\u00e9m est\u00e3o na linha de frente, porque elas tamb\u00e9m lidam com pacientes na conviv\u00eancia di\u00e1ria nos hospitais.\r\nEu queria s\u00f3 que a nossa Relatora pudesse responder em rela\u00e7\u00e3o a esse item. Sen\u00e3o fazemos uma recomenda\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio, pela pr\u00f3pria C\u00e2mara.\r\nObrigada, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-29T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de aprecia\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por familiares, de videochamadas a pacientes internados com Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, o bloco vai orientar \"sim\" a esse projeto de lei.\r\nQueria cumprimentar V.Exa. por ter colocado esse requerimento de urg\u00eancia - e urgente \u00e9. Imagine a situa\u00e7\u00e3o, Presidente, muitas vezes de um paciente que est\u00e1 internado, precisa ser intubado e n\u00e3o tem um momento para que possa falar com a sua fam\u00edlia, ouvir a sua fam\u00edlia! Para o paciente \u00e9 uma sensa\u00e7\u00e3o de abandono, e para as pessoas e os familiares desses pacientes, muitos j\u00e1 intubados, e que n\u00e3o voltam, \u00e9 um luto em que n\u00e3o se v\u00ea o corpo e n\u00e3o se faz a despedida. \r\nFora isso, no tratamento de quem est\u00e1 na unidade de terapia intensiva, ver os familiares, ver os queridos, as pessoas do dia a dia, faz renascer a for\u00e7a e a esperan\u00e7a para que ele supere aquela dificuldade. \r\nEu queria cumprimentar o Deputado C\u00e9lio Studart. Depois que eu vi o projeto, me encantei. E n\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o se encantar porque esse projeto...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F6%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER (PROCESSO LEGISLATIVO), PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VISITA VIRTUAL, VIDEOCHAMADA, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por familiares, de videochamadas a pacientes internados para tratamento de sa\u00fade, especialmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este \u00e9 um daqueles projetos que justificam muito o fato de estarmos neste plen\u00e1rio, nesta C\u00e2mara. \u00c9 um projeto de absoluta sensibilidade, que surgiu neste momento avassalador, que muitos de n\u00f3s v\u00eam atravessando, que se iniciou com a COVID.\r\nMuitos pacientes, Sr. Presidentes, eram internados, tinham de estar em isolamento, n\u00e3o podiam receber visita de parentes e, muitas vezes, acabavam vindo a falecer. Naquele primeiro momento, de uma forma absolutamente respons\u00e1vel - n\u00f3s est\u00e1vamos lidando com uma pandemia; n\u00e3o se tinha dimens\u00e3o de cont\u00e1gio -, muitas vezes o enterro dessa pessoa era feito de uma forma velada, e os familiares n\u00e3o tinham contato.\r\nDeputado C\u00e9lio, eu quero dizer que muito me chamou a aten\u00e7\u00e3o uma pessoa t\u00e3o jovem como V.Exa. ter acolhido uma movimenta\u00e7\u00e3o a partir da jornalista Silvana, \u00e0 qual se juntou a Dra. Ana Claudia Arantes, uma m\u00e9dica que trata de cuidados paliativos, com a dignidade do paciente, do viver e at\u00e9 do morrer. Esse projeto visa garantir o direito de se fazer uma videochamada, para que a pessoa que est\u00e1 internada com COVID, que est\u00e1 numa UTI, que muitas vezes n\u00e3o tem a possibilidade sequer de um contato com os familiares, possa ter uma estrutura emocional que a fortale\u00e7a na luta pela sua exist\u00eancia, pela sua recupera\u00e7\u00e3o. E vem esse projeto, Deputado C\u00e9lio Studart, com muita sensibilidade, nos trazer \u00e0 realidade.\r\nEmbora V.Exa. tenha tratado do tema pelo momento em que o Brasil perdia tantas pessoas de maneira t\u00e3o solit\u00e1ria e t\u00e3o do\u00edda, traz-nos \u00e0 reflex\u00e3o de que a tecnologia surge por necessidade de aproxima\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o pod\u00edamos estar naquele momento no ir e vir, havia, sim, recursos tecnol\u00f3gicos que nos aproximariam para que nos sent\u00edssemos menos sozinhos. E, do outro lado, os parentes, querendo acompanhar mais de perto esse tratamento, tamb\u00e9m estavam impedidos de ir e vir, porque era o momento que o Brasil vivia. \u00c9 por isso que, junto com o pedido de V.Exa., foi apensado um projeto de autoria do Deputado Delegado Ant\u00f4nio Furtado, do nosso Estado do Rio de Janeiro, muito pr\u00f3ximo, com o mesmo conte\u00fado e a mesma vis\u00e3o, um projeto de absoluto conte\u00fado emocional, necess\u00e1rio e urgente.\r\nPor isso, Sr. Presidente, Deputado Arthur Lira, eu quero agradecer a V.Exa., porque, t\u00e3o logo a Deputada Luisa Canziani junto com a Dra. Ana Claudia Arantes e o Deputado C\u00e9lio Studart vieram falar do tema, V.Exa. prontamente o pautou, e os L\u00edderes todos assinaram, reconhecendo a urg\u00eancia.\r\nPor\u00e9m, me coube uma reflex\u00e3o: ser\u00e1 que essa dor, Deputado C\u00e9lio, \u00e9 unicamente dos pacientes de COVID? Deputado Enio, vamos estender este projeto aos pacientes que tamb\u00e9m est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, muitas vezes impedidos de ver os familiares. Aquele CTI que s\u00f3 acolhe duas pessoas - duas pessoas - por dia, poder\u00e1 chamar at\u00e9 seis atrav\u00e9s de uma videochamada no FaceTime. \u00c9 isto o que faz a tecnologia, Deputado, nos aproximar, porque o emocional \u00e9 uma alavanca que pode impulsionar e garantir ferramentas de luta pela vida.\r\nEu recebi, desde que fui nomeada Relatora por V.Exa., Deputado Arthur Lira, muitas mensagens de v\u00e1rios parentes e testemunhos de pessoas que conseguiram sair daquela situa\u00e7\u00e3o dizendo como elas se sentiam abandonadas, porque quem est\u00e1 no CTI muitas vezes n\u00e3o sabe o que \u00e9 dia e o que \u00e9 noite.\r\nE, se me permite, Sr. Presidente, eu gostaria de apresentar o meu voto, indo direto \u00e0 conclus\u00e3o, ao apresentar apenas o substitutivo, em vez de ler todo o parecer, j\u00e1 que fiz toda a fundamenta\u00e7\u00e3o do projeto.\r\nRessalto que o projeto do Deputado Ant\u00f4nio Furtado \u00e9 acolhido no seu m\u00e9rito. Na parte em que ele gera or\u00e7amento, que diverge do projeto do Deputado C\u00e9lio Studart, eu o rejeito, para que n\u00e3o haja impacto. Cada paciente tem os recursos dele, tem a possibilidade de fazer a videochamada pelo telefone.\r\n\"II - Voto da Relatora\r\n(...)\r\nEm face do exposto, nosso voto \u00e9 pela inconstitucionalidade, injuridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.645, de 2020, e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, principal, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\r\nII.1 - Conclus\u00e3o do Voto\r\nAnte o exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, e de seu apenso, o Projeto de Lei n\u00ba 2.645, de 2020, na forma do substitutivo anexo.\r\nPela Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, voto pela incompatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do Projeto de Lei n\u00ba 2.645, de 2020, e pela n\u00e3o implica\u00e7\u00e3o financeira ou or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia em aumento ou diminui\u00e7\u00e3o de receita ou de despesa p\u00fablica, n\u00e3o cabendo pronunciamento quanto \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela inconstitucionalidade, injuridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.645, de 2020, e pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, principal, e do substitutivo da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia.\" \r\nFa\u00e7o aqui, Sr. Presidente, a leitura do substitutivo que apresento neste momento aos Projetos de Lei n\u00bas 2.136 e 2.645, ambos de 2020, que disp\u00f5em sobre a videochamada entre os pacientes internados.\r\n\"O Congresso Nacional decreta:\r\nArt. 1\u00ba Esta Lei disp\u00f5e sobre videochamadas entre os pacientes internados e impossibilitados de receber visitas e seus familiares.\"\r\nEsse dispositivo, Deputado C\u00e9lio, n\u00e3o restringe essa possibilidade a pacientes com COVID; amplia a qualquer paciente que est\u00e1 impossibilitado de receber visita. Agrade\u00e7o, mais uma vez, a V.Exa., que trouxe esta mat\u00e9ria e deu luz a tantos pacientes que estavam sofrendo sem essa como\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o. Gra\u00e7as a esse projeto, podemos dar luz a eles.\r\n\"Art. 2\u00ba Os servi\u00e7os de sa\u00fade propiciar\u00e3o no m\u00ednimo uma videochamada di\u00e1ria entre os pacientes internados em enfermarias, apartamentos e unidades de terapia intensiva, respeitadas as observa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas sobre o momento adequado.\" \u00c9 claro que isso tem que receber todo o cuidado m\u00e9dico.\r\n\"\u00a7 1\u00ba A realiza\u00e7\u00e3o das videochamadas dever\u00e1 ser previamente autorizada pelo profissional respons\u00e1vel pelo acompanhamento do paciente.\r\n\u00a7 2\u00ba Eventual contraindica\u00e7\u00e3o das videochamadas por parte do profissional de sa\u00fade assistente dever\u00e1 ser justificada e anotada no prontu\u00e1rio.\" \r\nN\u00f3s estamos assegurando esse direito e respeitando a decis\u00e3o m\u00e9dica. Por\u00e9m, quanto estiverem impedidos disso, dever\u00e3o ter seus motivos anotados devidamente no seu prontu\u00e1rio. \r\n\"\u00a7 3\u00ba As videochamadas ser\u00e3o realizadas por profissionais de sa\u00fade, respeitados os protocolos sanit\u00e1rios e de seguran\u00e7a com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos utilizados.\r\n\u00a7 4\u00ba As videochamadas ser\u00e3o realizadas mesmo no caso de pacientes inconscientes, desde que previamente autorizadas pelo pr\u00f3prio paciente enquanto gozava de capacidade de se expressar de forma aut\u00f4noma, ainda que oralmente, ou por familiar.\r\n\u00a7 5\u00ba O servi\u00e7o de sa\u00fade zelar\u00e1 pela confidencialidade dos dados e imagens produzidas durante a videochamada e exigir\u00e1 firma do paciente, familiares e profissionais de sa\u00fade em termo de responsabilidade, sendo vedada a divulga\u00e7\u00e3o de imagens por qualquer meio que possa expor pacientes ou o servi\u00e7o de sa\u00fade.\r\nArt. 3\u00ba Os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o respons\u00e1veis pela operacionaliza\u00e7\u00e3o e pelo apoio log\u00edstico para o cumprimento do estabelecido nesta Lei.\r\nArt. 4\u00ba Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\"\r\nEsse \u00e9 o nosso voto.\r\nMais uma vez, Deputado Arthur Lira, eu quero agradecer a V.Exa. pela sensibilidade com que conduziu e pautou esse requerimento. \r\nAo mesmo tempo, agrade\u00e7o a cada L\u00edder pela assinatura da urg\u00eancia, porque urgente \u00e9 ter esse olhar sobre os pacientes. \r\nDeputado C\u00e9lio Studart, obrigada por trazer um tema t\u00e3o significativo. S\u00f3 n\u00f3s que convivemos diretamente num ambiente de unidade intensiva e que defendemos a humaniza\u00e7\u00e3o da unidade de terapia intensiva sabemos a import\u00e2ncia, a grandiosidade que esse projeto traz. \u00c9 muito bonito ver um jovem com essa sensibilidade! \r\nAgrade\u00e7o, mais uma vez, \u00e0 Deputada Luisa Canziani, que me trouxe para essa causa, e \u00e0 Dra. Ana Cl\u00e1udia Arantes. E parabenizo a Silvana por ter lhe provocado e por toda a como\u00e7\u00e3o e toda a mobiliza\u00e7\u00e3o que n\u00f3s percebemos desde a primeira live. \r\nEsse \u00e9 o nosso voto, Sr. Presidente. \r\nE eu pe\u00e7o a cada partido que vote \"sim\" a esse projeto.\r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-06-30T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, VISITA VIRTUAL, VIDEOCHAMADA, FAM\u00cdLIA, PACIENTE CONTAMINADO, INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 m\u00e9dica Ana Cl\u00e1udia Arantes e aos Deputados Luisa Canziani e C\u00e9lio Studart pela iniciativa de apresenta\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a realiza\u00e7\u00e3o, por familiares, de videochamadas a pacientes internados para tratamento de sa\u00fade, especialmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu apenas quero agradecer a este Plen\u00e1rio e dizer que este projeto gerou uma campanha muito linda na Internet, a campanha #precisodizerqueteamo. \u00c9 impressionante como tamb\u00e9m as ferramentas tecnol\u00f3gicas nos aproximam das pessoas que est\u00e3o l\u00e1 na ponta, numa campanha de amor para trazer um tema que \u00e9 t\u00e3o caro.\r\nEnt\u00e3o, eu queria, mais uma vez, agradecer \u00e0 Deputada Luisa Canziani, que trouxe o assunto para que pud\u00e9ssemos falar dessa campanha; agradecer \u00e0 Dra. Ana Cl\u00e1udia Arantes, que entende a medicina paliativa como a dignidade do viver e a dignidade do morrer; e agradecer ao jovem Deputado C\u00e9lio Studart, por ter pedido que eu fosse a Relatora deste projeto e por ter iluminado este Plen\u00e1rio com uma iniciativa t\u00e3o bonita.\r\nQuero tamb\u00e9m dizer a essa jornalista, que n\u00e3o conhe\u00e7o, que eu me sinto muito feliz quando vejo uma pessoa conseguir transformar sua dor em a\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio de outros. Receba minha solidariedade em raz\u00e3o de sua dor, mas a sua dor e a sua exist\u00eancia j\u00e1 est\u00e3o marcadas, na sua hist\u00f3ria, com essa demonstra\u00e7\u00e3o de afeto e de responsabilidade com a sociedade.\r\nEnt\u00e3o, eu quero dizer que o meu dia hoje est\u00e1 muito melhor a partir desse sentimento de estar na pol\u00edtica, para poder ser voz da sociedade e dar um passo a mais para a sua melhoria.\r\nObrigada, Presidente Arthur Lira, que me designou Relatora.\r\nEu estou aqui, Presidente, com a Deputada Luisa Canziani, implorando que V.Exa. d\u00ea voz a ela tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=1%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, INCLUS\u00c3O, GESTANTE, MULHER, PUERP\u00c9RIO, LACTANTE, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, PRIVA\u00c7\u00c3O, LIBERDADE, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, PLANO NACIONAL DE OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA VACINA\u00c7\u00c3O CONTRA A COVID-19, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, VACINA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, JAQUELINE CASSOL, LUISA CANZIANI, ERICA KOKAY, DEPUTADA FEDERAL, ARTHUR LIRA, PRESIDENTE DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento ao Presidente Arthur Lira, \u00e0s Deputadas Luisa Canziani, Jaqueline Cassol, Erica Kokay e \u00e0 Casa pela vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0s m\u00e3es presentes no plen\u00e1rio.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente. Eu queria pedir a V.Exa. que seja agregado o meu tempo de Lideran\u00e7a, por favor.\r\nEste \u00e9 um daqueles momentos felizes que justificam todo o nosso mandato.\r\nQuero cumprimentar as autoras do projeto, na pessoa da Deputada Jaqueline Cassol, e a Deputada Luisa Canziani.\r\nA Deputada Erika Kokay fez uma fala aqui que me tocou. Este Plen\u00e1rio tem a obriga\u00e7\u00e3o de apontar as diverg\u00eancias, porque a democracia \u00e9 resultado do dissenso. Mas, muitas vezes em que temos uma pauta como esta, Deputada Carmen, n\u00f3s nos esquecemos de fazer elogios \u00e0 Lideran\u00e7a, ao empenho de um Parlamentar, como a Deputada Erika Kokay fez.\r\nDeputada Luisa Canziani, quando vemos jovens como V.Exa., vemos que o Brasil tem jeito, pelo seu comprometimento, a alegria com que fez essa articula\u00e7\u00e3o, com as camisetas, com as m\u00e3es, com as Lideran\u00e7as. Foi ao Presidente Arthur Lira. Isso n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, porque \u00e9 uma demanda partid\u00e1ria.\r\nQueria cumprimentar as m\u00e3es que se fazem presentes neste plen\u00e1rio. Falavam com elas que temos hoje ferramentas de tecnologia, temos tanto acesso, Deputado General Peternelli, Deputada Angela Amin, Deputada de refer\u00eancia na \u00e1rea tecnol\u00f3gica, e nunca estivemos t\u00e3o sozinhos. Mas na hora em que vemos movimentos que se multiplicam na Internet na luta por um bem maior - para mudan\u00e7a na legisla\u00e7\u00e3o, para garantia de direito -, vemos o papel da tecnologia.\r\nEssas m\u00e3es que se fazem presentes representam um grande movimento de m\u00e3es lactantes que ultrapassou o Pa\u00eds. Ele come\u00e7ou - no Brasil, saiu da Bahia e foi contaminando todos os grupos de m\u00e3es do pa\u00eds - na Espanha e foi contaminando v\u00e1rios outros pa\u00edses.\r\nEsta Casa, Presidente, \u00e9 a ouvidoria da sociedade. Quando vemos a sociedade representada de forma positiva, trazendo o clamor contra o que est\u00e1 acontecendo na ponta... Isso \u00e9 a ess\u00eancia, Deputada Carmen Zanotto, do nosso mandato. Presidente, este \u00e9 um tema muito importante.\r\nDeputada Carmen Zanotto, seguindo a esteira do que foi dito pela Deputada Erika Kokay, ao elogiar a Deputada Luisa Canziani, quero falar da Comiss\u00e3o da COVID, que foi instalada nesta Casa para tratar de todos os projetos de lei inerentes \u00e0 COVID, da qual V.Exa. faz parte. E, ao cumpriment\u00e1-la, cumprimento todos os membros dessa Comiss\u00e3o. H\u00e1 pouco tempo, discutia com V.Exa. um projeto que tratava da prioridade, e V.Exa. afirmava: \"Mas, quando temos prioridade demais, n\u00f3s perdemos a prioridade\". \r\nPresidente, esse projeto traz uma quest\u00e3o muito simples. Quando h\u00e1 conflitos at\u00e9 de artigo constitucional, o que se sobrep\u00f5e \u00e9 a vida. E o que se sobrep\u00f5e, neste momento, \u00e9 o direito urgente de se vacinarem as m\u00e3es lactantes. \u00c9 urgente para a defesa n\u00e3o s\u00f3 da vida delas pelo indicador, mas tamb\u00e9m na transmiss\u00e3o dessa defesa atrav\u00e9s do leite. \r\nEsse projeto, Deputada Luisa, abarca os menores de idade com comorbidade. \u00c9 l\u00f3gico que gostar\u00edamos que o plano nacional pudesse regulamentar cada detalhe. E a pandemia veio dar luz a tudo isso. Mas este Parlamento nunca deixou de chamar a aten\u00e7\u00e3o para assuntos priorit\u00e1rios e coloc\u00e1-los na pauta.\r\nEu lembro aqui, Deputada Carmen Zanotto, que, quando se discutia a vacina\u00e7\u00e3o por idade, causou-me estranheza que pessoas que faziam, por exemplo, di\u00e1lise tr\u00eas vezes por semana estavam seguindo crit\u00e9rios por idade -- pessoas que entravam tr\u00eas vezes por semana em hospitais!\r\n\u00c9 l\u00f3gico que compete a cada gestor da ponta. \u00c9 l\u00f3gico, Deputada Luisa, que h\u00e1 muitos Prefeitos que j\u00e1 fizeram e deram essa prioridade, como foi o caso da cidade da Bahia. \r\nE esperamos que, com esta vota\u00e7\u00e3o aqui, Deputada Angela Amin, esses gestores possam olhar e ir al\u00e9m da regulamenta\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 l\u00f3gico que o seu relat\u00f3rio, Deputada Luisa Canziani - quero parabeniz\u00e1-la por isso -, traz o tom da responsabilidade. Ningu\u00e9m est\u00e1 substituindo o papel do m\u00e9dico. \u00c9 ele que tem que prescrever, \u00e9 a assinatura e a responsabilidade. O que estamos fazendo nesta Casa \u00e9 garantir o direito \u00e0 vida dessas m\u00e3es e das crian\u00e7as. Por isso, sim, o projeto \u00e9 urgente, \u00e9 priorit\u00e1rio. \r\nEssa \u00e9 uma daquelas pautas com que n\u00f3s fechamos a semana com muita serenidade, com o dever cumprido.\r\nParabenizo as m\u00e3es que se fizeram representar. Parabenizo a sociedade pela sua mobiliza\u00e7\u00e3o, que fez chegar esse clamor a esta Casa. Parabenizo, mais uma vez, a C\u00e2mara dos Deputados, que por unanimidade n\u00e3o fugiu ao cumprimento do seu dever.\r\nDeputada Luisa, volto a dizer: que relat\u00f3rio lindo! Que capacidade de mobiliza\u00e7\u00e3o tem V.Exa.! Eu ouvia V.Exa. falar aqui neste plen\u00e1rio, com aquele seu jeito meigo, mas muito assertiva. Eu vejo V.Exa. h\u00e1 uma semana se mobilizar de Lideran\u00e7a em Lideran\u00e7a, perturbando o tempo todo o Presidente Arthur Lira, que imediatamente pautou esse projeto, com essa capacidade de m\u00eddia que os jovens trazem.\r\nEste projeto est\u00e1 sendo votado na data de hoje, porque V.Exa. foi competente para emitir um parecer t\u00e3o lindo como este, mas foi competente, de corpo e alma, no engajamento para valer esse direito. Deputada Luisa Canziani, que as m\u00e3es lactantes possam olhar V.Exa. como muitos jovens querem olhar, com muita no\u00e7\u00e3o de moral e c\u00edvica, com muita consci\u00eancia do que \u00e9 o papel de cada pol\u00edtico. Esta \u00e9 a pol\u00edtica que acredito, porque acredito muito no Parlamento. \u00c9 atrav\u00e9s da pol\u00edtica que mudamos as realidades.\r\nVolto a dizer: pol\u00edtica vem de polis que significa cidade. Que modelo de cidade queremos viver e deixar para os nossos filhos e netos? Consci\u00eancia c\u00edvica na sociedade. Parlamentares conscientes como V.Exa. \u00e9 a receita do bolo, n\u00e3o para infringir a lei, mas para mudar a lei e garantir esse direito.\r\nParab\u00e9ns, Deputada Luisa Canziani! Parab\u00e9ns a este Parlamento, aos meus pares! Parab\u00e9ns \u00e0 sociedade civil, atrav\u00e9s das m\u00e3es representadas, e aos autores deste projeto, na pessoa da Deputada Jaqueline Cassol e dos L\u00edderes da cada partido! Fa\u00e7o um agradecimento tamb\u00e9m particular ao Deputado Arthur Lira, Presidente desta Casa, que n\u00e3o se furtou em pautar esse projeto na data de hoje.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Sem revis\u00e3o da oradora.) - De igual forma, Sr. Presidente, o PL encaminha \"sim\", pela vida das m\u00e3es, das crian\u00e7as rec\u00e9m-nascidas e das crian\u00e7as com defici\u00eancia, comorbidades e doen\u00e7as raras, que tanto necessitam dessa vacina.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-08T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2112/2021, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.112, de 2021,sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.124, de 2021, com vista \u00e0 inclus\u00e3o, em grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da Covid-19, de gestantes, pu\u00e9rperas e lactantes, bem como de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia permanente, comorbidades ou privados de liberdade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - O PL orienta \"sim\" e parabeniza o Senador Jean Paul pela autoria do projeto e a Deputada Jaqueline Cassol por ser coautora de projetos que foram apensados nesta Casa. Parabenizo, mais uma vez, a Deputada a Luisa Canziani pelo bel\u00edssimo relat\u00f3rio.\r\nO PL vota \"sim\", pela vida das crian\u00e7as, das m\u00e3es e das pessoas com doen\u00e7as raras e comorbidades menores de 18 anos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PARECER DO RELATOR, PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, APROVA\u00c7\u00c3O, ELOGIO, FL\u00c1VIO ARNS, SENADOR, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA).\r\nMARCELO ARO, DEPUTADO FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PL 4990/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, GARANTIA, ENSINO, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SURDO, SINALIZA\u00c7\u00c3O T\u00c1TIL, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS T\u00c1TIL (LIBRAS T\u00c1TIL), SURDOCEGUEIRA, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, indago se posso ir diretamente ao voto. (Pausa.)\r\nSr. Presidente, este \u00e9 um daqueles projetos que fazem uma corre\u00e7\u00e3o absolutamente necess\u00e1ria por aqueles que lutam por uma educa\u00e7\u00e3o plena e pela inclus\u00e3o.\r\nEu queria deixar registrado aqui, Sr. Presidente, que muito se avan\u00e7ou no Pa\u00eds quando se fala de educa\u00e7\u00e3o para pessoas com limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas. Mas, quando n\u00f3s falamos de limita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - vale essa reflex\u00e3o -, n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar cada vez mais, uma vez que n\u00f3s n\u00e3o podemos entender, por exemplo, que os cadeirantes que moram na Rocinha tenham o mesmo acesso que os cadeirantes do Bairro Leblon. S\u00e3o dificuldades distintas.\r\nEste \u00e9 um projeto que faz uma corre\u00e7\u00e3o muito grande, quando se trata de educa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 que se ter o cumprimento do que \u00e9 melhor em termos de conte\u00fado. Esse direito est\u00e1 assegurado na Constitui\u00e7\u00e3o, mas, da mesma forma, n\u00e3o se pode tutelar o direito dos pais de escolher uma escola bil\u00edngue americana, ou uma escola bil\u00edngue alem\u00e3, ou uma escola bil\u00edngue de Libras. N\u00f3s n\u00e3o podemos tratar todos dessa forma. \r\nEsse tema gerou uma mobiliza\u00e7\u00e3o muito importante na Comiss\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia. E vale destacar aqui o trabalho do nosso Deputado Alexandre Padilha, que foi respons\u00e1vel, enquanto m\u00e9dico e Ministro, pela defesa da implanta\u00e7\u00e3o dos aparelhos auditivos para que as pessoas surdas deste Pa\u00eds pudessem avan\u00e7ar na oralidade. \r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos nos dividir, quando se trata de inclus\u00e3o; n\u00e3o podemos abrir m\u00e3o de um direito que \u00e9 assegurado, sendo que temos uma l\u00edngua de sinais que \u00e9 reconhecida como l\u00edngua oficial deste Pa\u00eds, como \u00e9 a Libras. Ent\u00e3o, esse \u00e9 um daqueles projetos em que n\u00e3o podemos permitir, dentro de uma luta hist\u00f3rica de inclus\u00e3o, haver divis\u00e3o dentro da pr\u00f3pria luta.\r\nAntes de ir direto ao voto, Sr. Presidente, vale fazermos o registro de que o Deputado Marcelo Aro tamb\u00e9m tem um projeto da mesma natureza, o Projeto de Lei n\u00ba 4.990, de 2020. N\u00f3s pedimos inclusive que ele fosse apensado a este projeto de autoria do Senador Fl\u00e1vio Arns, mas, ao final, n\u00f3s o rejeitamos. E a\u00ed repito as palavras ditas pelo Deputado: \"N\u00e3o me importa a autoria, o que me importa \u00e9 a repara\u00e7\u00e3o desse direito, tendo em vista a luta das pessoas com limita\u00e7\u00f5es auditivas para terem uma escola bil\u00edngue de Libras, para que possa sim virar pol\u00edtica p\u00fablica, para que possa virar lei neste Pa\u00eds\". \r\nEm face ao exposto, diante de todos os debates que foram promovidos, n\u00f3s votamos com uma consci\u00eancia absurda de inclus\u00e3o, lembrando que este Brasil tem leis claras de acessibilidade e n\u00e3o se tem tamb\u00e9m, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, a retirada de nenhum direito e de nenhum recurso.\r\n\"II. 1 - Conclus\u00e3o do voto. \r\nEm face do exposto, no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, e pela rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.990, de 2020, de autoria do nobre Deputado Marcelo Aro, ao tempo em que louvamos a sua iniciativa.\"\r\nReitero que louvamos a sua luta e a sua atitude de abrir m\u00e3o, inclusive, da discuss\u00e3o do seu projeto, para que este projeto volte, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, ao Senado Federal.\r\n\"No \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, e pela rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.990, de 2020, de autoria do nobre Deputado Marcelo Aro, ainda que merit\u00f3rio, cujo teor j\u00e1 \u00e9 contemplado na proposi\u00e7\u00e3o principal. \r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela compatibilidade e adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, e do Projeto de Lei n\u00ba 4.990, de 2020. \r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, e do Projeto de Lei n\u00ba 4.990, de 2020\", na forma em que se apresenta.\r\nSr. Presidente, vale aqui o registro da Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o de Surdos - FENEIS, na pessoa da Flaviane, e de toda a mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade civil na defesa desse direito. Vale registrar aqui tamb\u00e9m a luta do Deputado Marcelo Aro, do Deputado Alexandre Padilha, da Secret\u00e1ria Crisiane, da Deputada Greyce Elias, como representante da Lideran\u00e7a do Governo, e da Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, pelo seu comprometimento como educadora na inclus\u00e3o desse direito, o que h\u00e1 muito tempo j\u00e1 precis\u00e1vamos ter feito como corre\u00e7\u00e3o. \r\nEsta \u00e9 uma dessas mat\u00e9rias, Sr. Presidente, que mexem com a nossa emo\u00e7\u00e3o, porque sabemos das dificuldades de inclus\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia em todos os setores educacionais. Imaginem, Sras. e Srs. Deputados, se um beb\u00ea, com todas as dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o, dependesse apenas do seu int\u00e9rprete. \r\nIsto \u00e9 mais do que necess\u00e1rio. Precisamos sim avan\u00e7ar no significado das palavras, avan\u00e7ar no conte\u00fado program\u00e1tico, fazer a inclus\u00e3o da Libras como principal l\u00edngua. Este \u00e9 um direito de escolha dos pais, \u00e9 um direito assegurado na nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso, quero parabenizar, mais uma vez, toda a milit\u00e2ncia que se mobilizou, ao compartilhar suas hist\u00f3rias pessoais e de vida. N\u00f3s que defendemos tanto o combate \u00e0 pedofilia nos chocamos, muitas vezes, ao saber quantas dessas crian\u00e7as que n\u00e3o podem se expressar, que n\u00e3o entendem o que \u00e9 falado, s\u00e3o abusadas. S\u00f3 por isso, j\u00e1 dever\u00edamos, h\u00e1 muito tempo, ter feito este recorte. \r\nPortanto, Sr. Presidente, o nosso voto, louvando e parabenizando o Senador Fl\u00e1vio Arns, \u00e9 pela aprova\u00e7\u00e3o deste projeto, o que j\u00e1 deveria ter acontecido neste Pa\u00eds. \r\nMuito obrigada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, PARECER (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), LEITURA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Emiss\u00e3o de parecer \u00e0s Emendas de Plen\u00e1rio de n\u00bas 1 e 2, apresentadas ao Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.",
        "tipoDiscurso": "PARECER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Para proferir parecer. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, este \u00e9 o relat\u00f3rio:\r\n\"I - Voto da Relatora\r\nDurante a discuss\u00e3o da mat\u00e9ria, foram apresentadas duas emendas de plen\u00e1rio: a Emenda n\u00ba 1, da ilustre Deputada Rosana Valle; e a Emenda n\u00ba 2, da nobre Deputada Tal\u00edria Petrone.\r\nA Emenda n\u00ba 1 sub examine prop\u00f5e nova reda\u00e7\u00e3o para o \u00a7 2\u00ba do art. 60-A que passaria a compor a LDB, in verbis:\r\n\u00a7 2\u00ba A oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos ter\u00e1 in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e se estender\u00e1 ao longo da vida, dependendo a sua frui\u00e7\u00e3o do conhecimento e da autoriza\u00e7\u00e3o dos pais ou respons\u00e1veis ou do pr\u00f3prio educando, se maior de idade.\r\n\u00c9 merit\u00f3ria a inciativa da autora da Emenda n\u00ba 1, a Deputada Rosana Valle, que na justifica\u00e7\u00e3o cita a reabilita\u00e7\u00e3o da perda auditiva por meio da cirurgia e uso dos aparelhos auditivos, e refor\u00e7a o direito dos pais na escolha da oferta ou n\u00e3o do ensino de Libras.\r\nTodavia, \u00e9 preciso ressaltar que n\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria a frequ\u00eancia \u00e0s escolas bil\u00edngues, pelo contr\u00e1rio, os alunos surdos j\u00e1 t\u00eam a op\u00e7\u00e3o de frequentar escolas comuns, e isso n\u00e3o muda com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto sub examine.\" \r\nEste projeto apenas oferece oportunidade, um leque de oportunidades.\r\n\"Os pais j\u00e1 podem pedir at\u00e9 mesmo que n\u00e3o haja int\u00e9rprete de Libras tanto nas escolas comuns, como tamb\u00e9m no atendimento educacional especializado. E n\u00e3o poderia ser diferente, uma vez que \u00e9 a dic\u00e7\u00e3o do texto constitucional, no seu art. 205, que compartilha o dever da educa\u00e7\u00e3o entre Estado e fam\u00edlia, com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade. Exatamente por isso o texto do projeto de lei expressamente fala, no caput do art. 60-A, em optantes pela modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.\"\r\nPortanto, n\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3rio. \u00c9 uma oportunidade a mais.\r\n\"O \u00a7 3\u00ba do art. 60-A do projeto de lei j\u00e1 deixa claro que as escolas bil\u00edngues s\u00e3o uma op\u00e7\u00e3o e j\u00e1 ressalta o direito de escolha dos pais:\r\n\t\u00a7 3\u00ba O disposto no caput ser\u00e1 efetivado sem preju\u00edzo das prerrogativas de matr\u00edcula em escolas e classes regulares, de acordo com o que decidir o estudante ou, no que couber, seus pais ou respons\u00e1veis, e das garantias previstas na Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), que incluem, para os surdos oralizados, o acesso a tecnologias assistivas.\"\r\nAli\u00e1s, volto a dizer: por essas tecnologias muito se agradece ao Deputado Alexandre Padilha, que, como m\u00e9dico e Ministro da Sa\u00fade, pode dar um passo a mais na \u00e1rea da sa\u00fade para o acesso a essas tecnologias e a essas cirurgias. \r\n\"Por outro lado, a quest\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica est\u00e1 afeta \u00e0 \u00e1rea de sa\u00fade e n\u00e3o se relaciona com o fortalecimento das escolas bil\u00edngues, que s\u00e3o previstas at\u00e9 mesmo no nosso Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. \r\n(...)\r\nPor \u00faltimo, a quest\u00e3o dos aparelhos auditivos j\u00e1 \u00e9 contemplada no mesmo \u00a7 3\u00ba do art. 60-A, que garante o acesso para os surdos oralizados das tecnologias assistivas. Tamb\u00e9m o texto da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o j\u00e1 alberga as mesmas garantias.\" Motivo pelo qual, n\u00f3s rejeitamos essa emenda.\r\n\"No que se refere \u00e0 Emenda n\u00ba 2, a altera\u00e7\u00e3o pretendida prop\u00f5e nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 79-C, que passaria a compor a LDB. Textualmente:\r\nArt. 79-C. Sem preju\u00edzo do disposto no artigo 58, caput, e no artigo 60, par\u00e1grafo \u00fanico, desta Lei, a Uni\u00e3o apoiar\u00e1 t\u00e9cnica e financeiramente os sistemas de ensino no provimento da educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue e intercultural \u00e0s comunidades surdas, desenvolvendo programas integrados de ensino e pesquisa.\r\nNo que se refere \u00e0 parte final da mudan\u00e7a pretendida, \u00e9 preciso considerar que n\u00e3o se pode impor por via legislativa a cria\u00e7\u00e3o de programas sem incorrer na inger\u00eancia indevida na esfera de outro Poder, qual seja, a do Executivo Federal. De fato, nos termos do art. 2\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, combinado com o art. 61, \u00a7 1\u00ba, II, al\u00edneas \"a\" e \"b\", tamb\u00e9m da Carta Magna, criar e executar programas \u00e9, por excel\u00eancia, atribui\u00e7\u00e3o do Poder Executivo, especialmente quando a medida proposta exige cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o, imp\u00f5e nova atribui\u00e7\u00e3o para \u00f3rg\u00e3os j\u00e1 existentes ou gera aumento de despesa.\r\nPor outro lado, no que concerne ao apoio t\u00e9cnico e financeiro da Uni\u00e3o, a pr\u00f3pria LDB j\u00e1 disp\u00f5e, no seu art. 8\u00ba, que a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios organizar\u00e3o, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, os respectivos sistemas de ensino, de forma que se torna redundante a men\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, uma vez que a educa\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 g\u00eanero da qual a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos \u00e9 esp\u00e9cie.\r\nOu seja, a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios organizam com autonomia, mas em regime de colabora\u00e7\u00e3o, os seus respectivos sistemas de ensino, cabendo \u00e0 Uni\u00e3o a coordena\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o, articulando os diferentes n\u00edveis e sistemas e exercendo fun\u00e7\u00e3o normativa, redistributiva e supletiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais inst\u00e2ncias educacionais. (...)\r\nEm face do exposto, no \u00e2mbito das Comiss\u00f5es dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e de Educa\u00e7\u00e3o, somos pela rejei\u00e7\u00e3o das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00ba 1 e n\u00ba 2, das Deputadas Rosana Valle e Tal\u00edria Petrone, ainda que reconhecendo o m\u00e9rito de ambas.\r\nNa Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o, somos pela adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, das Deputadas Rosana Valle e Tal\u00edria Petrone.\r\nNa Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, somos pela constitucionalidade, juridicidade e boa t\u00e9cnica legislativa das Emendas de Plen\u00e1rio n\u00bas 1 e 2, das Deputadas Rosana Valle e Tal\u00edria Petrone.\"\r\nSr. Presidente, mais uma vez foram rejeitadas as duas emendas. E volto a dizer que \u00e9 incr\u00edvel, quando lidamos com uma mat\u00e9ria como esta, como nos sentimos. Como podemos chegar at\u00e9 hoje, em pleno 2021, imaginando que muitos surdos deste Pa\u00eds, um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais, sentem-se numa verdadeira Torre de Babel, vivem sem compreender, sem ter acesso \u00e0 tradu\u00e7\u00e3o dessas palavras, num universo de total isolamento, num universo de total precariedade? Como podemos estar \u00e0 frente da educa\u00e7\u00e3o da primeira inf\u00e2ncia, olhando para tantos surdos deste Pa\u00eds, sem termos LIBRAS como uma alternativa, uma op\u00e7\u00e3o de primeira l\u00edngua? Temos duas l\u00ednguas oficiais no Brasil: a l\u00edngua portuguesa e L\u00edngua Brasileira de Sinais.\r\nQuanta dor, Sr. Presidente, pude testemunhar nos depoimentos de pessoas que s\u00f3 na maturidade puderam compreender seus direitos, o sentido da palavra. Fizeram um esfor\u00e7o herc\u00faleo para chegar a um aprendizado, j\u00e1 que a sua dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o era tamanha. Em nome dessa dor, desses depoimentos...\r\nEu ouvi, Deputada Professora Dorinha Seabra Rezende, uma fala de V.Exa. que tamb\u00e9m me tocou. Muito se defendeu o esperanto como uma l\u00edngua universal. Quem sabe LIBRAS seja essa esperan\u00e7a de comunica\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses, seja uma op\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o?\r\nQuero dizer que, como Parlamentar e educadora, eu me senti muito impotente ao ver por que chegamos em pleno 2021 sem ter esse recorte de inclus\u00e3o. Pe\u00e7o desculpas a essa comunidade, que ficou calada por muito tempo, mas, neste momento, agrade\u00e7o a Deus por estar Relatora desta mat\u00e9ria e poder dar voz \u00e0 dor dessas pessoas.\r\nQuero lhe agradecer, Deputado Arthur Lira, por ter me designado Relatora. Quando se fala de inclus\u00e3o, ningu\u00e9m defende esta mat\u00e9ria \u00e0 toa. Somos testadas na vida, na alma. Estou aqui colocando o meu mandato para que possamos avan\u00e7ar qualitativamente e fazer a inclus\u00e3o plena no direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, \u00e0 dignidade. Este projeto me tornou muito melhor.\r\nQuero agradecer a cada pessoa que me ajudou a construir este texto. A elas registro o meu agradecimento profundo. E quero reverenciar, dizer obrigada a todos que se movimentaram pela dignidade das pessoas com limita\u00e7\u00f5es auditivas. Esse \u00e9 um direito que precisava muito estar assegurado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-13T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA MATERNA, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), L\u00cdNGUA PORTUGUESA, ESCOLA BIL\u00cdNGUE, APROVA\u00c7\u00c3O, RELATORIA, SORAYA SANTOS, DEPUTADA FEDERAL, ORADORA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, AGRADECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Agradecimento \u00e0 Presid\u00eancia pela designa\u00e7\u00e3o da oradora para a relatoria do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos. Agradecimento aos L\u00edderes partid\u00e1rios e aos demais Parlamentares pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, gostaria s\u00f3 de agradecer, mais uma vez, a V.Exa. por ter me concedido a possibilidade de relatar essa mat\u00e9ria, que mexe muito com o direito, com a exist\u00eancia, com a dor da inclus\u00e3o.\r\nEu queria agradecer a todos os meus pares que se somaram a isso: o Deputado Marcelo Aro, que inclusive abriu m\u00e3o da autoria do projeto para que isso pudesse ser conduzido; todos os L\u00edderes partid\u00e1rios; a Deputada Professora Dorinha, que p\u00f4de agregar seus conhecimentos na \u00e1rea educacional; o Deputado Alexandre Padilha, que foi vanguarda na inclus\u00e3o das cirurgias e do direito \u00e0 tecnologia. Este Plen\u00e1rio est\u00e1 de parab\u00e9ns.\r\nEu queria tamb\u00e9m agradecer \u00e0 Deputada Greyce Elias, que j\u00e1 me provocava nessa mat\u00e9ria. Ao Senador Fl\u00e1vio Arns eu queria dar os parab\u00e9ns pela iniciativa.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.\r\nQue Deus nos aben\u00e7oe!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-14T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL. \r\nPL 1360/2021, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, MEIOS, REPRESS\u00c3O, VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA, CONTRA, CRIAN\u00c7A, ADOLESCENTE, ALTERA\u00c7\u00c3O, C\u00d3DIGO PENAL, AUMENTO DA PENA, CRIME, INFANTIC\u00cdDIO, ABANDONO DE INCAPAZ, MAUS-TRATOS, RELATORIA, CARMEN ZANOTTO, DEPUTADA FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nPL 4909/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE DIRETRIZES E BASES DA EDUCA\u00c7\u00c3O NACIONAL (1996), EDUCA\u00c7\u00c3O BIL\u00cdNGUE, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA, SURDO, L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS (LIBRAS), SEGUNDA L\u00cdNGUA, L\u00cdNGUA PORTUGUESA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA O IDOSO, COMBATE.\r\nPL 2136/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VISITA VIRTUAL, VIDEOCHAMADA, FAM\u00cdLIA, PACIENTE INTERNA\u00c7\u00c3O HOSPITALAR, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nVIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, PAMELLA HOLANDA, ESPOSA, DJ (DISC JOCKEY), IVIS, REP\u00daDIO.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 1.360, de 2021, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de coibi\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra crian\u00e7as e adolescentes, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Relatora Carmen Zanotto e \u00e0 Casa pela aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Aprova\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, do Projeto de Lei n\u00ba 4.909, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.394, de 1996, (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), com vista \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da modalidade de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos. Necessidade de avan\u00e7o nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia praticada contra idosos. Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei n\u00ba 2.136, de 2020, sobre a visita virtual, por meio de videochamadas, de familiares a pacientes internados em decorr\u00eancia do novo coronav\u00edrus. Agress\u00e3o de DJ \u00e0 mulher.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, ent\u00e3o, Presidente Marcelo Ramos. Seria uma honra compartilhar o tempo de Lideran\u00e7a com V.Exa, que \u00e9 um quadro que tanto se destaca no nosso partido. \r\nEu pedi para agregar o tempo de Lideran\u00e7a porque n\u00e3o \u00e9 um simples encaminhamento. N\u00f3s temos que fazer um balan\u00e7o aqui neste plen\u00e1rio do que estamos realizando. \r\nQuando falamos de pandemia, Sr. Presidente, n\u00f3s vemos uma luz muito grande no que acontece nos bastidores, no sil\u00eancio e nessas vozes. Eu queria come\u00e7ar dizendo que o meu partido, \u00e9 claro, encaminha \"sim\". Todos n\u00f3s vamos encaminhar a favor da prote\u00e7\u00e3o, da tutela da crian\u00e7a, principalmente das crian\u00e7as que sofrem viol\u00eancia das pessoas em que mais confiam. O caso do Henry Borel nos chocou h\u00e1 muito tempo. Chocou a todos. Chocou-nos, por exemplo, o caso Nardoni. Se n\u00e3o fosse um trabalho incr\u00edvel da per\u00edcia da Pol\u00edcia Federal de S\u00e3o Paulo, que trouxe um conjunto probat\u00f3rio, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos chegado aos respons\u00e1veis por esse crime t\u00e3o b\u00e1rbaro, que foi cometido por um pai e uma madrasta. \r\nEsta casa est\u00e1 de parab\u00e9ns, Deputado Gilberto, n\u00e3o s\u00f3 pela constru\u00e7\u00e3o do coletivo, como a Relatora, a Deputada Carmen Zanotto, fez com tanta emo\u00e7\u00e3o.\r\nDeputada Carmem Zanotto, V.Exa. representa o que h\u00e1 de mais belo numa mulher, que nasce com o \u00fatero que traz o sentido da vida. V.Exa. n\u00e3o \u00e9 m\u00e3e natural, mas o \u00e9 pela sua profiss\u00e3o, por suas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas. A sua voz estava embargada, quando falava em defesa das crian\u00e7as que mal sabem explicar o que est\u00e1 acontecendo, das que sofrem viol\u00eancia das pessoas em quem elas mais confiam. \r\nQuero parabenizar todas as Deputadas autoras e coautoras dessa iniciativa. \r\nEsta Casa, s\u00f3 esta semana, deu algumas respostas \u00e0 sociedade. Quando falamos que votamos e aprovamos, com uma grande margem, foram 433 votos - repito, 433 votos -, Deputado Rafaf\u00e1, no direito de comunica\u00e7\u00e3o, com a cria\u00e7\u00e3o de uma escola bil\u00edngue, tendo Libras como l\u00edngua principal. N\u00f3s temos que lembrar das crian\u00e7as de 3, 4, 5 anos que sequer conseguiam se comunicar. \u00c9 a mesma situa\u00e7\u00e3o do Henry Borel, que, apesar de confiar no seu pai, tinha medo das amea\u00e7as que poderia sofrer do namorado da sua m\u00e3e e se calava, pois n\u00e3o sabia se expressar.\r\nEsta Casa n\u00e3o tem se furtado, e n\u00f3s precisamos avan\u00e7ar. Queria agradecer muito aos Deputados que contribu\u00edram para a constru\u00e7\u00e3o do texto. Se a palavra \"objeto\" incomoda porque pode gerar d\u00favida, vamos agregar valor e retirar a palavra, mas esta Casa est\u00e1 votando o conjunto, mulheres e homens, homens e mulheres, na defesa das crian\u00e7as e no combate \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica.\r\nPrecisamos, sim, para ontem, trazer o protocolo, porque recebemos diariamente imagens de idosos que tamb\u00e9m sofrem viol\u00eancia patrimonial, s\u00e3o espancados, s\u00e3o retirados da sua dignidade. Trata-se do mesmo protocolo que fizemos para a pol\u00edtica da defesa da mulher, como a Lei Maria da Penha, que \u00e9 a terceira lei mais completa no mundo na defesa da mulher. Estamos estendendo agora esse protocolo para as crian\u00e7as. Precisamos, sim, Deputado Gilberto, avan\u00e7ar tamb\u00e9m na defesa dos idosos. Isso porque a pandemia deu luz ao que se passa quando o agressor est\u00e1 dentro de casa.\r\nEst\u00e1 de parab\u00e9ns este Parlamento! N\u00f3s votamos aqui todas as mat\u00e9rias para salvar a vida na emerg\u00eancia do combate \u00e0 pandemia. E votamos, semana passada, por exemplo, o direito \u00e0 videochamada para quem est\u00e1 na UTI e se sente abandonado, para dar voz, comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0quele paciente que se sente abandonado, ao mesmo tempo em que seu parente se sente impotente, Deputada Paula, de ver o que se passa naqueles bastidores. Este Plen\u00e1rio est\u00e1 de parab\u00e9ns porque est\u00e1 trabalhando no enfrentamento da crise econ\u00f4mica, da crise pand\u00eamica, mas n\u00e3o est\u00e1 se furtando, Deputado Marcelo Ramos, a trazer mat\u00e9rias que levam dignidade \u00e0 defesa da vida, \u00e0 defesa da honra, pela vida com dignidade. N\u00e3o se trata da simples defesa da vida. N\u00f3s temos, ainda este ano, que votar uma mat\u00e9ria estendendo tamb\u00e9m isso aos idosos.\r\nEu estou aqui para encaminhar pelo meu partido: \"sim\". \"Sim\" \u00e0 dignidade das crian\u00e7as; \"sim\" \u00e0 dignidade dos homens e mulheres desta Na\u00e7\u00e3o. No direito material, que est\u00e1 segurado no art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, que diz que somos iguais perante a lei, precisamos ter normativas aplic\u00e1veis, fiscaliza\u00e7\u00e3o, avan\u00e7os legislativos e protocolos, para que n\u00e3o convivamos com essa barbaridade.\r\nHoje mesmo n\u00f3s assistimos e ouvimos nossa Coordenadora dar um basta \u00e0 viol\u00eancia que foi cometida por um DJ a uma mulher. Imaginem a doen\u00e7a que estamos enfrentando na sociedade: s\u00f3 com as imagens de espancamento veiculadas, subiu para mais de 300 mil o n\u00famero de seguidores dessa pessoa. Est\u00e3o vibrando com essa doen\u00e7a. N\u00f3s somos o quinto pa\u00eds mais violento do mundo. N\u00e3o podemos mais...\r\nEu quero dizer que saio esta semana feliz deste Parlamento, feliz por ser um agente de transforma\u00e7\u00e3o. O que n\u00f3s somos aqui \u00e9 representa\u00e7\u00e3o da sociedade. Volto a dizer: \"pol\u00edtica\" vem de p\u00f3lis, que significa \"cidade\". Que modelo de cidade e sociedade, Deputado Gilberto, n\u00f3s queremos ter? N\u00f3s temos que ter a defesa incondicional da dignidade da crian\u00e7a. Precisamos ser a voz das pessoas que n\u00e3o conseguem se expressar por si s\u00f3s.\r\nO PL vota \"sim\".\r\nAgrade\u00e7o a Deus por estar Parlamentar e poder votar uma mat\u00e9ria com esta dignidade.\r\nAgrade\u00e7o a Deus pelo colegiado desta Casa ter votado \"sim\" \u00e0 videochamada e \"sim\" \u00e0 escola bil\u00edngue, por todas as vezes que ele votou \"sim\" para garantir, proteger e tutelar aqueles que mais necessitam.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, BANCADA FEMININA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, ALICE PORTUGAL, DEPUTADA FEDERAL, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), APROVA\u00c7\u00c3O, SUBSTITUTIVO, PRC 9/2021, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, CRIA\u00c7\u00c3O, PR\u00caMIO MULHERES NA CI\u00caNCIA AM\u00c9LIA IMP\u00c9RIO HAMBURGER, PREMIA\u00c7\u00c3O, CELINA TURCHI, CIENTISTA, MICROCEFALIA, ZIKA V\u00cdRUS, FUNDA\u00c7\u00c3O OSWALDO CRUZ (FIOCRUZ), MULHER, CONTRIBUI\u00c7\u00c3O, PESQUISA CIENT\u00cdFICA, CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA, CI\u00caNCIAS HUMANAS, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 9, de 2021, a respeito da institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Mulheres na Ci\u00eancia Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger pela C\u00e2mara dos Deputados.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Presidente Marcelo Ramos. \u00c9 uma alegria v\u00ea-lo nesse ritmo de vota\u00e7\u00e3o, mas eu n\u00e3o poderia deixar de encaminhar pelo PL.\r\nQuero parabenizar a Deputada Alice Portugal por essa iniciativa. Mais de 60% dos cientistas no Brasil s\u00e3o mulheres. O que dizer de Celina Turchi, que conseguiu associar a microcefalia ao v\u00edrus zika? O que dizer da premiada D\u00e9bora, cientista da FIOCRUZ, um centro de refer\u00eancia onde ela lidera tantas pesquisas?\r\nParabenizo a Deputada Alice Portugal em nome dessas mulheres que citei, que inclusive j\u00e1 foram premiadas por esta Casa, mas agora, com a institucionaliza\u00e7\u00e3o de um pr\u00eamio dessa natureza, a Deputada Alice Portugal promove, de forma diferenciada, a valoriza\u00e7\u00e3o dessas pessoas que, nos bastidores, est\u00e3o trazendo curas. Vejam o que o Brasil tem feito neste momento, atrav\u00e9s da ci\u00eancia, no combate \u00e0 pandemia!\r\nEnt\u00e3o, parab\u00e9ns \u00e0 Deputada Alice Portugal e parab\u00e9ns \u00e0 bancada feminina, que fez quest\u00e3o de se fazer presente neste encaminhamento como forma de homenagear n\u00e3o s\u00f3 a ci\u00eancia, mas as mulheres cientistas que est\u00e3o trazendo curas para todos n\u00f3s.\r\nMuito obrigada, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PRC 5/2020, PROJETO DE RESOLU\u00c7\u00c3O DA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS, PARTIDO LIBERAL (PL), VOTO FAVOR\u00c1VEL, LEANDRE, DEPUTADA FEDERAL, SORAYA SANTOS, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), PAULA BELMONTE, RELATORA, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pela Relatora da Mesa Diretora ao Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Pr\u00eamio Medalha Amigo da Primeira Inf\u00e2ncia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Obrigada, Sr. Presidente.\r\nEu quero agradecer \u00e0 Deputada Leandre pela iniciativa e por conceder a coautoria ao nosso grupo. Eu sou uma das coautoras desse projeto. \u00c9 de suma import\u00e2ncia valorizar as empresas que t\u00eam iniciativas na promo\u00e7\u00e3o e no bem-estar das crian\u00e7as.\r\nA Deputada Leandre \u00e9 a Presidente Frente Parlamentar Mista da Primeira Inf\u00e2ncia e abra\u00e7ou essa causa com muito afinco, estimulando a todos n\u00f3s. Essa \u00e9 uma das ferramentas para que as empresas e toda a sociedade possam estar conscientes da import\u00e2ncia do desenvolvimento saud\u00e1vel das crian\u00e7as.\r\nQuero ainda parabenizar a Deputada Paula Belmonte pelo relat\u00f3rio.\r\nO PL encaminha \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-07-15T23:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONGRATULA\u00c7\u00c3O, PAULA BELMONTE, AUTOR (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA), GENERAL PETERNELLI, RELATOR, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5213/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PRORROGA\u00c7\u00c3O, PRAZO, VIG\u00caNCIA, BI\u00caNIO DA PRIMEIRA INF\u00c2NCIA DO BRASIL NO PER\u00cdODO DE 2021-2022.",
        "nomeDeputado": "Soraya Santos",
        "sumario": "Apoio ao Projeto de Lei n\u00ba 5.213, de 2020, sobre a posterga\u00e7\u00e3o, para 2021-2022, do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil, previsto na Lei n\u00ba 13.960, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "A SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ. Pela ordem. Sem revis\u00e3o da oradora.) - Sr. Presidente, eu queria, mais uma vez, cumprimentar V.Exa. e cumprimentar o Deputado General Peternelli, que tem sido realmente um gigante em todas as sess\u00f5es. Cumprimento-o pelo brilhante relat\u00f3rio e pelo companheirismo. \r\nEu queria me dirigir \u00e0 Deputada Paula Belmonte e parabeniz\u00e1-la, mostrando do que \u00e9 capaz a for\u00e7a de uma m\u00e3e, ao transformar as suas perdas em a\u00e7\u00e3o. Tratar da primeira inf\u00e2ncia \u00e9 entender que, quando se fala de educa\u00e7\u00e3o, de instru\u00e7\u00e3o e de constru\u00e7\u00e3o emocional, \u00e9 na primeira inf\u00e2ncia que n\u00f3s constru\u00edmos esse patamar muito s\u00f3lido. A ci\u00eancia veio, atrav\u00e9s da resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, mostrar essas sinapses cerebrais nessa constru\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, usemos todas as ferramentas. Vejam os tr\u00eas \u00faltimos projetos! Um fala de ci\u00eancia, outro fala de premia\u00e7\u00e3o dessas iniciativas com medalha, e h\u00e1 o da Deputada Paula Belmonte, que traz este projeto e faz um depoimento t\u00e3o forte. \r\nN\u00f3s temos que aprender a transformar nossas dores e perdas em a\u00e7\u00f5es. Parab\u00e9ns, Deputada Paula Belmonte, por esse compromisso com a primeira inf\u00e2ncia!\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. PRESIDENTE (Marcelo Ramos. PL - AM) - Deputada Soraya Santos, conecte o microfone, para que V.Exa. possa concluir a fala.\r\nA SRA. SORAYA SANTOS (PL - RJ) - Parab\u00e9ns, Deputada! Que seu gesto sirva para muitas outras mulheres e homens! Temos que aprender a valorizar a primeira inf\u00e2ncia, a construir este ser que precisa nascer forte, para construir este Pa\u00eds. Muito mais do que isso, que as nossas dores, de qualquer natureza - e eu n\u00e3o conhe\u00e7o dor maior do que a da perda de um filho -, sejam transformadas em a\u00e7\u00e3o para benef\u00edcio de muitos. \r\nMuito obrigada por esta noite, Presidente Deputado Marcelo Ramos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F7%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]