[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-12T19:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ROMPIMENTO, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), DESASTRE AMBIENTAL, COMPANHIA VALE DO RIO DOCE (VALE).",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do rompimento de barragem de rejeitos da empresa Vale. Empenho do orador na cria\u00e7\u00e3o, pela Casa, de Comiss\u00e3o Externa para acompanhamento dos desdobramentos do tr\u00e1gico epis\u00f3dio.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 25 de janeiro, o Brasil foi novamente impactado por uma tr\u00e1gica not\u00edcia de propor\u00e7\u00f5es inimagin\u00e1veis para o meio ambiente e, sobretudo, para centenas de fam\u00edlias.\r\nRefiro-me ao rompimento da barragem do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, no Munic\u00edpio mineiro de Brumadinho. Para a maioria daquelas pessoas s\u00f3 restou lamento e dor. O sonho e a esperan\u00e7a foram interrompidos de maneira abrupta. A desola\u00e7\u00e3o toma conta de toda a cidade.\r\nVisitei a regi\u00e3o com um grupo de pastores para, inicialmente, prestar a nossa solidariedade, e o que vi foram pessoas desoladas e um cen\u00e1rio que mais se parece de guerra. Atuarei junto \u00e0s Comiss\u00f5es Tem\u00e1ticas da C\u00e2mara dos Deputados para cobrar a cria\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Externa para acompanhar os desdobramentos em Brumadinho.\r\nDecorridos 19 dias do epis\u00f3dio, n\u00e3o podemos falar de acidente e, sim, de um ato irrespons\u00e1vel, criminoso e anunciado. As autoridades j\u00e1 sinalizam que, possivelmente, estamos diante do maior crime socioambiental do mundo e, sem d\u00favida alguma, o mais catastr\u00f3fico do Brasil.\r\nLogo ap\u00f3s a queda da gigantesca estrutura, toneladas de rejeitos de min\u00e9rios e quantidade incalcul\u00e1vel de lama atingiram de imediato as pr\u00f3prias instala\u00e7\u00f5es administrativas da mineradora Vale e o refeit\u00f3rio dos funcion\u00e1rios, que ficavam \u00e0 jusante da barragem, ou seja, logo abaixo dela, exatamente no caminho da lama em caso de rompimento.\r\n\u00c9 um verdadeiro contrassenso, pois a dist\u00e2ncia daquelas instala\u00e7\u00f5es para a barragem era de apenas 1,6 quil\u00f4metros. Pela l\u00f3gica, aquelas edifica\u00e7\u00f5es jamais poderiam ter sido constru\u00eddas naquele local. A falta de no\u00e7\u00e3o dos diretores da empresa foi tanta que, mesmo com uma pousada e um povoado nas proximidades - cerca de 2 quil\u00f4metros -, foi autorizada a constru\u00e7\u00e3o da barragem.\r\nPrever poss\u00edveis acidentes era o m\u00ednimo que seus gestores deveriam ter feito. Olhando as imagens \u00e9 f\u00e1cil perceber que casas, pastos, carros e, principalmente, vidas e hist\u00f3rias ficaram em ru\u00ednas. E agora, ser\u00e1 que a morosidade e o descaso ocorridos em Mariana se repetir\u00e3o em Brumadinho? N\u00e3o precisa ser especialista em edifica\u00e7\u00f5es para saber que nenhuma barragem \u00e9 totalmente segura.\r\nEstamos acompanhando de perto o cumprimento da promessa feita pelo presidente da Vale, de que cada fam\u00edlia das v\u00edtimas fatais receberia uma ajuda de R$ 100 mil. Digo ajuda porque a perda dos bens materiais torna-se infinitamente menor quando comparada com as centenas de pessoas que certamente ainda est\u00e3o soterradas naquele rejeito t\u00f3xico.\r\nSegundo o Corpo de Bombeiros, at\u00e9 hoje, foram contabilizados 165 mortos e 160 pessoas desaparecidas. A Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Governo de Minas Gerais, as Prefeituras pr\u00f3ximas \u00e0 cat\u00e1strofe, os \u00f3rg\u00e3os federais e municipais do meio ambiente foram c\u00e9leres: aplicaram multas e fizeram bloqueios financeiros robustos contra a mineradora. Os valores superam a cifra de R$ 12 bilh\u00f5es, recursos que ser\u00e3o destinados para custear despesas ambientais, trabalhistas e log\u00edsticas da trag\u00e9dia.\r\nA Vale anunciou investimentos da ordem de R$ 5 bilh\u00f5es ao longo de 3 anos para desativar todas as dez barragens semelhantes \u00e0s que romperam em Mariana e Brumadinho, em Minas Gerais. Naquelas duas cidades, a mineradora utilizava o m\u00e9todo conhecido como alteamento a montante, no qual a barragem vai subindo na forma de degraus \u00e0 medida que o volume dos rejeitos vai aumentando. Diante de mais esse epis\u00f3dio, a empresa vem perdendo bilh\u00f5es de reais na Bolsa de Valores.\r\nO absurdo, Sr. Presidente, \u00e9 que apenas 3% das 24 mil barragens existentes no Pa\u00eds foram vistoriadas em 2017 por \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais. Os dados s\u00e3o do Relat\u00f3rio de Seguran\u00e7a de Barragens 2017, publicado no ano passado pela Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA, e envolve barragens voltadas \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o hidrel\u00e9trica, ao abastecimento, ao uso animal, \u00e0 aquicultura, \u00e0 conten\u00e7\u00e3o de res\u00edduos minerais e industriais. Para se ter ideia, 3.387 barragens no Brasil s\u00e3o enquadradas nas categorias de risco alto ou de dano potencial associado alto. Na realidade, o n\u00famero pode ser maior porque nem todos os \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores enviam as informa\u00e7\u00f5es completas sobre suas barragens \u00e0 ANA, e essa \u00e9 uma falha terr\u00edvel.\r\n\u00c9 bom esclarecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que a referida ag\u00eancia detectou que cerca de 3,5 milh\u00f5es de pessoas vivem em regi\u00f5es onde est\u00e3o localizadas barragens em risco de rompimento. O detalhe crucial, caros colegas, que pode custar a vida de outras centenas de fam\u00edlias, \u00e9 que muitas dessas barragens apresentam sinais de rachaduras, infiltra\u00e7\u00f5es e falta de documentos que comprovem a seguran\u00e7a.\r\nNo caso espec\u00edfico da barragem de Brumadinho, havia aproximadamente 12 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos de metais pesados altamente t\u00f3xicos, capazes de prejudicar a m\u00e9dio e longo prazo a biodiversidade e o ser humano. Um fato \u00e9 certo: o solo, o ar, a flora, a fauna e, claro, as pessoas que tiveram contato com a lama t\u00f3xica provavelmente adoecer\u00e3o ou at\u00e9 vir\u00e3o a \u00f3bito.\r\nOutro problema \u00e9 o material qu\u00edmico contido na lama que, ao secar, se transforma em poeira cheia de part\u00edculas t\u00f3xicas. Dessa forma, o ar ser\u00e1 contaminado, peixes morrer\u00e3o em massa, o len\u00e7ol fre\u00e1tico vai ser afetado mais cedo ou mais tarde e a agricultura de subsist\u00eancia, principalmente de ribeirinhos e comunidades pr\u00f3ximas \u00e0 barragem que se rompeu, ficar\u00e1 muito prejudicada. Jamais ser\u00e1 poss\u00edvel reparar, por exemplo, as terras de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, porque \u00e9 humanamente imposs\u00edvel refazer um bioma com as m\u00e3os, repondo todas as esp\u00e9cies perdidas para sempre.\r\nO lema Mariana nunca mais, amplamente defendido pela Vale, foi somente um jogo de palavras e, como vimos, n\u00e3o se traduziu nos procedimentos de seguran\u00e7a desejados. Sequer as sirenes foram soadas. \r\nN\u00e3o obstante as penalidades bilion\u00e1rias que a Vale vem sofrendo, nada pode ressarcir a vida humana. Espero, de verdade, que essa hist\u00f3ria de rompimento de barragens no Brasil seja coisa do passado.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F2%2F2019&txPagina=212&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-25T19:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA DOEN\u00c7A RARA, HOMENAGEM.\r\nDIA MUNDIAL DO COMBATE AO C\u00c2NCER, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Combate ao C\u00e2ncer e do Dia Mundial das Doen\u00e7as Raras. Solidariedade aos portadores de tais enfermidades.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e0s vezes, infelizmente, precisamos falar de doen\u00e7as. Fevereiro \u00e9 um bom momento para isso, pois \u00e9 um m\u00eas que abriga duas datas pelas quais nutro enorme respeito: o Dia Mundial do C\u00e2ncer, dia 4 de fevereiro, e o Dia Mundial da Doen\u00e7a Rara, solenizado no dia 28.\r\nEu desafio todos aqui presentes a me dizerem quem \u00e9 que n\u00e3o conhece ningu\u00e9m que tenha enfrentado o c\u00e2ncer. Doen\u00e7a agressiva, cujo nome provoca arrepio cada vez que \u00e9 pronunciado, o c\u00e2ncer mata cerca de 10 milh\u00f5es de pessoas por ano em todo o mundo.\r\nSe n\u00e3o tivessem sido emblem\u00e1ticos os avan\u00e7os da medicina no \u00faltimo s\u00e9culo, o diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer ainda hoje seria uma senten\u00e7a de morte. Mas j\u00e1 n\u00e3o \u00e9. H\u00e1 muitos tumores malignos cur\u00e1veis. H\u00e1, tamb\u00e9m, tumores incur\u00e1veis em pacientes que s\u00e3o merecedores dos melhores cuidados paliativos dispon\u00edveis.\r\nSe n\u00e3o tivessem sido emblem\u00e1ticos os avan\u00e7os da medicina no \u00faltimo s\u00e9culo, o diagn\u00f3stico de muitas doen\u00e7as hoje consideradas raras seria ainda inconclusivo. As doen\u00e7as raras geralmente s\u00e3o cr\u00f4nicas, progressivas, degenerativas, incapacitantes. Afetam o paciente e todos ao seu redor. Muitas das doen\u00e7as raras n\u00e3o possuem cura. O tratamento, quando existe algum, envolve o disp\u00eandio de cifras t\u00e3o avassaladoras quanto a dor que buscam aplacar.\r\nE apesar dos avan\u00e7os da medicina, apesar de serem 13 milh\u00f5es os brasileiros portadores de doen\u00e7as raras, existem somente oito Centros Especializados em Reabilita\u00e7\u00e3o instalados no Pa\u00eds. Apenas oito Centros para 13 milh\u00f5es de doentes. A conta n\u00e3o fecha e n\u00e3o vai fechar t\u00e3o cedo.\r\n\u00c9 preciso que nos debrucemos sobre as experi\u00eancias desses pacientes para saber como podemos contribuir com todos aqueles que enfrentam essas guerras. Digo guerras, e n\u00e3o batalhas, porque reconhe\u00e7o o tamanho do supl\u00edcio por que passam. Desde o recebimento do diagn\u00f3stico, passando pelo enfrentamento do eterno e \u00e1rduo tratamento, todas s\u00e3o etapas t\u00e3o dolorosas e t\u00e3o marcantes, que o tempo n\u00e3o ter\u00e1 for\u00e7as para apagar.\r\n\u00c9 urgente, senhoras e senhores, que pensemos em maneiras de informar a popula\u00e7\u00e3o sobre a realidade atual do c\u00e2ncer e das doen\u00e7as raras. A falta de informa\u00e7\u00e3o e a cren\u00e7a de que s\u00e3o doen\u00e7as incur\u00e1veis geram estigma e medo, e isso afasta as pessoas dos consult\u00f3rios e hospitais onde pode ser que a chance de tratamento e cura os aguarde.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio que escolhamos o caminho de combate aos danos psicol\u00f3gicos, sociais e econ\u00f4micos causados pelo c\u00e2ncer e pelas doen\u00e7as raras; o caminho de combate \u00e0 desigualdade, que em pleno 2019 ainda \u00e9, infelizmente, determinante no sucesso do tratamento; o caminho de combate \u00e0s dificuldades por que passa o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, um dos sistemas mais inclusivos e democr\u00e1ticos do mundo, mas que est\u00e1 muito longe de bem equacionar esses males.\r\nEstimado paciente de c\u00e2ncer ou de doen\u00e7a rara, reafirmo, nesta oportunidade, meu compromisso de estar ao seu lado nessa trajet\u00f3ria. Quero ser a for\u00e7a pol\u00edtica em que voc\u00ea e sua fam\u00edlia podem confiar. Eu entendo a sua dor. Eu admiro a sua for\u00e7a. Eu sou solid\u00e1rio a voc\u00ea e eu vou fazer tudo o que estiver ao meu alcance como Parlamentar para aplacar da sua vida os dias cinza.\r\nN\u00e3o foi \u00e0 toa que em fevereiro o Senado ficou iluminado de rosa e verde; a C\u00e2mara, de roxo e azul. \u00c9 a nossa maneira de homenagear os pacientes de doen\u00e7as raras e, em nome deles, desejar que a serenidade habite as fam\u00edlias de todos os doentes deste Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F2%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-27T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AUDI\u00c7\u00c3O, APARELHO AURICULAR, DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Audi\u00e7\u00e3o. Lan\u00e7amento de novo padr\u00e3o para dispositivos eletr\u00f4nicos preventivos de perdas auditivas, pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS em conjunto com a Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - UIT.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ao nos aproximarmos do Dia Mundial da Audi\u00e7\u00e3o, trago ao Plen\u00e1rio uma mat\u00e9ria t\u00e3o relevante quanto atual: o efeito da tecnologia sobre a audi\u00e7\u00e3o.\r\nRecentemente, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) e a Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT) lan\u00e7aram um novo padr\u00e3o para dispositivos eletr\u00f4nicos com o objetivo de prevenir perdas auditivas.\r\nEstimativas da OMS indicam que 466 milh\u00f5es de pessoas no mundo vivem com perdas auditivas significativas. Al\u00e9m disso, mais de um bilh\u00e3o de jovens podem estar em risco de perdas auditivas, em virtude de h\u00e1bitos de audi\u00e7\u00e3o inseguros.\r\nDe mais a mais, quase 50% das pessoas com idade entre 12 e 35 anos em pa\u00edses com renda m\u00e9dia ou alta escutam sons acima do n\u00edvel de seguran\u00e7a, por meio de dispositivos como aparelhos de som port\u00e1teis e telefones celulares.\r\nA ci\u00eancia ensina que a exposi\u00e7\u00e3o a sons elevados por qualquer per\u00edodo de tempo causa fadiga nas c\u00e9lulas sensoriais do ouvido, resultando em perdas tempor\u00e1rias de audi\u00e7\u00e3o. Se os sons s\u00e3o muito elevados ou a exposi\u00e7\u00e3o regular ou prolongada, pode ela causar dano permanente \u00e0s c\u00e9lulas e a outras estruturas, acarretando perda de audi\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel.\r\nA OMS criou o conceito de audi\u00e7\u00e3o segura, que \u00e9 o comportamento auditivo que n\u00e3o p\u00f5e a audi\u00e7\u00e3o em risco e leva em considera\u00e7\u00e3o o n\u00edvel, a dura\u00e7\u00e3o e a frequ\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o a sons. O n\u00edvel recomendado de seguran\u00e7a \u00e9 abaixo de 80 decib\u00e9is por, no m\u00e1ximo, 40 horas por semana.\r\nFoi com o objetivo, portanto, de cuidar da sa\u00fade auditiva, promovendo h\u00e1bitos saud\u00e1veis, ap\u00f3s verificar a insufici\u00eancia dos padr\u00f5es existentes neste terreno, que a OMS e a UIT lan\u00e7aram as mencionadas recomenda\u00e7\u00f5es para os fabricantes e desenvolvedores de dispositivos eletr\u00f4nicos.\r\nOs padr\u00f5es propostos incluem a medi\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o sonora, a op\u00e7\u00e3o de limita\u00e7\u00e3o de volume e controle parental de volume, mensagens personalizadas e a\u00e7\u00f5es sugeridas e informa\u00e7\u00f5es gerais sobre audi\u00e7\u00e3o segura.\r\nNeste contexto, Sr. Presidente, \u00e9 de todo conveniente que nosso Pa\u00eds - sociedade civil, meios de comunica\u00e7\u00e3o e as autoridades p\u00fablicas - volte sua aten\u00e7\u00e3o para este assunto, que pode afetar milh\u00f5es de brasileiros, sobretudo os mais jovens, com s\u00e9rias consequ\u00eancias para a comunica\u00e7\u00e3o, o estudo e o trabalho.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a C\u00e2mara dos Deputados pode desempenhar papel de proa na discuss\u00e3o desta mat\u00e9ria no Brasil, acompanhando os progressos internacionais e prestando contribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, a fim de construir solu\u00e7\u00f5es que protejam a sa\u00fade do nosso povo.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F2%2F2019&txPagina=139&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T20:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER, HOMENAGEM.\r\nMULHER, IGREJA DO EVANGELHO QUADRANGULAR, IGREJA EVANG\u00c9LICA, ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nMULHER, C\u00c2NCER DE MAMA, TRATAMENTO DE SA\u00daDE, CASA MARGARIDA, ENTIDADE BENEFICENTE, BELO HORIZONTE (MG), ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Atua\u00e7\u00e3o da Igreja do Evangelho Quadrangular em defesa da mulher  brasileira. Relev\u00e2ncia dos trabalhos realizados pela Casa Margarida em prote\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, sediada em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Dia Internacional da Mulher, celebrado em 8 de mar\u00e7o, \u00e9 uma data prop\u00edcia para a reflex\u00e3o. A empatia nos leva a olhar para as desigualdades, e o amor ao pr\u00f3ximo nos incentiva a combat\u00ea-las.\r\n\u00c9 ineg\u00e1vel que as mulheres, muitas vezes, assumem tarefas muito mais dif\u00edceis e enfrentam obst\u00e1culos muito maiores do que aqueles que n\u00f3s, homens, enfrentamos. Os exemplos est\u00e3o dentro dos lares, onde as mulheres s\u00e3o as principais respons\u00e1veis pelo cuidado com a casa, com as crian\u00e7as e os idosos. Est\u00e3o nas ruas, onde a amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a delas \u00e9 constante. Est\u00e3o no trabalho, onde a remunera\u00e7\u00e3o frequentemente \u00e9 mais baixa que a dos homens.\r\nFazendo frente a essa realidade, as mulheres est\u00e3o buscando seus direitos, ajudando-se mutuamente e, pouco a pouco, transformando e melhorando a sociedade.\r\nHoje, quero falar de um exemplo espec\u00edfico que \u00e9 objeto de toda a minha admira\u00e7\u00e3o: a atua\u00e7\u00e3o social das mulheres da Igreja do Evangelho Quadrangular (IEQ) e o cuidado delas com a sa\u00fade f\u00edsica e psicol\u00f3gica de mulheres em todo o Brasil.\r\nH\u00e1 quase 5 anos, foi inaugurada a Casa Margarida, em Belo Horizonte. Com o aconchego de um lar, a casa oferece \u00e0s mulheres tratamento social, f\u00edsico, emocional e espiritual. Al\u00e9m da Casa, o projeto conta com dois \u00f4nibus equipados com aparelhos de mamografia e eletrocardiograma, que levam atendimento m\u00e9dico a mulheres carentes de todo o Pa\u00eds e ajudam na preven\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer de mama e o infarto.\r\nIdealizado pela pastora Bianca de Oliveira, junto a seu esposo, pastor Mario de Oliveira, o projeto iniciou-se na casa onde residia Margarida Genaro, cuja mem\u00f3ria ainda hoje inspira as mission\u00e1rias da IEQ e toda a equipe de profissionais e volunt\u00e1rios que dedicam seu tempo ao projeto.\r\nEm 2018, foram realizadas na Casa Margarida mais de 1.300 mamografias e mais de 600 atendimentos psicol\u00f3gicos. J\u00e1 os \u00f4nibus atenderam dezenas de cidades em v\u00e1rios Estados do Pa\u00eds, levando preven\u00e7\u00e3o e sa\u00fade gratuitamente para mulheres que, de outra forma, teriam grandes dificuldades de acesso a esse tipo de aten\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 uma iniciativa que merece a admira\u00e7\u00e3o de todos pelos benef\u00edcios oferecidos \u00e0s brasileiras que mais necessitam. As idealizadoras e os idealizadores do projeto tomaram uma \u00f3tima decis\u00e3o ao escolher cuidar da sa\u00fade feminina. Afinal, o acesso a sa\u00fade de qualidade \u00e9 uma das maiores dificuldades da popula\u00e7\u00e3o carente.\r\nDe acordo com dados do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (INCA), o c\u00e2ncer de mama \u00e9 o tipo de doen\u00e7a mais comum entre as mulheres no Brasil, depois do de pele n\u00e3o melanoma, correspondendo a cerca de 29% dos casos novos de c\u00e2ncer a cada ano. Com isso, chega-se a uma estimativa de quase 60 mil novos casos por ano no Brasil.\r\nComo sabemos, o diagn\u00f3stico precoce faz toda a diferen\u00e7a nas chances de cura da paciente e permite um tratamento menos agressivo. Por isso, ao disponibilizar os exames, o Projeto Margarida leva vida para as mulheres brasileiras.\r\nA\u00e7\u00f5es como essa devem ser reconhecidas e tomadas como exemplo no Dia Internacional da Mulher, quando o mundo se une por uma sociedade melhor. Devoto minha admira\u00e7\u00e3o \u00e0s mission\u00e1rias da IEQ e minha homenagem a todas as mulheres, com a disposi\u00e7\u00e3o de quem deseja um mundo mais justo para mulheres e homens.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=196&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-21T13:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CINQUENTEN\u00c1RIO, HOMENAGEM, COMUNIDADE TERAP\u00caUTICA, RECUPERA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, DEPENDENTE QU\u00cdMICO, SESS\u00c3O SOLENE, INICIATIVA LEGISLATIVA, EROS BIONDINI, DEPUTADO FEDERAL, CRACK, STEFANO AGUIAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, LUIZ FERNANDO DOS SANTOS, PASTOR, POUSO ALTO (MG), ITAMONTE (MG), DADOS, ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS (ONU), TRANSTORNO MENTAL, IGREJA EVANG\u00c9LICA, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Discurso proferido pelo orador na sess\u00e3o solene realizada pela Casa, ao ensejo do transcurso do cinquenten\u00e1rio da instala\u00e7\u00e3o de comunidades terap\u00eauticas no Brasil.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a sess\u00e3o solene realizada na manh\u00e3 de hoje que homenageia o cinquenten\u00e1rio da instala\u00e7\u00e3o das comunidades terap\u00eauticas no Brasil reafirmou a import\u00e2ncia das institui\u00e7\u00f5es no acolhimento de pessoas com transtornos decorrentes do uso, abuso ou depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas.\r\nMas n\u00e3o poderia deixar de iniciar este pronunciamento sem antes parabenizar o nosso colega Deputado Eros Biondini pela brilhante iniciativa de realizar essa sess\u00e3o solene.\r\nAo longo das d\u00e9cadas, o Brasil vem encarando o tema com bastante seriedade e responsabilidade, haja vista que desde 1938, por meio do Decreto Lei n\u00ba 891, de 1938, foi constitu\u00edda a primeira legisla\u00e7\u00e3o que consolidava a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, tratamento e repress\u00e3o na \u00e1rea de drogas no Pa\u00eds. Desde ent\u00e3o, o tema vem ganhando cada vez mais aten\u00e7\u00e3o por parte do Estado brasileiro.\r\nNesse contexto, merece o nosso reconhecimento as comunidades terap\u00eauticas que atuam em todo o territ\u00f3rio nacional, especialmente aquelas localizadas nos lugares mais carentes e remotos do Brasil. Um fato que chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo utilizado por essas institui\u00e7\u00f5es: a ajuda m\u00fatua entre os participantes. Ao expor suas dificuldades e limita\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio, al\u00e9m de reconhecer que precisa de ajuda, acaba encorajando outros a superarem gradativamente esse terr\u00edvel v\u00edcio, com o seu testemunho.\r\nExistem hoje mais de 1.800 comunidades terap\u00eauticas no Pa\u00eds, mas apenas trezentas delas mant\u00eam parcerias com o Governo Federal, no \u00e2mbito do programa: Crack: \u00e9 poss\u00edvel vencer. Por meio dessa parceria, a Secretaria Nacional de Cuidados e Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Drogas - SENAPRED oferece apoio financeiro para que tais institui\u00e7\u00f5es acolham pessoas que desejam se tratar, mas n\u00e3o disp\u00f5em de recursos para pagar os custos do tratamento, que geralmente s\u00e3o caros.\r\nRecentemente destinei, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Cidadania, R$ 100 mil das minhas emendas parlamentares para a Escola de Treinamento de Mission\u00e1rios de Pouso Alto - Desafio Jovem, uma entidade id\u00f4nea voltada \u00e0s atividades de assist\u00eancia psicossocial e \u00e0 sa\u00fade de portadores de dist\u00farbios ps\u00edquicos, defici\u00eancia mental e depend\u00eancia qu\u00edmica.\r\nComandada pelo Pastor Luiz Fernando dos Santos, a institui\u00e7\u00e3o tinha uma ousada miss\u00e3o: ser uma comunidade terap\u00eautica. Ele queria ir al\u00e9m do tratamento da depend\u00eancia qu\u00edmica e atuar tamb\u00e9m na reintegra\u00e7\u00e3o social de cada indiv\u00edduo, com novas ferramentas e estrat\u00e9gias, descobrindo e aprimorando talentos e dons naqueles que viviam \u00e0 margem da sociedade.\r\nAtualmente, a Escola de Treinamento de Mission\u00e1rios conta com duas unidades. A de Pouso Alto trabalha com o processo de triagem, desintoxica\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o e restabelecimento da capacidade de manter um estilo de vida positivo. J\u00e1 na de Itamonte, as metas de recupera\u00e7\u00e3o v\u00e3o al\u00e9m de aprender ou reaprender a ter estilos de vida positivos em que as drogas n\u00e3o se fa\u00e7am presentes. Envolve a mudan\u00e7a do modo como os indiv\u00edduos percebem a si mesmo no mundo, ou seja, sua identidade no contexto da sociedade.\r\nA institui\u00e7\u00e3o atende aproximadamente 150 pessoas, entre menores, jovens, adultos e idosos de ambos os sexos. As duas unidades funcionam em tempo integral contando com uma equipe de profissionais em \u00e1reas variadas, como m\u00e9dico, enfermeira, psic\u00f3loga, assistente social, pedagoga, educadora f\u00edsica e advogado.\r\nAssim, as comunidades terap\u00eauticas t\u00eam um papel preponderante no tratamento da abstin\u00eancia, na oferta de projetos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional e de reinser\u00e7\u00e3o social. Elas atuam tamb\u00e9m na recupera\u00e7\u00e3o eficaz de milhares de usu\u00e1rios.\r\nPor isso, esta Casa deve continuar elaborando proposi\u00e7\u00f5es legislativas que foquem, prioritariamente, a preven\u00e7\u00e3o, o acolhimento, o tratamento, o acompanhamento e a inser\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social dessas pessoas e de seus familiares.\r\nPara se ter ideia da gravidade dessa mat\u00e9ria, Sr. Presidente, de acordo com recente relat\u00f3rio lan\u00e7ado em 2017 pelo Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crime (UNODC), cerca de 30 milh\u00f5es de pessoas possuem transtornos decorrentes do consumo de drogas il\u00edcitas.\r\nFica evidente que o trabalho das comunidades terap\u00eauticas \u00e9 realmente grandioso. H\u00e1 parceiros que abrem m\u00e3o do seu pr\u00f3prio conforto e lazer para cuidar de pessoas que muitas vezes nem conhecem. Isso \u00e9 fant\u00e1stico!\r\nQuero parabenizar tamb\u00e9m as in\u00fameras igrejas evang\u00e9licas pelo comprometimento que t\u00eam demonstrado a favor da vida. Cabe a todos n\u00f3s vencermos, dia ap\u00f3s dia, as adversidades e o preconceito que ainda nos cercam quando o assunto \u00e9 drogas. O que precisamos ter em mente \u00e9 que o ser humano tem jeito e que \u00e9 gratificante ver lares restaurados pelo poder do amor.\r\nN\u00e3o resta d\u00favida: as comunidades terap\u00eauticas trazem alento, esperan\u00e7a e oportunidades para aqueles que desejam uma vida nova. S\u00f3 assim teremos uma sociedade mais justa e cidad\u00e3.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F3%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "BOMBEIRO MILITAR, HOMENAGEM, DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, BRUMADINHO (MG), SESS\u00c3O SOLENE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene em homenagem aos bombeiros militares e demais profissionais envolvidos nas opera\u00e7\u00f5es de resgate das v\u00edtimas da trag\u00e9dia socioambiental ocorrida no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais. Solidariedade aos familiares das v\u00edtimas do desastre ocorrido na municipalidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 14 de mar\u00e7o, esta Casa prestou homenagem, em sess\u00e3o solene, \u00e0s v\u00edtimas, aos militares do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais e demais profissionais que socorreram e resgataram as v\u00edtimas do desastre de Brumadinho, no meu querido Estado de Minas Gerais.\r\nEste plen\u00e1rio esteve, ent\u00e3o, ocupado por verdadeiros her\u00f3is brasileiros, representantes de todos aqueles que, desde o dia 25 de janeiro, t\u00eam dedicado sua for\u00e7a e conhecimento \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de buscas ap\u00f3s o rompimento da Mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o.\r\nFalo dos valorosos homens e mulheres do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais, que lidera e conduz a opera\u00e7\u00e3o; assim como dos demais participantes do trabalho, incluindo bombeiros militares de diversos Estados brasileiros; integrantes da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica; das For\u00e7as Armadas brasileiras e do ex\u00e9rcito israelense; da Defesa Civil Estadual e Federal; da Pol\u00edcia Civil, da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais e de um sem-n\u00famero de pessoas que prestaram servi\u00e7os volunt\u00e1rios.\r\nO Comandante-Geral do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais, Coronel Edgard Estevo da Silva, relatou durante a sess\u00e3o solene que a opera\u00e7\u00e3o de busca e salvamento envolveu mais de 500 militares, 30 aeronaves, 200 viaturas, c\u00e3es e todo o equipamento e log\u00edstica que uma batalha dessa dimens\u00e3o exige.\r\nFoi a mais complexa ocorr\u00eancia j\u00e1 enfrentada pelo Corpo de Bombeiros do Estado - e todos os que dela participaram merecem nossa admira\u00e7\u00e3o e respeito.\r\nAs imagens do trabalho \u00e1rduo, em meio \u00e0 lama e \u00e0s maiores dificuldades, ficar\u00e3o na mem\u00f3ria dos brasileiros, e ningu\u00e9m se esquecer\u00e1 desses her\u00f3is. Cada um deles, com conhecimento t\u00e9cnico e com sensibilidade humana, ajudou a minimizar o sofrimento e a terr\u00edvel dor de centenas de fam\u00edlias que perderam seus entes queridos, seus sonhos e esperan\u00e7as.\r\nSegundo a Defesa Civil, quase 2 meses depois da trag\u00e9dia, j\u00e1 foram confirmadas 207 mortes e 101 pessoas continuam desaparecidas. Da\u00ed se imagina o tamanho do desafio enfrentado por quem trabalhou para resgatar e socorrer as v\u00edtimas ou, ao menos, dar \u00e0s fam\u00edlias a possibilidade de se despedir propriamente daqueles que se foram.\r\nSr. Presidente, eu visitei Brumadinho junto a um grupo de pastores e vi de perto um cen\u00e1rio de destrui\u00e7\u00e3o. Vi um rio que era fonte de vida completamente destru\u00eddo. Vi o desolamento de pessoas que perderam suas casas, suas fontes de renda, seus meios de vida.\r\nProfundamente tocado pelo sofrimento que ali testemunhei, eu venho manifestar minha solidariedade aos familiares e \u00e0s v\u00edtimas da trag\u00e9dia. Quero tamb\u00e9m manifestar minha admira\u00e7\u00e3o pela for\u00e7a dos tantos que seguem buscando informa\u00e7\u00f5es sobre seus familiares.\r\nNeste momento dif\u00edcil, esperamos que Deus conforte os que sofrem e que as autoridades terrenas reparem as injusti\u00e7as e as perdas materiais. Como j\u00e1 disse em outras ocasi\u00f5es, estamos acompanhando de perto as declara\u00e7\u00f5es da Vale. Sabemos que \u00e9 preciso estar atentos para que as promessas dos advogados e dirigentes da empresa se transformem em a\u00e7\u00f5es concretas.\r\nPor isso, ao passo que presto minhas homenagens \u00e0s v\u00edtimas e condol\u00eancias aos familiares, reafirmo o compromisso de fazer o que estiver ao meu alcance para garantir que as fam\u00edlias sejam assistidas, que os respons\u00e1veis sejam punidos e que desastres como esse jamais se repitam.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F3%2F2019&txPagina=250&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-27T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA S\u00cdNDROME DE DOWN, HOMENAGEM.\r\nSA\u00daDE, S\u00cdNDROME DE DOWN, INCLUS\u00c3O SOCIAL, FAVOR\u00c1VEL, STEFANO AGUIAR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da S\u00edndrome de Down. Renova\u00e7\u00e3o do compromisso do orador de atua\u00e7\u00e3o em prol da inclus\u00e3o social dos portadores do dist\u00farbio gen\u00e9tico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no pr\u00f3ximo dia 21 de mar\u00e7o ser\u00e1 comemorado o Dia Internacional da S\u00edndrome de Down, uma data significativa para conscientizarmos as pessoas que a s\u00edndrome de Down n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a, mas sim uma muta\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico humano, presente em todas as ra\u00e7as.\r\nOs motivos para a ocorr\u00eancia dessa muta\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o desconhecidos, mas o que se sabe \u00e9 que come\u00e7a na gesta\u00e7\u00e3o, quando as c\u00e9lulas do embri\u00e3o s\u00e3o formadas com 47 cromossomos, sendo que o normal seriam 46 cromossomos.\r\nO transcurso desse dia n\u00e3o \u00e9 um acontecimento qualquer. Estamos falando de uma celebra\u00e7\u00e3o que j\u00e1 ocorre nos 193 pa\u00edses-membros da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU e consta do planejamento estrat\u00e9gico da entidade, intitulado Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, cujo objetivo \u00e9 erradicar a pobreza, proteger o planeta e garantir que as pessoas alcancem a paz e a prosperidade.\r\nO lema Sem deixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s foi muito bem escolhido porque est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o preceito constitucional expresso no art. 5\u00ba, que estabelece que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.\r\nCabe a n\u00f3s, leg\u00edtimos representantes do povo, criar mecanismos legislativos capazes de garantir oportunidades a todas as pessoas com s\u00edndrome de Down, para que assim possam viver de maneira plena, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com os demais cidad\u00e3os e em todas as esferas da sociedade.\r\nN\u00e3o podemos aceitar que atitudes negativas como a discrimina\u00e7\u00e3o e o preconceito, ainda vistos atualmente, fa\u00e7am com que muitas pessoas com s\u00edndrome de Down sejam deixadas para tr\u00e1s, desconsideradas ou colocadas em segundo plano. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nSra. Presidente, renovo o meu compromisso de continuar na luta pelos direitos igualit\u00e1rios, o bem-estar e a inclus\u00e3o social das pessoas com Down.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F3%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-28T14:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA S\u00cdNDROME DE DOWN, HOMENAGEM, COMBATE, DISCRIMINA\u00c7\u00c3O, PRECONCEITO, DEFESA, INCLUS\u00c3O SOCIAL, PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA, IGUALDADE PERANTE A LEI.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da S\u00edndrome de Down.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no pr\u00f3ximo dia 21 de mar\u00e7o ser\u00e1 comemorado o Dia Internacional da S\u00edndrome de Down, uma data significativa para conscientizarmos as pessoas que a s\u00edndrome de Down n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a, mas sim uma muta\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico humano, presente em todas as ra\u00e7as.\r\nOs motivos para a ocorr\u00eancia dessa muta\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o desconhecidos, mas o que se sabe \u00e9 que come\u00e7a na gesta\u00e7\u00e3o, quando as c\u00e9lulas do embri\u00e3o s\u00e3o formadas com 47 cromossomos, sendo que o normal seriam 46 cromossomos.\r\nO transcurso desse dia n\u00e3o \u00e9 um acontecimento qualquer. Estamos falando de uma celebra\u00e7\u00e3o que j\u00e1 ocorre nos 193 pa\u00edses-membros da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU e consta do planejamento estrat\u00e9gico da entidade, intitulado Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, cujo objetivo \u00e9 erradicar a pobreza, proteger o planeta e garantir que as pessoas alcancem a paz e a prosperidade.\r\nO lema Sem deixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s foi muito bem escolhido porque est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o preceito constitucional expresso no art. 5\u00ba, que estabelece que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.\r\nCabe a n\u00f3s, leg\u00edtimos representantes do povo, criar mecanismos legislativos capazes de garantir oportunidades a todas as pessoas com s\u00edndrome de Down, para que assim possam viver de maneira plena, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com os demais cidad\u00e3os e em todas as esferas da sociedade.\r\nN\u00e3o podemos aceitar que atitudes negativas como a discrimina\u00e7\u00e3o e o preconceito, ainda vistos atualmente, fa\u00e7am com que muitas pessoas com s\u00edndrome de Down sejam deixadas para tr\u00e1s, desconsideradas ou colocadas em segundo plano. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel.\r\nSra. Presidente, renovo o meu compromisso de continuar na luta pelos direitos igualit\u00e1rios, o bem-estar e a inclus\u00e3o social das pessoas com Down.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F3%2F2019&txPagina=92&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-02T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO AUTISMO.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Casa, de sess\u00e3o solene ao ensejo do transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo. Defesa de elabora\u00e7\u00e3o, pelos Parlamentares, de novas proposi\u00e7\u00f5es em prol dos autistas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje pela manh\u00e3 esta Casa realizou uma importante sess\u00e3o solene em homenagem ao Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo, tamb\u00e9m conhecido como transtorno do espectro autista.\r\nSei o quanto \u00e9 relevante abordarmos um tema deste aqui, no Parlamento brasileiro, cujos assuntos de interesse geral acabam tendo resson\u00e2ncia na sociedade.\r\nFicamos felizes em receber in\u00fameros autistas e seus familiares, especialistas e profissionais que militam numa \u00e1rea t\u00e3o complexa, mas ao mesmo tempo grandiosa, como \u00e9 o autismo. Precisamos encarar essa quest\u00e3o de frente, com conhecimento, profissionalismo, respeito e muito amor.\r\nEstamos falando de dist\u00farbios que, \u00e0s vezes, comprometem a comunica\u00e7\u00e3o social e a intera\u00e7\u00e3o e dos comportamentos repetitivos. Um pequeno e simples gesto pode representar uma enorme barreira para os autistas, enquanto atividades complexas para muitos podem n\u00e3o ser nada para eles. Est\u00e1 comprovado que tais diferen\u00e7as podem existir desde o nascimento e serem \u00f3bvias para todos, ou podem ser mais sutis e tornarem-se mais vis\u00edveis anos mais tarde.\r\nO evento de hoje serviu para reafirmarmos a necessidade de nos empenharmos ainda mais em favor da causa e, assim, elaborarmos mais proposi\u00e7\u00f5es que beneficiem os cerca de 2 milh\u00f5es de autistas no Brasil.\r\nEst\u00e1 na hora de cada um de n\u00f3s e a pr\u00f3pria sociedade entendermos o contexto que envolve os autistas. N\u00e3o podemos nos esquecer de que, no caso das crian\u00e7as dentro do espectro, elas t\u00eam pouco interesse em olhar para pessoas e valorizam mais os objetos. Al\u00e9m disso, podem ter alguma forma de sensibilidade sensorial em um dos cinco sentidos - vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o, olfato, tato e paladar -, que podem ser mais ou menos intensificados.\r\nPara se ter ideia, Sr. Presidente, certos indiv\u00edduos que s\u00e3o subsens\u00edveis podem n\u00e3o sentir dor ou temperaturas extremas. Alguns podem se balan\u00e7ar, rodar ou agitar as m\u00e3os para demonstrar determinada sensa\u00e7\u00e3o, como o estresse, por exemplo, ou para demonstrar alegria.\r\nPor outro lado, as pessoas com autismo podem se destacar em habilidades visuais, m\u00fasica, arte e matem\u00e1tica. A maioria delas tem facilidade em aprender visualmente, s\u00e3o muito atentas aos detalhes e a\u0300 exatid\u00e3o, legais e amigas e geralmente possuem capacidade de mem\u00f3ria muito acima da m\u00e9dia, dentre outras habilidades. \r\nCreio que a sociedade j\u00e1 percebeu a import\u00e2ncia de demonstrar afeto, respeito e valoriza\u00e7\u00e3o aos autistas. Prova disso foi a ilumina\u00e7\u00e3o na cor azul de monumentos e pr\u00e9dios p\u00fablicos para lembrar a data. Uma a\u00e7\u00e3o bastante positiva e enaltecedora. Mas, sem conhecer as peculiaridades da doen\u00e7a, fica dif\u00edcil conviver com essas pessoas. Por isso, reafirmo que temos que adotar uma postura mais paciente e compreensiva para com os autistas.\r\nExistem alguns problemas que carecem de melhorias. As redes p\u00fablicas de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, precisam melhorar muito os seus atendimentos a esse p\u00fablico. H\u00e1 poucos lugares que fazem atendimento especializado e os pacientes precisam ficar em uma longa lista de espera. Certamente isso impacta fortemente a efic\u00e1cia do tratamento.\r\nOutro entrave est\u00e1 na quest\u00e3o educacional. A dificuldade de encontrar uma escola que atenda crian\u00e7as autistas \u00e9 extremamente dif\u00edcil. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida: os autistas t\u00eam muito a nos ensinar, pois eles n\u00e3o mentem e n\u00e3o julgam. Valorizar o autista \u00e9 acreditar na supera\u00e7\u00e3o e no poder do amor. \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F4%2F2019&txPagina=218&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-03T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "AGROT\u00d3XICO, DANO AMBIENTAL, SAUDE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Apreens\u00e3o do orador diante da libera\u00e7\u00e3o do uso de novos defensivos agr\u00edcolas no Brasil. Riscos do uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade humana.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, os nobres colegas que permanecem na casa nesta 56\u00aa Legislatura conhecem a aten\u00e7\u00e3o que tenho dedicado ao assunto dos agrot\u00f3xicos.\r\nNesta tribuna, na Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e nos demais foros da C\u00e2mara, tenho procurado suscitar o tema, que precisa ser debatido no Brasil, pa\u00eds com alto consumo de defensivos agr\u00edcolas.\r\nCompreendemos a fun\u00e7\u00e3o dos pesticidas no ganho de produtividade na agricultura, elevando a oferta de alimentos e reduzindo os seus pre\u00e7os, o que, por um lado, beneficia a popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nPor outro lado, \u00e9 certo que o uso descontrolado, em grande volume ou com emprego de subst\u00e2ncias perigosas, \u00e9 largamente prejudicial para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e para o meio ambiente.\r\nDeste modo, causa apreens\u00e3o mat\u00e9ria do jornal O Tempo do \u00faltimo dia 17 de mar\u00e7o, que noticia ter o Brasil liberado, neste ano, mais de um agrot\u00f3xico por dia. Se a m\u00e9dia for mantida, nosso pa\u00eds bater\u00e1 em 2019 o recorde de concess\u00e3o de registros de pesticidas.\r\nO pior \u00e9 que este resultado n\u00e3o representa um ponto fora da curva: em 2018 j\u00e1 hav\u00edamos quebrado a marca de concess\u00e3o de registros, com 450, m\u00e9dia de 1,2 por dia. At\u00e9 meados de mar\u00e7o, a m\u00e9dia de 2019 era 1,3.\r\nSe compararmos 2018 com 2005, constata-se um salto espantoso de 394% de eleva\u00e7\u00e3o no n\u00famero de registros de agrot\u00f3xicos concedidos.\r\nRafael Arantes, pesquisador do Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor, defende que a rapidez com que estes produtos t\u00eam sido autorizados dificulta a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas para medir os impactos no meio ambiente e na sa\u00fade humana.\r\nPor sua vez, Andr\u00e9 Burigo, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Sa\u00fade Coletiva, ouvido pelo jornal, denuncia que muitas das subst\u00e2ncias aprovadas s\u00e3o altamente t\u00f3xicas, o que, al\u00e9m de contrariar orienta\u00e7\u00e3o da OMS sobre o tema, pode causar danos graves ao consumidor.\r\nEle cita o exemplo do Sulfoxaflor, uma subst\u00e2ncia controversa que j\u00e1 foi alvo de proibi\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos e na Fran\u00e7a por riscos ambientais, inclusive com poss\u00edveis efeitos negativos sobre abelhas.\r\nMat\u00e9ria da Reuters de janeiro deste ano analisou 28 produtos liberados. Destes, um \u00e9 considerado extremamente t\u00f3xico, quatro s\u00e3o altamente t\u00f3xicos e quase todos s\u00e3o perigosos para o meio ambiente, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o oficial.\r\nPortanto, Sr. Presidente, e aqui concluo meu pronunciamento, \u00e9 imperativo que os \u00f3rg\u00e3os envolvidos no processo de registro de agrot\u00f3xicos - ANVISA, IBAMA e Minist\u00e9rio da Agricultura - esclare\u00e7am qual o motivo da eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de registros de agrot\u00f3xicos concedidos e demonstrem ao povo brasileiro que os atuais procedimentos s\u00e3o adequados para garantir a seguran\u00e7a destes produtos para a sa\u00fade e o meio ambiente.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F4%2F2019&txPagina=173&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-16T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA SA\u00daDE, CONFER\u00caNCIA NACIONAL DA SA\u00daDE (16; 2019).",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o do orador em reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia destinada \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o do transcurso do Dia Mundial da Sa\u00fade, com destaque aos preparativos para a realiza\u00e7\u00e3o da 16\u00aa Confer\u00eancia Nacional da Sa\u00fade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 7 de abril \u00e9 celebrado o Dia Mundial da Sa\u00fade, data que coincide com a da cria\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, em 1948. O tema estabelecido pela entidade para orientar os debates deste ano na regi\u00e3o das Am\u00e9ricas \u00e9 Sa\u00fade universal: para todos e todas, em todos os lugares.\r\nDe acordo com a defini\u00e7\u00e3o da OMS para o conceito de sa\u00fade, esta n\u00e3o \u00e9 apenas a aus\u00eancia de enfermidades, mas um estado de completo bem-estar f\u00edsico, mental e social. Requer, portanto, al\u00e9m do compromisso dos governantes, envolvimento de todos os setores da sociedade.\r\nObviamente, garantir a toda a popula\u00e7\u00e3o um pronto atendimento m\u00e9dico, bem como o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aos instrumentos para a preven\u00e7\u00e3o de enfermidades, deve ser prioridade do Estado. Mas muitos fatores estruturais comprometem o bem-estar dos indiv\u00edduos: as desigualdades sociais e todas as mazelas que delas decorrem tamb\u00e9m precisam ser combatidas sem tr\u00e9gua ou jamais a sa\u00fade ser\u00e1, de fato, universal.\r\nO Brasil deu um passo gigantesco neste sentido, com a institui\u00e7\u00e3o, pelos Constituintes de 1988, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Trata-se de um sistema \u00edmpar no mundo, que garante acesso integral, universal e igualit\u00e1rio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira de simples atendimentos ambulatoriais aos mais complexos e sofisticados procedimentos, como transplantes de \u00f3rg\u00e3os.\r\nSabemos que o SUS tem muitos problemas, mas sem d\u00favida alguma representou um enorme avan\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o ao sistema anterior. Antes de 1988, a assist\u00eancia p\u00fablica \u00e0 sa\u00fade era garantida apenas aos empregados com carteira assinada; o restante da popula\u00e7\u00e3o ficava \u00e0 merc\u00ea do prec\u00e1rio e deficit\u00e1rio atendimento prestado pelas entidades filantr\u00f3picas.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o consagra a sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado. S\u00e3o motivo de preocupa\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s que zelamos por este mandamento constitucional, portanto, os riscos que a emenda constitucional do teto dos gastos p\u00fablicos pode representar ao SUS. Em 2017, primeiro ano de vig\u00eancia das novas regras, a sa\u00fade recebeu 15% da receita corrente l\u00edquida, mas, a partir do ano passado e at\u00e9 2026, o or\u00e7amento da \u00e1rea ser\u00e1 reajustado t\u00e3o somente pela infla\u00e7\u00e3o.\r\nQuero, pois, agradecer o convite para participar da reuni\u00e3o da Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia, no \u00faltimo dia 3 de abril, na qual se celebrou o Dia Mundial da Sa\u00fade. Durante o encontro, foi destacada a import\u00e2ncia da 16\u00aa Confer\u00eancia Nacional da Sa\u00fade, que acontecer\u00e1 entre os dias 28 e 31 de julho.\r\nA confer\u00eancia \u00e9 organizada pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade, e s\u00e3o esperados mais de 4 mil participantes eleitos em diversas etapas preparat\u00f3rias. Com o tema Democracia e Sa\u00fade, o encontro pretende ser uma grande a\u00e7\u00e3o em defesa do SUS.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, como disse antes, a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade integral, tema escolhido pela OMS para marcar o Dia Mundial da Sa\u00fade deste ano, n\u00e3o depende somente dos governantes, mas do engajamento de toda a sociedade. \u00c9 muito significativo, pois, que o Brasil esteja preparando um encontro com a dimens\u00e3o e as caracter\u00edsticas da 16\u00aa Confer\u00eancia Nacional da Sa\u00fade, o maior evento de participa\u00e7\u00e3o social do Pa\u00eds.\r\nO primeiro encontro do g\u00eanero de car\u00e1ter nacional foi a 8\u00aa Confer\u00eancia, em 1986, reuni\u00e3o considerada hist\u00f3rica porque gerou as bases para o tratamento do tema da sa\u00fade na atual Constitui\u00e7\u00e3o.  Quero, pois, louvar mais este esfor\u00e7o do Conselho Nacional de Sa\u00fade. As confer\u00eancias nacionais da sa\u00fade t\u00eam sido o mais importante canal de participa\u00e7\u00e3o da sociedade na concep\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas do setor.\r\nNeste Dia Mundial da Sa\u00fade, aproveito a oportunidade para reiterar meu integral compromisso com todas as iniciativas que contribuam para que nosso Pa\u00eds possa um dia assegurar a todos os brasileiros um completo bem-estar f\u00edsico, mental e social, conforme determina a Constitui\u00e7\u00e3o.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F4%2F2019&txPagina=148&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-25T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO LIVRO INFANTIL, DIA MUNDIAL DO LIVRO E DOS DIREITOS AUTORAIS, DIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O, LEITURA, HOMENAGEM, EDUCADOR, INVESTIMENTO P\u00daBLICO, EDUCA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Livro Infantil; do Dia Mundial do Livro e do Dia da Educa\u00e7\u00e3o. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais na educa\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, abril \u00e9 um importante m\u00eas para a educa\u00e7\u00e3o brasileira, sobretudo para os amantes da leitura. Comemoramos, no dia 18, o Dia Nacional do Livro Infantil; no dia 23, o Dia Mundial do Livro e o Dia da Educa\u00e7\u00e3o.\r\nA leitura foi e continua sendo important\u00edssima na hist\u00f3ria da humanidade, como tamb\u00e9m \u00e9 ou deveria ser imprescind\u00edvel na hist\u00f3ria de cada cidad\u00e3o. \u00c9 uma maravilhosa viagem e uma aventura inesquec\u00edvel. N\u00e3o resta d\u00favida: o livro traz experi\u00eancias, aprendizado e at\u00e9 ascens\u00e3o social, para os que os leem. J\u00e1 dizia Monteiro Lobato: \"Um pa\u00eds se faz com homens e livros\".\r\nO Dia da Educa\u00e7\u00e3o, comemorado em 28 de abril, \u00e9 principalmente o dia dos educadores. Os bons educadores provavelmente foram eles pr\u00f3prios educados por outros bons educadores e bons livros. \u00c9 um ciclo virtuoso e incr\u00edvel!\r\nNo entanto, n\u00e3o podemos ser ing\u00eanuos e pensar que os livros resolvem tudo. \u00c9 bem verdade que precisamos fazer a nossa parte. Tenho certeza de que todos n\u00f3s, Parlamentares e brasileiros, independentemente de nossas prefer\u00eancias pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, estamos convencidos da import\u00e2ncia estrat\u00e9gica que a educa\u00e7\u00e3o tem na constru\u00e7\u00e3o de um mundo melhor. \u00c9 evidente que, se tivermos maiores \u00edndices de escolariza\u00e7\u00e3o, certamente alcan\u00e7aremos melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, como sal\u00e1rios mais dignos, servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade e mais consci\u00eancia pol\u00edtica. Diante desse contexto, \u00e9 imprescind\u00edvel investir em educa\u00e7\u00e3o.\r\nClaro que isso n\u00e3o significa apenas injetar recursos p\u00fablicos. \u00c9 muito mais que isso. \u00c9 preciso ter um plano de trabalho, fiscalizar sua aplica\u00e7\u00e3o e avaliar seus resultados. A educa\u00e7\u00e3o abre portas, amplia os horizontes e materializa sonhos.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o m\u00eas de abril \u00e9 uma excelente oportunidade para refletirmos o qu\u00e3o importante \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o para a consolida\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa e menos desigual.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F4%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-07T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DENGUE, AUMENTO, GOVERNO, COMBATE, PREFEITURA, RECURSOS FINANCEIROS, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Eleva\u00e7\u00e3o dos casos de dengue no Pa\u00eds. A\u00e7\u00f5es do Governo do Estado de Minas Gerais para combate \u00e0 doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a cada ano, precisamos voltar ao tema da dengue no Brasil. Os casos aumentam, campanhas s\u00e3o feitas, a situa\u00e7\u00e3o melhora, o tema \u00e9 esquecido, e o n\u00famero de ocorr\u00eancias volta a piorar alguns meses depois.\r\nDizem os especialistas em epidemias que as doen\u00e7as transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti naturalmente funcionam assim, em ciclos. Um ano de epidemia, sempre com a maior concentra\u00e7\u00e3o de casos no ver\u00e3o, \u00e9 sucedido por um ou dois anos mais tranquilos. Essa previsibilidade deveria, portanto, guiar os gestores nos trabalhos de preven\u00e7\u00e3o.\r\nNeste ano de 2019, o que os n\u00fameros mostram \u00e9 uma explos\u00e3o no n\u00famero de casos de dengue. No Brasil, o aumento foi de 264% at\u00e9 meados de mar\u00e7o. J\u00e1 em Minas Gerais o crescimento em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro trimestre do ano passado foi de 1000%! Foram registrados, no Estado, mais de 140 mil casos prov\u00e1veis e ao menos 14 \u00f3bitos foram confirmados entre janeiro e mar\u00e7o.\r\nUm aumento j\u00e1 era esperado, depois de 2 anos com poucas ocorr\u00eancias. Mas \u00e9 prov\u00e1vel que os n\u00fameros fossem outros, muito menores, se as campanhas junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es de controle de endemias tivessem sido mais intensas no ano passado, antes do ver\u00e3o.\r\nNa verdade, a preven\u00e7\u00e3o deveria ser intensa durante o ano inteiro. Talvez assim n\u00e3o tiv\u00e9ssemos chegado \u00e0 atual situa\u00e7\u00e3o. Parte do Estado de Minas Gerais est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em sa\u00fade p\u00fablica, decretada pelo Governo Estadual, em 23 de abril, para tentar conter o avan\u00e7o da dengue.\r\nSegundo o Governo, a medida permitir\u00e1 destinar recursos de forma mais \u00e1gil para o combate ao mosquito e para o atendimento aos pacientes.\r\nInicialmente, 93 Prefeituras v\u00e3o receber recursos para contrata\u00e7\u00e3o de agentes de controle de endemias, capacita\u00e7\u00f5es para profissionais na assist\u00eancia hospitalar, e custeio e manuten\u00e7\u00e3o de atividades, como confec\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de material informativo, aquisi\u00e7\u00e3o de material de apoio para a\u00e7\u00f5es de mobiliza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00f5es de limpeza de \u00e1reas priorit\u00e1rias.\r\n\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. Com o surto de casos, os Munic\u00edpios precisam de apoio para dar a aten\u00e7\u00e3o devida aos pacientes. Em Belo Horizonte, foi preciso contratar dezenas de m\u00e9dicos e abrir unidades espec\u00edficas para tratamento dos pacientes com dengue.\r\nNeste contexto, nosso recado para a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 para que fa\u00e7a sua parte, eliminando os focos de mosquito em suas casas. J\u00e1 para as autoridades, o que demandamos \u00e9 uma boa assist\u00eancia aos doentes e mais continuidade nas a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle.\r\n\u00c9 claro que as a\u00e7\u00f5es emergenciais s\u00e3o importantes e precisam continuar acontecendo at\u00e9 que a pior fase do problema seja vencida. Mas os esfor\u00e7os devem ser constantes, com integra\u00e7\u00e3o entre as regionais de sa\u00fade, com conhecimento sobre os riscos de epidemia em cada parte do Estado e, sobretudo, com planejamento para que novos surtos e epidemias n\u00e3o voltem a ocorrer daqui a 1, 2 ou 3 anos.\r\nMuito obrigado.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F5%2F2019&txPagina=254&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-08T20:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SANEAMENTO B\u00c1SICO, PRECARIEDADE, MINAS GERAIS. \r\nSTEFANO AGUIAR, DEPUTADO FEDERAL, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SANEAMENTO B\u00c1SICO, MATA VERDE (MG), PARAGUA\u00c7U (MG), POMP\u00c9U (MG).",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Precariedade do setor de saneamento b\u00e1sico no Estado de Minas Gerais. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos or\u00e7ament\u00e1rios aos Munic\u00edpios de Mata Verde, Paragua\u00e7u e Pompeu para melhoria dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico locais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de abordar um tema bastante relevante tanto para nosso Estado, como para a popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais. Refiro-me \u00e0 lament\u00e1vel situa\u00e7\u00e3o em que se encontra o saneamento b\u00e1sico na nossa unidade da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nO problema nesta tem\u00e1tica \u00e9 realmente preocupante. Em um universo de pouco mais de 21 milh\u00f5es de habitantes, Minas Gerais possui 3,9 milh\u00f5es de pessoas sem acesso \u00e0 rede de \u00e1gua; 6,3 milh\u00f5es de pessoas sem acesso \u00e0 coleta de esgoto, o equivalente a 234 mil piscinas ol\u00edmpicas de esgoto sem tratamento adequado descartado na natureza anualmente; e 267 mil interna\u00e7\u00f5es de pacientes com doen\u00e7as por veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica nos \u00faltimos 10 anos.\r\nPara se ter ideia da gravidade, o Estado de S\u00e3o Paulo, que tem uma popula\u00e7\u00e3o mais que o dobro de Minas Gerais, possui menos pessoas sem acesso \u00e0 rede de \u00e1gua (1,7 milh\u00e3o) e sem acesso \u00e0 coleta de esgoto (4,7 milh\u00f5es). Esta \u00e9 a prova de que precisamos melhorar.\r\nSegundo levantamento da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria - CNI, infelizmente Minas Gerais \u00e9 o Estado do Sudeste que menos investiu em saneamento b\u00e1sico, considerando-se a m\u00e9dia do aporte de recursos por habitante. Entre 2014 e 2016, por exemplo, os investimentos na \u00e1rea foram R$175,11 por cidad\u00e3o, ou seja, irris\u00f3rios.\r\nL\u00e1 em Minas, cerca de 50% das cidades ainda n\u00e3o t\u00eam plano de saneamento b\u00e1sico. Para ser mais exato, 428 cidades mineiras ainda n\u00e3o contam com um plano municipal de saneamento b\u00e1sico. O n\u00famero corresponde \u00e0 metade das 853 localidades do Estado. Estes dados fazem parte da Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais, realizada em 2017, divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.\r\nNa esperan\u00e7a de amenizar essa triste realidade na \u00e1rea de saneamento b\u00e1sico no nosso Estado, consegui indicar, por interm\u00e9dio da FUNASA, recursos para os Munic\u00edpios de Mata Verde, Paragua\u00e7u e Pompeu, no valor de R$ 250 mil para cada um. Sei que ainda temos muito a fazer, mas este foi um passo importante rumo \u00e0 melhoria da qualidade de vida dos nossos conterr\u00e2neos e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos danos ambientais nessas regi\u00f5es.\r\nContinuaremos na luta, para que haja saneamento b\u00e1sico em 100% dos Munic\u00edpios mineiros. Este \u00e9 o nosso compromisso, e n\u00e3o descansaremos at\u00e9 atingir este ideal. \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e, especialmente, pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F5%2F2019&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-21T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DESASTRE AMBIENTAL, BARRAGEM DE REJEITO, VALE (EMPRESA), MINERA\u00c7\u00c3O, BAR\u00c3O DE COCAIS (MG), AMEA\u00c7A.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Amea\u00e7a de rompimento de barragem da empresa Vale no Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Estado de Minas Gerais vive mais um drama com a mineradora Vale. O problema agora est\u00e1 na amea\u00e7a de rompimento do talude norte da cava da mina do Gongo Soco, em Bar\u00e3o de Cocais.\r\nO talude \u00e9 a encosta recortada, semelhante a uma escadaria, que fica em volta da cava da mina e de onde se retira o min\u00e9rio de ferro. Conforme a cava \u00e9 aprofundada com a retirada do min\u00e9rio, h\u00e1 a necessidade de se estabilizar o entorno para que n\u00e3o haja movimenta\u00e7\u00e3o do terreno.\r\nPelos c\u00e1lculos da Vale, o acidente deve acontecer ainda esta semana. Independentemente do dia em que ocorrer\u00e1 o rompimento, a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o - ANM, que vem acompanhando a situa\u00e7\u00e3o diuturnamente, afirma que \u00e9 fato que haver\u00e1 rompimento, s\u00f3 n\u00e3o se sabe ainda como isso ocorrer\u00e1, se um pouco por dia, at\u00e9 o talude ir todo abaixo, ou se abruptamente, o que poderia afetar a barragem de rejeitos, que fica a cerca de 1,5 quil\u00f4metro da cava, e inundar a cidade, os rios e \u00e1reas verdes.\r\nPara n\u00f3s, mineiros, mais uma vez a Vale deixa milhares de pessoas aterrorizadas. A pr\u00f3pria ANM disse que o chefe da divis\u00e3o de seguran\u00e7a de barragens de minera\u00e7\u00e3o de Minas Gerais sobrevoou ontem o complexo miner\u00e1rio de Gongo Soco e declarou que o talude est\u00e1 se movimentando 7 cent\u00edmetros por dia.\r\n\u00c9 bem verdade que n\u00e3o h\u00e1 elementos t\u00e9cnicos para se afirmar que o eventual escorregamento do talude desencadear\u00e1 gatilho para a ruptura da barragem sul superior. No entanto, o alerta j\u00e1 foi dado pela Vale.\r\nO pr\u00f3prio Secret\u00e1rio de Meio Ambiente de Minas Gerais disse ontem, dia 20, que o talude vai mesmo se romper. Para se ter ideia do agravamento, em fevereiro deste ano, o n\u00edvel de seguran\u00e7a da barragem foi elevado para 2, e 1 m\u00eas depois (mar\u00e7o) a estrutura entrou em alerta m\u00e1ximo de rompimento, com o n\u00edvel elevado para 3.\r\nSegundo ele, o desabamento do talude pode causar dois cen\u00e1rios preocupantes: a) rompimento da barragem sul superior, que \u00e9 o mais grave; b) transbordamento da \u00e1gua da cava, que pode atingir rios da regi\u00e3o e provocar mais uma destrui\u00e7\u00e3o ambiental.\r\nEsse tipo de acidente \u00e9 t\u00e3o preocupante, Sr. Presidente, que autoridades de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do Estado se reuniram ontem, segunda-feira, para o lan\u00e7amento de um plano de capacita\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos para a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a de barragens. O Governador disse durante a abertura do evento que o Estado vive o pior momento poss\u00edvel, ao se referir \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o em Bar\u00e3o de Cocais.\r\nDe acordo com o Chefe do Gabinete Militar e Coordenador da Defesa Civil de Minas, Coronel Evandro Borges, h\u00e1 600 barragens no Estado, sendo 400 delas ligadas \u00e0 minera\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, Sr. Presidente, a popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais j\u00e1 n\u00e3o aguenta mais tantas trag\u00e9dias. \u00c9 preciso dar um basta nesses epis\u00f3dios, que, ali\u00e1s, s\u00e3o crimes anunciados que est\u00e3o ceifando os nossos conterr\u00e2neos. Chega de incertezas e preocupa\u00e7\u00f5es!\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F5%2F2019&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO CAF\u00c9, HOMENAGEM.\r\nCAF\u00c9, CAFEICULTURA, CRISE, AGROPECU\u00c1RIA, AGROIND\u00daSTRIA, COMISS\u00c3O, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MINAS GERAI, AUDI\u00caNCIA P\u00daBLICA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR DO CAF\u00c9. ATUA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Caf\u00e9. Realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica na Comiss\u00e3o de Agropecu\u00e1ria e Agroind\u00fastria,  da Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais, sobre a crise no setor de cafeicultura.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de fazer, hoje, um pequeno registro. No \u00faltimo dia 24 de maio, foi comemorado o Dia Nacional do Caf\u00e9, uma data importante para o Pa\u00eds porque estamos falando de uma bebida que \u00e9 refer\u00eancia no Brasil. Diria, sem exageros, que \u00e9 uma deliciosa paix\u00e3o nacional.\r\nA homenagem \u00e9 feita desde 2005, quando foi inclu\u00edda no calend\u00e1rio de eventos do Brasil, por iniciativa da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira da Ind\u00fastria de Caf\u00e9 - ABIC e serve para reafirmarmos o seu valor n\u00e3o apenas gastron\u00f4mico, mas tamb\u00e9m cultural. Por meio do caf\u00e9 estreitamos la\u00e7os de amizade, compartilhamos sentimentos, fechamos neg\u00f3cios e realizamos momentos inesquec\u00edveis.\r\nEstudos cient\u00edficos comprovam que, se consumido com modera\u00e7\u00e3o, o caf\u00e9 pode ser um importante aliado para aumentar os n\u00edveis de concentra\u00e7\u00e3o, evitar a depress\u00e3o e o mau humor e ser usado como um poderoso adubo para as plantas.\r\nO caf\u00e9 \u00e9 a segunda bebida mais consumida no mundo, s\u00f3 perdendo para a \u00e1gua, Sr. Presidente. \u00c9 origin\u00e1ria do continente africano, das regi\u00f5es altas da Eti\u00f3pia. Aqui no Brasil, o desenvolvimento da cultura confunde-se com a pr\u00f3pria hist\u00f3ria brasileira, devido a sua grande import\u00e2ncia socioecon\u00f4mica, o chamado Ciclo do Caf\u00e9.\r\nCerca de um ter\u00e7o de todo o caf\u00e9 do mundo vem do Brasil, o que torna o nosso Pa\u00eds, de longe, o maior produtor e exportador de caf\u00e9 mundial. Para nossa satisfa\u00e7\u00e3o, estamos ocupando essa posi\u00e7\u00e3o h\u00e1 150 anos. A t\u00edtulo de ilustra\u00e7\u00e3o, destaco que as planta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9, que cobrem cerca de 10 mil quil\u00f4metros quadrados, est\u00e3o localizadas principalmente nos Estados de Minas Gerais, S\u00e3o Paulo e Esp\u00edrito Santo, na Regi\u00e3o Sudeste, e no Estado do Paran\u00e1, na Regi\u00e3o Sul, onde o ambiente e o clima oferecem condi\u00e7\u00f5es ideais de crescimento.\r\nA cultura chegou ao Brasil no s\u00e9culo XVIII, e nos tornamos o produtor dominante na d\u00e9cada de 1840. A ind\u00fastria cafeeira desempenhou papel relevante na economia brasileira. Vejamos: em raz\u00e3o do fim do Ciclo do Ouro, a comercializa\u00e7\u00e3o do caf\u00e9 ganhou destaque no cen\u00e1rio mineiro, visto que era um dos produtos prim\u00e1rios mais comercializados no mundo, atr\u00e1s apenas do petr\u00f3leo.\r\nAt\u00e9 hoje a bebida \u00e9 muito apreciada por aqui. A ind\u00fastria cafeeira movimenta milhares de empregos diretos e indiretos, gera riquezas, dinamiza o com\u00e9rcio e serve de motivo para novos encontros e uma boa conversa.\r\nN\u00e3o posso deixar de destacar que em Minas Gerais, maior Estado exportador brasileiro, a cultura da produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 ganhou for\u00e7a em 1907, e a Zona da Mata passou a ser rota de transporte. Em 2016, por exemplo, o nosso Estado produziu mais de 50 milh\u00f5es de sacas, e o caf\u00e9 mineiro continua com seu protagonismo no cen\u00e1rio internacional.\r\nMas nem tudo s\u00e3o flores, Sr. Presidente. A pol\u00edtica do caf\u00e9 passa por turbul\u00eancias que precisam ser resolvidas o quanto antes. O assunto \u00e9 t\u00e3o delicado e ao mesmo tempo significativo que a Comiss\u00e3o de Agropecu\u00e1ria e Agroind\u00fastria da Assembleia Legislativa de Minas Gerais realizou ontem, dia 27 de maio, uma audi\u00eancia p\u00fablica para discutir medidas que minimizem a crise vivida pela cafeicultura no Estado.\r\nDe acordo com mat\u00e9ria publicada no jornal O Tempo, produtores reclamam que o pre\u00e7o de venda da saca est\u00e1 bem abaixo do custo de produ\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 muito preocupante. O evento contou com a participa\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as do setor e representantes do Governo Federal e do Estado.\r\n\u00c9 preciso que o Governo de Minas Gerais tome a frente da negocia\u00e7\u00e3o com o Governo Federal para que sejam revistos os valores m\u00ednimos para a saca. A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 subsidiar a produ\u00e7\u00e3o. H\u00e1 a\u00e7\u00f5es que o Governo pode anunciar para que o mercado reaja positivamente e adote pre\u00e7os justos em favor do produtor.\r\nO Brasil est\u00e1 em uma posi\u00e7\u00e3o de destaque no cen\u00e1rio internacional. Somos o maior produtor de caf\u00e9 do mundo, seguido por Vietn\u00e3, Col\u00f4mbia, M\u00e9xico, Indon\u00e9sia, Costa do Marfim, \u00cdndia e Guatemala.\r\nA proposta da Associa\u00e7\u00e3o dos Cafeicultores do Brasil \u00e9 criar a Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Produtores de Caf\u00e9 - OCAF\u00c9, com o objetivo de estabelecer um pre\u00e7o que tenha sustentabilidade para todo o setor produtivo interno e externo.\r\nOutro ponto importante que precisa ser resolvido, segundo a Secretaria de Estado da Agricultura, \u00e9 a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas dos produtores. A Frente Parlamentar do Caf\u00e9 desta Casa pode ajudar muito nas articula\u00e7\u00f5es entre o Governo Federal e o Governo de Minas Gerais. Os produtores aguardam com ansiedade que suas d\u00edvidas sejam renegociadas sem que seus nomes sejam negativados.\r\nPortanto, Sr. Presidente, reafirmo: o caf\u00e9 brasileiro \u00e9 deliciosamente maravilhoso, mas o de Minas Gerais \u00e9 o queridinho do Brasil.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=219&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO MEIO AMBIENTE, PRESERVA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL, DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL, SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, MEIO AMBIENTE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Meio Ambiente.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 5 de junho, comemora-se o Dia Mundial do Meio Ambiente. A mesma data \u00e9 considerada, pela lei brasileira, Dia Nacional da Reciclagem. Um pouco antes, em 3 de junho, comemora-se tamb\u00e9m o Dia Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.\r\nEsta \u00e9, portanto, uma \u00e9poca apropriada para destacar a import\u00e2ncia da quest\u00e3o ambiental neste s\u00e9culo. Em muitas democracias, os eleitores d\u00e3o mostras de considerar o assunto cada vez mais seriamente na hora de decidir seu voto. Na Europa, por exemplo, as elei\u00e7\u00f5es recentes levaram a um aumento expressivo da bancada verde no Parlamento europeu.\r\nNo Brasil, diante de tantos problemas mais vis\u00edveis e urgentes, como a viol\u00eancia, a corrup\u00e7\u00e3o e a grave crise fiscal do Estado, o debate p\u00fablico acaba n\u00e3o dando ao meio ambiente a aten\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 devida. Isso s\u00f3 torna ainda mais \u00fatil que aproveitemos o Dia Mundial do Meio Ambiente e outras datas relacionadas para resgatar o tema, para faz\u00ea-lo presente na consci\u00eancia da sociedade.\r\nMeio ambiente n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o acess\u00f3ria, n\u00e3o \u00e9 frivolidade. Ignorar preocupa\u00e7\u00f5es ambientais pode nos fazer perder dinheiro. A degrada\u00e7\u00e3o do Cerrado, por exemplo, vem causando escassez de \u00e1gua em v\u00e1rias partes do Pa\u00eds, gerando grandes custos para fam\u00edlias e empresas. Maltratar o ambiente tamb\u00e9m pode nos trazer problemas de sa\u00fade. \u00c9 o que acontece quando a polui\u00e7\u00e3o favorece a propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. E, \u00e9 claro, o descuido ambiental pode at\u00e9 matar. Foi o que aconteceu nos dois rompimentos de barragens de minera\u00e7\u00e3o no meu Estado de Minas Gerais.\r\nPor tudo isso, a busca por um modelo de desenvolvimento sustent\u00e1vel deve ser levada a s\u00e9rio. Os outros desafios que nosso Pa\u00eds tamb\u00e9m enfrenta n\u00e3o podem justificar o descaso com a quest\u00e3o ambiental. A vastid\u00e3o do nosso territ\u00f3rio, que abriga lindas paisagens naturais e uma imensa diversidade biol\u00f3gica, s\u00f3 aumenta nossa responsabilidade perante o mundo.\r\nO dif\u00edcil, por\u00e9m, \u00e9 que pol\u00edticas sobre meio ambiente s\u00e3o de uma complexidade singular. Tome-se o caso, por exemplo, do combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica. A humanidade j\u00e1 produziu mais de 8 bilh\u00f5es de toneladas de pl\u00e1stico desde o come\u00e7o do s\u00e9culo passado, e tr\u00eas quartos desse total virou lixo. Tal fato leva a uma dedu\u00e7\u00e3o \u00f3bvia: \u00e9 preciso reciclar mais.\r\nA ideia \u00e9 correta. A reciclagem, tanto de pl\u00e1sticos como de outros materiais, \u00e9 muito importante. Mas, sozinha, n\u00e3o basta para resolver o problema por v\u00e1rios motivos: existem pl\u00e1sticos n\u00e3o recicl\u00e1veis; mesmo os que podem ser reaproveitados nem sempre o s\u00e3o; e nada garante que a maior oferta de pl\u00e1sticos reciclados v\u00e1 diminuir a demanda por pl\u00e1stico virgem.\r\nEnfrentar o problema da polui\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica exige, portanto, n\u00e3o s\u00f3 a reciclagem, mas tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos biodegrad\u00e1veis e, \u00e9 claro, a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de consumo. A forma ideal de combinar essas diferentes linhas de a\u00e7\u00e3o varia de lugar para lugar e depende tamb\u00e9m de tecnologias que ainda est\u00e3o em desenvolvimento. Tudo isso d\u00e1 ao tema uma complexidade que n\u00e3o se v\u00ea em outras \u00e1reas.\r\nOutro exemplo \u00e9 o combate ao desmatamento. Recentemente, um levantamento da Funda\u00e7\u00e3o SOS Mata Atl\u00e2ntica e do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) trouxe-nos a triste not\u00edcia de que o meu Estado, Minas Gerais, foi aquele em que ocorreu a maior destrui\u00e7\u00e3o da Mata Atl\u00e2ntica no per\u00edodo entre 2017 e 2018. Mudar essa realidade exige n\u00e3o s\u00f3 medidas repressivas, mas tamb\u00e9m o est\u00edmulo a outras atividades econ\u00f4micas em lugar da produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o vegetal, grande culpada pelo desmatamento em Minas.\r\n A constata\u00e7\u00e3o do quanto os problemas ambientais s\u00e3o dif\u00edceis n\u00e3o nos deve paralisar, pelo contr\u00e1rio. \u00c9 preciso que lideran\u00e7as do Estado e da sociedade civil somem esfor\u00e7os no desenho de pol\u00edticas p\u00fablicas e que elas sejam implementadas com agilidade. Isso refor\u00e7a, mais uma vez, a import\u00e2ncia do Dia Mundial do Meio Ambiente, que serve como um chamado a essa colabora\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 um convite que eu tamb\u00e9m fa\u00e7o, dirigido aos colegas e \u00e0s lideran\u00e7as da sociedade civil. Todos os que reconhecemos a prem\u00eancia dos problemas ambientais devemos trabalhar juntos, em benef\u00edcio de Minas Gerais, do Brasil, e do planeta.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=200&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-05T15:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FEBRE MACULOSA, CONTAGEM (MG), AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da Grande Belo Horizonte, sobretudo a do Munic\u00edpio de Contagem, Estado de Minas Gerais, sobre os casos de febre maculosa verificados na regi\u00e3o. Apelo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Contagem para procura imediata de unidade b\u00e1sica de sa\u00fade nos casos de suspeita da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho a esta tribuna alertar a popula\u00e7\u00e3o da Grande Belo Horizonte, mais especificamente a do Munic\u00edpio de Contagem, sobre os casos de febre maculosa verificados na regi\u00e3o.\r\nEstou fazendo este alerta porque h\u00e1 pessoas internadas no Hospital das Cl\u00ednicas, em Belo Horizonte, por causa da doen\u00e7a. Elas s\u00e3o moradoras do Bairro Vila Boa Vista, em Contagem, na Grande BH, onde h\u00e1 um surto da doen\u00e7a, segundo a Prefeitura. Duas pessoas j\u00e1 vieram a \u00f3bito e outras duas mortes est\u00e3o sendo investigadas. As quatro v\u00edtimas eram da mesma fam\u00edlia.\r\nA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 realmente alarmante. Para se ter ideia, de acordo com a Prefeitura de Contagem, outros treze moradores do Bairro Vila Boa Vista procuraram por atendimento m\u00e9dico com sintomas da doen\u00e7a. Segundo a Diretoria de Vigil\u00e2ncia Ambiental e Controle de Zoonoses de Contagem, cerca de 150 pessoas, de 35 fam\u00edlias, vivem na \u00e1rea onde est\u00e1 identificado o surto da doen\u00e7a.\r\nEstou acompanhando de perto esses lament\u00e1veis incidentes. De acordo com a m\u00e9dica infectologista da Secretaria de Sa\u00fade de Contagem, estamos diante de uma doen\u00e7a muito grave e todo cuidado \u00e9 pouco.\r\nA Prefeitura tamb\u00e9m afirmou que os casos come\u00e7aram a surgir no dia 22 de maio, ap\u00f3s a capina de uma \u00e1rea de mata no bairro. Cavalos, que s\u00e3o hospedeiros do carrapato-estrela, transmissor da febre maculosa, s\u00e3o criados no local. A bact\u00e9ria tem como hospedeiros principais c\u00e3es, cavalos, aves e capivaras.\r\n\u00c9 fundamental que o cidad\u00e3o saiba que a doen\u00e7a se manifesta repentinamente acompanhada de sintomas como febre alta, dor de cabe\u00e7a, dores no corpo, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, e tem um ciclo de incuba\u00e7\u00e3o que dura de 5 a 10 dias, at\u00e9 se manifestar. Um dos maiores problemas apontados pelos m\u00e9dicos \u00e9 o fato de que os sintomas se parecem com os de outras doen\u00e7as, como a dengue.\r\nTemos que levar em conta que a demora no diagn\u00f3stico pode levar \u00e0 morte. Mas, felizmente, equipes do Centro de Controle de Zoonoses da cidade e tamb\u00e9m de infectologistas j\u00e1 est\u00e3o de prontid\u00e3o.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo para que a popula\u00e7\u00e3o de Contagem redobre a aten\u00e7\u00e3o e qualquer suspeita procure imediatamente uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade da regi\u00e3o.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F6%2F2019&txPagina=236&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "EMPRESA, INVESTIMENTO, MINAS GERAIS, INSTALA\u00c7\u00c3O, F\u00c1BRICA, BENEFICIAMENTO, SEMENTE, MILHO, ARAGUARI (MG), UBERL\u00c2NDIA (MG), FRUTAL (MG), ITINGA (MG), MINERA\u00c7\u00c3O, VALE DO JEQUITINHONHA, GERA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO.\r\nSTEFANO AGUIAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, EMENDA AO PROJETO DE LEI OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, DESTINA\u00c7\u00c3O, RECURSOS OR\u00c7AMENT\u00c1RIOS, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA CIVIL, ARAGUARI (MG), POL\u00cdCIA MILITAR, UBERL\u00c2NDIA (MG).",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o de investimentos empresariais em Munic\u00edpios da regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro, Estado de Minas Gerais. Destina\u00e7\u00e3o pelo orador de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para a \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica de Araguari e Uberl\u00e2ndia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de falar, hoje, sobre a minha querida regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro, que tem sido alvo de grandes investimentos por parte de empresas nacionais e internacionais, o que trar\u00e1 melhorias significativas para nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\nPara se ter ideia, a LD Celulose, formada pela Duratex e o grupo austr\u00edaco Lenzing, vai investir cerca de R$4 bilh\u00f5es na instala\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica de celulose sol\u00favel no Munic\u00edpio de Araguari. Ser\u00e1 a maior linha industrial do mundo nesse tipo de produto, e as obras come\u00e7ar\u00e3o no pr\u00f3ximo m\u00eas de agosto. A previs\u00e3o \u00e9 de que tudo esteja em pleno funcionamento em 2022. A ideia \u00e9 gerar 6.500 postos de trabalho na fase de constru\u00e7\u00e3o do projeto e 1.040 empregos diretos durante a opera\u00e7\u00e3o.\r\nE esse n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico grande investimento em Araguari. At\u00e9 o final de 2020 ser\u00e3o R$5 bilh\u00f5es em cerca de 80 neg\u00f3cios diferentes. A popula\u00e7\u00e3o pode esperar por excelentes oportunidades de trabalho, pois ser\u00e3o gerados mais de 9 mil empregos.\r\nPara o segundo semestre deste ano, est\u00e1 previsto o in\u00edcio das obras de instala\u00e7\u00e3o de uma planta de beneficiamento de semente de milho pela chinesa LongPing High-Tech e com isso melhores condi\u00e7\u00f5es de vida para os araguarinos e a popula\u00e7\u00e3o circunvizinha.\r\nN\u00e3o resta d\u00favida: Araguari tem todas as condi\u00e7\u00f5es para ser um polo de desenvolvimento, haja vista seu f\u00e1cil acesso \u00e0 infraestrutura log\u00edstica, como rodovias, ferrovia e meio aqu\u00e1tico. Al\u00e9m disso, o Munic\u00edpio disp\u00f5e de uma diversifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica incr\u00edvel, com atividades nas \u00e1reas de fertilizantes, sa\u00fade e celulose.\r\nComo se n\u00e3o bastasse, Araguari \u00e9 a capital mundial do caf\u00e9 irrigado, a maior produtora de tomate e maracuj\u00e1 industrial, sendo a principal fornecedora de suco do Brasil e a maior exportadora de carne de Minas Gerais.\r\nOutra cidade que vem recebendo investimentos \u00e9 Uberl\u00e2ndia. De acordo com dados da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Inova\u00e7\u00e3o e Turismo, no per\u00edodo de 2017 a 2019, os investimentos somam R$1,6 bilh\u00e3o.\r\nRealmente, a regi\u00e3o do Tri\u00e2ngulo Mineiro vive momentos de pujan\u00e7a em sua economia. Uberl\u00e2ndia vai abrigar a nova f\u00e1brica do Grupo Petr\u00f3polis, uma empresa do ramo de bebidas, energ\u00e9ticos e \u00e1gua mineral, com previs\u00e3o de inaugura\u00e7\u00e3o em 2020. Ser\u00e3o investidos aproximadamente R$700 milh\u00f5es e gerados cerca de 400 postos de trabalho direto.\r\nHaver\u00e1 novos aportes financeiros tamb\u00e9m nos Munic\u00edpios de Frutal, na amplia\u00e7\u00e3o industrial; Itinga, na produ\u00e7\u00e3o de \u00f3xido de l\u00edtio para bateria de carro el\u00e9trico; e em algumas cidades do Vale do Jequitinhonha, na extra\u00e7\u00e3o mineral. No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e extra\u00e7\u00e3o mineral, uma informa\u00e7\u00e3o que nos animou muito foi o modelo de empilhamento dos rejeitos. Ele ser\u00e1 feito a seco, ou seja, n\u00e3o ser\u00e3o utilizadas barragens. Al\u00e9m disso, a empresa vai investir e instalar uma nova planta, que utilizar\u00e1 uma rota tecnol\u00f3gica patenteada de processamento e beneficiamento do l\u00edtio para baterias, na qual a \u00e1gua utilizada no processamento ser\u00e1 reciclada em 90%.\r\nPortanto, Sr. Presidente, o Tri\u00e2ngulo Mineiro \u00e9 uma regi\u00e3o bastante promissora e que caminha cada vez mais focada na sustentabilidade e na responsabilidade social. \r\nComo a seguran\u00e7a p\u00fablica sempre foi uma preocupa\u00e7\u00e3o do nosso mandato, eu mesmo j\u00e1 destinei recursos para a aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas e outros instrumentos para a Pol\u00edcia Civil de Araguari e para a Pol\u00edcia Militar de Uberl\u00e2ndia.\r\nN\u00e3o queremos que nenhum crescimento econ\u00f4mico se sobreponha \u00e0 seguran\u00e7a e ao bem-estar dos nossos conterr\u00e2neos. Estamos fazendo a nossa parte!\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-26T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ENTORPECENTE, DEPENDENTE QU\u00cdMICO.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas. Elevados gastos do Pa\u00eds com o tratamento de dependentes qu\u00edmicos.  Malef\u00edcios advindos do uso de drogas.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje comemoramos o Dia Internacional de Combate \u00e0s Drogas, uma data bastante oportuna para alertarmos a popula\u00e7\u00e3o sobre os riscos que o uso dessas subst\u00e2ncias causam \u00e0 sa\u00fade.\r\nO problema das drogas vai muito al\u00e9m dos danos aos usu\u00e1rios. Ele corr\u00f3i a economia do Pa\u00eds. O sistema de sa\u00fade n\u00e3o d\u00e1 conta do aumento de tantos usu\u00e1rios. Segundo a Secretaria Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas, o gasto com a sa\u00fade p\u00fablica, com os dependentes qu\u00edmicos passou dos 100 bilh\u00f5es de d\u00f3lares no mundo todo. O pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Sa\u00fade declarou que a cada d\u00e9cada o Brasil gasta pouco mais de R$ 9 bilh\u00f5es para conseguir custear o tratamento dos dependentes qu\u00edmicos.\r\nPara se ter ideia da gravidade da situa\u00e7\u00e3o, em 2017 foram feitas em torno de 900 interna\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias determinadas pela Justi\u00e7a, o que custou para o Estado brasileiro a cifra de R$ 20 milh\u00f5es. \u00c9 muito dinheiro que poderia ser utilizado em outros programas governamentais, sobretudo os sociais. E o pior \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 expectativa futura positiva, apesar do esfor\u00e7o dos governos.\r\nAl\u00e9m dos dependentes ou usu\u00e1rios, sofrem tamb\u00e9m os familiares e a sociedade como um todo. O uso de determinadas drogas, como a coca\u00edna, a maconha e o crack, leva a um quadro de dist\u00farbio ou depend\u00eancia qu\u00edmica que acaba agravando, por exemplo, os n\u00edveis de viol\u00eancia e criminalidade.\r\nO \u00e1lcool e o tabaco tamb\u00e9m s\u00e3o gargalos recorrentes que afetam as fam\u00edlias, o tr\u00e2nsito, a popula\u00e7\u00e3o e o sistema p\u00fablico de sa\u00fade. No caso espec\u00edfico do \u00e1lcool, \u00e9 bem verdade que houve uma melhora na redu\u00e7\u00e3o dos acidentes de tr\u00e2nsito depois da cria\u00e7\u00e3o da lei que coibiu seu uso para os motoristas. Mas n\u00e3o podemos nos descuidar. As campanhas educativas e publicit\u00e1rias devem continuar esclarecendo e prevenindo a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO tr\u00e1fico de drogas \u00e9, comprovadamente, a maior causa de morte entre os jovens. As estrat\u00e9gias adotadas pelos traficantes aperfei\u00e7oam-se constantemente. Hoje, eles est\u00e3o aliciando crian\u00e7as e adolescentes para o crime. Isso \u00e9 cada vez mais preocupante!\r\nN\u00e3o podemos nos intimidar diante dessa realidade. Continuemos, todos n\u00f3s juntos, elaborando cada vez mais pol\u00edticas p\u00fablicas de combate a esse c\u00e2ncer, que s\u00f3 traz desilus\u00e3o, sofrimento e destrui\u00e7\u00e3o aos lares e \u00e0 sociedade.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F6%2F2019&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T13:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A NO TR\u00c2NSITO, ACIDENTE DE TR\u00c2NSITO, CRIME DE TR\u00c2NSITO, EMBRIAGUEZ, HOMIC\u00cdDIO, BRASIL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Elevado n\u00famero de homic\u00eddios ocorridos anualmente no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da ado\u00e7\u00e3o de medidas educativas e punitivas, destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia no tr\u00e2nsito nas rodovias brasileiras.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, h\u00e1 cerca de 60 mil homic\u00eddios no Brasil por ano, o que nos faz um dos pa\u00edses mais violentos do mundo.\r\nMas somos violentos tamb\u00e9m nas estradas, onde o tr\u00e2nsito mata uma pessoa a cada 15 minutos. \u00c9 como se todos os dias um avi\u00e3o com cem passageiros ca\u00edsse, matando todos os seus ocupantes. Cerca de 27 mil mortes por ano, nos \u00faltimos 20 anos; quase 1 milh\u00e3o de pessoas, no mesmo per\u00edodo.\r\nMotoristas alcoolizados matam, anualmente, grande parte dessas dezenas de milhares de pais, filhos, companheiros, m\u00e3es, av\u00f3s e amigos. Al\u00e9m de ser uma trag\u00e9dia pessoal para as pessoas pr\u00f3ximas, pode ser uma trag\u00e9dia para a economia das fam\u00edlias, e certamente \u00e9 um grande problema econ\u00f4mico nacional: os acidentes, mesmo quando n\u00e3o resultam em morte, sobrecarregam o sistema de sa\u00fade p\u00fablica e a previd\u00eancia, al\u00e9m de ser uma perda do investimento feito pelo Estado, pela fam\u00edlia, pelas empresas e pelos pr\u00f3prios indiv\u00edduos em si mesmos.\r\nEntre 1998 e 2018, o Pa\u00eds desembolsou 5,3 bilh\u00f5es de reais em procedimentos m\u00e9dicos relacionados ao tr\u00e2nsito. Temos cerca de 22 mortes no tr\u00e2nsito por 100 mil habitantes, o dobro dos Estados Unidos, onde h\u00e1 muito mais carros. No Canad\u00e1, na Coreia do Sul, na Austr\u00e1lia, o n\u00famero de mortos no tr\u00e2nsito por cada 100 mil habitantes \u00e9 ainda menor: cinco ou seis. Ou seja, poder\u00edamos eliminar 75% da viol\u00eancia de nosso tr\u00e2nsito, e economizar bilh\u00f5es de reais para o SUS e para a Previd\u00eancia - sem falar, \u00e9 claro, em preju\u00edzos de ordem afetiva, ou em preju\u00edzos arcados pelas fam\u00edlias, ou pelo resto da economia: empresas, Estados, Munic\u00edpios.\r\nEstamos no caminho certo, com uma legisla\u00e7\u00e3o cada vez mais rigorosa em rela\u00e7\u00e3o ao excesso de velocidade, principal causa de acidentes, e tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 embriaguez ou uso de outras drogas. N\u00e3o podemos voltar atr\u00e1s.\r\nNo \u00faltimo feriado de Corpus Christi, a Pol\u00edcia Militar mineira fez cerca de 6.337 testes de alcoolemia nos motoristas, e prendeu 40 motoristas embriagados. Apesar do aumento da fiscaliza\u00e7\u00e3o por pardais e baf\u00f4metros, o n\u00famero de acidentes fatais aumentou 62% em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado: foram nove no feriado de Corpus Christi de 2018, e 17, neste ano. O n\u00famero de ve\u00edculos fotografados em alta velocidade aumentou 43%, cerca de 25 por hora. Ou seja, poder\u00edamos ter tido 25 acidentes por hora s\u00f3 em Minas Gerais, em decorr\u00eancia de motoristas que assumiram riscos desnecess\u00e1rios e ilegais. Felizmente, isso n\u00e3o ocorreu.\r\nOutro comportamento de risco, al\u00e9m da velocidade excessiva e do uso de drogas legais ou ilegais, \u00e9 o uso do telefone celular ao volante. Estudos mostram que oito ou nove segundos de aten\u00e7\u00e3o na rua s\u00e3o perdidos para atender o celular enquanto se dirige. Recursos modernos, como o viva-voz, amenizam o problema, mas n\u00e3o o eliminam. Um em cada cinco brasileiros faz uso do celular enquanto dirige. Al\u00e9m disso, o que \u00e9 preocupante, quanto mais jovem o motorista e quanto mais escolarizado, maior a tend\u00eancia de se usar o celular enquanto dirige.\r\nJ\u00e1 \u00e9 fato estabelecido que a bebida alco\u00f3lica, o celular e a velocidade est\u00e3o relacionados a acidentes graves. Tudo isso pode ser combatido com medidas educativas e punitivas de custo relativamente baixo, associadas ao uso de baf\u00f4metros e sensores de velocidade.\r\n\u00c9 um investimento que certamente valer\u00e1 a pena, senhoras e senhores, se conseguirmos, como v\u00e1rios pa\u00edses conseguiram, taxas de letalidade no tr\u00e2nsito quatro vezes menores do que as nossas. Podemos atingir essa meta, se nos conscientizarmos do preju\u00edzo, em todos os sentidos, que a viol\u00eancia no tr\u00e2nsito causa ao Pa\u00eds.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=48&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-06T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA SA\u00daDE, HOMENAGEM, AN\u00c1LISE.\r\nSISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS), IND\u00daSTRIA FARMAC\u00caUTICA, CONTRATO, CANCELAMENTO, PARCERIAS PARA O DESENVOLVIMENTO PRODUTIVO (PDP), CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Inexist\u00eancia de motivos para comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Sa\u00fade no Pa\u00eds. Efeitos do cancelamento, pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, de contratos firmados com laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, ontem, dia 5 de agosto, foi comemorado o Dia Nacional da Sa\u00fade, uma data que deveria ser de comemora\u00e7\u00e3o e alegria, mas que no momento a popula\u00e7\u00e3o brasileira, sobretudo a mais carente, enfrenta enormes e recorrentes problemas no sistema p\u00fablico de sa\u00fade.\r\nFalta de m\u00e9dicos, equipamentos danificados, quantidade insuficiente de leitos para atender a demanda, instala\u00e7\u00f5es em p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o e espera intermin\u00e1vel para ser atendido s\u00e3o alguns dos transtornos encontrados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o SUS. \u00c9 desanimador saber que a sa\u00fade p\u00fablica brasileira est\u00e1 em um estado lastim\u00e1vel. Milhares de pessoas imploram por atendimento. Esse n\u00e3o \u00e9 o Brasil que o povo quer.\r\nComo eu disse anteriormente, n\u00e3o temos nada a comemorar nesse Dia Nacional da Sa\u00fade. Como se n\u00e3o bastasse essa triste situa\u00e7\u00e3o, o SUS cancelou contratos com sete laborat\u00f3rios nacionais que produziam 18 medicamentos e uma vacina, que eram usados para o tratamento do diabetes, c\u00e2ncer, HIV, pelos usu\u00e1rios com problemas renais, com dores cr\u00f4nicas e por transplantados. A lament\u00e1vel decis\u00e3o poder\u00e1 afetar cerca de 30 milh\u00f5es de brasileiros, haja vista que n\u00e3o ser\u00e3o mais distribu\u00eddos gratuitamente pelo \u00f3rg\u00e3o.\r\nN\u00e3o \u00e9 exagero afirmar que, se o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00e3o revir a medida, muitos pacientes morrer\u00e3o. Mesmo com o cancelamento de parte da produ\u00e7\u00e3o da vacina tetra viral, que imuniza crian\u00e7as entre 1 ano e 2 anos contra sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ainda insiste em dizer que n\u00e3o faltar\u00e3o rem\u00e9dios, j\u00e1 que laborat\u00f3rios privados supririam a demanda.\r\nA determina\u00e7\u00e3o daquela Pasta, Sr. Presidente, suspendeu parcialmente os projetos de Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo - PDPs, que, mediante incentivos, estimulam a produ\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios at\u00e9 30% mais baratos e permitem a transfer\u00eancia de tecnologias ao Governo.\r\n\u00c9 bem verdade que os cancelamentos dos contratos foram recomendados pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, que constataram descumprimento de cronogramas e falta de investimentos. Ou seja, \u00e9 um problema de gest\u00e3o que pode ser revisto.\r\nManter o contrato com laborat\u00f3rios oficiais \u00e9, sem d\u00favida alguma, a op\u00e7\u00e3o mais econ\u00f4mica. De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o de Laborat\u00f3rios Farmac\u00eauticos Oficiais - ALFOB, a economia para os cofres p\u00fablicos \u00e9 de at\u00e9 R$ 20 bilh\u00f5es ao ano. O cancelamento dos contratos acabou gerando enormes preju\u00edzos financeiros aos laborat\u00f3rios, que j\u00e1 estavam em fase de importa\u00e7\u00e3o dos insumos para a produ\u00e7\u00e3o dos medicamentos.\r\nSr. Presidente, estamos falando de produtos imprescind\u00edveis para o combate de doen\u00e7as raras. Segundo o Dr. Gonzalo Vecina Neto, professor da Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade de S\u00e3o Paulo e uma das figuras mais importantes quando o assunto \u00e9 Sistema \u00danico de Sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer transplantes sem esses medicamentos.\r\nPortanto, espero que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fa\u00e7a os ajustes necess\u00e1rios para a retomada da distribui\u00e7\u00e3o gratuita de medicamentos important\u00edssimos para milhares de pacientes de todo o Pa\u00eds. S\u00e3o vidas que dependem do aparato estatual para permanecerem vivas.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=7%2F8%2F2019&txPagina=217&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-13T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "FRENTE PARLAMENTAR DE COMBATE AO SUIC\u00cdDIO E AUTOMUTILA\u00c7\u00c3O NO BRASIL, FRENTE PARLAMENTAR MISTA DA JUVENTUDE, DIA INTERNACIONAL DA JUVENTUDE, DEBATE, DEPRESS\u00c3O, ADOLESCENTE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Juventude. Atribui\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o como a principal causa de suic\u00eddios entre a popula\u00e7\u00e3o jovem. Participa\u00e7\u00e3o do orador na Frente Parlamentar de Combate ao Suic\u00eddio e Automutila\u00e7\u00e3o no Brasil e na Frente Parlamentar da Juventude.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito as comemora\u00e7\u00f5es do Dia Internacional da Juventude para fazer um alerta sobre uma doen\u00e7a grav\u00edssima que assombra nossos jovens: a depress\u00e3o.\r\nEu n\u00e3o queria ser um portador de m\u00e1s not\u00edcias, mas os n\u00fameros n\u00e3o mentem: um em cada cinco jovens entre 12 e 18 anos sofre de depress\u00e3o. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psican\u00e1lise, cerca de 10% dos adolescentes brasileiros foram diagnosticados com a doen\u00e7a. \r\nA depress\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a grave, caracterizada pela perda ou diminui\u00e7\u00e3o de interesse e prazer pela vida, gerando ang\u00fastia e prostra\u00e7\u00e3o, sem nenhum motivo evidente. No jovem, e especialmente no adolescente, \u00e9 mais dif\u00edcil caracteriz\u00e1-la, porque exige dos pais aten\u00e7\u00e3o a sintomas como queda nas notas na escola, desinteresse pelas atividades di\u00e1rias, tristeza, mudan\u00e7as de humor, ansiedade, agita\u00e7\u00e3o ou falta de energia.\r\nOra, esses s\u00e3o sintomas que parecem normais a qualquer jovem ou adolescente e, portanto, s\u00e3o quase imposs\u00edveis de serem identificados pela fam\u00edlia.\r\nN\u00e3o se trata aqui de uma tristeza passageira, mas de uma doen\u00e7a s\u00e9ria, de um sentimento de desespero. O jovem deprimido experimenta amargura e desencanto, perde a esperan\u00e7a na vida e pode procurar amenizar sua dor nas drogas ou, at\u00e9 pior, imaginar que a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 o suic\u00eddio.\r\nInfelizmente, o suic\u00eddio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o que os jovens procuram, senhoras e senhores. Entre 2006 e 2015, a taxa de suic\u00eddio entre adolescentes brasileiros aumentou 24%. Entre jovens de 15 a 29 anos, o suic\u00eddio ocupa o quarto lugar entre as causas de morte.\r\nMuitos jovens brasileiros est\u00e3o desencantados. A juventude \u00e9 um per\u00edodo da vida associado a alegrias e descobertas, mas para uma parcela dos brasileiros ela est\u00e1 ligada \u00e0 tristeza e \u00e0 morte. O jovem \u00e9 obrigado a demonstrar que est\u00e1 sempre feliz, que sabe lidar com todos os problemas, mas, muitas vezes, n\u00e3o encontra apoio em casa, est\u00e1 desiludido com a escola ou com a faculdade. Muitos sofrem com abusos e viol\u00eancia dom\u00e9stica. Quando a esperan\u00e7a se vai, o suic\u00eddio aparece como \u00fanica sa\u00edda.\r\nO uso da Internet produz benef\u00edcios incont\u00e1veis, mas com ela os jovens t\u00eam acesso r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre m\u00e9todos de suic\u00eddio, al\u00e9m de exposi\u00e7\u00e3o a bullying e a comportamentos disfuncionais.\r\nA maioria dos profissionais reconhece que essas mortes podiam ser evitadas, mas o jovem n\u00e3o busca aux\u00edlio. Muitas vezes, e at\u00e9 por desconhecimento, os pais n\u00e3o estranham o comportamento do filho. A escola e os amigos ignoram ou n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de oferecer o apoio necess\u00e1rio. Ali\u00e1s, a maioria das pessoas com comportamento suicida tende ao isolamento - como ajud\u00e1-las?\r\nComo membro da Frente Parlamentar de Combate ao Suic\u00eddio e Automutila\u00e7\u00e3o no Brasil e da Frente Parlamentar da Juventude, sinto-me na obriga\u00e7\u00e3o de aproveitar o Dia Internacional da Juventude para trazer a quest\u00e3o ao debate nesta Casa.\r\nNeste dia t\u00e3o importante, dia de celebra\u00e7\u00e3o, faz-se mister pensar em um futuro que assegure \u00e0 popula\u00e7\u00e3o jovem direitos e valores como educa\u00e7\u00e3o, emprego, cultura e f\u00e9. Nossos jovens n\u00e3o podem ser tragados por um vazio existencial que os levem a desistir da vida. Vamos lutar por pol\u00edticas p\u00fablicas que acolham a todos e garantam o futuro do Brasil.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o da Casa e no programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=14%2F8%2F2019&txPagina=188&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-15T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "STEFANO AGUIAR, DEPUTADO FEDERAL, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, FRENTE PARLAMENTAR EM DEFESA DA ENERGIA SOLAR NO BRASIL, FONTE ALTERNATIVA DE ENERGIA, ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA, ENERGIA SOLAR T\u00c9RMICA.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Defesa de realiza\u00e7\u00e3o pelo Pa\u00eds de investimentos em fontes de energia renov\u00e1veis, especialmente na energia solar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, como integrante da Frente Parlamentar em Defesa da Energia Solar no Brasil, fazemos uso desta tribuna para, mais uma vez, apontar os imensos benef\u00edcios que trar\u00edamos ao Pa\u00eds se invest\u00edssemos nessa alternativa.\r\nParece inacredit\u00e1vel que, em um mundo em crise ambiental sem precedentes, ainda haja resist\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de fontes de energia limpas e renov\u00e1veis, entre elas a mais potente, a mais eficiente, a mais vers\u00e1til: a energia solar, proveniente da luz ou do calor.\r\nComo se sabe, a energia solar, ao lado da energia e\u00f3lica, da energia hidroel\u00e9trica e da energia de biomassa - obtida de mat\u00e9ria org\u00e2nica em decomposi\u00e7\u00e3o -, s\u00e3o respons\u00e1veis por grande parte da energia renov\u00e1vel dispon\u00edvel no planeta. Al\u00e9m disso, s\u00e3o fontes limpas, n\u00e3o poluentes, fundamentais para a revers\u00e3o do quadro assustador de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas j\u00e1 evidentes em todas as partes do globo.\r\nComo Pa\u00eds tropical, sujeito a abundante radia\u00e7\u00e3o solar o ano todo, o Brasil re\u00fane todas as condi\u00e7\u00f5es para investir, com imenso proveito, nas diversas tecnologias que a utilizam. De modo ativo ou passivo, conforme a modalidade do uso, todas s\u00e3o capazes de prover a demanda de energia do Pa\u00eds. Ainda que implantada a longo prazo, os benef\u00edcios do acesso a uma energia limpa, inesgot\u00e1vel e facilmente acess\u00edvel s\u00e3o incomensur\u00e1veis.\r\nAtualmente, fazemos uso irris\u00f3rio da energia solar. Devemos aumentar esse \u00edndice, ano ap\u00f3s ano, dominando e adquirindo novas tecnologias que dela fa\u00e7am uso, de modo direto ou indireto.\r\nDe fato, a energia solar pode ser capturada, convertida e distribu\u00edda de diferentes formas. Mais comumente, a energia heliot\u00e9rmica \u00e9 utilizada para aquecimento de ambientes ou materiais ou para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Entre n\u00f3s, j\u00e1 s\u00e3o utilizadas placas de absor\u00e7\u00e3o de calor em edif\u00edcios ou resid\u00eancias; concentradores t\u00e9rmicos em usinas heliot\u00e9rmicas, para gera\u00e7\u00e3o de calor e posterior convers\u00e3o em energia el\u00e9trica por meio de turbinas; e pain\u00e9is fotovoltaicos, que convertem diretamente a luz do Sol em energia el\u00e9trica.\r\nEm todo o mundo, desenvolvem-se t\u00e9cnicas experimentais de utiliza\u00e7\u00e3o da energia solar. Disseminadas, podem garantir seguran\u00e7a energ\u00e9tica para os pa\u00edses, porque inesgot\u00e1vel e acess\u00edvel a todos, n\u00e3o geram depend\u00eancia de importa\u00e7\u00e3o, diminuir\u00e3o consideravelmente a procura por combust\u00edveis f\u00f3sseis e ainda implicar\u00e3o not\u00e1vel diminui\u00e7\u00e3o do custo de redu\u00e7\u00e3o de danos decorrentes das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a determinar a expans\u00e3o de investimentos aqui e no exterior.\r\n\u00c9 em torno desse projeto que se mobiliza a Frente Parlamentar em Defesa da Energia Solar no Brasil. \u00c9 indispens\u00e1vel conhecer a multiplicidade de implica\u00e7\u00f5es no uso de energia solar, nas constru\u00e7\u00f5es, na arquitetura, nos transportes, na agricultura, enfim, em todos os setores da produ\u00e7\u00e3o. Ao lado de 200 colegas, vimos envidando todos os esfor\u00e7os para incrementar a implementa\u00e7\u00e3o de projetos nesse sentido, especialmente no setor p\u00fablico, com vistas ao barateamento de custos, \u00e0 democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 energia e \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o importante para s conten\u00e7\u00e3o do aquecimento global.\r\nEstamos todos contando com a ades\u00e3o de novos Parlamentares a cerrarem fileiras em favor da dissemina\u00e7\u00e3o da energia solar. Os custos com equipamentos e com a implementa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o brevemente compensados, com imenso proveito, repetimos, para o Pa\u00eds e para a preserva\u00e7\u00e3o ambiental em todo o planeta.\r\nSr. Presidente, solicito que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa, em especial no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F8%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-21T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "STEFANO AGUIAR, DEPUTADO FEDERAL, ORADOR, FRENTE PARLAMENTAR AMBIENTALISTA, COMISS\u00c3O DE MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL (CMADS), ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR. \r\nLIXO, RECICLAGEM, COLETA SELETIVA, CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, ESCOLA, CRECHE, BETIM (MG).",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Pioneirismo do Munic\u00edpio de Betim, Estado de Minas Gerais, na reciclagem de entulho da constru\u00e7\u00e3o civil e na implanta\u00e7\u00e3o de projeto de coleta seletiva de lixo dom\u00e9stico nas escolas e creches municipais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, sou titular da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e da Frente Parlamentar Ambientalista. Sei, portanto, que h\u00e1 alternativa ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e que devemos usar os recursos econ\u00f4micos de forma inteligente. Se descuidarmos disso, deixaremos atr\u00e1s de n\u00f3s apenas um rastro de destrui\u00e7\u00e3o e mis\u00e9ria.\r\nA constru\u00e7\u00e3o civil brasileira \u00e9 conhecida por desperdi\u00e7ar cerca de 10% do material usado nas constru\u00e7\u00f5es. Esse material \u00e9 somado aos restos de demoli\u00e7\u00f5es e, geralmente, descartado de forma incorreta em rios, matas e terrenos baldios.\r\nFelizmente, alguns Munic\u00edpios brasileiros est\u00e3o propondo solu\u00e7\u00f5es pioneiras para o problema. \u00c9 o caso de Betim, cidade da Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte.\r\nBetim instalou ca\u00e7ambas voltadas para a destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos da constru\u00e7\u00e3o civil gerados pela popula\u00e7\u00e3o em suas resid\u00eancias. A Prefeitura desenvolveu uma ca\u00e7amba e um sistema de carga e descarga r\u00e1pido e barato, que permite a coleta de 120 toneladas por dia com um s\u00f3 caminh\u00e3o devidamente adaptado.\r\nAs ca\u00e7ambas v\u00e3o para a Usina de Reciclagem de Res\u00edduos da Constru\u00e7\u00e3o Civil de Betim, onde restos de telhas, tijolos, concreto, argamassa e pedras foram transformados, durante os \u00faltimos 12 meses, em quase 50 mil toneladas de brita.\r\nEsse material foi usado para pavimentar cal\u00e7adas, ruas e pra\u00e7as de mais de 30 bairros urbanos e tamb\u00e9m aproveitado na manuten\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas rurais. Novos processos est\u00e3o sendo estudados para a fabrica\u00e7\u00e3o de blocos de meio-fio e outros componentes de equipamentos urbanos.\r\nAl\u00e9m de economizar recursos p\u00fablicos, a usina gerou cerca de 20 empregos diretos e indiretos, e a cidade de Betim passou a cumprir o que determina a legisla\u00e7\u00e3o federal, dando destina\u00e7\u00e3o correta ao entulho descartado. Assim, houve ganhos econ\u00f4micos, sociais e ambientais.\r\nA usina ocupa uma \u00e1rea de cerca de 10 mil metros quadrados e tem capacidade para reciclar at\u00e9 4 mil toneladas por m\u00eas, ou 48 mil toneladas por ano. A demanda estimada em Betim \u00e9 de 50 mil toneladas anuais.\r\nImaginem a quantidade de entulho que cidades maiores, como Belo Horizonte, Rio e S\u00e3o Paulo, est\u00e3o descartando nos rios, matas e terrenos baldios. Imaginem os milh\u00f5es de toneladas anualmente descartadas no Brasil. Todo esse entulho, que hoje \u00e9 um problema ambiental, inclusive favorecendo a reprodu\u00e7\u00e3o de mosquitos e roedores, poderia estar gerando empregos e economia de dinheiro p\u00fablico.\r\nBetim est\u00e1 de parab\u00e9ns por seu pioneirismo, que vai al\u00e9m da reciclagem de entulho. Suas escolas e creches t\u00eam um projeto de coleta seletiva de lixo dom\u00e9stico, por meio do qual ensinam as crian\u00e7as desde a mais tenra idade. Esse lixo, depois de separado, \u00e9 objeto de um outro projeto municipal, que pretende gerar renda para as escolas e fam\u00edlias, com o reaproveitamento do material descartado.\r\nIniciativas como a da Prefeitura de Betim poderiam, e deveriam, estar presentes em todos os Munic\u00edpios brasileiros, Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados. Nossos parab\u00e9ns, portanto, a essa cidade mineira, pelo bom exemplo que d\u00e1 ao Pa\u00eds.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F8%2F2019&txPagina=25&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-10T20:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, MINAS GERAIS, SESS\u00c3O SOLENTE, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, MERCADO, BELO HORIZONTE (MG).",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Realiza\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais, de sess\u00e3o solene ao ensejo das comemora\u00e7\u00f5es do 90\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o do Mercado Central de Belo Horizonte.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no \u00faltimo dia 2 de setembro a Assembleia Legislativa de Minas Gerais realizou uma sess\u00e3o solene em homenagem aos 90 anos do Mercado Central de Belo Horizonte, cujo anivers\u00e1rio de inaugura\u00e7\u00e3o \u00e9 comemorado no dia 7. Foi uma celebra\u00e7\u00e3o merecida e justa.\r\nVivenciamos um momento maravilhoso no qual pudemos relembrar a tradi\u00e7\u00e3o e o valor de um local que integra, valoriza e propaga a cultura e a personalidade dos mineiros. Por isso, o Mercado Central de Belo Horizonte \u00e9 um genu\u00edno cart\u00e3o postal da capital mineira.\r\nApesar de suas 400 lojas e uma variedade gigantesca de produtos, o mercado n\u00e3o \u00e9 apenas um lugar de compras, mas tamb\u00e9m de entretenimento e intera\u00e7\u00e3o.\r\nFrequentemente, eu e minha fam\u00edlia vamos \u00e0quele prazeroso lugar. \u00c9 como se viaj\u00e1ssemos no tempo e entr\u00e1ssemos em uma mercearia do interior. O visual, os sons e os odores nos fazem lembrar de momentos da casa da nossa m\u00e3e e da vov\u00f3 - coisas desse tipo. \u00c9 muito legal ver os produtos pendurados, as carnes fresquinhas expostas, as ervas medicinais, as fileiras de lojas, a multid\u00e3o feliz por estar ali e as conversas entre os amigos. Ah, quantos epis\u00f3dios marcantes temos naquele saudoso espa\u00e7o p\u00fablico!\r\nPor incr\u00edvel que pare\u00e7a, a maioria dos comerciantes passam suas lojas de pai para filho, h\u00e1 muito tempo. Tem at\u00e9 neto e parentes mais distantes tocando o neg\u00f3cio da fam\u00edlia. \u00c9 muito bonito ver essa tradi\u00e7\u00e3o.\r\nPara se ter ideia, segundo informa\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o do Mercado Central, s\u00e3o vendidos mensalmente 320 mil quilos de queijo, al\u00e9m de doces de todos os tipos, sendo o de leite o preferido. Os n\u00fameros impressionam: nos seus 24 mil metros quadrados de \u00e1rea, o mercado emprega diretamente 2.850 funcion\u00e1rios, \u00e9 aberto de domingo a domingo e recebe todos os meses uma m\u00e9dia de 1,2 milh\u00e3o de pessoas.\r\nA comemora\u00e7\u00e3o dos 90 anos do Mercado Central de Belo Horizonte teve at\u00e9 um bolo de seis andares e contou com a presen\u00e7a do Prefeito Alexandre Kalil. Inicialmente chamado de Mercado Municipal de Belo Horizonte, abrigava apenas cerca de 100 comerciantes e seu foco principal era a venda de produtos hortifrutigranjeiros. Somente em 1973 passou a ser denominado Mercado Central.\r\nE no pr\u00f3ximo dia 14 de setembro, o mercado ser\u00e1 reproduzido no Est\u00e1dio Mineir\u00e3o, uma esp\u00e9cie de cidade cinematogr\u00e1fica, na qual o p\u00fablico poder\u00e1 comprar produtos t\u00edpicos da gastronomia e artesanato de Minas Gerais, participar de feiras gastron\u00f4micas e de shows musicais, nos v\u00e1rios palcos que ser\u00e3o instalados no local.\r\nPortanto, Sra. Presidente, estou certo de que o Mercado Central de Belo Horizonte \u00e9, para mim e tamb\u00e9m para milhares de pessoas, o nosso cantinho, a nossa casa e as nossas ra\u00edzes. Parab\u00e9ns por seus 90 anos! \r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F9%2F2019&txPagina=220&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-11T19:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DO CERRADO, CERRADO, BIOMA, PRESERVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional do Cerrado. Import\u00e2ncia da preserva\u00e7\u00e3o do bioma.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, dia 11 de setembro, \u00e9 comemorado o Dia Nacional do Cerrado. Esse \u00e9 um bioma considerado ber\u00e7o das \u00e1guas e tem import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para o abastecimento e a manuten\u00e7\u00e3o de uma rica biodiversidade.\r\nA data nos d\u00e1 a oportunidade de relembrarmos que o Cerrado \u00e9 o segundo maior ecossistema brasileiro, e \u00e9 claro que, em tempos de crise h\u00eddrica em alguns Estados brasileiros, uma verdadeira caixa d'\u00e1gua no cora\u00e7\u00e3o do Brasil traz esperan\u00e7a e vida para milh\u00f5es de pessoas, al\u00e9m da fauna e da flora.\r\nAqui nesta Casa temos realizado in\u00fameras a\u00e7\u00f5es, especialmente no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, visando a preserva\u00e7\u00e3o ambiental, o correto manejo e demais pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis capazes de proporcionar sobrevida ao meio ambiente. Prova dessa preocupa\u00e7\u00e3o p\u00f4de ser vista no Semin\u00e1rio Import\u00e2ncia dos Povos e Comunidades para a Conserva\u00e7\u00e3o do Cerrado, promovido pela referida Comiss\u00e3o Tem\u00e1tica no in\u00edcio da tarde de hoje.\r\nO Cerrado \u00e9 realmente incr\u00edvel: possui grandes reservas subterr\u00e2neas de \u00e1gua doce que abastecem as principais bacias hidrogr\u00e1ficas do Pa\u00eds: Amazonas, Tocantins/Araguaia, S\u00e3o Francisco, Paran\u00e1 e Paraguai. Como dissemos anteriormente, essa riqueza h\u00eddrica tem um papel fundamental no abastecimento humano, na gera\u00e7\u00e3o de energia e na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.\r\nEm contrapartida, a data de hoje serve tamb\u00e9m para refletirmos sobre os problemas que o Cerrado vem enfrentamento com as recorrentes queimadas. Segundo o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA, nas \u00faltimas d\u00e9cadas houve uma redu\u00e7\u00e3o de 48,4% da \u00e1rea do Cerrado. Se o ritmo continuar acelerado, estima-se um prazo de 40 a 50 anos para o completo desaparecimento de seus recursos florestais.\r\nAtualmente, apenas 3% do Cerrado est\u00e1 efetivamente protegido em unidades de conserva\u00e7\u00e3o. Esse cen\u00e1rio \u00e9 extremamente preocupante e pode comprometer diretamente a biodiversidade, o clima e a sa\u00fade do povo brasileiro, mesmo aquele que vive em outras regi\u00f5es do Pa\u00eds, pois o vento espalha as fuligens para milhares de quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, como aconteceu com as queimadas na \u00c1frica que atingiram o litoral do Nordeste, principalmente a cidade de Jo\u00e3o Pessoa.\r\nO Cerrado \u00e9 biologicamente a regi\u00e3o de savana mais rica do planeta, sendo respons\u00e1vel por 5% da biodiversidade mundial e 30% da biodiversidade brasileira. Ocupa um quarto do territ\u00f3rio nacional e \u00e9 um importante elo entre outros quatro biomas brasileiros (Amaz\u00f4nia, Caatinga, Mata Atl\u00e2ntica e Pantanal).\r\nMas, Sr. Presidente, infelizmente a data de hoje est\u00e1 sendo manchada pelos milhares de focos de queimadas no Cerrado. Espero que possamos refletir com mais rigidez sobre a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o de todos os biomas e, em particular, nesta tarde, do nosso grandioso Cerrado.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no Programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F9%2F2019&txPagina=289&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-18T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "QUALIDADE DE VIDA, ATIVIDADE F\u00cdSICA, SA\u00daDE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Vincula\u00e7\u00e3o entre a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica e a qualidade de vida.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o assunto que me traz hoje a esta tribuna est\u00e1 relacionado diretamente com a qualidade de vida de todas as pessoas que praticam alguma atividade f\u00edsica, especialmente aqueles com alguma doen\u00e7a ps\u00edquica.\r\nSegundo a mat\u00e9ria publicada no jornal Estado de Minas, no Caderno Sa\u00fade, especialistas revelam como o corpo e a mente trabalham juntos para o bem-estar emocional. A ci\u00eancia comprova a todo instante os efeitos positivos da pr\u00e1tica do exerc\u00edcio f\u00edsico. Al\u00e9m de manter uma boa sa\u00fade e disposi\u00e7\u00e3o, esse simples ato previne e ajuda na recupera\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as e traumas.\r\nEst\u00e1 provado que o exerc\u00edcio f\u00edsico \u00e9 um aliado eficiente na inibi\u00e7\u00e3o do aparecimento de muitas altera\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que se associam ao processo degenerativo e tamb\u00e9m ajuda na reabilita\u00e7\u00e3o de determinadas patologias que atualmente contribuem para o aumento dos \u00edndices de morbidade e mortalidade.\r\n\u00c9 importante esclarecer que, quando uma pessoa est\u00e1 se exercitando, alguns horm\u00f4nios muito importantes s\u00e3o liberados, como a endorfina, que d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o de felicidade, reduz o estresse e promove a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, euforia e al\u00edvio de dores; e a dopamina, que gera efeito tranquilizante e analg\u00e9sico.\r\nO nosso corpo foi formado para estar em movimento. Por isso, esse h\u00e1bito auxilia no combate a doen\u00e7as como depress\u00e3o, ansiedade e melhora as rela\u00e7\u00f5es interpessoais.\r\nPortanto, Sr. Presidente, n\u00e3o resta d\u00favida: a atividade f\u00edsica \u00e9 um verdadeiro rem\u00e9dio para o corpo e o equil\u00edbrio psicoemocional. E n\u00e3o me refiro a pr\u00e1ticas profissionais, como o esporte de competi\u00e7\u00e3o, por exemplo. Basta fazermos exerc\u00edcios aer\u00f3bios de maneira regular, como caminhada, corrida, passeio de bicicleta, ou seja, de 30 minutos a 50 minutos de atividades de leve a moderada intensidade, para termos uma vida saud\u00e1vel, prazerosa e equilibrada.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F9%2F2019&txPagina=205&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-19T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O SOBRE LINFOMAS, SA\u00daDE P\u00daBLICA, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre Linfomas. Alerta \u00e0 sociedade brasileira sobre a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de exames peri\u00f3dicos para diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, aproveito a passagem do Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre Linfomas, celebrado em 15 de setembro, para alertar a popula\u00e7\u00e3o sobre a necessidade de realizar exames peri\u00f3dicos e buscar informa\u00e7\u00f5es sobre como diagnosticar essa doen\u00e7a.\r\nNo Brasil, de acordo com o Instituto Nacional do C\u00e2ncer, 4 mil pessoas morrem por ano em consequ\u00eancia de linfomas. Atualmente, s\u00e3o diagnosticados 10 mil novos casos a cada ano. Esses n\u00fameros v\u00eam crescendo e quase duplicaram nos \u00faltimos 25 anos. Embora n\u00e3o se saiba a raz\u00e3o exata para esse crescimento, alguns pesquisadores apontam para o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o como uma das causas.\r\nO linfoma \u00e9 um tipo de c\u00e2ncer que afeta o sistema linf\u00e1tico, cuja fun\u00e7\u00e3o no organismo \u00e9 a defesa contra doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es. O sistema linf\u00e1tico abalado ataca e destr\u00f3i a imunidade corporal. Sem tratamento, a doen\u00e7a evolui e se espalha pela via sangu\u00ednea. Ela pode atingir qualquer \u00f3rg\u00e3o, como o ba\u00e7o, o f\u00edgado, o pulm\u00e3o e at\u00e9 a medula \u00f3ssea. A morte vem em pouco tempo.\r\nO mais impressionante, senhoras e senhores, \u00e9 o desconhecimento da popula\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a. Se detectado a tempo, o linfoma tem cura. Como o paciente n\u00e3o tem a menor ideia dos sintomas, a principal causa da morte \u00e9 o diagn\u00f3stico tardio. O paciente leva tanto tempo para ir ao m\u00e9dico que n\u00e3o h\u00e1 mais nada a fazer quando a doen\u00e7a \u00e9 detectada.\r\nSe houver acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre a doen\u00e7a, senhoras e senhores, a maioria das mortes pode ser evitada. Gra\u00e7as a m\u00e9todos como quimioterapia e radioterapia, a mortalidade por esse tipo de c\u00e2ncer foi reduzida em 70% desde os anos 70. Apesar disso, a popula\u00e7\u00e3o nem sequer sabe o significado da palavra linfoma. O brasileiro n\u00e3o procura m\u00e9dicos nem faz exames rotineiros que identifiquem o mal.\r\nListo aqui os principais sintomas que podem indicar a exist\u00eancia de linfoma: febre alta, especialmente \u00e0 tarde; surgimento de pequenos n\u00f3dulos no pesco\u00e7o, axila ou na virilha; suor noturno; coceira na pele; perda de peso; perda de apetite e cansa\u00e7o.\r\nComo esses s\u00e3o sintomas comuns a v\u00e1rias outras doen\u00e7as, os exames de sangue s\u00e3o grandes aliados no diagn\u00f3stico. Eles revelam sinais importantes, como anemia, contagem de c\u00e9lulas e funcionamento do organismo. Se algo estiver errado, pode se dar in\u00edcio \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o e ao combate da doen\u00e7a logo no come\u00e7o, antes que ela se espalhe pelo organismo e comprometa \u00f3rg\u00e3os fundamentais.\r\nInfelizmente, ainda n\u00e3o existe consenso m\u00e9dico sobre um m\u00e9todo para a preven\u00e7\u00e3o do linfoma. O Estado pode promover campanhas de informa\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas sobre a doen\u00e7a, e o voluntariado, como sempre, \u00e9 bem-vindo, mas a iniciativa individual \u00e9 imprescind\u00edvel no controle da doen\u00e7a.\r\nMuitas vezes desprezamos pequenos sinais que fazem a diferen\u00e7a para a nossa sobreviv\u00eancia. O Dia Mundial de Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre Linfomas nos convoca a prestar aten\u00e7\u00e3o a todos os pequenos sinais de mudan\u00e7a em nosso corpo.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=20%2F9%2F2019&txPagina=85&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-25T17:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DO AGR\u00d4NOMO, HOMENAGEM, AGROPECU\u00c1RIA, SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL, ECONOMIA, COM\u00c9RCIO EXTERIOR, PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial do Agr\u00f4nomo.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 13 de setembro celebramos o Dia Mundial do Agr\u00f4nomo.\r\nQuero, portanto, aproveitar esta oportunidade para mais uma vez parabenizar os agr\u00f4nomos brasileiros pelo trabalho dedicado que t\u00eam realizado em prol do desenvolvimento de nossa agropecu\u00e1ria. Cada vez mais, o conhecimento acumulado por esses profissionais tem sido decisivo para que o Brasil fortale\u00e7a sua posi\u00e7\u00e3o no mercado internacional e consiga desenvolver e aprimorar t\u00e9cnicas que conciliem produ\u00e7\u00e3o e sustentabilidade ambiental.\r\nA atividade agr\u00edcola \u00e9 t\u00e3o importante para n\u00f3s que o seu advento, h\u00e1 mais de 10 mil anos, marca a primeira grande revolu\u00e7\u00e3o da humanidade. Desde ent\u00e3o, o mundo sofreu muitas transforma\u00e7\u00f5es, mas o trabalho da terra sempre teve import\u00e2ncia capital.\r\nAtualmente, os setores secund\u00e1rios e terci\u00e1rios da economia costumam movimentar volume financeiro superior ao do setor prim\u00e1rio, sobretudo em economias avan\u00e7adas. Isso d\u00e1 a falsa impress\u00e3o de perda da import\u00e2ncia desse \u00faltimo, que, no entanto, inicia toda a cadeia produtiva dos demais.\r\nAl\u00e9m da fundamental import\u00e2ncia para a vida, a agropecu\u00e1ria brasileira \u00e9 extremamente lucrativa. Com o quinto maior territ\u00f3rio mundial e contendo diversos biomas, a voca\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria deste Pa\u00eds \u00e9 enorme. Diversos g\u00eaneros agr\u00edcolas podem ser cultivados em terras de muita fertilidade.\r\nA percep\u00e7\u00e3o desse potencial extrapola sobejamente as fronteiras nacionais. O Departamento de Agricultura dos Estados Unidos divulgou um estudo, em 2017, destacando o crescimento da produtividade agr\u00edcola brasileira. Segundo a pesquisa, entre 2006 e 2010, o setor cresceu \u00e0 medida de 4,28% ao ano, valor muito mais expressivo do que o da China, com 3,25%, e o dos Estados Unidos, com 1,93%.\r\nEssa percep\u00e7\u00e3o internacional \u00e9 muito positiva para o Pa\u00eds e se reflete na balan\u00e7a comercial. De acordo com o Agrostat, servi\u00e7o de estat\u00edstica ligado ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, o agroneg\u00f3cio brasileiro exportou mais de 101 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em 2018. No mesmo per\u00edodo, houve importa\u00e7\u00e3o de apenas 14 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, revelando que o mercado interno n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dependente do exterior.\r\nO Minist\u00e9rio informa que o Valor Bruto da Produ\u00e7\u00e3o - VBP da agropecu\u00e1ria em 2018 situou-se em torno de 570 bilh\u00f5es de reais, sendo 383 bilh\u00f5es de reais relativos \u00e0 agricultura e 186 bilh\u00f5es de reais relativos \u00e0 pecu\u00e1ria.\r\nEsses resultados s\u00e3o particularmente puxados por alguns g\u00eaneros. O Brasil \u00e9 o maior produtor e exportador de a\u00e7\u00facar, caf\u00e9 e suco de laranja, e mesmo sendo o segundo maior produtor de soja, \u00e9 o pa\u00eds que mais exporta o gr\u00e3o. Al\u00e9m disso, o Minist\u00e9rio informa que o agroneg\u00f3cio representou 21,6% dos empregos brasileiros em 2017.\r\nDesse modo, \u00e9 muito evidente a import\u00e2ncia do setor agropecu\u00e1rio para a economia brasileira, e toda essa relev\u00e2ncia depende, em grande medida, da atua\u00e7\u00e3o do agr\u00f4nomo. A cada ano, novas t\u00e9cnicas que aumentam a produtividade da agropecu\u00e1ria s\u00e3o descobertas. Por isso, presto esta merecida homenagem \u00e0 categoria que tanto fez e tanto far\u00e1 por este Pa\u00eds com clara voca\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria.\r\nSra. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja veiculado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F9%2F2019&txPagina=191&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O ESTADUAL, MINAS GERAIS, ANIVERS\u00c1RIO, PROMULGA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do 30\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com imenso orgulho que aqui venho celebrar o anivers\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais.\r\nSim, senhoras e senhores, no dia 21 de setembro deste ano a Lei Maior mineira completou 30 anos de exist\u00eancia.\r\nConsiderada uma refer\u00eancia nacional pelo seu car\u00e1ter inovador, a Carta Magna do Estado de Minas Gerais come\u00e7ou a ser escrita em outubro de 1988. Durante sua elabora\u00e7\u00e3o, os legisladores chegaram a receber mais de 10 mil sugest\u00f5es populares. Essa abertura pol\u00edtica demonstra a tradi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica regional. Os Constituintes estaduais buscaram especialmente respeitar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o pacto federativo.\r\nO protagonismo pol\u00edtico do Estado \u00e9 destaque no pre\u00e2mbulo constitucional, que aqui replico:\r\nN\u00f3s, representantes do povo do Estado de Minas Gerais, fi\u00e9is aos ideais de liberdade de sua tradi\u00e7\u00e3o, reunidos em Assembleia Constituinte, com o prop\u00f3sito de instituir ordem jur\u00eddica aut\u00f4noma, que, com base nas aspira\u00e7\u00f5es dos mineiros, consolide os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, promova a descentraliza\u00e7\u00e3o do Poder e assegure o seu controle pelos cidad\u00e3os, garanta o direito de todos \u00e0 cidadania plena, ao desenvolvimento e \u00e0 vida, numa sociedade fraterna, pluralista e sem preconceito, fundada na justi\u00e7a social, promulgamos, sob a prote\u00e7\u00e3o de Deus, a seguinte Constitui\u00e7\u00e3o:\r\n(...)\r\nA hist\u00f3ria do Estado foi marcada por arroubos de liberdade, como a Inconfid\u00eancia Mineira, que surgiu com a inten\u00e7\u00e3o de romper as rela\u00e7\u00f5es entre a Col\u00f4nia e a Metr\u00f3pole. Sim, pensava-se em criar um pa\u00eds livre no Brasil em 1789. Influenciados pelas ideias iluministas que se difundiam na Europa e pela independ\u00eancia dos Estados Unidos, os inconfidentes mineiros tentaram, sem sucesso, a independ\u00eancia brasileira.\r\nNa economia, Minas tamb\u00e9m sempre despontou como um dos centros mais importantes para o desenvolvimento brasileiro. No s\u00e9culo XVIII, a riqueza era concentrada na extra\u00e7\u00e3o de ouro e pedras preciosas. Com o esgotamento das jazidas, o Estado passou a despontar no setor agr\u00edcola, produzindo caf\u00e9.\r\nA partir da metade do s\u00e9culo passado, mais uma vez o Estado se reinventou e passou a desenvolver a ind\u00fastria metal\u00fargica, com a explora\u00e7\u00e3o de ferro. Nos dias de hoje, ele se destaca com ind\u00fastrias de ponta, como no caso de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e de ci\u00eancias da sa\u00fade.\r\n Sou nascido em Belo Horizonte, e \u00e9 com imensa satisfa\u00e7\u00e3o que vejo o Estado que me confiou o mandato despontar como a terceira economia nacional, sempre colaborando para o desenvolvimento do Pa\u00eds e para a estabilidade das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas.\r\nA Constitui\u00e7\u00e3o de Minas \u00e9 o fiador pol\u00edtico do avan\u00e7o do Estado. \u00c9 ela que garante ao povo mineiro o direito a autonomia, organiza\u00e7\u00e3o e autodetermina\u00e7\u00e3o. Mantemos nossa tradi\u00e7\u00e3o de ousar sem perder a qualidade nem renunciar \u00e0s nossas liberdades. Mais uma vez, parab\u00e9ns \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o mineira!\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=190&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-02T16:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "SARAMPO, MORTALIDADE INFANTIL, COMBATE, VACINA\u00c7\u00c3O, NECESSIDADE, ORGANIZA\u00c7\u00c3O PAN-AMERICANA DE SA\u00daDE (OPAS), CERTIFICA\u00c7\u00c3O, ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DA SA\u00daDE (OMS), ATUA\u00c7\u00c3O.\r\nSA\u00daDE, VACINA\u00c7\u00c3O, PREJU\u00cdZO, NOT\u00cdCIA FALSA (FAKE NEWS).",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Ocorr\u00eancia de surto de sarampo no Brasil. Queda da cobertura vacinal de crian\u00e7as no Pa\u00eds. Import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna tratar de um assunto que considero extremamente preocupante: a irrup\u00e7\u00e3o de um surto de sarampo, doen\u00e7a grave que j\u00e1 havia sido erradicada no Brasil. Nos \u00faltimos 90 dias, o Brasil registrou a ocorr\u00eancia de 3.339 casos confirmados da doen\u00e7a em 16 unidades da Federa\u00e7\u00e3o. No meu Estado, Minas Gerais, foram 13 casos no \u00faltimo trimestre.\r\nA gravidade do surto e a dificuldade das autoridades em conter o avan\u00e7o da doen\u00e7a por meio da imuniza\u00e7\u00e3o fez com que perd\u00eassemos a certifica\u00e7\u00e3o de Zona Livre de Sarampo da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS).\r\nEsta \u00e9 uma amea\u00e7a real \u00e0 vida da nossa popula\u00e7\u00e3o. Para se ter uma ideia da gravidade do sarampo, antes do surgimento da vacina ele era uma das principais causas de mortalidade infantil no mundo.\r\nNeste ano, foram confirmados 4 \u00f3bitos por sarampo, 3 em menores de 1 ano de idade e 1 em um indiv\u00edduo de 42 anos. Nenhum deles havia recebido a vacina contra a doen\u00e7a. As crian\u00e7as menores de 5 anos de idade s\u00e3o o grupo mais suscet\u00edvel \u00e0s complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a, como cegueira, encefalite, diarreia severa, otites e pneumonia, que podem ser fatais.\r\nO Brasil j\u00e1 foi refer\u00eancia no que diz respeito \u00e0 alta cobertura vacinal. Dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade revelam, no entanto, que todas as vacinas destinadas a crian\u00e7as menores de 2 anos de idade no nosso Pa\u00eds v\u00eam registrando queda desde 2011. A cobertura vacinal contra a poliomielite, por exemplo, foi de 96,5% em 2012. Seis anos depois, ela havia sido reduzida para 86,3%.\r\n\u00c9 importante que se diga, por\u00e9m, que este n\u00e3o \u00e9 um problema exclusivamente nosso. No in\u00edcio dos anos 80 do s\u00e9culo passado, surgiu um movimento na Europa e nos Estados Unidos pondo em d\u00favida os benef\u00edcios da vacina\u00e7\u00e3o. T\u00edmido, a princ\u00edpio, ele ganhou for\u00e7a com o aparecimento das redes sociais e a prolifera\u00e7\u00e3o de fake news sobre o assunto.\r\nEsta corrente alcan\u00e7ou tal dimens\u00e3o que o movimento antivacina foi apontado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) como uma das dez maiores amea\u00e7as para a sa\u00fade global em 2019. O movimento deixou de ser um grupo marginal para montar um verdadeiro imp\u00e9rio que alimenta com informa\u00e7\u00f5es falsas cerca de 500 sites, amplificados nas m\u00eddias sociais, especialmente o Facebook.\r\nAs consequ\u00eancias disso s\u00e3o grav\u00edssimas, porque os pais recorrem cada vez mais \u00e0s m\u00eddias sociais para coletar informa\u00e7\u00f5es e formar opini\u00e3o sobre a sa\u00fade de seus filhos. Entre as fake news mais difundidas sobre o assunto est\u00e3o a que associa a vacina\u00e7\u00e3o a diversos transtornos, como o autismo, as que dizem que as vacinas prejudicam o sistema imunol\u00f3gico infantil e at\u00e9 teorias da conspira\u00e7\u00e3o, que atribuem a difus\u00e3o de campanhas de vacina\u00e7\u00e3o a um conluio entre m\u00e9dicos, autoridades de sa\u00fade e a ind\u00fastria farmac\u00eautica com a finalidade de enriquecimento il\u00edcito.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, vacinar \u00e9 uma das formas mais efetivas e mais baratas de se reduzir a mortalidade infantil, e a decis\u00e3o sobre vacinar ou n\u00e3o vacinar os filhos prejudica toda a sociedade, porque quanto melhor a cobertura vacinal de uma popula\u00e7\u00e3o, mais dif\u00edcil a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, o que beneficia at\u00e9 aqueles que, por uma raz\u00e3o ou outra, n\u00e3o receberam a vacina.\r\nSegundo a OMS, hoje, gra\u00e7as \u00e0s pol\u00edticas de vacina\u00e7\u00e3o em massa, evitam-se de 2 a 3 milh\u00f5es de mortes anualmente, e 1 milh\u00e3o e meio de indiv\u00edduos, sobretudo crian\u00e7as, poderiam ser salvos no mundo com a expans\u00e3o da cobertura vacinal. Mas a ci\u00eancia est\u00e1 perdendo a guerra de informa\u00e7\u00e3o para o movimento antivacina, e \u00e9 preciso que haja uma rea\u00e7\u00e3o vigorosa por parte da sociedade global para que a humanidade n\u00e3o jogue fora, de maneira absolutamente irracional, o avan\u00e7o de d\u00e9cadas no combate a doen\u00e7as evit\u00e1veis.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, n\u00e3o permitamos que nosso Pa\u00eds perca a honrosa condi\u00e7\u00e3o de exemplo internacional na vacina\u00e7\u00e3o em massa da sua popula\u00e7\u00e3o. Da minha parte, reitero a disposi\u00e7\u00e3o de fazer o que for poss\u00edvel, dentro e fora desta Casa, para que o atual surto de sarampo seja contido e as campanhas sobre a import\u00e2ncia da vacina\u00e7\u00e3o ganhem a guerra de comunica\u00e7\u00e3o contra o criminoso movimento antivacina.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F10%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-10T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), ANIVERS\u00c1RIO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do 31\u00ba anivers\u00e1rio de promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com muito orgulho e patriotismo que aqui venho comemorar um marco da democracia brasileira: o anivers\u00e1rio de 31 anos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nPromulgada em 5 de outubro de 1988, a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 assegura a  liberdade de pensamento, religi\u00e3o, atividade intelectual e comunica\u00e7\u00e3o. A Constitui\u00e7\u00e3o representou o fim da censura e garantiu o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e o direito \u00e0 propriedade, al\u00e9m de outros direitos fundamentais. \u00c9 uma das Cartas Magnas mais abrangentes e extensas do mundo. \r\nDepois de 21 anos de regime militar, o Estado foi reformado para acolher a nova esperan\u00e7a democr\u00e1tica que se formava e que se concretizou por meio da nova Constitui\u00e7\u00e3o. Ela atua como fiadora das garantias civis e das liberdades pol\u00edticas de todos os cidad\u00e3os brasileiros.\r\nA Assembleia Nacional Constituinte foi convocada em 1985, pelo ent\u00e3o Presidente Jos\u00e9 Sarney, e trabalhou arduamente durante 20 meses, at\u00e9 chegar ao texto final. \u00c0 \u00e9poca, 559 Parlamentares contribu\u00edram para o texto. \r\nPor meio de intensa campanha popular, os cidad\u00e3os brasileiros foram incentivados a encaminhar sugest\u00f5es para a nova Constitui\u00e7\u00e3o. Para tanto, bastava se deslocar \u00e0 ag\u00eancia mais pr\u00f3xima dos Correios e encaminhar, sem custos, uma carta para o Senado Federal. Mais de 70 mil pessoas enviaram suas ideias para o texto. \r\nMenciono as sugest\u00f5es encaminhadas pelos Correios para lembrar que 30 anos parecem pouco tempo, mas viv\u00edamos em outro Brasil: n\u00e3o havia celular, desconhec\u00edamos a Internet. Os materiais da Assembleia Constituinte foram datilografados e corrigidos com caneta. Os Parlamentares trabalharam dia e noite para construir um texto do zero, do nada. Trabalharam para escrever um texto que refletia o Brasil rec\u00e9m-democratizado, um texto que \u00e9 um espelho da diversidade da sociedade brasileira do final da d\u00e9cada de 80.\r\nPor essas raz\u00f5es, a Constitui\u00e7\u00e3o traz estabilidade institucional, mas n\u00e3o pode ser um texto imut\u00e1vel. A democracia brasileira ainda est\u00e1 em constru\u00e7\u00e3o. A necessidade de mudan\u00e7a \u00e9 constante. Essas mudan\u00e7as s\u00e3o efetivadas pelas emendas constitucionais, que adequam o texto \u00e0 contemporaneidade. \r\nNeste momento, assistimos \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, que exigiu desta Casa in\u00fameras mudan\u00e7as no texto constitucional, mudan\u00e7as extremamente necess\u00e1rias para gerar o crescimento do Produto Interno Bruto, diminuir o desemprego e aumentar a renda do brasileiro. \r\nEsperam-se novas reformas, como a tribut\u00e1ria, que tamb\u00e9m ser\u00e1 analisada meticulosamente pelo Congresso. A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deixar\u00e1 de ser nosso pilar democr\u00e1tico e institucional, que consagrou direitos sociais e fundamentais. Contudo, ela est\u00e1 sujeita a aprimoramento.\r\nAssim, rendemos nossa homenagem \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, conscientes de nossa responsabilidade para que ela cumpra o seu prop\u00f3sito maior: atender aos anseios da sociedade brasileira. \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que o meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F10%2F2019&txPagina=21&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-15T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO PROFESSOR, AUMENTO, INVESTIMENTO, EDUCA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Professor. Desafios impostos aos docentes brasileiros para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos governamentais na educa\u00e7\u00e3o e nos profissionais do setor.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a data de 15 de outubro, Dia do Professor, deve ser dedicada \u00e0 reflex\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da carreira que congrega o maior n\u00famero de brasileiros: temos quase 2,5 milh\u00f5es de professores profissionais em nosso Pa\u00eds.\r\nAinda \u00e9 pouco. Nossos homenageados cuidam n\u00e3o apenas do processo de escolariza\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m do processo de prepara\u00e7\u00e3o para a vida civil. Bons professores podem formar bons cidad\u00e3os, cidad\u00e3os de bem. N\u00e3o podem, por\u00e9m, fazer milagres: se a fam\u00edlia n\u00e3o ensina as regras b\u00e1sicas de conv\u00edvio em sociedade, os professores podem at\u00e9 ser vistos como inimigos pelos alunos.\r\nUma pesquisa feita em 2013, em todo o mundo, p\u00f4s o Brasil no topo de um ranking de viol\u00eancia nas escolas, ou seja, os professores brasileiros, em muitas cidades, poderiam requerer o adicional de periculosidade, conforme o art. 193 da CLT: \"opera\u00e7\u00e3o perigosa que implica risco acentuado que pode causar dano \u00e0 vida e \u00e0 integridade f\u00edsica do trabalhador\".\r\nN\u00e3o estou exagerando: no Estado do Rio de Janeiro, a cada 3 dias h\u00e1 um caso de professor amea\u00e7ado de morte. A situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 melhor em S\u00e3o Paulo, onde quase a totalidade, ou 84% dos professores, diz ter sofrido algum tipo de agress\u00e3o: 74% falam em agress\u00e3o verbal, 60% em bullying, 53% em vandalismo e 52% em agress\u00e3o f\u00edsica.\r\nPara garantir a efici\u00eancia de nosso sistema educacional, precisamos melhorar sal\u00e1rios e condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos professores, inclusive as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a.\r\nO Brasil ainda tem muito a avan\u00e7ar no campo educacional, pois, apesar de gastarmos muito, estamos nos \u00faltimos lugares dos rankings internacionais de efici\u00eancia. Por isso, \u00e9 importante que nossos homenageados sejam n\u00e3o apenas qualificados, mas tamb\u00e9m valorizados em suas carreiras. Professores motivados podem, com o devido apoio do Estado, ser o principal instrumento para o desenvolvimento do Pa\u00eds, em m\u00e9dio e longo prazos.\r\nA produtividade de um pa\u00eds s\u00f3 aumenta com investimentos nas pessoas, e o principal investimento, o que mais rapidamente leva ao desenvolvimento, \u00e9 a escolariza\u00e7\u00e3o.\r\nNa d\u00e9cada de 1960, Brasil e Coreia do Sul tinham n\u00edveis de desenvolvimento parecidos, e o Brasil parecia muito mais promissor: afinal, produzia at\u00e9 avi\u00f5es, com sua EMBRAER. Mas o Brasil optou por privilegiar investimentos em empreiteiras, construindo obras fara\u00f4nicas, enquanto a Coreia soube priorizar a educa\u00e7\u00e3o fundamental. Com uma boa escolariza\u00e7\u00e3o, a Coreia do Sul deixou o subdesenvolvimento e atingiu uma alta renda em aproximadamente uma gera\u00e7\u00e3o, ou 20 anos. Hoje, o Brasil perdeu at\u00e9 suas marcas pr\u00f3prias de autom\u00f3veis, como a Gurgel, enquanto a Coreia tem tr\u00eas ou quatro marcas que exportam autom\u00f3veis para o Brasil.\r\nN\u00e3o podemos insistir no erro de pensar na infraestrutura apenas como estradas, ferrovias, portos e aeroportos, esquecendo-nos do principal: a capacita\u00e7\u00e3o das pessoas, o capital humano.\r\nSenhoras e senhores: investir em educa\u00e7\u00e3o - e nos profissionais de educa\u00e7\u00e3o - \u00e9 a receita para desenvolver os pa\u00edses. Pelos professores passam, ou deveriam passar, todas as outras profiss\u00f5es. Al\u00e9m da fam\u00edlia, eles s\u00e3o os principais formadores das futuras gera\u00e7\u00f5es e o principal meio que o Estado tem para difundir os seus valores c\u00edvicos.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F10%2F2019&txPagina=311&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-16T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O.\r\nDIA NACIONAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O NA ESCOLAR.\r\nDIA NACIONAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O DA OBESIDADE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o; do Dia Nacional da Alimenta\u00e7\u00e3o na Escola e do Dia Nacional da Preven\u00e7\u00e3o da Obesidade.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, venho \u00e0 tribuna tratar de um tema extremamente importante para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira: a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.\r\nSenhoras e senhores, o m\u00eas de outubro re\u00fane tr\u00eas datas oficiais, tanto nacionais quanto internacionais, relacionadas ao tema da alimenta\u00e7\u00e3o, o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o, o Dia Nacional da Alimenta\u00e7\u00e3o na Escola e o Dia Nacional da Preven\u00e7\u00e3o da Obesidade. A inclus\u00e3o desses registros no calend\u00e1rio brasileiro foi feita para nos lembrarmos sempre do qu\u00e3o importante \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o de uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel na vida de todos, especialmente entre as nossas crian\u00e7as.\r\nNo que diz respeito \u00e0 sa\u00fade alimentar das crian\u00e7as, o envolvimento das escolas e a ado\u00e7\u00e3o de programas estruturados de nutri\u00e7\u00e3o se mostram medidas fundamentais. A boa alimenta\u00e7\u00e3o no ambiente escolar e o ensino das futuras gera\u00e7\u00f5es sobre a necessidade de uma alimenta\u00e7\u00e3o balanceada influenciam n\u00e3o apenas na escolha de um estilo de vida mais saud\u00e1vel, mas tamb\u00e9m na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as como a obesidade infantil. Estudos comprovam que crian\u00e7as obesas t\u00eam muito mais chances de se tornarem adultos igualmente obesos e de desenvolverem outras doen\u00e7as relacionadas aos maus h\u00e1bitos alimentares, como diabetes, hipertens\u00e3o e outras complica\u00e7\u00f5es.\r\nNesse ponto, Sr. Presidente, eu gostaria de parabenizar as autoridades respons\u00e1veis e divulgar efusivamente para todo o Brasil os excelentes resultados alcan\u00e7ados pela cidade de Nova Lima, do meu Estado, Minas Gerais. O Munic\u00edpio investe mais de 3 milh\u00f5es de reais por ano para ofertar alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade, nutritiva e saborosa, a todos os alunos da rede p\u00fablica de escolas.\r\nA ado\u00e7\u00e3o dessas medidas, Sras. e Srs. Deputados, propiciou resultados significativos na aprendizagem e no desenvolvimento saud\u00e1vel das crian\u00e7as, al\u00e9m, \u00e9 claro, de servir de inspira\u00e7\u00e3o para que outras cidades da regi\u00e3o tamb\u00e9m abracem essa mesma causa. \u00c9 por essa raz\u00e3o que tamb\u00e9m trago a experi\u00eancia de Nova Lima para a tribuna desta Casa do Povo. \u00c9 preciso incentivar, em crian\u00e7as e adultos, a ado\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares mais saud\u00e1veis. E as autoridades respons\u00e1veis podem contribuir sobremaneira para o alcance desses objetivos.\r\nSr. Presidente, concluo este breve pronunciamento, reiterando o meu inafast\u00e1vel comprometimento para com a melhoria da alimenta\u00e7\u00e3o dos brasileiros. Na qualidade de membro da Frente Parlamentar da Alimenta\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, acompanho de perto todos esses temas diariamente no meu trabalho como Parlamentar e sei de sua urg\u00eancia e relev\u00e2ncia.\r\nA ado\u00e7\u00e3o de medidas simples pode trazer muitos resultados positivos para a popula\u00e7\u00e3o, especialmente entre os mais jovens. Portanto, \u00e9 nosso dever, na qualidade de representantes do povo brasileiro, incentivar a\u00e7\u00f5es de conscientiza\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o de uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel. Estou fazendo a minha parte diante desse enorme desafio e convido todas as Sras. e Srs. Deputados a se juntarem a mim nesse esfor\u00e7o.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que este pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F10%2F2019&txPagina=194&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-17T12:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DA DOA\u00c7\u00c3O DE \u00d3RG\u00c3OS.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional da Doa\u00e7\u00e3o de \u00d3rg\u00e3os. Import\u00e2ncia da ades\u00e3o das fam\u00edlias brasileiras aos programas nacionais de doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 27 de setembro, celebramos o Dia Nacional de Doa\u00e7\u00e3o de \u00d3rg\u00e3os. A data \u00e9 dedicada \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o das pessoas sobre a import\u00e2ncia desse nobre gesto de amor ao pr\u00f3ximo. Trata-se de iniciativas extremamente necess\u00e1rias. Afinal, a falta de informa\u00e7\u00f5es caracteriza entrave significativo \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os que salvam vidas.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apurou que, infelizmente, mais de 40% das fam\u00edlias negam autoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os. Essa realidade precisa ser alterada com urg\u00eancia. A anu\u00eancia familiar \u00e9 fundamental para que milhares de vidas sejam profundamente transformadas todos os anos.\r\nCada gesto de solidariedade pode ter amplo alcance, pois a autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de favorecer at\u00e9 oito pessoas. Al\u00e9m disso, os n\u00fameros do meu Estado de Minas Gerais sugerem que, se todas as fam\u00edlias anu\u00edssem, haveria aproxima\u00e7\u00e3o do atendimento integral.\r\nA Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Transplante de \u00d3rg\u00e3os apurou que, em janeiro, havia fila com pouco mais do que 4 mil pessoas aguardando doa\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, apenas entre janeiro e agosto, j\u00e1 haviam sido realizados quase 1.500 transplantes. No ano anterior, 2.142 cirurgias foram conclu\u00eddas.\r\nEm r\u00e1pida an\u00e1lise, com o dobro de casos de transplantes, haveria atendimento a tudo o que \u00e9 demandado. Por isso, considerando que quase a metade das fam\u00edlias nega a autoriza\u00e7\u00e3o, percebe-se que \u00e9 poss\u00edvel buscar solu\u00e7\u00e3o que se aproxime da completude.\r\nInfelizmente, estamos distantes dessa realidade por motivo fr\u00edvolo, que decorre, em grande medida, de mera falta de informa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o duas as raz\u00f5es mais indicadas para negar a anu\u00eancia: o desconhecimento da vontade do potencial doador e o receio de retirar suas \u00faltimas chances de vida.\r\nNesses casos, o combate ao entrave pode n\u00e3o ser t\u00e3o complicado. O desconhecimento da vontade do paciente pode ser suprido por sua manifesta\u00e7\u00e3o em vida. Por isso, s\u00e3o extremamente v\u00e1lidas as provid\u00eancias para formar banco de dados p\u00fablico com as respostas de cada cidad\u00e3o.\r\n\u00c9 verdade que muitas pol\u00eamicas costumam estar envolvidas nesse tipo de iniciativa. No entanto, encontrar solu\u00e7\u00e3o que harmonize os valores em conflito seguramente \u00e9 desafio para cujo enfrentamento este Congresso Nacional est\u00e1 preparado.\r\nQuanto ao segundo obst\u00e1culo, \u00e9 preciso difundir o conhecimento sobre a natureza da morte encef\u00e1lica. O caso \u00e9 que, nessa circunst\u00e2ncia requerida para haver a doa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de retorno. Embora algumas fun\u00e7\u00f5es razoavelmente aut\u00f4nomas do corpo possam continuar sendo executadas por alguns momentos, n\u00e3o haver\u00e1 restabelecimento de plenas condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia.\r\nO que se verifica, afinal, \u00e9 que o modo como a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os est\u00e1 sendo tratada no Brasil precisa mudar. Muitas vidas ser\u00e3o salvas ou ter\u00e3o sua qualidade extremamente aprimorada em resposta a algumas provid\u00eancias. Esta Casa precisa buscar esses meios, que s\u00e3o fundamentais para valorizar devidamente a grande d\u00e1diva da vida humana.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F10%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T15:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, FOME, DESNUTRI\u00c7\u00c3O.\r\nORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS NA\u00c7\u00d5ES UNIDAS PARA A ALIMENTA\u00c7\u00c3O E AGRICULTURA (FAO), ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, COMBATE, POBREZA.\r\nFRENTE PARLAMENTAR, ALIMENTA\u00c7\u00c3O, SA\u00daDE, ATUA\u00c7\u00c3O. \r\nD\u00c9CADA DA AGRICULTURA FAMILIAR (2019, BRAS\u00cdLIA (DF), LAN\u00c7AMENTO, C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o. Comemora\u00e7\u00e3o do 40\u00ba anivers\u00e1rio da atua\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO no Brasil. Conson\u00e2ncia entre os trabalhos da FAO e da Frente Parlamentar Mista da Alimenta\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade. Lan\u00e7amento, pela C\u00e2mara dos Deputados, da D\u00e9cada da Agricultura Familiar. Participa\u00e7\u00e3o do orador na Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande honra que aqui venho celebrar o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o e o anivers\u00e1rio de 40 anos da presen\u00e7a da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura - FAO no Brasil.\r\nInstitu\u00eddo em 1981, o Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o tem o objetivo de desenvolver uma reflex\u00e3o a respeito do quadro atual da alimenta\u00e7\u00e3o mundial e sobre a fome e a desnutri\u00e7\u00e3o no planeta. A data escolhida para a comemora\u00e7\u00e3o \u00e9 16 de outubro, mesmo dia em que a FAO foi criada, no ano de 1945.\r\nA FAO tem por miss\u00e3o combater a fome e a pobreza no mundo por meio da melhoria da seguran\u00e7a alimentar e do desenvolvimento agr\u00edcola. Essa organiza\u00e7\u00e3o internacional em muito contribuiu para o combate \u00e0 fome e \u00e0 mis\u00e9ria no Brasil, apoiando a formula\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e projetos de assist\u00eancia t\u00e9cnica nas \u00e1reas alimentar e agr\u00edcola. Ela merece ser parabenizada.\r\nNesse dia de comemora\u00e7\u00e3o, faz-se necess\u00e1rio pensar sobre como tornar acess\u00edvel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, de qualidade, em quantidade suficiente e de forma permanente. Em comunicado, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas lembra que 820 milh\u00f5es de pessoas passam fome no mundo. Ao mesmo tempo, 2 bilh\u00f5es de pessoas est\u00e3o acima do peso ou obesas, em raz\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o crescente e do estilo de vida sedent\u00e1rio. Infelizmente, o mundo est\u00e1 longe de alcan\u00e7ar a meta da acessibilidade a dietas saud\u00e1veis.\r\nSou membro da Frente Parlamentar Mista da Alimenta\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, que tem como um de seus objetivos reduzir a incid\u00eancia de doen\u00e7as relacionadas \u00e0 obesidade e \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o, trabalhando de forma preventiva. Nosso trabalho se coaduna com as metas da ONU e da FAO.\r\nEm setembro deste ano, a C\u00e2mara dos Deputados lan\u00e7ou a D\u00e9cada da Agricultura Familiar, em conson\u00e2ncia com o plano de a\u00e7\u00e3o global contra a fome e a pobreza anunciado em maio pela FAO, que tem o objetivo de acabar com a fome no mundo at\u00e9 2030. A iniciativa ressalta a import\u00e2ncia do agricultor familiar como provedor de alimentos e como agente de equil\u00edbrio ambiental. No Brasil, contudo, o setor carece de pol\u00edticas p\u00fablicas que possam assegurar infraestrutura, renda e educa\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c0 \u00e9poca do lan\u00e7amento, o representante da FAO no Brasil, o Sr. Gustavo Chianca, explicou que o plano visa a melhorar a inclus\u00e3o socioecon\u00f4mica, a resili\u00eancia e o bem-estar em lares e comunidades da agricultura familiar. Afirmou ainda que fome e obesidade s\u00e3o dois lados de uma mesma moeda e que a agricultura familiar \u00e9 uma grande arma para combater essa epidemia, pois ela trar\u00e1 alimentos saud\u00e1veis que podem ajudar no combate \u00e0 fome e \u00e0 obesidade. \r\nA Frente Parlamentar Mista da Agricultura Familiar, da qual fa\u00e7o parte, atua sobretudo nas garantias econ\u00f4micas para o desempenho do trabalho no campo. A agricultura familiar responde por 70% da produ\u00e7\u00e3o de alimentos no Brasil, mas recebe pouca aten\u00e7\u00e3o do Governo, situa\u00e7\u00e3o que pretendemos contornar com o apoio de organismos internacionais e com a nossa mobiliza\u00e7\u00e3o.\r\nA alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel deve ser um compromisso de todos, inclusive da popula\u00e7\u00e3o, que precisa ser conscientizada sobre a qualidade e a quantidade dos alimentos ingeridos. A realiza\u00e7\u00e3o de eventos e a divulga\u00e7\u00e3o de materiais s\u00e3o essenciais para a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos. Al\u00e9m disso, o acesso a alimentos nutritivos e que n\u00e3o causem danos \u00e0 sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental da humanidade.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que autorize a divulga\u00e7\u00e3o do meu pronunciamento pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa, em especial pelo programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=131&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-26T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA DO EVANG\u00c9LICO, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Evang\u00e9lico.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no pr\u00f3ximo dia 30 ser\u00e1 comemorado o Dia do Evang\u00e9lico, uma data prop\u00edcia para reafirmarmos as boas pr\u00e1ticas crist\u00e3s, especialmente aquelas que evidenciam a paz, o amor ao pr\u00f3ximo e a justi\u00e7a social.\r\n\u00c9 uma excelente oportunidade para mostrarmos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que as denomina\u00e7\u00f5es evang\u00e9licas n\u00e3o se limitam em atuar dentro de seus templos religiosos. Muito pelo contr\u00e1rio: o trabalho evangel\u00edstico e social acontece principalmente fora das quatro paredes, no qual o contato direto com as pessoas \u00e9 o grande diferencial, pois gera confian\u00e7a, equil\u00edbrio emocional, empatia e motiva\u00e7\u00e3o para enfrentar os desafios cotidianos.\r\nSem d\u00favida alguma, a igreja evang\u00e9lica \u00e9 um bra\u00e7o de apoio do Estado. Suas a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas social, psicol\u00f3gica e espiritual contribuem fortemente para a melhoria da qualidade de vida de muita gente, sobretudo no que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais e \u00e0 compreens\u00e3o da import\u00e2ncia de se ter um Deus fiel, amigo, verdadeiro, que nos auxilia nos momentos mais dif\u00edceis e decisivos de nossas vidas.\r\nSer evang\u00e9lico, portanto, \u00e9 crer nas escrituras sagradas e experimentar todos os dias os benef\u00edcios de um relacionamento puro e sincero com Deus. Nesta data t\u00e3o especial, precisamos compreender que praticar os mandamentos do Senhor Jesus n\u00e3o se trata de professar uma religi\u00e3o ou ir a um culto religioso, simplesmente. \u00c9 aceitar que n\u00e3o somos perfeitos e completos, carecemos de ajuda e n\u00e3o teremos vit\u00f3ria sozinhos.\r\nQue neste dia tenhamos a humildade para entender que tudo o que somos e temos pertence a Deus! Por isso, ajudar o pr\u00f3ximo deve ser um estilo de vida e n\u00e3o um ato isolado, moment\u00e2neo.\r\nAssim, mais que pertencer a uma placa denominacional, o evang\u00e9lico deve ser um disc\u00edpulo de Jesus, uma pessoa disposta a se doar e a propagar a paz e a solidariedade entre os povos, pois o mundo j\u00e1 est\u00e1 cheio de desaven\u00e7as, falta de amor, ego\u00edsmo e n\u00e3o devemos nos conformar com isso.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F11%2F2019&txPagina=199&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-27T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O, IGREJA DO EVANGELHO QUADRANGULAR, IGREJA EVANGELICA, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do 68\u00ba anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da Igreja do Evangelho Quadrangular no Brasil. Relev\u00e2ncia do Projeto Lucas; do Projeto SOS Minas e da Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Casa da Provis\u00e3o mantidos pela institui\u00e7\u00e3o religiosa.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, gostaria de comunicar que no \u00faltimo dia 15 de novembro foi comemorado o anivers\u00e1rio dos 68 anos no Brasil da Igreja do Evangelho Quadrangular, uma denomina\u00e7\u00e3o religiosa id\u00f4nea que tamb\u00e9m exerce diversas outras atividades em prol da valoriza\u00e7\u00e3o do ser humano, premissas fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo mais justo, solid\u00e1rio e harm\u00f4nico.\r\nPara mim, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o enorme pertencer a uma das maiores denomina\u00e7\u00f5es evang\u00e9licas pentecostais do Brasil. Fa\u00e7o parte do seu rol de pastores e conhe\u00e7o a fundo a seriedade do seu trabalho. Al\u00e9m disso, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que tem v\u00e1rios projetos sociais em diferentes \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o.\r\nO Projeto Lucas, por exemplo, conta com uma equipe de profissionais de sa\u00fade dispostos a doar um pouco do seu tempo em favor do bem-estar f\u00edsico e emocional das pessoas. As viagens mission\u00e1rias s\u00e3o realizadas por meio de um \u00f4nibus equipado com consult\u00f3rio m\u00e9dico e odontol\u00f3gico, no qual s\u00e3o disponibilizados \u00e0 comunidade atendimentos cl\u00ednicos e odontol\u00f3gicos, aferi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o, teste de glicemia e distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos. Em 14 anos j\u00e1 foram feitos 436.935 atendimentos em 16 Estados, sendo mais de 43 mil s\u00f3 em 2019, com o apoio de 18 unidades m\u00f3veis de sa\u00fade.\r\nH\u00e1 tamb\u00e9m o projeto SOS Minas, caros Colegas, que vigora desde 2001, por ocasi\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o da Casa da Provis\u00e3o. O objetivo \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade mediante atendimentos diferenciados, como: orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, assist\u00eancia odontol\u00f3gica, est\u00e9tica pessoal, cortes de cabelo e barba, manicure e pedicure, atendimento de enfermagem, aferi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial, teste de glicose e curativos, atendimento psicol\u00f3gico e social, doa\u00e7\u00e3o de alimentos e donativos em geral.\r\nEm 18 anos, 160 cidades foram atendidas, com distribui\u00e7\u00e3o de 73.533 cestas b\u00e1sicas, 2.012 toneladas de roupas, 8 mil kits para crian\u00e7as e 12.385 B\u00edblias. No ano passado enviamos seis caminh\u00f5es com 99 toneladas de mantimentos.\r\nOutro pilar da nossa institui\u00e7\u00e3o \u00e9 a Associa\u00e7\u00e3o Beneficente Casa da Provis\u00e3o, que, desde 2001, atua na promo\u00e7\u00e3o da cidadania de crian\u00e7as, adolescentes, idosos e fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. A entidade desenvolve o seu trabalho em parceria com a Defesa Civil e a Cruz Vermelha de Belo Horizonte, direcionando seus recursos provenientes de doa\u00e7\u00f5es para amenizar o impacto causado em popula\u00e7\u00f5es que sofrem com problemas de seca, enchente e outras cat\u00e1strofes. Nesses 18 anos de exist\u00eancia, Sr. Presidente, milhares de pessoas foram beneficiadas e salvas da solid\u00e3o, da morte e do abandono. Para nossa alegria, 94 institui\u00e7\u00f5es da Grande BH s\u00e3o atendidas todos os meses.\r\nPor fim, quero destacar o projeto Margarida, uma iniciativa fant\u00e1stica que percorre o Brasil em um micro-\u00f4nibus totalmente equipado com aparelhos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de exames gratuitos de mamografia e eletrocardiograma. A iniciativa tem o objetivo de conscientizar as mulheres sobre a import\u00e2ncia do cuidado com a sua sa\u00fade e do acompanhamento m\u00e9dico peri\u00f3dico que elas devem ter. Desde 2014 dezenas de milhares de mulheres j\u00e1 foram atendidas.\r\nNo Brasil, a igreja foi fundada em 1951, na cidade de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, no Estado de S\u00e3o Paulo, pelos mission\u00e1rios norte-americanos Harold Edwin Willians e Jesus Em\u00edlio Vasques Ramos. A igreja conta com mais de 17 mil templos e obras abertas e estruturadas em todo o Pa\u00eds. Mais de 30 mil obreiros levam a mensagem do Senhor Jesus a mais de 2 milh\u00f5es de pessoas.\r\nN\u00e3o poderia deixar de destacar os bravos guerreiros da Igreja do Evangelho Quadrangular, que, com muito empenho, abnega\u00e7\u00e3o e amor ao pr\u00f3ximo, constru\u00edram uma denomina\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, reconhecida internacionalmente e composta por milhares de pessoas dispostas a propagar os ensinamentos de Jesus ao mundo.\r\nCito a nossa fundadora internacional, a Irm\u00e3 Aim\u00e9e Semple McPherson, que, em 1\u00ba de janeiro de 1923, em Los Angeles, Calif\u00f3rnia, inaugurou a primeira sede, com capacidade para 5 mil pessoas. Era verdadeiramente uma vision\u00e1ria e tinha muita convic\u00e7\u00e3o do seu chamado. Nos primeiros meses, 7 mil pessoas se converteram a Jesus, um crescimento extraordin\u00e1rio!\r\nMerece tamb\u00e9m o nosso reconhecimento o Reverendo M\u00e1rio de Oliveira, l\u00edder da denomina\u00e7\u00e3o no Brasil.\r\nCom garra e ousadia, fizeram com que a Igreja do Evangelho Quadrangular no Brasil conseguisse atingir todas as Unidades da Federa\u00e7\u00e3o, desempenhando um papel imprescind\u00edvel de ressocializa\u00e7\u00e3o, solidariedade, boas pr\u00e1ticas socioeducativas e, sobretudo, de evangeliza\u00e7\u00e3o para um n\u00famero incont\u00e1vel de brasileiros.\r\n\u00c9 uma honra para mim e todos aqueles que fazem parte da fam\u00edlia Quadrangular celebrar mais 1 ano de exist\u00eancia de uma igreja que tem a marca de Jesus.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado nos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F11%2F2019&txPagina=160&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-28T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "OUTUBRO ROSA, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE MAMA. \r\nNOVEMBRO AZUL, PREVEN\u00c7\u00c3O, C\u00c2NCER DE PR\u00d3STATA.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Import\u00e2ncia das campanhas Outubro Rosa e Novembro Azul destinadas, respectivamente, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama e do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o Outubro Rosa terminou, e j\u00e1 entramos no Novembro Azul. Como integrante da Frente Parlamentar Mista em Prol da Luta contra o C\u00e2ncer, venho saudar ambos os movimentos, pela import\u00e2ncia que t\u00eam na conscientiza\u00e7\u00e3o, no combate e na preven\u00e7\u00e3o destes que s\u00e3o males terr\u00edveis, muitas vezes causadores de sofrimento e de morte.\r\nEstas campanhas t\u00eam crescido bastante no Brasil, mas ainda precisam crescer mais, de sorte a atingir o maior n\u00famero de pessoas, em todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o. Precisam contar com o apoio indistinto da sociedade, da m\u00eddia, dos educadores, das autoridades, de sa\u00fade. Ningu\u00e9m est\u00e1 eximido de participar.\r\nTrata-se, Sr. Presidente, de uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica, em princ\u00edpio, mas n\u00e3o apenas: \u00e9 tamb\u00e9m uma quest\u00e3o social das mais prementes.\r\nNo Brasil e no mundo, tanto nos pa\u00edses em desenvolvimento como nos desenvolvidos, o c\u00e2ncer de mama \u00e9 o tipo de c\u00e2ncer mais comum entre as mulheres, depois do c\u00e2ncer de pele n\u00e3o melanoma. As estat\u00edsticas indicam o crescimento do n\u00famero de casos. \r\nSegundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o c\u00e2ncer de mama responde por cerca de 28% de novos diagn\u00f3sticos, abrangendo todos os tipos de c\u00e2ncer em mulheres. Em 2018, surgiram, estima-se, 59.700 casos de c\u00e2ncer de mama no Brasil. \r\nRelativamente raro antes dos 35 anos, a partir da\u00ed, o c\u00e2ncer cresce, em incid\u00eancia, de forma progressiva, sobretudo ap\u00f3s os 50 anos. Os homens podem tamb\u00e9m ser acometidos, embora o percentual n\u00e3o chegue a 1% do total de registros. \r\nA boa not\u00edcia s\u00e3o os bons progn\u00f3sticos, na maioria dos casos relatados, gra\u00e7as a alguns fatores importantes, entre os quais a evolu\u00e7\u00e3o de protocolos, tratamentos, t\u00e9cnicas cir\u00fargicas e drogas.\r\nCom a aplica\u00e7\u00e3o de modernas tecnologias, com o resultado de novas pesquisas cient\u00edficas e com o uso de equipamentos cada vez mais precisos, tornou-se mais f\u00e1cil o diagn\u00f3stico precoce. E o que se sabe \u00e9 que, quanto mais cedo constatada a doen\u00e7a, maiores as chances de cura.\r\nA preven\u00e7\u00e3o, no entanto, continua sendo a solu\u00e7\u00e3o mais segura e eficaz. \r\nQuando falamos em preven\u00e7\u00e3o, uma coisa \u00e9 essencial: a informa\u00e7\u00e3o. A mulher precisa saber identificar as altera\u00e7\u00f5es que ocorrem no pr\u00f3prio corpo, por meio do autoexame peri\u00f3dico, al\u00e9m de conhecer os fatores de risco, adotando pr\u00e1ticas saud\u00e1veis de vida. Enfim, a mulher precisa ter uma postura atenta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de suas mamas. \r\nJ\u00e1 diziam os mais velhos que \"antes prevenir do que remediar\". A m\u00e1xima imp\u00f5e-se igualmente aos homens.\r\nChego agora ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, falando do Novembro Azul.\r\nA campanha ora veiculada \u00e9 de suma import\u00e2ncia para todos os homens. Para os homens? Eu diria que n\u00e3o apenas. O c\u00e2ncer, quando acomete um dos nossos, inflige dor \u00e0 fam\u00edlia, aos amigos, a todos n\u00f3s.\r\nO c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9, infelizmente, um mal muito frequente. Na maioria das ocorr\u00eancias, cresce de forma lenta (leva cerca de 15 anos para atingir 1 cent\u00edmetro c\u00fabico), sem dar sinais ou afetar a rotina de sua v\u00edtima. \r\nN\u00e3o nos enganemos, por\u00e9m, quanto \u00e0 sua letalidade. O c\u00e2ncer de pr\u00f3stata mata! Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o n\u00famero de \u00f3bitos em decorr\u00eancia do mal chegou a 15.391, em 2017.\r\n\u00c9 o mais frequente entre os homens, depois do c\u00e2ncer de pele do tipo n\u00e3o melanoma. Considerando ambos os sexos, \u00e9 o segundo tipo mais comum. \r\nA taxa de incid\u00eancia \u00e9 maior nos pa\u00edses desenvolvidos, em compara\u00e7\u00e3o com os pa\u00edses em desenvolvimento. No Brasil, estimativas apontam para cerca de 68.220 novos casos, s\u00f3 no ano de 2018, de acordo ainda com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O n\u00famero corresponde a um risco de 66,12 casos novos a cada 100 mil homens. \r\nO aumento dos registros pode ser parcialmente justificado pela evolu\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de diagn\u00f3stico, bem como pela melhoria na qualidade dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, pela diminui\u00e7\u00e3o do preconceito do pr\u00f3prio homem e pelo aumento da expectativa de vida.\r\nA idade \u00e9, sim, um fator de risco importante, uma vez que tanto a incid\u00eancia como a mortalidade aumentam significativamente ap\u00f3s os 50 anos. Algo como 75% dos casos, no mundo, ocorrem a partir dos 65 anos.\r\nOutros fatores s\u00e3o a hereditariedade e o estilo de vida, especialmente os h\u00e1bitos alimentares. Excesso de gordura corporal, por exemplo, aumenta o risco de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata avan\u00e7ado.\r\nMais uma vez, a detec\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia para enfrentar o problema. Quanto mais cedo, maiores as chances de cura.\r\nSr. Presidente, a ci\u00eancia m\u00e9dica e todas as demais ci\u00eancias subsidi\u00e1rias s\u00e3o realmente grandes aliadas nesta luta. \u00c9 uma sorte vivermos em um tempo t\u00e3o rico em descobertas!\r\nH\u00e1, por\u00e9m, muito a ser feito, para que possamos diminuir as estat\u00edsticas, ainda muito adversas. Dados do Instituto Nacional do C\u00e2ncer demonstram que a doen\u00e7a \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 12% de todas as causas de morte no mundo. No Brasil, o instituto estima mais de 600 mil casos por ano.\r\n\u00c9 justamente para enfrentar isso que a Frente Parlamentar Mista em Prol da Luta contra o C\u00e2ncer foi criada, em mar\u00e7o deste ano. \r\nQueremos trabalhar em prol de medidas que fortale\u00e7am a pesquisa e o desenvolvimento cient\u00edfico.\r\nQueremos promover ou ajudar a promover, junto ao poder p\u00fablico e \u00e0 rede privada, a qualidade da informa\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o, bem como dos diagn\u00f3sticos e tratamentos. \r\nQueremos nos engajar nos esfor\u00e7os pelo acesso universal dos brasileiros e brasileiras de todos os quadrantes e de todos os n\u00edveis socioecon\u00f4micos.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e pelo programa A Voz do Brasil.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F11%2F2019&txPagina=75&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-17T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "ITEC DAY (55:2019, \u00cdNDIA, EMBAIXADA ESTRANGEIRA).",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Participa\u00e7\u00e3o nas celebra\u00e7\u00f5es do 55\u00ba anivers\u00e1rio do ITEC Day, na Embaixada da \u00cdndia.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, \u00e9 com grande satisfa\u00e7\u00e3o que registro um importante evento que aconteceu no dia 5 de dezembro, na Embaixada da \u00cdndia. Mais uma vez, o Brasil se une \u00e0 \u00cdndia para celebrar uma importante parceria que vem dando certo entre essas duas grandiosas na\u00e7\u00f5es. Refiro-me ao ITEC Day 2019.\r\nO evento teve a relev\u00e2ncia e o brilho que essa data representa, haja vista que estamos falando de um programa de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e econ\u00f4mica do Governo indiano e pa\u00edses em desenvolvimento, de curta e m\u00e9dia dura\u00e7\u00e3o, que abrange diferentes e significativas \u00e1reas, como agricultura, bancos, contabilidade e finan\u00e7as, auditoria, tecnologias cibern\u00e9ticas, intelig\u00eancia artificial e tecnologias emergentes, engenharia, tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es, educa\u00e7\u00e3o, defesa, idioma ingl\u00eas, meio ambiente, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, sa\u00fade e ioga e fortalecimento rural.\r\nQuero registrar o nosso reconhecimento e a nossa satisfa\u00e7\u00e3o de participar de um acontecimento como este, cuja capilaridade e abrang\u00eancia s\u00e3o incontestes, pois ele beneficia 160 pa\u00edses parceiros com o seu sistema arrojado e eficaz de capacita\u00e7\u00e3o, no qual o Brasil tem a honra de se fazer presente.\r\nSeus idealizadores foram muito felizes em definirem que o p\u00fablico-alvo seriam pa\u00edses em desenvolvimento, da \u00c1sia, da \u00c1frica, do leste da Europa e da Am\u00e9rica Latina, bem como ag\u00eancias multilaterais, entre outros parceiros.\r\nN\u00e3o resta d\u00favida: o ITEC Day contribui para o fortalecimento da intera\u00e7\u00e3o entre indianos, brasileiros e demais participantes de na\u00e7\u00f5es amigas.\r\n N\u00e3o poderia deixar de destacar que na edi\u00e7\u00e3o deste ano tamb\u00e9m comemoramos o 55\u00ba anivers\u00e1rio do ITEC, iniciado em 1964. S\u00e3o mais de 5 d\u00e9cadas capacitando pessoas e contribuindo, assim, para a melhoria da qualidade de vida de um n\u00famero incont\u00e1vel de cidad\u00e3os.\r\nGra\u00e7as \u00e0 destina\u00e7\u00e3o anual de dez vagas ao Brasil, 69 brasileiros j\u00e1 receberam treinamento por interm\u00e9dio do ITEC, e, certamente, seus resultados exitosos v\u00eam influenciando direta e indiretamente no desenvolvimento das pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras.\r\nPortanto, ao Encarregado de Neg\u00f3cios, aos demais participantes e \u00e0s autoridades, quero dizer que o feito do Governo da \u00cdndia denota para todos n\u00f3s a pujan\u00e7a, o empreendedorismo e a preocupa\u00e7\u00e3o desse not\u00e1vel pa\u00eds em fortalecer la\u00e7os diplom\u00e1ticos e de amizade com o mundo, al\u00e9m de promover o conhecimento e a troca de experi\u00eancias entre os seus parceiros.\r\nParab\u00e9ns aos organizadores por mais um ITEC Day.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2019&txPagina=266&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-05T19:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA NACIONAL DE COMBATE E PREVEN\u00c7\u00c3O DA HANSEN\u00cdASE, HOMENAGEM.\r\nHANSEN\u00cdASE, ESCLARECIMENTO, NECESSIDADE, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Nacional de Combate e Preven\u00e7\u00e3o da Hansen\u00edase. Alta incid\u00eancia da doen\u00e7a no Brasil. Import\u00e2ncia da difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a hansen\u00edase. Descumprimento, pelo Governo brasileiro, do compromisso de erradica\u00e7\u00e3o da hansen\u00edase no Pa\u00eds at\u00e9 2010.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 31 de janeiro celebramos o Dia Nacional de Combate e Preven\u00e7\u00e3o da Hansen\u00edase. Gostaria de aproveitar a oportunidade para fazer algumas considera\u00e7\u00f5es sobre esse terr\u00edvel mal, que em diversos pa\u00edses do mundo j\u00e1 est\u00e1 extinto, mas ainda acomete milhares de brasileiros. \r\nO Brasil \u00e9, ali\u00e1s, o segundo pa\u00eds com maior n\u00famero de casos de hansen\u00edase, atr\u00e1s apenas da \u00cdndia. Na \u00faltima d\u00e9cada, foram registrados cerca de 30 mil novos casos por ano no Pa\u00eds, a maior parte deles em popula\u00e7\u00f5es com baixo poder aquisitivo e acesso prec\u00e1rio a assist\u00eancia m\u00e9dica.\r\nHoje, a hansen\u00edase pode ser curada com muita facilidade, sobretudo quando h\u00e1 diagn\u00f3stico e tratamento precoces. Mas n\u00e3o foi assim durante a maior parte da hist\u00f3ria da humanidade. Antes do surgimento dos medicamentos que combatem o bacilo respons\u00e1vel pela doen\u00e7a, a principal provid\u00eancia contra sua dissemina\u00e7\u00e3o era o isolamento compuls\u00f3rio dos doentes, o que gerava muito sofrimento, estigma e preconceito. Parentes, inclusive pais e filhos, eram separados e ficavam anos sem se ver em raz\u00e3o dessa pol\u00edtica p\u00fablica.\r\nQuando foram descobertos os antibi\u00f3ticos eficazes contra a hansen\u00edase, popularmente conhecida como lepra, tornou-se poss\u00edvel tratar o doente sem que este sequer precise alterar a sua rotina. O tratamento, oferecido gratuitamente pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, dura de 6 meses a 1 ano, e quanto mais r\u00e1pido a doen\u00e7a come\u00e7a a ser tratada menor a chance de surgirem sequelas. Al\u00e9m disso, desde que a primeira dose do medicamento \u00e9 ministrada, a mol\u00e9stia deixa de ser transmiss\u00edvel.\r\nA dissemina\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre a hansen\u00edase constitui, portanto, medida fundamental para que se restrinja o raio de a\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Por essa raz\u00e3o, h\u00e1 4 anos o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dedicou o m\u00eas de janeiro e consagrou a cor roxa para a intensifica\u00e7\u00e3o das campanhas educativas contra a hansen\u00edase. \r\nA Sociedade Brasileira de Hansenologia - SBH, fundada h\u00e1 72 anos, solicita \u00e0s empresas, entidades e institui\u00e7\u00f5es que promovam a\u00e7\u00f5es educativas para seus p\u00fablicos, adotem o la\u00e7o roxo e iluminem suas fachadas durante o Janeiro Roxo. Segundo a entidade, o Brasil pode ter de tr\u00eas a cinco vezes mais casos de hansen\u00edase do que apontam os dados oficiais, pois a doen\u00e7a \u00e9 de dif\u00edcil diagn\u00f3stico.\r\nOs principais sintomas da mol\u00e9stia s\u00e3o o aparecimento de manchas esbranqui\u00e7adas ou avermelhadas na pele com comprometimento da sensibilidade ou da for\u00e7a para segurar objetos. O diagn\u00f3stico se faz por meio de exame dermatoneurol\u00f3gico e avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica simplificada.\r\n Embora a hansen\u00edase se manifeste na pele, ela \u00e9 transmitida pelas vias respirat\u00f3rias por tosse ou espirro de uma pessoa doente que n\u00e3o esteja em tratamento. O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o dura, em m\u00e9dia, de 2 a 7 anos entre a contamina\u00e7\u00e3o e o aparecimento dos sintomas. \r\nNos \u00faltimos anos, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade promoveram a capacita\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia para identificar os primeiros sintomas da doen\u00e7a, o que antes costumava ser feito majoritariamente pelos m\u00e9dicos dermatologistas. Hoje, 70% dos diagn\u00f3sticos s\u00e3o realizados na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica pelo cl\u00ednico geral que atua como m\u00e9dico da fam\u00edlia.\r\nSr. Presidente, nobres colegas, h\u00e1 9 anos, em 1991, o Governo brasileiro assinou um termo comprometendo-se a eliminar a hansen\u00edase at\u00e9 2010. \u00c9 lament\u00e1vel que ainda hoje, a cada ano, cerca de 30 mil novos casos sejam registrados no Pa\u00eds, muitos em indiv\u00edduos que j\u00e1 portam deformidades irrevers\u00edveis, a absoluta maioria dos quais residentes em bols\u00f5es de pobrezas situados em \u00e1reas perif\u00e9ricas.\r\nA persist\u00eancia da hansen\u00edase entre n\u00f3s \u00e9, portanto, uma das muitas mazelas que derivam dos nossos agudos \u00edndices de desigualdade. Embora reconhe\u00e7a o esfor\u00e7o que vem sendo feito pelos profissionais de sa\u00fade e pelas autoridades para combater esse mal, de t\u00e3o f\u00e1cil tratamento nos dias de hoje, temo que essa luta s\u00f3 seja bem-sucedida quando lograrmos sucesso em outra frente, inadi\u00e1vel e absolutamente necess\u00e1ria, que \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o de maior justi\u00e7a social no Brasil. \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o desta Casa legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F2%2F2020&txPagina=128&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-11T19:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA MUNDIAL CONTRA O C\u00c2NCER.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Mundial de Luta Contra o C\u00e2ncer.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste ano \u00e9 comemorado o 20\u00ba Dia Mundial de Luta contra o C\u00e2ncer, data que reputo fundamental para refor\u00e7armos a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre esta doen\u00e7a que ceifa tantas vidas e traz tanto sofrimento para o paciente e sua fam\u00edlia.\r\nSegundo os dados mais recentes do Instituo Nacional de C\u00e2ncer, mais de 600 mil novos casos s\u00e3o diagnosticados todos os anos no Brasil. Excetuado o c\u00e2ncer de pele n\u00e3o melanoma, o tipo mais comum entre os homens \u00e9 o de pr\u00f3stata e entre as mulheres \u00e9 o de mama.\r\nO c\u00e2ncer \u00e9 um dos mais graves problemas de sa\u00fade p\u00fablica no mundo e uma das quatro principais causas de morte prematura. No Brasil, mais de 200 mil brasileiros perdem a vida todos os anos em decorr\u00eancia do c\u00e2ncer.\r\nSem embargo, Sr. Presidente, parte dos casos de c\u00e2ncer pode ser evitada. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade estima que entre 30% e 50% dos c\u00e2nceres s\u00e3o pass\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de mudan\u00e7a de h\u00e1bitos e pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, como a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o contra infec\u00e7\u00f5es associadas ao c\u00e2ncer.\r\nPortanto, gostaria de pedir encarecidamente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e aos gestores nos Estados e Munic\u00edpios que insistam e fortale\u00e7am as pol\u00edticas p\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o, particularmente as destinadas a informar os brasileiros sobre atitudes que elevam o risco de contrair a doen\u00e7a, como o tabagismo e a alimenta\u00e7\u00e3o desequilibrada.\r\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o povo acerta quando diz que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 o melhor rem\u00e9dio. Contudo, \u00e9 imposs\u00edvel evitar todos os casos de c\u00e2ncer. Precisamos revigorar os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica, tanto no diagn\u00f3stico quanto no tratamento da enfermidade.\r\nA atual condi\u00e7\u00e3o do sistema p\u00fablico de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 boa. Todo brasileiro que j\u00e1 precisou do servi\u00e7o conhece esta realidade, salvo exce\u00e7\u00f5es, que sou o primeiro a reconhecer.\r\nCom o c\u00e2ncer, a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente. O diagn\u00f3stico muitas vezes \u00e9 tardio, o que infirma sobremaneira as chances de sucesso. Ademais, as filas para a radioterapia, quimioterapia e procedimentos cir\u00fargicos s\u00e3o longas, levando muitos pacientes \u00e0 morte prematura.\r\nUrge transformar esta situa\u00e7\u00e3o. Nossa popula\u00e7\u00e3o merece um atendimento de qualidade e o Pa\u00eds tem condi\u00e7\u00e3o de vencer esta quest\u00e3o. J\u00e1 provamos tantas vezes que somos capazes de superar obst\u00e1culos e, juntos, podemos faz\u00ea-lo novamente.\r\nPortanto, utilizemos o Dia Mundial de Luta contra o C\u00e2ncer como um valioso instrumento de difus\u00e3o do conhecimento sobre a doen\u00e7a e como motiva\u00e7\u00e3o para avan\u00e7armos decisivamente na preven\u00e7\u00e3o e no tratamento dos pacientes oncol\u00f3gicos no Brasil.\r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o desta Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F2%2F2020&txPagina=209&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-12T12:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Encerramento"
        },
        "keywords": "DIA INTERNACIONAL DA MULHER. \r\nDESIGUALDADE ENTRE OS SEXOS, MERCADO DE TRABALHO.\r\nFEMINIC\u00cdDIO, VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER, AUMENTO.",
        "nomeDeputado": "Stefano Aguiar",
        "sumario": "Transcurso do Dia Internacional da Mulher. Persist\u00eancia das desigualdades de g\u00eanero no Brasil. Aumento dos crimes de feminic\u00eddio no Pa\u00eds.",
        "tipoDiscurso": "DISCURSO ENCAMINHADO",
        "transcricao": "DISCURSO NA \u00cdNTEGRA ENCAMINHADO PELO SR. DEPUTADO STEFANO AGUIAR.\r\n\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o dia 8 de mar\u00e7o, Dia Internacional da Mulher, n\u00e3o \u00e9 apenas uma data reservada para se homenagear as m\u00e3es, esposas, filhas, irm\u00e3s, amigas, colegas de trabalho. Muito mais do que isso, \u00e9 oportunidade de se avaliar os nossos avan\u00e7os sociais, econ\u00f4micos e pol\u00edticos em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade que trate homens e mulheres de forma equ\u00e2nime.\r\n\u00c9 preciso reconhecer que esses avan\u00e7os existem e s\u00e3o importantes, mas acontecem num ritmo demasiadamente lento. De acordo com o relat\u00f3rio do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, publicado em dezembro de 2019, o Brasil precisar\u00e1 de mais de 59 anos para atingir a igualdade de g\u00eanero. Entre os 153 pa\u00edses pesquisados, estamos na 92\u00aa posi\u00e7\u00e3o nesse quesito, sendo que, entre as 25 na\u00e7\u00f5es da Am\u00e9rica Latina, ocupamos o vergonhoso 22\u00ba lugar.\r\nSenhoras e senhores, as mulheres e as meninas brasileiras, lamentavelmente, continuam subvalorizadas e enfrentam grandes desafios: trabalham mais, ganham menos, ocupam poucos espa\u00e7os de poder e experimentam in\u00fameras formas de viol\u00eancia em casa e em ambientes p\u00fablicos.\r\nA disparidade entre os rendimentos masculinos e femininos \u00e9 uma das injusti\u00e7as com que se deparam as mulheres em todo o mundo. No Brasil, estudo realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), com base na Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD Cont\u00ednua) de 2018, mostrou que as trabalhadoras ganham, em m\u00e9dia, 25% menos que os trabalhadores. \r\nAl\u00e9m de receber sal\u00e1rios menores, as mulheres brasileiras t\u00eam, ainda, uma carga de trabalho di\u00e1rio superior \u00e0 dos homens. Considerando o tempo dedicado aos afazeres dom\u00e9sticos e cuidados com pessoas, a jornada feminina, no nosso Pa\u00eds, \u00e9, em m\u00e9dia, 4 horas e 48 minutos maior que a masculina.\r\nAs mulheres representam 52% da popula\u00e7\u00e3o nacional. Sua participa\u00e7\u00e3o na vida p\u00fablica e nas tomadas de decis\u00e3o \u00e9, no entanto, muito inferior a esse percentual. Menos de 10% dos cargos de diretoria no Brasil s\u00e3o ocupados por executivas. Neste Parlamento, somente 15% dos mandatos s\u00e3o exercidos por mulheres. No Poder Executivo, a representatividade feminina \u00e9 ainda menor: s\u00e3o apenas duas as Ministras de Estado do atual Governo, num total de 22 Pastas. \r\nNo que diz respeito \u00e0s formas de viol\u00eancia sofridas pelas meninas e mulheres em nosso Pa\u00eds, pode-se afirmar que s\u00e3o muitas e est\u00e3o presentes em todos os espa\u00e7os sociais por elas frequentados.\r\nPesquisa publicada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o, em 2019, apontou que 97% das entrevistadas disseram j\u00e1 ter sofrido algum tipo de ass\u00e9dio em transporte p\u00fablico ou privado.\r\nCaros colegas, quase todas as brasileiras com mais de 18 anos afirmaram ter passado por experi\u00eancia de viol\u00eancia verbal ou f\u00edsica ao se deslocar pela cidade.\r\nLevantamento de 2018 do Instituto de Pesquisa Datafolha verificou que uma entre cada tr\u00eas brasileiras j\u00e1 foi assediada na rua. No ambiente de trabalho, 15% relataram ter sofrido ass\u00e9dio e, na institui\u00e7\u00e3o de ensino que frequentam, 10% disseram ter sido v\u00edtima desse tipo de viol\u00eancia. Senhor Presidente, essa falta de respeito \u00e9 imperdo\u00e1vel!\r\nAinda mais grave \u00e9 o crescimento das agress\u00f5es f\u00edsicas contra as mulheres. De acordo com a mesma pesquisa do Datafolha, em 2018, 16 milh\u00f5es de brasileiras foram agredidas fisicamente, uma m\u00e9dia de mais de 500 v\u00edtimas por minuto. Desses casos, 76% das agress\u00f5es partiram de pessoas conhecidas das v\u00edtimas.\r\nRecente estimativa da Folha de S.Paulo revelou que, em 2019, houve 1.310 assassinatos de mulheres decorrentes de viol\u00eancia dom\u00e9stica ou de motiva\u00e7\u00e3o relacionada a g\u00eanero. A ocorr\u00eancia desses crimes covardes, tipificados como feminic\u00eddios, cresceu 7,2% em rela\u00e7\u00e3o a 2018. Isso - \u00e9 preciso assinalar - enquanto se registrou queda de 22% nos homic\u00eddios dolosos e latroc\u00ednios no mesmo per\u00edodo.\r\nSenhoras e senhores, por que a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade enfrentada pelas mulheres \u00e9 t\u00e3o grande e por que t\u00e3o persistente? No Brasil justo e equ\u00e2nime com que sonhamos, as mulheres n\u00e3o podem ser as v\u00edtimas preferenciais da viol\u00eancia, do desrespeito, da explora\u00e7\u00e3o.\r\nComo membro da Frente Parlamentar em Defesa dos Direitos das Mulheres, deixo registrado aqui o meu desejo de que cada mulher deste Pa\u00eds tenha garantia de prote\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, integridade, sal\u00e1rio justo, descanso, espa\u00e7o de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, liberdade para estar onde quiser e para viver com a dignidade que todas merecem. \r\nSr. Presidente, solicito a V.Exa. que meu pronunciamento seja divulgado pelos \u00f3rg\u00e3os de divulga\u00e7\u00e3o da Casa Legislativa e no programa A Voz do Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2020&txPagina=97&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]