[
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-02-21T10:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Posicionamento do orador contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero deixar registrada aqui a nossa posi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 reforma da Previd\u00eancia, ao projeto que foi enviado a esta Casa, pelos fundamentos colocados, pelas consequ\u00eancias para o conjunto dos trabalhadores rurais, p\u00fablicos, civis e especialmente os militares.\r\nN\u00f3s pesquisamos e vimos que a imprensa publicou a palavra militar associada \u00e0 reforma da Previd\u00eancia mais de 50 mil vezes durante este ano, num claro indicativo de um alvo espec\u00edfico e direto para atingir os militares nessa reforma da Previd\u00eancia.\r\nPortanto, quero deixar claro que faremos uma resist\u00eancia respons\u00e1vel, em nome da sobreviv\u00eancia dos policiais e bombeiros militares na inatividade. N\u00f3s n\u00e3o podemos admitir que uma realidade em que essa categoria se entrega diuturnamente para morrer pela sociedade...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=22%2F2%2F2019&txPagina=32&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T16:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DISCUSS\u00c3O, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, APOIO.\r\nPL 3368/2015, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, INICIATIVA LEGISLATIVA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Discuss\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal Brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "DISCUSS\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, em 2015, eu apresentei o Projeto de lei n\u00ba 3.368, que est\u00e1 apensado a este Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, e o fiz em homenagem ao conjunto das trabalhadoras em seguran\u00e7a p\u00fablica, que, articuladas em uma associa\u00e7\u00e3o, debatendo com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, consolidaram uma proposta para tipificar o ass\u00e9dio moral no C\u00f3digo Penal.\r\nE n\u00f3s o fizemos com muita convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 necess\u00e1rio, \u00e9 fundamental que o ass\u00e9dio moral seja tipificado no nosso C\u00f3digo Penal para evitar a humilha\u00e7\u00e3o, o adoecimento dos trabalhadores em raz\u00e3o daquilo que historicamente se convencionou como uma rela\u00e7\u00e3o natural, uma rela\u00e7\u00e3o de humilha\u00e7\u00e3o, uma rela\u00e7\u00e3o de domina\u00e7\u00e3o.\r\nEste \u00e9 um projeto que dialoga diretamente com a pauta das mulheres, mas dialoga tamb\u00e9m, muito diretamente, com o conjunto dos trabalhadores.\r\nCom muita clareza, a aprova\u00e7\u00e3o deste projeto hoje, para que haja essa tipifica\u00e7\u00e3o, atende uma reivindica\u00e7\u00e3o das mulheres trabalhadoras. No caso, o nosso projeto atende uma reivindica\u00e7\u00e3o das trabalhadoras em seguran\u00e7a p\u00fablica: delegadas, policiais rodovi\u00e1rias federais, bombeiros militares, policiais militares. No entanto, este projeto n\u00e3o tem o cond\u00e3o de alterar o C\u00f3digo Penal Militar - isso est\u00e1 sendo tratado em outro projeto, que j\u00e1 foi aprovado, por exemplo, na Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.\r\nPor isso, nesta data, em homenagem \u00e0s mulheres, \u00e9 fundamental aprovarmos este projeto. Homenageando as mulheres, n\u00f3s resolveremos tamb\u00e9m um problema que atinge seriamente os homens e evitaremos o adoecimento do conjunto de trabalhadores que v\u00eam sendo submetidos a essa rela\u00e7\u00e3o humilhante que se d\u00e1 no ambiente de trabalho.\r\nPortanto, fazemos um apelo para que este projeto seja aprovado na forma do substitutivo que est\u00e1 sendo apresentado, conforme a constru\u00e7\u00e3o feita neste plen\u00e1rio diversas vezes. Foram v\u00e1rias as tentativas de aprovar este projeto. Houve um trabalho permanente, Deputada Soraya Santos, nos \u00faltimos 2 anos, num esfor\u00e7o pela aprova\u00e7\u00e3o. Conclamamos todos a aprovarem o projeto nesta data.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIMINALIZA\u00c7\u00c3O, ASS\u00c9DIO MORAL, DEFESA, VOTA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por duas sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 4.742, de 2001, sobre a altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal brasileiro para tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria me somar \u00e0queles que querem votar o projeto. Este projeto come\u00e7ou a ser debatido no Plen\u00e1rio em 2015. Sempre h\u00e1 um ou outro que se op\u00f5e. Nenhum texto resolve, porque n\u00e3o querem a tipifica\u00e7\u00e3o. Para quem n\u00e3o quer a tipifica\u00e7\u00e3o, nenhum texto vai resolver.\r\nPortanto, n\u00f3s precisamos enfrentar esta quest\u00e3o no Plen\u00e1rio conforme est\u00e1 sendo colocada. Precisamos votar o requerimento, derrotando-o, e votar o m\u00e9rito. \u00c9 o que estamos pedindo, \u00e9 o que o PDT prop\u00f5e neste momento.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=109&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIME, ASS\u00c9DIO MORAL, TRABALHO, DANO MORAL, CHEFE, ABUSO DE PODER, PENALIDADE, EMPREGADOR.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Esclarecimento ao Plen\u00e1rio acerca  do Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, apenas quero nivelar a informa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s consequ\u00eancias pr\u00e1ticas do projeto. O projeto n\u00e3o penaliza o empregador. O texto acolhido e apresentado pela Deputada Margarete Coelho est\u00e1 no limite do C\u00f3digo Penal e, ainda assim, dentro dos crimes de menor potencial ofensivo. Portanto, ningu\u00e9m vai para a cadeia. Apenas disciplina e tipifica no C\u00f3digo Penal. N\u00e3o tem nada a ver com a CLT o texto que a Deputada apresenta, portanto n\u00e3o penaliza o empregador pela atitude do seu empregado. O projeto penaliza o indiv\u00edduo e corrige uma pr\u00e1tica que foi adotada culturalmente como sendo v\u00e1lida, e n\u00e3o \u00e9. O ass\u00e9dio n\u00e3o pode ser admitido como algo natural, como algo que seja admitido na rela\u00e7\u00e3o de trabalho. Trata-se apenas disso.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=115&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T18:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva Global oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742-A, de 2001, sobre a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ass\u00e9dio moral, com vistas \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, n\u00f3s estamos defendendo esse destaque porque do jeito que est\u00e1 n\u00f3s estamos combatendo o ass\u00e9dio moral e ao mesmo tempo institucionalizando o ass\u00e9dio moral, na medida em que estamos, pelo texto atual, exigindo que a a\u00e7\u00e3o seja condicionada. N\u00f3s precisamos torn\u00e1-la incondicionada.\r\nEnt\u00e3o, s\u00e3o muito simples as raz\u00f5es pelas quais estamos defendendo a supress\u00e3o desse texto, porque estamos sendo contradit\u00f3rios, estamos tipificando, querendo combater e, ao mesmo tempo, restringindo a a\u00e7\u00e3o daqueles que efetivamente podem combater o ass\u00e9dio moral.\r\nPor isso estamos advogando aqui e defendendo a supress\u00e3o desse texto.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-03-12T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 4742/2001, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, SUPRESS\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba da Subemenda Substitutiva oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 4.742,  de 2001, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, precisamos primeiro corrigir as informa\u00e7\u00f5es sobre esse projeto.\r\nEu sou autor de um projeto apensado, que foi acolhido na forma de substitutivo. O texto que foi aprovado em hip\u00f3tese alguma criminaliza a rela\u00e7\u00e3o de trabalho, em hip\u00f3tese alguma compromete a gera\u00e7\u00e3o de emprego no Brasil. \u00c9 uma fal\u00e1cia fazer uma afirma\u00e7\u00e3o dessas.\r\nN\u00f3s estamos propondo que as pessoas se respeitem no trabalho, n\u00e3o s\u00f3 na iniciativa privada, mas no servi\u00e7o p\u00fablico tamb\u00e9m - n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 na iniciativa privada. Precisamos garantir que a rela\u00e7\u00e3o no trabalho entre superior e subordinado, que a rela\u00e7\u00e3o entre pares respeite a dignidade das pessoas. \r\nComo trabalhadores, somos testemunhas das in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es em que o chefe... \r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nA SRA. PRESIDENTE (Geovania de S\u00e1. Bloco/PSDB - SC) - Conclua, Deputado. \r\nO SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG) - O chefe, por capricho, humilha. Precisamos dar um basta nisso. O trabalhador n\u00e3o pode adoecer por causa do exerc\u00edcio do poder de outro.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F3%2F2019&txPagina=150&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-04-09T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), APOSENTADORIA,  POLICIAL MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, ESTADO (ENTE FEDERADO), MILITAR, UNI\u00c3O, RESERVA, REDU\u00c7\u00c3O, EFETIVO MILITAR, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, GOVERNO, MINAS GERAIS, CANCELAMENTO, CONCURSO P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Alerta ao Governo Federal sobre as consequ\u00eancias da aprova\u00e7\u00e3o da proposta de reforma previdenci\u00e1ria sobre policiais e bombeiros militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (Bloco/PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um alerta ao Governo, n\u00e3o s\u00f3 ao Governo no Pal\u00e1cio do Planalto mas tamb\u00e9m ao Governo aqui na C\u00e2mara, sobre as consequ\u00eancias imediatas dessa proposta de reforma da previd\u00eancia dos policiais e bombeiros militares.\r\nSomente em Minas Gerais, se vier a ser aprovado o texto da maneira como est\u00e1, transferindo para os Estados as regras de aposentadoria dos militares federais, praticamente 5 mil policiais e bombeiros militares ir\u00e3o para a reserva. Isso representa mais de 20% do efetivo.\r\nEstamos vivendo uma crise de seguran\u00e7a p\u00fablica. Inclusive, o Governo de Minas j\u00e1 cancelou o concurso com que seriam repostos mais de 2 mil policiais. N\u00f3s n\u00e3o teremos o concurso para 2 mil policiais e perderemos em torno de 5 mil policiais. S\u00e3o, portanto, 7 mil policiais a menos.\r\n\u00c9 uma trag\u00e9dia para a seguran\u00e7a p\u00fablica! \u00c9 um alerta que fazemos n\u00e3o s\u00f3 para o Governo aqui na C\u00e2mara mas tamb\u00e9m para o Governo l\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F4%2F2019&txPagina=119&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-28T14:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL PECUNI\u00c1RIO, BENEFICI\u00c1RIO, BOLSA FAM\u00cdLIA, BENEF\u00cdCIO DE PRESTA\u00c7\u00c3O CONTINUADA (BPC), RENDA MENSAL VITAL\u00cdCIA, RESIDENTE, BRUMADINHO (MG).",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Acerto do Presidente Jair Bolsonaro na edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio emergencial pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias benefici\u00e1rias do Programa Bolsa Fam\u00edlia e para benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada da Assist\u00eancia Social e da Renda Mensal Vital\u00edcia, residentes no Munic\u00edpio de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, em decorr\u00eancia do estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pela Secretaria Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional. Pedido de apoio ao Plen\u00e1rio na aprova\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 mat\u00e9ria apresentada pelo orador, sobre a realiza\u00e7\u00e3o de exames anuais nos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica atuantes no desastre de Brumadinho, para a investiga\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de mol\u00e9stias decorrentes do contato com alum\u00ednio e cobre.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, no dia 25, domingo, completamos exatos 4 meses desde a trag\u00e9dia de Brumadinho.\r\nJ\u00e1 foram identificados 240 mortos e ainda h\u00e1 mais de 30 desaparecidos. Al\u00e9m disso, houve preju\u00edzos financeiros incalcul\u00e1veis para a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO Presidente Bolsonaro corretamente editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, para indenizar as fam\u00edlias de Brumadinho. N\u00f3s acabamos de votar essa medida provis\u00f3ria na Comiss\u00e3o Especial. Infelizmente, o Governo n\u00e3o reconheceu - em nossa compreens\u00e3o, ele poderia ter reconhecido j\u00e1 nessa medida provis\u00f3ria - a extens\u00e3o dos danos para al\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho. A mina \u00e9 de Brumadinho, mas a popula\u00e7\u00e3o atingida \u00e9 de toda a calha do Rio Paraopeba, \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do entorno do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, l\u00e1 em Brumadinho.\r\nNesses 4 meses, um conjunto de profissionais tem trabalhado l\u00e1 diuturnamente. Tamb\u00e9m tivemos a participa\u00e7\u00e3o de militares de v\u00e1rios outros Estados, como Santa Catarina, Goi\u00e1s, Bahia, e do Distrito Federal. Bombeiros militares, policiais militares, policiais civis, ou seja, agentes de Estado est\u00e3o at\u00e9 hoje removendo toda aquela lama, para tentar localizar os desaparecidos.\r\nEm fevereiro, atrav\u00e9s de exames laboratoriais, foi identificada a presen\u00e7a de alum\u00ednio e cobre no corpo de alguns desses bombeiros militares l\u00e1 presentes. N\u00f3s fizemos uma emenda, para que n\u00e3o aconte\u00e7a com esses bombeiros o que acontece hoje com as v\u00edtimas de Chernobyl, que est\u00e3o sendo diagnosticadas com problemas de sa\u00fade 30 anos depois, fazendo com que se torne dif\u00edcil estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito.\r\nN\u00f3s n\u00e3o podemos esperar 20 anos para identificar um c\u00e2ncer ou outra doen\u00e7a nesses bombeiros e, a partir da\u00ed, tentar fazer um v\u00ednculo com esse trabalho realizado hoje.\r\nPortanto, n\u00f3s queremos destacar essa medida e contamos com o apoio do Plen\u00e1rio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=29%2F5%2F2019&txPagina=58&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T12:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comiss\u00e3o Geral"
        },
        "keywords": "COMISS\u00c3O GERAL, SISTEMA CARCER\u00c1RIO.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA.\r\nPEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), AGENTE PENITENCI\u00c1RIO, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, POL\u00cdCIA, DEFESA. \r\nPL 7223/2006, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REGIME PRISIONAL, REGIME FECHADO, PRESO, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Debate acerca do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "COMISS\u00c3O GERAL",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, primeiro, cumprimento o Deputado Lincoln Portela pela iniciativa; todos os convidados, em especial o General Mario, Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Minas Gerais; e, de forma bem carinhosa e fraterna, os agentes prisionais aqui presentes.\r\nDois minutos \u00e9 um tempo curto e imposs\u00edvel para discutir o sistema prisional, mas \u00e9 o suficiente para que eu possa afirmar, em nome do PDT, que eu represento neste momento tamb\u00e9m, o nosso compromisso com a aprova\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Penal, da PEC 372/2017, que j\u00e1 est\u00e1 aqui no plen\u00e1rio, apensada \u00e0 PEC 308/2004.(Palmas.)\r\nEu, que sou defensor da pol\u00edcia de ciclo completo, defendo com intransig\u00eancia inclusive o poder de investiga\u00e7\u00e3o para a Pol\u00edcia Penal. N\u00f3s trabalhamos muito em Minas Gerais para que a Pol\u00edcia Civil e a Pol\u00edcia Militar sa\u00edssem dos pres\u00eddios para que tiv\u00e9ssemos um \u00f3rg\u00e3o com efici\u00eancia e com treinamento pr\u00f3prio.\r\nPortanto, precisamos dar autoridade de poder de pol\u00edcia e capacidade de investiga\u00e7\u00e3o para esses agentes.\r\nMas \u00e9 preciso tamb\u00e9m refor\u00e7ar aqui o nosso compromisso com a valoriza\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o que est\u00e1 colocada no plen\u00e1rio desta Casa: a reforma da Previd\u00eancia. N\u00f3s n\u00e3o podemos, em hip\u00f3tese alguma, avan\u00e7ar nessa reforma sem reconhecer a necessidade de os agentes prisionais estarem inseridos na categoria de policiais na reforma da Previd\u00eancia para o direito \u00e0 aposentadoria especial.(Palmas.)\r\nIsso n\u00f3s n\u00e3o podemos permitir. \r\nNesses 2 minutos queremos reafirmar aqui esse compromisso.\r\nQuero, por \u00faltimo, fazer um apelo a todos os presentes e, em especial, aos gestores que est\u00e3o aqui presentes para que deem uma olhada no Projeto de Lei n\u00ba 7.223 - ele estava na pauta da semana passada e vai voltar, porque temos esse compromisso do Presidente Rodrigo Maia -, no qual estamos trabalhando para dar aten\u00e7\u00e3o especial ao cumprimento de pena em regime fechado. Pe\u00e7o apenas para que os gestores analisem esse projeto que considero extremamente importante para darmos efic\u00e1cia e efici\u00eancia ao cumprimento da pena em regime fechado.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=291&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-29T22:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMC 92/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 92, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, os trabalhadores rurais n\u00e3o podem ser colocados aqui na condi\u00e7\u00e3o de irrespons\u00e1veis, de criminosos. Os trabalhadores rurais se organizam para atender aquilo que o Estado n\u00e3o pode atender, aquilo que ele n\u00e3o alcan\u00e7a. O texto da medida provis\u00f3ria \u00e9 uma irresponsabilidade, \u00e9 um desrespeito aos trabalhadores rurais, que se organizam com muita dificuldade, devido aos deslocamentos. A organiza\u00e7\u00e3o sindical no campo \u00e9 muito mais dif\u00edcil do que na cidade. Al\u00e9m disso, o Estado n\u00e3o chega l\u00e1.\r\nPortanto, o PDT, reconhecendo a responsabilidade dos trabalhadores rurais que se organizam em sindicatos, vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=620&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 439/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 871/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 439 apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 871, de 2019, sobre o combate a irregularidades em benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\".\r\nEntendemos que a medida provis\u00f3ria cometeu um erro ao dar para o perito a exclusividade de uma fun\u00e7\u00e3o que hoje \u00e9 do auditor fiscal do trabalho.\r\nPortanto, est\u00e1 correto o destaque do DEM.\r\nO PDT acompanha votando \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=705&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "MPV 872/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI FEDERAL, MEMBRO, MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, INTEGRA\u00c7\u00c3O, SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, REPRESENTA\u00c7\u00c3O, ADVOCACIA-GERAL DA UNI\u00c3O (AGU), DEFENSORIA P\u00daBLICA, APROVA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nCORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), BOMBEIRO MILITAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Justeza das homenagens aos bombeiros brasileiros. Apoio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos requerimentos de destaque apresentados \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba  872, de 2019, sobre a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de recebimento de gratifica\u00e7\u00f5es pelos servidores ou empregados requisitados pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o; e sobre a coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, a C\u00e2mara e o Senado j\u00e1 fizeram sess\u00f5es solenes este ano para homenagear o Corpo de Bombeiros do Brasil inteiro, em raz\u00e3o da trag\u00e9dia de Brumadinho. Os bombeiros realmente merecem todas as homenagens.\r\nMas, na minha avalia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o faz sentido fazer sess\u00f5es solenes aqui se n\u00e3o reconhecermos a import\u00e2ncia e a necessidade de valorizar as pessoas de forma pr\u00e1tica, como fizeram as Deputadas Erika, Celina e Fl\u00e1via, ao apresentarem essas emendas aqui.\r\nPortanto, uma verdadeira homenagem aos bombeiros \u00e9 aprovar os destaques aqui apresentados para que eles tenham perspectivas de carreira e saiam mais fortalecidos, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=716&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-05-30T00:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), CONTR\u00c1RIO.\r\nCORPO DE BOMBEIROS MILITAR DO DISTRITO FEDERAL (CBMDF), BOMBEIRO MILITAR, VALORIZA\u00c7\u00c3O, HOMENAGEM.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00e3o \u00e0 bancada do Distrito Federal pela defesa dos interesses dos bombeiros. Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 2019, sobre a reforma previdenci\u00e1ria.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, inicialmente, quero cumprimentar a bancada de Bras\u00edlia por ter abra\u00e7ado a causa dos nossos bombeiros. Mas eu quero ressaltar, mais uma vez, que teremos que enfrentar aqui no plen\u00e1rio essa discuss\u00e3o da homenagem ao bombeiro, novamente, na reforma da Previd\u00eancia.\r\nEu j\u00e1 li e reli a PEC 6/19, por v\u00e1rias vezes, no que diz respeito aos militares estaduais, inclu\u00eddo o Corpo de Bombeiros, e n\u00e3o consegui enxergar o respeito aos militares estaduais, ao Corpo de Bombeiros. A PEC 6/19 desmonta o sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos militares estaduais, sem respeitar as peculiaridades da profiss\u00e3o, da atividade.\r\nPortanto, teremos que enfrentar esse debate da homenagem, novamente, ao discutirmos a Previd\u00eancia. E o texto da PEC 6/19 n\u00e3o nos interessa. Vamos brigar contra.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F5%2F2019&txPagina=726&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PARECER, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do parecer da Comiss\u00e3o Mista quanto ao atendimento dos pressupostos constitucionais de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT orienta o voto \"sim\" e reconhece a import\u00e2ncia desta medida provis\u00f3ria, mas quer registrar que ela \u00e9 insuficiente. \r\nEsta medida provis\u00f3ria est\u00e1 atingindo a popula\u00e7\u00e3o com apenas 600 reais, e o valor total n\u00e3o chega a 1 milh\u00e3o e 500 mil reais. \u00c9 extremamente pequeno este valor, j\u00e1 que atinge apenas aqueles que j\u00e1 s\u00e3o beneficiados com o Bolsa Fam\u00edlia e o BPC e apenas os moradores de Brumadinho.\r\nAl\u00e9m da mina do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o e da popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Brumadinho, foram atingidos o Rio Paraopeba, os pequenos produtores, os hot\u00e9is, toda a popula\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\", mas insiste na necessidade da edi\u00e7\u00e3o de outra medida, que abranja o conjunto da popula\u00e7\u00e3o que ficou no preju\u00edzo com essa desgra\u00e7a que aconteceu.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=161&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T18:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 13/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL, EMENDA, BOMBEIRO MILITAR, TRATAMENTO MEDICO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 13, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques. Defesa da aprova\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 6, apresentada \u00e0 mat\u00e9ria, relativa ao acompanhamento m\u00e9dico, por 20 anos, de bombeiros militares atuantes no resgate de corpos em Brumadinho.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o G1, em mat\u00e9ria veiculada h\u00e1 poucas horas, noticia: \"Bombeiros encontram corpo mais de 4 meses ap\u00f3s o rompimento da barragem da Vale em Brumadinho\". Com este, somam-se 245 corpos encontrados e resgatados pelo Corpo de Bombeiros. E \u00e9 por isso que n\u00f3s vamos votar \"sim\", mas destacando a Emenda n\u00ba 6, para criar um direito, criar um lastro jur\u00eddico, para que os bombeiros e todos aqueles que trabalharam e trabalham naquela lama tenham o direito a um acompanhamento m\u00e9dico nos pr\u00f3ximos 20 anos. Se nesse per\u00edodo for detectada alguma mol\u00e9stia que possa ter v\u00ednculo com a atua\u00e7\u00e3o desses profissionais nessa lama, eles ter\u00e3o direito a uma indeniza\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=167&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMC 29/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda n\u00ba 29, apresentado \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho,  Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\". Mas, na mesma linha, n\u00f3s sustentamos que o aux\u00edlio de 600 reais, uma \u00fanica vez, apenas para a popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho, \u00e9 insuficiente. N\u00f3s precisamos ampliar esse valor.\r\nPor isso, n\u00f3s apoiamos esse destaque do PCdoB e agradecemos ao partido por ter dado vida \u00e0 emenda do nosso L\u00edder, o Deputado Andr\u00e9 Figueiredo. N\u00f3s fazemos isso com a convic\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o pode ser apenas algo simb\u00f3lico. N\u00f3s precisamos dar condi\u00e7\u00e3o para se restabelecer a economia do C\u00f3rrego do Feij\u00e3o e de Brumadinho. In\u00fameras fam\u00edlias foram atingidas, dos comerciantes, dos produtores rurais, dos pequenos produtores, dos hortifrutigranjeiros daquela regi\u00e3o. A economia toda foi combalida.\r\nPortanto, isso aqui n\u00e3o \u00e9 uma disputa nem partid\u00e1ria nem de Oposi\u00e7\u00e3o e Governo. Trata-se de garantir a cidadania daquela popula\u00e7\u00e3o que foi arrasada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=174&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-04T19:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMP 6/2019, EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 875/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o da Emenda n\u00ba 6, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 875, de 2019, sobre o Aux\u00edlio Emergencial Pecuni\u00e1rio para fam\u00edlias de Brumadinho, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, esta emenda tem o objetivo de criar um cadastro e de conceder o direito a todos aqueles agentes do Estado que trabalharam e est\u00e3o trabalhando diretamente na lama da Mina do Feij\u00e3o, em Brumadinho, de receberem acompanhamento m\u00e9dico nos pr\u00f3ximos 20 anos.\r\nE se, em algum momento desse per\u00edodo, for identificada uma mol\u00e9stia que lhes cause invalidez, permanente ou parcial, que eles tenham direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o. Por que isso \u00e9 fundamental? Primeiro, em fevereiro, exames laboratoriais j\u00e1 identificavam excesso de alum\u00ednio e cobre no sangue de alguns bombeiros que est\u00e3o l\u00e1 trabalhando. Segundo, se n\u00f3s n\u00e3o estabelecermos isso agora, se n\u00e3o admitirmos esse monitoramento, daqui a 5, 10, 20 anos, esses companheiros nossos, esses bombeiros que foram aqui homenageados, que foram vitrines para o Brasil em compet\u00eancia, em solidariedade, n\u00e3o ter\u00e3o direito a nenhum v\u00ednculo se for identificada alguma mol\u00e9stia. N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel fazer um v\u00ednculo numa rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito, o que n\u00e3o lhes dar\u00e1 o direito a um benef\u00edcio pela invalidez em decorr\u00eancia da mol\u00e9stia.\r\nEnt\u00e3o, essa emenda n\u00e3o cria nenhuma despesa de imediato. Ela cria o direito ao monitoramento, a obriga\u00e7\u00e3o de o Estado fazer esse monitoramento, para que, daqui a algum tempo - tomara Deus que n\u00e3o -, se algum deles vier a ser acometido por uma mol\u00e9stia, possa haver a rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito.\r\nEu quero pedir aqui a aten\u00e7\u00e3o de todos os L\u00edderes. Conversei com v\u00e1rios dos senhores e das senhoras aqui. Fa\u00e7o esse apelo ao Governo. Essa emenda n\u00e3o gera nenhuma despesa imediata, ela faz justi\u00e7a. Agora h\u00e1 pouco o G1 noticiou que, depois de 4 meses, mais uma v\u00edtima foi encontrada pelo Corpo de Bombeiros. O Corpo de Bombeiros n\u00e3o saiu daquela lama at\u00e9 hoje, est\u00e1 revirando aquela lama para cumprir o seu papel. Ent\u00e3o, n\u00e3o adianta trazermos o Corpo de Bombeiros aqui, fazermos homenagens e chorarmos junto com eles, se n\u00f3s n\u00e3o dermos a garantia de que, no futuro, eles possam ser amparados.\r\nPor isso, pe\u00e7o aqui o apoio de todos para que n\u00f3s possamos aprovar esse destaque neste momento.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F6%2F2019&txPagina=180&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-11T17:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O, VETO 40/2018, VETO PARCIAL, MPV 843/2018, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PLV 27/2018, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do veto presidencial \u00e0 proposta de isen\u00e7\u00e3o de impostos na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos el\u00e9tricos e h\u00edbridos por deficientes e taxistas.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Para encaminhar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, neste momento, quero pedir a todos os Parlamentares e a todas as Lideran\u00e7as que nos ajudem a derrubar esse veto, para permitir a isen\u00e7\u00e3o de IOF e de IPI na compra de carros h\u00edbridos e el\u00e9tricos por deficientes f\u00edsicos e taxistas. Esse veto nem sequer deveria ter sido admitido pelo Presidente da Rep\u00fablica Michel Temer, no ano passado.\r\nEssa medida \u00e9 boa para o meio ambiente, \u00e9 boa para os taxistas, \u00e9 boa para os deficientes, \u00e9 boa para toda a popula\u00e7\u00e3o e \u00e9 boa para a ind\u00fastria automobil\u00edstica. Quero fazer esse apelo aqui em nome dos deficientes, em nome dos taxistas, em nome do meio ambiente, em nome tamb\u00e9m da proposta original da medida provis\u00f3ria, que visa valorizar a ind\u00fastria automobil\u00edstica no Brasil. Esse veto foi um retrocesso em rela\u00e7\u00e3o a uma pol\u00edtica que deve ser adotada e incentivada no Brasil, que diz respeito ao uso de carro h\u00edbrido e el\u00e9trico.\r\nPortanto, quero refor\u00e7ar isso aqui, ao mesmo tempo em que quero elogiar a luta dos taxistas por essa agenda e quero agradecer ao Governo, na pessoa do Senador Fernando Bezerra, que nos ajudou a construir esse acordo com todos os partidos. \r\nEspero que, de fato, os partidos estejam orientando os Deputados, para que possamos derrubar esse veto e garantir a isen\u00e7\u00e3o do IPI e do IOF na compra dos carros h\u00edbridos e el\u00e9tricos por deficientes e taxistas.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=13%2F6%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-06-25T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O, PL 2787/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da vota\u00e7\u00e3o por 2 sess\u00f5es do Projeto de Lei n\u00ba 2.787, de 2019, acerca da tipifica\u00e7\u00e3o do crime de ecoc\u00eddio e da conduta delitiva do respons\u00e1vel por desastre relativo a rompimento de barragem.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta \"n\u00e3o\", porque a popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho, de Mariana, do C\u00f3rrego dos Macacos j\u00e1 foi excessivamente agredida pela trag\u00e9dia, e essa trag\u00e9dia tem respons\u00e1veis. N\u00f3s aqui no plen\u00e1rio n\u00e3o podemos agredir tamb\u00e9m essa popula\u00e7\u00e3o com a protela\u00e7\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o desse projeto.\r\nSe h\u00e1 o que discutir no m\u00e9rito, que fa\u00e7amos a discuss\u00e3o e encontremos o caminho correto, mas adiar a vota\u00e7\u00e3o sob o pretexto de que n\u00e3o se pode nacionalizar ou por qualquer outro pretexto \u00e9 mais uma agress\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Brumadinho, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, que j\u00e1 vem com um sofrimento que nada repara. Nada repara as quase 300 mortes em Brumadinho, as 20 mortes em Mariana e o preju\u00edzo, o dano material e ambiental em Brumadinho.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F6%2F2019&txPagina=142&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-02T16:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Grande Expediente"
        },
        "keywords": "DIA DO BOMBEIRO, BOMBEIRO MILITAR, CONGRATULA\u00c7\u00c3O.\r\nSUBTENENTE GONZAGA, ATUA\u00c7\u00c3O, BENEF\u00cdCIO, APOSENTADORIA, BOMBEIRO MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Bombeiro Brasileiro. Compromisso de atua\u00e7\u00e3o parlamentar pela concess\u00e3o de aposentadoria justa aos bombeiros militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, hoje, 2 de julho, \u00e9 o Dia do Bombeiro Brasileiro. Os bombeiros s\u00e3o homens e mulheres extremamente profissionais, respons\u00e1veis e comp\u00f5em uma institui\u00e7\u00e3o que \u00e9 necess\u00e1ria para toda a humanidade. Portanto, no Dia do Bombeiro Brasileiro, queremos render-lhes a nossa homenagem.\r\nEles foram homenageados hoje em sess\u00e3o solene neste plen\u00e1rio.\r\nQuero dizer que a verdadeira homenagem aos bombeiros do Brasil inteiro \u00e9 o reconhecimento, na reforma da Previd\u00eancia, do seu direito a uma aposentadoria justa, a uma aposentadoria digna.\r\nRegistro que vamos enfrentar tudo e a todos, na reforma da Previd\u00eancia, para garantir aos bombeiros militares do Brasil uma aposentadoria justa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=3%2F7%2F2019&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-04T12:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 6/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), COMISS\u00c3O ESPECIAL, POL\u00cdCIA MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, MILITAR, FAVOR\u00c1VEL, DESTAQUE, APROVA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Expectativa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Comiss\u00e3o Especial destinada ao exame da proposta de reforma previdenci\u00e1ria, do Requerimento de Destaque n\u00ba 139, de 2019, oferecido \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o em benef\u00edcio dos policiais militares estaduais.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu quero aqui fazer um registro. Foram quase 6 meses de luta com o Governo, com o Relator, na CCJ, na Comiss\u00e3o Especial, para defender o direito de os policiais e bombeiros militares terem assegurado um regime pr\u00f3prio de Previd\u00eancia que reconhe\u00e7a a peculiaridade da atividade di\u00e1ria deles de enfrentamento da criminalidade violenta.\r\nConseguimos hoje - espero que seja mantido, votado e aprovado - que os militares estaduais sa\u00edssem dessa reforma, n\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, porque os militares t\u00eam Previd\u00eancia, mas defendi os militares dos Estados. Ent\u00e3o, espero que seja mantido o acordo, que possa ser aprovado o Destaque n\u00ba 139 l\u00e1 na Comiss\u00e3o Especial desta tarde.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F7%2F2019&txPagina=45&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T13:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social - INSS.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT obviamente orienta \"sim\". Entendemos que n\u00f3s todos trabalhamos pelo combate \u00e0 fraude, mas, com base na premissa de combate \u00e0 fraude, estamos deixando dois segmentos extremamente injusti\u00e7ados. Um deles \u00e9 o segurado. Muitos tiveram suspensos os seus benef\u00edcios e est\u00e3o aguardando a per\u00edcia. O outro segmento \u00e9 o dos peritos, que est\u00e3o h\u00e1 6 meses sem receber. Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel! Este projeto tem que tramitar sim em regime de urg\u00eancia aqui, para no Senado ser aprovado rapidamente. O PDT orienta \"sim\", portanto.\r\nQuero cumprimentar o Relator na CCJC, o Deputado Eduardo Bismarck, do PDT. Nos \u00faltimos 20 a 30 dias, S.Exa. fez uma peregrina\u00e7\u00e3o no STJ e no STF, com as categorias dos peritos e com o Governo, para buscar um consenso. E o consenso foi este texto que ora aprovamos aqui.\r\nPortanto, o PDT encaminha o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=73&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-09T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 8240/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 8.240, de 2017, sobre altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.364, de 2016, com vista \u00e0 inclus\u00e3o do la\u00e7o, bem como das respectivas express\u00f5es art\u00edsticas e esportivas, como manifesta\u00e7\u00e3o cultural nacional e eleva\u00e7\u00e3o de tais atividades \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de bem de natureza imaterial integrante do patrim\u00f4nio cultural brasileiro, e sobre as modalidades esportivas equestres tradicionais e a prote\u00e7\u00e3o ao bem-estar animal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta \"sim\", por entender que a vaquejada, a cavalgada, os torneios equestres, todos s\u00e3o esportes que alimentam uma cadeia produtiva. Seja na ind\u00fastria, seja no turismo, h\u00e1 gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\r\nEmenda constitucional j\u00e1 legitimou, j\u00e1 reconheceu a vaquejada. Portanto, n\u00e3o faz sentido nenhum n\u00e3o votarmos este projeto, porque, al\u00e9m do aspecto cultural, h\u00e1 uma cadeia produtiva importante para a economia. Trata-se tamb\u00e9m de manuten\u00e7\u00e3o de empregos, seja na ind\u00fastria, seja no turismo.\r\nS\u00e3o essas as raz\u00f5es que levam o PDT a orientar o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F7%2F2019&txPagina=344&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-07-12T12:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "HOMICIDIO, DAVIDSON CARVALHO ALMEIDA, POLICIA MILITAR, JEQUITA\u00cd (MG).",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Assassinato do Policial Militar Davidson Carvalho Almeida, no Munic\u00edpio de Jequita\u00ed, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero fazer um registro lament\u00e1vel. Mais um policial foi assassinado em Minas Gerais. Foi o Policial Militar Cabo Davidson Carvalho Almeida, que, ao atender a uma ocorr\u00eancia de assalto num posto de combust\u00edvel no Munic\u00edpio de Jequita\u00ed, uma cidade do norte de Minas com menos de 10 mil habitantes e com esse n\u00edvel de viol\u00eancia, foi brutalmente assassinado. \r\nInfelizmente, esta Casa ainda n\u00e3o correspondeu, do ponto de vista de legisla\u00e7\u00e3o, de endurecimento, de pol\u00edticas p\u00fablicas de seguran\u00e7a p\u00fablica, com algo que de fato venha a impedir essas atrocidades.\r\nPortanto, de um lado, a nossa solidariedade \u00e0 fam\u00edlia, o luto da Pol\u00edcia Militar, da fam\u00edlia policial militar em Minas Gerais, e, do outro lado, o nosso rep\u00fadio, para que o Governo, de um modo geral, e n\u00f3s possamos enfrentar esse tema da seguran\u00e7a p\u00fablica...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=13%2F7%2F2019&txPagina=68&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CRIME, ABUSO DE AUTORIDADE, REJEI\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero fazer um registro.\r\nAo aprovar este projeto sobre o abuso de autoridade, esta C\u00e2mara agride e inviabiliza o trabalho do policial militar. Neste momento, os \u00fanicos agentes do Estado que est\u00e3o nas ruas s\u00e3o os policiais militares. E n\u00f3s estamos criando aqui a possibilidade de demiss\u00e3o de um policial pelo uso de algema. N\u00f3s n\u00e3o estamos falando de opera\u00e7\u00f5es planejadas, estamos falando do flagrante, da troca de tiros, da amea\u00e7a real que a popula\u00e7\u00e3o enfrenta todos os dias. O \u00fanico agente do Estado que est\u00e1 l\u00e1 \u00e9 o policial militar.\r\nN\u00f3s estamos criminalizando a filmagem - filmar ou permitir que se filme. O policial vai proteger o cidad\u00e3o ou vai dominar quem estiver com um telefone celular filmando? N\u00e3o est\u00e1 escrito no texto o que \u00e9 vedado \u00e0 imprensa. Est\u00e1 escrito no texto que o policial tem que impedir que o cidad\u00e3o filme. \r\nSr. Presidente, este projeto coloca em risco os policiais, coloca em risco as suas vidas, porque est\u00e1 criminalizando o uso da algema e est\u00e1 criminalizando a filmagem, que n\u00e3o \u00e9 feita pelo policial, \u00e9 feita pelo cidad\u00e3o.\r\nPortanto, n\u00f3s fazemos um apelo. Aqui j\u00e1 foi feita uma agress\u00e3o, porque consideramos um erro deste Congresso e desta C\u00e2mara aprovar o texto da forma como est\u00e1. Estamos admitindo a demiss\u00e3o de um policial numa reincid\u00eancia por conta do uso da algema. \u00c9 fun\u00e7\u00e3o dele usar a algema. Fazemos um apelo aqui para que o Presidente Bolsonaro j\u00e1 assuma o compromisso com os policiais de vetar esses itens, que s\u00e3o agressivos e que impedem o trabalho da Pol\u00edcia Militar.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=252&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-14T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PL 7596/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Declara\u00e7\u00e3o de voto a favor do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 4\u00ba do Projeto de Lei n\u00ba 7.596, de 2017, a respeito dos crimes de abuso de autoridade, com vista \u00e0 sua supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero deixar registrado aqui meu voto a favor do destaque.\r\nE quero realmente chamar todos \u00e0 responsabilidade, porque o Deputado Ricardo Barros, ao justificar que isso n\u00e3o tem consequ\u00eancias... N\u00f3s estamos falando de puni\u00e7\u00e3o para um policial militar que, durante o turno de servi\u00e7o, pode ter a necessidade de conduzir at\u00e9 5, 6 pessoas, num \u00fanico turno, e, por consequ\u00eancia, ter a necessidade de usar algema por 5, 6 vezes no mesmo dia. Isso gerar\u00e1 5, 6 processos para cada policial, porque caber\u00e1 ao policial provar que usou a algema corretamente. S\u00f3 o fato de ele ser submetido ao processo j\u00e1 \u00e9 uma arbitrariedade.\r\nN\u00f3s n\u00e3o somos contra, temos que respeitar a legisla\u00e7\u00e3o, cumpri-la, para n\u00e3o haver abuso de autoridade. Mas a demiss\u00e3o na reincid\u00eancia... Todo policial estar\u00e1, ao longo dos 30 anos de exerc\u00edcio...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)\r\nO SR. C\u00c9LIO STUDART (PV - CE) - Sr. Presidente, chame o PV!\r\nO SR. PRESIDENTE (Rodrigo Maia. DEM - RJ) - Pe\u00e7o s\u00f3 um minutinho, por favor! N\u00e3o \u00e9 carteirada, \u00e9 a carteira do Deputado Idilvan que est\u00e1 aqui. Caiu no plen\u00e1rio, Deputado. N\u00e3o \u00e9 carteirada, juro! \u00c9 s\u00f3 a carteira do Deputado. Est\u00e1 aqui.\r\nDeputado Subtenente Gonzaga, pode continuar.\r\nO SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG) - Eu quero chamar aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, em rela\u00e7\u00e3o ao uso da algema, n\u00e3o haver\u00e1 nenhum policial que n\u00e3o ter\u00e1 incorrido nesse crime durante 30 anos de servi\u00e7o operacional. Ele ter\u00e1 usado algemas centenas de milhares de vezes, portanto estar\u00e1 sujeito, com a reincid\u00eancia, a ser demitido, Sr. Presidente. Isso precisa ser corrigido.\r\nTemos j\u00e1 o compromisso dos L\u00edderes, do L\u00edder do Governo de que o Presidente Bolsonaro ir\u00e1 vetar. Mas \u00e9 preciso, para al\u00e9m desse compromisso, que o Congresso, que a C\u00e2mara tenha consci\u00eancia do que est\u00e1 fazendo. N\u00f3s estamos criminalizando a atividade policial. N\u00e3o h\u00e1 que se falar em combater a impunidade enfraquecendo a capacidade de a\u00e7\u00e3o do Estado, especialmente nesse caso dos policiais, dos policiais ostensivos, que s\u00e3o os policiais miliares e os policiais rodovi\u00e1rios federais. Isso \u00e9 uma agress\u00e3o, que n\u00f3s n\u00e3o podemos cometer.\r\nPor isso, aqui fica o nosso registro acerca dessa agressividade e ilegalidade.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F8%2F2019&txPagina=257&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-20T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Homenagem"
        },
        "keywords": "SESS\u00c3O SOLENE, HOMENAGEM, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ANIVERS\u00c1RIO DE FUNDA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Transcurso do 91\u00ba anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.",
        "tipoDiscurso": "HOMENAGEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Cumprimento todos os policiais rodovi\u00e1rios federais presentes nesta homenagem em comemora\u00e7\u00e3o aos 91 anos da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.\r\nPara mim, \u00e9 uma honra ter aqui os policiais e tamb\u00e9m o Carniel, Presidente da Federa\u00e7\u00e3o e nosso parceiro de luta, que foi, na minha vis\u00e3o, um dos principais organizadores de todo o movimento em favor dos policiais rodovi\u00e1rios e dos policiais em geral relativamente \u00e0 Previd\u00eancia - o nosso respeito a ele.\r\n\u00c9 tamb\u00e9m uma honra ter aqui presentes o Diretor-Geral da PRF e Deputados como o decano Deputado Mauro Lopes, o Inspetor Mauro Lopes, conhecido de todos n\u00f3s da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal de Minas Gerais; o Deputado F\u00e1bio Henrique, do meu partido, o PDT; o Deputado Nicoletti; o Deputado Hugo Leal, Presidente da Frente Parlamentar.\r\nEu tenho muita satisfa\u00e7\u00e3o de ser parceiro com a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, primeiro pela nossa miss\u00e3o, que se confunde e se cruza nas BRs, nas estradas. Eu sou policial militar, trabalhei algum tempo em batalh\u00e3o de tr\u00e2nsito e me sinto realmente parceiro da PRF e irm\u00e3o de causa: a da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMas eu tamb\u00e9m tenho uma pontinha de inveja de quem pertence \u00e0 institui\u00e7\u00e3o. Eu j\u00e1 contei 64 Parlamentares querendo fazer uso da palavro no caf\u00e9 da manh\u00e3 da Frente Parlamentar da PRF, pela import\u00e2ncia, pela simpatia e pela capacidade de organizar a luta que tem a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.\r\nEnt\u00e3o, al\u00e9m de ser parceiro - coloco-me assim - dos policiais, do sindicato, da federa\u00e7\u00e3o, sou um admirador: reconhe\u00e7o e admiro a capacidade dos senhores e das senhoras de organizarem para defender as prerrogativas da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a dignidade de seus policiais.\r\nParab\u00e9ns a todos!\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=21%2F8%2F2019&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-08-27T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PL 2999/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ANTECIPA\u00c7\u00c3O, PAGAMENTO, HONOR\u00c1RIOS PERICIAIS, A\u00c7\u00c3O JUDICIAL, INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL (INSS), PARTE (PROCESSO CIVIL), TRAMITA\u00c7\u00c3O, \u00c2MBITO, JUSTI\u00c7A FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O, VOTA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, sobre a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento dos honor\u00e1rios periciais em a\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional do Seguro Social  - INSS.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, quero s\u00f3 fazer um apelo ao Plen\u00e1rio para que de fato votemos hoje o Projeto de Lei n\u00ba 2.999, de 2019, que resolve a vida dos peritos. E que ele seja aprovado nos termos em que foi aprovado aqui na C\u00e2mara.\r\nA SRA. JANDIRA FEGHALI (PCdoB - RJ) - Mas essa \u00e9 a primeira proposta do acordo.\r\nO SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG) - O relat\u00f3rio veio do Executivo, inclusive. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 inova\u00e7\u00e3o.\r\nOs peritos n\u00e3o podem mais ser punidos pelo jogo pol\u00edtico que est\u00e1 ocorrendo no Congresso. Precisamos manter o texto da C\u00e2mara. Esse \u00e9 o apelo que n\u00f3s fazemos. Os peritos est\u00e3o sem receber desde o in\u00edcio do ano. H\u00e1 recurso para isso, mas falta legisla\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, \u00e9 fundamental que aprovemos hoje o PL 2.999.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=28%2F8%2F2019&txPagina=224&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-03T15:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "SUIC\u00cdDIO, POLICIAL MILITAR, MINAS GERAIS.\r\nGOVERNO ESTADUAL, MINAS GERAIS, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Preocupa\u00e7\u00e3o com o n\u00famero de suic\u00eddios de policiais militares do Estado de Minas Gerais em 2019. An\u00fancio da realiza\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o em defesa de reajuste salarial pelos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica mineira.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero aproveitar o m\u00eas de setembro, quando realizamos a campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio, para fazer o registro tr\u00e1gico sobre a realidade do suic\u00eddio na Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais, onde j\u00e1 tivemos em torno de 30 suic\u00eddios somente neste ano de 2019. Durante meus 38 anos como policial militar, nunca tivemos um precedente como este: 30 suic\u00eddios na Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais! S\u00e3o pessoas de todas as idades e todos os n\u00edveis hier\u00e1rquicos. \r\nRegistro, tamb\u00e9m, um precedente n\u00e3o menos grave. Nos \u00faltimos 20 anos da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais, o Governo do Estado n\u00e3o fez sequer a reposi\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o referente aos \u00faltimos 5 anos. Portanto, temos uma realidade tr\u00e1gica de endividamento, do ponto de vista salarial dos militares do meu Estado. \r\nPor isso, no dia 19 de setembro, os policiais e os demais profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica realizar\u00e3o uma grande manifesta\u00e7\u00e3o para reivindicar melhores condi\u00e7\u00f5es salariais em Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=4%2F9%2F2019&txPagina=42&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-09-17T15:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Pequeno Expediente"
        },
        "keywords": "SUIC\u00cdDIO, POL\u00cdCIA MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, EQUIPARA\u00c7\u00c3O SALARIAL, MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Elevado \u00edndice de suic\u00eddio entre policiais e bombeiros militares no Estado de Minas Gerais. An\u00fancio de realiza\u00e7\u00e3o, por agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica, de manifesta\u00e7\u00e3o em defesa da paridade salarial e recomposi\u00e7\u00e3o dos seus soldos.",
        "tipoDiscurso": "PEQUENO EXPEDIENTE",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nDeputado Coronel Tadeu, eu ocupo este espa\u00e7o para falar da mesma coisa de que V.Exa. falou. No Estado de Minas Gerais, algo em torno de 30 suic\u00eddios ocorreram somente em 2019, entre policiais militares e bombeiros militares. As raz\u00f5es s\u00e3o as mesmas que V.Exa. mencionou.\r\nA nossa manifesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 realizada no dia 27, Deputado Coronel Tadeu, ser\u00e1 realizada no dia 19, quinta-feira. Ontem fizemos o esfor\u00e7o de negociar com o Governo a recomposi\u00e7\u00e3o das perdas inflacion\u00e1rias de quase 5 anos e sa\u00edmos de l\u00e1 com as m\u00e3os vazias. Por isso, quinta-feira, faremos uma grande manifesta\u00e7\u00e3o na Cidade Administrativa, na cidade de Belo Horizonte. Convocamos o conjunto dos policiais militares e bombeiros militares, dos policiais civis, dos agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos de Minas Gerais para esta manifesta\u00e7\u00e3o. Temos com a mesma necessidade, a mesma garra e a mesma determina\u00e7\u00e3o de lutar pela dignidade dos policiais e bombeiros militares, o que passa, sim, pelo reconhecimento do risco de vida, pela garantia da integralidade e da paridade salarial na reserva e pelo sal\u00e1rio digno.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F9%2F2019&txPagina=65&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T18:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PLV 20/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, COMISS\u00c3O MISTA, MPV 885/2019, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), INCLUS\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 20, de 2019, adotado pela Comiss\u00e3o Especial da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 885, de 2019, a respeito da venda de bens apreendidos de traficantes, ressalvados os destaques. Congratula\u00e7\u00f5es \u00e0 Presid\u00eancia pela inclus\u00e3o na pauta da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT encaminha o voto \"sim\".\r\nQueremos cumprimentar o Relator, Deputado Capit\u00e3o Wagner. Essa medida provis\u00f3ria tem uma import\u00e2ncia gigantesca, porque vai facilitar a gest\u00e3o desses bens apreendidos. Hoje, essa gest\u00e3o \u00e9 extremamente onerosa para o Estado. E ao mesmo, vai representar, sim, um golpe para os criminosos, especialmente os traficantes de drogas. Portanto, \u00e9 merit\u00f3rio. N\u00f3s votamos \"sim\".\r\nEu quero aqui chamar a aten\u00e7\u00e3o e cumprimentar V.Exa. por ter pautado a PEC 372, que cria a Pol\u00edcia Penal. \u00c9 tamb\u00e9m uma medida extremamente importante para a seguran\u00e7a p\u00fablica. Hoje, n\u00f3s j\u00e1 temos um contingente de quase 200 mil agentes penitenci\u00e1rios, que sequer est\u00e3o no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o. Portanto, cumprimento V.Exa. pela coragem de pautar a PEC 372.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=138&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T20:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio de vota\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, primeiro, quero registrar nosso agradecimento e nosso reconhecimento \u00e0 Mesa por ter pautado a PEC 372. \r\nO sistema prisional brasileiro \u00e9 um dos mais importantes componentes da seguran\u00e7a p\u00fablica do Brasil, respons\u00e1vel por mais de 700 mil presos. Os agentes penitenci\u00e1rios pagam um pre\u00e7o muito alto por nem sequer estarem reconhecidos dentro do sistema de prote\u00e7\u00e3o social. \r\nTodos sabemos que, havia 20 ou 30 anos, o sistema prisional era de responsabilidade da Pol\u00edcia Militar e da Pol\u00edcia Civil. Nos \u00faltimos 20 anos, o sistema foi, corretamente, transferido para um \u00f3rg\u00e3o pr\u00f3prio. Hoje, com quase 200 mil agentes, o sistema prisional federal e estadual precisa ser reconhecido.\r\nPortanto, fazemos um apelo ao Plen\u00e1rio para que possamos hoje alcan\u00e7ar o qu\u00f3rum e votar favoravelmente \u00e0 PEC 372, a favor da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=227&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-01T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "APRECIA\u00c7\u00c3O, PEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA .",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Defesa de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, pe\u00e7o a palavra por 1 minuto. (Pausa.)\r\nSr. Presidente, queremos nos somar ao apelo dos Deputados que j\u00e1 se manifestaram no sentido de que possamos, nesta noite, pelo menos abrir a discuss\u00e3o da PEC 372. V.Exa. sabe melhor do que qualquer um de n\u00f3s analisar o qu\u00f3rum e a possibilidade de vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, mas entendemos que iniciar o debate seria uma sinaliza\u00e7\u00e3o importante, porque essa PEC est\u00e1 desde 2002 aqui. Ela amadureceu ao longo desses anos. O Senado aprovou por unanimidade em 2017. N\u00e3o tramitou no ano passado por causa da interven\u00e7\u00e3o federal no Rio de Janeiro. Portanto, n\u00e3o se p\u00f4de fazer o debate aqui no plen\u00e1rio. Entendemos que essa PEC est\u00e1 bem amadurecida e oportuna. N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar esses quase 200 mil servidores estaduais e federais no limbo constitucional. Eles precisam estar inseridos no art. 144. Esta \u00e9 a oportunidade que V.Exa. cria, ao colocar o projeto na pauta. Ele \u00e9 fundamental.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F10%2F2019&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T18:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), OBSTRU\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, a posse e a comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vem fazendo um debate desse tema h\u00e1 v\u00e1rios anos, na perspectiva da seguran\u00e7a p\u00fablica, fazendo um esfor\u00e7o de pensar suprapartidariamente, supraideologicamente, mas numa perspectiva de seguran\u00e7a p\u00fablica. Nessa perspectiva, h\u00e1 a compreens\u00e3o de que a flexibiliza\u00e7\u00e3o do controle da comercializa\u00e7\u00e3o, do controle da posse e do porte \u00e9 um equ\u00edvoco.\r\nNeste momento, neste requerimento, o PDT entra em obstru\u00e7\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=147&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 8833/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, MINORIA PARLAMENTAR, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Solidariedade a policial militar de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais diante da morte de seu filho. Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pela Relatora da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica ao Projeto de Lei n\u00ba 8.833, de 2017, a respeito da tipifica\u00e7\u00e3o como crime a indu\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes ao suic\u00eddio e \u00e0 automutila\u00e7\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu fiz quest\u00e3o de ficar aqui para ter a oportunidade de orientar pela Minoria, apesar do acordo, primeiro para me solidarizar com meu irm\u00e3o de farda, policial militar em Belo Horizonte, que ontem \u00e0 noite perdeu um filho para o autoexterm\u00ednio. Quero me solidarizar com ele. \r\nEncaminho o voto \"sim\" com muita convic\u00e7\u00e3o. O suic\u00eddio tem sido uma trag\u00e9dia na sociedade mundial e na brasileira, e, entre os policiais militares, com \u00edndice maior, em m\u00e9dia, do que na sociedade. Em Minas Gerais estamos vivendo a trag\u00e9dia do autoexterm\u00ednio no \u00e2mbito dos policiais e bombeiros militares. \r\nPortanto, este projeto \u00e9 fundamental neste momento para que o Estado brasileiro tenha como agir preventivamente e punir aqueles que est\u00e3o induzindo a automutila\u00e7\u00e3o e o suic\u00eddio.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=242&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-10-29T20:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 7223/2006, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME PENITENCI\u00c1RIO, SEGURAN\u00c7A M\u00c1XIMA, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Apelo aos L\u00edderes partid\u00e1rios de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.223, de 2006, sobre a cria\u00e7\u00e3o do regime penitenci\u00e1rio de seguran\u00e7a m\u00e1xima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, eu queria fazer um apelo a todos os L\u00edderes. O Projeto de Lei n\u00ba 7.223, de 2006, que trata do regime penitenci\u00e1rio de seguran\u00e7a m\u00e1xima e est\u00e1 na pauta desde o final do ano passado. Houve um acordo aqui no final do ano passado para votarmos o requerimento de urg\u00eancia, fizemos uma constru\u00e7\u00e3o ao longo deste ano com Deputados de v\u00e1rios partidos, com v\u00e1rias lideran\u00e7as, e hoje temos um texto maduro.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio enfrentar esse tema. N\u00f3s temos uma realidade no sistema prisional que precisa ser enfrentada, que diz respeito \u00e0 progress\u00e3o do regime, que diz respeito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o no pres\u00eddio ou \u00e0 necessidade de impedir a comunica\u00e7\u00e3o no pres\u00eddio, que diz respeito \u00e0 necessidade de um regime disciplinar mais gravoso que o RDD, para que possamos de fato segregar o crime organizado, as grandes lideran\u00e7as do crime organizado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=30%2F10%2F2019&txPagina=245&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-05T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PL 3723/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 3.723, de 2019, sobre o registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o; o Sistema Nacional de Armas - SINARM e a defini\u00e7\u00e3o de crimes, ressalvados os destaques",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vem fazendo esta discuss\u00e3o ao longo dos anos, sempre buscando entender o controle de armas na perspectiva de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nO PDT compreende que, neste momento, o acordo feito representa, sim, um avan\u00e7o e uma seguran\u00e7a a mais, para uma boa pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica, ao mesmo tempo que preserva os CACs.\r\nPor isso, o PDT libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=6%2F11%2F2019&txPagina=260&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T11:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, PL 2721/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BASE DE APOIO POL\u00cdTICO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher ao Projeto de Lei n\u00ba 2.721, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Bi\u00eanio da Primeira Inf\u00e2ncia do Brasil no per\u00edodo de 2020-2021.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT cumprimenta tamb\u00e9m a Deputada Paula Belmonte e o coautor, Deputado Idilvan Alencar, do nosso partido, o PDT, que \u00e9 uma grande refer\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o no nosso partido e no Brasil. Todos n\u00f3s olhamos para o Deputado Idilvan, que traz sua experi\u00eancia para o Congresso, tamb\u00e9m como refer\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o.\r\nA institui\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo \u00e9 fundamental. Ai de n\u00f3s se n\u00e3o tivermos a coragem de pensar de fato nas nossas crian\u00e7as, que \u00e9 pensar no nosso futuro.\r\nO PDT, portanto, orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=38&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-11-07T12:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 1645/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REFORMA PREVIDENCI\u00c1RIA (2019), MILITAR, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, CARREIRA DOS MILITARES, FOR\u00c7AS ARMADAS, TRAMITA\u00c7\u00c3O, FAVOR\u00c1VEL.\r\nPEC 372/2017, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL (1988), CRIA\u00c7\u00c3O, POL\u00cdCIA PENITENCI\u00c1RIA, APROVA\u00c7\u00c3O, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA.\r\nPL 7223/2006, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE EXECU\u00c7\u00c3O PENAL, CRIA\u00c7\u00c3O, REGIME PENITENCI\u00c1RIO, FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Encerramento das atividades do grupo de trabalho destinado ao exame do conjunto de projetos de lei anticrime, encaminhado \u00e0 Casa pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Encerramento dos trabalhos da Comiss\u00e3o Especial destinada \u00e0 an\u00e1lise do Projeto de Lei n\u00ba 1.645, de 2019, do Poder Executivo, sobre altera\u00e7\u00e3o das Leis de n\u00bas 6.880, de 1980, acerca do Estatuto dos Militares; 3.765, de 1960, relativa \u00e0s pens\u00f5es militares; 4.375, de 1964, referente ao servi\u00e7o militar; 5.821, de 1972, sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas brasileiras, e 12.705, de 2012, concernente aos requisitos para ingresso nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de militares de carreira do Ex\u00e9rcito brasileiro (reforma previdenci\u00e1ria dos militares das For\u00e7as Armadas brasileiras). Aprova\u00e7\u00e3o pela Casa da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 372, de 2017, sobre a cria\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias penais federal, estaduais e distrital. Pedido \u00e0 Casa de vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 7.223, de 2006, sobre a cria\u00e7\u00e3o do regime penitenci\u00e1rio de seguran\u00e7a m\u00e1xima.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, quero fazer alguns registros. \r\nNos \u00faltimos 15 dias, encerramos alguns trabalhos de extrema import\u00e2ncia. Um deles, o pacote anticrimes, contou com a participa\u00e7\u00e3o dos nossos Deputados Lafayette de Andrada e Jo\u00e3o Campos, aqui presentes, sob a presid\u00eancia da Deputada Margarete Coelho. \r\nApesar de todas as cr\u00edticas pontuais colocadas pela imprensa, entendemos que estamos entregando ao Plen\u00e1rio e \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara um resultado muito bom, em termos de atualiza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o penal, processual penal e de execu\u00e7\u00e3o penal, o que vai, sim, contribuir para o combate \u00e0 criminalidade e a celeridade da Justi\u00e7a do Brasil.\r\nOutro trabalho que encerramos nesta semana foi a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira dos militares federais, com a atualiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para os militares estaduais. Quero agradecer ao Plen\u00e1rio, que ontem, ao analisar o recurso, entendeu, por sua maioria, a import\u00e2ncia de o projeto ir para o Senado. Esperamos celeridade. Devo confessar que, como trabalhei muito no projeto, este n\u00e3o \u00e9 o resultado que eu queria nem que eu buscava, mas tenho que reconhecer que, no ponto a que chegamos, era necess\u00e1rio que o projeto fosse para o Senado.\r\nFoi aprovada, tamb\u00e9m na noite de ontem, a PEC 372/17, da Pol\u00edcia Penal. Era fundamental que tiv\u00e9ssemos a responsabilidade por esta aprova\u00e7\u00e3o, porque este setor do Estado, com a import\u00e2ncia que tem na seguran\u00e7a p\u00fablica, \u00fanico \u00f3rg\u00e3o do Estado respons\u00e1vel por tomar conta dos presos no sentido da ressocializa\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a, nem sequer estava no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o, no cap\u00edtulo da seguran\u00e7a p\u00fablica. Portanto, eu acho que n\u00f3s fizemos um ato n\u00e3o s\u00f3 de justi\u00e7a com a categoria, mas tamb\u00e9m de responsabilidade com a gest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica.\r\nPor fim, quero dizer que h\u00e1 muito a fazer. Pe\u00e7o, mais uma vez, que o Plen\u00e1rio desta Casa aprecie o Projeto de Lei n\u00ba 7.223, de 2006, que est\u00e1 na pauta, um projeto necess\u00e1rio para o sistema prisional. H\u00e1, ainda, uma trag\u00e9dia no sistema prisional, e n\u00f3s temos a responsabilidade por esta legisla\u00e7\u00e3o. \r\nO projeto dialoga com o regime disciplinar de seguran\u00e7a m\u00e1xima, necess\u00e1rio para que possamos dar um tratamento espec\u00edfico a determinados presos que precisam, sim, de isolamento e tratamento diferenciado. Dialoga com a progress\u00e3o do regime. Precisamos alterar o instituto da progress\u00e3o do regime. Ali\u00e1s, o grupo de trabalho do pacote anticrime analisou o instituto. Portanto, o texto que trazemos neste projeto \u00e9 o mesmo j\u00e1 aprovado no pacote anticrime, alterando as regras de progress\u00e3o do regime, o que \u00e9 necess\u00e1rio. Al\u00e9m disso, o projeto dialoga com outro ponto que \u00e9 uma trag\u00e9dia no Brasil: a comunica\u00e7\u00e3o nos pres\u00eddios. N\u00f3s passamos v\u00e1rios anos falando nesta Casa de bloqueadores nos pres\u00eddios, mas at\u00e9 hoje n\u00e3o resolvemos esta quest\u00e3o, Deputado Evair de Melo. \r\nParece que o texto deste projeto est\u00e1 amadurecido, com uma solu\u00e7\u00e3o que reconhece a responsabilidade das operadoras no fornecimento de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o monitoramento, mas responsabilizando o Estado. Nossa tentativa, hist\u00f3rica, de tentar responsabilizar as operadoras pelos bloqueios n\u00e3o foi adiante, e n\u00e3o vai dar certo. Na verdade, o Estado \u00e9 que \u00e9 o respons\u00e1vel pelo bloqueio. \r\nPortanto, n\u00f3s pedimos o apoio dos Parlamentares, para que na semana que vem possamos votar o Projeto de Lei n\u00ba 7.223, que diz respeito ao sistema prisional.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=8%2F11%2F2019&txPagina=53&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T16:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "DIA DO PERITO CRIMINAL OFICIAL, HOMENAGEM.\r\nPERITO CRIMINAL, VALORIZA\u00c7\u00c3O, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO), DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Transcurso do Dia do Perito Criminal. Tramita\u00e7\u00e3o na Casa de propostas de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o acerca da concess\u00e3o de autonomia funcional \u00e0 categoria.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero registrar que hoje \u00e9 o Dia do Perito Criminal. Registro o nosso reconhecimento da import\u00e2ncia dos peritos na seguran\u00e7a p\u00fablica. N\u00e3o h\u00e1 prova segura, n\u00e3o h\u00e1 prova que tenha, de fato, import\u00e2ncia e valor que n\u00e3o tenha passado pelos peritos. \r\nPortanto, eles s\u00e3o fundamentais.\r\nDe outra forma, mesmo reconhecendo a import\u00e2ncia dos peritos, esta Casa precisa enfrentar a discuss\u00e3o sobre a autonomia da per\u00edcia. N\u00f3s advogamos essa tese. J\u00e1 h\u00e1 PEC pronta no plen\u00e1rio e h\u00e1 outras PECs tramitando, para que possamos garantir aos peritos criminais autonomia funcional, autonomia de subordina\u00e7\u00e3o. \r\nHoje, a subordina\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Civil ou \u00e0 Pol\u00edcia Federal muitas vezes contamina a prova. Muitas vezes h\u00e1 o risco de se produzir uma prova sob encomenda, para atender uma expectativa, uma orienta\u00e7\u00e3o de quem est\u00e1 fazendo a investiga\u00e7\u00e3o. \r\nPor isso, defendemos a autonomia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=132&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T20:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Substitutivo oferecido ao Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, sobre altera\u00e7\u00e3o das legisla\u00e7\u00f5es penal e processual penal para aperfei\u00e7oamento do combate ao crime organizado, aos delitos de tr\u00e1fico de drogas, ao tr\u00e1fico de armas e \u00e0 mil\u00edcia privada, aos crimes cometidos com viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a e aos crimes hediondos, bem como para agilidade e moderniza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal e da persecu\u00e7\u00e3o penal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem mantido na Casa um posicionamento de responsabilidade com o combate \u00e0 criminalidade, \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 impunidade. N\u00f3s precisamos resgatar que estamos votando uma iniciativa de V.Exa., que, em 2017, criou um grupo de trabalho, capitaneado pelo Ministro Alexandre de Moraes, que somou ao projeto do Ministro Moro.\r\nEsta Casa, atrav\u00e9s do Grupo de Trabalho, num di\u00e1logo permanente com todas as Lideran\u00e7as e com os especialistas, construiu um texto em que o \u00fanico que perde \u00e9 o criminoso, o bandido, porque o Estado passa a estar mais bem instrumentalizado e a sociedade passa a ter uma legisla\u00e7\u00e3o mais eficaz para garantir o combate \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 criminalidade e o fim da impunidade.\r\nRepito: o \u00fanico que est\u00e1 perdendo \u00e9 o bandido, o criminoso. A sociedade de bem est\u00e1 ganhando, esta Casa est\u00e1 ganhando.\r\nO PDT vota \"sim\", Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=315&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-04T21:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SUPRESS\u00c3O, DISPOSITIVO LEGAL, SUBSTITUTIVO, PL 10372/2018, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, BLOCO PARLAMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do art. 3\u00ba-B, constante do art. 3\u00ba do Substitutivo oferecido no Projeto de Lei n\u00ba 10.372, de 2018, e, por decorr\u00eancia, dos artigos 3\u00ba-C, 3\u00ba-D, 3\u00ba-E e 3\u00ba-F, para fins de supress\u00e3o.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT entende que este texto dialoga com o princ\u00edpio constitucional da impessoalidade, que \u00e9 um princ\u00edpio fundamental da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O que se pretende \u00e9 que o juiz que naturalmente \u00e9 contaminado na fase produ\u00e7\u00e3o de provas, que \u00e9 contaminado na instru\u00e7\u00e3o do processo, afaste-se do julgamento. Este texto, portanto, n\u00e3o tem o cond\u00e3o de alterar resultado, ele busca preservar uma boa condu\u00e7\u00e3o e fazer com que, de fato, o juiz que por acaso venha a ser contaminado na instru\u00e7\u00e3o do processo seja afastado, para que o julgamento seja isento.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\" ao texto e \"n\u00e3o\" ao destaque.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F12%2F2019&txPagina=346&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2019-12-18T18:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Comunica\u00e7\u00f5es Parlamentares"
        },
        "keywords": "PL 7645/2014, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE REORGANIZA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdCIA MILITAR E DO CORPO DE BOMBEIROS MILITAR, EXIG\u00caNCIA, C\u00d3DIGO DE \u00c9TICA E DISCIPLINA, DEFINI\u00c7\u00c3O, CLASSIFICA\u00c7\u00c3O, INFRA\u00c7\u00c3O DISCIPLINAR, FIXA\u00c7\u00c3O, NORMAS, SAN\u00c7\u00c3O DISCIPLINAR, RECURSO ADMINISTRATIVO, REGULAMENTA\u00c7\u00c3O, PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR, FUNCIONAMENTO, CONSELHO DE \u00c9TICA E DISCIPLINA MILITARES, SENADO FEDERAL, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do Projeto de Lei n\u00ba 148, de 2015, (7.645, de 2014, na C\u00e2mara dos Deputados), de autoria do orador, sobre altera\u00e7\u00e3o do art. 18 do Decreto-Lei n\u00ba 667, de 1969, com vista \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da pena de pris\u00e3o disciplinar para as pol\u00edcias militares e os corpos de bombeiros militares dos Estados, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, neste final de ano ter\u00edamos aqui uma grande presta\u00e7\u00e3o de contas a fazer, a respeito de resultados importantes. Eu integrei, nesta Casa, o Grupo de Trabalho sobre o pacote anticrime. Entregamos o pacote, que foi aprovado e aguarda a san\u00e7\u00e3o presidencial. H\u00e1 resultados relevantes, para efetivamente se combater a criminalidade.\r\nNo caso da previd\u00eancia dos militares, aproveito a oportunidade para fazer um agradecimento ao Congresso Nacional, que reconheceu a condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos militares federais e estaduais, garantiu uma previd\u00eancia que, de fato, vai permitir aos militares a integralidade, a paridade. Houve o reconhecimento da prote\u00e7\u00e3o social como n\u00facleo da previd\u00eancia dos militares.\r\nQuero, com muita satisfa\u00e7\u00e3o, fazer um registro sobre o projeto que foi aprovado no Senado Federal na semana passada. O Projeto de Lei da C\u00e2mara n\u00ba 148, de nossa autoria, que foi aprovado nesta Casa em 2015, acaba com a pris\u00e3o disciplinar como puni\u00e7\u00e3o aos policiais e bombeiros militares.\r\nO Brasil mant\u00e9m, Deputado J\u00falio Cesar, pena de pris\u00e3o para punir faltas disciplinares. O C\u00f3digo Penal prev\u00ea o recolhimento \u00e0 pris\u00e3o no caso de pena acima de 8 anos relativamente a faltas disciplinares, como faltar ao servi\u00e7o, chegar atrasado, deixar o cabelo mal cortado. Isso, at\u00e9 hoje, gera pena de pris\u00e3o.\r\nQuero fazer um apelo ao Presidente Jair Bolsonaro para que sancione sem vetos esse projeto ainda antes do Natal, para que possamos entregar aos militares estaduais essa declara\u00e7\u00e3o de cidadania, esse tratado de cidadania, que \u00e9 o fim da pris\u00e3o como puni\u00e7\u00e3o disciplinar. Essa proposta, necess\u00e1ria, foi aprovada e tenho muita satisfa\u00e7\u00e3o de ter sido o autor desse projeto, que, enfim, vai virar lei, se Deus quiser.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2019&txPagina=102&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-17T21:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, POL\u00cdCIA, MINAS GERAIS, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, REAJUSTE SALARIAL, ASSEMBLEIA LEGISLATIVA, DEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o, pela Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais, de projeto de lei sobre a concess\u00e3o de reajuste salarial aos servidores da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que os segmentos da seguran\u00e7a p\u00fablica em Minas Gerais - policiais militares, policiais civis, policiais penais, policiais socioeducativos, bombeiros - est\u00e3o sem reajuste h\u00e1 5 anos, e o Governo de Minas fez uma negocia\u00e7\u00e3o com eles e admitiu recompor a infla\u00e7\u00e3o de 2015 at\u00e9 agora. Amanh\u00e3 estar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o, no Plen\u00e1rio da Assembleia Legislativa, o projeto de lei que recomp\u00f5e o sal\u00e1rio dos policiais e de todos os segmentos da seguran\u00e7a p\u00fablica em Minas Gerais.\r\nAproveitamos para fazer um apelo aos policiais militares, bombeiros, policiais penais, policiais civis, no sentido de que todos compare\u00e7am \u00e0 Assembleia Legislativa para acompanhar essa vota\u00e7\u00e3o e dialogar com os Deputados, para que tenhamos, amanh\u00e3, a vota\u00e7\u00e3o, em primeiro turno, desse projeto extremamente importante para a seguran\u00e7a p\u00fablica de Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F2%2F2020&txPagina=181&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-02-18T20:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PLV 30/2019, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 897/2019, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado do inciso VII do art.64, do Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 30, de 2019, oferecido \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 897, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do Fundo de Aval Fraterno e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de propriedades rurais, a C\u00e9dula Imobili\u00e1ria Rural, a escritura\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos de cr\u00e9dito e a concess\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica para empresas cerealistas.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o cooperativismo de cr\u00e9dito no Brasil \u00e9 organizado no sistema. Existem as cooperativas singulares, as centrais, as federa\u00e7\u00f5es e o SICOOB, que \u00e9 um sistema nacional que organiza todo o sistema. As confedera\u00e7\u00f5es est\u00e3o no n\u00edvel dessa organiza\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00e3o faz sentido n\u00f3s retirarmos essa equipara\u00e7\u00e3o das centrais, das federa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cooperativas singulares, porque n\u00f3s vamos deixar o sistema capenga. \r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o dos cooperativistas, em especial dos cooperativistas de cr\u00e9dito. N\u00e3o faz sentido nenhum manter essa supress\u00e3o do texto da lei.\r\nPor isso, o PDT faz seu encaminhamento e chama a aten\u00e7\u00e3o dos cooperativistas para que votem \"n\u00e3o\" a esse destaque, para que n\u00f3s possamos garantir o princ\u00edpio legal da equipara\u00e7\u00e3o. \"N\u00e3o\" ao texto. \"N\u00e3o\" ao texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F2%2F2020&txPagina=299&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-03-18T17:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PDL 88/2020, PROJETO DE DECRETO LEGISLATIVO, RECONHECIMENTO, CALAMIDADE P\u00daBLICA, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA.\r\nREVOGA\u00c7\u00c3O, VETO, REAJUSTE SALARIAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA,  MINAS GERAIS.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Decreto Legislativo n\u00ba 88, de 2020, sobre o reconhecimento, para fins do art. 65 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, de estado de calamidade p\u00fablica no Pa\u00eds em decorr\u00eancia da pandemia de coronav\u00edrus. Apelo ao Presidente Jair Bolsonaro de busca de entendimentos junto ao Governador do Estado de Minas Gerais, Romeu Zema, com vista \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do veto aposto pelo gestor estadual \u00e0 proposta de reajuste salarial das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, estamos nesta sess\u00e3o com a responsabilidade do mandato para contribuir com as decis\u00f5es de Estado, entendendo ser, de fato, importante e necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o do decreto de calamidade p\u00fablica e fundamental a participa\u00e7\u00e3o efetiva do Estado,\r\nseja nas a\u00e7\u00f5es de enfrentamento dessa pandemia, seja na atua\u00e7\u00e3o, em toda a cadeia produtiva, no sentido de preservar empregos, preservar renda, preservar a economia brasileira. \u00c9 fundamental que o Estado brasileiro, neste momento, tenha a coragem de tomar decis\u00f5es que viabilizem a sustentabilidade da economia enquanto combatemos essa pandemia.\r\nNo entanto, eu n\u00e3o posso me furtar a j\u00e1 fazer deste plen\u00e1rio um apelo ao Presidente Bolsonaro. O fato \u00e9 que, mesmo diante de todas as cr\u00edticas e de todas as avalia\u00e7\u00f5es, Minas Gerais passou por um processo de negocia\u00e7\u00e3o com as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Estado, isto \u00e9, Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Penal, Corpo de Bombeiros, agentes prisionais, no sentido de negociar, junto ao Governo, a recomposi\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o desses profissionais, defasada por causa da infla\u00e7\u00e3o havida desde 2015.\r\nO Governo, com sua autonomia, fez a negocia\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 registrada em ata. A negocia\u00e7\u00e3o foi p\u00fablica e levou 6 meses de reuni\u00f5es formais. Agora em mar\u00e7o, o Governador deveria encaminhar o projeto, e a Assembleia, aprov\u00e1-lo, tamb\u00e9m aprovando os projetos de reajuste do Tribunal de Contas, do Tribunal de Justi\u00e7a, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Assembleia Legislativa, da Defensoria P\u00fablica. Enfim, tratava-se de um pacote. Ocorre que ele vetou o reajuste relativo \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica de 2021 e 2022, com alega\u00e7\u00e3o e coa\u00e7\u00e3o formal do Governo Federal, que, atrav\u00e9s da Advocacia-Geral, provocou o STF por meio do Ministro Luiz Fux para derrubar as liminares que garantiam ao Estado de Minas Gerais o n\u00e3o pagamento da sua d\u00edvida, sob a amea\u00e7a de n\u00e3o permitir a recupera\u00e7\u00e3o fiscal de Minas Gerais.\r\nN\u00f3s queremos fazer aqui um apelo ao Presidente Bolsonaro, porque, neste enfrentamento da pandemia de coronav\u00edrus, algumas categorias jamais ser\u00e3o dispensadas. A primeira delas, por \u00f3bvio, s\u00e3o os profissionais de sa\u00fade, a quem rendemos as nossas homenagens. Os profissionais de sa\u00fade n\u00e3o ser\u00e3o em hip\u00f3tese alguma dispensados. Outra categoria que n\u00e3o ser\u00e1 dispensada \u00e9 a da seguran\u00e7a p\u00fablica. Nenhum policial militar ser\u00e1 dispensado. Pelo contr\u00e1rio, ter\u00e3o as f\u00e9rias cassadas, e s\u00f3 se respeitar\u00e3o as dispensas m\u00e9dicas. Todos os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica ser\u00e3o chamados ao enfrentamento, n\u00e3o importando o tamanho do risco que v\u00e3o correr.\r\nPortanto, fa\u00e7o um apelo ao Presidente Bolsonaro, para que aja em favor da seguran\u00e7a p\u00fablica de Minas Gerais, n\u00e3o contra ela. Se h\u00e1 a necessidade de o Estado brasileiro intervir na economia para enfrentar a pandemia, que ele respeite a necessidade e a autonomia do Estado de Minas Gerais para fazer essa concess\u00e3o.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F3%2F2020&txPagina=27&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-05-13T15:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLN 1/2020, PROJETO DE LEI DO CONGRESSO NACIONAL, PROJETO DE LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS, LEI DE DIRETRIZES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS (LDO), PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, RECOMPOSI\u00c7\u00c3O SALARIAL, CORONAV\u00cdRUS, PANDEMIA, COMBATE, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nPLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, POL\u00cdCIA MILITAR, BOMBEIRO MILITAR, VETO PRESIDENCIAL, CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Congratula\u00e7\u00f5es aos policiais brasilienses pela aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei do Congresso Nacional n\u00ba 1, de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO 2020, com vista \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o salarial das carreiras custeadas pelo Fundo Constitucional do Distrito Federal. Frustra\u00e7\u00e3o de policiais e bombeiros militares com o anunciado veto presidencial a dispositivo do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, do Senado Federal, relativo ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de de 2000.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, Sras. e Srs. Senadores, primeiro, quero cumprimentar os policiais de Bras\u00edlia - os policiais militares, os policiais civis - por essa conquista, que \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios anos. N\u00f3s sabemos do empenho da bancada do Distrito Federal e de V.Exa., ainda como Deputado, lutando para reconhecer o valor dessa categoria. E esse reconhecimento tamb\u00e9m \u00e9 feito pelo Presidente Bolsonaro, que est\u00e1 aguardando a decis\u00e3o para editar uma medida provis\u00f3ria que garanta esse reajuste, o que \u00e9 leg\u00edtimo.\r\nQuero chamar a aten\u00e7\u00e3o para o que est\u00e1 ocorrendo em rela\u00e7\u00e3o PLP 39. O Presidente Bolsonaro anunciou, na quinta-feira passada, que iria atender o Ministro Guedes e vetar a possibilidade de reajustes. Isso gerou uma enorme, uma gigantesca frustra\u00e7\u00e3o e problemas nas carreiras. Eu falo aqui muito pela Pol\u00edcia Militar, porque eu a conhe\u00e7o mais. A consequ\u00eancia imediata desse an\u00fancio por parte do Presidente foi que, s\u00f3 em Minas Gerais, em torno de 3 mil policiais e bombeiros militares pediram o afastamento para a reserva, por conta das consequ\u00eancias do poss\u00edvel veto do Presidente da Rep\u00fablica.\r\nEstima-se, Presidente Izalci, que, no Brasil, em torno de 25 mil policiais e bombeiros militares dever\u00e3o ir para a inatividade, perdendo direitos e, mais do que perder direitos, desfalcando a seguran\u00e7a p\u00fablica neste momento em que h\u00e1 defasagem de efetivo em todas as corpora\u00e7\u00f5es.\r\nEm Minas Gerais, estima-se, pelo cadastro j\u00e1 feito, pelo menos 3 mil pessoas deixando a corpora\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 uma trag\u00e9dia para aqueles que t\u00eam que sair e para aqueles que precisam do trabalho da Pol\u00edcia Militar e do Corpo de Bombeiros. Entretanto, n\u00e3o ser\u00e3o s\u00f3 esses 3 mil que ser\u00e3o prejudicados. Todos os 40 mil militares de Minas Gerais da ativa ser\u00e3o prejudicados com a decis\u00e3o de congelar a contagem do tempo.\r\nEssa decis\u00e3o, tomada em poucas horas no Senado, na \u00faltima vota\u00e7\u00e3o, trouxe um preju\u00edzo enorme. A C\u00e2mara n\u00e3o tinha admitido nenhuma restri\u00e7\u00e3o a esse conjunto de servidores, mas o Senado, em poucos minutos, sem que pud\u00e9ssemos - todos n\u00f3s - entender a real consequ\u00eancia daquele artigo, introduziu a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 contagem do tempo.\r\nTudo bem. Algumas categorias ficaram de fora. A discuss\u00e3o \u00e9 sobre quem estava dentro e quem estava fora. N\u00e3o havia necessidade, naquela constru\u00e7\u00e3o, de modular as consequ\u00eancias de A e de B, como fizemos, por exemplo, na reforma da Previd\u00eancia, quando tivemos tempo, enxergamos as consequ\u00eancias, e foi constru\u00eddo um resultado que modulou a realidade e o preju\u00edzo para todo mundo. Mas, neste caso, n\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, n\u00f3s fazemos aqui um apelo ao Presidente da Rep\u00fablica. O Ministro Guedes, com sua equipe econ\u00f4mica, ou n\u00e3o tem alma, n\u00e3o tem cora\u00e7\u00e3o, ou, ent\u00e3o, assume que n\u00e3o conhece a legisla\u00e7\u00e3o dos Estados. Em poucas horas - pouqu\u00edssimas horas! -, no Senado, introduziu-se uma restri\u00e7\u00e3o sem conhecimento da legisla\u00e7\u00e3o nos Estados. As consequ\u00eancias n\u00e3o s\u00e3o as mesmas, nem nas corpora\u00e7\u00f5es, nem no segmento de trabalhadores e servidores, nem nos Estados.\r\nPortanto, ou o Guedes n\u00e3o conhece, ou n\u00e3o tem alma. Eu prefiro admitir que ele n\u00e3o conhe\u00e7a, para que, neste momento, tenha um pouco de sensibilidade e admita que, se for vetar o \u00a7 6\u00ba, para impedir o reajuste a todas as categorias, que tamb\u00e9m vete o inciso IX do mesmo artigo, para que a contagem de tempo seja liberada para todas as categorias.\r\nPresidente Izalci, V.Exa. conhece por dentro a nossa realidade. N\u00f3s estamos impondo, com essa possibilidade de veto, um preju\u00edzo ao longo do resto da carreira de todos os policiais e bombeiros militares que est\u00e3o na ativa. O L\u00edder Diego, nosso coordenador, est\u00e1 aqui - S.Exa. tem sido um incans\u00e1vel batalhador dessa causa conosco em Minas Gerais - e sabe do que estamos falando.\r\nPor \u00faltimo, dirijo apelo ao Senado. Caso o Presidente da Rep\u00fablica vete o \u00a7 6\u00ba, pe\u00e7o ao Presidente Davi Alcolumbre que convoque sess\u00e3o do Congresso o mais rapidamente poss\u00edvel, para que n\u00f3s possamos apreciar esse veto. Esperamos que n\u00e3o chegue a isso, mas, se chegar, n\u00f3s de novo vamos depender do Congresso Nacional e contar com a sensibilidade de S.Exa. para n\u00e3o impormos esse preju\u00edzo incalcul\u00e1vel - eu diria - para o conjunto dos policiais e bombeiros militares do Brasil e todos os servidores.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=14%2F5%2F2020&txPagina=94&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-06-24T12:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "QUEST\u00c3O DE ORDEM, TEMPO REGIMENTAL, RECURSO (PROPOSI\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA),  INCONSTITUCIONALIDADE, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, POMPEO DE MATTOS, DEPUTADO FEDERAL, PL 3267/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Quest\u00e3o de ordem sobre a concess\u00e3o de tempo para apresenta\u00e7\u00e3o de recurso, ou o proferi\u00e7\u00e3o verbal do mesmo no plen\u00e1rio, contra a decis\u00e3o do Relator Juscelino Filho pela inconstitucionalidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 29, oferecida pelo Deputado Pompeo de Mattos ao Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 9.503, de 1997, relativa \u00e0 institui\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.",
        "tipoDiscurso": "QUEST\u00c3O DE ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Para uma quest\u00e3o de ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, em conformidade com o disposto no art. 95 do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, venho apresentar a seguinte quest\u00e3o de ordem, com base no \u00a7 3\u00ba do art. 58, no art. 54 e no art. 144, todos do Regimento Interno e que disp\u00f5em sobre o recurso contra o parecer terminativo da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania, da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e da Comiss\u00e3o Especial, conforme o caso, acerca, respectivamente, da constitucionalidade ou juridicidade e da adequa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria das mat\u00e9rias.\r\nSra. Presidente, na sess\u00e3o de ontem, o Relator do Projeto de Lei n\u00ba 3.267, de 2019, que altera o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, ao proferir o parecer \u00e0s emendas de Plen\u00e1rio, em substitui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial, concluiu pela inconstitucionalidade ou injuridicidade da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 29, de autoria do Deputado Pompeo de Mattos, com o argumento gen\u00e9rico de que existiam algumas emendas que eram invi\u00e1veis do ponto de vista constitucional, jur\u00eddico ou t\u00e9cnico.\r\nComo interessado na Emenda n\u00ba 29, a inten\u00e7\u00e3o era recorrer contra o parecer do Relator e buscar viabilizar a aprecia\u00e7\u00e3o da emenda, j\u00e1 que hav\u00edamos apresentado destaque para sua vota\u00e7\u00e3o em separado, o Destaque n\u00ba 19.\r\nTodavia, segundos ap\u00f3s o Relator concluir o parecer sobre as emendas de Plen\u00e1rio, a vota\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria foi anunciada, fato que tornou automaticamente intempestiva, portanto, invi\u00e1vel, a apresenta\u00e7\u00e3o de recurso contra o parecer terminativo do Relator substituto da Comiss\u00e3o Especial. De fato, \u00e9 imposs\u00edvel elaborar o recurso e providenciar as 52 assinaturas que lhe s\u00e3o necess\u00e1rias em tempo t\u00e3o ex\u00edguo.\r\nSra. Presidente, a prerrogativa recursal do Parlamentar no processo legislativo contra o parecer conclusivo ou terminativo das Comiss\u00f5es n\u00e3o \u00e9 apenas uma faculdade regimental prevista no \u00a7 3\u00ba do art. 58, combinado com os arts. 54 e 144 do Regimento, o que j\u00e1 seria suficiente, mas \u00e9, antes de tudo, uma garantia constitucional, consubstanciada no inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, garantia que deve ser preservada, ainda que a mat\u00e9ria tramite em regime de urg\u00eancia. Ali\u00e1s, o regime de urg\u00eancia n\u00e3o tem o cond\u00e3o de revogar disposi\u00e7\u00e3o constitucional.\r\nSendo assim, \u00e9 necess\u00e1rio conferir tempo h\u00e1bil ou forma razo\u00e1vel para que se possa exercer o direito e a garantia constitucional ao recurso contra o parecer terminativo das Comiss\u00f5es de que trata o art. 54 do Regimento Interno. Afinal, em tese, o recurso somente ser\u00e1 apresentado se a emenda dada por inconstitucional ou injur\u00eddica tiver sido destacada.\r\nNesse sentido, concluo a presente quest\u00e3o de ordem apresentando a V.Exa. o seguinte pedido: primeiro, que seja dado tempo suficiente para a apresenta\u00e7\u00e3o do recurso, a crit\u00e9rio da Presid\u00eancia; ou, segundo, que o recurso possa ser proferido oralmente em plen\u00e1rio e o apoiamento colhido mediante vota\u00e7\u00e3o nominal; ou, terceiro, que o recurso possa ser proferido oralmente em plen\u00e1rio e, excepcionalmente, o apoiamento colhido tamb\u00e9m oralmente, nos moldes da verifica\u00e7\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o, de L\u00edder ou L\u00edderes que representem no m\u00ednimo um d\u00e9cimo dos membros da C\u00e2mara dos Deputados.\r\nEssa \u00e9 quest\u00e3o de ordem, Sra. Presidente, para a qual solicito o deferimento de V.Exa.\r\nSra. Presidente, com esta vota\u00e7\u00e3o nominal remota, \u00e9 imposs\u00edvel uma rea\u00e7\u00e3o de imediato, como \u00e9 feito em plen\u00e1rio, para propor recursos, para apresentar recursos. Portanto, \u00e9 fundamental que V.Exa. decida sobre esta quest\u00e3o de ordem e restabele\u00e7a a possibilidade de an\u00e1lise pelo Plen\u00e1rio do Destaque n\u00ba 19, do PDT.\r\nA SRA. PRESIDENTE (Soraya Santos. Bloco/PL - RJ) - Deputado Subtenente Gonzaga, estou aqui verificando se a apresenta\u00e7\u00e3o desse recurso foi de forma intempestiva, uma vez que ele precisava ser apresentado ao final da discuss\u00e3o. E quero esclarecer tamb\u00e9m que a assessoria do partido foi alertada sobre o prazo. Como j\u00e1 come\u00e7ou a discuss\u00e3o, n\u00e3o cabe agora este recurso, que indefiro.\r\nVamos proclamar o resultado da vota\u00e7\u00e3o do Destaque n\u00ba 24.\r\nPelo encaminhamento no painel, \"n\u00e3o\".\r\nREJEITADO.\r\nPr\u00f3ximo destaque.\r\nDestaque n\u00ba 17:\r\nRequeremos, nos termos do art. 161, II, do RICD, destaque da emenda de plen\u00e1rio n\u00ba 10 - apresentada ao PL 3267/19.\r\nAlessandro Molon, L\u00edder do PSB\r\n\u00c9 um destaque do PSB. Quem vai encaminhar \u00e9 o Deputado Alessandro Molon.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=25%2F6%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-19T11:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA FEDERATIVO DE ENFRENTAMENTO AO CORONAV\u00cdRUS SARS-COV-2 - COVID-19, SUSPENS\u00c3O, PAGAMENTO D\u00cdVIDA P\u00daBLICA, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, UNI\u00c3O.\r\nORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, VOTA\u00c7\u00c3O EM GLOBO, VETO 11/2020, VETO TOTAL, PL 8302/2017, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, VETO 12/2020, VETO PARCIAL, PLV 5/2020, PROJETO DE LEI DE CONVERS\u00c3O, MPV 903/2019, MEDIDA PROVOS\u00d3RIA, VETO 15/2020, PLV 8/2020, MPV 907/2019, VETO 16/2020, PL 1304/2020, VETO 18/2020, PL 864/2020, VETO 19/2020, PLV 10/2020, MPV 909/2019, VETO 21/2020, PLV 9/2020, MPV 915/2019, VETO 22/2020, PL 1075/2020, VETO 23/2020, PL 1888/2020,  VETO 24/2020, PL 675/2020, VETO 25/2020, PL 1562/2020, VETO 26/2020, PLV 15/2020, MPV 936/2020, VETO 27/2020, PL 1142/2020, VETO 28/2020, PL 1079/2020, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o em globo do Veto Total n\u00ba 11, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 2.129, de 2019 (n\u00ba 8.302, 2017, na C\u00e2mara dos Deputados); do Veto Parcial n\u00ba 12, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 5, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 903, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 15, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 8, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 907, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 16, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.304, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 18, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 864, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 19, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 10, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 909, de 2019); do Veto Parcial n\u00ba 21, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 9, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 915, de 2019; do Veto Parcial n\u00ba 22, de 2020,ao Projeto de Lei n\u00ba 1.075, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 23, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.888, de 2020; do Veto Total n\u00ba 24, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 675, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 25, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.562, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 26, de 2020, ao Projeto de Lei de Convers\u00e3o n\u00ba 15, de 2020, da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 936, de 2020; do Veto Parcial n\u00ba 27, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.142, de 2020; e do Veto Parcial n\u00ba 28, de 2020, ao Projeto de Lei n\u00ba 1.079, de 2020.  Apelo aos Parlamentares de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo ao estabelecimento do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus; e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000.",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - O PDT naturalmente vota \"n\u00e3o\", fez parte desse acordo e o acompanhou. Esses vetos s\u00e3o importantes e precisam ser derrubados.\r\nEu queria destacar tamb\u00e9m, Sr. Presidente, que, na sess\u00e3o das 19 horas, teremos a an\u00e1lise do Veto n\u00ba 17, do item referente ao congelamento da carreira dos servidores p\u00fablicos de um modo geral. Ele ser\u00e1 votado primeiro no Senado, mas eu j\u00e1 quero fazer um apelo para que os Senadores derrubem esse veto e para que os Deputados tamb\u00e9m o derrubem.\r\n\u00c9 bom lembrar que houve uma vota\u00e7\u00e3o quase un\u00e2nime, com exce\u00e7\u00e3o do Partido Novo, desta proposta aqui na C\u00e2mara. Por duas vezes, em dois momentos distintos, esta C\u00e2mara entendeu que n\u00e3o cabia, num momento de ajuda aos Estados de Munic\u00edpios, cometer essa injusti\u00e7a com os servidores.\r\nPor isso, estamos fazendo um apelo para que seja derrubado o Veto n\u00ba 17 tamb\u00e9m.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=20%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ADIAMENTO DA VOTA\u00c7\u00c3O,  VETO PRESIDENCIAL, SESS\u00c3O CONJUNTA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nDEFESA, DERRUBADA DE VETO, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, ALTERA\u00c7\u00c3O, LEI DE RESPONSABILIDADE FISCAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, AUMENTO, DESPESA TOTAL COM PESSOAL, REAJUSTE, REMUNERA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, POL\u00cdCIA, PROFESSOR, PROFISSIONAL DE SA\u00daDE, COVEIRO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de adiamento da sess\u00e3o. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000 (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Para orientar a bancada. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, o PDT vai orientar pelo adiamento, pelo fato de ter uma posi\u00e7\u00e3o clara pela derrubada do veto, mas tamb\u00e9m, Sra. Presidente, porque \u00e9 preciso recompor a verdade sobre o impacto financeiro deste veto.\r\nEsse veto, de fato, impede reajuste, mas n\u00e3o h\u00e1 nenhum reajuste concedido que permita a quem quer que seja calcular 132 bilh\u00f5es de impacto. Se o reajuste n\u00e3o existe, como calcular esse reajuste?\r\nPortanto, o que imp\u00f5e a derrubada desse veto \u00e9 que os profissionais da seguran\u00e7a, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o e os coveiros tiveram congelamento do tempo de servi\u00e7o. E esses profissionais n\u00e3o foram para casa, n\u00e3o est\u00e3o em home office. Eles est\u00e3o trabalhando e enfrentando a criminalidade e o v\u00edrus da COVID-19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-20T17:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DERRUBADA DE VETO, VETO 17/2020, VETO PARCIAL, PLP 39/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, AUX\u00cdLIO FINANCEIRO, UNI\u00c3O, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL, MUNIC\u00cdPIO, ENFRENTAMENTO, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, POL\u00cdCIA MILITAR, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Inconsist\u00eancia do discurso governamental sobre o rompo das contas p\u00fablicas em 130 bilh\u00f5es de reais, no caso de rejei\u00e7\u00e3o do Veto Parcial n\u00ba 17, de 2020, aposto ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 39, de 2020, relativo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do Programa Federativo de Enfrentamento ao Coronav\u00edrus, e \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, (progress\u00e3o funcional e reajuste salarial de servidores p\u00fablicos).",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Para discursar. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, todos aqui sabem que eu sou policial militar em Minas Gerais. Por conta de uma narrativa, na nossa compreens\u00e3o, mal colocada, maldosamente ou n\u00e3o, a partir da fala do Ministro Guedes, de que h\u00e1 um rombo de 132 bilh\u00f5es de reais, n\u00f3s estamos pagando a conta duas vezes. Estamos pagando a conta, porque, constitucionalmente, n\u00f3s temos que trabalhar, n\u00e3o h\u00e1 como ir para casa - o policial militar, o bombeiro militar, o profissional de sa\u00fade n\u00e3o t\u00eam direito a home office, t\u00eam que enfrentar a pandemia. Al\u00e9m disso, pela narrativa colocada a partir da fala do Ministro Guedes, est\u00e1 nas nossas costas o peso de estarmos querendo sangrar o Brasil. O Governo precisa corrigir essa narrativa, porque ela \u00e9 falsa, \u00e9 mentirosa.\r\nOs profissionais de seguran\u00e7a, especialmente os policiais militares, n\u00e3o est\u00e3o na porta do Governo pedindo aumento salarial, n\u00e3o. Em Minas Gerais, no ano passado, n\u00f3s fizemos negocia\u00e7\u00e3o salarial com o Governo Zema num cen\u00e1rio de equil\u00edbrio, num cen\u00e1rio de bonan\u00e7a. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 sequer press\u00e3o por reajuste salarial neste momento. O que a nossa classe, o que os trabalhadores da seguran\u00e7a, da sa\u00fade, da educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o a reivindicar \u00e9 que n\u00e3o se cometa a injusti\u00e7a de congelar a contagem do tempo, porque esse \u00e9 um preju\u00edzo que vai perdurar na carreira dessas pessoas.\r\n\u00c9 um equ\u00edvoco imaginar um impacto gigantesco do ponto de vista financeiro, porque n\u00e3o ser\u00e3o atingidos os aposentados. Portanto, aqueles que j\u00e1 t\u00eam, por direito, os maiores sal\u00e1rios n\u00e3o ser\u00e3o atingidos. Ser\u00e3o atingidos os que t\u00eam menores sal\u00e1rios, os cabos, os soldados, os sargentos, que v\u00e3o perder algo que n\u00e3o poder\u00e3o recuperar l\u00e1 na frente. Portanto, \u00e9 preciso que se fa\u00e7a justi\u00e7a, inclusive na narrativa do Governo.\r\nNossa categoria de policiais militares e bombeiros militares foi a primeira a abra\u00e7ar este Governo. A categoria dos policiais e bombeiros militares foi a primeira a abra\u00e7ar a candidatura do Bolsonaro.\r\nEnt\u00e3o, eu fa\u00e7o um apelo aqui. A Lideran\u00e7a do Governo no Congresso est\u00e1 aqui. Entendo que \u00e9 injusto com a nossa classe ela ser responsabilizada por esse rombo, como se, ao pedir a derrubada do veto aqui, n\u00f3s, de fato, f\u00f4ssemos um bando de desalmados sem capacidade de enxergar a realidade brasileira, como se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos responsabilidade.\r\nA nossa classe tem responsabilidade. A pandemia n\u00e3o fez ningu\u00e9m ir para casa. Pelo contr\u00e1rio, estamos diuturnamente trabalhando. Portanto, ainda que o veto seja derrubado, como o Governo quer e pelo que est\u00e1 trabalhando, \u00e9 preciso corrigir a narrativa de que haveria um rombo de 130 bilh\u00f5es de reais no caso da derrubada do veto, o que n\u00e3o \u00e9 verdade.\r\nEu quero agradecer e, mais uma vez, dizer para todos que a derrubada do veto n\u00e3o trar\u00e1 esse impacto financeiro mencionado, porque n\u00f3s estamos tratando de progress\u00e3o na carreira, o que, num per\u00edodo curto, do ponto de vista financeiro, ter\u00e1 um impacto relativamente pequeno, mas, na vida desses trabalhadores, ter\u00e1 uma consequ\u00eancia duradora.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=J&Datain=21%2F8%2F2020&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T19:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.\r\nDEFESA, APROVA\u00c7\u00c3O, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, CRIA\u00c7\u00c3O, TRIBUNAL REGIONAL FEDERAL DA SEXTA REGI\u00c3O, SEDE, BELO HORIZONTE (MG), JURISDI\u00c7\u00c3O, MINAS GERAIS, COMPOSI\u00c7\u00c3O, MEMBRO, TRANSFORMA\u00c7\u00c3O, CARGO P\u00daBLICO, CARGO VAGO, REMO\u00c7\u00c3O DE SERVIDOR P\u00daBLICO, PROVIMENTO DE CARGO P\u00daBLICO, QUADRO PESSOAL, CARGO EFETIVO, CARGO COMISSIONADO, INSTALA\u00c7\u00c3O, FUNCIONAMENTO,OR\u00c7AMENTO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Defesa de aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT debateu esse projeto bastante, est\u00e1 madura a compreens\u00e3o da necessidade de votar esse projeto, e, se \u00e9 verdade que esse projeto n\u00e3o dialoga com a calamidade da COVID-19, ele dialoga com outra calamidade, a calamidade da aus\u00eancia da Justi\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais.\r\nSob qualquer \u00e2ngulo que n\u00f3s o analisarmos, do volume de processos, da dura\u00e7\u00e3o desse processo, a m\u00e9dia de 13 anos - \u00e9 o maior volume de processos de toda a regi\u00e3o -, esse \u00e9 um projeto que beneficia, sim, o povo de Minas Gerais, mas beneficia os outros tr\u00eas Estados, que ter\u00e3o tamb\u00e9m uma Justi\u00e7a mais \u00e1gil, com essa desvincula\u00e7\u00e3o do TRF1.\r\n\tPortanto, o PDT tem a clareza de que esse projeto est\u00e1 maduro e \u00e9 necess\u00e1rio. \u00c9 bom para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, \u00e9 bom para o povo mineiro, \u00e9 bom para o povo brasileiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=130&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-25T22:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT fez o debate com a bancada e tem clareza da import\u00e2ncia do Tribunal Regional Federal em Minas Gerais para a popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais e para a popula\u00e7\u00e3o dos outros tr\u00eas Estados que, por consequ\u00eancia, ter\u00e3o atendimento melhor na 1\u00aa Regi\u00e3o. Pessoalmente, eu entendo que \u00e9 justo o pleito dos demais Estados pela cria\u00e7\u00e3o dos tribunais, mas o PDT encaminha o voto \"sim\".\r\nAproveito para cumprimentar o Deputado F\u00e1bio Ramalho, por sua incans\u00e1vel luta para viabilizar esta vota\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m o Presidente Rodrigo Maia, que, apesar das restri\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, viabilizou esta vota\u00e7\u00e3o.\r\nPortanto, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=26%2F8%2F2020&txPagina=204&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T15:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, esta vota\u00e7\u00e3o teria sido encerrada ontem \u00e0 noite, n\u00e3o fosse o problema t\u00e9cnico do sistema. Portanto, esta discuss\u00e3o da n\u00e3o vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi superada em v\u00e1rias vota\u00e7\u00f5es aqui. \r\nE \u00e9 preciso compreender que, muito embora seja um projeto que altera a estrutura da Justi\u00e7a brasileira, ele \u00e9 um projeto que dialoga com a necessidade da sociedade. Esse \u00e9 um projeto que \u00e9 necess\u00e1rio, n\u00e3o por conta dos desembargadores, n\u00e3o por conta dos ju\u00edzes, mas para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. A popula\u00e7\u00e3o de Minas Gerais, por conta dessa estrutura - \u00e9 claro que eu n\u00e3o quero ser simplista e dizer que \u00e9 um problema s\u00f3 -, espera uma m\u00e9dia de 13 anos para ter um processo resolvido. \r\nPortanto, em nome da sociedade, especialmente em nome da sociedade mineira, neste momento, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=70&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:12",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta o voto \"sim\" ao substitutivo do Relator F\u00e1bio Ramalho.\r\nAproveitamos para agradecer a constru\u00e7\u00e3o de toda essa proposta, que se iniciou com muitos conflitos, e hoje conseguiu uma grande converg\u00eancia no reconhecimento da necessidade de se criar esse tribunal em Minas Gerais.\r\nComo j\u00e1 foi dito - e est\u00e1 no relat\u00f3rio -, inclusive por muitos Parlamentares de outros Estados, essa solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusivamente para Minas Gerais; \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m para os 13 demais Estados que ter\u00e3o um TRF com mais agilidade a favor da sua popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, quero agradecer, em nome dos mineiros, essa grande converg\u00eancia neste plen\u00e1rio.\r\nO PDT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=77&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-08-26T16:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, PL 5919/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 10, oferecida ao Projeto de Lei n\u00ba 5.919, de 2019, acerca da cria\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, tenho uma preocupa\u00e7\u00e3o. Li bastante a emenda. N\u00f3s estamos criando aqui, casuisticamente, uma limita\u00e7\u00e3o apenas para os Tribunais Regionais Federais, e n\u00e3o para o conjunto da Justi\u00e7a.\r\nEnt\u00e3o, muito embora compreendamos ser coerente essa posi\u00e7\u00e3o da limita\u00e7\u00e3o, entendemos que o texto do relat\u00f3rio, o parecer ao substitutivo, no art. 12, j\u00e1 tem uma refer\u00eancia clara ao limite do teto. Al\u00e9m disso, temos a preocupa\u00e7\u00e3o de estarmos, de certa forma, criando uma puni\u00e7\u00e3o para os TRFs, por estarmos criando um em Minas Gerais.\r\nA nossa posi\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 votar \"n\u00e3o\" a essa emenda. Reconhecemos que \u00e9 coerente a limita\u00e7\u00e3o, mas ela j\u00e1 est\u00e1 colocada no texto do substitutivo.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=27%2F8%2F2020&txPagina=90&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T15:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE URG\u00caNCIA, PL 6537/2019, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do Requerimento n\u00ba 2.144, de 2020, para tramita\u00e7\u00e3o em regime de urg\u00eancia do Projeto de Lei n\u00ba 6.537, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o da Procuradoria Regional da Rep\u00fablica da 6\u00aa Regi\u00e3o, com sede em Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Deputado Pompeo.\r\nVeja bem, a aprova\u00e7\u00e3o do TRF6 aqui, na semana passada, nos parece uma compreens\u00e3o do Plen\u00e1rio. Todos aqui sabem como funciona a Justi\u00e7a, e sabem que o Minist\u00e9rio P\u00fablico sempre dever\u00e1 estar junto \u00e0 Justi\u00e7a. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio, para que o TRF6 seja de fato instalado e funcione, que tamb\u00e9m se crie essa Procuradoria da 6\u00aa Regi\u00e3o. \r\nO que se discute neste momento \u00e9 o aumento ou n\u00e3o de despesa. N\u00f3s j\u00e1 temos que o teto de gastos ser\u00e1 mantido e temos tamb\u00e9m indicativos de que a pr\u00f3pria Procuradoria ir\u00e1 propor um novo texto, para converter vagas, em vez de criar vagas. \r\nPor isso, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=145&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-09-01T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 961/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, RETIRADA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Retirada do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 961, de 2020, sobre a autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos antecipados em licita\u00e7\u00f5es e contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; a adequa\u00e7\u00e3o dos limites de dispensa de licita\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o do uso do Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, durante o estado de calamidade p\u00fablica reconhecido pelo Decreto Legislativo n\u00ba 6, de 2020.",
        "tipoDiscurso": "ENCAMINHAMENTO DE VOTA\u00c7\u00c3O",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, na verdade, n\u00f3s vamos retirar esse destaque, mas eu quero aproveitar este momento para falar da constru\u00e7\u00e3o que est\u00e1 levando \u00e0 retirada desse destaque.\r\nN\u00f3s tivemos, no in\u00edcio do ano, em v\u00e1rios Estados, mas com destaque para o Esp\u00edrito Santo, Minas Gerais e Rio de Janeiro, um excesso de chuva, que levou \u00e0 calamidade v\u00e1rios Munic\u00edpios. V\u00e1rios Munic\u00edpios decretaram calamidade. Os Estados reconheceram, e a Uni\u00e3o reconheceu. A legisla\u00e7\u00e3o hoje define que, nesses casos de calamidade em que o gestor faz o op\u00e7\u00e3o pela dispensa de licita\u00e7\u00e3o, o prazo de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 de 180 dias.\r\nEssa nossa emenda, esse nosso destaque tinha o objetivo de permitir mais 180 dias para concluir essas obras, que n\u00e3o s\u00e3o um n\u00famero muito expressivo em termos de Brasil; do ponto de vista financeiro, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 expressivo, mas \u00e9 expressivo para aquele cidad\u00e3o que perdeu a ponte, que perdeu a sua comunica\u00e7\u00e3o da estrada. Portanto, s\u00e3o obras fundamentais para essas comunidades. \r\nO texto que n\u00f3s destacamos se apresentou, ao final, deficiente e insuficiente para resolver essa quest\u00e3o. N\u00f3s tivemos, por parte do Governo - e est\u00e1 aqui o Deputado Evair de Melo, que fez essa interlocu\u00e7\u00e3o com o Governo - o reconhecimento da import\u00e2ncia dessa medida, mas, ao final, reconhecemos tamb\u00e9m que na medida provis\u00f3ria seria insuficiente.\r\nPortanto, o acordo que n\u00f3s encaminhamos foi no sentido de que possa ser votado um requerimento de urg\u00eancia para que possamos votar o Projeto de Lei n\u00ba 4.330, de 2020, e a\u00ed, sim, possamos corrigir, numa lei espec\u00edfica, esse problema. \u00c9 fundamental que os Munic\u00edpios possam terminar a execu\u00e7\u00e3o dessa obra. N\u00f3s estamos votando a medida provis\u00f3ria, reconhecendo que a pandemia trouxe e traz problemas para todos, e nesses Munic\u00edpios n\u00e3o \u00e9 diferente. Portanto, a cadeia produtiva para construir a ponte, para refazer as estradas, tamb\u00e9m apresentou problemas.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 nesse sentido que essa emenda \u00e9 proposta, mas em raz\u00e3o de o texto n\u00e3o corrigir na totalidade o problema, n\u00f3s estamos retirando esse destaque, mas nesse acordo com o Governo, para que possamos votar o requerimento de urg\u00eancia, que j\u00e1 tem o apoiamento necess\u00e1rio. J\u00e1 pedimos ao Presidente para que possa paut\u00e1-lo na primeira oportunidade, votar o requerimento de urg\u00eancia, para que a\u00ed, sim, no texto do Projeto de Lei n\u00ba 4.330, n\u00f3s possamos corrigir e resolver o problema desses Munic\u00edpios que t\u00eam s\u00e9rios problemas com essas obras.\r\nObrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=2%2F9%2F2020&txPagina=222&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T15:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, EMENDA DE PLENARIO, PLP 133/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, com parecer contr\u00e1rio, oferecida ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 133, de 2020, a respeito da institui\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, por prazo ou fato determinado; da regra de cessa\u00e7\u00e3o contida no \u00a7 2\u00ba, art. 91, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias; e da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.885, de 2019.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT tem acordo para aprovar o texto do Relator e, portanto, vota \"n\u00e3o\" a essa emenda, mas n\u00e3o pelo m\u00e9rito.\r\nEu quero registrar que, muito embora esse acordo gere uma receita imediata para Estados e Munic\u00edpios, Minas Gerais est\u00e1 deixando com a Uni\u00e3o, por causa dele, mais de 130 bilh\u00f5es de reais, uma vez que em 2016 j\u00e1 havia sido consolidado que o Estado tinha a receber 135 bilh\u00f5es de reais. O conjunto dos Estados tinha mais de 600 bilh\u00f5es de reais para receber da Uni\u00e3o. \r\nPortanto, esse acordo \u00e9 extremamente injusto com os Estados exportadores, e Minas Gerais, junto com o Par\u00e1, \u00e9 o maior deles e deixa para a Uni\u00e3o mais de 130 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s n\u00e3o poder\u00edamos deixar de fazer esse registro, muito embora o PDT vote com o Relator, at\u00e9 porque este ato \u00e9 homologat\u00f3rio de decis\u00f5es j\u00e1 previamente definidas.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=71&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T16:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, MAURO BENEVIDES FILHO, RELATOR, ESCLARECIMENTO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Apelo ao Relator Mauro Benevides Filho por reexame do dispositivo sobre o congelamento dos sal\u00e1rios de servidores p\u00fablicos, constante no parecer oferecido ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\nEu venho aqui manifestar minha extrema preocupa\u00e7\u00e3o exatamente com o PLP 101/20. Sob a justificativa de criar os mecanismos legais para que alguns Estados, como Minas Gerais, Rio de Janeiro, Rio Grande do Sul e Goi\u00e1s, possam ter uma negocia\u00e7\u00e3o de suas d\u00edvidas com o Tesouro, esse PLP est\u00e1 impondo, mais uma vez, sacrif\u00edcio ao conjunto dos servidores. Por qu\u00ea? Porque, em especial Minas Gerais, em que o Governo Zema est\u00e1 participando dessa discuss\u00e3o sem fazer o debate com os servidores, est\u00e1 incluindo nas despesas de pessoal, por exemplo, as despesas com pensionistas, que at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o eram contabilizadas. Ao incluir essa despesa, altera o limite de gastos com pessoal e imp\u00f5e o congelamento obrigat\u00f3rio da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores, ainda que a infla\u00e7\u00e3o seja alta.\r\nPortanto, fazemos esse apelo ao Relator, que est\u00e1 aqui ao meu lado, o Deputado Mauro Benevides Filho, do meu partido, para que possamos ainda discutir esse crit\u00e9rio do projeto de lei, que \u00e9 a composi\u00e7\u00e3o, daqui para frente, das despesas com pessoal para fins de execu\u00e7\u00e3o da Lei de Responsabilidade Fiscal. Fazemos esse apelo em nome dos mais de 400 mil servidores p\u00fablicos civis e militares do Estado de Minas Gerais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-14T21:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL, PLP 146/2019, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA, DISPOSITIVO LEGAL, REAJUSTE SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, CR\u00cdTICA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do Cap\u00edtulo VII da Subemenda Substitutiva Global, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 146, de 2019, sobre a institui\u00e7\u00e3o do marco legal das startups e do empreendedorismo inovador; e a altera\u00e7\u00e3o das Leis n\u00bas 8.212, de 1991; 7.713, de 1988; 6.404, de 1976; 11.196, de 2005; e da Lei Complementar n\u00ba 123, de 2006.Indigna\u00e7\u00e3o com o congelamento dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos, preconizado no texto do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, sobre o estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; e a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - A orienta\u00e7\u00e3o do PDT \u00e9 \"n\u00e3o\".\r\nO SR. PRESIDENTE (Luis Miranda. DEM - DF) - O PDT vota \"n\u00e3o\". Coloquem no painel, por favor.\r\nO SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG) - Aproveito os 50 segundos que me restam para trazer uma preocupa\u00e7\u00e3o com o PLP 101.\r\n\u00c9 natural e razo\u00e1vel que a Uni\u00e3o e os Estados entrem num entendimento sobre o pagamento das d\u00edvidas dos Estados, que j\u00e1 foram pagas mais de uma vez. Minas Gerais, por exemplo, devia 13 bilh\u00f5es, j\u00e1 pagou 50 bilh\u00f5es e deve quase 100 bilh\u00f5es. \u00c9 natural e \u00f3bvio que haja uma distor\u00e7\u00e3o no indexador, mas, ao buscar alternativas para o pagamento dessa d\u00edvida, o Governo Federal e os Governos Estaduais est\u00e3o trazendo junto uma maldade para os servidores do Estado, ao alterarem regra de composi\u00e7\u00e3o das despesas com pessoal. Isso vai impor um congelamento de sal\u00e1rios por v\u00e1rios anos e \u00e9 uma maldade com os servidores p\u00fablicos do Estado de Minas Gerais e de outros Estados.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=15%2F12%2F2020&txPagina=187&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-15T18:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REEXAME, DISPOSTIVO LEGAL, PROIBI\u00c7\u00c3O, CORRE\u00c7\u00c3O SALARIAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, CRIA\u00c7\u00c3O, PROGRAMA DE ACOMPANHAMENTO E TRANSPAR\u00caNCIA FISCAL, POL\u00cdTICA FISCAL, ESTADO (ENTE FEDERADO), DISTRITO FEDERAL (BRASIL), MUNIC\u00cdPIO, TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Apelo ao Plen\u00e1rio e ao Relator Mauro Benevides Filho de reexame do dispositivo proibitivo da corre\u00e7\u00e3o anual dos sal\u00e1rios dos servidores p\u00fablicos, preconizado no bojo do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca da institui\u00e7\u00e3o do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal, e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria fazer aqui mais um apelo ao Relator, a este Plen\u00e1rio e ao autor, porque no texto, para os Estados que entrarem na recupera\u00e7\u00e3o fiscal, est\u00e1 ficando vedada a corre\u00e7\u00e3o anual.\r\nN\u00f3s j\u00e1 estamos com uma veda\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o salarial por conta da Lei Complementar n\u00ba 173. Agora estamos colocando uma trava, e ningu\u00e9m aqui tem condi\u00e7\u00f5es de projetar quando essa trava vai acabar. Pode ser em 1 ano, 2 anos, 5 anos, 10 anos. E pode ser que, na hora em que essa trava liberar, o Estado j\u00e1 tenha que come\u00e7ar a pagar sua d\u00edvida de novo, porque, na verdade, estamos apenas abrindo uma janela de possibilidade para o Estado.\r\nN\u00f3s precisamos que o Relator e este Plen\u00e1rio tenham essa clareza de n\u00e3o deixar vedada a possibilidade da corre\u00e7\u00e3o anual da infla\u00e7\u00e3o, pelo menos.\r\nOs servidores p\u00fablicos n\u00e3o podem, ainda que estejam num Estado com dificuldade de caixa, pagar esse pre\u00e7o, \u00e9 a \u00fanica parte que est\u00e1 pagando esse pre\u00e7o. Sem contar que se est\u00e1 trazendo para dentro do c\u00f4mputo da despesa com pessoal aquilo que n\u00e3o estava em v\u00e1rios Estados, como Minas Gerais e Rio Grande do Sul, que s\u00e3o as despesas com inativos e pensionistas, ainda que segregado por poderes, mas que est\u00e1 entrando nessa conta.\r\nO horizonte dos servidores p\u00fablicos dos Estados que tiverem de aderir ao regime de recupera\u00e7\u00e3o fiscal \u00e9 um cen\u00e1rio muito sombrio e sem nenhuma perspectiva.\r\nPortanto, fazemos um apelo ao Relator, ao autor e ao Plen\u00e1rio para que possamos ainda tentar corrigir essa injusti\u00e7a com esses servidores, que n\u00e3o deram causa para essa realidade. Eles cumpriram e cumprem seu papel, cumprem o seu compromisso com o Estado, que \u00e9 trabalhar todos os dias.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F12%2F2020&txPagina=103&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5284/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, CRIT\u00c9RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE DE ADVOGADOS, SOCIEDADE UNIPESSOAL, ADVOGADO ASSOCIADO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O NOS RESULTADOS, AUS\u00caNCIA, V\u00cdNCULO EMPREGAT\u00cdCIO, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nFALTA, REAJUSTE, SALARIO, SERVIDOR PUBLICO, PLP 101/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, referente \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, relativa ao Estatuto da Advocacia e \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimentos ao exerc\u00edcio da advocacia. Indigna\u00e7\u00e3o com o congelamento dos sal\u00e1rios de servidores p\u00fablicos, diante da aprova\u00e7\u00e3o pela Casa do Projeto de Lei Complementar n\u00ba 101, de 2020, acerca do estabelecimento do Programa de Acompanhamento e Transpar\u00eancia Fiscal; do Plano de Promo\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio Fiscal; e da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, \u00e9 uma satisfa\u00e7\u00e3o ver V.Exa. na presid\u00eancia dos trabalhos. V.Exa. \u00e9 um dos maiores conhecedores de caf\u00e9 do Brasil, desde a produ\u00e7\u00e3o \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o e ao controle de qualidade. \u00c9 um prazer ter V.Exa. aqui.\r\nNesse tempo do PDT, eu queria tratar de dois assuntos. O primeiro deles \u00e9 o PL 5.284/20, que est\u00e1 na pauta de amanh\u00e3 da C\u00e2mara e que altera o Estatuto dos Advogados. Todos reconhecemos a \u00f3bvia import\u00e2ncia do advogado para a Justi\u00e7a. Todos n\u00f3s temos ou queremos ter um advogado de confian\u00e7a. Isso \u00e9 fundamental para a Justi\u00e7a e fundamental para a democracia. Mas eu devo dizer que esse projeto nos traz uma imensa preocupa\u00e7\u00e3o. \r\nEu sou policial militar, que \u00e9 a \u00fanica categoria que n\u00e3o tem home office. Agora \u00e0 noite, o policial militar \u00e9 praticamente o \u00fanico agente do Estado que estar\u00e1 presente nos mais de 5 mil Munic\u00edpios do Brasil. Ele n\u00e3o tem a op\u00e7\u00e3o de fugir \u00e0 batalha, literalmente. Estamos falando do Brasil, um pa\u00eds com um dos maiores \u00edndices de criminalidade violenta do mundo, com um dos maiores \u00edndices de homic\u00eddio do mundo, onde o crime organizado cada vez mais se consolida, infelizmente. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel que possamos votar aqui amanh\u00e3, sem nenhum debate pr\u00e9vio, um projeto de lei que blinda os escrit\u00f3rios de advocacia Brasil afora. Pela nossa an\u00e1lise, esse texto facilita a lavagem de dinheiro e facilita o crime organizado, ao proteger os ambientes f\u00edsicos dos escrit\u00f3rios contra busca e apreens\u00e3o, como se os advogados pertencessem a uma casta santa. O conceito de santidade tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 igual para todo o mundo.\r\n\u00c9 preciso que consideremos que o crime organizado est\u00e1 formando os seus defensores. N\u00e3o se trata aqui de satanizar uma classe, muito menos de santificar essa mesma classe. Trata-se de dizer que essa classe, por mais importante que seja - e ela \u00e9 importante para a democracia e importante para a justi\u00e7a -, n\u00e3o pode ter essa blindagem que lhe d\u00e1 condi\u00e7\u00f5es privilegiadas de se proteger do crime e de proteger os criminosos que ela defende. Todos t\u00eam direito a defesa, mas o Estado n\u00e3o pode promover uma blindagem que protege o crime organizado, que protege e incentiva a lavagem de dinheiro.\r\nPortanto, eu quero fazer um apelo ao Presidente Rodrigo Maia e aos L\u00edderes desta Casa para que possamos, de fato, no m\u00ednimo retirar esse projeto da pauta de amanh\u00e3, da pauta de segunda-feira, da pauta de 2020. Esse \u00e9 um projeto que n\u00e3o pode continuar, sob pena de n\u00f3s estarmos cometendo um crime, eu diria, porque estaremos blindando uma classe que tem um papel importante, mas que, no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m pode vir a cometer ilegalidades e potencializar o crime organizado no Brasil. N\u00e3o pode existir uma classe que tem que ir para a rua tomar tiro, literalmente, enfrentar os bandidos perigosos - n\u00e3o h\u00e1 como negar essa realidade do Brasil -, e existir outra que ter\u00e1 os seus escrit\u00f3rios blindados para pensar e articular o cometimento de crimes.\r\nFazemos esse apelo, somando-nos a alguns Parlamentares que, sabemos, tamb\u00e9m est\u00e3o contra, como o Deputado Kim Kataguiri, que tem manifestado sua posi\u00e7\u00e3o contra esse projeto. Fazemos um apelo nesse sentido.\r\nQuero falar tamb\u00e9m de outro assunto: o PLP 101/20, votado nesta Casa ontem. Eu quero me dirigir aos servidores p\u00fablicos, especialmente da minha Minas Gerais, do Rio de Janeiro, de Goi\u00e1s, do Rio Grande do Sul, que foram os Estados usados aqui para justificar esse projeto. Esse projeto est\u00e1 cometendo uma grande injusti\u00e7a com os servidores. Mais uma vez, esta Casa congela o sal\u00e1rio dos servidores dos Estados. Por que faz isso? Por v\u00e1rias raz\u00f5es, e uma delas \u00e9 porque o Estado que entrar em Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal fica automaticamente proibido por 3 anos de fazer qualquer revis\u00e3o salarial, inclusive a inflacion\u00e1ria, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Depois de 3 anos, o Estado pode fazer, mas ele vai ter que provar que est\u00e1 ou gerando uma receita ou economizando outra. E ainda assim ter\u00e1 que haver autoriza\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para fazer essa recomposi\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 preciso que a sociedade entenda que o Estado existe por uma necessidade da sociedade. O servidor p\u00fablico, o policial militar, o policial civil, eles existem por uma imposi\u00e7\u00e3o da sociedade, para servir a essa sociedade e proteger o seu bem maior - no caso dos policiais, proteger a vida, o patrim\u00f4nio, mesmo com o sacrif\u00edcio da pr\u00f3pria vida. \u00c9 isso que est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o e \u00e9 isso que n\u00f3s temos que cumprir. No entanto, esta Casa, sem nenhum debate e com total desrespeito a esse conjunto de trabalhadores e servidores, imp\u00f4s um congelamento de sal\u00e1rio que pode perdurar 7 anos, 8 anos, pelas regras que foram impostas aqui.\r\n\u00c9 preciso lembrar que em abril, maio, quando aprovamos aqui o PLP 39/20, j\u00e1 foi colocada uma veda\u00e7\u00e3o de reajuste at\u00e9 31 de dezembro do ano que vem. A infla\u00e7\u00e3o existe! A infla\u00e7\u00e3o existe!\r\nEm Minas Gerais, j\u00e1 h\u00e1 mais de 25% de corros\u00e3o dos sal\u00e1rios pela infla\u00e7\u00e3o, desde 2015, quando foi dado o \u00faltimo reajuste. Portanto, n\u00e3o \u00e9 justo que os servidores paguem essa conta sob essa perspectiva.\r\nEnt\u00e3o, quero aqui lamentar as comemora\u00e7\u00f5es, na data de ontem, da maioria, que inclusive votou a favor dos Governadores que incentivaram e pediram voto \u00e0s suas bancadas \u00e0 custa de um segmento, os servidores, que um dia fizeram a op\u00e7\u00e3o de fazer uma inscri\u00e7\u00e3o para entrar no servi\u00e7o p\u00fablico, para entrar na Pol\u00edcia Militar, como eu fiz h\u00e1 39 anos. Depois que entram, eles t\u00eam que cumprir o seu papel, t\u00eam que entregar o resultado e, no caso dos policiais militares e dos policiais civis, fazem o juramento de servir, mesmo com o sacrif\u00edcio da pr\u00f3pria vida.\r\nPortanto, apesar das comemora\u00e7\u00f5es dos Governadores e da maioria dos Parlamentares e dos L\u00edderes, eu quero aqui lamentar que esta Casa, mais uma vez, tenha imposto ao conjunto dos servidores p\u00fablicos, aos policiais militares, aos policiais civis e penais, um arrocho para o qual eles n\u00e3o deram causa. Refor\u00e7amos o papel de agiotagem que a Uni\u00e3o historicamente faz com os Estados.\r\nEstou terminando, Sr. Presidente.\r\nMinas Gerais, em 1997, consolidou sua d\u00edvida em torno de 13 bilh\u00f5es de reais. Nosso Estado j\u00e1 pagou 50 bilh\u00f5es de reais e deve quase 100 bilh\u00f5es de reais. Portanto, a aprova\u00e7\u00e3o do PLP 101/20, ontem, refor\u00e7a esse papel de agiotagem que a Uni\u00e3o continua fazendo com os Estados. Isso sem contar, Sr. Presidente, com o projeto que n\u00f3s aprovamos tamb\u00e9m, que foi objeto de acordo l\u00e1 no Supremo, o da Lei Kandir.\r\nO SR. PRESIDENTE (Evair Vieira de Melo. Bloco/PP - ES) - Pe\u00e7o que conclua, Deputado Gonzaga.\r\nO SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG) - Minas Gerais tinha um cr\u00e9dito reconhecido, inclusive no Supremo, de 135 milh\u00f5es de reais, mas vai receber 132 milh\u00f5es de reais em 10 anos. Muitos aqui comemoraram dizendo que se estava fazendo justi\u00e7a. Quem est\u00e1 pagando a conta s\u00e3o os servidores p\u00fablicos do Estado de Minas Gerais.\r\nMuito obrigado, Sr. Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=127&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBEMENDA SUBSTITUTIVA GLOBAL,  MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da Subemenda Substitutiva Global, oferecida pelo Relator da Comiss\u00e3o Mista, \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\", por entender que este \u00e9 o momento de garantir incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de energia limpa, e\u00f3lica e solar. Este \u00e9 o momento de garantir esse incentivo, para que essa possibilidade chegue \u00e0s classes menos privilegiadas economicamente. Isso protege a natureza, isso preserva o meio ambiente, que \u00e9 um bem finito, que precisa ser preservado e que \u00e9 de todos, 100% de todos, daqueles que consomem e daqueles que n\u00e3o consomem.\r\nEnt\u00e3o, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=136&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 3, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e a transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o incentivo \u00e0 pesquisa deve ser objeto da nossa aprova\u00e7\u00e3o aqui, e esse \u00e9 o objetivo do destaque do PSB.\r\nPor isso o PDT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=193&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-16T22:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO,  EMENDA DE COMISS\u00c3O, MPV 998/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Comiss\u00e3o n\u00ba 149, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, h\u00e1 uma concord\u00e2ncia do Relator e dos L\u00edderes com a necessidade de um tempo, tanto \u00e9 que o Relator j\u00e1 admite o prazo de 12 meses. Ent\u00e3o, n\u00f3s entendemos que a emenda do PSB tem sentido, porque, se todos admitem que h\u00e1 necessidade dessa transi\u00e7\u00e3o e j\u00e1 est\u00e3o concedendo 12 meses, os 18 meses seriam um tempo mais razo\u00e1vel.\r\nPor isso, o PDT acompanha o PSB e vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=17%2F12%2F2020&txPagina=208&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T09:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5284/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, CRIT\u00c9RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE DE ADVOGADOS, SOCIEDADE UNIPESSOAL, ADVOGADO ASSOCIADO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O NOS RESULTADOS, AUS\u00caNCIA, V\u00cdNCULO EMPREGAT\u00cdCIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Defesa da realiza\u00e7\u00e3o de amplo debate em torno do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, sobre o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, para inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimentos ao exerc\u00edcio da advocacia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria deixar registrada aqui a minha posi\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o com o projeto que est\u00e1 na pauta, o PL 5.284/20, que altera o Estatuto da Advocacia e a Ordem dos Advogados do Brasil.\r\nParticularmente, n\u00f3s temos uma preocupa\u00e7\u00e3o com esse projeto, pois ele merece um debate mais amplo. Na nossa compreens\u00e3o, ele n\u00e3o colabora - essa, pelo menos, \u00e9 a nossa percep\u00e7\u00e3o - com os instrumentos que facilitam o combate \u00e0 criminalidade, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 lavagem de dinheiro. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o nesse sentido.\r\nEu n\u00e3o acompanhei esse debate, pois o projeto \u00e9 novo, e quero deixar registrada a nossa preocupa\u00e7\u00e3o.\r\nNaturalmente, as medidas ser\u00e3o tomadas regimentalmente no sentido de retir\u00e1-lo de pauta, mas fa\u00e7o esse di\u00e1logo com V.Exa., com a C\u00e2mara, demonstrando a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com os efeitos pr\u00e1ticos nas a\u00e7\u00f5es contra a corrup\u00e7\u00e3o e a lavagem de dinheiro.\r\nDeixo isso aqui registrado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=49&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T11:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, MPV 998/2020, MEDIDA PROVISORIA,  PARTIDO DEMOCRATIDO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 1, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 998, de 2020, acerca da altera\u00e7\u00e3o de diplomas legais e da transfer\u00eancia, para a Uni\u00e3o, das a\u00e7\u00f5es de titularidade da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, representativas do capital social das Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S/A e da Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S/A. Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o da emenda para a preserva\u00e7\u00e3o da Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais - CEMIG.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT orienta \"sim\" a esse destaque. Ele corrige uma distor\u00e7\u00e3o que a legisla\u00e7\u00e3o anterior deixou; portanto, n\u00e3o cria nenhum privil\u00e9gio. Ele corrige essa distor\u00e7\u00e3o em favor da CEMIG.\r\nE eu quero agradecer, cumprimentando o L\u00edder da nossa bancada, o Deputado Diego Andrade, que trabalhou junto ao Minist\u00e9rio, junto ao Governo. Quero agradecer a todos os L\u00edderes, ao L\u00edder do Governo, aos L\u00edderes dos partidos que entenderam a import\u00e2ncia dessa emenda em favor de Minas Gerais, em favor da CEMIG e, ao fim, em favor dos consumidores de energia el\u00e9trica de Minas Gerais.\r\nO PDT orienta \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=78&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T20:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5284/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, CRIT\u00c9RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE DE ADVOGADOS, SOCIEDADE UNIPESSOAL, ADVOGADO ASSOCIADO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O NOS RESULTADOS, AUS\u00caNCIA, V\u00cdNCULO EMPREGAT\u00cdCIO, RETIRADA, PAUTA (PROCESSO LEGISLATIVO).\r\nPEC 431/2014,  PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O, COMPET\u00caNCIA, POL\u00cdCIA MILITAR, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA FEDERAL, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, ADO\u00c7\u00c3O, MODELO, INTEGRA\u00c7\u00c3O, ESTRUTURA ORGANIZACIONAL, MELHORIA, SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Defesa de retirada de pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, acerca do Estatuto da Advocacia e da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimentos ao exerc\u00edcio da advocacia. Necessidade de melhoria dos instrumentos de combate \u00e0 criminalidade e de investiga\u00e7\u00e3o. Defesa de vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 431, de 2014, acerca da inser\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafo ao art. 144 da Carga Magna, com vista \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, espectadores da TV C\u00e2mara e da R\u00e1dio C\u00e2mara, n\u00f3s voltamos a esta tribuna movidos mais uma vez pelo Projeto de Lei n\u00ba 5.284, que altera o Estatuto da Ordem dos Advogados do Brasil, para fazer uma discuss\u00e3o leg\u00edtima das prerrogativas dos advogados, da inviolabilidade do espa\u00e7o dos advogados, do direito ao sigilo das informa\u00e7\u00f5es dos seus clientes, da import\u00e2ncia do advogado para a Justi\u00e7a, para a democracia e para governabilidade.\r\nN\u00f3s, obviamente, concordamos com todos esses fundamentos, mas n\u00f3s entendemos que a proposta do projeto contraria o interesse p\u00fablico maior da sociedade no combate \u00e0 criminalidade, no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, no combate \u00e0 lavagem de dinheiro. Por que n\u00f3s entendemos assim?\r\nTenho grande respeito pelo autor do projeto, Deputado Paulo Abi-Ackel, meu conterr\u00e2neo n\u00e3o s\u00f3 de Minas Gerais, mas tamb\u00e9m do meu Munic\u00edpio de Manhua\u00e7u, e pelo nosso L\u00edder F\u00e1bio Trad, que falou agora h\u00e1 pouco, fazendo a defesa do projeto.\r\nN\u00f3s precisamos levar em conta a realidade do advogado contratado para defender uma causa, defender o seu cliente. Ele tem que ter, obviamente, 100% das garantias das prerrogativas para que possa exercer essa defesa. Ningu\u00e9m discute o direito ao sigilo, a inviolabilidade do escrit\u00f3rio.\r\nMas existe uma realidade que vai al\u00e9m dessa rela\u00e7\u00e3o entre cliente e advogado, que \u00e9 a do advogado que usa da sua prerrogativa ou da sua carteira da OAB para compor uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, para ser parte de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa pode ser voltada para o crime violento, o crime hediondo - esse todos, ou quase todos, aparentemente acham que tem que ser enfrentado -; mas tamb\u00e9m pode ser voltada para o crime do colarinho-branco. Eu acho que essa \u00e9 a diferen\u00e7a fundamental sobre a qual precisamos dialogar.\r\nNesse sentido, quero cumprimentar o Deputado Kim Kataguiri, que deu o pontap\u00e9 inicial para esta discuss\u00e3o aqui, e concordar com ele. O Brasil \u00e9 o pa\u00eds do mundo que tem o maior \u00edndice de criminalidade violenta, com os menores \u00edndices de elucida\u00e7\u00e3o de crimes. Nosso \u00edndice de homic\u00eddios est\u00e1 acima de 20 homic\u00eddios a cada grupo de 100 mil habitantes.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o aos \u00edndices de elucida\u00e7\u00e3o de crimes, Deputado Kim, o Fant\u00e1stico, muito embora muitos n\u00e3o queiram acreditar nele, nem precisam, publicou recentemente um n\u00famero que aparentemente era muito bom, mas indicava que 30% dos crimes de homic\u00eddio s\u00e3o elucidados. E a pesquisa de 2016 da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CONAMP, que trouxe dados Estado por Estado, demonstrou que no Rio de Janeiro apenas 4% dos inqu\u00e9ritos abertos para apurar homic\u00eddios de fato apontavam autoria e materialidade; 96% foram jogados no lixo - a m\u00e9dia do Brasil \u00e9 68%.\r\nPortanto, ao que esta Casa precisa se dedicar \u00e9 melhorar os instrumentos de combate \u00e0 criminalidade, de investiga\u00e7\u00e3o. Nosso Presidente Paulo Ganime \u00e9 Relator na Comiss\u00e3o Especial que discute a autoriza\u00e7\u00e3o legal para que todas as pol\u00edcias possam investigar. Na nossa vis\u00e3o, a raiz de todos esses problemas de baixa elucida\u00e7\u00e3o de crimes est\u00e1 no modelo de atua\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias. O Brasil praticamente \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo que tem esse modelo de pol\u00edcia partida, em que, em um universo de em torno de 600 mil policiais, vamos encontrar apenas cerca de 30 mil delegados que t\u00eam a compet\u00eancia legal de conduzir, de presidir um processo de investiga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 como isso dar certo.\r\nEste ano n\u00f3s fomos prejudicados com a pandemia, com o n\u00e3o funcionamento da CCJ, mas esperamos que nos pr\u00f3ximos 2 anos n\u00f3s possamos entregar \u00e0 sociedade brasileira uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o para permitir que todas as pol\u00edcias possam investigar, porque hoje boa parte da impunidade que reina no Brasil tem a ver com a incapacidade do Estado brasileiro de elucidar os crimes. E essa falta de elucida\u00e7\u00e3o se deve ao modelo de atua\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias, que \u00e9 o de pol\u00edcia partida, como n\u00f3s chamamos.\r\nPrecisamos aprovar a PEC 431 ou qualquer outra PEC, qualquer outro texto que v\u00e1 no mesmo sentido. Precisamos mudar essa realidade, para que o Estado brasileiro entregue para a sociedade um resultado muito melhor. Eu diria que, em termos de capacidade instalada de uma f\u00e1brica, n\u00f3s podemos aumentar em 300% a produ\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00f5es e de elucida\u00e7\u00f5es de crimes, mas esse atual modelo estanque n\u00e3o permite que isso ocorra. \r\nPortanto, ao encerrar, Presidente, eu agrade\u00e7o e quero aqui me somar a todos aqueles que s\u00e3o cr\u00edticos ao Projeto de Lei n\u00ba 5.284. Que n\u00f3s possamos retir\u00e1-lo de pauta, n\u00e3o admitir a sua vota\u00e7\u00e3o neste final de ano, para que possamos fazer um bom debate sobre a necessidade de dar garantias aos advogados. Da forma como est\u00e1, n\u00f3s n\u00e3o podemos concordar com a mat\u00e9ria. \r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=247&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT, VOTO FAVORAVEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 4, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, se um fundo tem recurso de contribui\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica e isso n\u00e3o foi tratado devidamente no texto, como foi apresentado aqui pelo Deputado General Peternelli - e eu acredito nas informa\u00e7\u00f5es dele, afinal, ele \u00e9 general -, n\u00e3o tem como concordarmos em manter no texto esse fundo.\r\nNesse sentido, o PDT orienta o voto \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=255&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:28",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLENARIO, PLP 137/2020, PROJETO DE LEI COMPLEMENTAR, PARTIDO DEMOCRATICO TRABALHISTA (PDT), LIBERA\u00c7\u00c3O.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 14, apresentada ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2020, sobre a cria\u00e7\u00e3o de fonte de recursos para enfrentamento do estado de calamidade p\u00fablica decorrente da Covid-19, reconhecido pelo Congresso Nacional.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, especialmente sobre o FUNCAF\u00c9, eu, que sou de uma regi\u00e3o cafeeira, de pequenos e micro produtores, sei que h\u00e1, sim, a necessidade de previsibilidade, e o FUNCAF\u00c9 \u00e9 um dos instrumentos dessa previsibilidade na produ\u00e7\u00e3o e na comercializa\u00e7\u00e3o.\r\nMas, como o projeto \u00e9 do PDT e h\u00e1 diverg\u00eancias, o PDT libera a bancada.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=262&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-17T21:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "FIM, PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0 ATEN\u00c7\u00c3O ONCOL\u00d3GICA (PRONON), PROGRAMA NACIONAL DE APOIO \u00c0 ATEN\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA (PRONAS/PCD), PROTESTO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Indigna\u00e7\u00e3o com o encerramento do Programa Nacional de Apoio \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - PRONON, bem como do Programa Nacional de Apoio \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia - PRONAS/PCD.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria aqui registrar a nossa tristeza e lamentar que o Governo tenha deixado encerrar dois programas importantes: o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - PRONON e o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia - PRONAS/PCD.\r\nEsses dois programas s\u00e3o financiados com recursos de ren\u00fancia fiscal, no percentual de 1%, que vence este ano. O Deputado Antonio Brito apresentou um projeto, n\u00f3s dialogamos com o Governo - eu sou o Relator designado -, mas n\u00e3o foi pautado. S\u00e3o dois programas importantes que se utilizam da ren\u00fancia fiscal, mas, na verdade, s\u00e3o resultado da espontaneidade e da milit\u00e2ncia de pessoas de alma boa que buscaram captar esses recursos.\r\nOs hospitais filantr\u00f3picos que atuam na preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer t\u00eam muita dificuldade, porque os equipamentos s\u00e3o muito caros. Portanto, \u00e9 lament\u00e1vel que esse segmento muito importante perca a possibilidade de desenvolver esses projetos de preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer e esse aux\u00edlio \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=18%2F12%2F2020&txPagina=269&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-18T16:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EMENDA DE PLEN\u00c1RIO, MPV 1003/2020, MEDIDA PROVIS\u00d3RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.\r\nPL 5284/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, CRIT\u00c9RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE DE ADVOGADOS, SOCIEDADE UNIPESSOAL, ADVOGADO ASSOCIADO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O NOS RESULTADOS, AUS\u00caNCIA, V\u00cdNCULO EMPREGAT\u00cdCIO, REJEI\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da Emenda de Plen\u00e1rio n\u00ba 2, apresentada \u00e0 Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 1.003, de 2020, acerca da ades\u00e3o do Poder Executivo Federal ao Instrumento de Acesso Global de Vacinas Covid-19 - Covax Facility, e do estabelecimento de diretrizes para a imuniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Defesa de rejei\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 5.284 de 2020, relativo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, acerca do Estatuto da Advocacia e da Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, com vista \u00e0 inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimento ao exerc\u00edcio da advocacia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\" ao destaque do PSB.\r\nSr. Presidente, eu quero, nestes 50 segundos restantes, refor\u00e7ar aqui a nossa preocupa\u00e7\u00e3o com o PL 5.284, de 2020, que altera o Estatuto da Advocacia. Esse projeto n\u00e3o protege a rela\u00e7\u00e3o do advogado com seu cliente. A rela\u00e7\u00e3o do advogado com o cliente j\u00e1 est\u00e1 protegida pela legisla\u00e7\u00e3o atual, pela Constitui\u00e7\u00e3o. Esse projeto blinda os advogados criminosos, os advogados que participam de esquemas criminosos.\r\nExigir que primeiro se fa\u00e7a prova do ind\u00edcio para depois autorizar uma busca e apreens\u00e3o \u00e9 inverter totalmente a l\u00f3gica da persecu\u00e7\u00e3o penal. A advocacia ser\u00e1 o \u00fanico segmento contra o qual busca e apreens\u00e3o precisar\u00e1 de provas. Portanto, esse projeto contribui com a impunidade e n\u00e3o pode ser aprovado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=19%2F12%2F2020&txPagina=124&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2020-12-22T16:34",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PL 5284/2O20, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, ALTERA\u00c7\u00c3O, ESTATUTO DA OAB, CRIT\u00c9RIO, ASSOCIA\u00c7\u00c3O, SOCIEDADE DE ADVOGADOS, SOCIEDADE UNIPESSOAL, ADVOGADO ASSOCIADO, PRESTA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O NOS RESULTADOS, AUS\u00caNCIA, V\u00cdNCULO EMPREGAT\u00cdCIO, REQUERIMENTO DE RETIRADA DE PROPOSI\u00c7\u00c3O DA ORDEM DO DIA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Apelo \u00e0 Presid\u00eancia e aos L\u00edderes partid\u00e1rios de retirada da pauta do Projeto de Lei n\u00ba 5.284, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.906, de 1994, relativa ao Estatuto da Advocacia e \u00e0 Ordem dos Advogados do Brasil - OAB, para inclus\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es sobre a atividade privativa de advogado, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia, as prerrogativas, as sociedades de advogados, o advogado associado, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios e os limites de impedimentos ao exerc\u00edcio da advocacia.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu queria mais uma vez fazer um apelo a toda a Lideran\u00e7a desta Casa, a V.Exa., para que seja retirado de pauta o PL 5.284/2020, que altera o Estatuto da Advocacia. \r\nEsse texto, Sr. Presidente, na minha avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 desnecess\u00e1rio para proteger o sigilo e as prerrogativas dos advogados. A rela\u00e7\u00e3o dos advogados com seus clientes j\u00e1 est\u00e1 preservada na atual legisla\u00e7\u00e3o e na Constitui\u00e7\u00e3o. O que esse projeto est\u00e1 fazendo \u00e9 dar garantias para o advogado criminoso, aquele advogado que se utiliza da sua carteira, da sua prerrogativa, para compor, para formar quadrilha. \r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00f3s vamos ter uma categoria de trabalhadores, os policiais, tendo que correr todo tipo de risco, inclusive o pior deles, o risco de ser morto \u00e0 bala, enquanto entregamos, de certa forma, os clientes para esse advogado se proteger dentro do bunker. Se n\u00f3s aprovarmos esse projeto, vai haver pessoas que n\u00e3o v\u00e3o contratar advogados, v\u00e3o contratar um cofre fechado, intranspon\u00edvel, para aqueles advogados, que n\u00e3o s\u00e3o a maioria - s\u00e3o a minoria, eu sei -, mas que podem, a partir desse projeto, utilizando-se da carteira, ter prerrogativa para organizar as quadrilhas, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para o crime de colarinho branco, mas para todos os crimes. \r\nPor isso, n\u00f3s fazemos um apelo para que esse projeto n\u00e3o seja apreciado neste final de sess\u00e3o, porque isso seria um recado muito ruim para a seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=23%2F12%2F2020&txPagina=143&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-08T19:40",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "INCLUS\u00c3O, POL\u00cdCIA, GRUPO PRIORIT\u00c1RIO, VACINA\u00c7\u00c3O, CORONAVIRUS.\r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUCIONAL, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, RETIRADA, DIREITOS, SERVIDOR PUBLICO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Apelo ao Ministro da Sa\u00fade por inclus\u00e3o das pol\u00edcias no grupo priorit\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. Contrariedade \u00e0 retirada de direitos dos servidores p\u00fablicos, em especial de policiais, pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Apelo \u00e0 Casa de revis\u00e3o do texto da proposi\u00e7\u00e3o aprovada pelo Senado Federal em primeiro turno.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sra. Presidente, cumprimento todas as mulheres. \r\nTamb\u00e9m quero fazer aqui dois registros e dois apelos. O primeiro registro \u00e9 da indigna\u00e7\u00e3o dos policiais do Brasil inteiro com a pol\u00edtica, com a previs\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o. O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es colocou os policiais junto com os presidi\u00e1rios na prioridade para serem vacinados.\r\nN\u00f3s defendemos a vacina para todos, mas n\u00e3o podemos concordar que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por falta de vacina para todos, ao estabelecer as prioridades, n\u00e3o tenha reconhecido o papel dos policiais. E eu diria que dos policiais militares de forma especial. Por qu\u00ea? \r\nDos policiais militares de Minas Gerais, nada menos do que 15% de todo o efetivo j\u00e1 foram contaminados pela COVID. E por que eles est\u00e3o sendo contaminados? Porque n\u00e3o t\u00eam direito a home office. Assim como a sa\u00fade, eles n\u00e3o t\u00eam alternativa. Os policiais militares, os policiais penais, os policiais civis e os bombeiros militares n\u00e3o t\u00eam a alternativa do home office. Portanto, s\u00e3o obrigados a trabalhar.\r\nN\u00f3s fazemos um apelo para que o Ministro da Sa\u00fade possa reconhecer a reorganizar essa prioridade, colocando os policiais no mesmo n\u00edvel de prioridade dos profissionais de sa\u00fade. Temos clareza de que toda a popula\u00e7\u00e3o precisa, merece e deve ser priorizada por todos n\u00f3s e pelo Governo para ser vacinada.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o havendo vacina para todos, cabe ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ao Governo Federal, atrav\u00e9s do SUS, estabelecer a prioridade. Pe\u00e7o que se reconhe\u00e7a o papel que o Estado imp\u00f5e aos policiais. Os policiais n\u00e3o t\u00eam a op\u00e7\u00e3o do home office. Eles s\u00e3o escalados todos os dias. Os dados de Minas Gerais representam a m\u00e9dia nacional. \r\nPortanto, fa\u00e7o esse apelo \u00e0 bancada dos Deputados militares, que j\u00e1 formalizou, oficializou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que reconhe\u00e7a esse papel e d\u00ea aos policiais a mesma rela\u00e7\u00e3o de igualdade e de import\u00e2ncia dos profissionais de sa\u00fade, ou seja, daqueles dos quais o Estado exige a presen\u00e7a e reconhece o papel imprescind\u00edvel e intransfer\u00edvel.\r\nAssim como o Estado n\u00e3o pode terceirizar, neste momento, a sa\u00fade, os trabalhadores da sa\u00fade, tamb\u00e9m n\u00e3o pode terceirizar a seguran\u00e7a p\u00fablica, que \u00e9 seu dever constitucional.\r\nE, se \u00e9 dever constitucional do Estado, vamos cumpri-lo! S\u00e3o profissionais, s\u00e3o respons\u00e1veis, mas \u00e9 preciso reconhecer que o risco, neste momento, \u00e9 tamb\u00e9m para atender uma demanda do Estado, \u00e9 para atender uma demanda causada pela calamidade. Portanto, esperamos que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade reconhe\u00e7a essa prioridade.\r\nO segundo apelo, Presidente, que fazemos a este Plen\u00e1rio diz respeito \u00e0 PEC Emergencial. Mais uma vez, o Minist\u00e9rio da Economia quer fazer super\u00e1vit, quer fazer caixa em cima dos servidores p\u00fablicos e em cima dos policiais. N\u00f3s j\u00e1 pagamos esse pre\u00e7o com a reforma da Previd\u00eancia; n\u00f3s j\u00e1 pagamos esse pre\u00e7o com o PLP 39/20; n\u00f3s j\u00e1 pagamos esse pre\u00e7o com o PLP 101/20, que foi votado no final do ano passado; e, agora, vamos novamente pagar esse pre\u00e7o com a PEC Emergencial.\r\nNa verdade, o nome \"emergencial\" nem tem a ver com a pandemia, porque a PEC \u00e9 de 2019, \u00e9 anterior \u00e0 pandemia, e n\u00f3s ca\u00edmos nessa narrativa de que ela \u00e9 emergencial por conta da pandemia. N\u00f3s precisamos, inclusive, denunciar essa narrativa.\r\nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que, mais uma vez, esses trabalhadores que n\u00e3o t\u00eam direito a optar por ir para casa e fazer home office sejam prejudicados por essa insist\u00eancia do Minist\u00e9rio da Economia em impedir sua progress\u00e3o na carreira, por exemplo.\r\nN\u00f3s, em Minas Gerais, passamos por isso, mas esta que eu trago aqui \u00e9 uma realidade dos policiais do Brasil inteiro, e de todos os policiais: policiais federais, policiais civis, policiais penais, socioeducativos, bombeiros militares, rodovi\u00e1rios federais. Todos est\u00e3o na mesma luta para tentar sensibilizar esta Casa, especificamente a C\u00e2mara, neste momento, para que reconhe\u00e7a que n\u00e3o \u00e9 justo n\u00f3s cobrarmos essa conta de novo desses profissionais que est\u00e3o cumprindo seu papel, est\u00e3o cumprindo sua parte nessa miss\u00e3o importante neste momento.\r\nEnt\u00e3o, n\u00e3o faz sentido que n\u00f3s, atrav\u00e9s da PEC 186/19, sangremos de novo todos os servidores e os da seguran\u00e7a p\u00fablica, de forma especial.\r\nPortanto, fazemos este apelo para que a C\u00e2mara reveja a mat\u00e9ria, para que o Relator possa ser sens\u00edvel e rever a posi\u00e7\u00e3o que veio do Senado, a fim de que n\u00f3s possamos modificar essa PEC aqui na C\u00e2mara.\r\nMuito obrigado, Presidente.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=9%2F3%2F2021&txPagina=67&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T21:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CR\u00cdTICA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, AJUSTE FISCAL, PEC EMERGENCIAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, SERVIDOR P\u00daBLICO CIVIL, SERVIDOR P\u00daBLICO MILITAR.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Natureza falaciosa de narrativas favor\u00e1veis \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa da preserva\u00e7\u00e3o de direitos adquiridos dos servidores p\u00fablicos civis e militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Eu queria, nesta fala, dizer que os servidores p\u00fablicos, os policiais e os bombeiros n\u00e3o s\u00e3o burros nem ignorantes. Eles sabem muito bem que, para aprovar o aux\u00edlio emergencial, n\u00e3o \u00e9 preciso uma PEC.\r\nPortanto, \u00e9 falaciosa a afirmativa, a narrativa de que \u00e9 preciso aprovar essa PEC, em car\u00e1ter emergencial, para garantir o aux\u00edlio emergencial. \u00c9 um discurso falacioso! E se h\u00e1 algu\u00e9m prejudicado por essa PEC emergencial \u00e9 o conjunto dos servidores p\u00fablicos civis e militares, especialmente os dos Estados. Os militares federais foram preservados, e os militares estaduais est\u00e3o sendo atacados.\r\nPortanto, n\u00f3s fazemos um apelo aqui para que possamos, nos destaques, preservar o direito j\u00e1 adquirido pelos servidores p\u00fablicos civis e militares.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=233&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-09T23:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CRITICA, JAIR BOLSONARO, PRESIDENTE DA REPUBLICA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Reconhecimento, pelo Presidente Jair Bolsonaro, da imperfei\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, obrigado.\r\nEu quero lembrar que ontem a imprensa nacional deu grande repercuss\u00e3o \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente Bolsonaro, que disse publicamente que esta PEC tem problemas. Ela tem problema com os servidores p\u00fablicos, com a seguran\u00e7a.\r\nPortanto, quero fazer aqui um apelo aos Deputados que s\u00e3o da base do Governo: orientem-se pelo Presidente Bolsonaro, que reconheceu que esta PEC tem problemas, que tem que retirar os servidores, que \u00e9 uma injusti\u00e7a que se comete com os servidores. A manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente foi p\u00fablica. O Presidente falou espontaneamente.\r\nEnt\u00e3o, aos Parlamentares que n\u00e3o ser\u00e3o demitidos pelo Presidente, porque foram eleitos soberanamente e t\u00eam aqui a soberania do voto: exer\u00e7am essa soberania e sigam a orienta\u00e7\u00e3o e a conclus\u00e3o do Presidente Bolsonaro de que esta PEC traz problemas. O Presidente Bolsonaro tem raz\u00e3o. Esta PEC traz problemas graves para o conjunto dos servidores p\u00fablicos, para a seguran\u00e7a p\u00fablica em especial, seguran\u00e7a p\u00fablica que n\u00e3o est\u00e1 em home office...\r\nO SR. PRESIDENTE (Arthur Lira. PP - AL) - Deputado, seu 1 minuto j\u00e1 passou. Eu preciso ceder o tempo de Lideran\u00e7a ao Partido dos Trabalhadores.\r\nO SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG) - O.k., Presidente. Estou dentro do 1 minuto.\r\nObrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=297&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T00:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "L\u00cdDER DO GOVERNO, SERVIDOR P\u00daBLICO, SETOR P\u00daBLICO, CARREIRA P\u00daBLICA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, REFORMA ADMINISTRATIVA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Pedido aos L\u00edderes governistas de aprova\u00e7\u00e3o de requerimentos de destaques relativos aos servidores p\u00fablicos, oferecidos \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal, ressalvados os destaques.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu nem iria mais falar, mas acho importante registrar aqui pronunciamento do L\u00edder do Governo, o Deputado Ricardo Barros, que deixa claro que o Governo reconhece que esta PEC causa problemas \u00e0s carreiras nos Estados e ao servi\u00e7o p\u00fablico federal. Ele faz aqui um compromisso p\u00fablico, o de corrigir, na PEC da Reforma Administrativa, essas distor\u00e7\u00f5es.\r\n\u00c9 importante que o Governo assuma essa posi\u00e7\u00e3o, porque deixa claro que n\u00e3o estamos blefando nas nossas avalia\u00e7\u00f5es. Mas o Governo pode corrigir algo ainda por meio dos destaques. Amanh\u00e3 votaremos destaques que podem corrigir essas distor\u00e7\u00f5es, essas injusti\u00e7as.\r\nPortanto, fazemos o apelo para que o Governo nos acompanhe nos destaques, para que possamos corrigir aquilo que ele se prop\u00f5e a corrigir na reforma administrativa.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=10%2F3%2F2021&txPagina=330&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 167-A da Carta Magna, na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, o PDT vota \"n\u00e3o\" a este destaque e chama a aten\u00e7\u00e3o do conjunto dos Parlamentares que t\u00eam manifestado apoio ao servi\u00e7o p\u00fablico, aos servidores p\u00fablicos, que t\u00eam manifestado reconhecimento \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica: este \u00e9 o momento de demonstrar o reconhecimento de fato. \r\nN\u00e3o h\u00e1 aqui nenhuma categoria pedindo reajuste salarial, negociando reajuste salarial. O que se pede aqui \u00e9 respeito \u00e0 regra que est\u00e1 colocada nos Estados e na Uni\u00e3o para a progress\u00e3o de carreira. Atrav\u00e9s da Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, e da Lei Complementar n\u00ba 178, de 2021, j\u00e1 foram estabelecidas regras que impedem reajuste salarial ao longo do tempo. \r\nPortanto, fazemos um apelo ao conjunto de Parlamentares que defendem os servidores, que defendem a seguran\u00e7a p\u00fablica: votem \"n\u00e3o\" a este destaque, para que possam, de fato, demonstrar que valorizam os servidores.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=72&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T13:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, CARREIRA P\u00daBLICA, POLICIAL MILITAR, POLICIAL CIVIL, POL\u00cdCIA CIVIL, POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL, VALORIZA\u00c7\u00c3O, SERVIDOR P\u00daBLICO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Defesa de manuten\u00e7\u00e3o de direitos adquiridos dos servidores p\u00fablicos, especialmente dos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, no processo de aprecia\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, a principal ferramenta de trabalho do policial \u00e9 o pr\u00f3prio policial. N\u00e3o \u00e9 a viatura que importa, n\u00e3o \u00e9 o armamento. Se n\u00e3o valorizarem o policial, de nada adianta viatura nova ou armamento possante.\r\nN\u00f3s estamos aqui defendendo que a Uni\u00e3o n\u00e3o interfira nos Estados a ponto de comprometer o direito j\u00e1 adquirido, previamente estabelecido em lei, de progress\u00e3o na carreira, n\u00e3o s\u00f3 para os policiais e bombeiros militares, mas tamb\u00e9m para os policiais civis; no plano federal, para a Pol\u00edcia Federal e Rodovi\u00e1ria Federal.\r\nA press\u00e3o, e a percep\u00e7\u00e3o, de um grande preju\u00edzo est\u00e1 no conjunto dos servidores, mas tamb\u00e9m na sa\u00fade, mas tamb\u00e9m na educa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m na receita. O Estado n\u00e3o funciona sem recursos humanos.\r\nO que n\u00f3s estamos pedindo \u00e9 que se reconhe\u00e7a a import\u00e2ncia desses recursos humanos, desses profissionais.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=84&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T15:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, BOMBEIRO MILITAR, MINAS GERAIS, PROGRESS\u00c3O, ACORDO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, AN\u00c1LISE.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Necessidade de cumprimento, pelo Governo Federal, de proposta de acordo firmado com os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica na vota\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero apenas trazer um dado. Acabei de falar com o Comando-Geral do Corpo de Bombeiros de Minas Gerais. Estamos ouvindo todos fazerem um apelo \u00e0 responsabilidade. E esta Casa precisa ter responsabilidade neste momento, porque a possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do texto apresentado pelo Relator, vindo do Senado, j\u00e1 fez com que 560 bombeiros militares de Minas Gerais pedissem afastamento para a reserva. Se, de fato, houver a mudan\u00e7a do texto para permitir a progress\u00e3o - e eu espero que sim; eu reafirmo a import\u00e2ncia do acordo e da proposta feita pelo Governo -, essas pessoas poder\u00e3o trabalhar mais 3 anos, 4 anos, 5 anos.\r\nN\u00f3s j\u00e1 temos uma legisla\u00e7\u00e3o - o PLP 173, o PLP 178 - que est\u00e1 dificultando a contrata\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, vem uma PEC e, em nome da responsabilidade, for\u00e7a a aposentadoria precoce de 10% do efetivo, sem que ele possa ser reposto. \r\nPor isso, precisamos, de fato, que o Governo cumpra essa proposta apresentada agora h\u00e1 pouco.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=105&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T18:16",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "REQUERIMENTO DE DESTAQUE, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, GARANTIA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, APROVA\u00c7\u00c3O.\r\nMAJOR OL\u00cdMPIO, SENADOR, PACIENTE CONTAMINADO, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Import\u00e2ncia de aprova\u00e7\u00e3o de requerimento de destaque sobre a garantia da progress\u00e3o funcional de servidores p\u00fablicos. Sauda\u00e7\u00e3o ao Senador Major Ol\u00edmpio, em convalescen\u00e7a da Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu estou aqui desde segunda-feira apelando a esta C\u00e2mara para alterarmos de fato o texto, para pelo menos preservar a legisla\u00e7\u00e3o dos Estados no que diz respeito \u00e0 progress\u00e3o da carreira.\r\nDevo reconhecer que o entendimento feito hoje pela base do Governo com o Relator realmente alivia essa tens\u00e3o gritante nos Estados, e em Minas Gerais, de forma muito pesada, inclusive.\r\nEu quero dizer, no entanto, que \u00e9 importante que n\u00f3s possamos aprovar esse destaque, que vai na mesma linha do acordo.\r\nAo mesmo tempo, quero aqui prestar uma homenagem ao Senador Major Olimpio, que l\u00e1 no Senado foi o nosso representante e que lutou bravamente por essa mesma causa, conseguiu um avan\u00e7o importante, mas n\u00e3o na dimens\u00e3o desejada. Ele hoje est\u00e1 convalescendo da COVID-19.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=211&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T19:00",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para vota\u00e7\u00e3o em separado da express\u00e3o excetuadas aquelas que implicarem provimento de cargo ou emprego anteriormente ocupado por outro agente, constante do art. 167-A, inciso II da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, alterada pela Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a institui\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto, porque esse destaque anula o entendimento feito pelo Governo aqui, hoje, no plen\u00e1rio, de aprovar os dois destaques no segundo turno. Para al\u00e9m disso, esse destaque vem numa linha de satanizar o servi\u00e7o p\u00fablico. N\u00f3s precisamos reconhecer que n\u00e3o existe Estado sem servidores, que n\u00e3o existe a figura de escravo no servi\u00e7o p\u00fablico. Ent\u00e3o, \u00e9 preciso reconhecer o papel do Estado, o papel dos servidores no Estado e, portanto, reconhecer a necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT vota \"sim\", pela manuten\u00e7\u00e3o do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=226&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T20:48",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSIVITO LEGAL, PEC 186/2020, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3o aumento, reajuste ou adequa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o  do inciso I, art. 109, do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, contida no art 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\", entendendo que, primeiro, n\u00f3s j\u00e1 votamos duas leis complementares, a Lei Complementar n\u00ba 173, de 2020, e a Lei Complementar n\u00ba 178, de 2021, que j\u00e1 imp\u00f5em restri\u00e7\u00f5es de concess\u00e3o de reajuste nos Estados. \r\nAl\u00e9m disso, entendemos que trazer para uma PEC uma veda\u00e7\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m uma interfer\u00eancia na autonomia federativa de Estados e Munic\u00edpios, que t\u00eam a sua responsabilidade e a sua compet\u00eancia na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria, na pol\u00edtica de pessoal, e que n\u00f3s estar\u00edamos anulando o papel e a autonomia dos Estados com essas pol\u00edticas. N\u00f3s n\u00e3o podemos tratar os Estados e os Governadores como agentes e atores irrespons\u00e1veis, a ponto de ter que determinar esses comportamentos.\r\nPor isso, o PDT vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=264&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "DEFESA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, FAVOR\u00c1VEL, SUPRESS\u00c3O, LIMITE, AUX\u00cdLIO EMERGENCIAL, PANDEMIA, CORONAV\u00cdRUS, CONGRESSO NACIONAL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Pedido \u00e0 Casa de apoiamento ao requerimento de destaque supressivo do teto de recursos para o aux\u00edlio emergencial, preconizado na Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero voltar ao tema do destaque. Na nossa compreens\u00e3o, a C\u00e2mara est\u00e1 usando a sua soberania para cass\u00e1-la. O efeito concreto da aprova\u00e7\u00e3o dessa mat\u00e9ria como est\u00e1 no texto imp\u00f5e esse limite, retira do Governo e, ao final, do Congresso a autonomia de rediscutir em lei or\u00e7ament\u00e1ria qualquer possibilidade de amplia\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio. Ent\u00e3o, se o objetivo, se a urg\u00eancia de aprovar essa PEC \u00e9 o aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s estamos criando uma limita\u00e7\u00e3o dentro da Constitui\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel.\r\nPor isso, insistimos que o Plen\u00e1rio precisa derrubar esse texto para garantir a pr\u00f3pria soberania. Da forma como est\u00e1, a PEC \u00e9 de iniciativa do Legislativo, l\u00e1 do Senado. O que n\u00f3s teremos daqui para frente? O Governo com a tranquilidade de dizer que s\u00f3 recebeu do Congresso autoriza\u00e7\u00e3o para executar 44 bilh\u00f5es. Entendemos que \u00e9 um equ\u00edvoco. Por isso insistirmos na vota\u00e7\u00e3o e pedimos apoio para derrubar esse texto, por essa incorre\u00e7\u00e3o. \u00c9 o Congresso usando a soberania para cassar a sua pr\u00f3pria soberania.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=326&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-10T22:56",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque supressivo da express\u00e3oat\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante no \u00a7 1\u00ba, art. 3\u00ba, da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT encaminha o voto \"n\u00e3o\". Este destaque do PCdoB \u00e9 muito parecido com o destaque que o PDT defendeu, reconhecendo que p\u00f4r esse limite na Constitui\u00e7\u00e3o significa neutralizar o papel e a autonomia do pr\u00f3prio Congresso na discuss\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento. Significa tamb\u00e9m possibilitar o discurso de que o Governo n\u00e3o vai pagar mais porque o Congresso n\u00e3o autorizou.\r\n\u00c9 preciso que deixem essa margem liberada para que n\u00f3s possamos discutir, sim, dentro do Or\u00e7amento. Existem outros instrumentos para isso no pr\u00f3prio or\u00e7amento anual. \u00c9 preciso mantermos a autonomia para fazer essa altera\u00e7\u00e3o.\r\nPor isso o PDT apoia este destaque do PCdoB e vota \"n\u00e3o\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=11%2F3%2F2021&txPagina=334&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T11:44",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Breves Comunica\u00e7\u00f5es"
        },
        "keywords": "PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, SERVIDOR P\u00daBLICO, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, MANUTEN\u00c7\u00c3O, ACORDO, AVALIA\u00c7\u00c3O POSITIVA, CONTRATA\u00c7\u00c3O, DEFESA.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Avan\u00e7o do acordo celebrado para a manuten\u00e7\u00e3o de progress\u00f5es funcionais dos servidores p\u00fablicos no texto da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Defesa da permiss\u00e3o de novas contrata\u00e7\u00f5es de servidores p\u00fablicos pela PEC Emergencial.",
        "tipoDiscurso": "BREVES COMUNICA\u00c7\u00d5ES",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Sem revis\u00e3o do orador.) - Obrigado, Sr. Presidente.\r\n\u00c9 \u00f3bvio que n\u00f3s sabemos e reconhecemos o avan\u00e7o que houve aqui na negocia\u00e7\u00e3o da PEC com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 libera\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o nas carreiras do conjunto dos servidores - militares, civis, professores, enfim, todos. E comemoramos esse resultado, sim. Esperamos que se confirme daqui a pouco, na vota\u00e7\u00e3o em segundo turno.\r\nMas n\u00f3s n\u00e3o podemos comemorar o resultado da PEC, Sr. Presidente, porque ela continua limitando a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal. Na nossa compreens\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel interromper a criminalidade, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel curar todos os doentes nos hospitais, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dar aulas ou acabar com a necessidade de contrata\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, porque aprovamos uma PEC que pro\u00edbe contrata\u00e7\u00f5es.\r\nPortanto, n\u00f3s vamos cobrar do Governo o compromisso feito. Voltaremos \u00e0 mesa para buscar corrigir esses pontos.\r\nN\u00f3s comemoramos o resultado da negocia\u00e7\u00e3o, do acordo, da compreens\u00e3o do conjunto da C\u00e2mara dos Deputados com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 libera\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o na carreira, mas permanece uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T14:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, ADMISSIBILIDADE, REQUERIMENTO DE DESTAQUE, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO FAVOR\u00c1VEL.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o da admissibilidade dos requerimentos de destaque simples apresentados \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, esta PEC veio direto para o plen\u00e1rio, e os destaques s\u00e3o exatamente os instrumentos para o debate do tema, para o conjunto dos Parlamentares entender o ponto de vista de todo mundo e fazer o debate. Ent\u00e3o, abrir m\u00e3o do debate desses destaques \u00e9 abdicar da soberania, \u00e9 abdicar da compet\u00eancia, inclusive da responsabilidade do Plen\u00e1rio de debater todos os temas relacionados \u00e0 PEC.\r\nPor isso, o PDT orienta \"sim\", com a compreens\u00e3o de que os destaques devem ser debatidos.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=80&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T16:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA , REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o da al\u00ednea e, inciso VIII, art. 163, da Carta Magna, alterado pelo art. 1\u00b0 da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) -  Presidente, vou ajudar a base na obstru\u00e7\u00e3o para ver se d\u00e1 voto.\r\nEu quero refor\u00e7ar o posicionamento do PDT com rela\u00e7\u00e3o a esse destaque, porque n\u00f3s estamos abrindo m\u00e3o, mais uma vez, da nossa soberania, da compet\u00eancia do Congresso de fazer o debate das pol\u00edticas p\u00fablicas, inclusive das privatiza\u00e7\u00f5es. N\u00f3s n\u00e3o vamos entrar em nenhuma discuss\u00e3o aqui se \u00e9 bom ou ruim o processo das privatiza\u00e7\u00f5es ou se a privatiza\u00e7\u00e3o de determinada empresa seria bom ou ruim. Mas precisamos refor\u00e7ar o efeito desta PEC no sentido de o Congresso estar abrindo m\u00e3o da sua soberania.\r\nO STF decidiu recentemente que as estatais resultantes de leis deveriam obrigatoriamente passar pelo crivo do Congresso. No entanto, por meio dessa PEC, o Congresso abre m\u00e3o dessa prerrogativa. \r\nO que nos imp\u00f5e, portanto, a votar \"n\u00e3o\" para modificar o texto \u00e9 a preval\u00eancia, a necessidade da manuten\u00e7\u00e3o da soberania do Congresso Nacional, do Poder Legislativo, para discutir, a seu tempo e individualmente, o processo de privatiza\u00e7\u00e3o, independentemente de quem \u00e9 a favor ou contra.\r\nEu acho que aquele que \u00e9 a favor da privatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deveria ser contra participar desse processo enquanto prerrogativa constitucional.  \r\nPor isso, o PDT refor\u00e7a a posi\u00e7\u00e3o de votar \"n\u00e3o\", para suprimir do texto essa retirada de prerrogativa do Congresso Nacional.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=114&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T18:24",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO, ELOGIO, OPOSI\u00c7\u00c3O POL\u00cdTICA, ATUA\u00c7\u00c3O PARLAMENTAR, PROGRESS\u00c3O FUNCIONAL, PROFISSIONAL DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA, SERVIDOR P\u00daBLICO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do inciso II, art. 167-A, da Carta Magna e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 5\u00ba do mesmo art., na reda\u00e7\u00e3o dada pelo art. 1\u00ba da  Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, quero agradecer ao nosso L\u00edder Wolney o tempo de encaminhamento e dizer que o PDT est\u00e1 votando com muita convic\u00e7\u00e3o contra esta PEC e a favor dos servidores p\u00fablicos do Estado brasileiro.\r\nEsse \u00e9 o momento em que precisamos reconhecer que a resist\u00eancia da Oposi\u00e7\u00e3o, ontem, ao destaque gerou o ambiente pol\u00edtico necess\u00e1rio para que o Governo reconhecesse essa necessidade. Portanto, quero agradecer aos v\u00e1rios Deputados que fizeram a op\u00e7\u00e3o de derrotar o Governo para salvar a progress\u00e3o dos servidores p\u00fablicos da seguran\u00e7a p\u00fablica. \u00c9 preciso reconhecer isso. E foi essa posi\u00e7\u00e3o que fez com que o Governo entendesse a real necessidade de aprovarmos esse destaque.\r\nO PDT, coerentemente, vota \"n\u00e3o\", porque defende os servidores, defende a seguran\u00e7a p\u00fablica e defende a progress\u00e3o na carreira.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=202&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T20:32",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL,  SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO. \r\nPEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, CONTR\u00c1RIO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT).\r\nSERVIDOR P\u00daBLICO, PROGRESS\u00c3O, PROIBI\u00c7\u00c3O, RETIRADA, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PEC EMERGENCIAL, AJUSTE FISCAL, ACORDO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de  bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, do \u00a7 5\u00ba e, por decorr\u00eancia, do \u00a7 6\u00ba do art. 109 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, constante do art. 2\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal. Posicionamento do PDT contr\u00e1rio \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da propositura. Celebra\u00e7\u00e3o de acordo para a retirada, do texto da PEC Emergencial, da veda\u00e7\u00e3o de progress\u00f5es funcionais dos servidores p\u00fablicos civis e militares.",
        "tipoDiscurso": "COMO L\u00cdDER",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Como L\u00edder. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, o PDT orienta o voto \"n\u00e3o\", assim como orientou o voto \"n\u00e3o\" em rela\u00e7\u00e3o a toda a PEC.\r\nPor v\u00e1rias raz\u00f5es, o PDT orientou \"n\u00e3o\". Primeiro, porque o PDT compreende que esse rito n\u00e3o era o adequado para se fazer mudan\u00e7a constitucional de tamanho impacto no Estado, no servi\u00e7o p\u00fablico. O rito deveria ter o de aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria na CCJ e, depois, na Comiss\u00e3o Especial. Assim, provavelmente, ter\u00edamos feito os aperfei\u00e7oamentos necess\u00e1rios para que ela pudesse ser votada, de fato, pelo Plen\u00e1rio.\r\nO PDT tamb\u00e9m orienta o voto \"n\u00e3o\" porque, em todas as discuss\u00f5es da nossa bancada, houve a compreens\u00e3o de que esta PEC fazia, e faz, uma grande injusti\u00e7a contra o servi\u00e7o p\u00fablico, contra os servidores p\u00fablicos e, por consequ\u00eancia, contra a popula\u00e7\u00e3o.\r\nO PDT compreendeu ainda que a limita\u00e7\u00e3o de 44 bilh\u00f5es de reais para o aux\u00edlio emergencial \u00e9 insuficiente, ser\u00e1 insuficiente, ainda mais com o Parlamento abrindo m\u00e3o de sua prerrogativa de discutir o Or\u00e7amento para que o aux\u00edlio emergencial possa atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em conformidade com que exige o combate \u00e0 pandemia.\r\nSr. Presidente, Sras. e Srs. Deputados, eu queria vir aqui fazer uma comemora\u00e7\u00e3o. Afinal, estamos votando um destaque que \u00e9 resultado de um acordo. Mas n\u00e3o d\u00e1 para se comemorar algo, sabendo-se que mais de 2 mil mortes di\u00e1rias est\u00e3o acontecendo em decorr\u00eancia da pandemia. E n\u00e3o d\u00e1 para comemorar o resultado como um todo a respeito desta PEC, que continua impondo preju\u00edzos aos servidores p\u00fablicos de modo geral e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o, eu n\u00e3o tenho motivos aqui para comemorar, mas tenho motivos para fazer um reconhecimento. Quero come\u00e7ar reconhecendo a import\u00e2ncia da lideran\u00e7a do Presidente Arthur Lira. Reconhe\u00e7o a lideran\u00e7a do Deputado Vitor Hugo, que desde sexta-feira se empenhou, nos bastidores do Pal\u00e1cio, para que essa injusti\u00e7a n\u00e3o ocorresse. Fa\u00e7o um reconhecimento ao Partido dos Trabalhadores, que teve a iniciativa de apresentar aquele destaque que for\u00e7ou, que criou um ambiente pol\u00edtico que pudesse demonstrar a todos que haveria, sim, um grande preju\u00edzo ao conjunto dos servidores. Quero reconhecer a lideran\u00e7a da bancada dos policiais, dos militares aqui. Quero reconhecer o papel das entidades de classe nacionais e de servidores p\u00fablicos, em especial dos policiais, policiais civis, policiais militares, dos bombeiros, dos policiais penais, policiais federais, policiais rodovi\u00e1rios federais, que, atrav\u00e9s de suas entidades nacionais, conseguiram tamb\u00e9m demonstrar ao conjunto dos Parlamentares que haveria preju\u00edzo. Mas nada disso precisaria ter acontecido, se tivesse havido sensibilidade do Pal\u00e1cio do Planalto em reconhecer que o Governo \u00e9 que estava impondo essa injusti\u00e7a.\r\nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez, meu amigo Capit\u00e3o e Deputado Derrite, meu amigo Deputado Sanderson, que isso ocorre. Na reforma da Previd\u00eancia, tamb\u00e9m houve isso. A quest\u00e3o veio do Pal\u00e1cio.\r\nQuanto ao PLP 49, aqui na C\u00e2mara e depois no Senado, n\u00f3s retiramos essa mesma injusti\u00e7a contra o conjunto dos servidores. Apresentamos destaque em favor da seguran\u00e7a p\u00fablica, da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o. E foi um veto do Pal\u00e1cio que incluiu essa quest\u00e3o. No final do ano, o PLP 101, votado aqui em 3 dias, causou mais arrocho ainda.\r\nPortanto, nos \u00faltimos 2 anos, o conjunto dos servidores, os policiais militares, os bombeiros militares, os policiais civis, n\u00f3s n\u00e3o tivemos um tempo para respirar com felicidade, porque passamos o tempo todo nos defendendo dessas amea\u00e7as, que n\u00e3o est\u00e3o encerradas, Deputado Sanderson, porque a PEC 32 tem potencial de mesmo ataque ao servi\u00e7o p\u00fablico, aos servidores p\u00fablicos.\r\nN\u00f3s ouvimos neste plen\u00e1rio, h\u00e1 pouco, que esta PEC visa resolver problema do Estado. De qual Estado? O Estado que \u00e9 fic\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou o Estado que \u00e9 real, feito por pessoas, feito pelos policiais militares, por exemplo? L\u00e1 nas minhas Minas Gerais, s\u00e3o os \u00fanicos representantes do Estado que v\u00e3o passar esta noite nas ruas. \u00c9 o Estado real, dos servidores da sa\u00fade, que, seja qual for a situa\u00e7\u00e3o nos CTIs, nas UTIs, est\u00e3o obrigatoriamente l\u00e1 para trabalhar? Se for decretado lockdown, os policiais militares v\u00e3o estar nas ruas, os bombeiros militares v\u00e3o estar nas ruas; se n\u00e3o for decretado, v\u00e3o estar tamb\u00e9m. Se houver festa clandestina, eles \u00e9 que ir\u00e3o at\u00e9 o local para tentar interromp\u00ea-la, expondo-se ao risco, em nome do Estado, em nome da sociedade. E aqui, agora, eles \u00e9 que iriam pagar esse pre\u00e7o.\r\nN\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favida de que este resultado traz preju\u00edzo para o conjunto dos servidores, porque ainda temos o problema da contrata\u00e7\u00e3o. N\u00f3s n\u00e3o teremos contrata\u00e7\u00f5es. A m\u00e9dia de suic\u00eddio entre os policiais \u00e9 muito mais alta do que a da sociedade como um todo. \u00c9 triste, Deputado Sanderson, mas, nos \u00faltimos anos, estamos perdendo mais policiais para o suic\u00eddio do que para o enfrentamento do crime. N\u00f3s temos mais casos de suic\u00eddio do que de mortes decorrentes de confronto na rua. A limita\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o vai tensionar ainda mais, porque os policiais n\u00e3o s\u00e3o alcan\u00e7ados por lockdown.\r\nN\u00e3o cabe comemorar, mas reconhe\u00e7o a import\u00e2ncia desse acordo. Pelo menos, ficou liberada a progress\u00e3o de carreira de todos os servidores, sem exce\u00e7\u00e3o, civis e militares da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios. Eu agrade\u00e7o ao conjunto desta C\u00e2mara esse acordo e esse resultado.\r\nMuito obrigado.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=241&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T21:08",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, EXPRESS\u00c3O TEXTUAL, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, SEGUNDO TURNO, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o, em segundo turno, da express\u00e3o at\u00e9 o limite de R$ 44.000.000.000,00 (quarenta e quatro bilh\u00f5es de reais), constante do \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, o PDT vai orientar \"n\u00e3o\", at\u00e9 porque j\u00e1 defendeu por v\u00e1rias vezes a libera\u00e7\u00e3o desse teto de 44 bilh\u00f5es de reais.\r\nN\u00f3s trazemos tamb\u00e9m, Sr. Presidente, mais um dado, porque est\u00e1 se consolidando a narrativa de que o Governo ter\u00e1 44 bilh\u00f5es de reais e ter\u00e1 que trabalhar com esse valor para o aux\u00edlio emergencial. J\u00e1 queremos deixar registrado aqui que a pr\u00f3pria PEC, no seu art. 5\u00ba, ao liberar em torno de 160 bilh\u00f5es dos fundos, dos super\u00e1vits dos fundos para o Tesouro, est\u00e1 tamb\u00e9m os liberando para serem utilizados no aux\u00edlio emergencial.\r\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o poderemos concordar com a narrativa de que o teto ser\u00e1 44 bilh\u00f5es de reais por imposi\u00e7\u00e3o da PEC, porque, pela pr\u00f3pria PEC, no seu art. 5\u00ba, ao fazer aquela libera\u00e7\u00e3o, basta que o Governo priorize o aux\u00edlio emergencial, em vez do mercado financeiro.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=251&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T23:04",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE DESTAQUE DE VOTA\u00c7\u00c3O EM SEPARADO, DISPOSITIVO LEGAL, SEGUNDO TURNO, PEC 186/2019, PROPOSTA DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de destaque para supress\u00e3o do art. 5\u00ba da Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 186, de 2019, a chamada PEC Emergencial, sobre a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de ajuste fiscal.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, 140 bilh\u00f5es de reais! Esse \u00e9 o valor que n\u00f3s podemos destinar, aprovando este destaque, para o aux\u00edlio emergencial.\r\nTodos aqueles que votaram aqui hoje e que est\u00e3o fazendo discurso dizendo que votaram porque t\u00eam que socorrer a popula\u00e7\u00e3o precisam aprovar este destaque, para que o super\u00e1vit desses fundos v\u00e1, de fato, para o aux\u00edlio emergencial, e n\u00e3o para pagar a d\u00edvida p\u00fablica. \u00c9 um absurdo o que n\u00f3s estamos fazendo! Depois de uma semana inteira falando de aux\u00edlio emergencial e da necessidade de aprov\u00e1-lo, ao termos a oportunidade de abastecer or\u00e7ament\u00e1ria e financeiramente o caixa do Governo para pagar o aux\u00edlio emergencial, n\u00f3s estamos destinando recursos para o pagamento da d\u00edvida.\r\nPortanto, o PDT vota \"n\u00e3o\", para suprimir essa proposta do texto.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=288&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-03-11T23:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ROMEU ZEMA, GOVERNADOR, MINAS GERAIS, EXONERA\u00c7\u00c3O,  CARLOS EDUARDO AMARAL, SECRET\u00c1RIO ESTADUAL, SA\u00b4\u00daDE, DESCUMPRIMENTO, ORDEM DE PRIORIDADE, VACINA\u00c7\u00c3O, VACINA, CORONAV\u00cdRUS.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Exonera\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade de Minas Gerais, Carlos Eduardo Amaral, por descumprimento da lista priorit\u00e1ria de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, muito obrigado.\r\nO Deputado J\u00falio Delgado, nosso companheiro da bancada mineira, grande lideran\u00e7a mineira, queria entrar na sess\u00e3o, mas n\u00e3o consegue, apesar de estar participando das vota\u00e7\u00f5es. E ele nos mandou uma not\u00edcia estarrecedora. Ela j\u00e1 foi mencionada aqui ontem, mas agora foi confirmada. O Governador Zema acaba de exonerar o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade de Minas Gerais porque ele e mais 802 servidores da Secretaria de Sa\u00fade foram vacinados, mesmo estando fora da lista de prioridades do Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es. Essa \u00e9 uma not\u00edcia extremamente triste, porque o Secret\u00e1rio, na minha compreens\u00e3o, vinha fazendo um excelente trabalho, mas ele matou a sua biografia ao se vacinar e admitir, ou ainda induzir, que outros furassem a fila. N\u00f3s votamos aqui a criminaliza\u00e7\u00e3o do fura-fila, e esse Secret\u00e1rio induziu 802 servidores a furarem a fila. Agora ele vai responder perante a Justi\u00e7a. \u00c9 lament\u00e1vel que venha de Minas Gerais not\u00edcia t\u00e3o triste e t\u00e3o revoltante.\r\nEnquanto os policiais est\u00e3o l\u00e1 na fila - eles est\u00e3o na linha de frente, juntos com os presidi\u00e1rios, e eu n\u00e3o estou negando o direito de presidi\u00e1rios serem vacinados -, o Secret\u00e1rio de Sa\u00fade de Minas Gerais, de forma t\u00e3o errada, t\u00e3o equivocada e at\u00e9 criminosa, de acordo com o que n\u00f3s aprovamos aqui, faz uma coisa dessas. Isso \u00e9 lament\u00e1vel!",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=12%2F3%2F2021&txPagina=293&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:36",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, REQUERIMENTO DE ENCERRAMENTO DE DISCUSS\u00c3O, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDINARIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTRARIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do requerimento de encerramento da discuss\u00e3o e do encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, cada vez que n\u00f3s votamos ou discutimos no plen\u00e1rio alguma altera\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, fica evidente que h\u00e1 a necessidade de se rever o C\u00f3digo Penal como um todo.\r\nO PDT tem o posicionamento ideol\u00f3gico e firme de que simplesmente aumentar a pena todo dia n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, mas, neste caso, h\u00e1 a compreens\u00e3o de que n\u00f3s estamos falando de um tipo de crime cujo instrumento \u00e9 novo, moderno, em fun\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica. Ele atinge em muito as pessoas mais vulner\u00e1veis, os idosos, os mais fr\u00e1geis. Quem lida no dia a dia e \u00e9 especialista em inform\u00e1tica n\u00e3o vai cair em golpes, mas as pessoas mais fr\u00e1geis, os mais analfabetos e os mais vulner\u00e1veis no ambiente tecnol\u00f3gico \u00e9 que, de fato, s\u00e3o as v\u00edtimas potenciais deste tipo de crime.\r\nPor isso, neste momento, mesmo entendendo a necessidade de aprofundarmos a discuss\u00e3o do C\u00f3digo...\r\n(Desligamento autom\u00e1tico do microfone.)",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=112&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-04-15T13:52",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "ORIENTA\u00c7\u00c3O DE BANCADA, SUBSTITUTIVO, PL 4554/2020, PROJETO DE LEI ORDIN\u00c1RIA, PARTIDO DEMOCR\u00c1TICO TRABALHISTA (PDT), VOTO CONTR\u00c1RIO.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Orienta\u00e7\u00e3o de bancada na vota\u00e7\u00e3o do substitutivo oferecido pelo Relator da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania ao Projeto de Lei n\u00ba 4.554, de 2020, sobre a altera\u00e7\u00e3o do Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 1940, (C\u00f3digo Penal), com vista ao agravamento das penas impostas aos crimes de viola\u00e7\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, furto e estelionato cometidos de forma eletr\u00f4nica ou pela Internet; e do Decreto-Lei n\u00ba 3.689, de 1941, (C\u00f3digo de Processo Penal), para defini\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia em modalidades de estelionato.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Presidente, n\u00e3o tivesse havido a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, n\u00e3o haveria tamb\u00e9m a necessidade de discutirmos esse projeto hoje.\r\nN\u00f3s concordamos: vai chegar o momento em que esta Casa ter\u00e1 que se debru\u00e7ar sobre o C\u00f3digo Penal como um todo. Mas, neste momento, \u00e9 preciso instrumentalizar o Estado, para o Estado conseguir alcan\u00e7ar esses criminosos que est\u00e3o se aproveitando da tecnologia e atingindo os mais fr\u00e1geis, na nossa convic\u00e7\u00e3o. \r\nEu concordo com todos que t\u00eam defendido que o Brasil precisa criar mecanismos para investigar. N\u00f3s defendemos que o instrumento para viabilizar a amplia\u00e7\u00e3o da capacidade de elucida\u00e7\u00e3o de crimes no Brasil \u00e9 a chamada pol\u00edcia (falha na transmiss\u00e3o).\r\nNesse projeto espec\u00edfico, o PDT vota \"sim\".",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=16%2F4%2F2021&txPagina=118&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    },
    {
        "dataHoraFim": null,
        "dataHoraInicio": "2021-05-04T18:20",
        "faseEvento": {
            "dataHoraFim": null,
            "dataHoraInicio": null,
            "titulo": "Ordem do Dia"
        },
        "keywords": "CONSTITUCIONALIDADE, LEI, EXTIN\u00c7\u00c3O, PRIS\u00c3O, INFRA\u00c7\u00c3O DISCIPLINAR, POLICIA, BOMBEIRO MILITAR, EXCLUDENTE DE ILICITUDE.",
        "nomeDeputado": "Subtenente Gonzaga",
        "sumario": "Reconhecimento em car\u00e1ter liminar, pelo Ministro Nunes Marques, do Supremo Tribunal Federal, da constitucionalidade da Lei n\u00ba 13.967, de 2019, sobre a extin\u00e7\u00e3o da pena de pris\u00e3o para infra\u00e7\u00e3o disciplinar de policiais e bombeiros militares.",
        "tipoDiscurso": "PELA ORDEM",
        "transcricao": "O SR. SUBTENENTE GONZAGA (PDT - MG. Pela ordem. Sem revis\u00e3o do orador.) - Sr. Presidente, eu quero registrar que, ontem, o Ministro Nunes Marques proferiu uma decis\u00e3o liminar extremamente importante: considerou constitucional neste momento a Lei n\u00ba 13.967. \r\nEste Plen\u00e1rio e o Senado aprovaram projeto de nossa autoria que acaba com a pena de pris\u00e3o para infra\u00e7\u00e3o disciplinar de policiais e bombeiros militares. Foi uma grande conquista dos policiais e bombeiros militares o que chamamos de tratado de cidadania dessa categoria. Mas o Tribunal de Justi\u00e7a Militar do Rio Grande do Sul decretou a inconstitucionalidade dessa lei. E, ontem, o Ministro Nunes revogou a decis\u00e3o, considerando-a constitucional.\r\nSabemos que h\u00e1 duas a\u00e7\u00f5es - uma, do Governo da Bahia; outra, do Governo do Rio de Janeiro - que est\u00e3o arguindo a inconstitucionalidade dessa lei no Supremo. Mas n\u00f3s esperamos que o Supremo reconhe\u00e7a a constitucionalidade, por v\u00e1rias raz\u00f5es. A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o determina, n\u00e3o obriga, n\u00e3o manda que haja pena de pris\u00e3o disciplinar para os policiais e bombeiros militares. Apenas diz que, se ela existir, n\u00e3o haver\u00e1 habeas corpus, mas n\u00e3o prev\u00ea essa pena. Este Congresso, soberanamente, votou e o Presidente sancionou a Lei n\u00ba 13.967, acabando com essa excrec\u00eancia, essa humilha\u00e7\u00e3o para os policiais e bombeiros militares.\r\nPortanto, deixo o nosso registro e o nosso agradecimento ao Ministro Nunes Marques pela decis\u00e3o de ontem.",
        "uriEvento": "",
        "urlAudio": null,
        "urlTexto": "http://imagem.camara.leg.br/dc_20b.asp?largura=&altura=&tipoForm=diarios&selCodColecaoCsv=D&Datain=5%2F5%2F2021&txPagina=76&txSuplemento=&enviar=Pesquisar",
        "urlVideo": null
    }
]